{"response": {"numFound": 6337, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain et cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E3E643A-3766-47B0-9B70-5581FF03947A", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ta\u00efa, Abdellah"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain marocain Abdallah Ta\u00efa , \u00e9galement jeune realisateur de cin\u00e9ma, - \u00e9tait en Suisse il  y a peu de temps pour pr\u00e9senter son film, \u00ab L' arm\u00e9e du salut \u00bb, tir\u00e9e de son roman du m\u00eame nom. L'\u00e9crivain est n\u00e9 au Maroc en 1973, et est l'un des premiers \u00e9crivains arabes \u00e0 avoir affirm\u00e9  publiquement son homosexualit\u00e9, dans ses livres et dans les m\u00e9dias. Il est l'auteur de plusieurs romans dont \"Le Jour du Roi\" pour lequel il a re\u00e7u en 2010 le Prix de Flore. Abdallah Taia raconte qui est son personnage dans le film, tr\u00e8s largement autobiographique mais qui n' est pas qu'une victime de la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Ta\u00efa, Abdellah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le litige sur la fiscalit\u00e9 des entreprises entre la Suisse et l'Europe touche \u00e0 sa fin et la Suisse m\u00eame si elle l\u00e2che du lest va rester comp\u00e9titive : Interview de Robert Danon, professeur de droit fiscal suisse et international \u00e0 la HEC et \u00e0 la Facult\u00e9 de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-921C38E2-8214-4D3E-8938-037A6FE00018", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique", "accord international", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Les ministres des finances de l'Union europ\u00e9enne ont adopt\u00e9 une d\u00e9claration commune en ce sens hier. Et Berne va donc abolir les diff\u00e9rents r\u00e9gimes fiscaux controvers\u00e9s. La Conf\u00e9d\u00e9ration a  l\u00e2ch\u00e9 du leste, mais la Suisse reste comp\u00e9titive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit fiscal suisse et international \u00e0 la HEC et \u00e0 la Facult\u00e9 de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Danon, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Chine, le dragon \u00e0 l'assaut du ballon rond. Reportage dans le pays et ses \u00e9coles de football destin\u00e9es \u00e0 former des footballeurs avec l'objectif de remporter un jour le Mondial", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DDAFEDCF-918C-45D2-9D9B-121310439179", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 816, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La Chine ne s\u2019est pas qualifi\u00e9e pour le Br\u00e9sil, mais la Coupe du Mondial de football est suivie avec passion par des centaines de millions de Chinois qui regrettent de voir leur \u00e9quipe nationale ne pointer qu\u2019au 103e rang mondial de la FIFA, derri\u00e8re des pays comme le Japon, le Qatar ou l\u2019Ouzb\u00e9kistan. Mais la Chine, 2e puissance mondiale, compte bien rattraper son retard sur les pelouses et m\u00eame remporter un jour le Mondial. Le pr\u00e9sident l\u2019a officiellement \u00e9voqu\u00e9: la Coupe fait partie de ses ambitions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants \u00e9tudiants \u00e0 Evergande Soccer School, Canton", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Tim, fan du FC Shanghai East Asia", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "adjointe du manager d'Evergrande Soccer School, Canton", "name": "Guo Ailun (Ellen)", "type": "Participant"}, {"role": "coach espagnol \u00e0 Evergande Soccer School, Canton", "name": "Varsilla, Pedro", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Shnagha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "commentateur sportif chinois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Les villes, laboratoires de notre mobilit\u00e9. Population, embouteillages et pollution. Examen de cas et solutions \u00e0 Coventry et \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4353A070-39B4-4BE5-B75D-5CA9DB5F1018", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Allemagne", "Berlin", "Coventry"], "durationSec": 1197, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thorens, Ad\u00e8le"], "thematicThemes": ["pollution automobile", "transport public urbain", "transport individuel", "ville", "pollution atmosph\u00e9rique", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": " Une grande partie des villes du monde - et d\u2019Europe - sont de plus en plus peupl\u00e9es. Le trafic routier, les bouchons, la pollution vont de pair avec cette augmentation de la population.\r\nLe R\u00e9seau europ\u00e9en des laboratoires vivants, dont sont membres une vingtaine de villes, cherche des solutions \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes urbains, dont ce couplage entre population, pollution et embouteillages.\r\nC\u2019est le cas par exemple de la ville de Coventry, en Angleterre, o\u00f9 Marion Urban nous fait d\u00e9couvrir les travaux de John Jostins, professeur de design des transports durables \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Coventry: le chercheur travaille \u00e0 la mise au point d\u2019une flotte de voitures \u00e9lectriques \u00e0 hydrog\u00e8ne.\r\nMais l\u2019avenir n\u2019est peut-\u00eatre pas \u00e0 la voiture individuelle. En t\u00e9moigne, \u00e0 Berlin, un projet pilote de multi-mobilit\u00e9. Florian Lennert, directeur du \"Forum des Villes Intelligentes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de design des transports durables \u00e0 l'Universit\u00e9 de Coventry", "name": "Jostins, John", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Forum des villes intelligentes", "name": "Lennert, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "William Shakespeare, portrait d'un presque inconnu [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-416E5341-6636-4570-8578-E484279CCFBC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 7287, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "Il a inspir\u00e9 Purcell, Berlioz, Verdi, Tchaikovsky, Prokofiev, Britten, et combien d'autres. Shakespeare depuis quatre si\u00e8cles f\u00e9conde l'imaginaire europ\u00e9en. Paradoxe de la richesse de cette oeuvre et de l'effacement de son auteur. A tel point qu'on a fait de lui un pr\u00eate-nom, dissimulant plusieurs auteurs cach\u00e9s, tant l'oeuvre est riche et diverse. L'Humeur vagabonde, jusqu'\u00e0 aujourd'hui n'avait jamais os\u00e9 la gageure de brosser le portrait d'un auteur dont on sait si peu de choses. Il est faux de dire qu'on ne sait rien de lui. Le probl\u00e8me est qu'on voudrait tellement en savoir plus\u2026 Car il y a un myst\u00e8re Shakespeare: comment ce com\u00e9dien plut\u00f4t modeste \u00e0 l'\u00e9ducation b\u00e2cl\u00e9e put-il \u00eatre l'\u00e9rudit aux connaissances encyclop\u00e9diques, le manieur le plus subtil de la langue anglaise, le po\u00e8te le plus fin (non seulement l'auteur des Sonnets, mais celui de Venus et Adonis et du Viol de Lucr\u00e8ce), le dramaturge-historien, l'auteur de com\u00e9dies d\u00e9licieuses, aussi virtuose dans l'\u00e9l\u00e9giaque que dans le merveilleux (Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 !)? On le connait peut-\u00eatre encore mieux gr\u00e2ce \u00e0 son oeuvre que gr\u00e2ce aux quelques documents biographiques que les historiens ont d\u00e9busqu\u00e9s. On s'est d'abord int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re, John Shakespeare, paysan devenu artisan-gantier, vite enrichi et acc\u00e9dant \u00e0 quelques dignit\u00e9s officielles dans sa bonne ville de Stratford-sur-Avon, tomb\u00e9 ensuite dans une \u00e9trange d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re vingt ans durant, puis se r\u00e9tablissant pour mourir pieux et prosp\u00e8re. C'est la d\u00e9b\u00e2cle paternelle qui explique les \u00e9tudes interrompues du fils, qui vers ses 17 ans quitte la grammar school (o\u00f9 de toute fa\u00e7on il n'avait gu\u00e8re \u00e9tudi\u00e9 que le latin), pour devenir peut-\u00eatre apprenti-gantier. A 18 ans il se marie avec Ann Hathaway, de huit ans plus \u00e2g\u00e9e que lui, mariage oblig\u00e9 (la dame est enceinte). Les ragots scandalis\u00e9s de la petite ville (mille habitants) expliquent sans doute le d\u00e9part pour Londres (deux cents mille). S'ensuivent environ une bonne dizaine d'ann\u00e9es o\u00f9 l'on perd sa trace. Jusqu'en 1592 (il a alors 28 ans) o\u00f9 il est cit\u00e9 par un certain Greene, dramaturge aigri et jaloux de ses succ\u00e8s. A ce moment, Shakespeare est d\u00e9j\u00e0 l'auteur de plusieurs pi\u00e8ces historiques (Henri VI, Richard III) et de com\u00e9dies \u00e9l\u00e9gantes (Les deux gentilshommes de V\u00e9rone, La Com\u00e9die des erreurs). D\u00e8s lors, son rythme de croisi\u00e8re, ce sera deux pi\u00e8ces par an. On dit qu'il aurait commenc\u00e9 en s'occupant des chevaux \u00e0 la porte des th\u00e9\u00e2tres, puis serait devenu acteur, ravaudeur de pi\u00e8ces, ensuite auteur lui-m\u00eame, pilier du Globe, dont il est, avec les Burbage et d'autres com\u00e9diens, fondateur, soci\u00e9taire et fournisseur, membre de la troupe de lord Strange (Henry Stanley, quatri\u00e8me comte de Derby), puis de celle de lord Hundson, le lord chambellan ; enfin, apr\u00e8s la mort d'Elizabeth (1603), de la troupe du roi (King's Men). Ils rivalisent avec la troupe de l'Amiral, o\u00f9 brille Edward Allen et ouvrent un second th\u00e9\u00e2tre, le Blackfriars, o\u00f9 seront jou\u00e9es les derni\u00e8res pi\u00e8ces de Shakespeare (le Blackfriars, th\u00e9\u00e2tre priv\u00e9, donc places co\u00fbteuses et public choisi, \u00e0 la diff\u00e9rence du populaire et bon march\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre du Globe). Voil\u00e0 le parcours de cet entrepreneur de spectacles-auteur, qui, se souvenant des vingt de d\u00e9boires paternels, eut le souci de diversifier ses revenus et n'oublia jamais sa bonne ville de Stratford. Au-del\u00e0 de ces faits av\u00e9r\u00e9s, commencent les myst\u00e8res. Enum\u00e9rons les : - Le myst\u00e8re des 154 sonnets o\u00f9 il passe de la pr\u00e9ciosit\u00e9 la plus raffin\u00e9e \u00e0 la densit\u00e9 et \u00e0 la vigueur de ses plus grandes trag\u00e9dies. Et o\u00f9 se lit l'une des plus belles \u00e9vocations des amours homosexuelles. - Le myst\u00e8re de ses pi\u00e8ces historiques: non seulement on y voit la qualit\u00e9 de ses recherches (il empruntait \u00e0 Edward Hall et \u00e0 Rapha\u00ebl Holinshed leur c\u00e9l\u00e9bration du mythe Tudor, mettant fin \u00e0 un cycle de crimes, d'erreurs, de guerres civiles), mais on le voit offrir des portraits complexes, o\u00f9 s'entretissent le doute, la peur, la r\u00e9flexion, de rois, Henry IV ou Richard III, devenant sous nos yeux des \u00eatres humains. - Le myst\u00e8re de ses com\u00e9dies, o\u00f9 se marient le mouvement, l'impr\u00e9vu, l'exotisme (son Italie imaginaire !), l'\u00e9rotisme\u2026 L'amour y est la passion dominante : contre les convenances, la tyrannie des familles, les conflits d'int\u00e9r\u00eats, des jeunes filles, aussi fougueuses qu'habiles et sinc\u00e8res, Silvia, Rosalinde, B\u00e9atrice, Viola, Portia, m\u00e8nent le bal, et les plus nouveaux des personnages masculins, (Mercutio au premier chef) ont d'ailleurs quelques chose de f\u00e9minin. - Le myst\u00e8re enfin des grands drames noirs, Hamlet, Jules C\u00e9sar, Le Roi Lear, Macbeth, Coriolan, Timon d'Ath\u00e8nes\u2026 Violence et crimes, passions d\u00e9mesur\u00e9es, aveuglement criminel, folie\u2026 Ce Shakespeare, aux visions surhumaines, est le plus grand dramaturge depuis les Tragiques Grecs. C'est lui qui stup\u00e9fiera les Romantiques, qui s'essouffleront \u00e0 l'imiter. C'est lui qui inspirera les musiciens, les peintres, les metteurs en sc\u00e8ne, les com\u00e9diens. Ensuite, viendra une mani\u00e8re d'apaisement, Cymbeline, Le Conte d'hiver, La Temp\u00eate, sembleront ouvrir \u00e0 la r\u00e9solution des contraires, \u00e0 la r\u00e9surrection du bien. Alors Shakespeare, comme Prospero, pourra jeter son livre et laisser sa baguette magique (sa plume ?) s'enfoncer dans l'oc\u00e9an\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher lance sa nouvelle croisade contre l'Europe \u00e0 Vorderthal, un petit village schwyzois, en constituant un comit\u00e9 contre une adh\u00e9sion insidieuse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne : Interview de Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C5A5E87-FB36-40D9-8BBF-912CC0E3C47A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Parmi les 800 adeptes, presque aucun Suisse romand si ce n'est Claude-Alain Voiblet, le vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["MARADONA, DIEGO", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-78027", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["BELO HORIZONTE", "FORTALEZA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club du 21 juin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5846113", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5846113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a expos\u00e9 ses propositions pour appliquer l'initiative de l'UDC et les cantons joueront un r\u00f4le important pour d\u00e9finir les contingents de travailleurs europ\u00e9ens : Interviews de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances. - 2. L'application stricte de l'initiative sur l'immigration de masse suscite des inqui\u00e9tudes aupr\u00e8s des employeurs : Interview de Florian Serex, directeur de Florex Engineering, entreprise-conseil pour l'industrie horlog\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-292B9A9B-394A-4D7A-A5B6-9D13A5BCE884", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "travailleur \u00e9tranger", "libre circulation des personnes", "immigration"], "excerpt": "1. Les cantons accueillent positivement les propositions de Berne pour appliquer l'initiative de l'UDC pour limiter l'immigration. La ministre de la Justice Simonetta Sommaruga en a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes vendredi. Les cantons joueront un r\u00f4le central dans la d\u00e9finition des contingents pour travailleurs europ\u00e9ens, une approche f\u00e9d\u00e9raliste salu\u00e9e par la conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux. Mais est-ce suffisant pour rassurer les cantons romands qui \u00e9taient contre cette initiative? - 2. L'Union patronale suisse se dit irrit\u00e9e par les options prises par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, et aurait souhait\u00e9 plus de souplesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Florex Engineering", "name": "Serex, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME", "RITE", "PANDA"], "id": "asset-81854", "thematicGeographicals": ["CHENGDU"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s une br\u00e8ve pr\u00e9sentation du Bouddha monumental de Leshan, on retrouve les 3 jeunes pandas n\u00e9s il y a 8 mois dans le Centre de recherche sur le Panda g\u00e9ant. Une \u00e9quipe de sp\u00e9cialistes travaille \u00e0 la protection et \u00e0 la reproduction des pandas, assurant aujourd'hui une meilleure long\u00e9vit\u00e9 de l'esp\u00e8ce.", "title": "Impressions de Chine : Chengdu-Sichuan, petit panda mon ami", "visualGeographicals": ["CHENGDU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-20T18:00:00Z", "thematicThemes": ["PANDA", "BOUDDHISME"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Petit panda mon ami", "Petit panda mon ami", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Unique au monde, le Centre de recherche sur le Panda g\u00e9ant favorise et prot\u00e8ge la reproduction en assurant aujourd'hui une meilleure long\u00e9vit\u00e9 de l'esp\u00e8ce. Rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec les 3 derniers-n\u00e9s de 8 mois, non-encore pr\u00e9sent\u00e9s au public lors du tournage dans la r\u00e9serve.", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Unique au monde, le Centre de recherche sur le Panda g\u00e9ant favorise et prot\u00e8ge la reproduction en assurant aujourd'hui une meilleure long\u00e9vit\u00e9 de l'esp\u00e8ce. Rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec les 3 derniers-n\u00e9s de 8 mois, non-encore pr\u00e9sent\u00e9s au public lors du tournage dans la r\u00e9serve.", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Unique au monde, le Centre de recherche sur le Panda g\u00e9ant favorise et prot\u00e8ge la reproduction en assurant aujourd'hui une meilleure long\u00e9vit\u00e9 de l'esp\u00e8ce. Rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec les 3 derniers-n\u00e9s de 8 mois, non-encore pr\u00e9sent\u00e9s au public lors du tournage dans la r\u00e9serve.", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Unique au monde, le Centre de recherche sur le Panda g\u00e9ant favorise et prot\u00e8ge la reproduction en assurant aujourd'hui une meilleure long\u00e9vit\u00e9 de l'esp\u00e8ce. Rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec les 3 derniers-n\u00e9s de 8 mois, non-encore pr\u00e9sent\u00e9s au public lors du tournage dans la r\u00e9serve.", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine : Petit panda mon ami", "Impressions de Chine\nChengdu-Sichuan : Petit panda mon ami", "Impressions de Chine : Petit panda mon ami", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Petit panda mon ami", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5946686.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5828183", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352659", "ece-6352337", "ece-5828183", "ece-8282782", "ece-8282074", "ece-8282073", "ece-5827390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la Cour des comptes a rendu un rapport tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re sur les investissements des Services industriels de Gen\u00e8ve dans l'\u00e9olien jurassien et dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9lectrique argovienne EDH : Interview de Stanislas Zuin, magistrat \u00e0 la Cour des comptes, qui estime que les torts sont partag\u00e9s entre la direction et le conseil d'administration des SIG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C097D7A-A509-4200-AA48-3831CC13328E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Services industriels de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "De graves probl\u00e8mes de gouvernance ont abouti \u00e0 ces investissements, qui ont provoqu\u00e9 de lourdes pertes pour les SIG.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magistrat \u00e0 la Cour des Comptes", "name": "Zuin, Stanislas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise irakienne. 1. Les Etats Unis retourneront en Irak et entra\u00eeneront l'arm\u00e9e irakienne et m\u00e8neront des missions de renseignement : Extrait du discours de Barack Obama, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 2. Dans les zones o\u00f9 les combats font rage, de nombreux h\u00f4pitaux et structures m\u00e9dicales ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s et les civils ne savent plus o\u00f9 se faire soigner : Interview de Fabio Forgione, chef de mission MSF en Irak", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-EA3E681B-A944-4B42-8533-5546672121E5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "intervention militaire", "guerre civile"], "excerpt": "1. En faisant son annonce \u00e0 la Maison Blanche  tout \u00e0 l'heure, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a insist\u00e9 sur le fait qu'il ne s'agissait pas d'un retour au combat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission MSF en Irak", "name": "Forgione, Fabio", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un casque v\u00e9lo qui respecte votre coiffure. Les expl\u00e9ications de Pierre Dornal, g\u00e9rant du magasin Tandem \u00e0 Lausanne, explique le fonctionnement du casque invisible H\u00f6vding", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CCA9481-8BE1-405E-92D4-8A80B1E55BB5", "durationSec": 329, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6vding"], "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)", "bicyclette", "airbag"], "excerpt": "Il est d\u00e9sormais possible de faire du v\u00e9lo et de prot\u00e9ger sa t\u00eate sans forc\u00e9ment ressembler \u00e0 un champignon\u2026Gr\u00e2ce au casque invisible H\u00f6vding. Pierre Dornal, g\u00e9rant du magasin tandem \u00e0 Lausanne, explique le fonctionnement de ce casque r\u00e9volutionnaire, au micro de Th\u00e9o Chavaillaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant du magasin Tandem \u00e0 Lausanne", "name": "Dornal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du tian proven\u00e7al et pousses de roquette, en compagnie de Ga\u00ebl Brandy, chef du restaurant d'application de GastroVaud \"La Pinte Vaudoise\", \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A09F07E-10BA-47E7-B346-29A8A151B299", "durationSec": 551, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Malek Chebel, anthropologue : A propos de l'anthologie \"L'\u00e9rotisme arabe \"(Ed. Laffont, Coll. Bouquins, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCDAC245-7865-4C41-9A91-6D92CECE8D8B", "thematicGeographicals": ["Monde arabe"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "anthropologie", "amour", "\u00e9rotisme", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Dans son dernier livre, l\u2019anthropologue Malek Chebel rappelle que les mondes arabes et musulmans sont riches d\u2019un art d\u2019aimer et d\u2019une science de la sensualit\u00e9 aux antipodes de l\u2019int\u00e9grisme. De nombreux ouvrages de la culture arabe classique t\u00e9moignent d\u2019une tradition de l\u2019\u00e9rotisme qui existait bien avant l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019Islam: po\u00e8mes \u00e9pistolaires, trait\u00e9s de psychologie amoureuse, instructions destin\u00e9es aux futurs amants sont partie int\u00e9grante d\u2019une culture mill\u00e9naire. Sans oublier \"les mille et une nuits\" ou le monumental \"Kama-sutra arabe\", livre de sagesse mill\u00e9naire, de m\u00e9ditation et de d\u00e9tente, con\u00e7u comme un manuel de savoir-vivre amoureux et d\u2019\u00e9ducation sexuelle. En rassemblant en un seul volume un merveilleux floril\u00e8ge de ces textes, Malek Chebel propose un \u00e9clairage qui bouscule nos clich\u00e9s autour du monde musulman.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, philosophe, traducteur du Coran, psychanalyste", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Coupe du Monde de football FIFA 2014. Match Suisse - France (2 : 5). Reportage en direct de Salvador de Bahia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F027C478-EE27-4223-8295-AD34918A41D4", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Coupe du monde de football 2014"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Attali, \u00e9conomiste, \u00e9crivain, directeur de PlaNet Finance, une ONG vou\u00e9e au microcr\u00e9dit, \u00e0 l'occasion de la parution de son 8e roman, \"Notre vie, disent-ils\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9710BCAB-55EC-4147-B240-17573FB0FCA6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attali, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "microcr\u00e9dit", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9conomiste", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlioz m\u00e9connu (5/5) : \"Nuits d'Et\u00e9\"", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-95D3ABD0-A032-43A8-B13A-0D09F11123E4", "durationSec": 3518, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "romantisme", "musique classique"], "excerpt": "Quand on parle du plus romantique des musiciens fran\u00e7ais, on aligne souvent les clich\u00e9s et on \u00e9voque toujours les m\u00eames \u0153uvres : la Symphonie Fantastique, la Marche Hongroise, quelques pages vocales et symphoniques et le Trait\u00e9 d'Instrumentation. C'est tout le contraire cette semaine : Bertrand Roulet , compositeur et pianiste, connaisseur de l'int\u00e9rieur (et depuis son clavier) de la musique la moins jou\u00e9e de Berlioz , nous pr\u00e9sente sous un jour nouveau le critique virulent de la m\u00e9diocrit\u00e9 de son temps et l'auteur parfois complaisant des M\u00e9moires . Au piano et avec plusieurs coll\u00e8gues musiciens - Marc Fitze , joueur d'harmonium (par ailleurs organiste \u00e0 l'Eglise du St-Esprit \u00e0 Berne), les chanteuses Renate Bolliger Buthey et Sylviane Bourban, la fl\u00fbtiste Anne-Laure Pantillon - Bertrand Roulet s'attache \u00e0 nous faire red\u00e9couvrir un compositeur d'une grande finesse et d'une inspiration vaste et novatrice, aussi bien dans des fragments in\u00e9dits (compl\u00e9t\u00e9s en exclusivit\u00e9 pour Musique en m\u00e9moire ), dans les cantates de jeunesse qui devaient lancer sa carri\u00e8re, que dans le chef-d'\u0153uvre que sont les Nuits d'\u00c9t\u00e9 - justement diffus\u00e9es le dernier jour de ce printemps 2014\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "harmoniumiste", "name": "Fitze, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Pantillon, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Bolliger Buthey, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo", "name": "Bourban, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Rickenbacher, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour dans le Grand Nord (5/5) : Le Nord", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-90395B79-3DAD-49AC-8627-0A3AA3CB24B6", "thematicGeographicals": ["Grand Nord", "P\u00f4le Nord", "Arctique"], "durationSec": 3855, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Le Nord a suscit\u00e9 bien des l\u00e9gendes. Parmi elles, celles qui ont entour\u00e9 un peuple pr\u00e9sent\u00e9 comme redoutable. Terribles conqu\u00e9rants venus du grand Nord, mais on ne sait d'o\u00f9, \u00e0 partir desquels les r\u00e9cits et les repr\u00e9sentations les plus acharn\u00e9es se sont agglutin\u00e9es. D\u00e9rive autour du P\u00f4le, pour mieux cerner ce grand nombre de r\u00e9cits qui se sont d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 travers les repr\u00e9sentations du Nord et les nombreuses explorations qu'il a suscit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Football, science et sant\u00e9 (5/5): rencontre avec Lucio Bizzini, ancien footballeur, psychologue, promoteur de la m\u00e9ditation pleine conscience, et interview t\u00e9l\u00e9phonique de Marc Duvillard, ex-joueur et entra\u00eeneur suisse, fondateur d'une acad\u00e9mie de football pour jeunes d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Zimbabwe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D8AFB47-9F81-4898-B1BE-667F46664FEE", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe", "Suisse"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "enseignement du sport", "football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'une \u00e9cole de football au Zimbabwe", "name": "Duvillard, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Bizzini, Lucio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Djhad (5/5) : Etat des lieux du djihad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AFB2D85-A0BE-41CD-B088-57B40D6B473F", "thematicGeographicals": ["Balkans", "Syrie", "Afghanistan"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "conversion religieuse", "terrorisme", "religion et croyances", "conflit religieux"], "excerpt": " Le journaliste Xavier Colin dresse le portrait du djihad actuel. Il rappelle qu\u2019on a commenc\u00e9 \u00e0 en parler avant l\u2019attaque des tours jumelles de New-York en 2001 et parle des constantes qu\u2019on a toujours observ\u00e9es aupr\u00e8s des djihadistes, qu\u2019ils proviennent des Balkans, d\u2019Afghanistan ou de Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS, journaliste", "name": "Colin, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "UBS Belgium, la filiale belge d'UBS, est sous le coup d'une instruction judiciaire, soup\u00e7onn\u00e9e de blanchiment d'argent dans le cadre d'une organisation criminelle : Commentaire d'Estelle Braconnier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A251DB4A-F031-4FB4-B0CA-D6B1E350BA21", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["instruction judiciaire", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "Le patron d'UBS Belgique a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et entendu hier (jeudi) apr\u00e8s que des perquisitions aient \u00e9t\u00e9 men\u00e9es. Des personnalit\u00e9s \u00e9conomiques, sportives ou du monde du spectacle auraient \u00e9t\u00e9 approch\u00e9es au cours de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, par des charg\u00e9s d'affaires suisses de la banque UBS. L'id\u00e9e \u00e9tait de leur proposer l'ouverture d'un compte offshore non d\u00e9clar\u00e9 en Suisse. La fraude fiscale est estim\u00e9e \u00e0 plusieurs milliards d'euros. La Belgique est le quatri\u00e8me pays qui enqu\u00eate sur les pratiques douteuses d'UBS.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de son plan d'application de l'initiative sur l'immigration de masse accept\u00e9e par le peuple suisse le 9 f\u00e9vrier 2014 : 1. Commentaire de St\u00e9phane Deleury. - 2. Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. - 3. Interview de Christoph Blocher, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse qui r\u00e9agit au plan de mise en oeuvre. - 4. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D08BF8B9-7684-4958-853E-D7653F94A664", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1119, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "libre circulation des personnes", "accord international"], "excerpt": "Le plan de mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ce vendredi apr\u00e8s-midi. La Suisse doit r\u00e9tablir des contingents pour tous les \u00e9trangers qui s\u00e9journent plus de quatre mois dans le pays, estime le gouvernement. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a opt\u00e9 pour une application stricte du texte accept\u00e9 le 9 f\u00e9vrier dernier par le peuple. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "1. Un \u00e9t\u00e9 au Cap-Martin, le pays de l'enfance. Interview de Gilles Paris, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son roman \"L'Et\u00e9 des lucioles\" (Ed. H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson). - 2. La M\u00e9diterran\u00e9e, de l'hiver \u00e0 l'\u00e9t\u00e9. Interview de Jean-Didier Urbain, anthropologue, \u00e0 propos de son essai \"Au soleil. Naissance de la M\u00e9diterran\u00e9e estivale\" (Ed. Payot Rivages)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3C5161B-91DE-4DC0-8ECE-591E18866927", "thematicGeographicals": ["France", "Roquebrune-Cap-Martin", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "mer", "soci\u00e9t\u00e9", "histoire", "plage", "sociologie", "\u00e9t\u00e9", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Paris, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Urbain, Jean-Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La merguez, star des barbecues, sur le gril. R\u00e9sultats d'un test effectu\u00e9 par le Service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires du canton de Vaud. Les r\u00e9actions de Christian Richard, chimiste cantonal vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D822100B-4947-4A44-AC82-9488FAA7D8C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 748, "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["supermarch\u00e9", "grillade", "porc", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal vaudois", "name": "Richard, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["BALOTELLI, MARIO", "BUFFON, GIANLUIGI", "SENDEROS, PHILIPPE", "VON BERGEN, STEVE", "GIROUD, OLIVIER", "GIROUD, OLIVIER", "XHAKA, GRANIT", "SEFEROVIC, HARIS", "BENAGLIO, DIEGO", "BENZEMA, KARIM", "DJOUROU, JOHAN", "BENZEMA, KARIM", "DZEMAILI, BLERIM"], "id": "asset-78026", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["R\u00c9CIFE", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club du 20 juin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5827399", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5827399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["PARC ET JARDIN PUBLICS", "JEU", "DOMINOS", "ART CULINAIRE"], "id": "asset-81853", "thematicGeographicals": ["SICHUAN"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "A Huanglongxi, on c\u00e9l\u00e8bre quotidiennement les plaisirs de l'existence que ce soit par la cuisine \u00e9pic\u00e9e ou la pratique du jeu sous toutes ses formes. Le piment fait partie du patrimoine gastronomique de la province de Sichuan, d'o\u00f9 sa grande pr\u00e9sence dans les mets. On joue pour le plaisir, entre amis ou en famille, \u00e0 diff\u00e9rents jeux de cartes ou de dominos, mais le plus c\u00e9l\u00e8bre reste le Mahjong.", "title": "Impressions de Chine - Huanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "visualGeographicals": ["CHINE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-19T18:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "JEU", "\u00c9PICE"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le bonheur est dans le jeu", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le Sichuan a une r\u00e9putation de province privil\u00e9gi\u00e9e, de par son climat, son art de vivre et son go\u00fbt du plaisir assum\u00e9. Cuisine piment\u00e9e et pratique du jeu sous toutes ses formes, cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'esprit accompagne son d\u00e9veloppement fulgurant.", "Le bonheur est dans le jeu", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le Sichuan a une r\u00e9putation de province privil\u00e9gi\u00e9e, de par son climat, son art de vivre et son go\u00fbt du plaisir assum\u00e9. Cuisine piment\u00e9e et pratique du jeu sous toutes ses formes, cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'esprit accompagne son d\u00e9veloppement fulgurant.", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le Sichuan a une r\u00e9putation de province privil\u00e9gi\u00e9e, de par son climat, son art de vivre et son go\u00fbt du plaisir assum\u00e9. Cuisine piment\u00e9e et pratique du jeu sous toutes ses formes, cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'esprit accompagne son d\u00e9veloppement fulgurant.", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le Sichuan a une r\u00e9putation de province privil\u00e9gi\u00e9e, de par son climat, son art de vivre et son go\u00fbt du plaisir assum\u00e9. Cuisine piment\u00e9e et pratique du jeu sous toutes ses formes, cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'esprit accompagne son d\u00e9veloppement fulgurant.", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine : Le bonheur est dans le jeu", "Impressions de Chine\nHuanglongxi : Sichuan, le bonheur est dans le jeu", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : Le bonheur est dans le jeu", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Le bonheur est dans le jeu", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5942468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5828259", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352723", "ece-6351909", "ece-8282388", "ece-5828259", "ece-8282146", "ece-8282145", "ece-5827459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Football, science et sant\u00e9 (4/5): faut-il interdire les relations sexuelles avant une comp\u00e9tition?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF535A99-BA29-4BCC-8A33-38E2794B9D29", "durationSec": 476, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)", "sexualit\u00e9", "comp\u00e9tition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Berger, architecte, chef du projet de \"La Canop\u00e9e\" au quartier des Halles \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A15CEB5-19ED-44B5-9D49-A221759822EE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Paris"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Patrick"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Berger, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour dans le Grand Nord (4/5) : Jungle de glace - A la rencontre des Esquimaux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8B8375E0-E9B9-409E-BF94-C79D83DE8AE9", "thematicGeographicals": ["Arctique", "Canada", "Grand Nord", "P\u00f4le Nord"], "durationSec": 3958, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "Esquimaux", "civilisation"], "excerpt": "Depuis la nuit des temps, les r\u00e9gions arctiques du Canada sont le territoire des Esquimaux. Les Inuits, \"les seuls hommes\", ainsi qu'ils se d\u00e9signent eux-m\u00eames. Martin Frobisher, redoutable corsaire et aventurier au service de la couronne britannique, met le cap en 1557 vers cette myst\u00e9rieuse r\u00e9gion arctique. En cherchant le passage du nord-ouest, il d\u00e9couvre une peuplade inconnue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Djhad (4/5) : Des religions malades", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE7F2DD2-1363-43CF-9CF0-16CD5E9CDEC4", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "conversion religieuse", "religion et croyances", "christianisme", "conflit religieux"], "excerpt": "\u00ab Une religion peut \u00eatre saine, mais elle peut aussi tomber malade\u00bb, souligne Michel Grandjean, en mentionnant le fanatisme et les d\u00e9rives de l\u2019islam comme du christianisme. Ce sont selon lui, des ph\u00e9nom\u00e8nes qui montrent que le combat qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 du temps des Lumi\u00e8res \u2013 et qui pr\u00f4ne notamment que la religion ne peut \u00eatre impos\u00e9e \u2013 n\u2019est pas encore totalement victorieux et qu\u2019il doit \u00eatre  poursuivi au quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019histoire du christianisme \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Espagne. Le pays a couronn\u00e9 le nouveau roi Felipe VI, qui prend la succession de son p\u00e8re Juan Carlos qui a abdiqu\u00e9 d\u00e9but juin : Correspondance de Val\u00e9rie Demon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC898D3E-7C1A-4044-A0E6-734E04BBC27F", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felipe VI"], "thematicThemes": ["couronnement", "roi"], "excerpt": "En \u00e0 peine trois semaines, la succession a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. Le Parlement a vot\u00e9 sans probl\u00e8me pour la transition.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Walter, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Outre mesure\" (Ed. Verdier, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F98401AD-5492-4EF1-B32D-C0064C655916", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ils s'appellent Francesco, Arthur, Trophime, Nuno et Antonio. Ils sont unis par un art : celui de la peinture qu'ils exercent dans diff\u00e9rents pays d'Europe, entre le XVe et le XIXe si\u00e8cle. Dans son dernier livre qui a pour sous-titre \u00ab histoires \u00bb, Guy Walter raconte un moment pr\u00e9cis de celle de ces cinq hommes : l'adolescence.  C'est une p\u00e9riode o\u00f9 chacun c\u00e8de \u00e0 une qu\u00eate de l'absolu, qui porte en elle toute la violence des sentiments. Montrer cela, s'en faire au mieux l'\u00e9cho, c'est m\u00ealer d'embl\u00e9e deux univers : le livre et la toile, les mots et la peinture. Guy Walter fait dire \u00e0 l'un de ses personnages le d\u00e9fi que pose son livre : \u00ab Ce qui vaut que l\u2019on dise tout d\u2019abord de l\u2019image que nous regardons sur la toile qu\u2019elle n\u2019est pas seulement l\u2019image ext\u00e9rieure qui nous appara\u00eet mais l\u2019image int\u00e9rieure peinte en nous-m\u00eames et que si nous regardions seulement l\u2019image ext\u00e9rieure, ce ne serait pas une peinture que nous regarderions mais une simple quadrature. \u00bb Pour entrer dans ce monde de l'adolescence, l'auteur d'Outre mesure convoque la sienne quand il voit sa vie boulevers\u00e9e par la d\u00e9couverte de la po\u00e9sie d'Arthur Rimbaud dont le fant\u00f4me traverse ce nouvel opus. En allant puiser dans ces cinq itin\u00e9raires, vrais ou invent\u00e9s, Guy Walter invite le lecteur \u00e0 s'emparer \u00e0 nouveau du monde, \u00e0 le faire tenir, \u00e0 l'instar de Trophime Bigot, dans ses mains et ne plus jamais le l\u00e2cher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walter, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walter, Guy", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde football 2014. Interview de Michel Pont, assistant d'Ottmar Hitzfeld \u00e0 la t\u00eate de la s\u00e9lection suisse, qui vit son troisi\u00e8me et dernier mondial, d'o\u00f9 une certaine \u00e9motion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7716F191-5D3F-4670-A496-A5D5427B2F7C", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pont, Michel"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Vivre une Coupe du monde est \u00e9videmment un moment privil\u00e9gi\u00e9 dans la carri\u00e8re d'un joueur ou d'un entra\u00eeneur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant d'Ottmar Hitzfeld \u00e0 la t\u00eate de la s\u00e9lection suisse", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Br\u00e9sil", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La partie d'\u00e9chec entre parlementaires russes et suisses a suscit\u00e9 de nombreuses critiques en pleine crise ukrainienne : Interview d'Anatoli Karpov, ancien champion du monde d'\u00e9checs et parlementaire russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A27ABAFF-A94F-4172-8FED-A18227DE3489", "thematicGeographicals": ["Suisse", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9checs", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Douze parlementaires suisses et russes se sont affront\u00e9s hier apr\u00e8s-midi dans un tournoi \u00abblitz\u00bb en pleine crise ukrainienne. L'\u00e9v\u00e9nement a suscit\u00e9 de nombreuses critiques, qui estimaient qu'il \u00e9tait, maladroit et contraire \u00e0 la neutralit\u00e9 de jouer aux \u00e9checs avec les Russes. L'ancien champion du monde russe Anatoli Karpov, aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 a particip\u00e9 \u00e0 la rencontre. Il ne comprend pas les commentaires n\u00e9gatifs qui ont \u00e9maill\u00e9s la tenue de l'\u00e9v\u00e9nement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien champion du monde d'\u00e9checs et parlementaire russe", "name": "Karpov, Anatoli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlioz m\u00e9connu (4/5) : In\u00e9dits idoines", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-7A9F77AF-30E4-4BED-BB01-3B6CEDB4C6E2", "durationSec": 3631, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "romantisme", "compositeur"], "excerpt": "Quand on parle du plus romantique des musiciens fran\u00e7ais, on aligne souvent les clich\u00e9s et on \u00e9voque toujours les m\u00eames \u0153uvres : la Symphonie Fantastique, la Marche Hongroise, quelques pages vocales et symphoniques et le Trait\u00e9 d'Instrumentation. C'est tout le contraire cette semaine : Bertrand Roulet , compositeur et pianiste, connaisseur de l'int\u00e9rieur (et depuis son clavier) de la musique la moins jou\u00e9e de Berlioz , nous pr\u00e9sente sous un jour nouveau le critique virulent de la m\u00e9diocrit\u00e9 de son temps et l'auteur parfois complaisant des M\u00e9moires . Au piano et avec plusieurs coll\u00e8gues musiciens - Marc Fitze , joueur d'harmonium (par ailleurs organiste \u00e0 l'Eglise du St-Esprit \u00e0 Berne), les chanteuses Renate Bolliger Buthey et Sylviane Bourban, la fl\u00fbtiste Anne-Laure Pantillon - Bertrand Roulet s'attache \u00e0 nous faire red\u00e9couvrir un compositeur d'une grande finesse et d'une inspiration vaste et novatrice, aussi bien dans des fragments in\u00e9dits (compl\u00e9t\u00e9s en exclusivit\u00e9 pour Musique en m\u00e9moire ), dans les cantates de jeunesse qui devaient lancer sa carri\u00e8re, que dans le chef-d'\u0153uvre que sont les Nuits d'\u00c9t\u00e9 - justement diffus\u00e9es le dernier jour de ce printemps 2014\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "mezzo", "name": "Bourban, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Pantillon, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Rickenbacher, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Bolliger Buthey, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "harmoniumiste", "name": "Fitze, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des robots pour traire les vaches. Mais qu'en est-il de la qualit\u00e9 du lait? L'avis de Philippe Bardet, le directeur de l'Interprofessionnelle du Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E9B06D3-5696-412F-8DDF-45FF567DA91D", "durationSec": 530, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lait", "robot", "fromage", "paysan", "risque technologique", "vache", "technique agricole"], "excerpt": "Des bovins suivis \u00e0 la trace 24 heures sur 24 par des puces \u00e9lectroniques et contr\u00f4l\u00e9s par smartphone, des vaches qui peuvent aller se faire traire quand elles le d\u00e9sirent, m\u00eame au plein milieu de la nuit, une installation 100 % high tech compl\u00e8tement automatis\u00e9e et informatis\u00e9e. La traite robotis\u00e9e en continue et son arriv\u00e9e en Suisse romande ont boulevers\u00e9 certaines pratiques agricoles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Interprofessionnelle du Gruy\u00e8re", "name": "Bardet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vieilles montres radioactives: quels dangers? Le point avec Fran\u00e7ois Bochud, directeur de l'Institut de radiophysique (IRA) du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA36BD7-16E4-4A3A-B63C-4C89343FE24E", "durationSec": 630, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque sanitaire", "radium", "risque nucl\u00e9aire", "montre"], "excerpt": "D\u00e9but juin 2014, le public apprenait la d\u00e9couverte de sites contamin\u00e9s au radium dans l'Arc jurassien. Le radium a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 jusque dans les ann\u00e9es 60 par l'horlogerie, pour les aiguilles luminescentes. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique va examiner chaque site en d\u00e9tail. En revanche, personne ne semble s'inqui\u00e9ter de l'impact de ces montres sur la sant\u00e9 de leurs porteurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de radiophysique du CHUV", "name": "Bochud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans la banlieue de Gen\u00e8ve, le quartier des Libellules l'un des plus d\u00e9favoris\u00e9 de Suisse, suscite la r\u00e9flexion avec la participation des habitants : 1. Reportage aux Libellules avec les interviews d'un habitant, de Thierry Apoth\u00e9loz, maire de Vernier, d'Andr\u00e9 Castella, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration du canton de Gen\u00e8ve, d'un habitant et de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. - 2. Interview de Marko Bandler, responsable de la coh\u00e9sion sociale de la commune de Vernier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AFE906CD-88F4-4E53-8B6B-F2D30B3899D5", "thematicGeographicals": ["Vernier", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banlieue", "quartier pauvre"], "excerpt": "1. C'est un des quartiers les plus d\u00e9favoris\u00e9s de Suisse. Le quartier des Libellules est aujourd'hui au centre d'une grande r\u00e9flexion sociale avec la participation des habitants. Une action soutenue notamment par Berne. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga y a effectu\u00e9 une visite impromptue, mardi dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant des Libellules", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Castella, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Vernier", "name": "Apoth\u00e9loz, Thierry", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "habitant des Libellules", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. En Irak, les combattants djihaddistes de l'Etat islamique en Irak et au Levant ont pris d'assaut la principale raffinerie d'Irak intensifiant leur offensive qui leur a permis de s'emparer de larges r\u00e9gions du pays : Interviews de Myriam Benraad, politologue, sp\u00e9cialiste de l'Irak, chercheuse \u00e0 Sciences Po Paris. - 2. Les cons\u00e9quences de la guerre en Irak sur les prix du p\u00e9trole et de l'\u00e9nergie : Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31AC3E9E-2A52-4913-AFED-E130F4F9664D", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "islam", "prix (\u00e9conomie)", "guerre civile"], "excerpt": "1. La contrebande p\u00e9troli\u00e8re est d'ailleurs une des principales sources de revenus de cet Etat islamique en Irak et au Levant qui cherche \u00e0 se donner les atours d'un v\u00e9ritable Etat. A quoi ressemble la vie dans les territories administr\u00e9s par les jihadistes? - 2. les prix du p\u00e9trole ont grimp\u00e9 la semaine derni\u00e8re, \u00e0 leur plus haut niveau depuis septembre. Les investisseurs s'inqui\u00e8tent de la p\u00e9rennit\u00e9 de l'offre p\u00e9troli\u00e8re irakienne.  Voil\u00e0 qui n'est pas sans cons\u00e9quence pour les entreprises en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de l'Irak, chercheuse \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Benraad, Myriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'initiative \"On reste ici\" du WWF propose moins de Co2 et plus de d\u00e9tente. Quelles sont les vacances les plus polluantes? Le WWF d\u00e9voile le bilan carbone des dix destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Helv\u00e8tes et lance une initiative pour promouvoir les vacances en Suisse. D\u00e9cryptage de cette \u00e9tude avec Pierrette Rey, porte-parole du WWF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E49240BC-CA42-45DE-83A1-94109C0C70E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 545, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["vol a\u00e9rien", "voyage", "vacances", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Qui se ressemble s'assemble\", \"les oppos\u00e9s s'attirent\" : Comment se fait le choix d'un partenaire?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28952761-9CC2-4746-9E80-FFC69CE15334", "durationSec": 1373, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "couple (relation)"], "excerpt": "De nombreuses \u00e9tudes scientifiques s'interrogent sur les diff\u00e9rents crit\u00e8res de s\u00e9lection potentiels (biologique, g\u00e9n\u00e9tique, physique etc.). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de recherche en \u00e9cologie \u00e9volutive au CNRS \u00e0 Montpellier", "name": "Huchard, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante \u00e0 l\u2019Institut des sciences de l\u2019\u00e9volution de Montpellier et sp\u00e9cialiste de l\u2019attractivit\u00e9 f\u00e9minine", "name": "Bovet, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'initiative contre les abus du d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. Le Conseil des Etats a adopt\u00e9 en juin 2014 la r\u00e9vision du Code des obligations relative \u00e0 l'\u00e9largissement du droit de r\u00e9vocation. Les explications de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), qui s'exprime sur cette d\u00e9cision qui fait suite \u00e0 une initiative d\u00e9pos\u00e9e en 2006 par Pierre Bonh\u00f4te, alors conseiller national, aujourd'hui chimiste cantonal neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD47715F-28D2-41A1-9F4B-981431B2365A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonh\u00f4te, Pierre", "FRC"], "thematicThemes": ["r\u00e9vocation", "protection des consommateurs", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["NEYMAR", "DJOUROU, JOHAN", "ROONEY, WAYNE", "GERRARD, STEVEN"], "id": "asset-77005", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["BRASILIA", "SAO PAULO", "FORTALEZA", "BRASILIA", "PORTO ALEGRE", "SAO PAULO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club du 19 juin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5827474", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5827474"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["INSECTE", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "TEMPLE"], "id": "asset-81852", "thematicGeographicals": ["PEKIN"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "En Chine, apr\u00e8s une br\u00e8ve pr\u00e9sentation \u00e0 caract\u00e8re spirituel de Confucius et Bouddha, d\u00e9couverte d'un march\u00e9 d'animaux de compagnie, parmi lesquels les plus appr\u00e9ci\u00e9s sont les insectes.", "title": "Impressions de Chine : Beijing, grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "visualGeographicals": ["PEKIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-18T18:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "INSECTE"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "De Confucius \u00e0 Bouddha, apr\u00e8s 2 visites \u00e0 caract\u00e8re spirituel, d\u00e9couverte d'un march\u00e9 insolite. Parmi tant d'animaux de compagnie en vente, les plus appr\u00e9ci\u00e9s sont... les insectes.", "Les Chinois sont tr\u00e8s friands d'insectes domestiques. On les trouve sur les march\u00e9s et certains ont une fonction bien sp\u00e9cifique. Petit tour d'horizon.", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "De Confucius \u00e0 Bouddha, apr\u00e8s 2 visites \u00e0 caract\u00e8re spirituel, d\u00e9couverte d'un march\u00e9 insolite. Parmi tant d'animaux de compagnie en vente, les plus appr\u00e9ci\u00e9s sont... les insectes.", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "De Confucius \u00e0 Bouddha, apr\u00e8s 2 visites \u00e0 caract\u00e8re spirituel, d\u00e9couverte d'un march\u00e9 insolite. Parmi tant d'animaux de compagnie en vente, les plus appr\u00e9ci\u00e9s sont... les insectes.", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "De Confucius \u00e0 Bouddha, apr\u00e8s 2 visites \u00e0 caract\u00e8re spirituel, d\u00e9couverte d'un march\u00e9 insolite. Parmi tant d'animaux de compagnie en vente, les plus appr\u00e9ci\u00e9s sont... les insectes.", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Impressions de Chine\nBeijing : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Impressions de Chine : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes ", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Grandeur d'\u00e2mes et petits insectes", "Comment bien choisir son grillon de compagnie", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5939544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5828322", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352790", "ece-6351983", "ece-5828322", "ece-8282472", "ece-8282213", "ece-8282212", "ece-5827530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois se rend au Maroc pour parler du renvoi des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s, initiative qui surprend \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3746198E-75A1-4B6F-BEC4-7472DF627BC4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Pierre Maudet en fait-il trop ?! Le conseiller d'Etat genevois se rend aujourd'hui au Maroc. Il va rencontrer deux ministres. Il entend parler avec eux de la question du renvoi des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s. Mais ce voyage diplomatique d'un ex\u00e9cutif cantonal surprend \u00e0 Berne. Hier Simonetta Sommaruga \u00e9tait en visite dans le quartier des Libellules, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Au pays de la vache sacr\u00e9e, les animaux sont-ils vraiment rois ? : Interview de Florence Burgat, philosophe et auteure de \"Ahimsa. Violence et non-violence envers les animaux en Inde\" (Ed. Maison des Sciences de l'Homme, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A2E479F-B0B8-4FC5-B9F6-48D38E8E16D8", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "vache", "hindouisme", "animal"], "excerpt": "Tous les penseurs occidentaux qui se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la condition animale ont tourn\u00e9 leurs regards vers l'Inde. Au pays des vaches sacr\u00e9es, la d\u00e9fense des animaux est valoris\u00e9e par la Constitution qui fait de la compassion \u00e0 l'\u00e9gard des \u00eatres vivants l'un des devoirs fondamentaux des citoyens indiens.  En nouvelle diffusion du 18 juin 2014.    Dans son ouvrage \"Ahimsa. Violence et non-violence envers les animaux en Inde\", la philosophe Florence Burgat a voulu v\u00e9rifier sur le terrain si la violence envers les animaux \u00e9tait r\u00e9ellement moindre au pays de Gandhi. Un carnet de route \u00e9difiant! De New Delhi \u00e0 Madras, Florence Burgat est partie \u00e0 la rencontre des militants de la cause animale, visitant sans rel\u00e2che associations et refuges. Elle raconte le choc de sa rencontre avec l'Inde, pays de tous les paradoxes. Gandhi, d\u00e9j\u00e0, d\u00e9non\u00e7ait l'hypocrisie des hindous qui vendaient les vaches sacr\u00e9es aux bouchers musulmans. Aujourd'hui, l'Inde est devenue sans complexe le premier pays exportateur de viande bovine, principalement \u00e0 destination du Proche-Orient et de l'Asie. Que reste-t-il de la notion d'ahimsa, ou non-violence, pr\u00e9sente dans l'hindouisme, le bouddhisme et le ja\u00efnisme, qui en a  fait un principe absolu? La philosophe l'a rencontr\u00e9e dans quelques \u00eelots, o\u00f9 le respect de l'animal et la communion entre les \u00eatres humains et les animaux lui ont fait entrevoir ce qu'avait pu \u00eatre en Inde le rapport sacr\u00e9 aux vaches. D\u00e9sormais, la d\u00e9fense de la vache sacr\u00e9e comme symbole identitaire est un th\u00e8me largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par  les partis nationalistes hindous, tel le BJP, vainqueur des derni\u00e8res \u00e9lections. Chass\u00e9e des villes, transport\u00e9es dans des conditions \u00e9pouvantables pour \u00eatre abattue de fa\u00e7on clandestine, la vache fait ainsi son grand retour dans l'ar\u00e8ne politique: va-t-elle ranimer les braises toujours ardentes des conflits entre hindous et musulmans? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et directrice de recherche \u00e0 l'Institut national de recherche agronomique, d\u00e9tach\u00e9e aux Archives Husserl de Paris", "name": "Burgat, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlioz m\u00e9connu (3/5) : Cantates de Rome [3/3] \"La mort de Cl\u00e9op\u00e2tre\"", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-41FEE2C7-450D-46CF-9B14-72B8D17C43D3", "durationSec": 3538, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "romantisme", "compositeur"], "excerpt": "Quand on parle du plus romantique des musiciens fran\u00e7ais, on aligne souvent les clich\u00e9s et on \u00e9voque toujours les m\u00eames \u0153uvres : la Symphonie Fantastique, la Marche Hongroise, quelques pages vocales et symphoniques et le Trait\u00e9 d'Instrumentation. C'est tout le contraire cette semaine : Bertrand Roulet , compositeur et pianiste, connaisseur de l'int\u00e9rieur (et depuis son clavier) de la musique la moins jou\u00e9e de Berlioz , nous pr\u00e9sente sous un jour nouveau le critique virulent de la m\u00e9diocrit\u00e9 de son temps et l'auteur parfois complaisant des M\u00e9moires . Au piano et avec plusieurs coll\u00e8gues musiciens - Marc Fitze , joueur d'harmonium (par ailleurs organiste \u00e0 l'Eglise du St-Esprit \u00e0 Berne), les chanteuses Renate Bolliger Buthey et Sylviane Bourban, la fl\u00fbtiste Anne-Laure Pantillon - Bertrand Roulet s'attache \u00e0 nous faire red\u00e9couvrir un compositeur d'une grande finesse et d'une inspiration vaste et novatrice, aussi bien dans des fragments in\u00e9dits (compl\u00e9t\u00e9s en exclusivit\u00e9 pour Musique en m\u00e9moire ), dans les cantates de jeunesse qui devaient lancer sa carri\u00e8re, que dans le chef-d'\u0153uvre que sont les Nuits d'\u00c9t\u00e9 - justement diffus\u00e9es le dernier jour de ce printemps 2014\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "soprano", "name": "Bolliger Buthey, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Rickenbacher, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "harmoniumiste", "name": "Fitze, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Pantillon, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo", "name": "Bourban, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de la R\u00e9publique et canton du Jura vient de publier une brochure \"Temps partiels, des hommes 100% performants\" qui est une campagne en faveur du temps partiel pour les hommes : 1. Interviews d'Arnaud Ma\u00eetre, directeur d'une fabrique d'outillage dans le Jura, qui a test\u00e9 le travail \u00e0 80% et de Pierre-Andr\u00e9 Baume, qui a \u00e9lev\u00e9 les enfants pour que son \u00e9pouse, Elisabeth Baume-Schneider, puisse poursuivre sa carri\u00e8re politique. - 2. Interviews d'Angela Fleury, cheffe du Bureau de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FC02B8E-E295-4562-BE74-FE85C16F2020", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail \u00e0 temps partiel", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme"], "excerpt": "Cette brochure s'attache notamment \u00e0 d\u00e9montrer que le temps partiel chez les hommes leur permet de passer plus de temps en famille et offre ainsi \u00e0 la femme la possibilit\u00e9 de mieux s'\u00e9panouir. T\u00e9moignage de deux hommes confront\u00e9s \u00e0 cette probl\u00e9matique, dont l'un particuli\u00e8rement in\u00e9dit, il s'agit Pierre-Andr\u00e9 Baume, \u00e9poux de la seule ministre du gouvernement jurassien, c'est lui qui a \u00e9lev\u00e9 les enfants afin de permettre \u00e0 sa femme de mener sa carri\u00e8re politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'une fabrique d'outillage dans le Jura qui a test\u00e9 le 80%", "name": "Ma\u00eetre, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du Bureau de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "name": "Fleury, Angela", "type": "Participant"}, {"role": "mari d'Elisabeth Baume-Schneider, qui a \u00e9lev\u00e9 les enfants", "name": "Baume, Pierre-Baume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour dans le Grand Nord (3/5) : Vitus B\u00e9ring", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3E40A9E0-E8B0-4E99-9217-26928F6B4AB5", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "Russie (ante URSS)", "Sib\u00e9rie", "Grand Nord"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9ring, Vitus"], "thematicThemes": ["histoire", "exp\u00e9dition scientifique", "navigation maritime", "imp\u00e9rialisme"], "excerpt": "Vitus B\u00e9ring est surnomm\u00e9 le Christophe Colomb de la Russie. Un homme c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier mais dont on ne conna\u00eet pas l'apparence. Il existe des portraits que l'on dit \u00eatre de B\u00e9ring, mais il n'est pas certain qu'il s'agit vraiment de lui. Cette incertitude est une des raisons qui ont amen\u00e9 des arch\u00e9ologues et m\u00e9decins l\u00e9gistes sovi\u00e9tiques \u00e0 engager une collaboration avec des arch\u00e9ologues dans le but de retrouver la tombe de B\u00e9ring pour ensuite reconstituer son visage \u00e0 partir du cr\u00e2ne. En ao\u00fbt 1991, les arch\u00e9ologues trouvent les s\u00e9pultures de B\u00e9ring et de cinq autres marins sur l'\u00eele de B\u00e9ring. Les corps sont transport\u00e9s \u00e0 Moscou o\u00f9 des m\u00e9decins l\u00e9gistes les examinent et reconstituent le visage de B\u00e9ring. A quoi aura ressembl\u00e9 l'exp\u00e9dition qui aura permis \u00e0 B\u00e9ring d'acqu\u00e9rir ses lettres de noblesse dans le domaine de l'exploration polaire? Au 18e si\u00e8cle, le tsar lui a confi\u00e9 la mission d'explorer la Russie, mais aussi d'\u00e9tablir si, oui ou non, l'Asie est reli\u00e9e \u00e0 l'Am\u00e9rique. Dans les mers glaciales de Sib\u00e9rie, il explorera le d\u00e9troit qui porte d\u00e9sormais son nom.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lancement en Valais d'initiative populaire \"Pour un Valais la\u00efc\" en citant pour exemple Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve : Interview de Bernard Lescaze, historien genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BC945CB-828C-46F1-8F62-B64AD6E22AAE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "initiative populaire"], "excerpt": "Le lancement de l'initiative populaire pour un Valais la\u00efc suscite de vives r\u00e9actions dans le canton. Le PDC d\u00e9nonce une atteinte \u00e0 l'histoire du Valais, l'UDC qualifie les initiants de talibans de la la\u00efcit\u00e9. Les initiants issus des rangs principalement PLR et socialistes demandent une v\u00e9ritable s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'Etat. Ils citent en exemple Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve. Mais le mod\u00e8le est-il transposable en Valais ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien genevois", "name": "Lescaze, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le manque de transparence des tarifs notariaux. Les r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par \"On en parle\" et le magazine \"Tout compte fait\" et la r\u00e9action de Regina Wenger, vice-pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des notaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30C5C779-B636-44A2-8104-A084C0384A2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 804, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["notaire", "prix (\u00e9conomie)", "notariat"], "excerpt": "Les tarifs pratiqu\u00e9s par les notaires suisses manquent de transparence. C'est le constat d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par \"On en parle\" et le magazine \"Tout compte fait\". Pourtant, selon la loi entr\u00e9e en vigueur le 1er avril 2012, les notaires doivent communiquer le prix de leurs prestations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la FSN", "name": "Wenger, Regina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Djhad (3/5) : La \"Guerre sainte\" dans le christianisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D8796E9-70ED-4E65-A6FC-A0E4F107C0D7", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "conversion religieuse", "croisade", "terrorisme", "islam", "conflit religieux"], "excerpt": "Dans l\u2019histoire du christianisme, la guerre sainte fait irruption \u00e0 la fin du XIe si\u00e8cle, au moment o\u00f9 se d\u00e9clenche le vaste \u00e9lan militaire des croisades. C\u2019est ce qu\u2019explique Michel Grandjean, professeur d\u2019histoire du christianisme \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, en en rappelant les objectifs qui divergent de ceux du djihad.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019histoire du christianisme \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Bruckner, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son livre \"Un bon fils\" (Ed. Grasset) o\u00f9 il \u00e9voque le personnage violent, antis\u00e9mite et raciste qu'\u00e9tait son p\u00e8re ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BB0721A-FAC3-429A-BE17-FD34795E9711", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruckner, Pascal"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "relation parent-enfant", "antis\u00e9mitisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Football, science et sant\u00e9 (3/5): la recherche sur les capacit\u00e9s cognitives des joueurs. Avec Halim Hicheur, maitre-assistant \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 des sciences du mouvement et des sports de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4648A85A-A37C-4148-9F04-59F980502485", "durationSec": 604, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "psychologie appliqu\u00e9e", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Hicheur, Halim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "id": "asset-76999", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["PORTO ALEGRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5827536"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Enzo Cormann, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pas \u00e0 vendre\" (Ed. Gallimard, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D7779681-2C7D-439A-A75F-B130C288D83B", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman policier", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Polar sans concession ou drame existentiel, histoire d\u2019amour et de fesses ou ode \u00e0 la vie, pour son dernier roman Enzo Cormann se place \u00e0 l\u2019ombre des livres et d\u00e9roule la vie en appel de Sam Nibel, traducteur parvenu au bout de cent polars et de sa propre vie. \"Pas \u00e0 vendre\" est une histoire de suicide suspendu au piston d\u2019une seringue l\u00e9tale\u2026 Sam Nibel, le pseudonyme de Paco Liebsmann, est traducteur depuis trente-cinq ans. Barricad\u00e9 de livres, plong\u00e9 dans la prose des autres, on le traite de misanthrope, m\u00eame si lui se qualifie plus volontiers d\u2019intol\u00e9rant ou d\u2019anachor\u00e8te-de-bazar. Un jour, d\u00e9cidant qu\u2019\u00e0 la centi\u00e8me traduction sa vie s\u2019arr\u00eaterait, il se munit de divers poisons vol\u00e9s chez un v\u00e9t\u00e9rinaire, ou achet\u00e9s \u00e0 un dealer, et se fabrique lui-m\u00eame sa propre potion \u00e0 r\u00eaves \u00e9ternels. Chez lui, la manche relev\u00e9e, la seringue pr\u00eate \u00e0 lui \u00f4ter sa vie morne et triste, il se souvient de Sybille, escort-girl, putain au rire franc et \u00e0 la beaut\u00e9 animale, une \u00e9tudiante en philosophie qu\u2019il a un jour contact\u00e9e via un site pour adultes. \u00ab Qu\u2019est-ce que vous attendez de moi ? \u00bb demande Sybille \u00e0 Sam Nibel incapable de lui fournir une vraie r\u00e9ponse. Le temps suspend la mort et laisse la place aux souvenirs. Enzo Cormann nous offre une \u00e9chapp\u00e9e philosophique, et une m\u00e9diation m\u00e9taphysique universelle et sans concession, posant la question de l\u2019humain et de sa solitude, du plaisir de la chair et des d\u00e9plaisirs de nos soci\u00e9t\u00e9s sur fond de polar et de jazz. Enzo Cormann est metteur en sc\u00e8ne, acteur, conseiller litt\u00e9raire, enseignant et jazz poet. Il est l\u2019auteur d\u2019une trentaine de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de nombreux romans dont un triptyque (\u00ab Le testament de V\u00e9nus \u00bb, \u00ab Surfaces sensibles \u00bb et \u00ab Vita Nova Jazz \u00bb) parus chez Gallimard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cormann, Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cormann, Enzo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLE VILLE", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-81851", "thematicGeographicals": ["PEKIN"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "A c\u00f4t\u00e9 des grandes avenues de la ville moderne, les vieux quartiers populaires de P\u00e9kin, appel\u00e9s les Hutongs, sont anim\u00e9s jour et nuit. On y croise des artisans, des travailleurs et des passants, des vendeurs comme des habitants, souriants.", "title": "Impressions de Chine - Beijing : Hutongs, la vie d'antan", "visualGeographicals": ["PEKIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-17T18:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 ET SERVICES", "VIEILLE VILLE"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "La vie d'antan", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "Une promenade dans les vieux quartiers de P\u00e9kin, anim\u00e9s jour et nuit. On y croise des artisans, des travailleurs et des passants, des vendeurs comme des habitants, souriants.", "La vie d'antan", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "Une promenade dans les vieux quartiers de P\u00e9kin, anim\u00e9s jour et nuit. On y croise des artisans, des travailleurs et des passants, des vendeurs comme des habitants, souriants.", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "Une promenade dans les vieux quartiers de P\u00e9kin, anim\u00e9s jour et nuit. On y croise des artisans, des travailleurs et des passants, des vendeurs comme des habitants, souriants.", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "Une promenade dans les vieux quartiers de P\u00e9kin, anim\u00e9s jour et nuit. On y croise des artisans, des travailleurs et des passants, des vendeurs comme des habitants, souriants.", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine : La vie d'antan", "Impressions de Chine\nBeijing : Hutongs, la vie d'antan", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : La vie d'antan", "Le court du jour", "Impressions de Chine : La vie d'antan", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5935995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5828390", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352841", "ece-6352054", "ece-8282535", "ece-5828390", "ece-8281807", "ece-8281806", "ece-5827610"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Djhad (2/5) : Un recrutement organis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7979C96-5189-425A-9E46-30AD693705A0", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "conversion religieuse", "terrorisme", "islam", "religion et croyances", "conflit religieux"], "excerpt": "Face \u00e0 son ordinateur, Sami Aldeeb passe en revue diff\u00e9rents sites islamiques de recrutement. Il en existe de 2000 \u00e0 3000 selon lui, en arabe, mais aussi dans d\u2019autres langues. La majorit\u00e9 d\u2019entre eux ont une dur\u00e9e de vie restreinte pour \u00e9chapper aux diff\u00e9rents services de contr\u00f4le nationaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste sp\u00e9cialiste des droits arabes", "name": "Aldeeb Abu-Sahlieh, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Football, science et sant\u00e9 (2/5): des entra\u00eenements de plus en plus scientifiques. Avec Franck Brocherie, doctorant \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ancien pr\u00e9parateur physique de l'Olympique de Marseille et des \u00e9quipes nationales du Japon, du Qatar et de l'Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAA9C181-ED9E-41D9-8E77-29A332F23EAE", "durationSec": 458, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'UniL", "name": "Brocherie, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Le Ny, com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice, \u00e0 l'occasion d ela sortie de son 5e film \"On a failli \u00eatre amies\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7BC46AA-2BFB-4CB6-996E-CAE22C24E848", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Ny, Anne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dienne", "name": "Le Ny, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour dans le Grand Nord (2/5) : Le Groenland", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8B9F391B-A3A7-47CC-887C-99683EA3772A", "thematicGeographicals": ["Groenland"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Esquimaux", "g\u00e9ographie physique", "histoire", "g\u00e9ographie humaine"], "excerpt": "Entre l'ancien et le nouveau monde, il y a un g\u00e9ant de glace et de neige: le Groenland. Terre d'origine d'un peuple tr\u00e8s ancien, cette \u00eele a fascin\u00e9 les explorateurs des si\u00e8cles pass\u00e9s. Parmi ces navigateurs, un anglais nomm\u00e9 James Hall. En 1605, il parcourt les mers du Grand Nord pour le compte de la Maison royale du Danemark. Il ram\u00e8ne \u00e0 Copenhague une cargaison de minerais argentif\u00e8res mais \u00e9galement une autre cargaison, une cargaison vivante: il s'agit de quatre Esquimaux, ramen\u00e9s en Europe pour y \u00eatre exhib\u00e9s comme des b\u00eates curieuses, et qui meurent tr\u00e8s rapidement une fois arriv\u00e9s. Sept ans plus tard, Hall revient au m\u00eame endroit \u00e0 la recherche de minerais d'argent. Les Esquimaux reconnaissent le ravisseur et r\u00e9clament vainement leurs compagnons disparus. Ils d\u00e9cident alors de se venger. Apr\u00e8s avoir tu\u00e9 James Hall, ils le clouent au m\u00e2t de son navire avec un harpon. Horrifi\u00e9, l'\u00e9quipage s'enfuit et rentre au Danemark. Pour quelques temps encore le Groenland reste aux mains de ses premiers habitants. Mais cela ne va pas durer, car le Groenland attise les convoitises. Evocation de son histoire, et de son lien avec le Danemark, de la colonisation Viking, mais aussi de ses vell\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Glencore, premi\u00e8re compagnie au monde dans le n\u00e9goce et le courtage des mati\u00e8res premi\u00e8res, \u00e9pingl\u00e9 pour non respect des droits humains. Les fondations \"Pain pour le prochain\" et \"Action de Car\u00eame\" viennent de publier un rapport qui r\u00e9v\u00e8le des violations des droits humains et de nombreuses atteintes \u00e0 l'environnement de la part de la multinationale. Pr\u00e9sentation du rapport avec Chantal Peyer, responsable du dossier \"Entreprises et droits humains\" \u00e0 Pin pour le prochain\r\n\r\nChantal Peyer, responsable du dossier \"entreprises et droits humains\" \u00e0 \"Pain pour le prochain\", pr\u00e9sente ces r\u00e9sultats ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FAD1EE6-A81D-41F3-A355-03107A1B51E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain", "Glencore", "Action de Car\u00eame"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "protection de l'environnement", "violation des droits de l'homme", "multinationale"], "excerpt": "Glencore \u00e9pingl\u00e9 pour non respect des droits humains\r\nLe si\u00e8ge principal de Glencore \u00e0 Zoug, en Suisse. [Fabrice Coffrini - AFP]\r\n\r\nLe si\u00e8ge principal de Glencore \u00e0 Zoug, en Suisse. [Fabrice Coffrini - AFP]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Pain pour le prochain", "name": "Peyer, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le d'Ec\u00f4ne dans l'affaire Giroud : Interview de Philippe Bender, historien valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7919FD3-F283-4E19-8E95-A83F89C3F459", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraternit\u00e9 Saint-Pie-X", "Giroud, Dominique"], "thematicThemes": ["fraude fiscale"], "excerpt": "Deux protagonistes de l'affaire Giroud seraient proches de la Fraternit\u00e9 sacerdotale Saint-Pie-X. Plus connue sous le nom d'Ec\u00f4ne, cette confr\u00e9rie r\u00e9unit \u00e9galement des personnalit\u00e9s du monde \u00e9conomique, politique et juridique valaisans. Les r\u00e9seaux d'Ec\u00f4ne se prom\u00e8neraient-ils en Valais comme en Terre Promise ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien valaisan", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Payot devient ind\u00e9pendant et quitte le groupe fran\u00e7ais Lagard\u00e8re : Commentaire de Katja Schaer et interview de Pascal Vandenberghe, directeur des librairies Payot", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-78F2E7E4-EAA9-493C-8FDC-05CA3B779453", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Payot", "Lagard\u00e8re"], "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "librairie"], "excerpt": "L'entreprise g\u00e8re les enseignes Payot Libraire et Nature & D\u00e9couvertes Suisse. Le groupe fran\u00e7ais Lagard\u00e8re \u00e9tait l'actionnaire majoritaire depuis 1990.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des librairies Payot", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlioz m\u00e9connu (2/5) : Cantates de Rome [2/3] \"Herminie\" et \"Sardanapale\"", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-6A807535-B188-456E-AA09-851151291EC9", "durationSec": 3650, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "romantisme"], "excerpt": "Quand on parle du plus romantique des musiciens fran\u00e7ais, on aligne souvent les clich\u00e9s et on \u00e9voque toujours les m\u00eames \u0153uvres : la Symphonie Fantastique, la Marche Hongroise, quelques pages vocales et symphoniques et le Trait\u00e9 d'Instrumentation. C'est tout le contraire cette semaine : Bertrand Roulet , compositeur et pianiste, connaisseur de l'int\u00e9rieur (et depuis son clavier) de la musique la moins jou\u00e9e de Berlioz , nous pr\u00e9sente sous un jour nouveau le critique virulent de la m\u00e9diocrit\u00e9 de son temps et l'auteur parfois complaisant des M\u00e9moires . Au piano et avec plusieurs coll\u00e8gues musiciens - Marc Fitze , joueur d'harmonium (par ailleurs organiste \u00e0 l'Eglise du St-Esprit \u00e0 Berne), les chanteuses Renate Bolliger Buthey et Sylviane Bourban, la fl\u00fbtiste Anne-Laure Pantillon - Bertrand Roulet s'attache \u00e0 nous faire red\u00e9couvrir un compositeur d'une grande finesse et d'une inspiration vaste et novatrice, aussi bien dans des fragments in\u00e9dits (compl\u00e9t\u00e9s en exclusivit\u00e9 pour Musique en m\u00e9moire ), dans les cantates de jeunesse qui devaient lancer sa carri\u00e8re, que dans le chef-d'\u0153uvre que sont les Nuits d'\u00c9t\u00e9 - justement diffus\u00e9es le dernier jour de ce printemps 2014\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Rickenbacher, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo", "name": "Bourban, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "harmoniumiste", "name": "Fitze, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Bolliger Buthey, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Pantillon, Anne-Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La biologie \"do it yourself\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D95EFDDF-3324-48CF-B8C2-BA0C24D84D72", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "recherche scientifique", "laboratoire de recherche"], "excerpt": "Ni acad\u00e9mique, ni industrielle mais cultivant plut\u00f4t la recherche participative, la \"biologie de garage\" ou \"biologie do it yourself\" consiste \u00e0 proposer, au sein d'un laboratoire communautaire, des espaces ouverts \u00e0 tous pour \"faire joujou\" avec la biologie. A l'instar d\"'UniverCit\u00e9\", qui a vu le jour \u00e0 Renens, ce type de laboratoires de biologie d'un genre nouveau commence \u00e0 fleurir en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Heurthaux, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l\u2019interface sciences-soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kaufmann, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisognano, Carmelo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le bio s'invite dans les cimeti\u00e8res. L'\u00e9cologie influence jusqu'aux usages et pratiques li\u00e9s aux d\u00e9c\u00e8s. Des urnes fun\u00e9raires bio permettent de faire pousser des arbres une fois mises en terre. Une tendance \u00e9mergente, qui pourrait se d\u00e9velopper \u00e0 l'avenir. Le point sur cette tendance avec Laurent Folly, importateur des urnes \"Bios\" pour la Suisse, Edmond Pittet, directeur et praticien aux pompes fun\u00e8bres g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 Lausanne, et Ga\u00eblle Clavandier, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 Jean Monnet de St-Etienne.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-507A3694-6EFE-4473-BD39-67F3B2093C67", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "cimeti\u00e8re", "fun\u00e9railles", "mort (philosophie)", "tombe", "cr\u00e9matoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur aux Pompes fun\u00e8bres g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 Lausanne", "name": "Pittet, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Clavandier, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "importateur d'urnes \"bios\"", "name": "Folly, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Hermary-Vieille, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"La B\u00eate\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DF16177-EA0B-4EDA-A82D-433168E34AAA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hermary-Vieille, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hermary-Vieille, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'utilit\u00e9 du site Open Food Facts. Pouvoir comparer en un coup d'\u0153il les \u00e9tiquettes de plus de 21'000 produits r\u00e9partis dans 101 pays, dont pr\u00e8s de 300 pour la Suisse, c'est ce que propose le site collaboratif Open Food Facts. Quelle est l'int\u00e9r\u00eat et la fiabilit\u00e9 d'un tel outil internet? Interview de St\u00e9phane Gigandet, concepteur du projet\r\n\r\nSt\u00e9phane Gigandet, le concepteur de ce projet,", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC550AB-C986-4AD2-BA38-45C4BFEA2DDE", "durationSec": 591, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Open Food Facts"], "thematicThemes": ["produit alimentaire", "alimentation", "banque de donn\u00e9es"], "excerpt": "Pouvoir comparer en un coup d\u2019\u0153il les \u00e9tiquettes de plus de 21'000 produits r\u00e9partis dans 101 pays, dont pr\u00e8s de 300 rien que pour la Suisse, c\u2019est ce que propose le site collaboratif Open Food Facts. Quelle est l'int\u00e9r\u00eat et la fiabilit\u00e9 d'un tel outil internet?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur du projet Open Food Facts", "name": "Gigandet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'univers musical de Thomas Hirschhorn, plasticien suisse, au travers du musicien ind\u00e9pendant Daniel Johnston (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57884F99-3863-4973-AE15-7C6679800004", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hischhorn, Thomas"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Cette semaine est un peu particuli\u00e8re pour MP3. Nous invitons pour ainsi dire un bin\u00f4me, un duo d'artistes : Thomas Hirschhorn, le plasticien suisse qui pr\u00e9sente son travail  actuellement \u00e0 Paris dans une exposition intitul\u00e9e \u00ab Flamme \u00e9ternelle \u00bb, se raconte au travers du musicien am\u00e9ricain ind\u00e9pendant Daniel Johnston. Thomas Hirschhorn est r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre entier, sans concession. On en a une nouvelle d\u00e9monstration ici. Le son que l'on entend derri\u00e8re sa voix est celui d'une des flammes qui br\u00fblent au Palais de Tokyo. Musique : Worried shoes - Casper.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien suisse", "name": "Hischhorn, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'univers musical de Thomas Hirschhorn, plasticien suisse, au travers du musicien ind\u00e9pendant Daniel Johnston (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB4C6A98-10AB-4325-9BB3-8C4CB1F6BE91", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirschhorn, Thomas"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Cette semaine est un peu particuli\u00e8re pour MP3. Nous invitons pour ainsi dire un bin\u00f4me, un duo d'artistes : Thomas Hirschhorn, le plasticien suisse qui pr\u00e9sente son travail  actuellement \u00e0 Paris dans une exposition intitul\u00e9e \u00ab Flamme \u00e9ternelle \u00bb, se raconte au travers du musicien am\u00e9ricain ind\u00e9pendant Daniel Johnston. Thomas Hirschhorn est r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre entier, sans concession. On en a une nouvelle d\u00e9monstration ici. Le son que l'on entend derri\u00e8re sa voix est celui d'une des flammes qui br\u00fblent au Palais de Tokyo. Musique : Light of the day - Devil Town -  Power of love", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien suisse", "name": "Hischhorn, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-76992", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["BELO HORIZONTE", "BRESIL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5827615"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["PARC ET JARDIN PUBLICS", "TAI CHI CHUAN", "CHORALE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "id": "asset-81850", "thematicGeographicals": ["PEKIN"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "En Chine, les lieux publics et les espaces verts sont un terrain de pr\u00e9dilection pour danser, chanter, pratiquer des sports et des jeux \u00e0 tout \u00e2ge et \u00e0 toute heure.", "title": "Impressions de Chine : Beijing, si on chantait", "visualGeographicals": ["PEKIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-16T18:00:00Z", "thematicThemes": ["SPORT", "PARC ET JARDIN PUBLICS"], "alternativeExcerpt": ["Si on chantait", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Au coeur de P\u00e9kin, comme partout en Chine, les parcs et les lieux publics sont un terrain de pr\u00e9dilection pour se d\u00e9penser sans compter. Les Chinois viennent y danser, chanter, pratiquer des sports et des jeux \u00e0 tout \u00e2ge et \u00e0 toute heure.", "Si on chantait", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Au coeur de P\u00e9kin, comme partout en Chine, les parcs et les lieux publics sont un terrain de pr\u00e9dilection pour se d\u00e9penser sans compter. Les Chinois viennent y danser, chanter, pratiquer des sports et des jeux \u00e0 tout \u00e2ge et \u00e0 toute heure.", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Au coeur de P\u00e9kin, comme partout en Chine, les parcs et les lieux publics sont un terrain de pr\u00e9dilection pour se d\u00e9penser sans compter. Les Chinois viennent y danser, chanter, pratiquer des sports et des jeux \u00e0 tout \u00e2ge et \u00e0 toute heure.", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Au coeur de P\u00e9kin, comme partout en Chine, les parcs et les lieux publics sont un terrain de pr\u00e9dilection pour se d\u00e9penser sans compter. Les Chinois viennent y danser, chanter, pratiquer des sports et des jeux \u00e0 tout \u00e2ge et \u00e0 toute heure.", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait"], "alternativeTitle": ["Impressions de Chine : Si on chantait", "Impressions de Chine\nBeijing : Si on chantait", "Le court du jour", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : Si on chantait", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Si on chantait", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5933035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5827989", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6352118", "ece-6352922", "ece-8282639", "ece-5827989", "ece-8281881", "ece-8281880", "ece-5827683"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Djihad (1/5) : Les significations du djihad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC96BCE-2118-46C9-A85D-34E6E812B2F9", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conversion religieuse", "islam", "terrorisme", "conflit religieux", "religion et croyances"], "excerpt": "Ils sont jeunes et se convertissent \u00e0 l\u2019islam radical. Le conflit syrien r\u00e9v\u00e8le l\u2019engagement de jeunes Suisses, Belges ou Fran\u00e7ais dans le djihad. Une affaire de foi ? Quelque 700 de fran\u00e7ais se battent toujours en Syrie, comme de trois \u00e0 quatre cents Belges et une quinzaine de Suisses. Qu\u2019est-ce qui se cache derri\u00e8re leur engagement ? Et que faire d\u2019eux une fois qu\u2019ils rentrent ? Le djihad est sous les feux de l\u2019actualit\u00e9 et concerne nos pays de tr\u00e8s pr\u00e8s. C\u2019est notamment le cas apr\u00e8s l\u2019attentat du Mus\u00e9e juif de Bruxelles, le 24 mai dernier. Le criminel pr\u00e9sum\u00e9, Mehdi Nemmouche, est un musulman radical fran\u00e7ais qui a combattu pr\u00e9c\u00e9demment en Syrie. Le djihad signifie faire un effort sur soi pour atteindre un perfectionnement moral ou religieux. Mais il d\u00e9signe aussi l\u2019action arm\u00e9e pour d\u00e9fendre et \u00e9tendre l\u2019islam. C\u2019est cette deuxi\u00e8me d\u00e9finition qui s\u00e9duit les djihadistes arm\u00e9s, dont toujours plus de jeunes Europ\u00e9ens. Parmi ces derniers, plusieurs sont morts en Syrie, comme Nicolas Bons, un Fran\u00e7ais, dont la m\u00e8re, \u00e0 Toulouse, a cr\u00e9\u00e9 une association et un site internet. Son but : venir en aide \u00e0 toutes les personnes dont les proches ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s par des groupes extr\u00e9mistes.  Face au ph\u00e9nom\u00e8ne qui d\u00e9route les autorit\u00e9s des pays europ\u00e9ens, A vue d\u2019esprit interroge les motivations et l\u2019enr\u00f4lement de ces jeunes. Le sp\u00e9cialiste des droits arabes Sami Aldeeb explique ce que peut signifier le djihad aujourd\u2019hui et comment le mouvement recrute. Professeur d\u2019histoire du christianisme \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Michel Grandjean revient sur la signification de la \u201cguerre sainte\u201d dans la religion chr\u00e9tienne.  Le journaliste Xavier Colin \u00e9voque enfin les ramifications et l\u2019\u00e9volution r\u00e9cente du ph\u00e9nom\u00e8ne djihadiste. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Gabrielle Desarzens. 1/5 : Le juriste suisse d'origine palestinienne Sami Aldeeb d\u00e9finit ce qu\u2019est le djihad, \u00e0 quel moment il est n\u00e9 et pourquoi. \u00ab Le djihad signifie faire un effort (...) Le djihad spirituel, c\u2019est quand vous vous battez contre vos propres d\u00e9fauts. C\u2019est m\u00eame le grand djihad \u00bb, explique-t-il d\u2019embl\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste sp\u00e9cialiste des droits arabes", "name": "Aldeeb Abu-Sahlieh, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Armen Godel, \u00e9crivain et com\u00e9dien : A propos de son ouvrage \"Zeami traces !\" (Ed. M\u00e9tispresses, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D555828E-45F7-4FE5-86A6-2AE174C5FDE9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Passionn\u00e9 et traducteur de n\u00f4, Armen Godel retourne au Japon sur les traces de l\u2019un des plus grands auteurs de ce genre th\u00e9\u00e2tral, Zeami. Voyage litt\u00e9raire et m\u00e9ditatif, \u00ab Zeami, traces ! \u00bb nous plonge dans les paysages d\u2019un Japon ancien, magnifiquement dessin\u00e9 par Isabelle Excoffier. Le n\u00f4, \u00e0 l\u2019instar du bouddhisme zen et de l\u2019art dans son id\u00e9al d\u2019accomplissement, est un th\u00e9\u00e2tre qui vise \u00e0 un certain \u00e9tat d\u2019\u00e9veil. Son plus haut niveau atteint, il permettrait de voler \u00e0 travers les airs et de traverser les murs. Armen Godel, com\u00e9dien, \u00e9crivain et traducteur, est passionn\u00e9 par le n\u00f4. Traducteur de plusieurs pi\u00e8ces, il revient en compagnie de Philippe Neeser sur les traces des grands fondateurs de ce genre (Kan\u2019ami, Zeami, Zenchiku). Voyage dans le Yamato, au Japon, au c\u0153ur de trois temples et cimeti\u00e8res aux st\u00e8les anciennes, \u00e0 la rencontre des moines qui ont jet\u00e9 les bases d\u2019une discipline passant aussi par la m\u00e9ditation. Isabelle Excoffier et Ono Nobuko ont depuis parcouru le m\u00eame chemin. La premi\u00e8re accompagne le texte de nombreuses encres de Chine r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir des paysages travers\u00e9s, des figures rencontr\u00e9es. La seconde propose une traduction en japonais du r\u00e9cit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Missions: un voyage aux fronti\u00e8res de la Bolivie. Reportage sur le site de Santa Ana, une \u00e9glise de bois \u00e9rig\u00e9e par les J\u00e9suites au 18e sic\u00e8cle au milieu de la for\u00eat et qui a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e, en compagnie de Luis Rocha, sacristain ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0C3B6F6-2E5F-4844-B4C5-90A0BE3B7A86", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restauration de b\u00e2timents", "mission", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "j\u00e9suite", "histoire"], "excerpt": "Au 18e si\u00e8cle, le P\u00e8re Martin Schmid est le premier Suisse \u00e0 s\u2019aventurer dans le sud de la Bolivie. Il y fonde des missions j\u00e9suites o\u00f9 les Indiens peuvent \u00e9chapper \u00e0 la servitude et cr\u00e9e, lui-m\u00eame musicien et compositeur, la premi\u00e8re \u00e9cole indienne de musique baroque. Il reste aujourd\u2019hui de cette aventure des vaisseaux de bois \u00e9chou\u00e9s dans la for\u00eat, une musique baroque encore pratiqu\u00e9e par les habitants et une nature pr\u00e9serv\u00e9e dans les marais du Pantanal, la plus grande zone humide du monde.\r\nEn 1972,  Hans Roth, pr\u00eatre et architecte suisse, entreprend la restauration des \u00e9glises avec les populations locales. Les travaux de restauration entrepris dans les ann\u00e9es 70 par le pr\u00eatre et architecte suisse se poursuivent aujourd\u2019hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sacristain", "name": "Rocha, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour dans le Grand Nord (1/5) : Les r\u00e9cits de l'explorateur Jean Malaurie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-116674AD-E5FF-40D7-B7AC-268A1F915787", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord", "Arctique", "Grand Nord"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaurie, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "exp\u00e9dition scientifique", "mythologie", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "Des conqu\u00eates aux exploitations, des glaces convoit\u00e9es: semaine consacr\u00e9e au Grand Nord. Retour sur quelques \u00e9pisodes relatifs \u00e0 la conqu\u00eate du P\u00f4le Nord, et sur les enjeux symboliques, strat\u00e9giques et g\u00e9opolitique de ces terres au-del\u00e0 du cercle Arctique. (1/5) L'explorateur Jean Malaurie, premier homme au monde \u00e0 avoir atteint le 29 mai 1951 le p\u00f4le g\u00e9omagn\u00e9tique nord, avec deux tra\u00eeneaux \u00e0 chiens, accompagn\u00e9 de l'Inuit Kutsikitsoq, rappelle combien les sages des tribus, ces anc\u00eatres de g\u00e9ographes, ont de tout temps consid\u00e9r\u00e9 avec gravit\u00e9 ces terres lointaines. Evocation des mythes et l\u00e9gendes du p\u00f4le et des peuples du Nord, description de sa r\u00e9alit\u00e9 g\u00e9ographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Michael Schumacher est sorti du coma, a quitt\u00e9 le CHU de Grenoble pour \u00eatre hospitalis\u00e9 au CHUV \u00e0 Lausanne : Commentaire de Pascal Thurnherr", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCDCCC4E-8FE9-4A10-B959-6D37137D66C5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumacher, Michael", "CHUV"], "thematicThemes": ["accident sportif", "coma"], "excerpt": "Le champion du monde de Forumuel 1 n'est plus dans le coma, sa famille a annonc\u00e9 qu'il avait quitt\u00e9 l'h\u00f4pital de Grenoble o\u00f9 il \u00e9tait soign\u00e9 depuis le 29 d\u00e9cembre 2013, depuis son accident de ski sur les pistes de M\u00e9ribel.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlioz m\u00e9connu (1/5) : Cantates de Rome [1/3] \"La mort d'Orph\u00e9e\"", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-F334970E-47D0-41E9-93D3-DC5BE33F3EF7", "durationSec": 3622, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "romantisme", "compositeur"], "excerpt": "Quand on parle du plus romantique des musiciens fran\u00e7ais, on aligne souvent les clich\u00e9s et on \u00e9voque toujours les m\u00eames \u0153uvres : la Symphonie Fantastique, la Marche Hongroise, quelques pages vocales et symphoniques et le Trait\u00e9 d'Instrumentation. C'est tout le contraire cette semaine : Bertrand Roulet , compositeur et pianiste, connaisseur de l'int\u00e9rieur (et depuis son clavier) de la musique la moins jou\u00e9e de Berlioz , nous pr\u00e9sente sous un jour nouveau le critique virulent de la m\u00e9diocrit\u00e9 de son temps et l'auteur parfois complaisant des M\u00e9moires . Au piano et avec plusieurs coll\u00e8gues musiciens - Marc Fitze , joueur d'harmonium (par ailleurs organiste \u00e0 l'Eglise du St-Esprit \u00e0 Berne), les chanteuses Renate Bolliger Buthey et Sylviane Bourban, la fl\u00fbtiste Anne-Laure Pantillon - Bertrand Roulet s'attache \u00e0 nous faire red\u00e9couvrir un compositeur d'une grande finesse et d'une inspiration vaste et novatrice, aussi bien dans des fragments in\u00e9dits (compl\u00e9t\u00e9s en exclusivit\u00e9 pour Musique en m\u00e9moire ), dans les cantates de jeunesse qui devaient lancer sa carri\u00e8re, que dans le chef-d'\u0153uvre que sont les Nuits d'\u00c9t\u00e9 - justement diffus\u00e9es le dernier jour de ce printemps 2014\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "soprano", "name": "Bolliger Buthey, Renate", "type": "Participant"}, {"role": "harmoniumiste", "name": "Fitze, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo", "name": "Bourban, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Rickenbacher, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Pantillon, Anne-Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Football, science et sant\u00e9 (1/5): football et physique. Avec Christophe Clanet, chercheur au CNRS, qui analyse le coup-franc en balle flottante de Roberto Carlos lors du match France-Br\u00e9sil au Tournoi de France, le 3 juin 1997 \u00e0 20h07", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D541C342-6525-4004-9601-1B267353C7F2", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "France"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carlos, Roberto"], "thematicThemes": ["physique", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CNRS", "name": "Clanet, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une r\u00e9tine cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de cellules souches : Interview de Thomas Wolfensberger, responsable de l'unit\u00e9 de chirurgie vitr\u00e9or\u00e9tinienne de l\u2019H\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06DD0AF7-4E1E-4473-A436-A82073D49F08", "durationSec": 602, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeil", "vision", "cellule", "c\u00e9cit\u00e9", "ophtalmologie"], "excerpt": "Des chercheurs ont r\u00e9ussi \u00e0 fabriquer une r\u00e9tine \u00e0 partir de cellules souches dites \"pluripotentes\" (cellules humaines qui sont \u00e0 un stade de d\u00e9veloppement tr\u00e8s primitif). Ces r\u00e9sultats, contribuant \u00e0 la recherche th\u00e9rapeutique pour les maladies causant la c\u00e9cit\u00e9, repr\u00e9sentent donc une avanc\u00e9e importante dans le domaine de l'ophtalmologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'unit\u00e9 de chirurgie vitr\u00e9or\u00e9tinienne de l\u2019H\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne", "name": "Wolfensberger, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Besnehard, com\u00e9dien, impr\u00e9sario et producteur de cin\u00e9ma, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre de souvenirs \"Casino d'hiver\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCB8F0C1-64C0-4754-9A8B-030FB5A49DEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besn\u00e9hard, Dominique"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, impr\u00e9sario, producteur de cin\u00e9ma", "name": "Besn\u00e9hard, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Michel Schumacher, victime d'un accident de ski le 29 d\u00e9cembre 2013, est arriv\u00e9 au CHUV apr\u00e8s plusieurs mois pass\u00e9s au CHU de Grenoble : Commentaire de C\u00e9line Fontannaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2468FD64-DBCB-446F-88BC-8BF8FB8E616A", "durationSec": 127, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Schumacher, Michael"], "thematicThemes": ["accident sportif", "coma"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e cantonal des beaux-arts de Lausanne, en partenariat avec Pro Senectute Vaud a lanc\u00e9 un projet polite pour attirer de nouveaux publics dans les institutions culturelles : 1. Reportage au Mus\u00e9e des beaux-arts de Lausanne avec les interviews de Jacqueline Gazzola, retrait\u00e9e et passeuse de culture et de SAndrine Moeschler, m\u00e9diatrice culturelle au Mus\u00e9e cantonal des beaux-arts. - 2. Interview de Mathieu Menghini, enseignant en histoire et  pratique de l'action culturelle \u00e0 la HES \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien directeur de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43C044A0-0728-49CE-B355-CBEE65ABD5A3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Cantonal des Beaux-Arts, Lausanne"], "thematicThemes": ["culture", "m\u00e9diation", "mus\u00e9e"], "excerpt": "1. Comment attirer de nouveaux publics dans les institutions culturelles ? Comment d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture ?  Quels moyens pour y parvenir ? Autant de questions que se posent pour les mus\u00e9es, les th\u00e9\u00e2tres, les espaces culturels. Afin de s\u00e9duire de nouveaux publics, le Mus\u00e9e cantonal des beaux arts de Lausanne, en partenariat avec Pro Senectute Vaud a lanc\u00e9 un projet pilote:  il propose \u00e0 de simples particuliers d'entra\u00eener leurs amis, leur famille, voir leur voisin de palier \u00e0 une exposition.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 et passeuse de culture", "name": "Gazzola, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant en histoire et  pratique de l'action culturelle \u00e0 la HES \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien directeur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Menghini, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diatrice culture au Mus\u00e9e cantonal des beaux-arts", "name": "Moeschler, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2014. La Suisse apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 contre l'Equateur pr\u00e9pare sa rencontre avec la France du 20 juin : Correspondance de Jo\u00ebl Robert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68071C62-246B-49EF-BACB-CE55089E2AD2", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Suisse", "France"], "durationSec": 160, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Br\u00e9sil", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. D\u00e9mission avec effet imm\u00e9diat d'Yvan Perrin, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois UDC pour raison de sant\u00e9 : 1. Commentaire de Roger Guignard. - 2. Interviews de Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, de de Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, conseiller d'Etat vaudois socialiste en charge de la sant\u00e9 et de Sylvie Perrinjaquet, conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise lib\u00e9rale, ancienne conseill\u00e8re d'Etat. - 3. Commentaire Vincent Bourquin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-38D1A7C4-5D53-4021-A455-CF26710B147C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1310, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Yvan"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "1. La d\u00e9mission avec effet imm\u00e9diat d'Yvan Perrin du gouvernement neuch\u00e2telois aiguise d\u00e9j\u00e0 les app\u00e9tits: si la gauche, majoritaire au gouvernement, ne revendiquera pas le si\u00e8ge de l'ex-conseiller d'Etat UDC, les r\u00e9alit\u00e9s sont bien diff\u00e9rentes sur la droite de l'\u00e9chiquier. Avec une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s au Parlement et un cinqui\u00e8me de l'\u00e9lectorat, l'UDC estime que le fauteuil d'Yvan Perrin lui revient clairement. Le PLR et le tr\u00e8s jeune parti des Vert'Lib\u00e9raux voient certainement les choses bien diff\u00e9remment. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise PLR, ancienne conseill\u00e8re d'Etat", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, conseiller d'Etat vaudois socialiste en charge de la sant\u00e9", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D'o\u00f9 provient vraiment le \"lait des Alpes\"? La mention \"lait des Alpes\" ne signifie pas qu'il vient de Suisse, et \"lait d'alpage\" ne veut pas dire qu'il vient des Alpes. Alors comment s'y retrouver? Les explications de Patrik Aebi, responsable du Secteur promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D282BE1-1A51-4DB5-A7B6-B1F2B05DFCB7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appellation d'origine", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "lait"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Secteur promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'OFAG", "name": "Aebi, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Malgr\u00e9 la crise, les pays de l'Union europ\u00e9enne n'ont jamais \u00e9t\u00e9 si riches mais les institutions sont totalement d\u00e9pass\u00e9es et pr\u00f4ne une refonte des institutions : Interview de Thomas Piketty, \u00e9conomiste fran\u00e7ais, auteur de \"Le Capital au 21\u00e8me si\u00e8cle\" (Ed. du Seuil, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF56BC12-F88F-471A-8517-E4620EB0D509", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Malgr\u00e9 la crise, les pays de l'Union europ\u00e9enne n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi riches. Ce constat, c'est l'\u00e9conomiste fran\u00e7ais Thomas Piketty qui le dresse. Auteur du livre \u00e0 succ\u00e8s \"Le Capital au 21\u00e8me si\u00e8cle\" (Ed. du Seuil, 2013), Thomas Piketty souligne que l'Europe dispose d'atouts financiers et \u00e9conomiques incomparables avec le reste du monde. En revanche, et c'est l\u00e0 l'un des principaux probl\u00e8mes de l'Union europ\u00e9enne: les institutions sont totalement d\u00e9pass\u00e9es. Voil\u00e0 pourquoi il plaide pour la cr\u00e9ation d'un \"Parlement de la zone euro\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste fran\u00e7ais", "name": "Piketty, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un trait\u00e9 d'improbablologie : Interview de Pierre Barth\u00e9l\u00e9my, journaliste, auteur de \"Improbablologie et au-del\u00e0\" (Ed. Dunod, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE26D02-71EF-4B48-9653-DF3AC991FA20", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "sant\u00e9", "recherche scientifique"], "excerpt": "Mieux vulgariser la science en s\u2019amusant, c\u2019est le d\u00e9fi que s\u2019est lanc\u00e9 Pierre Barth\u00e9l\u00e9my en publiant des chroniques qu'il signe chaque semaine dans le quotidien \"Le Monde\". Son d\u00e9fi consiste \u00e0 \u00e9largir l'int\u00e9r\u00eat du grand public pour la science et \u00e0 son utilit\u00e9 dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique et auteur de \"Improbablologie et au-del\u00e0\" (Dunod, 2014)", "name": "Barth\u00e9l\u00e9my, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes \u00e0 la RTS", "name": "Pache, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "MERKEL, ANGELA"], "id": "asset-76986", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["SALVADOR", "CURITIBA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5827677"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les achill\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-132E664F-9641-4AF6-AFB1-2BE96B8D8388", "durationSec": 318, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00f4tel, Andr\u00e9"], "excerpt": "Chrononique non r\u00e9dig\u00e9e. A propos de l'\u00e9crivain Andr\u00e9 Dh\u00f4tel. Lecture d'un texte in\u00e9dit.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dh\u00f4tel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Coupe du Monde de football FIFA 2014. Match Suisse - Equateur (2 : 1). Reportage en direct de Brasilia [Premi\u00e8re mi-temps co\u00efncide avec la diffusion de l'\u00e9mission d'information Forum]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2182F05C-191A-4418-A107-3163BABB03CD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Equateur"], "durationSec": 7126, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2014", "FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes RTS, \u00e9mission Forum", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Vera Weber, vice-pr\u00e9sidente de la Fondation Franz Weber", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8E302185-045D-432A-BF69-32F208691DCB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4902, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz", "Weber, Vera"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "fondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Fondation Franz Weber", "name": "Weber, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point de vue de Lionel Baier sur Dominique Giroud et sur la coupe du monde de football au Br\u00e9sil : Interview de Lionel Baier, cin\u00e9aste suisse, responsable de la section cin\u00e9ma \u00e0 l'ECAL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCA89B48-07D9-432A-A0A2-552EAF1306F8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Dominique"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "film documentaire", "championnat du monde"], "excerpt": "Le cin\u00e9aste Lionel Baier a fr\u00e9quent\u00e9 en son temps un Dominique Giroud pour les besoins d'un film documentaire dans les ann\u00e9es 2000.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse, responsable de la section cin\u00e9ma \u00e0 l'ECAL", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle approche citoyenne de la politique suisse avec l'op\u00e9ration \"question orales 2.0\" lanc\u00e9e par C\u00e9dric Wertmuth : Interview de C\u00e9dric Wemuth, conseiller national argovien socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39033CEF-8933-4E46-8937-90AC139B0DAF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "Cette op\u00e9ration \"questions orales 2.0\" est coupl\u00e9e avec des visites au parlement afin de r\u00e9colter les questions pos\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux pour les soumettre au parlement. Le but est d'avoir les avis des gens et des associations afin de savoir ce qui les pr\u00e9occupent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national argovien socialiste", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Louis Nanchen, directeur de la Romaine de Martigny \u00e0 l'occasion du 70\u00e8 anniversaire de ce choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5F42FD2-1A94-4513-8583-DAF1807B7E30", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur de Dames La Romaine, Martigny"], "thematicThemes": ["femme", "direction chorale", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Les d\u00e9buts du choeur en 1944 - Evolution du choeur en 70 ans - Attirance pour les voix \u00e9gales - La diversit\u00e9 des activit\u00e9s - La motivation des choristes pour chanter des oeuvres m\u00e9connues  - L'art de composer pour voix \u00e9gales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de choeur", "name": "Nanchen, Pierre-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lady Cat, le multicoque de Dona Bertarelli, barr\u00e9 par Yann Guichard, est le vainqueur du Bol d'or 2014 : Interview de Dona Bertarelli, propri\u00e9taire du voilier Lady Cat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-093C5A3B-0706-4CB3-B093-AAF7786D5C6B", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertarelli, Dona"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "Bol d'or de Gen\u00e8ve"], "excerpt": "Lady Cat a gagn\u00e9 en 5 heures et 38 minutes, entre Gen\u00e8ve et le Bouveret aller-retour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de Lady Cat", "name": "Bertarelli, Dona", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Chants sacr\u00e9s gitans en Provence (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D399BD54-7B3D-4751-A1DA-1251345A09FD", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 2655, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "polyphonie", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "1. Entretien avec Gil Aniorte-Paz, chanteur, et Martial Paoli, pianiste, tous deux membres du projet \u00ab Chants sacr\u00e9s gitans en Provence \u00bb mont\u00e9 par le chanteur Tchoune Tchanelas. Ils s\u2019appellent Tchoune Tchanelas, Gil Aniorte-Paz et? Gr\u00e9gory Duveau? pour les chanteurs, Fraquito Santiago et Manuel Gomez aux guitare flamenca et Martial Paoli au piano. Autour de Tchoune Tchavelas, qui est l\u2019initiateur de ce projet, ils forment un groupe dont le nom r\u00e9sume tout le programme : les chants sacr\u00e9s des gitans en Provence. Au d\u00e9part de cette histoire, il y a une r\u00e9alit\u00e9 historique : c\u2019est l\u2019arriv\u00e9e et l\u2019installation en Camargue, autour des Saintes Maries de la Mer, d\u2019une communaut\u00e9 gitane. Evidemment, \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, c\u2019est un peu difficile de savoir quel type de musique \u00e9tait pratiqu\u00e9 au sein de cette communaut\u00e9. Mais on explore les diff\u00e9rents r\u00e9pertoires populaires qui se perp\u00e9tuent, se croisent, se m\u00ealent, s\u2019influencent les uns les autres, tout cet entrelacs ancestral de musiques andalouses, catalanes, proven\u00e7ales, avec les yeux et les oreilles du po\u00e8te arabe, de l\u2019aficionado, de l\u2019esth\u00e8te \u00e9pris d\u2019Orient, qui peut tr\u00e8s bien dans sa vie de tous les jours \u00eatre un marin ou un ouvrier dans les salines. - 2. Albanie : les polyphonies vocales de Mallakast\u00ebr. Concert de l\u2019ensemble Mallakast\u00ebr enregistr\u00e9 le 2 octobre 2010 dans le cadre du festival \u00abBalkaniques, Musiques aux portes de l'Orient\u00bb, organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve. Guri Rrojak, Vladimir Shehaj, Ali Shametaj et Fatmir Tahiraj, Muhamet Zotaj, Refat Sulejmani et Shaban Zeneli : voix ; Bashkim Llapushi, clarinette ; Ardian Muka, luth ; Vladimir Sheraj, accord\u00e9on ; Ali Shametaj, percussions ; Vikrot Sharra, direction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, membre du projet \"Cants sacr\u00e9s gitans en Provence\"", "name": "Paoli, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, membre du projet \"Cants sacr\u00e9s gitans en Provence\"", "name": "Aniorte-Paz, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le Parrain, Francis Ford Coppola, 1972", "id": "sound-47843FA4-521E-4420-841D-A53956504A24", "durationSec": 3177, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Catherine Fattebert nous raconte la gen\u00e8se du film de Francis Ford Coppola \"Le Parrain\" sorti en 1972.\r\nTout d'abord Coppola avait refus\u00e9 de tourner ce film o\u00f9 l'on retrouve, entre autres, Marlon Brando, Al Pacino et James Caan. Il r\u00e9alisera en 1974 et 1990 deux nouveaux volets de cette saga familiale qui se d\u00e9roule dans le milieu de la mafia.\r\n--- plus value ---\r\nC'est en mars 1968 que tout commence, l'auteur Mario Puzo vient vendre son manuscrit au studio Paramount. Le jeune producteur Robert Evans le re\u00e7oit.Puzo est passionn\u00e9 de jeu et de cigare. Je dois beaucoup d'argent, je suis mal, si je ne reviens pas avec du fric, ils me casseront les bras. Evans paie, sans m\u00eame regarder le manuscrit. 12'500 dollars comme option pour une adaptation \u00e0 l'\u00e9cran. Et l'\u00e9crivain n'entend plus parler de la Paramount pendant 3 ans.En 1971, le livre Le Parrain de Puzo devient un best-seller. Plusieurs maisons de production appellent Puzo pour lui racheter les droits du livre. Il refuse.Et comme c'est un malin, sentant le gros coup, il donne cette fois l'impulsion pour la r\u00e9alisation. Il recontacte la Paramount et Robert Evans qui lui assure que le film se fera.Mais avec qui? Pour Le Parrain de Mario Puzo, il faut un r\u00e9alisateur Italien. Il faut que \u00e7a sente le spaghetti dit Robert Evans \u00e0 Peter Bart critique au New York Times.Bart sugg\u00e8re alors un r\u00e9alisateur italo-am\u00e9ricain. Un vrai. Son p\u00e8re s'appelle Carmine. Sa m\u00e8re Italia. Il s'appelle Francis Ford Coppola. Evans trouve l'id\u00e9e incongrue. Ce Coppola n'a encore rien fait de bien. Peter Bart insiste. Il est vraiment Italien, il est jeune, il a 32 ans, il pourra servir au mieux un film sur les Italo-Am\u00e9ricains.Robert Evans c\u00e8de. Il ne reste plus \u00e0 Peter Bart \u00e0 convaincre Francis Ford Coppola de bien vouloir r\u00e9aliser Le Parrain pour la Paramount. Contact\u00e9, Coppola refuse.Il se consid\u00e8re comme un artiste. Le Parrain n'est pour lui qu'un gros best-seller, une histoire \u00e9crite par quelqu'un d'autre et qui n'est pas digne de lui. Il ne veut pas travailler l\u00e0-dessus, il aurait l'impression de se prostituer.J'\u00e9tais en plein dans la nouvelle vague et Fellini comme tous les jeunes de mon \u00e2ge. Le Parrain repr\u00e9sentait tout ce que j'essayais d'\u00e9viter.Sauf qu'\u00eatre artiste a un co\u00fbt. On lui rappelle gentiment qu'il a des dettes. Il doit 300 000 dollars \u00e0 la Warner. Faudrait peut-\u00eatre y r\u00e9fl\u00e9chir.La mort dans l'\u00e2me Francis Ford Coppola accepte de tourner un film de commande. Le Parrain qui sortira en 1972.\u00a0BibliographieLe nouvel Hollywood, Peter Biskind, Edition Le Cherche Midi, coll. Documents, 2002The kid stays in the picture (L'Enfant g\u00e2t\u00e9 d'Hollywood), autobiographie de Robert Evans, \u00e9ditions Hyperion, 1994\u00a0Bande-annonce du film Le parrainComment Coppola \u00e0 tourner Le Parrain Le parrain: Making-Of: Coppola et son classeur par pitchbrioche\u00a0Le Parrain: la musique de Nino Rota Le parrain: La musique de Nino Rota par pitchbrioche", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.06.2014", "Travelling du 15.06.2014", "Le Parrain / TVL_2014-06-15T10:06:45_travelling", "Le Parrain / TVL_2014-06-15T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous raconte la gen\u00e8se du film de Francis Ford Coppola \"Le Parrain\" sorti en 1972.\n\nTout d'abord Coppola avait refus\u00e9 de tourner ce film o\u00f9 l'on retrouve, entre autres, Marlon Brando, Al Pacino et James Caan. Il r\u00e9alisera en 1974 et 1990 deux nouveaux volets de cette saga familiale qui se d\u00e9roule dans le milieu de la mafia.", "Catherine Fattebert nous raconte la gen\u00e8se du film de Francis Ford Coppola \"Le Parrain\" sorti en 1972.\n\nTout d'abord Coppola avait refus\u00e9 de tourner ce film o\u00f9 l'on retrouve, entre autres, Marlon Brando, Al Pacino et James Caan. Il r\u00e9alisera en 1974 et 1990 deux nouveaux volets de cette saga familiale qui se d\u00e9roule dans le milieu de la mafia."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5894421", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5894421", "ece-5894420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Ethique et politique, un mariage de raison? : Interview de Beno\u00eet Girardin, ancien ambassadeur de Suisse, directeur d'une universit\u00e9 priv\u00e9e au Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-608115EB-A5E8-4F1B-B903-A33FBF16EBD3", "durationSec": 901, "publicationDate": "2014-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "vie politique"], "excerpt": "La realpolitik ou le cynisme d'une raison d'Etat puis\u00e9e chez Machiavel: en politique, la fin justifie souvent les moyens. Le divorce serait donc consomm\u00e9 entre \u00e9thique et politique et il serait na\u00eff votre contreproductif d'insister pour que le monde politique int\u00e8gre une bonne dose d'\u00e9thique dans leur gouvernance. Beno\u00eet Girardin brave le scepticisme ambiant et tente de prouver le contraire. L'\u00e9thique est plus que jamais une n\u00e9cessit\u00e9 pour mieux vivre ensemble. Ethique ou morale? Comment sortir des eaux troubles du doute, \u00e9viter l'\u00e9cueil du seul pragmatisme, sans tomber dans les pi\u00e8ges du cynisme ou du moralisme? Les citoyens, au Nord comme au Sud, r\u00e9clament de leurs gouvernants plus d'honn\u00eatet\u00e9, plus d'int\u00e9grit\u00e9; ils attendent des actions politiques plus justes et plus \u00e9quitables. Un politicien vertueux, est-ce suffisant pour favoriser le bien-\u00eatre de tous? Pas du tout, pr\u00e9cise Beno\u00eet Girardin, qui d\u00e9cline les mots-cl\u00e9s d'\u00e9thique en politique: justice, \u00e9quit\u00e9 et solidarit\u00e9. Last but not least, ce sont moins les intentions que les cons\u00e9quences qui comptent! Sommes-nous \u00e0 un tournant? Le r\u00e9chauffement climatique, pour ne donner que cet exemple, exige-t-il de nous de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un socle de valeurs communes? Et qui prendre pour mod\u00e8le? Autant de questions cruciales et indispensables pour penser l'avenir des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations. Parole d'ancien diplomate, convaincu que les \"recettes technocratiques\" sont largement insuffisantes et surtout inop\u00e9rantes! Quelques rep\u00e8res biographiques : Beno\u00eet Girardin a le virus de l'ailleurs. Cet ancien ambassadeur suisse \u00e0 Madagascar et responsable de la coop\u00e9ration suisse au Pakistan en Roumanie et au Cameroun, a affin\u00e9 sa r\u00e9flexion sur le terrain. Il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 de nombreuses crises, de nombreux dilemmes politiques qu'il a d\u00e9crypt\u00e9s avec pertinence. Sa toile de fond? Un doctorat en th\u00e9ologie protestante et un master en th\u00e9ologie catholique. Une formation qui oriente une pens\u00e9e, nourrie d'\u00e9thique et de valeurs \u00e0 d\u00e9fendre, \u00e0 vivre. Tout simplement. Avec modestie, ajouterait encore Beno\u00eet Girardin. Sa retraite du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res est riche en activit\u00e9s. Il enseigne l'\u00e9thique politique \u00e0 la Geneva School of Diplomacy and International Relations et dirige une universit\u00e9 priv\u00e9e au Rwanda. Il avoue une passion: la photographie. Celle qui capte l'\u00e2me. Forc\u00e9ment. A lire de Beno\u00eet Girardin\r\n\"L'\u00e9thique, un d\u00e9fi pour la politique : pourquoi l'\u00e9thique importe plus que jamais en politique et comment elle peut faire la diff\u00e9rence\", Globethics.net. Disponible en anglais sur le site de Globethics.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de Suisse, ", "name": "Girardin, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}]}}