{"response": {"numFound": 6337, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Parlement de Crim\u00e9e fait un pas de plus vers la partition de l'Ukraine en demandant \u00e0 Vladimir Poutine le rattachement de la p\u00e9ninsule \u00e0 la Russie : 1. Interview de Pierre Tolsto\u00ef, journaliste, animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision russe, arri\u00e8re-petit-fils de L\u00e9on Tolsto\u00ef. - 2. Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay avec les t\u00e9moignages de Nina et de sa copine", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CB12B6F5-9E12-4831-AD6F-91E2DDD4520C", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Crim\u00e9e", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 727, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "relations internationales", "crise politique"], "excerpt": "Un r\u00e9f\u00e9rendum est pr\u00e9vu le 16 mars 2014 en Crim\u00e9e. Face \u00e0 cette brusque acc\u00e9l\u00e9ration du cours des \u00e9v\u00e9nements, Barack Obama et l'Union europ\u00e9enne ont annonc\u00e9 des sanctions contre Moscou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision russe, arri\u00e8re-petit-fils de L\u00e9on Tolsto\u00ef", "name": "Tolsto\u00ef, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Nina et sa copine, habitantes de Donietsk, \u00e0 la fronti\u00e8re de la Crim\u00e9e", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ukraine", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La situation en Ukraine vue par les Femen. Viktoriya Koulitchenko, Shannon Tchernenko et Dasha Kostoussev, militantes du groupe f\u00e9ministe Femen, nous font part de leur point de vue sur la situation dans leur pays d'origine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4840163B-C5F8-4095-8E26-634D522A2A0D", "durationSec": 197, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tendance: acheter pour faire le bien, ou quand les industriels investissent un nouveau marketing qui incite les consommateurs \u00e0 des actes de bienfaisance. Nouvelle strat\u00e9gie pour embellir son image? Sympt\u00f4me d'un monde qui laisse la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 aux mains des marchands? Analyse en compagnie de Marcell Romano, professeur de marketing", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6C04CD1-981A-46CC-B1AB-44A8A80E9E18", "durationSec": 453, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bienfaisance", "marketing"], "excerpt": "S\u2019engager pour un monde meilleur, ce n\u2019est pas une proposition de la fondation M\u00e8re Sofia ou d\u2019une association caritative en faveur des plus d\u00e9munis, mais elle \u00e9mane directement des industriels de l\u2019agro-alimentaire ou du pr\u00eat-\u00e0-porter\u2026 Les marques investissent d\u00e9sormais un nouveau marketing, le \"Do gooding\" ou marketing du bien qui incite les consommateurs \u00e0 des actes bienveillants. Nouvelle strat\u00e9gie pour embellir son image? Sympt\u00f4me d\u2019un monde qui laisse la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 aux mains des marchands? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de marketing", "name": "Romano, Marcello", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du patient implant\u00e9 avec le premier coeur artificiel apr\u00e8s 75 jours : Commentaire de Virginie Matter et interview de Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chef du Service de chirurgie cardio-vasculaire du CHUV", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A5725045-D5A6-40FD-993C-E2324AF72ECE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "coeur artificiel"], "excerpt": "Il a v\u00e9cu 75 jours avec cette machine \u00e0 l'int\u00e9rieur de son corps. Des interventions chirurgicale in\u00e9dites ou peu pratiqu\u00e9e pour lesquelles on a peu de recul, ou des appareils ou des m\u00e9dicaments tout nouveaux qui sont encore en phase de test. Car, il y a toujours un moment, o\u00f9 il faut passer par la phase humaine... Mais qui sont ces patients qui se lancent ? Des pionniers, des h\u00e9ros, des d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de chirurgie cardio-vasculaire du CHUV", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mai-Thu Perret, artiste vietnamo-franco-suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C0902B4-4D2E-48C8-974D-0156A0DE5408", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Mai-Thu"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Perret, Mai-Thu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouvelle ordonnance suisse sur la d\u00e9claration des fourrures. Les commer\u00e7ants avaient un an pour s'adapter et \u00e9tiqueter leurs produits de mani\u00e8re transparente, en mentionnant le nom de l'animal dont la fourrure est issue et dans quelles conditions il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 ou chass\u00e9. \u00c9clairage avec Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86AD5B93-5A32-4F6F-B6AB-01B7C04D1808", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 560, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "importation", "r\u00e9glementation", "fourrure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OSAV", "name": "Rochat, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du mini financier \u00e0 la pistache, en compagnie d'Anne Repond, fondatrice de l'atelier \"La R\u00e9galade\" \u00e0 Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC3A52C-6E34-475D-AB1D-FA12BE4CAA0F", "durationSec": 563, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "dessert", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'atelier \"La R\u00e9galade\" \u00e0 Bulle", "name": "Repond, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sciences \u00e9co versus sciences po (5/5) : La d\u00e9mocratie, c'est nous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31C6452C-0D64-4552-8207-8D6C6B774940", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe", "France"], "durationSec": 3837, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "jeunesse", "contestation", "film documentaire", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Rencontre avec Anahita Nazemi, productrice du film documentaire \"La d\u00e9mocratie, c'est nous\" d'Annette Br\u00fcggemann et Eric Brinkman. \"La crise que traverse l'Europe est particuli\u00e8rement ardue pour les jeunes, priv\u00e9s d'avenir et de perspectives. En r\u00e9action, de nouveaux mouvements politiques et sociaux \u00e9mergent pour explorer des alternatives et proposer de nouvelles solutions. Tour d'Europe de ces jeunes qui veulent changer le Vieux Continent. Touch\u00e9s de plein fouet par la crise \u00e9conomique et financi\u00e8re, les Europ\u00e9ens sont de plus en plus nombreux \u00e0 investir l'espace public pour s'insurger contre les m\u00e9canismes de l'\u00e9conomie mondialis\u00e9e et d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie. Depuis 2011, le nombre de militants europ\u00e9ens r\u00e9clamant davantage d'autod\u00e9termination et de participation aux d\u00e9cisions politiques de leur pays ne cesse d'augmenter. Certaines manifestations, comme celle de la place Puerta del Sol, \u00e0 Madrid, organis\u00e9e par le mouvement 15-M, ou celle d'Occupy, devant la Banque centrale europ\u00e9enne, \u00e0 Francfort, ont ouvert la voie \u00e0 de nouvelles initiatives, \u00e0 l'\u00e9mergence de partis politiques citoyens, d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision engag\u00e9es ou encore de p\u00e9titions sur Internet. Celles-ci poursuivent toutes un m\u00eame objectif : informer l'opinion publique des dangers du capitalisme et \u00e9tablir une v\u00e9ritable d\u00e9mocratie participative. De Madrid \u00e0 Reykjavik en passant par l'Allemagne et la Suisse, ce documentaire d\u00e9crypte les revendications et l'organisation complexe des mouvements contestataires europ\u00e9ens, au sein desquels des individus profond\u00e9ment indign\u00e9s d\u00e9ploient des tr\u00e9sors de cr\u00e9ativit\u00e9 pour rendre la parole \u00e0 tous les citoyens dans la sph\u00e8re politique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice", "name": "Nazemi, Anahita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une histoire genevoise de l'orgue (5/5) : L'orgue dans la vie musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB87B52A-C49F-45D4-9391-E22A89F08C70", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "2014-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, carillonneur, auteur de \"Les Tr\u00e8s riches heures des organistes genevois\", th\u00e8se de ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2013)", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La mort en fum\u00e9e (4/5) : Une r\u00e9volution anthropologique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE8B259A-7299-4495-9C54-31A8B71DB6A6", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "rite fun\u00e9raire", "enterrement", "religion et croyances", "pompes fun\u00e8bres", "cadavre"], "excerpt": "L\u2019essor de la cr\u00e9mation est-elle une modification b\u00e9nigne ou une v\u00e9ritable r\u00e9volution anthropologique ? Comment expliquer l\u2019apparition de cette nouvelle pratique ? Pour quelle raison souhaiter faire disparaitre son corps et ne plus laisser de trace ? Qu\u2019est-ce que cela dit de la mani\u00e8re dont nous nous comprenons aujourd\u2019hui et des repr\u00e9sentation de la vie et de la mort ? La cr\u00e9mation et l\u2019absence de rites supposent un nouveau rapport \u00e0 la mort. La mort a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9e en marge de la vie sociale et on ne sait plus comment g\u00e9rer les mourants et accompagner les familles. Autrefois, la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait r\u00e9gie par des r\u00e8gles, une responsabilit\u00e9 individuelle et communautaire face aux respect des mourants et aux rites. Aujourd\u2019hui, les vivants se d\u00e9tournent de la mort et le r\u00f4le de la parole rituelle a disparu. Les rites qui assumaient cette parole sont consid\u00e9r\u00e9s comme archa\u00efques. Pourtant, notre psychisme reste inchang\u00e9. L\u2019absence de recours aux rites rend le deuil difficile et transforme le respect traditionnel d\u00fb aux morts. Entretien avec Damien Le Guay, auteur de deux ouvrages sur la question : \"Qu\u2019avons-nous perdu en perdant la mort\" et \"La mort en cendre\" (Ed. du Cerf).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, essayiste", "name": "Le Guay, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Field, journaliste, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son livre \"Le Soldeur\" (Ed. Julliard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-181A52FE-3755-44E5-9673-30AA71B11982", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Field, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "bibliophilie", "biblioth\u00e8que (meuble)", "libert\u00e9", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Field, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sciences \u00e9co versus sciences po (4/5) : Prochaines vendanges", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ACF62E07-41BE-48CE-AA7A-90BC5AC00D0B", "durationSec": 3649, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumpeter, Joseph", "Keynes, John Maynard"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9conomie capitaliste", "\u00e9conomie", "socialisme"], "excerpt": "Le capitalisme peut-il survivre? Le socialisme peut-il fonctionner? Ce sont les deux questions que Joseph Schumpeter se pose tout au long de son ouvrage \"Capitalisme, socialisme et d\u00e9mocratie\" \u00e9crit en 1942 et qui recouvre quarante ans de r\u00e9flexions, d'observations et de recherches relatives au th\u00e8me du socialisme. Le socialisme est-il la r\u00e9ponse \u00e0 la fin du capitalisme? Et quelle place pour la d\u00e9mocratie dans ce mod\u00e8le politique? Mais son ouvrage est \u00e9clips\u00e9 par la publication quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t de la \"Th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale\" de Keynes, une m\u00e9t\u00e9orite intellectuelle qui va r\u00e9volutionner l'\u00e9conomie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau se cherche un nouveau directeur. Alexis Piguet, metteur en sc\u00e8ne romand, nous explique pourquoi il aimerait reprendre la direction du th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F002C552-81E8-4F7D-A4DB-EEAECF11BC05", "durationSec": 278, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : De la drogue dans les oreilles, une musique et des vid\u00e9os qui simulent les effets des drogues", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF37956A-796D-4317-9A6D-B00B620F812B", "durationSec": 294, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Autour du poste", "source": "siranau", "title": "Autour du poste : Sean Paul", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3543D474-C3E6-4189-A4D5-C711076E0845", "durationSec": 200, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sean Paul"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Portraits de musiciens, par Jean-Marc Baehler", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Whiliam White, chanteur suisse : A propos de son album \"Open Country\", avec interpr\u00e9tation des titres \"Open Country\" et \"For your love\" [en anglais avec traduction]", "id": "sound-3B28EB41-BE87-4ADB-BF48-B4BD6BAD3D37", "durationSec": 739, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur suisse William White f\u00eate ses 10 ans de carri\u00e8re et sort un nouvel opus intitul\u00e9 \"Open Country\", le 7 mars 2014. Sur cet album, l'artiste travaille notamment avec Devon Bradshaw, l'ancien bassiste de Burning Spear, et Ian Coleman, le guitariste de Ziggy Marley. William White fait escale dans \"pl3in le poste\" avant de poursuivre sa tourn\u00e9e!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix et guitare", "name": "White, William", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Yves Dubath, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La causerie Fassbinder\" (Ed. H\u00e9lice H\u00e9las, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-CFEF0B12-AFB6-4F60-A150-B2725C0F4D27", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Allemagne"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fassbinder, Rainer Werner"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Cinq amis se retrouvent pour \u00e9voquer l\u2019univers de Rainer Werner Fassbinder et leurs souvenirs personnels autour de ses films. Jean-Yves Dubath se fait l\u2019intercesseur et le r\u00e9cipiendaire de leur causerie, \u00e9voquant tour \u00e0 tour les acteurs, les ambiances et la personnalit\u00e9 foisonnante du r\u00e9alisateur munichois.  Ce livre n\u2019est pas un livre comme les autres. C\u2019est une ode, une promesse d\u2019amour \u00e0 un cin\u00e9aste disparu, englouti par le si\u00e8cle dernier, par sa soif de cr\u00e9ation, par son amour destructeur de la vie. Dans \u00ab La causerie Fassbinder \u00bb, nous trouvons Gabriel, le narrateur principal, Lucien, Axel, Olive et Didier. Cinq personnes qui se mettent \u00e0 parler d\u2019un r\u00e9alisateur de talent, disparu \u00e0 37 ans le 10 juin 1982 \u00e0 Munich. Rainer Werner Fassbinder, c\u2019est RWF, trois lettres qui r\u00e9sument l\u2019univers du nouveau cin\u00e9ma allemand, celui qui \u00e9clot apr\u00e8s la guerre, celui qui parle de la mauvaise conscience d\u2019un pays europ\u00e9en et de ses crises au sortir des Trente Glorieuses. Ce livre est  \u00ab un palais de m\u00e9moire \u00bb comme le dit son \u00e9diteur. On y parle, entre intimes, de la \u00ab m\u00e9nagerie \u00bb Fassbinder, tous ces acteurs et actrices qui traversent son \u0153uvre. Pas besoin d\u2019avoir vu les films du cin\u00e9aste, il faut se laisser porter, ramasser l\u2019incongruit\u00e9 et les petits cailloux blancs fassbinderiens l\u00e2ch\u00e9s comme piste dans ce dialogue imaginaire. \u00ab La causerie Fassbinder \u00bb est un roman insolite fait des bribes de souvenirs.  Jean-Yves Dubath a connu les acteurs de Fassbinder, les a fr\u00e9quent\u00e9s \u00e0 Paris, en Allemagne. Dans une autre vie, il a \u00e9t\u00e9 journaliste, chroniqueur de cin\u00e9ma. Il est maintenant archiviste des routes cantonales vaudoises. Fin connaisseur de l\u2019Allemagne et de la France, il se dit passeur de cultures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubath, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubath, Jean-Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une histoire genevoise de l'orgue (4/5) : L'enseignement de l'orgue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-555FC003-009D-4ABA-A96F-036937F55112", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "instrumentiste", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, carillonneur, auteur de \"Les Tr\u00e8s riches heures des organistes genevois\", th\u00e8se de ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2013)", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le rapport final de l'expert Jean-Jacques Houven, professeur belge, sur la m\u00e9decine hautement sp\u00e9cialis\u00e9e pratiqu\u00e9e \u00e0 l'H\u00f4pital du Valais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 montre qu'il y a des faiblesses mais pas d'incomp\u00e9tences : Commentaire de Claude D\u00e9fago et interview de Jean-Jacques Houben, professeur belge, auteur du rapport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629813DA-0E14-404D-A2CE-BCA67EC65674", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4pital du Valais"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Pas de mise au pilori d'un chirurgien, d'une \u00e9quipe ou d'un h\u00f4pital, mais pas de concessions non plus : c'est aux m\u00e9decins concern\u00e9s, puis \u00e0 la presse, que l'expertise a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 . Il en ressort que s'il y a des faiblesses certaines dans ce secteur, des \u00e9checs aussi, il n'y pas d'incomp\u00e9tences. Le Valais pourra continuer dans la voie de cette m\u00e9decine, mais \u00e0 certaines conditions: l'H\u00f4pital du Valais devra revoir sa gouvernance, am\u00e9liorer sa communication interne, renforcer ses \u00e9quipes et resserrer ses collaborations avec le CHUV d'abord, mais aussi avec Gen\u00e8ve et Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur belge, auteur du rapport", "name": "Houben, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sant\u00e9: la magn\u00e9sie dans les salles d'escalade. Utilis\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur, dans des locaux peu a\u00e9r\u00e9s, cette fine poudre blanche peut-elle \u00eatre nocive pour la sant\u00e9 des grimpeurs et des personnes travaillant dans ces lieux? L'\u00e9clairage de Matthieu Krayenbuhl, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste FMH en oto-rhino-laryngologie (ORL) et Jean-Luc Alt, porte-parole de la SUVA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB029E8-B573-4003-BC2A-C41DF865C11A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escalade", "risque sanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin ORL", "name": "Krayenbuhl, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la SUVA", "name": "Alt, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le parlement de Crim\u00e9e a vot\u00e9 pour son rattachement  \u00e0 la Russie ce qui a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'ill\u00e9gitime par Arseni Iatseniouk, premier ministre ukrainien : Commentaire d'Alexandre Habay et interview de Nicolas Michel, professeur de droit international \u00e0 la Facult\u00e9 de droit \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint et conseiller juridique \u00e0 l'ONU", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F802EDA3-1986-43E5-9A99-60607A4E17E4", "thematicGeographicals": ["Crim\u00e9e", "Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 643, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "autod\u00e9termination", "crise politique"], "excerpt": "Le Parlement r\u00e9gional de Crim\u00e9e, domin\u00e9 par les pro-Russes, a vot\u00e9 pour le rattachement de la p\u00e9ninsule \u00e0 la Russie. Kiev est furieuse et d\u00e9nonce un mouvement s\u00e9paratiste soutenu par Moscou. Le Premier ministre ukrainien, Arseni Iatseniouk, a qualifi\u00e9 ce jeudi apr\u00e8s-midi \"d'ill\u00e9gitime\" la d\u00e9cision du Parlement de Crim\u00e9e. Il a par ailleurs jug\u00e9 que le r\u00e9f\u00e9rendum organis\u00e9 en Crim\u00e9e le 16 mars n'avait \"aucun fondement l\u00e9gal\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit international \u00e0 la Facult\u00e9 de droit \u00e0 Gen\u00e8ve, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint et conseiller juridique \u00e0 l'ONU", "name": "Michel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Hot Dog Legs\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-400285A2-70B4-475E-BDEB-66EC547ED9B1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Boillat, professeur en esth\u00e9tique du cin\u00e9ma \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, pour son essai \"Cin\u00e9ma, machine \u00e0 mondes\" (Ed. Georg)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C85A60EF-A3F1-42F2-BCB3-BA6F8A2E5482", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boillat, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en esth\u00e9tique du cin\u00e9ma, UniL", "name": "Boillat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Yvan Perrin, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, est en cong\u00e9 maladie pour plusieurs semaines et il a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 le 1er mars au matin dans un \u00e9tat pr\u00e9occupant : Commentaire de Roger Guignard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA9CB8BA-BEB0-425E-B251-452066CA3EF3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Yvan"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9puisement professionnel", "alcoolisme"], "excerpt": "Yvan Perrin s'est pr\u00e9sent\u00e9 samedi matin pour l'allocution du 1er mars au Locle dans un \u00e9tat pr\u00e9occupant. Le conseiller d'\u00c9tat neuch\u00e2telois est arriv\u00e9 vers 7 heure, \"tr\u00e8s fatigu\u00e9\" et \"titubant la moindre\", comme l'a rapport\u00e9 un t\u00e9moin. Or, il y a quelques images de ce moment, tourn\u00e9es par un journaliste de BNJ.TV.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierrick Destraz, musicien, chroniqueur vaudois, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Meilleur ami de la femme\" (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38E4E3F9-117B-46C9-82A8-FD1FE9B5231B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Destraz, Pierrick"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "relation interpersonnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chroniqueur", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le professeur Jean-Baptiste Houben, expert belge charg\u00e9 de passer au crible le service de \"chirurgie hautement sp\u00e9cialis\u00e9e\" de l'H\u00f4pital du Valais a rendu son rapport tant attendu et souligne le manque de gouvernance de l'h\u00f4pital : D\u00e9bat avec Philippe Morel, chef du service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC7C1D4E-06F3-4A42-A774-E27A987EAB74", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4pital du Valais"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "En Valais, l'h\u00f4pital cantonal est s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9. Le rapport souligne plusieurs faiblesses, notamment un taux de mortalit\u00e9 post-op\u00e9ratoire sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne internationale dans la chirurgie du foie et du pancr\u00e9as. Le sp\u00e9cialiste critique aussi un manque de gouvernance de l'h\u00f4pital, mais il n'accuse aucun m\u00e9decin en particulier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC du Valais romand", "name": "M\u00e9trailler, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Photo Loop\" de Jean Yves Lemoigne ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86BABB46-DCFB-4371-A39A-8743C0358BE4", "durationSec": 184, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand deux musiciens \"discutent\". Lorsque deux musiciens de jazz improvisent ensemble, l'auditeur a souvent l'impression que c'est comme s'ils se parlaient. Une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Baltimore d\u00e9montre que ce n'est pas une impression. Pour mieux comprendre la port\u00e9e de cette \u00e9tude et le fonctionnement du cerveau lorsqu'il s'agit de langage, les explications de Narly Golestani, responsable du Laboratoire cerveau et langage du D\u00e9partement des neurosciences cliniques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47ECCA0E-E25A-443A-8A00-AEE022FCCFC9", "durationSec": 706, "publicationDate": "2014-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "musique", "langage", "neurosciences", "recherche scientifique", "jazz", "improvisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Laboratoire cerveau et langage du Dpt des neurosciences cliniques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Golestani, Narly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. L'association eMobile et la voiture \"Biomobile\" - 2. L'\u00e9volution du moteur thermique - 3. Le point sur la voiture \u00e9lectrique - 4. Le monitoring du conducteur et la s\u00e9curit\u00e9 automobile - 5. La voiture de demain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E799F75-23F1-4816-8052-4756A54BF2C3", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "industrie automobile", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "\u00e9nergie renouvelable", "technologie de pointe"], "excerpt": "1. Sur le stand de l'association, plusieurs marques pr\u00e9sent\u00e9es proposent des voitures \u00e9lectriques, des hybrides, des bornes de recharge et un v\u00e9hicule tr\u00e8s particulier, la derni\u00e8re version de la Biomobile. - 2. \r\nLe downsizing est l\u2019une des \u00e9volutions marquantes du moteur thermique, le moteur traditionnel. L\u2019id\u00e9e est de limiter la taille du moteur pour diminuer la consommation et donc de r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2, sans toutefois nuire aux performances. 3. On nous promet l'av\u00e8nement de la voiture \u00e9lectrique depuis des ann\u00e9es, mais un probl\u00e8me de taille n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu pour ce type de v\u00e9hicule: son autonomie. Le d\u00e9veloppement d'un mini moteur thermique et la r\u00e9duction du poids des pi\u00e8ces automobiles sont les chantiers actuels pour tenter de pallier ce probl\u00e8me - 4. La s\u00e9curit\u00e9 des passagers passe de plus en plus par de l\u2019\u00e9lectronique embarqu\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des v\u00e9hicules. - 5. Selon les estimations, tous les v\u00e9hicules pourraient \u00eatre automatis\u00e9s et fonctionner gr\u00e2ce aux \u00e9nergies renouvelables d\u00e8s 2020.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Rinspeed (conseill\u00e8re de l\u2019industrie automobile en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable)", "name": "Rinderknecht, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'association eMobile", "name": "Wegmann, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "chef du design de BMW i.&#x0D;\nchef du design de BMW i.&#x0D;\nchef du design de BMW i.&#x0D;\n", "name": "Jacob, Benoit", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d\u2019une cellule innovation du groupe Peugeot/Citro\u00ebn \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, sp\u00e9cialiste du monitoring du conducteur", "name": "Pajot, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Haute Ecole Arc au Locle", "name": "Robert, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche et d\u00e9veloppement chez Peugeot/Citro\u00ebn", "name": "Le Borgne, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Haute Ecole du paysage, d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Gen\u00e8ve", "name": "Perraudin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Les Host Clubs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07760508-5D9C-491C-B563-334455549D5B", "durationSec": 0, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Se faire flatter par de jeunes \u00e9ph\u00e8bes au brushing finement m\u00e9ch\u00e9, c'est le fond de commerce des host clubs, ces endroits r\u00e9serv\u00e9s aux femmes en manque d'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur le concerto de l'\u00e9t\u00e9 des quatre saisons de Vivaldi. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1993D16C-A18B-436D-9C3F-4896A60F1BB9", "durationSec": 87, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouche", "orage", "interpr\u00e9tation musicale", "\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La mort en fum\u00e9e (3/5) : Apprendre \u00e0 perdre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2D8938-B247-4168-BA77-A8C330757278", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enterrement", "deuil", "rite fun\u00e9raire", "religion et croyances", "mort (philosophie)", "pompes fun\u00e8bres", "cadavre"], "excerpt": "Apprendre \u00e0 perdre Comment vit-on le deuil aujourd\u2019hui, quel est l\u2019impact de la cr\u00e9mation sur le travail de deuil ? Quels sont les outils pour ce passage ? La mont\u00e9e de la cr\u00e9mation dans nos contr\u00e9es met en \u00e9vidence une \u00e9volution en profondeur de la soci\u00e9t\u00e9 vers une privatisation de la mort et ce que certains qualifient de \u00ab bricolage rituel \u00bb. Ces rituels sur mesure passent souvent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leur fonctions principales qui permettent de d\u00e9buter un travail de deuil. Cette absence d\u2019efficacit\u00e9 rituelle induit des deuils pathologiques. En France, une statistique r\u00e9v\u00e8le que 50% des d\u00e9pressions seraient d\u00fbes \u00e0 des deuils mal faits. Sabine Petermann s\u2019entretient avec Alix Noble-Burnant, animatrice de \u00ab Lever de rideau sur la mort \u00bb \u00e0 Cr\u00eat-B\u00e9rard, s\u00e9rie de conf\u00e9rences publiques et d\u2019ateliers autour de la mort, organis\u00e9e en collaboration avec le service de formation de l\u2019\u00c9glise catholique du canton de Vaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteuse et thanatologue", "name": "Noble-Burnand, Alix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur le songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de F\u00e9lix Mendelssohn. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA9E8A2F-8567-40C3-9BEC-71E1A509D110", "durationSec": 120, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tout sur le divorce. Monique Jolliet, juriste et m\u00e9diatrice familiale \u00e0 Lausanne, et Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9pondent aux questions des auditeurs (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8C9BFB4-618A-4E6D-8362-D6317A1B2C65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 579, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9diation", "couple (relation)", "mariage", "divorce", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, m\u00e9diatrice familiale", "name": "Jolliet, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Podalyd\u00e8s, \u00e9crivain et com\u00e9dien : A propos de son ouvrage \"Fuir P\u00e9n\u00e9lope\" (Ed. Mercure de France, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9B22F112-5780-408A-9759-6EDCD9A83A93", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podalyd\u00e8s, Denis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Quand Denis Podalyd\u00e8s se met au roman, il se glisse dans la peau d'un com\u00e9dien d\u00e9butant qui lui ressemble comme deux gouttes d'eau. Son double, le jeune Gabriel, se jette corps et \u00e2me dans le tournage d'un film improbable pour oublier un chagrin d'amour. Gabriel est un jeune acteur sans caract\u00e9ristiques particuli\u00e8res, sinon un blanc de l'\u0153il trop apparent et une tendance, au volant du moins, \u00e0 foncer droit dans le mur. Alors que sa compagne vient de le quitter, un cin\u00e9aste, ancien assistant d'Angelopoulos, lui propose le r\u00f4le principal d'un film qu'il va tourner en Gr\u00e8ce, puis en Italie et en Espagne. Gabriel interpr\u00e9tera un com\u00e9dien au ch\u00f4mage, un inconnu fut\u00e9, pas trop beau ni trop charmant. Sympa, commente le double de l'auteur. L'aventure, ou plus exactement les m\u00e9saventures commencent et Podalyd\u00e8s excelle \u00e0 nous les faire partager. Par exemple, ce moment irr\u00e9sistible o\u00f9 l'\u00e9quipe de tournage oublie le jeune com\u00e9dien sur la colline de Fiesole qui voit dans cette n\u00e9gligence le symbole m\u00eame de son manque de pr\u00e9sence. R\u00e9cit initiatique et dr\u00f4le, le roman se nourrit de l'exp\u00e9rience v\u00e9cue par le \u2013devenu - c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dien  qui nous fait d\u00e9couvrir la r\u00e9alit\u00e9 d'un plateau de tournage avec humour et tendresse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : KaZantip", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF2EDEAD-4812-4178-9936-05181F4E2FAB", "durationSec": 134, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur la pastorale d'\u00e9t\u00e9, po\u00e8me symphonique d'Arthur Honegger. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFD1459F-1B38-4161-A29C-AAB42684F2CF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "montagne", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sciences \u00e9co versus sciences po (3/5) : Cuisine et d\u00e9pendance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CC3097E1-15C1-4485-A949-1CA7AC90CF1C", "durationSec": 3626, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumpeter, Joseph", "Keynes, John Maynard"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "\u00e9conomie"], "excerpt": "En invitant \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la question de la valeur, l'\u00e9cossais Adam Smith, sans doute le premier \u00e0 formuler les questions \u00e9conomiques, ouvre au 18\u00e8me si\u00e8cle un d\u00e9bat qui se poursuit encore aujourd'hui, s'ouvrant aux questions de profit et de croissance. Le syst\u00e8me capitaliste tend donc \u00e0 l'accumulation. Comment deux th\u00e9oriciens de l'\u00e9conomie comme Schumpeter et Keynes vont-ils \u00e0 leur fa\u00e7on intervenir dans ce d\u00e9bat \u00e0 partir du d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle? Similitudes et diff\u00e9renciations de leurs pens\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tout sur le divorce. Monique Jolliet, juriste et m\u00e9diatrice familiale \u00e0 Lausanne, et Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9pondent aux questions des auditeurs (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D67B1B73-A023-435F-AAFD-20F4909BC640", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1395, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9diation", "couple (relation)", "famille", "divorce", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Jolliet, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9clarations de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC, sur les motifs d'immigration : Extrait de la d\u00e9claration de Jean-Fran\u00e7ois Rime et commentaire de Lo\u00efs Siggen Lopez", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-AE8EB7F7-4A83-46B8-B63D-147168487A0B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "D\u00e9claration de Jean-Fran\u00e7ois Rime : \"On a des lois qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es notamment dans le regroupement familial. On sait qu'il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 50% des gens qui viennent habiter en Suisse qui ne sont pas l\u00e0 pour travailler.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Editions de l'H\u00e8be f\u00eatent leurs 20 ans et 250 livres. Entretien avec Jean-Philippe Ayer, directeur de la maison d'\u00e9dition gru\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F577DD35-BE66-4241-A990-D16F1E345900", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3577, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayer, Jean-Philippe", "Editions de l'H\u00e8be"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9ditions de l'H\u00e8be", "name": "Ayer, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"No Seconds\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D98E482D-1B47-4B05-94CF-9FDBA9A3F3F7", "durationSec": 174, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alex Taylor, journaliste et producteur \u00e0 Radio France, pour son livre \"Quand as-tu vu ton p\u00e8re pour la derni\u00e8re fois?\" (Ed. JC Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE3681E5-246C-4EDC-A08E-581668C533DD", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taylor, Alex"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, producteur", "name": "Taylor, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Casella, ancien directeur du HCR, Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s durant 20 ans, qui vient de publier son histoire personnelle dans \"Chronique d'un Suisse errant\" (Ed. Slatkine, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FBA7E95-4EA9-416A-880B-BF499B24674D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casella, Alexandre"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "autobiographie"], "excerpt": "[4\u00e8me de couverture]\"Difficile de vivre une enfance plus improbable que celle d\u2019Alexandre Casella, n\u00e9 \u00e0 Naples en 1936 d\u2019une intellectuelle juive d\u2019Europe centrale et d\u2019un aristocrate napolitain. A sept ans, il se r\u00e9fugie en Suisse avec sa m\u00e8re pour \u00e9chapper aux Nazis. A douze ans, il est rapatri\u00e9 de force par son p\u00e8re pour \u00eatre plac\u00e9 dans un internat j\u00e9suite pr\u00e8s de Naples. A quinze ans, il se r\u00e9fugie en Isra\u00ebl avec sa m\u00e8re, le temps d\u2019acqu\u00e9rir une nouvelle identit\u00e9 sous le nom de Daniel Orr. A vingt ans, il accompagne sa m\u00e8re - invit\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin par les dirigeants de la toute jeune R\u00e9publique populaire de Chine - au c\u0153ur de ce qui est alors consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab l\u2019antre du diable \u00bb. Ce voyage fondateur, o\u00f9 il d\u00e9couvre aussi le Vietnam, inspire \u00e0 Daniel Orr, entre-temps redevenu Alexandre Casella, une passion pour l\u2019Asie qui va guider son existence. Journaliste, il vit des exp\u00e9riences m\u00e9morables \u2013 de l\u2019offensive du T\u00eat \u00e0 une interview historique du prince Sihanouk, en passant par la r\u00e9volution culturelle chinoise. Charg\u00e9 de mission au Vietnam par le CICR, il d\u00e9noncera \u00e0 son retour les faiblesses de la politique asiatique de l\u2019institution dans un article du \u00abMonde\u00bb qui fait sensation. Apr\u00e8s un interrogatoire plein d\u2019humour involontaire, la Conf\u00e9d\u00e9ration lui accorde la nationalit\u00e9 suisse en 1971. De ce parcours chaotique sortira une longue carri\u00e8re au Haut Commissariat des Nations Unies pour les R\u00e9fugi\u00e9s, qu\u2019Alexandre Casella a racont\u00e9e dans \u00ab Breaking the Rules \u00bb, publi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en anglais et \u00e0 P\u00e9kin en chinois. Il fait ici le r\u00e9cit passionnant de ses ann\u00e9es de jeunesse \u2013 un v\u00e9ritable roman \u2013 avec un esprit caustique des plus r\u00e9jouissants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du HCR, Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s durant 20 ans", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Poutine, l\u2019artiste en communication. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le pr\u00e9sident russe dialoguent  par m\u00e9dias interpos\u00e9s. La communaut\u00e9 internationale reste sur le qui-vive au sujet de la crise en Ukraine alors que Vladimir Poutine peaufine  ses interventions m\u00e9diatiques pour accroitre sa popularit\u00e9. Interview de Vladimir Fedorovski, \u00e9crivain, ancien diplomate russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C97E03C-C18D-4133-B6A5-D77E7216F517", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "chef d'Etat", "mass m\u00e9dia", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien diplomate russe", "name": "Fedorovski, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur le songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de F\u00e9lix Mendelssohn. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3B4C2CE-8239-48F3-8447-4491F91BA9DE", "durationSec": 81, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, Yvan Perrin, va faire une pause de quelques semaines pour cause de \"burn out\" : 1. Interview d'Yvan Perrin, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, en charge du d\u00e9veloppement territorial. - 2. Interview de Laurent Kurth, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, en charge des finances et de la sant\u00e9. - 3. Interview de Matthieu B\u00e9guelin, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois. - 4. Interview de Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC. - 5. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6ADC7DDF-47FF-4652-8D13-3FBC04FFA386", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1265, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Yvan"], "thematicThemes": ["alcoolisme", "\u00e9puisement professionnel", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Yvan Perrin avait d\u00e9j\u00e0 fait un burn-out en 2010 lorsqu'il \u00e9tait conseiller national. Il souffre de son inexp\u00e9rience au Conseil d'Etat et s'avoue tr\u00e8s fatigu\u00e9. Il va \u00e9galement suivre une th\u00e9rapie durant cette pause. Mais a-t-il song\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement du d\u00e9veloppement territorial", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur la pastorale d'\u00e9t\u00e9, po\u00e8me symphonique d'Arthur Honegger. Par Philippe B\u00e9ran", "id": "sound-11D734A1-0945-4F5A-AB33-22A4835A2E40", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "\u00e9t\u00e9", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une histoire genevoise de l'orgue (3/5) : Au Vitoria Hall", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45299DDF-FA5F-4988-BFD0-2371A6C3F60A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Victoria Hall"], "thematicThemes": ["orgue", "instrumentiste", "salle de concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste titulaire du Victoria Hall", "name": "Innocenzi, Diego", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur le songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de F\u00e9lix Mendelssohn. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05B82AD8-1B84-4C25-9DB8-F10267CF3A48", "durationSec": 74, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du concert et du concerto de l'\u00e9t\u00e9 des quatre saisons de Vivaldi. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC45790A-C3A7-413F-9A49-E28CAE4C8B48", "durationSec": 181, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur le songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9 de F\u00e9lix Mendelssohn. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80B2244E-5CFE-4F1B-B4F9-8F6FB0DAE215", "durationSec": 82, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La norme p\u00e9nale antiraciste doit-elle \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e ? Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, diacre de la paroisse de Chastavel (VD), commente un projet de r\u00e9vision du Code p\u00e9nal, qui entend poursuivre \u00e9galement l'homophobie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-21DFE261-011C-46D7-AE57-8D8360A07874", "durationSec": 305, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Les rivi\u00e8res suisses remplies de pesticides selon une \u00e9tude de l'Institut de recherche de l'eau : Interview de Ad\u00e8le Thoren, conseill\u00e8re nationale vaudoise Verte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB8B44C3-1B93-4E64-A7A0-E55FDC242940", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution de l'eau", "rivi\u00e8re", "eau (ressource)"], "excerpt": "Plus de cent produits ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s dans cinq rivi\u00e8res du Plateau suisse, dont la Menthue, dans le canton de Vaud, selon l'\u00e9tude de l'Institut de recherche de l'eau. Et la concentration cumul\u00e9e des substances chimiques probl\u00e9matiques d\u00e9passait les normes dans pr\u00e8s de 80% des \u00e9chantillons. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise Verte", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation des musiciens et commentaire sur le concerto de l'\u00e9t\u00e9 des quatre saisons de Vivaldi. Par Philippe B\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A203FE1-4DBF-4511-9C40-E5B4FC41AFA9", "durationSec": 140, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sauvons les tomates! En marge de la campagne Tomates-Urbaines de ProSpecieRara dont le but est la sauvegarde de plus de 140 anciennes vari\u00e9t\u00e9s de tomates menac\u00e9es de disparition. Les pr\u00e9cisions de Denise Gauthier, biologiste responsable de ProSpecieRara pour la Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-588CC08B-01EB-41D7-91EC-9E101F56D149", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ProSpecieRara"], "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition", "tomate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, ProSpecieRara", "name": "Gauthier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire sur la pastorale d'\u00e9t\u00e9, po\u00e8me symphonique d'Arthur Honegger. Par Philippe B\u00e9ran", "id": "sound-3147823E-8E6C-4B63-A165-8E0100B483C1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 35, "publicationDate": "2014-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "montagne", "\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : \"Pause\", de Susan Maushart", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D35F941F-BF4C-45F1-A191-7414A4D64938", "durationSec": 324, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une m\u00e8re de famille c\u00e9libataire et docteur en sociologie a impos\u00e9 une vie sans smartphones, ni ordinateurs ou tablettes \u00e0 ses trois ados. Elle est l'auteur de \"Pause\" aux \u00e9ditions du NiL (2013).", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Auditeurium", "source": "siranau", "title": "Auditeurium : Lorde. Micro-trottoir de Michel Ndeze", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5F354302-7553-48B8-8915-60D2A2B43B9F", "durationSec": 222, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lorde", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Des passants r\u00e9agissent \u00e0 une chanson et commentent la programmation musicale de Couleur 3. Michel Ndeze les interroge sur leurs go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouveaux d\u00e9bats autour de la r\u00e9vision de la Loi sur les denr\u00e9es alimentaires. Qu'est-ce que le consommateur peut attendre de cette r\u00e9vision? Les explications de Liliane Maury Pasquier, pr\u00e9sidente de la Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil des \u00c9tats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD84B63-9AD8-4F71-858A-908195B61156", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil des \u00c9tats", "name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La qualit\u00e9 du sirop d'\u00e9rable vendu en Suisse. Verdict d'un test du c\u00f4t\u00e9 des laboratoires canadiens pour tester le contenu de cinq bouteilles achet\u00e9es dans des commerces helv\u00e9tiques. Les commentaires de Laurence Margot, di\u00e9t\u00e9ticienne pour les Ligues de la sant\u00e9, Yvon Poitras, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Association ac\u00e9ricole du Nouveau Brunswick au Canada et pr\u00e9sident de l'Institut international du sirop d'\u00e9rable, et Yves Bois, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre de recherche, de d\u00e9veloppement et de transfert technologique ac\u00e9ricole qu\u00e9b\u00e9cois.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC5DE0DD-8AD6-432C-B8BD-EE9CAEA64A91", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 638, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boisson", "\u00e9tiquetage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre de recherche, de d\u00e9veloppement et de transfert technologique ac\u00e9ricole qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Bois, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Margot, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Association ac\u00e9ricole du Nouveau Brunswick au Canada et pr\u00e9sident de l'Institut international du sirop d'\u00e9rable", "name": "Poitras, Yvon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Anna Aaron, artiste b\u00e2loise : A propos de son album \"Neuro\", avec interpr\u00e9tation des titres \"Stellarling\" et \"Case\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6AE0A288-B0A6-4740-8272-DA4AFA9BFFAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 740, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aaron, Anna"], "thematicThemes": ["folk", "pop"], "excerpt": "L'artiste b\u00e2loise est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Neuro\". Anna Aaron a d\u00e9cid\u00e9 de mettre sur la pochette de cet album les titres de ses chansons dans le d\u00e9sordre. Pourquoi? La r\u00e9ponse avec son interview et deux titres en showcase.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse suisse, voix et piano", "name": "Aaron, Anna", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tornare, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Une assurance dentaire dans le canton de Vaud ? Menahem Crottaz, habitant de Lausanne qui n'a pas les moyens d'aller chez le dentiste, nous explique pourquoi il est favorable \u00e0 la mise en place d'une assurance dentaire, comme le propose la gauche et les syndicats", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-314F9D36-23F8-45F8-9C0E-A28340E96D9D", "durationSec": 292, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Flag From The Old Regime\" de Peter Doherty au Rural du Domaine de Villette \u00e0 Conches (GE). Entretien avec G\u00e9raldine Beigbeder, curatrice de l'exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FA5504B-E35F-4F71-927B-0BD50176F4C1", "thematicGeographicals": ["Conches", "Gen\u00e8ve (canton)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doherty, Peter"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "curatrice de l'exposition Doherty", "name": "Beigbeder, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La F\u00eate du Slip \u00e0 Lausanne. Eclairage sur une manifestation d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 toutes les formes de sexualit\u00e9. Interview de Fabien Ruf, chef de la culture de la Ville de Lausanne, qui s'exprime sur le refus de la ville de subventionner ce festival ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AADBA9EC-75C4-4EC9-99CE-0C0907888305", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate du Slip, Lausanne"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "homosexualit\u00e9", "festival", "manifestation culturelle", "subvention", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la culture de la Ville de Lausanne", "name": "Ruf, Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La mort en fum\u00e9e (2/5) : L'\u00e9nigme des rites et de la mort ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D1229FE-6AE9-40C8-A8DA-860734AB40FB", "durationSec": 1772, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "mort (philosophie)", "cadavre", "pompes fun\u00e8bres", "catholicisme", "histoire", "enterrement", "ethnologie", "sociologie", "rite fun\u00e9raire"], "excerpt": "De quelle mani\u00e8re \u00e9volue la ritualit\u00e9 autour de la mort en Suisse ? Quelle est sa fonction ? Et comment se r\u00e9approprier la mort ? De tout temps, les religions se sont appropri\u00e9es la mort et les rites fun\u00e9raires au risque d\u2019exercer un certain pouvoir sur les fid\u00e8les. Traditionnellement, la cr\u00e9mation \u00e9tait interdite dans le catholicisme, car elle s\u2019opposerait au dogme de la r\u00e9surrection des corps. D\u00e8s le concile Vatican II, un d\u00e9cret du Saint Office d\u00e9clare tol\u00e9rer la cr\u00e9mation. M\u00eame si, en Suisse, les r\u00e9gions catholiques pratiquent moins la cr\u00e9mation que la moyenne nationale, une grande partie des catholiques adoptent aujourd\u2019hui l\u2019incin\u00e9ration. Les protestants quant \u00e0 eux ne se sont jamais oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019incin\u00e9ration. En revanche, les orthodoxes, aujourd\u2019hui encore, refusent la cr\u00e9mation. Dans le juda\u00efsme et l\u2019islam, la cr\u00e9mation n\u2019est pas autoris\u00e9e. Avec la la\u00efcisation de la soci\u00e9t\u00e9, le pouvoir sur la mort s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 du religieux \u00e0 l\u2019approche socio-m\u00e9dico-th\u00e9rapeutique au risque d\u2019\u00e9vacuer la dimension myst\u00e9rieuse de la mort, tout en pathologisant le travail de deuil. Si la cr\u00e9mation est une pratique ancestrale, elle est peu ritualis\u00e9e en Occident. La perte des rep\u00e8res traditionnels qui structurent le rapport \u00e0 la mort entraine une grande confusion. Souvent les d\u00e9funts s\u2019approprient leur mort jusque dans les moindres d\u00e9tails, la ritualit\u00e9 fun\u00e9raire est privatis\u00e9e, emprunte d\u2019une grande part de subjectivit\u00e9, au risque d\u2019escamoter la fonction principale du rite, qui est d\u2019assurer communautairement le passage de la vie \u00e0 la mort et de s\u00e9parer le monde des vivants et des morts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et ethnologue, co-fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes thanatologiques de Suisse romande", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Fortunes\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-823F513F-2FC9-4D4A-877A-9EED4909543F", "durationSec": 186, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sciences \u00e9co versus sciences po (2/5) : Le temps, c'est de l'argent", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8D1714E2-286F-438D-9CB6-4EB3D0EBCF34", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3544, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumpeter, Joseph", "Keynes, John Maynard"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1920", "politique \u00e9conomique", "\u00e9conomie", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Le terme de capitalisme a \u00e9t\u00e9 forg\u00e9 au XIXe si\u00e8cle par des socialistes fran\u00e7ais comme Proudhon, Pierre Leroux ou Blanqui. Ces derniers d\u00e9signaient ainsi le syst\u00e8me \u00e9conomique et social de leur temps qu'ils esp\u00e9raient voir remplac\u00e9, \u00e0 plus ou moins long terme, par le socialisme. Tr\u00e8s vite, sous la plume des doctrinaires, ce n\u00e9ologisme a acquis une connotation p\u00e9jorative, au point que les auteurs lib\u00e9raux lui ont substitu\u00e9 des termes plus \"neutres\", tel celui d'\"\u00e9conomie de march\u00e9\".  Un capitalisme aujourd'hui comme hier ardemment combattu. Un capitalisme qui a ses th\u00e9oriciens, ses \u00e9coles, ses penseurs. Deux d'entre eux auront \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment marqu\u00e9 son histoire: Joseph Alois Schumpeter et John Meynard Keynes, grands th\u00e9oriciens de l'\u00e9conomie politique durant l'entre-deux guerres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Jutard, metteur en sc\u00e8ne, \u00e0 propos de son travail pour le spectacle destin\u00e9 aux enfants \"Chaperon rouge cartoon\"  pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Marionnettes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5FD98C1-0243-45BA-A7B0-44FC9874A49B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jutard, Guy"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Jutard, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Cars and Film\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B2D2C4B-79E6-4BCD-B2C8-3FCBFA392FD6", "durationSec": 156, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Presque qu'un mois apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse, les critiques \u00e9mises par les t\u00e9nors de la politique fran\u00e7aise : 1. Extrait d'une d\u00e9claration de Daniel Cohn-Bendit, co-pr\u00e9sident europ\u00e9en des Verts sur France Inter. - 2. D\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Gar\u00e7on, historien franco-suisse, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I, Robert Cramer, conseiller aux Etats \u00e9cologiste genevois et Andr\u00e9 Bugnon, conseiller national vaudois UDC", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-CDCB3EC5-F19D-4DA3-BC13-E740029C645A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 579, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "mass m\u00e9dia", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien franco-suisse, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I, auteur de \"Le mod\u00e8le Suisse, pourquoi ils s'en sortent beaucoup mieux que les autres?\" (Ed. Perrin, 2009)", "name": "Gar\u00e7on, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats \u00e9cologiste genevois", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "co-pr\u00e9sident des Verts europ\u00e9ens", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Nina Bouraoui, \u00e9crivaine fran\u00e7aise, \u00e0 propos de son roman \u00abStandard\u00bb (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E37BB3A-847D-4F33-A162-7F8AF186F72B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouraoui, Nina"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bouraoui, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter a d\u00e9fendu devant le Conseil national le rapport de politique ext\u00e9rieure du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour l'ann\u00e9e 2013 : Commentaire d'Esther Coquoz avec les extraits des d\u00e9clarations \u00e0 la tribune de Francine John-Calame, conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise Verte et de Christophe Blocher, conseiller national zurichois UDC", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-B9920019-4B64-4C09-98C8-87DAE5BA3062", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "\u00e9tudiant", "relations internationales", "politique ext\u00e9rieure"], "excerpt": "Le rapport de politique ext\u00e9rieure du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour l'ann\u00e9e 2013 qui prend une toute autre dimension depuis le vote du 9 f\u00e9vrier 2014. Pour les \u00e9lus, ce d\u00e9bat a pris des allures d'exutoire depuis le oui du peuple suisse \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse. Christoph Blocher a par ailleurs minimis\u00e9 l'impact de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014 pour les \u00e9tudiants et le programme Erasmus.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise Verte", "name": "John-Calame, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une histoire genevoise de l'orgue (2/5) : Les orgues et le carillon de Saint-Pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97BDA1C9-F7B9-4B4A-B34A-5DFA2A8941C2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3437, "publicationDate": "2014-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carillon", "orgue", "protestantisme", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, carillonneur, auteur de \"Les Tr\u00e8s riches heures des organistes genevois\", th\u00e8se de ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2013)", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Nils Tavernier, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur du film \"De toutes nos forces\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8DA4EBD-AEBA-4730-93A9-82649535E778", "durationSec": 1726, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Nils"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Tavernier, Nils", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Acheter sur Internet, les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter. Un quart des Suisses effectue au moins un achat en ligne par semaine. Pourtant, peu de monde conna\u00eet la r\u00e9glementation qui encadre ce type de transactions. Quelle s\u00e9curit\u00e9 et garanties offrent les sites d'e-commerce? Comment agir en cas de litige? L'\u00e9clairage de Florence Bettschart, avocate \u00e0 la FRC, et de Patrick Kessler, pr\u00e9sident de l'Association suisse de vente en ligne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40D5AF19-DB9F-4BB1-83CD-3208BE774A07", "durationSec": 1043, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["achat", "commerce \u00e9lectronique", "vente par ligne", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse de vente en ligne", "name": "Kessler, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "avocate \u00e0 la FRC", "name": "Bettschart, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Alain Resnais, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. De et par Rafael Wolf, chroniqueur RTS avec les propos d'Andr\u00e9 Dussollier, com\u00e9dien (Archives RTS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92356A85-8007-4BC4-A87D-D0799F3CEB52", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 832, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnais, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RTS)", "name": "Dussollier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RTS)", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quivalent de 500 millions de dollars en bitcoin a disparu de la plateforme d'\u00e9change japonaise MtGox : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Zimmermann", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA56C9E5-B997-48AE-8370-6FB542E257E7", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie \u00e9lectronique", "faillite", "bitcoin"], "excerpt": "D'apr\u00e8s son fondateur, un jeune Fran\u00e7ais de 28 ans, le site aurait \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9. Il est depuis sous la protection du r\u00e9gime des faillites au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmermann, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud veut construire davantage de logements pour la classe moyenne et les familles : Interview de B\u00e9atrice M\u00e9traux, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du d\u00e9partement de Justice et Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-647A5D5F-43D2-4AD9-9A06-CBBB3CFC39DD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "La conseill\u00e8re d'Etat verte B\u00e9atrice M\u00e9traux a pr\u00e9sent\u00e9 deux modifications de loi. Elle veut notamment ancrer la notion de \"logement \u00e0 loyer abordable\" comme nouveau type de logement d'utilit\u00e9 publique. Elle pr\u00e9voit aussi la possibilit\u00e9 de forcer un propri\u00e9taire \u00e0 vendre son terrain \u00e0 l'Etat ou \u00e0 la commune dans les zones de fortes p\u00e9nuries.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de Justice et Police", "name": "M\u00e9traux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le carnaval de Monthey bat son plein. Alo\u00efs Vernaz, membre de la Guggenmusik \u00abL'Os Clodos\u00bb de Vionnaz, dresse un premier bilan du carnaval de Monthey auquel il participe et qui se tient jusqu'\u00e0 mardi soir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A03585D5-BDA1-4E2F-852F-CDC53BB5E5CF", "durationSec": 292, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sexe positif", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-29F18FE5-CC45-4367-8C73-21EBF52A216A", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "festival", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "En marge du Festival des sexualit\u00e9s 2014, interrogation autour du mouvement Sexe positif, appel\u00e9 aussi F\u00e9minisme pro-sexe. Un reportage \u00e0 l'Espace Jean Tinguely, Nicky de St-Phalle \u00e0 Fribourg avec Caroline Schuster Cordone et en direct, la philosophe Cynthia Kraus, ainsi que Viviane et St\u00e9phane Morey, organisateurs de la F\u00eate du Slip - Festival des sexualit\u00e9s, \u00e0 Lausanne (7-9 mars 2014: F\u00eate du Slip - Festival des sexualit\u00e9s \u00e0 Lausanne).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-organisateur de la F\u00eate du Slip", "name": "Morey, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "co-organisatrice de la F\u00eate du Slip", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Kraus, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en histoire de l'art et conservatrice au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg", "name": "Schuster Cordone, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Textes lus autour de Serge Gainsbourg, disparu le 2 mars 1991", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CEC7A53B-90CE-424A-8F7D-75A1C669C13C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Extraits lus de:\r\n\"Serge Gainsbourg, amour des feintes\", extrait de \"Les Jongleurs de mots\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture\r\n\"Gainsbourg et son Gainsborough vont rejoindre Paris\", de Myriam Thibault, aux \u00e9ditions L\u00e9o Scheer.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Delbourg, Patrice", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thibault, Myriam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'assurance maladie de base prend en charge d\u00e9sormais les frais de grossesse sans franchise, ni quote-part. Que couvre exactement la nouvelle prise en charge des femmes enceintes? Et de quand \u00e0 quand? Le point avec Ariane Ayer, avocate, sp\u00e9cialiste de l'assurance maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C08D29A4-0EC6-48F9-862A-CCD5C6981E49", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sage-femme", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "grossesse", "accouchement", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Ayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La mort en fum\u00e9e (1/5) : Affronter la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB45795-C59E-483F-8D03-656DFC3CA5DB", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "religion et croyances", "mort (philosophie)", "enterrement", "pompes fun\u00e8bres", "rite fun\u00e9raire"], "excerpt": "Notre rapport \u00e0 la mort a chang\u00e9 du fait de l\u2019allongement de l\u2019esp\u00e9rance de vie et la s\u00e9cularisation de la soci\u00e9t\u00e9. Pour preuve, depuis trente ans, la cr\u00e9mation augmente de mani\u00e8re fulgurante. A vue d\u2019esprit interroge cette mort moins famili\u00e8re, souvent taboue. Le paysage de la mort se transforme dans notre soci\u00e9t\u00e9. Depuis trente ans, la cr\u00e9mation augmente de mani\u00e8re fulgurante, les rites \u00e9voluent et la mort est devenue moins famili\u00e8re, souvent tabou. L\u2019allongement de l\u2019esp\u00e9rance de vie et la s\u00e9cularisation de la soci\u00e9t\u00e9 ont particuli\u00e8rement boulevers\u00e9 la donne. A vue d\u2019esprit s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9volution des rites en occident et \u00e0 ce que dit la cr\u00e9mation de notre rapport \u00e0 la mort. En 1982, seul 2% de la population suisse demandait la cr\u00e9mation, l\u2019ensevelissement \u00e9tait d\u2019usage. Aujourd\u2019hui, 90% des d\u00e9funts sont incin\u00e9r\u00e9s. Un tournant qui s\u2019acc\u00e9l\u00e8re depuis les ann\u00e9es quatre-vingt. Une \u00e9volution que l\u2019on constate dans toute l\u2019Europe, de mani\u00e8re plus marqu\u00e9e dans les villes : Copenhague compte 95% de cr\u00e9mation, Londres 90%, Zurich 87%. Le Japon d\u00e9tient le record mondial de la cr\u00e9mation avec 99,8%, devant la Suisse dont 90% des individus sont incin\u00e9r\u00e9s. Mais la situation du Japon est tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle de la Suisse : la cr\u00e9mation est li\u00e9e \u00e0 une pratique religieuse, avec une ritualit\u00e9 tr\u00e8s codifi\u00e9e. Traditionnellement dans nos contr\u00e9es, les rites fun\u00e9raires se rapportaient \u00e0 l\u2019inhumation. La la\u00efcisation de la soci\u00e9t\u00e9 et l\u2019augmentation tr\u00e8s rapide de la cr\u00e9mation acc\u00e9l\u00e8rent un effacement des rites. Chacun peut se composer une ritualit\u00e9 sur mesure, avec toutes sortes de pratiques h\u00e9t\u00e9roclites, au risque d\u2019\u00eatre pauvres en symboles, autour des cendres du d\u00e9funt. Les cendres garantissent une certaine forme d\u2019anonymat en prenant le moins de place possible. A vue d\u2019esprit interroge ce que raconte cette augmentation massive de la cr\u00e9mation sur notre rapport \u00e0 la vie et \u00e0 la mort. Et pour questionner la disparition du cadavre derri\u00e8re les cendres ainsi que ses incidences psychologiques, sociales et rituelles, rencontre avec quatre sp\u00e9cialistes : Chantal Montandon est directrice des Pompes fun\u00e8bres officielles de la Ville de Lausanne. Bernard Crettaz, sociologue et ethnologue, est co-fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9tudes thanatologiques de Suisse romande. Alix Noble-Burnand est conteuse et thanatologue, et Damien Le Guay, philosophe et essayiste. (1/5) : Affronter la mort Lorsque la mort survient, que fait-on du mort ? Est-il veill\u00e9 \u00e0 la maison comme autrefois ou s\u00e9journe-t-il \u00e0 la morgue ? Comment expliquer l'augmentation de la cr\u00e9mation? Car aujourd'hui, pour de nombreuses personnes incin\u00e9r\u00e9es, les cendres seront dispers\u00e9es dans la nature, gard\u00e9es dans une habitation, dispos\u00e9es au jardin du souvenir ou sur une tombe familiale. De plus en plus de personnes ne souhaitent plus avoir \u00e0 faire aux repr\u00e9sentants des grandes traditions religieuses. De nouveaux acteurs proposent une ritualit\u00e9 la\u00efque sur mesure. Les collaborateurs des Pompes fun\u00e8bres sont en premi\u00e8re ligne et deviennent des accompagnateurs de choix, rempla\u00e7ant les eccl\u00e9siastiques. Sabine Petermann s'entretient avec Chantal Montandon, directrice des Pompes fun\u00e8bres officielles de  la ville de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des Pompes fun\u00e8bres officielles de la ville de Lausanne", "name": "Montandon, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe Jaccottet entre dans la Pl\u00e9iade : Interview de Jos\u00e9-Flore Tappy et Jean-Marc Sourdillon, \u00e9diteurs de ce volume", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A2603EBA-48C6-42D7-9ACE-CEE4BC9B6D87", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccottet, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Philippe Jaccottet en Pl\u00e9iade. A l\u2019\u00e2ge de 89 ans,  le po\u00e8te Philippe Jaccottet entre de son vivant dans la Pl\u00e9iade. Un privil\u00e8ge rare qui couronne l\u2019importance d\u2019une \u0153uvre. La parution des \u0152uvres de Jaccottet est l\u2019occasion de restituer une production, de la faire entendre dans sa diversit\u00e9 et d\u2019en d\u00e9voiler sa grande coh\u00e9rence. Salu\u00e9 par les plus grands \u00e9crivains (Ponge, Thomas) et les po\u00e8tes, \u00e9crivains de sa g\u00e9n\u00e9ration (Bonnefoy, Starobinski) d\u00e8s ses premiers recueils par sa \u00ab justesse \u00bb et la tenue de son art po\u00e9tique, Philippe Jaccottet s\u2019est peu \u00e0 peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre l\u2019un des plus grands po\u00e8tes contemporains de langue fran\u00e7aise. Honor\u00e9 par de grands prix litt\u00e9raires pour son \u0153uvre, et aussi pour ses nombreuses traductions dont celles de Musil, Rilke, H\u00f6lderlin, Thomas Mann et Ungaretti, qui nourrirent sa po\u00e9sie. N\u00e9 \u00e0 Moudon en 1925, dans le Canton de Vaud, Jaccottet vit depuis 1953 \u00e0 Grignan, dans la Dr\u00f4me. Un ermitage que visitent des po\u00e8tes de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Quel fut l\u2019apport de son \u0153uvre ? Quelle est sa place dans la po\u00e9sie contemporaine ? Quelle m\u00e9thode a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour accomplir un tel chantier \u00e9ditorial ? Questions que soul\u00e8ve une telle publication, \u00e0 poser aux ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre de cette Pl\u00e9iade. Philippe Jaccottet vient \u00e9galement d\u2019\u00eatre distingu\u00e9 par le Prix suisse de litt\u00e9rature 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'une th\u00e8se sur Philippe Jaccottet", "name": "Sourdillon, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8tesse, collaboratrice scientifique du Centre de recherche sur les lettres romandes", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Andr\u00e9, psychiatre, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvragre \"Et n'oublie pas d'\u00eatre heureux\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1046DFE-30A1-4331-90F4-4C971F426ECE", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Andr\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Le hip hop africain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D027E31-B5FF-4174-B012-E6B0C64E18B6", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "hip hop", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise entre l'Ukraine et la Russie. Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE a rencontr\u00e9 Serge\u00ef Lavrov, ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res pour chercher une solution diplomatique \u00e0 la crise en Crim\u00e9e : 1. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE. - 2. Commentaire d'Ariane Hasler. - 3. Interviews de Daniel Warner, politologue, professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve et de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F75D9C-3823-40E0-B2A2-F1033675D12F", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Suisse"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "conflit arm\u00e9", "crise politique"], "excerpt": "La Russie a resserr\u00e9 ce lundi son \u00e9treinte sur la Crim\u00e9e, r\u00e9gion autonome d'Ukraine que ses forces contr\u00f4lent depuis le week-end. Malgr\u00e9 les bruits de bottes et les rumeurs de partition, le ton reste toutefois \u00e0 la recherche d'une solution diplomatique \u00e0 la crise. Moscou a demand\u00e9 en fin de journ\u00e9e une r\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sciences \u00e9co versus sciences po (1/5) : Rencontre avec Genevi\u00e8ve Mouillaud-Fraisse et Jean-Fran\u00e7ois T\u00e9tu, auteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E848D354-9BFF-49E2-A176-F36D9657F982", "durationSec": 3274, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouillaud, Maurice"], "thematicThemes": ["s\u00e9miologie", "philosophie", "marxisme", "politique"], "excerpt": "Moiti\u00e9 vide ou moiti\u00e9 plein, les deux visions du r\u00e9cipient: semaine conscacr\u00e9e \u00e0 l'histoire du capitalisme et \u00e0 deux grands lecteurs de l'\u00e9conomie politique, Keynes et Schumpeter. Deux penseurs qui ont interpr\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re sensiblement diff\u00e9rentes l'\u00e9conomie et notamment la grande crise de 1929. En lien avec le documentaire TV \"La d\u00e9mocratie, c'est nous\" de Annette Br\u00fcggemann et Eric Brinkman. (1/5) Entretien crois\u00e9 avec Genevi\u00e8ve Mouillaud-Fraisse et Jean-Fran\u00e7ois T\u00e9tu, autour de textes du philosophe Maurice Mouillaud sur le sujet de la pol\u00e9mique et du politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"Le discours et ses doubles: S\u00e9miotique et politique\"  (\u00e9ditions PUL)", "name": "T\u00e9tu, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteure de \"Le discours et ses doubles: S\u00e9miotique et politique\" (\u00e9ditions PUL)", "name": "Mouillaud-Fraisse, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Lavant, com\u00e9dien, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le de Pyrrhus dans \"Andromaque 10-43\", une adaptation de la pi\u00e8ce de Jean Racine pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B278912-3489-4168-B002-F3A2AD8EF262", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine, Jean", "Lavant, Denis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "trag\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lavant, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une histoire genevoise de l'orgue (1/5) : Bref historique de Gen\u00e8ve et de ses orgues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C6B8880-F0E6-4AB8-AA34-FACAF033C669", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "2014-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "instrumentiste", "Moyen Age", "orgue"], "excerpt": "L'orgue a connu, \u00e0 Gen\u00e8ve, une histoire particuli\u00e8re due \u00e0 la R\u00e9forme. Longtemps absent, son retour se fait avec discr\u00e9tion, et les organistes demeurent \u00e0 l'ombre de l'activit\u00e9 musicale. Lorsqu'appara\u00eet, dans les ann\u00e9es 1960-1970, la notion d'une \u00ab \u00e9cole d'orgue genevoise \u00bb, les personnages-cl\u00e9s en sont rapidement d\u00e9sign\u00e9s. Il s'agit de: Otto Barblan , organiste \u00e0 la cath\u00e9drale durant cinquante-cinq ans de 1887 \u00e0 1942, en est le fondateur; Pierre Segond , qui prendra sa succession \u00e0 Saint-Pierre pour cinquante-deux ans, en est le ma\u00eetre; et Lionel Rogg , qui acc\u00e8de alors \u00e0 une gloire internationale, en est le h\u00e9ros. \u00bb. Dans son m\u00e9moire de ma\u00eetrise en musicologie, \u00ab Les tr\u00e8s riches heures des organistes de Gen\u00e8ve \u00bb, Vincent Th\u00e9venaz , lui-m\u00eame issu de cette \u00ab \u00e9cole genevoise \u00bb, organiste \u00e0 Ch\u00eane, professeur \u00e0 la Haute \u00c9cole de Musique, carillonneur \u00e0 la Cath\u00e9drale Saint-Pierre, retrace cette histoire s\u00e9culaire jusqu'en 1950. Il nous invite cette semaine sur la tribune de Saint-Pierre, pour red\u00e9couvrir instruments, organistes et compositeurs du bout du lac. Mercredi au Victoria Hall, c'est un autre jeune musicien, titulaire de l'orgue des lieux, Diego Innocenzi , qui nous le pr\u00e9sentera en mots et en sons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, carillonneur, auteur de \"Les Tr\u00e8s riches heures des organistes genevois\", th\u00e8se de ma\u00eetrise de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2013)", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Chine est en deuil apr\u00e8s l'attaque sanglante survenue \u00e0 la gare ferroviaire de Kunming, dans le sud-ouest du pays : Correspondance de Rapha\u00ebl Grand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-467F6E0A-75F2-47A1-B10C-2DE1F1FD7DE4", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "attentat"], "excerpt": "Des individus arm\u00e9s de couteaux ont poignard\u00e9 sauvagement des passants. Le bilan est de 29 morts et plus de 130 bless\u00e9s. Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a appel\u00e9 \u00e0 \"redoubler d'effort\" pour punir les responsables. La presse officielle chinoise fait m\u00eame le parall\u00e8le, ce dimanche, avec les attentats terroristes de New York en 2001.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Shangha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Philippe Roch, consultant, ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2BF37700-EBB0-4BC5-8585-2E87EA0C4329", "durationSec": 4793, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 face \u00e0 la maladie psychique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DAF2D963-3CD4-4503-BCE0-F863F97B4786", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie du syst\u00e8me nerveux", "religion et croyances"], "excerpt": "D\u00e9pressions, troubles bipolaires, schizophr\u00e9nie  autant de maladies psychiques qui interrogent violemment la question du sens de l'existence. Face \u00e0 cette question qui s'impose aux personnes qui souffrent psychiquement, quel est le r\u00f4le de la spiritualit\u00e9 ? Maladie psychique et spiritualit\u00e9 entretiennent des liens \u00e9troits. Certaines personnes atteintes dans leur sant\u00e9 psychique trouvent dans la spiritualit\u00e9 une ressource qui les aide \u00e0 vivre et \u00e0 redonner sens \u00e0 leur existence. Il arrive cependant aussi que des convictions religieuses ou spirituelles interf\u00e8rent n\u00e9gativement et deviennent source de souffrance, dans le cas par exemple de d\u00e9lires mystiques. Du c\u00f4t\u00e9 de la m\u00e9decine et en particulier de la psychiatrie, la dimension spirituelle est de plus en plus prise en compte dans le diagnostic et le traitement des maladies psychiques. Les anglo-saxons font figure de pr\u00e9curseurs dans le domaine avec de nombreuses recherches scientifiques d\u00e8s le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Des \u00e9tudes ont mis en \u00e9vidence, par exemple, que les pratiques religieuses ou spirituelles ont un effet certain sur les probl\u00e8mes de l'addiction, soit pour les pr\u00e9venir, soit comme facteur principal dans le cas de r\u00e9missions spontan\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur d\u00e9veloppement communautaire et communication au GRAAP (Fondation groupe d'accueil et d'action psychiatrique)", "name": "Isra\u00ebl, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de psychiatrie communautaire au CHUV \u00e0 Lausanne", "name": "Besson, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "femme qui a v\u00e9cu des d\u00e9lires mystiques", "name": "Perey, Nelly", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Djambala, la m\u00e9tamorphose des lucioles", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-47F6B2BC-05C2-404F-8EEB-EDA7DE964606", "thematicGeographicals": ["Congo", "Djambala"], "durationSec": 4088, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travaux publics", "ville", "urbanisme"], "excerpt": "Au Congo Brazzaville, sur les plateaux de savanes, au nord de la capitale, Djambala, la ville des lucioles se transforme \u00e0 vue d'\u0153il. Elle accueille en 2013 la \u00ab municipalisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00bb, un programme \u00e9tatique de modernisation de la R\u00e9publique du Congo initi\u00e9 en 2003. Jonas Pool enregistre \u00e0 Djambala le rythme soutenu des travaux, explore les chantiers, rencontre les ouvriers congolais et les contrema\u00eetres chinois, questionne l'incoh\u00e9rence des priorit\u00e9s, d\u00e9voile l'aspect surr\u00e9aliste d'une m\u00e9tamorphose soudaine. Cette \u00ab municipalisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00bb qui a d\u00e9j\u00e0 transform\u00e9 sept villes du Congo Brazzaville, avec la m\u00eame urgence et la m\u00eame d\u00e9mesure, semble \u00eatre une sorte de miroir critique de notre propre modernisation, un miroir que trouble le souvenir d'une colonisation pass\u00e9e qui employait le m\u00eame langage : celui d'un progr\u00e8s r\u00e9volutionnaire qui devait faire passer la for\u00eat et la savane \u00e0 l'\u00e9tat de ville, la non-civilisation suppos\u00e9e \u00e0 l'\u00e8re de la technologie moderne. Mais dans ce processus de modernisation, on met souvent la charrue avant les b\u0153ufs. On reste stup\u00e9fait face aux disparitions et aux coh\u00e9rences. D'o\u00f9 vient \u00e0 Djambala, cette urgence \u00e0 construire un stade et un boulevard pharaonique pour le grand d\u00e9fil\u00e9 officiel du 15 ao\u00fbt, quand le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et ses invit\u00e9s d'honneur viendront c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate nationale, alors que l'eau courante fait d\u00e9faut dans la plupart des maisons ? Avec des extraits de \"Le soleil se l\u00e8ve sur un monde\". Documentaire qui a obtenu le prix Italia. Pr\u00e9sent\u00e9 par l'Institut National Belge de Radiodiffusion, r\u00e9alis\u00e9 au Congo Belge par Paul Louyet, 27.10.1954.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Alain Resnais, un des plus grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans \u00e0 Paris : Interview de Pierre Arditi, com\u00e9dien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153D5228-8C35-452C-83EF-6FD686E0E611", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnais, Alain"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "La France perd l'un de ses plus grands cin\u00e9astes\" et \"l'un de ses plus talentueux auteurs\". C'est l'hommage rendu par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Alain Resnais. Il s'est \u00e9teint hier \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Le monde du cin\u00e9ma pleure l'auteur entre autres de Nuit et brouillard, Hiroshima, mon amour, L'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Marienbad ou encore Smoking/No smoking. L'un de ses acteurs f\u00e9tiches, avec Sabine Az\u00e9ma et Andr\u00e9 Dussolier, \u00e9tait Pierre Arditi, qui est interrog\u00e9 ici par nos confr\u00e8res de Radio France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Arditi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Palenque, l'art de la papayera de Colombie (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A83AE196-D76C-41A5-AF14-19E2A82A3F5F", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 2612, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palenque"], "thematicThemes": ["fanfare", "carnaval", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "En pr\u00e9lude \u00e0 leur participation au festival \u00ab Cabaret Latino \u00bb \u00e0 Gen\u00e8ve, entretien avec Hernando Iba\u00f1ez et Daniel Zea, percussionnistes au sein de Palenque, une banda papayera form\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve par un noyau de musiciens colombiens de cultures diff\u00e9rentes. Tout au nord de la Colombie, sur la c\u00f4te Cara\u00efbe, un peu \u00e0 l'ouest de l'embouchure du fleuve Magdalena, s'\u00e9tend la ville de Barranquilla, qu'on appelait autrefois La Puerta de Oro de Colombia, la Porte d'or de Colombie, parce que c'\u00e9tait un des ports les plus importants du pays. Dans les ann\u00e9es 50, les c\u00e9l\u00e9brations de la f\u00eate nationale et des grands moments du calendrier catholique y \u00e9taient marqu\u00e9es par le d\u00e9fil\u00e9 de la fanfare de la Police D\u00e9partementale, qui paradait dans l'\u00e9l\u00e9gant uniforme vert des forces arm\u00e9es de Colombie. Pour les habitants, le vert, c'\u00e9tait la couleur de l'arbre \u00e0 papaye, et aussi celle d'un oiseau qui se nourrit de ses fruits: c'est pourquoi, avec humour, ils ont appel\u00e9 les musiciens \"papayeros\". Et le nom est rest\u00e9. Aujourd'hui, une banda papayera, c'est une sorte de petite fanfare, essentiellement des cuivres et des percussions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste de la Palenque", "name": "Iba\u00f1ez, Hernando", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste de la Palenque", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Tout est \u00e0 r\u00e9inventer face aux bouleversements technologiques et sociaux : Interview de Michel Serres, philosophe, membre de la Com\u00e9die fran\u00e7aise, historien des sciences et homme de lettres fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D7934A-AC68-4C8A-9ADC-14913014DD98", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 928, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "vie (philosophie)", "technologie", "sciences de l'information"], "excerpt": "L'ouvrage de Michel Serres, \"Petite Poucette\" (Ed. Le Pommier, 2012), a connu un succ\u00e8s tr\u00e8s important.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, historien des sciences et homme de lettres fran\u00e7ais", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "D\u00e9crochage scolaire: comment sortir de la gal\u00e8re? :  \"Il faut bien que jeunesse se passe\"  et \"\u00c9milie n\u2019aime pas les maths\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C9369A0D-AF8E-4C64-B55D-CFEDE58B7ED3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "[Rediffusion des reportages du lundi 24 f\u00e9vrier 2014 et jeudi 27 f\u00e9vrier 2014]. Selon l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Statistique, en Suisse, 10% des jeunes quittent pr\u00e9matur\u00e9ment l'\u00e9cole. Sans formation achev\u00e9e, ils se retrouvent en situation de d\u00e9crochage scolaire. Ce chiffre inqui\u00e8te les associations patronales, les syndicats et la Conf\u00e9d\u00e9ration qui se sont fix\u00e9s comme objectif de ramener ce taux \u00e0 moins de 5% d'ici \u00e0 2020. Sur un march\u00e9 de l'emploi de plus en plus comp\u00e9titif, un jeune sans formation court de grands risques de conna\u00eetre de longues p\u00e9riodes de ch\u00f4mage, d'\u00eatre contraint \u00e0 des boulots pr\u00e9caires ou de d\u00e9pendre de l'aide sociale (plus de 60% des jeunes b\u00e9n\u00e9ficiant de l'aide sociale ne disposent d'aucun dipl\u00f4me professionnel). Alors, comment lutter efficacement contre le d\u00e9crochage scolaire? Quelles sont les causes du d\u00e9crochage? Sont-elles d'ordre social, p\u00e9dagogique, familial? \r\n\"Il faut bien que jeunesse se passe\": \u00e0 Gen\u00e8ve, VIA est une structure qui prend en charge des jeunes de 15 \u00e0 25 ans n'ayant pas achev\u00e9 leur formation. Les travailleurs sociaux de VIA aident ces jeunes \u00e0 se construire un avenir professionnel. Mademoiselle X (anonyme), s'y rend r\u00e9guli\u00e8rement. En d\u00e9crochage scolaire depuis l'\u00e2ge de 13 ans, elle a bon espoir de pouvoir commencer un apprentissage d'assistante en soins et sant\u00e9 communautaire en septembre prochain. Quant \u00e0 Gwen, qui a aussi fait un passage par VIA, c'est dans la coiffure qu'elle a trouv\u00e9 son bonheur. Toutes deux reviennent sur leurs ann\u00e9es de gal\u00e8re.\r\n\"Emilie n'aime pas les maths\": comment d\u00e9tecter et cerner au mieux les besoins d'un \u00e9l\u00e8ve en difficult\u00e9? En lui proposant un soutien individualis\u00e9. Ce soutien, appel\u00e9 PPI (projet p\u00e9dagogique individualis\u00e9), est au coeur des mesures mises en place par une \u00e9cole primaire genevoise. La petite Emilie collabore de toutes ses forces \u00e0 ce programme d'aide personnalis\u00e9; sa maman y est aussi associ\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Emilie, \u00e9coli\u00e8re genevoise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "travailleurs sociaux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "apprentie en d\u00e9crochage scolaire", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Gwen, jeune coiffeuse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le silence des agneaux, Jonathan Demme, 1991", "id": "sound-BAAE8700-BA1A-4A5F-9FCB-CFFBD5A02D4B", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2014-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le 10 avril 1991 c'est la grande premi\u00e8re d'un film mal sous tous rapports, angoissant et terrifiant, mettant en sc\u00e8ne Hannibal le Cannibale face \u00e0 Clarice Sterling, agente stagiaire au FBI. Ce film, c'est le \"Silence des agneaux\" de Jonathan Demme (Silence of the Lambs).\r\nCe film rencontre un tel succ\u00e8s \u00e0 sa sortie qu'il relance la mode du thriller et des films sur les serial killers.\r\n--- plus value ---\r\nCe film rapporte 100 millions de dollars en 10 jours aux Etats-Unis. Au final, avec les sorties mondiales, il en rapportera 272 millions. Bon ratio pour un film qui en a co\u00fbt\u00e9 19.En dehors du succ\u00e8s commercial, le film est \u00e9galement un succ\u00e8s critique. La presse s'enthousiasme. On parle de ph\u00e9nom\u00e8ne. I r\u00e9colte les 5 Oscars les plus prestigieux: meilleur r\u00e9alisateur, meilleur film, meilleur acteur, meilleure actrice, meilleur sc\u00e9nario.Mais qu'a donc ce film pour d\u00e9clencher cet enthousiasme?Ce qu'il y a de fascinant dans le Silence des agneaux c'est le personnage d'Hannibal Lecter. A lui seul, il incarne le tabou de l'ingestion de chair humaine et le cannibalisme est certainement un des symboles les plus forts de nos soci\u00e9t\u00e9s, celui de la sauvagerie absolue.Dans le Silence des Agneaux, le cannibale est un personnage brillant, intelligent, cultiv\u00e9, sophistiqu\u00e9, dessinant avec talent la ville de Florence de m\u00e9moire, aimant les arts et la bonne cuisineCet \u00eatre redoutable s'associe \u00e0 la figure du bien pour lutter contre le sorcier, le serial Killer Buffalo Bill qui transforme les jeunes filles en manteau en leur pr\u00e9levant la peau.Le Silence des Agneaux est un vrai conte des fr\u00e8res Grimm avec le sang et les morts. C'est un conte contemporain!\u00a0Bande-annonce du Silence des agneaux \u00a0Pr\u00e9sentation du Silence des agneaux sur Antenne 2, le 11 avril 1991 \u00a0Making of du Silence des agneaux", "alternativeTitle": ["Travelling du 02.03.2014", "Travelling du 02.03.2014", "Le silence des agneaux / TVL_2014-03-02T10:06:45_travelling", "Le silence des agneaux / TVL_2014-03-02T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Le 10 avril 1991 c\u2019est la grande premi\u00e8re d\u2019un film mal sous tous rapports, angoissant et terrifiant, mettant en sc\u00e8ne Hannibal le Cannibale face \u00e0 Clarice Sterling, agente stagiaire au FBI. Ce film, c\u2019est le \"Silence des agneaux\" de Jonathan Demme (Silence of the Lambs).\n\nCe film rencontre un tel succ\u00e8s \u00e0 sa sortie qu\u2019il relance la mode du thriller et des films sur les serial killers.", "Le 10 avril 1991 c\u2019est la grande premi\u00e8re d\u2019un film mal sous tous rapports, angoissant et terrifiant, mettant en sc\u00e8ne Hannibal le Cannibale face \u00e0 Clarice Sterling, agente stagiaire au FBI. Ce film, c\u2019est le \"Silence des agneaux\" de Jonathan Demme (Silence of the Lambs).\n\nCe film rencontre un tel succ\u00e8s \u00e0 sa sortie qu\u2019il relance la mode du thriller et des films sur les serial killers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5617202", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5617202", "ece-5617201"]}]}}