{"response": {"numFound": 6337, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Play and Listen to Gifs\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C0E7943-8DEE-4A8F-80C8-C47286515EAB", "durationSec": 217, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Allons-nous liquider la science? Interview d'Etienne Klein, physicien, \u00e0 propos des inqui\u00e9tudes parfois suscit\u00e9es par la science", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E99E5C6-67F4-464C-ABFC-77860F2C5639", "durationSec": 1310, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "sciences exactes", "d\u00e9sinformation", "risque sanitaire", "groupe de pression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Jauffret, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"La Ballade de Rikers Island\", allusion \u00e0 l'\u00eele situ\u00e9e \u00e0 New-York qui abrite la prison dans laquelle Dominique Strauss-Kahn a s\u00e9journ\u00e9 4 jours lors de l'affaire du Sofitel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4593111E-7C64-4020-B714-63FF55B8240A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3451, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique", "Jauffret, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["viol", "fonction politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les appels \u00e0 la Main Tendue sont en hausse. Gilles Surchat, b\u00e9n\u00e9vole au service de la Main Tendue, nous explique pourquoi le num\u00e9ro 143 a, selon lui, autant de succ\u00e8s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18540158-EDEC-4ACD-A4E0-D78A6AEF77E8", "durationSec": 308, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Pierre Rhabi, Au nom de la terre\", un documentaire est consacr\u00e9 \u00e0 celui que l'on nomme le Gandhi du terroir : Commentaire de Sophie Iselin et interview de Pierre Rhabi, agriculteur et philosophe, auteur de nombreux livres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46531A81-8B27-42C5-8D90-3B44358C3D18", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 535, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhabi, Pierre"], "thematicThemes": ["philosophie", "film documentaire", "agriculture biologique"], "excerpt": "Ce pionnier de l'agriculture biologique pr\u00f4ne depuis des ann\u00e9es  la culture \u00e0 dimension humaine et l'autonomie alimentaire. Selon lui, le bonheur passe par la sobri\u00e9t\u00e9. Si aujourd'hui, ses id\u00e9es sont suivies par un grand nombre - le bio est \u00e0 la mode en Occident -,  cela n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas. Un film retrace le parcours de cet \u00e9veilleur de consciences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur et philosophe", "name": "Rhabi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Juifs et musulmans, la fraternit\u00e9 contrari\u00e9e (2/5) : Dans la diversit\u00e9 de l'Empire Ottoman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1717C235-2112-406F-9B89-3BE4EF35778F", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "histoire", "juda\u00efsme", "christianisme"], "excerpt": "Dans l'histoire des rapports entre populations juives et musulmanes, la p\u00e9riode de l'Empire Ottoman m\u00e9rite un regard r\u00e9trospectif particulier, tant par son ampleur territoriale in\u00e9dite que par ses sp\u00e9cificit\u00e9s. Car dans ses diff\u00e9rents points d'ancrage, cet empire respectait une v\u00e9ritable diversit\u00e9 ethnique et tol\u00e9rait une pratique religieuse relativement ouverte. L'id\u00e9e moderne d'\u00c9tat-nation fait aujourd\u2019hui oublier cette pluralit\u00e9 interne, quitte \u00e0 ignorer que dans la Turquie actuelle, jusqu'\u00e0 la fin du Moyen-\u00c2ge, la population fut majoritairement chr\u00e9tienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix en Provence, sp\u00e9cialiste de l'Empire Ottoman et de la Turquie", "name": "Balivet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dans l'univers de Roland Topor. Lecture d'extraits de nouvelles du dessinateur et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3551229C-39E6-4F52-8811-4EA519CF4269", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Topor, Roland"], "excerpt": "\"Sale temps le matin\", \"Mortelle soir\u00e9e\", \"L\u2019\u00e9v\u00e9nement de la saison\", \"Chirurgien, pharmacien et dentiste\" et \"La solution de facilit\u00e9\" extraits de \"La plus belle paire de seins du monde\" de Roland Topor, aux \u00e9ditions Wombat.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "dessinateur, \u00e9crivain", "name": "Topor, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Facebook", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F942868F-D49A-4041-957D-24463FF80037", "durationSec": 132, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Voyage en Tch\u00e9tch\u00e9nie (1/2) : Commentaire et reportage de Ga\u00ebtan Vannay et avec extraits d'interviews de citoyens tch\u00e9tch\u00e8nes et ambiances ", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-2AC8D561-9C65-4DFE-9EA2-ECE92FCB5A7A", "thematicGeographicals": ["Sotchi", "Caucase", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 349, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Suite de notre voyage dans le Caucase russe \u00e0 quelques jours de l'ouverture des Jeux Olympiques de Sotchi. Tch\u00e9tch\u00e9nie, la r\u00e9publique la plus calme o\u00f9 nous sommes aujourd?hui  avec vous toujours Ga\u00ebtan Vannay. Et pourtant, la Tch\u00e9tch\u00e9nie, c'est d'abord le souvenir des guerres de 1995 et 1999. En fait, derri\u00e8re cette reconstruction resplendissante, derri\u00e8re cet apparent bonheur d'apr\u00e8s-guerre, m\u00eame si \u00e9videmment c'est toujours mieux de ne plus \u00eatre en guerre, il ne faut pas oublier Vladimir Poutine finance et soutient le pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadirov a condition que ce ce dernier tienne la Tch\u00e9tch\u00e9nie. Les ONG de d\u00e9fense des droits de l'homme parlent de \u00ab v\u00e9ritable terreur d'\u00e9tat, de r\u00e8gne de la peur. Mieux vaut ne pas contredire la Tch\u00e9tch\u00e9nie r\u00eav\u00e9e de Vladimir Poutine et Ramzan Kadirov.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyens tch\u00e9ch\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 055 : Zoubida", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48B0C3CB-B0AE-48EB-B293-970A0F287191", "durationSec": 152, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Olympisme (2/5) : Entretien avec Roland Etienne, historien de l'art et arch\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA18D093-A371-4FFA-AE70-8D6699412788", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coubertin, Pierre de"], "thematicThemes": ["civilisation grecque", "jeux olympiques", "olympisme", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Rencontre avec Roland Etienne, autour de son article \"Les jeux olympiques de 1896 : r\u00e9flexions sur une renaissance\", pour \u00e9voquer, dans la Gr\u00e8ce du XIXe si\u00e8cle, les tout d\u00e9buts des Jeux Olympiques modernes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de l'art et d'arch\u00e9ologie \u00e0 Paris I", "name": "Etienne, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux Olympiques d'hiver Sotchi 2014. 1. La s\u00e9curit\u00e9 sera au c\u0153ur des sites Olympique : Commentaire de Pascal Thurnherr avec Interviews d'athl\u00e8tes suisses \u00e0 Sotchi. - 2. Les deux sites olympiques sont sortis de nulle part en moins de sept ans et l'opposition d\u00e9nonce la corruption : Commentaire de Madeleine Leroyer", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-004C14DE-456A-4D66-B14B-FAD599F59E5A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Sotchi"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux Olympiques d'hiver Sotchi 2014", "Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "jeux olympiques d'hiver", "c\u00e9r\u00e9monie publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te suisse, sp\u00e9cialiste ski de fond", "name": "Hediger, Jovian", "type": "Participant"}, {"role": "athl\u00e8te suisse, sp\u00e9cialiste suisse du ski-cross", "name": "Smith, Fanny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Sotchi", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Sotchi", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les catholiques de Suisse tr\u00e8s critiques par rapport aux dogmes de leur Eglise, selon le sondage demand\u00e9 par le pape Fran\u00e7ois et auquel environ 25'000 personnes ont r\u00e9pondu : D\u00e9bat avec Denis Theurillat, \u00e9v\u00eaque auxiliaire de B\u00e2le et Jacques Neyrinck, conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien vaudois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F6FC14-1109-4B47-BF34-B432985E911D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2014-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contraception", "catholicisme romain", "sondage"], "excerpt": "La grande majorit\u00e9 des catholiques de Suisse rejettent l'interdiction de la contraception; ils estiment que les couples de m\u00eame sexe ont aussi droit \u00e0 la b\u00e9n\u00e9diction; et que les divorc\u00e9s qui se sont remari\u00e9s doivent pouvoir recevoir les sacrements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire de B\u00e2le", "name": "Theurillat, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Afrosoul, volume 2. Compilation en lien avec le festival lyonnais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FDB46888-B5B5-4BAF-A050-3444221456B9", "durationSec": 409, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La strat\u00e9gie socialiste pour contrer l'initiative de l'UDC \"Contre l'immigration de masse\" soumise au vote le 9 f\u00e9vrier 2014 : Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste et commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67F55201-5098-4FFA-96A0-3849838C2A26", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 921, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline", "PSS"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "libre circulation des personnes", "immigration"], "excerpt": "A 5 jours du vote sur l'immigration, la strat\u00e9gie socialiste avec en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne Christian Levrat, pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, qui a sign\u00e9 un communiqu\u00e9 commun des pr\u00e9sidents de partis sous le fameux logo du pommier  alors qu'il avait dit qu'il n'en ferait rien. C'est le dernier moment pour convaincre les ind\u00e9cis : la campagne sur l'initiative contre l'immigration de masse entre dans sa phase finale. Et au vu du dernier sondage, les opposants, en perte de vitesse, ont promis de mettre le paquet avant dimanche. Or pour l'instant, c'est presque dans l'indiff\u00e9rence que se court le sprint final.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Olympisme (1/5) : Entretiens avec Jean-Marie Fardeau, directeur de Human Rights Watch, et Pierre Ducrey, arch\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-657D58BF-E285-460B-AE5C-8481EAFD0606", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Gr\u00e8ce ancienne", "Sotchi"], "durationSec": 3474, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir", "Jeux Olympiques d'hiver Sotchi 2014", "Human Rights Watch"], "thematicThemes": ["jeux olympiques", "corruption", "droits de l'homme", "olympisme", "civilisation grecque", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "L'Olympisme: de l'oubli \u00e0 la renaissance, itin\u00e9raire d'un mal compris. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire des Jeux Olympiques, non pas \u00e0 ceux qui se d\u00e9rouleront prochainement \u00e0 Sotchi mais \u00e0 ceux d'hier. Une histoire qui va des Jeux de la Gr\u00e8ce Antique jusqu'au renouvellement de l'Olympisme moderne avec le personnage central de Pierre de Coubertin. En lien avec le documentaire TV de Jean-Michel Carr\u00e9 \"Poutine, le retour\". (1/5) Entretien avec Jean-Marie Fardeau, pour parler de la question des Droits de l'Homme dans le cadre des Jeux de Sotchi en Russie. Rencontre avec le professeur Pierre Ducrey, pour \u00e9voquer la question olympique dans le temps de la Gr\u00e8ce antique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue et professeur en sciences de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ducrey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Human Rights Watch", "name": "Fardeau, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Fariba Hachtroudi, journaliste et \u00e9crivaine iranienne, pour son roman \u00abLe Colonel et l\u2019app\u00e2t 455 \u00bb (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F88ECA43-AE0E-4FC4-83BB-B4AE99FF1C81", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hachtroudi, Fariba"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine iranienne", "name": "Hachtroudi, Fariba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Dussez, photographe, \u00e0 l'occasion d'une exposition de ses oeuvres \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que Valais \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A2EFDC0-795D-4D10-9438-059C610478DD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussez, Claude"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Dussez, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Parcours de r\u00e9fugi\u00e9s syriens entre le Liban et l'Allemagne. Reportage (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F415CEAD-9212-48DA-A0B8-1DCEF0E8427D", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Allemagne", "Liban"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Au Liban, les r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont plus d\u2019un million \u00e0 cohabiter avec les quatre millions de Libanais. Les opportunit\u00e9s pour quitter la r\u00e9gion sont rares. Au compte-goutte, le Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s s\u00e9lectionne, en partenariat avec les ambassades europ\u00e9ennes, un nombre limit\u00e9 de familles syriennes qui obtiendront le droit d\u2019asile. L\u2019Allemagne a annonc\u00e9 vouloir accueillir 10'000 Syriens r\u00e9fugi\u00e9s au Liban. Depuis fin 2013, des familles partent en groupe apr\u00e8s avoir suivi des cours de sensibilisation au voyage et \u00e0 la culture allemande offerts par l\u2018Organisation Internationale des Migration \u00e0 Beyrouth. En Allemagne, les r\u00e9fugi\u00e9s syriens passent les deux premi\u00e8res semaines dans le village de Friedland, en Basse-Saxe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bruneau, Charlotte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Europe, dernier rempart ou vecteur du populisme : Interview de Jean-Marie Cavada, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, pr\u00e9sident du mouvement europ\u00e9en-France et vice-pr\u00e9sident du Nouveau Centre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C746A1C-486F-4AE8-8A9C-0FE64AC18D4F", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "populisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, pr\u00e9sident du mouvement europ\u00e9en-France et vice-pr\u00e9sident du Nouveau Centre", "name": "Cavada, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les policiers utilisent de moins en moins leur arme. Johan Ruggiero, policier vaudois, nous explique pourquoi, en Suisse, les agents des forces de l'ordre ont de moins en moins besoin de faire usage de leur arme \u00e0 feu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E393DD2E-3461-46C5-8590-0FF5A8C6831F", "durationSec": 265, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les citoyens de la commune de Au-Heerbrugg dans le canton de St-Gall doivent se prononcer sur un changement du r\u00e8glement scolaire, concernant le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole : Commentaire de Rouven Gueissaz avec les interviews de  Saida Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste et de Christoph Eymann, conseiller d'Etat de B\u00e2le-ville, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'instruction publique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-956BFE01-61D2-426C-BA66-56DFDB5AC402", "thematicGeographicals": ["Au-Heerbrugg", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "votation"], "excerpt": "D\u00e9sormais, des voix se font entendre pour demander une loi f\u00e9d\u00e9rale dans ce domaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'instruction publique", "name": "Eymann, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9thodes pour provoquer l'accouchement. Quelles sont les m\u00e9thodes naturelles et m\u00e9dicales ? Quels sont les risques encourus par les m\u00e8res? Et comment est d\u00e9termin\u00e9 ce fameux terme? Eclairage en comapgnie de deux sages-femmes, Laurence Juillerat, r\u00e9pondante du Centre Sages-Femmes de Vevey, et Aur\u00e9lie Abinal sage-femme en salle d'accouchement au CHUV \u00e0 Lausanne et charg\u00e9e de cours \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5669EB4-B271-4B46-9D3E-3ECB399C653A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grossesse", "accouchement", "gyn\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage-femme", "name": "Juillerat, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "jeune m\u00e8re", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme", "name": "Abinal, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le Causase la s\u00e9curit\u00e9 est le principal souci des autorit\u00e9s russes : commentaire et reportage de Ga\u00ebtan Vannay avc l'extrait du discours de soutien de Vladimir Poutine juste avant le vote \u00e0 Guatemala City en 2007 et l'enregistrement clandestin de l'arrestation de Gaetan Vannay dans une zone anti-terroriste au Daguestan", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-D8D710C7-A310-477A-A6B5-513A9A02C73F", "thematicGeographicals": ["Sotchi", "R\u00e9publique du Daghestan", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Caucase"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["terrorisme", "discours", "arrestation", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les Jeux de Sotchi en Russie d\u00e9butent le 7 f\u00e9vrier 2014, avec un souci majeur des autorit\u00e9s russes, la s\u00e9curit\u00e9. 50.000 voir 100.000, selon les sources, policiers, soldats, agents de s\u00e9curit\u00e9 sont mobilis\u00e9s pour l'occasion. Des athl\u00e8tes ont fait part de leurs craintes. Les organisateurs russes craignent des attentats de la part des \"terroristes\" du Caucase. Sotchi n'est qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de cette r\u00e9gion. Toute la semaine, nous allons voyager dans le Nord Caucase, dans ces R\u00e9publiques russes d'o\u00f9 viendraient les menaces redout\u00e9es par le Kremlin. Mais tout d'abord, pour bien comprendre cette crainte, il faut revenir sur le lien tr\u00e8s particulier entre Vladimir Poutine et les Jeux Olympiques et surtout le lien Vladimir Poutine et le Caucase.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident russe", "name": "Poutine, Vladimir", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Juifs et musulmans, la fraternit\u00e9 contrari\u00e9e (1/5) :  A la gen\u00e8se de la fraternit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C19F5E1B-64C3-452C-A246-F3EA222D4F47", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "histoire", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Les rapports entre juifs et musulmans sont aujourd'hui souvent r\u00e9sum\u00e9s \u00e0 leurs difficult\u00e9s, mais c'est occulter une longue p\u00e9riode de cohabitation relativement ouverte. A vue d'esprit revient sur cette longue histoire pour en d\u00e9gager les heurs et malheurs, et pour interroger notre rapport contemporain \u00e0 cette question. Certes, les rapports entre les juifs et les musulmans sont travers\u00e9s de tensions et de conflictualit\u00e9, en particulier aujourd'hui. Mais il serait faux de r\u00e9sumer la longue histoire de ces relations \u00e0 une simple opposition. Il faut rappeler la longue cohabitation historique, les particularit\u00e9s territoriales, l'importance du temps de l'Empire Ottoman et ses sp\u00e9cificit\u00e9s, la question de l'acceptation des minorit\u00e9s, et le contexte d'une pluralit\u00e9 culturelle, sociale et religieuse bien plus vaste dans laquelle il ne faut pas occulter la pr\u00e9sence et le r\u00f4le des milieux chr\u00e9tiens et ceux des religions ant\u00e9rieures, dont le chamanisme. Selon les travaux des chercheurs, il est possible de d\u00e9gager trois grandes p\u00e9riodes de cohabitation. D'abord, un temps \u00ab d'infusion \u00bb mutuelle. Deuxi\u00e8mement, une p\u00e9riode de cohabitation. Enfin les heures de tensions relatives contemporaines. Cela rappelle que la fraternit\u00e9 entre juifs et musulmans n'est historiquement pas faite que d'opposition, et que la question religieuse de ces rapports culturels, politiques et sociaux est aussi \u00e0 recontextualiser. Car, comme le dit l'un des interlocuteurs de cette s\u00e9rie, s'il ne devait s'agir que d'histoire religieuse pour expliquer la conflictualit\u00e9 r\u00e9elle entre juifs et musulmans aujourd'hui, comment expliquer que pendant treize si\u00e8cles, ils aient pu vivre ensemble ? Car en effet, porter son regard sur la p\u00e9riode entre le IXe et le XVIIIe si\u00e8cle, c'est prendre conscience d'une p\u00e9riode fascinante, o\u00f9 le vivre ensemble \u00e9tait tr\u00e8s fort. Une consid\u00e9ration historique n\u00e9cessaire et instructive \u00e0 l'heure o\u00f9 les appartenances religieuses sont souvent instrumentalis\u00e9es. Jacques Mouriquand revient sur l'histoire des ces rapports en compagnie de trois invit\u00e9s. Benjamin Stora est Docteur en sociologie et Docteur d\u2019Etat en Histoire, Professeur des Universit\u00e9s, enseignant de l\u2019histoire du Maghreb comtemporain, les guerres de d\u00e9colonisation et l\u2019histoire de l\u2019immigration maghr\u00e9bine en Europe, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 13 et l\u2019INALCO (Langues Orientales, Paris). Il a codirig\u00e9 avec Abdelwahab Meddeb un important ouvrage intitul\u00e9 \"Histoire des relations entre juifs et musulmans des origines \u00e0 nos jours\" (Ed. s Albin Michel). Michel Balivet est professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire seldjoukide et ottomane et de l\u2019histoire des relations islamo-byzantines et turco-balkaniques. Historien des religions aux Universit\u00e9s de Lausanne et de Berne, Daniel Barbu est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019histoire du juda\u00efsme et les interactions entre le juda\u00efsme et les autres cultures de la M\u00e9diterran\u00e9e antique. (1/5) : Lorsqu'on regarde la longue histoire des rapports entre juifs et musulmans, il ne faut pas oublier les \u00e9pisodes de tol\u00e9rance et l'\u00e9trange basculement vers une p\u00e9riode plus tendue \u00e0 la faveur des cons\u00e9quences de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, \u00e0 partir de laquelle les juifs d'Orient vont se tourner vers l'Occident. Benjamin Stora a codirig\u00e9 avec Abdelwahab Medeb un livre monumental sur les juifs et les musulmans \u00e0 travers les si\u00e8cles, o\u00f9 120 contributeurs dessinent un portrait renouvel\u00e9. Il pr\u00e9sente au micro de Jacques Mouriquand les grandes lignes de ce travail. Et il rel\u00e8ve ce paradoxe : parler des juifs et des musulmans au fil des si\u00e8cles, c'est d'abord \u00e9voquer des questions d'identit\u00e9s qui ont trait avant tout \u00e0 la culture et \u00e0 la politique puis \u00e0 un enracinement religieux ou une pratique spirituelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, co-directeur de \"Histoire des relations entre juifs et musulmans des origines \u00e0 nos jours\" (Ed.Albin Michel)", "name": "Stora, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Philip Glass, compositeur am\u00e9ricain, \u00e0 l'occasion d'un concert donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en duo avec le violoniste Tim Fain, dans le cadre du Festival Antigel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D44265BA-4BDB-45BF-9082-E909454C3E96", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glass, Philip"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur,  musicien am\u00e9ricain", "name": "Glass, Philip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 054 : La maturit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE57FD02-2088-4CF2-B72A-EBD76DB44295", "durationSec": 148, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Bangkok", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2E6FFEA-0168-4DBD-ABE8-9CC76A92AFE5", "thematicGeographicals": ["Bangkok"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Seamus Heaney, prix Nobel de litt\u00e9rature 1995 : Interview de Louis-Philippe Ruffy, Jacques Darras et Patrick Hersant qui ont particip\u00e9 au num\u00e9ro 2013-2 dans lequel un dossier est consacr\u00e9 au po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F17C32E-9B5B-41D6-AA53-982B3376BFC8", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heaney, Seamus"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Prix Nobel de litt\u00e9rature en 1995, le po\u00e8te irlandais Seamus Heaney (1939-2013) vient de dispara\u00eetre. Hommage. La revue de belles-lettres avait rencontr\u00e9 le po\u00e8te quelques mois avant sa disparition et lui consacre un dossier dans son dernier num\u00e9ro. Dans sa po\u00e9sie, Seamus Heaney semblait chercher un \u00e9quilibre entre la sensualit\u00e9 d\u2019une nature pacifi\u00e9e et la violence du quotidien, min\u00e9e par l\u2019histoire tragique de l\u2019Irlande du Nord. Heaney, dont l\u2019\u0153uvre singuli\u00e8re a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9e par le comit\u00e9 du prix Nobel, se consid\u00e9rait comme un agriculteur qui, au prix d\u2019un effort hercul\u00e9en, creuse le sol et le langage. Plut\u00f4t que comme un intellectuel. Peu de temps avant sa mort, Louis-Philippe Ruffy proposait \u00e0 la revue de belles-lettres de consacrer un dossier au po\u00e8te irlandais. Occasion aujourd\u2019hui de lui rendre hommage, \u00e0 travers ses textes et son engagement pour la po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Darras, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Hersant, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te (Archive)", "name": "Heaney, Seamus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Assouline, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Sigmaringen\" (Ed. Gallimard), du nom de la ville allemande investie de septembre 1944 \u00e0 avril 1945 par le gouvernement de Vichy en exil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA02927-290D-4922-B544-E9A7CB961A62", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Sigmaringen", "France"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain", "Collaboration (1939-1945)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les murs coupe-feu sont-ils obligatoires dans tous les b\u00e2timents ? Combien co\u00fbte la r\u00e9alisation d'une telle structure? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1620CE0-C38F-47DF-AE21-3805DC32D982", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2014-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fum\u00e9e", "incendie", "pr\u00e9vention des accidents", "chantier du b\u00e2timent", "feu", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "R\u00e9sistant au feu, \u00e9tanche \u00e0 la fum\u00e9e, le mur coupe-feu isole \u00e9galement de la chaleur. Sa fonction premi\u00e8re est v\u00e9ritablement de couper le b\u00e2timent, de mani\u00e8re \u00e0 emp\u00eacher la propagation des flammes de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du mur. Il s'agit donc d'une s\u00e9paration verticale totale, puisqu\u2019il part du sol et monte jusqu\u2019au toit, de part et d\u2019autre du b\u00e2timent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Kr\u00e3sis, l'\u00e2me parle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5179E746-D1DC-413F-8F9B-73FB0055D226", "durationSec": 3270, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "chant", "art baroque", "film documentaire"], "excerpt": "\"L'\u00e2me parle; elle s'exprime dans le corps et dans tout ce qu'elle fait: (\u2026) et comme elle parle dans le corps, elle s'exprime dans le chant\" (Brenno Boccadoro, musicologue). Le projet de Julie Beauvais, dont l'installation va circuler durant l'ann\u00e9e 2014, c'est de montrer ce discours de l'\u00e2me en le mettant en \u00e9vidence: \"Kr\u00e3sis\" est une s\u00e9rie de quatre portraits vid\u00e9os (en tr\u00e8s grand format) de chanteurs d'op\u00e9ra interpr\u00e9tant des airs baroques au paroxysme d'une passion. De la r\u00e9flexion aux r\u00e9p\u00e9titions, des intentions au tournage, de promenades en coulisses \u00e0 l'\u00e9tape du mixage, ce documentaire retrace le parcours du projet \"Krasis\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne, directrice du projet", "name": "Beauvais, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de musicologie", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, directrice de la photo", "name": "L\u00fcstenberger, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Amaudruz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller musical", "name": "Clerc, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Lipka, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Ch\u0153urs d'hommes en mutation : Interview de Blaise Mettraux, directeur de l'Harmonie des Campagnes et Jean-David Waeber, directeur du Ch\u0153ur d'hommes de Lens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19C1956C-A425-46C9-809E-2A91E5D71F66", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "homme", "direction chorale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du profil des deux ch\u0153urs - Etat des lieux dans les ch\u0153urs d'hommes en g\u00e9n\u00e9ral - Ch\u0153ur liturgique versus  ch\u0153ur populaire - Moyenne d'\u00e2ge constante bien que relativement \u00e9lev\u00e9e - Elargissement du r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur d^hommes de Lens", "name": "Waeber, Jean-David", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Harmonie des Campagnes", "name": "Mettraux, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E143B903-45D0-4FBB-A6C1-55E9177DAF3A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5117, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Valais", "M\u00e9trailler, Serge"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC romand", "name": "M\u00e9trailler, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "French Connection, William Friedkin, 1971", "id": "sound-1DB909EE-F7CA-44B5-A779-279F4F80B87F", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Premier grand succ\u00e8s de son r\u00e9alisateur William Friedkin, \"French Connection\" (1971) remporte en tout cinq Oscars du cin\u00e9ma, dont celui meilleur film, meilleur r\u00e9alisateur, du meilleur montage et celui du meilleur sc\u00e9nario adapt\u00e9 pour Ernest Tidyman. \r\nLe film est aussi propos\u00e9 pour l'Oscar du meilleur acteur dans un second r\u00f4le pour Roy Scheider, l'Oscar de la meilleure photographie et celui de l'Oscar du meilleur mixage de son.\r\n--- plus value ---\r\nGene Hackman est magistral dans French Connection. Brutal, sadique, raciste, jouant des poings et du flingue avec une jubilation qui frise la d\u00e9mence, mais dou\u00e9 pour flairer les drogu\u00e9s et leurs pourvoyeurs. Flic inhumain \u00e0 l'image de la ville inhumaine o\u00f9 il exerce son activit\u00e9.J'ai tourn\u00e9 un film d'action pour le public le plus vaste possible dit Friedkin. M\u00eame s'il s'agit d'un divertissement, l'histoire racont\u00e9e est vraie, les personnages r\u00e9els. Je ne nie pas les possibles implications politiques, sociales, de ce film, mais ce n'est pas ce que j'ai voulu mettre en avant. J'ai voulu surtout procurer un certain plaisir, une certaine sensation au spectateur.Aux Etats-Unis, les r\u00e9actions ont \u00e9videmment vari\u00e9 selon les publics, notamment en ce qui concerne le probl\u00e8me de la police. Mais tous ont trouv\u00e9 une sorte de confirmation de ce qu'ils pensaient d\u00e9j\u00e0, aussi bien ceux qui reprochent \u00e0 la police sa brutalit\u00e9, sa violence, sa tendance \u00e0 sortir de la l\u00e9galit\u00e9 pour mener \u00e0 bien son action, que ceux qui pensent qu'\u00eatre policier est un boulot facile.Le style de Friedkin est celui du reportage. Chaque s\u00e9ance semble avoir \u00e9t\u00e9 saisie sur le vif. Il passe dans sa mise en sc\u00e8ne quelque chose de la rage fr\u00e9n\u00e9tique de Popeye. A la violence des images r\u00e9pond la sauvagerie de la bande son. En toutes circonstances, un r\u00e9alisme implacable. Une volont\u00e9 de traiter le sujet sans pr\u00e9cautions ni concessions. Si les deux policiers sont des h\u00e9ros, le moins que l'on puisse dire c'est qu'ils ne sont pas id\u00e9alis\u00e9s. Un constat d'une rare puissance servi par une interpr\u00e9tation remarquable.Le film se met \u00e0 faire \u00e9cho \u00e0 la campagne men\u00e9e par certains hauts fonctionnaires am\u00e9ricains contre la France accus\u00e9e de ne pas r\u00e9primer assez fermement la fabrication de la drogue et son exportation vers les Etats-Unis.\u00a0\u00a0Bande-annonce de French connection\u00a0Gene Hackman et William Friedkin en interview\u00a0Gene Hackman re\u00e7oit l'Oscar du meilleur acteur pour French Connection", "alternativeTitle": ["Travelling du 02.02.2014", "Travelling du 02.02.2014", "French connection / TVL_2014-02-02T10:06:45_travelling", "French connection / TVL_2014-02-02T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Premier grand succ\u00e8s de son r\u00e9alisateur William Friedkin, \"French Connection\" (1971) remporte en tout cinq Oscars du cin\u00e9ma, dont celui meilleur film, meilleur r\u00e9alisateur, du meilleur montage et celui du meilleur sc\u00e9nario adapt\u00e9 pour Ernest Tidyman. \n\nLe film est aussi propos\u00e9 pour l'Oscar du meilleur acteur dans un second r\u00f4le pour Roy Scheider, l'Oscar de la meilleure photographie et celui de l'Oscar du meilleur mixage de son.", "Premier grand succ\u00e8s de son r\u00e9alisateur William Friedkin, \"French Connection\" (1971) remporte en tout cinq Oscars du cin\u00e9ma, dont celui meilleur film, meilleur r\u00e9alisateur, du meilleur montage et celui du meilleur sc\u00e9nario adapt\u00e9 pour Ernest Tidyman. \n\nLe film est aussi propos\u00e9 pour l'Oscar du meilleur acteur dans un second r\u00f4le pour Roy Scheider, l'Oscar de la meilleure photographie et celui de l'Oscar du meilleur mixage de son."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5540728", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5540728", "ece-5540727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. La situation de la campagne contre l'initiative de l'UDC \"contre l'immigration de masse\" : Interview de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC. - 2. Apr\u00e8s le Seco, il semble que d'autres offices, tels l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV) ou l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions (AFC) sont sous le coup d'une enqu\u00eate administrative pour soup\u00e7on de corruption : Commentaire d'Alexandra Lawi et d\u00e9bat avec Christophe Dabellay, conseiller national valaisan PDC et Maria Bernasconi, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise et membre de la Commission de gestion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E92C318-2A2E-4D05-8EC2-C92976AC52D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 753, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions", "SECO", "UDC", "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV)"], "thematicThemes": ["immigration", "initiative populaire", "votation", "corruption", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise et membre de la Commission de gestion", "name": "Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Deschamps, homme de th\u00e9\u00e2tre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-598773E0-9294-469C-84C5-0B335C74C1DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deschamps, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra comique", "art dramatique", "t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Les Deschiens, la Compagnie Deschamps-Maka\u00efeff, l'Op\u00e9ra-Comique, les films de Jacques Tati\u2026 Point commun? L'humour, l'esprit drolatique, les inventions incongrues, et aussi l'humanit\u00e9 d'un homme de th\u00e9\u00e2tre, qui avec ses complices a invent\u00e9 un ton inimitable. Une commedia dell'arte d'aujourd'hui. L'endroit lui ressemble: une ancienne fabrique de cuisines en t\u00f4le \u00e9maill\u00e9e, pr\u00e8s de la place de la Nation. De vastes salles de r\u00e9p\u00e9tition, des stocks de costumes, des affiches (de Mon oncle), une vitrine aux merveilles (la pipe de Monsieur Hulot, deux C\u00e9sars, un Oscar remis \u00e0 Tati, la casquette et la sacoche du facteur de Jour de f\u00eate, le clap de Playtime), une pile de boites de m\u00e9tal qui ont contenu les n\u00e9gatifs de Mon oncle\u2026 Dans la salle du bas, des com\u00e9diens r\u00e9p\u00e8tent. La fabrique de cuisines est devenue fabrique de th\u00e9\u00e2tre. L'allure confortable, de grosses lunettes en \u00e9caille, le pas lent, le sourire bonhomme, une veste un peu trop grande, Monsieur le Directeur de l'Op\u00e9ra-Comique cultive une allure subtilement d\u00e9cal\u00e9e (le soir, on le verra dans son beau th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 triomphe Lakm\u00e9 arborer une cravate digne des Deschiens). Le d\u00e9calage, c'est sa forme d'esprit. On se souvient des spectacles extravagants, hilarants, \u00e9mouvants, qu'ils cr\u00e9aient, Macha et lui: Les pieds dans l'eau, Les petits pas, Les fr\u00e8res Z\u00e9nith, C'est magnifique, Le d\u00e9fil\u00e9, Lapin chasseur, etc. et d'une troupe d'acteurs comme on n'en voyait que chez eux: Yolande Moreau, Fran\u00e7ois Morel, Olivier Saladin, Atmen K\u00e9lif, Bruno Lochet, Jean-Marc Bihour\u2026 Il faut se souvenir qu'\u00e0 l'\u00e9poque (d\u00e9j\u00e0), la mode \u00e9tait \u00e0 la sinistrose sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre, le noir r\u00e9gnait, l'engagement, etc. Du c\u00f4t\u00e9 des amuseurs, plus ou moins h\u00e9ritiers de mai 68, il y avait les deux J\u00e9r\u00f4me, Savary et Deschamps. L'esprit Deschamps-Maka\u00efeff, c'\u00e9tait le d\u00e9risoire-touchant, c'\u00e9taient des changements de rythme fulgurants, des embard\u00e9es foutraques, le bord des larmes souvent, des tintamarres terribles succ\u00e9dant \u00e0 des bredouillages insaisissables et un indescriptible bric-\u00e0-brac, le grenier d'un banlieusard qui n'aurait jamais rien jet\u00e9 (le visuel, c'\u00e9tait le domaine de Macha). Un hymne au bancal, au fan\u00e9, au d\u00e9pareill\u00e9, au Formica, aux verres Duralex, \u00e0 la p\u00e9trolette\u2026 Des landaus, des cubitainers, des cors de chasse\u2026 Plus tard, ils invent\u00e8rent la version t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de cet univers et ce furent les Deschiens. Avec les m\u00eames t\u00eates bizarres et un vestiaire vintage sorti d'une friperie improbable. Stylisme en folie. Quand on lui demande d'o\u00f9 il vient, J\u00e9r\u00f4me Deschamps \u00e9voque volontiers les deux familles dont il est le produit: les Deschamps, universitaires, assommants, guind\u00e9s, fauch\u00e9s, et les Winter, mondains, frivoles (la Haute-couture, la fantaisie, le charme)\u2026 Il \u00e9voque cet oncle com\u00e9dien, d\u00e9licieux, toujours sur le fil, ange du bizarre, locataire \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 de St-Germain-des Pr\u00e9s, qu'\u00e9tait Hubert Deschamps. Il y avait sans doute le g\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre dans l'ADN familial. Donc ce fut (pour rassurer le p\u00e8re) le Conservatoire (apr\u00e8s la rencontre juv\u00e9nile avec Ch\u00e9reau et Jean-Pierre Vincent au groupe th\u00e9\u00e2tral du lyc\u00e9e Louis-le-Grand). La suite, on la connait. Avec la rencontre essentielle de Macha Mak\u00e9\u00efeff. Et l'invention, ensemble, d'un univers plac\u00e9 sous la protection de quelques divinit\u00e9s tut\u00e9laires, Chaplin, Zouc, Pina Bausch, Laurel et Hardy, Jacques Tati (un cousin par alliance, d'o\u00f9 la vitrine, les affiches et les bo\u00eetes \u00e9voqu\u00e9es plus haut, et la restauration de Playtime et de Mon oncle, qui sont parties d'ici). Il faudrait ajouter des mises en sc\u00e8ne d'anthologie (Les Brigands d'Offenbach \u00e0 l'Op\u00e9ra-Bastille, Le Fil \u00e0 la patte de Feydeau \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise). Depuis sept ans, Deschamps dirige l'Op\u00e9ra-Comique, il y a pr\u00e9sent\u00e9 L'Etoile, Ciboulette, Fra Diavolo, Marouf ou Lakm\u00e9. Sans esprit de d\u00e9rision, mais en respectant l'esprit de cette maison, l'un des plus beaux th\u00e9\u00e2tres de Paris et une institution de trois cents ans d'\u00e2ge. Et en somme \u00e7a lui va comme un gant. L\u00e0, on cultive un esprit de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, un h\u00e9donisme, un m\u00e9lange des genres, qui lui convient tout-\u00e0-fait, une certaine tradition des \u00abplanches\u00bb, un go\u00fbt du plaisir. La l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 pour cacher, courtoisement, la gravit\u00e9. Tout un art\u2026 \u00abLe rire, seule r\u00e9ponse libre et humaine au d\u00e9sastre\u00bb, dit-il.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Deschamps, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Brice Catherin: troublion de la musique contemporaine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1759BEC9-834A-4ED6-9875-696980D7E69A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 2597, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Catherin, Brice"], "thematicThemes": ["compositeur", "instrumentiste", "violoncelle", "musique contemporaine"], "excerpt": "Violoncelliste, multi-instrumentiste, improvisateur et compositeur, Brice Catherin compose des pi\u00e8ces dans des formes \"hors mensurations\", des instrumentations originales ou des pi\u00e8ces pour \"homme-orchestre\", soit un soliste jouant entre 10 et 35 instrument. Interview de Brice Catherin \u00e0 propos de son oeuvre \"An die Muzik\" donn\u00e9e le 25 janvier 2014 \u00e0 l'auditorium de l'EJMA, pour violoncelle solo, quatuor \u00e0 cordes et ensemble libre, avec une participation du public \u00e0 la fl\u00fbte \u00e0 coulisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Cathrin, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Deschamps, homme de th\u00e9\u00e2tre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80990DAE-EC6E-4868-8263-BE314438899F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deschamps, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra comique", "art dramatique", "t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Les Deschiens, la Compagnie Deschamps-Maka\u00efeff, l'Op\u00e9ra-Comique, les films de Jacques Tati\u2026 Point commun? L'humour, l'esprit drolatique, les inventions incongrues, et aussi l'humanit\u00e9 d'un homme de th\u00e9\u00e2tre, qui avec ses complices a invent\u00e9 un ton inimitable. Une commedia dell'arte d'aujourd'hui. L'endroit lui ressemble: une ancienne fabrique de cuisines en t\u00f4le \u00e9maill\u00e9e, pr\u00e8s de la place de la Nation. De vastes salles de r\u00e9p\u00e9tition, des stocks de costumes, des affiches (de Mon oncle), une vitrine aux merveilles (la pipe de Monsieur Hulot, deux C\u00e9sars, un Oscar remis \u00e0 Tati, la casquette et la sacoche du facteur de Jour de f\u00eate, le clap de Playtime), une pile de boites de m\u00e9tal qui ont contenu les n\u00e9gatifs de Mon oncle\u2026 Dans la salle du bas, des com\u00e9diens r\u00e9p\u00e8tent. La fabrique de cuisines est devenue fabrique de th\u00e9\u00e2tre. L'allure confortable, de grosses lunettes en \u00e9caille, le pas lent, le sourire bonhomme, une veste un peu trop grande, Monsieur le Directeur de l'Op\u00e9ra-Comique cultive une allure subtilement d\u00e9cal\u00e9e (le soir, on le verra dans son beau th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 triomphe Lakm\u00e9 arborer une cravate digne des Deschiens). Le d\u00e9calage, c'est sa forme d'esprit. On se souvient des spectacles extravagants, hilarants, \u00e9mouvants, qu'ils cr\u00e9aient, Macha et lui: Les pieds dans l'eau, Les petits pas, Les fr\u00e8res Z\u00e9nith, C'est magnifique, Le d\u00e9fil\u00e9, Lapin chasseur, etc. et d'une troupe d'acteurs comme on n'en voyait que chez eux: Yolande Moreau, Fran\u00e7ois Morel, Olivier Saladin, Atmen K\u00e9lif, Bruno Lochet, Jean-Marc Bihour\u2026 Il faut se souvenir qu'\u00e0 l'\u00e9poque (d\u00e9j\u00e0), la mode \u00e9tait \u00e0 la sinistrose sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre, le noir r\u00e9gnait, l'engagement, etc. Du c\u00f4t\u00e9 des amuseurs, plus ou moins h\u00e9ritiers de mai 68, il y avait les deux J\u00e9r\u00f4me, Savary et Deschamps. L'esprit Deschamps-Maka\u00efeff, c'\u00e9tait le d\u00e9risoire-touchant, c'\u00e9taient des changements de rythme fulgurants, des embard\u00e9es foutraques, le bord des larmes souvent, des tintamarres terribles succ\u00e9dant \u00e0 des bredouillages insaisissables et un indescriptible bric-\u00e0-brac, le grenier d'un banlieusard qui n'aurait jamais rien jet\u00e9 (le visuel, c'\u00e9tait le domaine de Macha). Un hymne au bancal, au fan\u00e9, au d\u00e9pareill\u00e9, au Formica, aux verres Duralex, \u00e0 la p\u00e9trolette\u2026 Des landaus, des cubitainers, des cors de chasse\u2026 Plus tard, ils invent\u00e8rent la version t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de cet univers et ce furent les Deschiens. Avec les m\u00eames t\u00eates bizarres et un vestiaire vintage sorti d'une friperie improbable. Stylisme en folie. Quand on lui demande d'o\u00f9 il vient, J\u00e9r\u00f4me Deschamps \u00e9voque volontiers les deux familles dont il est le produit: les Deschamps, universitaires, assommants, guind\u00e9s, fauch\u00e9s, et les Winter, mondains, frivoles (la Haute-couture, la fantaisie, le charme)\u2026 Il \u00e9voque cet oncle com\u00e9dien, d\u00e9licieux, toujours sur le fil, ange du bizarre, locataire \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 de St-Germain-des Pr\u00e9s, qu'\u00e9tait Hubert Deschamps. Il y avait sans doute le g\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre dans l'ADN familial. Donc ce fut (pour rassurer le p\u00e8re) le Conservatoire (apr\u00e8s la rencontre juv\u00e9nile avec Ch\u00e9reau et Jean-Pierre Vincent au groupe th\u00e9\u00e2tral du lyc\u00e9e Louis-le-Grand). La suite, on la connait. Avec la rencontre essentielle de Macha Mak\u00e9\u00efeff. Et l'invention, ensemble, d'un univers plac\u00e9 sous la protection de quelques divinit\u00e9s tut\u00e9laires, Chaplin, Zouc, Pina Bausch, Laurel et Hardy, Jacques Tati (un cousin par alliance, d'o\u00f9 la vitrine, les affiches et les bo\u00eetes \u00e9voqu\u00e9es plus haut, et la restauration de Playtime et de Mon oncle, qui sont parties d'ici). Il faudrait ajouter des mises en sc\u00e8ne d'anthologie (Les Brigands d'Offenbach \u00e0 l'Op\u00e9ra-Bastille, Le Fil \u00e0 la patte de Feydeau \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise). Depuis sept ans, Deschamps dirige l'Op\u00e9ra-Comique, il y a pr\u00e9sent\u00e9 L'Etoile, Ciboulette, Fra Diavolo, Marouf ou Lakm\u00e9. Sans esprit de d\u00e9rision, mais en respectant l'esprit de cette maison, l'un des plus beaux th\u00e9\u00e2tres de Paris et une institution de trois cents ans d'\u00e2ge. Et en somme \u00e7a lui va comme un gant. L\u00e0, on cultive un esprit de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, un h\u00e9donisme, un m\u00e9lange des genres, qui lui convient tout-\u00e0-fait, une certaine tradition des \u00abplanches\u00bb, un go\u00fbt du plaisir. La l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 pour cacher, courtoisement, la gravit\u00e9. Tout un art\u2026 \u00abLe rire, seule r\u00e9ponse libre et humaine au d\u00e9sastre\u00bb, dit-il.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Deschamps, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Kidjo, un hymne aux femmes africaines (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C0C5789-D0B0-4959-A195-B5BBC8770712", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin"], "durationSec": 2831, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["chanteuse", "pop"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie en janvier de son dernier CD, EVE, et de la publication de son auto-biographie, \u00ab Spirit Rising : My Life, My Music \u00bb, entretien avec l'artiste, enregistr\u00e9 le 29 novembre 2013 \u00e0 Cotonou (B\u00e9nin) lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Cotonou Couleurs Jazz. Depuis le d\u00e9but janvier, la chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo fait la une de l'actualit\u00e9 culturelle : sorties successives d'un livre autobiographique et d'un nouveau CD, puis cr\u00e9ation d'une \u0153uvre compos\u00e9e pour elle et l'orchestre philharmonique du Luxembourg par Philip Glass... Ang\u00e9lique Kidjo est n\u00e9e et a grandi au B\u00e9nin, puis elle a v\u00e9cu \u00e0 Paris les premi\u00e8res ann\u00e9es de la World Music, dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 des ann\u00e9es 80 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et c'\u00e9tait tant mieux puisque c'\u00e9tait un peu la capitale des musiques africaines \u00e0 l'\u00e9poque. Ensuite, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les USA et aujourd'hui encore, New York comme son port d'attache... L\u00e0, on la retrouve \u00e0 Cotonou, au B\u00e9nin : elle \u00e9voque sa famille, sa philosophie, ses combats et la musique en g\u00e9n\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'affaire Dieudonn\u00e9, le sympt\u00f4me d'un vent mauvais qui souffle sur l'Europe : Interview de Bernard-Henri L\u00e9vy, philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E059E64A-6581-4845-B557-B2F9DF46EAFF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dieudonn\u00e9"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "humour", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "L\u00e9vy, Bernard-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Kidjo, un hymne aux femmes africaines (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55DC9654-3B2C-478F-86A4-675187691C9A", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin"], "durationSec": 2678, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["pop", "chanteuse"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie en janvier de son dernier CD, EVE, et de la publication de son auto-biographie, \u00ab\u00a0Spirit Rising\u00a0: My Life, My Music\u00a0\u00bb, entretien avec l'artiste, enregistr\u00e9 le 29 novembre 2013 \u00e0 Cotonou (B\u00e9nin) lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Cotonou Couleurs Jazz. Depuis le d\u00e9but janvier, la chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo fait la une de l\u2019actualit\u00e9 culturelle : sorties successives d'un livre autobiographique et d'un nouveau CD, puis cr\u00e9ation d'une \u0153uvre compos\u00e9e pour elle et l'orchestre philharmonique du Luxembourg par Philip Glass... Ang\u00e9lique Kidjo est n\u00e9e et a grandi au B\u00e9nin, puis elle a v\u00e9cu \u00e0 Paris les premi\u00e8res ann\u00e9es de la World Music, dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 des ann\u00e9es 80 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et c'\u00e9tait tant mieux puisque c'\u00e9tait un peu la capitale des musiques africaines \u00e0 l'\u00e9poque. Ensuite, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les USA et aujourd'hui encore, New York comme son port d'attache... L\u00e0, on la retrouve \u00e0 Cotonou, au B\u00e9nin : elle \u00e9voque sa famille, sa philosophie, ses combats et la musique en g\u00e9n\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 \u00e9gyptienne de l'apr\u00e8s-Moubarak et la situation des femmes : Interview d'Iris Ott, jeune \u00e9tudiante genevoise, qui \u00e9tudie le droit en Egypte et qui partage sa passion pour l'Egypte, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s qu'elle vit au quotidien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88BFA06D-D04C-4695-880C-439444928B04", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 473, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit", "\u00e9tudiant", "\u00e9tudiant", "harc\u00e8lement sexuel"], "excerpt": "Iris Ott t\u00e9moigne de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9gyptienne de l'apr\u00e8s-Moubarak. Clairement pour elle, les femmes sont harcel\u00e9es, voil\u00e9es ou pas, et cela se d\u00e9grade.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante genevoise qui \u00e9tudie le droit en Egypte", "name": "Ott, Iris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un t\u00e9nor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22C694B9-9C66-4688-969A-3690C2B9F438", "durationSec": 210, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "excerpt": "Un oiseau chante.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le monde vu par les aveugles. Rediffusion des reportages \"L\u2019art \u00e0 port\u00e9e de mains\" (mardi 21 janvier 2014) et \"Voir avec les oreilles\" (vendredi 24 janvier 2014)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3E66C9B6-24DB-49AA-AB83-9DA92E244420", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "toucher", "aveugle", "vision", "c\u00e9cit\u00e9", "peinture", "sculpture", "fonction sensorielle"], "excerpt": "Dans une soci\u00e9t\u00e9 ultra visuelle, \u00e0 quoi ressemble le monde sans la vue ? Depuis l'Antiquit\u00e9, l'exp\u00e9rience de la c\u00e9cit\u00e9 interpelle notre regard d'\u00eatre humain. Aristote, le premier, a classifi\u00e9 de mani\u00e8re distincte nos cinq sens, comme autant de fen\u00eatres sur le monde. Or, nos sens se m\u00e9langent continuellement pour cr\u00e9er une image du monde et interagissent davantage que ce que l'on croyait. A l'heure du tout image, manger dans le noir, voir avec les oreilles, toucher les oeuvres d'art peuvent promouvoir d'autres exp\u00e9riences sensorielles et poser un autre regard sur la diff\u00e9rence. Par ailleurs, mieux conna\u00eetre la mani\u00e8re dont notre cerveau per\u00e7oit l'environnement permet de d\u00e9velopper de nouvelles techniques m\u00e9dicales. Aujourd'hui, l'implant r\u00e9tinien est un premier pas. \r\n\"L\u2019art \u00e0 port\u00e9e de mains\": comment acc\u00e9der aux \u0153uvres d\u2019art, comment se faire sa propre repr\u00e9sentation picturale quand on est aveugle ou malvoyant? Quelques rares mus\u00e9es ou galeries autorisent le toucher de certaines \u0153uvres ou proposent des descriptions picturales \u00e0 destination de tous les publics. Anne-Lise Schwab, malvoyante, d\u00e9couvre sous ses doigts le buste de Mona Lisa r\u00e9alis\u00e9 en c\u00e9ramique par Quitterie Ithurbide, peintre et sculpteur. Cette repr\u00e9sentation en 3D du tableau de L\u00e9onard De Vinci fait partie d\u2019une s\u00e9rie de bas-reliefs cr\u00e9\u00e9s par l\u2019artiste depuis 2012 pour donner acc\u00e8s aux \u0153uvres picturales du 20e si\u00e8cle. Evgen Bavcar, lui, perd la vue \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 11 ans par accident. Ce qui ne l\u2019emp\u00eache pas de devenir photographe et chercheur \u00e0 l'Institut d'esth\u00e9tique des arts contemporains (IEAC) \u00e0 Paris.\r\n\"Voir avec les oreilles\": priv\u00e9 de la vue depuis son jeune \u00e2ge, Jean-Marc Meyrat, collaborateur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants a d\u00e9velopp\u00e9 une capacit\u00e9 sensorielle que nous poss\u00e9dons tous: l\u2019\u00e9cholocalisation. Avec sa canne blanche, il produit des sons et en \u00e9coute l\u2019\u00e9cho pour localiser ou identifier des obstacles. Bienvenue dans une autre mani\u00e8re de percevoir la ville et le monde!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe aveugle", "name": "Bavcar, Evgen", "type": "Participant"}, {"role": "aveugle", "name": "Meyrat, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "peintre et sculpteur", "name": "Ithurbide, Quitterie", "type": "Participant"}, {"role": "malvoyante", "name": "Schwab, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Brice Catherin: troublion de la musique contemporaine (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3D1C030-ABC2-419F-9395-F71BE5084830", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 4635, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Catherin, Brice"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique contemporaine", "violoncelle", "compositeur"], "excerpt": "Violoncelliste, multi-instrumentiste, improvisateur et compositeur, Brice Catherin compose des pi\u00e8ces dans des formes \"hors mensurations\", des instrumentations originales ou des pi\u00e8ces pour \"homme-orchestre\", soit un soliste jouant entre 10 et 35 instrument. Interview de Brice Catherin \u00e0 propos de son oeuvre \"An die Muzik\" donn\u00e9e le 25 janvier 2014 \u00e0 l'auditorium de l'EJMA, pour violoncelle solo, quatuor \u00e0 cordes et ensemble libre, avec une participation du public \u00e0 la fl\u00fbte \u00e0 coulisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Cathrin, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "Messe de la Chandeleur \u00e0 l'Eglise St-Pierre de Porrentruy", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-63943", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2014-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["En direct de l'\u00e9glise St-Pierre \u00e0 Porrentruy (JU)", "En direct de l'\u00e9glise St-Pierre \u00e0 Porrentruy (JU)", "Pr\u00e9sidence: Abb\u00e9 Romain Gajo. Pr\u00e9dication: Didier Berret, diacre. Choeur Ste-C\u00e9cile de l'\u00e9glise St-Pierre de Porrentruy, dirig\u00e9 par Mira Antonowycz. Organiste: Beno\u00eet Berberat. Commentaire: Bernard Litzler R\u00e9alisation et production: Alexandre Stern"], "alternativeTitle": ["Messe de la f\u00eate de la Pr\u00e9sentation du Seigneur", "Messe de la f\u00eate de la Pr\u00e9sentation du Seigneur", "Messe de la Chandeleur \u00e0 Porrentruy"], "imageURL": "//www.rts.ch/5543319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5467295", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5467295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Gaz de schiste: les illusions perdues des Texans. Comment vivent les riverains d'un puits de forage? Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Reportage dans le bassin de Barnett \u00e0 Dallas au Texas, un des endroits les plus propices actuellement en terme de production de gaz de schiste aux Etats-Unis. Avec Mary Kelleher et Ranjana Bhandari, deux femmes qui ont vu leur vie transform\u00e9e apr\u00e8s l'implantation des premi\u00e8res plates-formes de forages \u00e0 deux pas de leur maison", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-61351B0B-681B-4A1D-AF15-33CB6C3C6817", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Texas"], "durationSec": 1609, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution de l'eau douce", "pollution", "pollution industrielle", "risque sanitaire", "gaz de schiste"], "excerpt": "Le gaz de schiste est une ressource \u00e9nerg\u00e9tique fossile dont l'exploitation est \u00e0 l'\u00e9tat de projet en Europe, Suisse comprise, m\u00eame si aucune autorit\u00e9 cantonale n'a - \u00e0 ce jour - accord\u00e9 d'autorisation d'effectuer des forages exploratoires sur son sol. Par-contre, son exploitation est effective depuis 2005 aux Etats-Unis, ann\u00e9e o\u00f9 Georges W. Bush a sign\u00e9 l'Energy Policy Act. Cette loi a accord\u00e9 aux entreprises p\u00e9troli\u00e8res des d\u00e9rogations en mati\u00e8re de protection de l'environnement et des exon\u00e9rations fiscales importantes, ce qui les a incit\u00e9es \u00e0 investir massivement dans la fili\u00e8re du schiste. Les effets escompt\u00e9s \u00e9taient alors nombreux: d\u00e9veloppement \u00e9conomique, cr\u00e9ation d'emplois et de richesses, ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique. \r\nQu'en est-il pr\u00e8s de dix ann\u00e9es plus tard? Comment vivent les riverains d'un puits de forage? Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Reportage dans le bassin de Barnett \u00e0 Dallas au Texas, un des endroits les plus propices actuellement en terme de production de gaz de schiste aux Etats-Unis. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agricultrice, riveraine d'un puis de forage", "name": "Kelleher, Mary", "type": "Participant"}, {"role": "riveraine d'un puits de forage", "name": "Bhandari, Ranjana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'acteur austro-suisse Maximilian Schell est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans : Interview de Sereina Rohrer, directrice des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B65C276-CFB8-43FD-80FE-2A7543D36001", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schell, Maximilian"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Sa famille s'\u00e9tait exil\u00e9e en Suisse apr\u00e8s l'annexion de l'Autriche par les nazis en 1938. Et c'est \u00e0 B\u00e2le qu'il avait fait ses d\u00e9buts sur les planches. A Hollywood, il jouera aux c\u00f4t\u00e9s de Marlon Brando ou Marlene Dietrich. Filmographie qui lui vaudra cinq nominations aux Oscars. Et l'Oscar du meilleur film \u00e9tranger en 1970 pour son premier long m\u00e9trage, \"Premier amour\". En 2006, les Journ\u00e9es cin\u00e9ma-tographiques de Soleure avaient organis\u00e9 une r\u00e9trospective d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Maximilian Schell. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "name": "Rohrer, Sereina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivia Ruiz, chanteuse et com\u00e9dienne \u00e0 l'affiche du film \"Jack et la m\u00e9canique du coeur\" de Mathias Malzieu et St\u00e9phane Berla [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F1A2335-250E-4686-BB1D-54CA3A1373DE", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Olivia"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et com\u00e9dienne", "name": "Ruiz, Olivia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Disco. Historique de ce genre musical", "id": "sound-5C4414BF-CF78-4E6D-99F1-AA2E8CF0239F", "durationSec": 3613, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disco"], "excerpt": "Qui suis-je ? N\u00e9 dans les milieux gays, afro-am\u00e9ricains et latino de Philadelphie et New York, on fait remonter mon origine aussi loin que 1971. Mon nom est une abr\u00e9viation du mot employ\u00e9 pour qualifier les dancing fran\u00e7ais. Je suis une \u00e9volution du funk, mais l'usage des violons et de la rythmique Four On The Floor font de moi un style unique. Je suis, je suis... ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La campagne bat son plein avant la votation sur l'initiative de l'UDC \"Contre l'immigration de masse\" et des journaux suisses ont refus\u00e9 des encarts publicitaires, en Suisse romande il s'agit de La Libert\u00e9 et du Quotidien Jurassien : Interview de Louis Ruffieux, r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B227DFF-85C7-4C84-BDFB-11155E85FED3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Libert\u00e9 (quotidien)", "Quotidien jurassien (Le)"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "presse quotidienne"], "excerpt": "Des encarts publicitaires montrant une femme en burka et  pr\u00e9disant \"un million de Musulmans\" en Suisse ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans diff\u00e9rents quotidiens. Certes, mais pas tous. En effet, une bonne partie des journaux du groupe Tamedia ont refus\u00e9 cette publicit\u00e9, ce qui lui a attir\u00e9 les foudres du comit\u00e9 d'initiative.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-B7B01BCE-3A8B-440A-825A-CC3E30FB35BA", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui suis-je? N\u00e9 dans les milieux gays, afro-am\u00e9ricains et latino de Philadelphie et New York, on fait remonter mon origine aussi loin que 1971. Mon nom est une abr\u00e9viation du mot employ\u00e9 pour qualifier les dancing fran\u00e7ais. Je suis une \u00e9volution du funk, mais l'usage des violons et de la rythmique Four On The Floor font de moi un style unique. Je suis, je suis...\r\nR\u00e9ponse d\u00e8s lundi matin, 8h40 dans L\u00e8ve-toi et Marche, version compl\u00e8te samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 17h.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 01.02.2014", "Disco! / AUDIE_2014-02-01T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 01.02.2014", "Disco! / AUDIE_2014-02-01T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Qui suis-je? N\u00e9 dans les milieux gays, afro-am\u00e9ricains et latino de Philadelphie et New York, on fait remonter mon origine aussi loin que 1971. Mon nom est une abr\u00e9viation du mot employ\u00e9 pour qualifier les dancing fran\u00e7ais. Je suis une \u00e9volution du funk, mais l'usage des violons et de la rythmique Four On The Floor font de moi un style unique. Je suis, je suis...\n\nR\u00e9ponse d\u00e8s lundi matin, 8h40 dans L\u00e8ve-toi et Marche, version compl\u00e8te samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 17h.", "Qui suis-je? N\u00e9 dans les milieux gays, afro-am\u00e9ricains et latino de Philadelphie et New York, on fait remonter mon origine aussi loin que 1971. Mon nom est une abr\u00e9viation du mot employ\u00e9 pour qualifier les dancing fran\u00e7ais. Je suis une \u00e9volution du funk, mais l'usage des violons et de la rythmique Four On The Floor font de moi un style unique. Je suis, je suis...\n\nR\u00e9ponse d\u00e8s lundi matin, 8h40 dans L\u00e8ve-toi et Marche, version compl\u00e8te samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 17h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5538858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5538858", "ece-5538857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Berla, co-r\u00e9alisateur de \"Jack et la m\u00e9canique du c\u0153ur\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE70A90B-3D16-4C00-93B1-B9F8B51AE464", "durationSec": 1038, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berla, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Berla, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yan Duyvendak, plasticien et performeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E988ECC2-0765-4D58-9048-3D086E284360", "durationSec": 3496, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "\u00ab Yann Duyvendak donne du corps aux images \u00bb affirmait Le Temps, en 2003. Plus de dix ans apr\u00e8s, la formule colle toujours parfaitement au travail du plasticien et performer hollandais, install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est toujours aussi avide de d\u00e9crypter les codes de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. Toujours convaincu qu'il ne faut pas se priver de croiser les arts pour explorer le monde plus avant et mieux rendre compte de sa complexit\u00e9 au public. D\u00e9monstration ! La Compagnie Yan Duyvendak propose \u00ab M\u00e9lodies de bonheur \u00bb, les 11 et 12 f\u00e9vrier, au Moulin Rouge, dans le cadre du festival genevois Antigel et \u00ab 7 minutes de terreur \u00bb, du 13 au 15 f\u00e9vrier, sur la sc\u00e8ne lausannoise de l'Arsenic.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien, performeur", "name": "Duyvendak, Yan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le Locle, la libre-circulation bouchonne. Reportage dans la localit\u00e9 des montagnes neuch\u00e2teloise qui subit de plein-fouet la circulation en raison des tr\u00e8s nombreux travailleurs frontaliers fran\u00e7ais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AF85BF51-6C66-474D-BDB0-EB4F90EBB7C1", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Morteau"], "durationSec": 850, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "automobile", "frontalier", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Chaque jour, 10'000 v\u00e9hicules traversent Le Locle. 10'000 v\u00e9hicules pour une commune de 10'000 habitants. Imaginez les interminables bouchons, sur les principales art\u00e8res qui traversent la ville des Montagnes neuch\u00e2teloises. Autant le dire: il existe un ras-le-bol des habitants, mais aussi des travailleurs fran\u00e7ais. 15 Minutes les a retrouv\u00e9s sur la Ligne des horlogers, le petit train qui relie La Chaux-de-Fonds \u00e0 Besan\u00e7on. Pour ceux qui s'y trouvent, il vaut mieux \u00eatre entass\u00e9 20 minutes dans un train bond\u00e9, que d'affronter des heures d'embouteillages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service cantonal des transports neuch\u00e2telois", "name": "Baud, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de la ville du Locle en charge de l'urbanisme et de l'environnement", "name": "Dupraz, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "Christine, travailleuse frontali\u00e8re de Morteau", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "frontaliers fran\u00e7ais utilisant le train de la ligne des horlogers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante du Locle, kiosque sur art\u00e8re principale", "name": "Favre, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9, militant loclois contre le trafic pendulaire sur les routes secondaires", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S02E04 : L\u00e2chez les chiens", "id": "sound-112BBF17-26A3-4FA8-BACE-F5F7116BCF94", "durationSec": 3484, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "1. Des photographies vol\u00e9es qui valent de l'or. Des infos qui font vendre. Un prisonnier demande une prime pour son r\u00e9cit. \"L'argent imbibe tout !\" constate l'experte en journalisme Eliane Ballif, mais les r\u00e8gles journalistiques n'autorisent pas tout et n'importe quoi. Chronique. - 2. Chasseur d'informations. Interview de Jean-Claude Elfassi, journaliste,  paparazzi, producteur de scoop. - 3. Le d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, un genre m\u00e9diatique \u00e0 dompter. Interview d'Esther Mamarbachi, journaliste RTS, productrice d'Infrarouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92829903-1B8D-49B9-B1FB-E051FC061AE9", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elfassi, Jean-Claude", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["d\u00e9bat", "journalisme", "\u00e9thique", "journaliste", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, paparazzi", "name": "Elfassi, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mamarbachi, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballif, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "La ville de Bruxelles. Interview de Baudouin Tennstedt, architecte, guide touristique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-42D51454-1A9F-4B2D-AAB8-DD37853E010C", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "monument", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Tennstedt, Baudouin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-63803", "thematicGeographicals": ["ST-GALL-VILLE"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Sandra Jamet pr\u00e9sente depuis St-Gall une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING A SAINT-GALL - 14.02.01", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "POSCHIAVO"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "Voyage dans le temps \u00e0 Saint-Gall", "Poschiavo et ses tr\u00e9sors", "La maison anti-allergique", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "Zurich recycle son pain", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "Au coeur du quartier rouge de Zurich", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall", "OUTRE-Zapping \u00e0 Saint-Gall"], "alternativeExcerpt": ["Des passionn\u00e9s de la ville rendent l'\u00e9volution de St-Gall \u00e0 travers le temps visible \u00e0 la population.", "Ce lieu contient des objets de multiples endroits du globe, r\u00e9unis dans une exposition.", "Un homme de 59 ans m\u00e8ne une vie difficile \u00e0 cause de sa polysensibilit\u00e9 chimique.", "Le gaspillage de nourriture est ainsi r\u00e9duit tout en ayant des produits de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9.", "La police patrouille jour et nuit afin de d\u00e9loger les prostitu\u00e9es, une mesure qui g\u00e8ne d'avantage les clients que les travailleuses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5467355", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUBIN, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5467355", "ece-5464408", "ece-5464735", "ece-5464687", "ece-5464579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le manteau Cadbury. La marque de chocolat s'offre un joli coup de pub avec son manteau interactif qui s'anime lorsque la personne qui le porte mange du chocolat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D9D6C8E-BD0C-4EB3-97F6-6E303E63AF4C", "durationSec": 210, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Olivier Martin, directeur du laboratoire de nanophotonique et m\u00e9trologie \u00e0 l'EPFL. - 2. Une nouvelle fa\u00e7on d'obtenir des cellules souches. Interview de Denis Duboule, professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AEA9461-9C43-4127-8CA4-2CC29B0F0249", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Olivier", "EPFL"], "thematicThemes": ["lumi\u00e8re", "cellule", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de nanophotonique et m\u00e9trologie \u00e0 l'EPFL", "name": "Martin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'Uni de Gen\u00e8ve", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Des d\u00e9tenus de la prison genevoise de la P\u00e2querette, centre de socioth\u00e9rapie ont effectu\u00e9 des sorties accompagn\u00e9es pour se rendre chez des prostitu\u00e9es : Interview de Daniel, ancien gardien dans les ann\u00e9es 1980. - 2. La publication attendue du rapport de Bernard Ziegler, cons\u00e9cutif au meurtre d'Adeline par un d\u00e9tenu du centre de la P\u00e2querette, ferait mention de sorties de d\u00e9tenus ayant inqui\u00e9t\u00e9 la police \u00e0 plusieurs reprises : Commentaire de Mathieu Cupelin et interviews de Jean Sanchez, d\u00e9put\u00e9 MCG, ancien chef adjoint  de la police genevoise et de Ya\u00ebl Hayat, avocate, pr\u00e9sidente de l'association \u00ab La P\u00e2querette des champs \u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1039B0F9-F776-4EEE-80F2-30E041C24363", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "d\u00e9tenu", "enqu\u00eate criminelle", "prison", "r\u00e9insertion des prisonniers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 MCG, ancien chef adjoint  de la police genevoise ", "name": "Sanchez, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "avocate, pr\u00e9sidente de l'association \" La P\u00e2querette des champs \"", "name": "Hayat, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "ancien gardien \u00e0 la P\u00e2querette", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Janet Yellen est la nouvelle patronne de la Fed. Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique \u00e0 Couleur 3, explique la mission de la nouvelle pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C39E9C5-8276-402F-8AB4-F7E8D2CDEC59", "durationSec": 317, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Jost, Cyril", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 053 : Mauvais voisinage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BF5895F-D11B-4367-B100-FEB5B49C45D9", "durationSec": 119, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Berla, cin\u00e9aste, et Olivia Ruiz, chanteuse, \u00e0 propos du film d'animation \"Jack et la m\u00e9canique du coeur\" inspir\u00e9 par le livre \"La M\u00e9canique du coeur\" de Mathias Malzieu et par le disque du m\u00eame nom du groupe de rock Dionysos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7434FD94-29C7-44F0-A98F-C56A9182B762", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Olivia", "Berla, St\u00e9phane", "Malzieu, Mathias", "Dionysos"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cin\u00e9ma d'animation", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Ruiz, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste ", "name": "Berla, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les services administratifs sont-ils oblig\u00e9s de r\u00e9pondre aux demandes des citoyens? \"On en parle\" a mis \u00e0 l'\u00e9preuve la r\u00e9activit\u00e9 des chancelleries et communes en adressant un m\u00eame courriel avec une question de citoyen, \u00e0 7 villes et et 7 chancelleries. Tour d'horizon des d\u00e9lais d'attente et des bonnes pratiques, avec les pr\u00e9cisions de Vincent Grandjean, chancelier de l'Etat de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14E0E0FA-A7F2-47D8-8DCA-922203F9F412", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Jura (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration publique", "administration communale", "administration", "communication de l'information"], "excerpt": "Un auditeur a sollicit\u00e9 l\u2019administration vaudoise pour obtenir une r\u00e9ponse sur un dossier personnel. Pendant plusieurs mois, il n\u2019obtient pas de r\u00e9ponse. Existe-t-il une loi ou un r\u00e9glement obligeant les administrations \u00e0 r\u00e9pondre aux requ\u00eates des citoyens?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier de l'Etat de Vaud", "name": "Grandjean, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Mariot, historien : A propos de son ouvrage \"Tous unis dans la tranch\u00e9e ? 1914-1918, les intellecturels rencontrent le peuple\" (Ed. du Seuil, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97985E37-740B-4EEA-9712-171ACFE467C8", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intellectuel", "histoire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "litt\u00e9rature", "soldat"], "excerpt": "La Premi\u00e8re Guerre mondiale est d\u00e9peinte dans les livres d\u2019histoire comme le temps de \u00ab l\u2019union sacr\u00e9e \u00bb\u2026 loin de cette vision id\u00e9aliste de tranch\u00e9es abolissant les ph\u00e9nom\u00e8nes de classe, l\u2019historien et sociologue Nicolas Mariot r\u00e9examine les r\u00e9cits de soldats et y d\u00e9c\u00e8le la persistance des clivages entre une bourgeoisie \u00e9duqu\u00e9e et les hommes du peuple. La guerre 14-18 a donn\u00e9 lieu \u00e0 de tr\u00e8s nombreux r\u00e9cits de poilus. Des personnalit\u00e9s aussi brillante que Guillaume Apollinaire, Henri Barbusse, Marc Bloch ou Georges Duhamel ont contribu\u00e9 \u00e0 donn\u00e9 au conflit une dimension vivante et personnelle. Des t\u00e9moignages \u00e9manant le plus souvent d\u2019intellectuels, qui ont servi \u00e0 la th\u00e9orie de \u00ab l\u2019 Union sacr\u00e9e \u00bb sous les drapeaux\u2026 Nicolas Mariot s\u2019est empar\u00e9 de ces textes en cherchant les traces, des plus flagrantes au plus infimes, des rapports de classes entre les hommes. M\u00eame si, dans les tranch\u00e9es, tous sont soumis aux m\u00eames rythmes et aux m\u00eames lois, les auteurs de ces r\u00e9cits rappellent souvent leur solitude dans un monde fait de violence, de vulgarit\u00e9, de boissons et de jeux de carte. De m\u00eame, ils sont bien nombreux \u00e0 s\u2019\u00e9tonner du manque de sens que prend l\u2019engagement militaire aux yeux de leurs camarades du peuple. La guerre a donc permis une rencontre entre les classes, faite d\u2019\u00e9tonnement et de d\u00e9convenues, mais elle n\u2019a en aucun cas aboli les \u00e9carts et les diff\u00e9rences sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sociologue, directeur de recherche au CNRS", "name": "Mariot, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des djihadistes r\u00e9sidents en France et en Suisse partent combattre en Syrie : 1. Interview d'une m\u00e8re fran\u00e7aise sans nouvelle de sa fille partie rejoindre son mari qui est all\u00e9 faire le djihad en Syrie. - 2. Interview de St\u00e9phane Lathion, membre du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED91F9E3-87BE-49ED-A357-106C2E129C38", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Suisse", "France"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "guerre civile", "conflit arm\u00e9", "islam"], "excerpt": "1. Le  ph\u00e9nom\u00e8ne a pris une ampleur inqui\u00e9tante en France o\u00f9 les autorit\u00e9s commencent \u00e0 s\u00e9vir. 3 individus qui voulaient se battre en sont poursuivis pour \"association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste\". - 2. La Suisse est aussi touch\u00e9e par le ph\u00e9nom\u00e8ne des candidats au jihad. C'est ce qu'affirment Les services de renseignements helv\u00e9tiques affirment avoir rep\u00e9r\u00e9 dix jeunes Suisses en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse", "name": "Lathion, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une jeune fille partie en Syrie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les chefs et les r\u00e9volt\u00e9s (10/10) : Rencontre avec C\u00e9dric Tourbe, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F855B2-D389-4CCC-A3D4-BDCBFA53B570", "durationSec": 4076, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autorit\u00e9", "film documentaire", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Rencontre avec C\u00e9dric Tourbe, r\u00e9alisateur de la s\u00e9rie documentaire TV en quatre volets \"R\u00e9voltes\": la r\u00e9volte semble \u00eatre un ph\u00e9nom\u00e8ne universel. Mais quels en sont les m\u00e9canismes? Et une fois lanc\u00e9e, comment \u00e9volue-t-elle? Mai 68, Printemps arabe, r\u00e9volution iranienne, les exemples de transformation sur la dur\u00e9e sont nombreux. La r\u00e9volte n'est d\u00e9cid\u00e9ment pas qu'une saison chaude et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\u2026 Suite et fin de cette palpitante s\u00e9rie documentaire. Episode 3, \"L'incertitude\": l'embrasement de tout un pays rend la situation \u00e0 la fois volatile et illisible, pendant que la soci\u00e9t\u00e9 traverse des moments de folie. Toutes les solutions imagin\u00e9es pour sortir de la crise s'effondrent les unes apr\u00e8s les autres. Des alliances se font et se d\u00e9font dans l'urgence et la m\u00e9fiance. C'est la mont\u00e9e de l'incertitude. Alors que le pouvoir est divis\u00e9, voire se d\u00e9sagr\u00e8ge totalement, la concurrence entre les diff\u00e9rents acteurs pour tirer leur \u00e9pingle du jeu devient aigu\u00eb. Commence une comp\u00e9tition exacerb\u00e9e pour la prise du pouvoir. Mais les actions successives des diff\u00e9rents concurrents brouillent davantage le jeu, jusqu'\u00e0 rendre la situation totalement illisible. La question militaire se retrouve alors au centre des pr\u00e9occupations. Le basculement d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de certaines unit\u00e9s de l'arm\u00e9e devient possible. Lorsque l'incertitude est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 tous les secteurs de la soci\u00e9t\u00e9, le d\u00e9nouement se rapproche\u2026 Episode 4, \"Le d\u00e9nouement\": la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale (France), une intervention arm\u00e9e violente (Chine), la prise du pouvoir par un homme charismatique (Khomeiny), un coup d'Etat militaire (Pologne), la d\u00e9mission des instances dirigeantes (Tunisie) : toutes ces actions totalement diff\u00e9rentes ont mis fin \u00e0 la r\u00e9volte. Leur point commun : il s'agit d'actions irr\u00e9versibles. Personne ne dispose de moyens suffisants pour s'y opposer efficacement. Partout, l'arm\u00e9e tient une place centrale. Soit parce qu'elle constitue une menace cr\u00e9dible, soit parce qu'elle est utilis\u00e9e avec efficacit\u00e9, soit parce qu'elle d\u00e9clare sa neutralit\u00e9. La r\u00e9volte se termine parce que, pour le meilleur ou pour le pire, il n'y a plus d'incertitude. Mais le processus de transformation d'une soci\u00e9t\u00e9 continue, lui, \u00e0 travailler le pays en profondeur. La victoire des islamistes aux \u00e9lections tunisiennes de 2011 n'a fait qu'exacerber les contradictions et frustrer la majorit\u00e9 : le cycle des mouvements entre alors dans le temps long. La r\u00e9volte n'est pas qu'un temps chaud, bref et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Le pouvoir polonais l'a bien compris quand, sept ans apr\u00e8s le coup d'Etat du g\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski, il d\u00e9couvre que Gorbatchev n'interviendra plus militairement pour soutenir les d\u00e9mocraties populaires d'Europe de l'Est. Il entame aussit\u00f4t des n\u00e9gociations avec ceux qu'il avait mis en prison en 1981. Six mois plus tard, le g\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski nomme Premier ministre un responsable de Solidarnosk. La Pologne sort du communisme de fa\u00e7on totalement impr\u00e9vue, pr\u00e9cipitant la chute du mur de Berlin et l'effondrement de l'U.R.S.S. Le succ\u00e8s inattendu des Polonais a chang\u00e9 les perspectives des autres peuples du bloc de l'Est, qui se sont \u00e0 leur tour r\u00e9volt\u00e9s, tout comme le d\u00e9part de Ben Ali en Tunisie a sonn\u00e9 le signal de l'embrasement du monde arabe. La r\u00e9volte s'est \u00e9tendue internationalement pour la m\u00eame raison qu'elle s'\u00e9tend au sein d'un pays : le succ\u00e8s des uns a donn\u00e9 envie aux autres de se soulever \u00e0 leur tour\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de documentaires", "name": "Tourbe, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Billets de bus achetables par SMS dans les Transports publics genevois (TPG). Les pr\u00e9cisions de Philippe Anhorn, porte-parole des TPG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD57DEC0-1C51-4F19-AC41-64FCC7BDBB99", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPG"], "thematicThemes": ["SMS", "transport public urbain", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des TPG", "name": "Anhorn, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Etty Hillesum, la libert\u00e9 retrouv\u00e9e (5/5) : L'invitation \u00e0 la libert\u00e9 int\u00e9rieure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA887BA5-0B94-46DF-8FD1-4C4E848CB7A7", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "religion et croyances", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Etty Hillesum a pos\u00e9 sur papier son intimit\u00e9 profonde, avec honn\u00eatet\u00e9 et simplicit\u00e9. Une simplicit\u00e9 d\u00e9nu\u00e9e de volont\u00e9 dogmatique, et qui r\u00e9sonne pourtant pour beaucoup comme on ne peut plus vrai. Car ce qui touche, c'est sa capacit\u00e9 \u00e0 \"prendre la vie comme elle vient\", alors qu'elle se confronte \u00e0 l'horreur. Dans un monde globalis\u00e9 en perte de rep\u00e8res, d'aucuns y voient un enseignement qui invite \u00e0 chercher un centre de gravit\u00e9 int\u00e9rieur. Beat Altenbach t\u00e9moigne de cette d\u00e9marche de libert\u00e9 et explique quel peut \u00eatre selon lui l'actualit\u00e9 de son message.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, directeur du centre Notre Dame de la route", "name": "Altenbach, Beat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roselyne Bachelot, ex-ministre fran\u00e7aise, \u00e0 propos de son ouvrage \"Verdi amoureux\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B31FFA0B-E63D-493C-A629-ECDE89375BAA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["amour", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-ministre fran4aise, chroniqueuse, \u00e9ditorialiste", "name": "Bachelot, Roselyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A l'approche de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014 la libre circulation des personnes et les travailleurs \u00e9trangers sont au c\u0153ur du d\u00e9bat (6/6) : Reportage au Tessin sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des travailleurs ind\u00e9pendants italiens qui inqui\u00e8te les milieux \u00e9conomiques", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C79E7BAF-0369-427A-AE72-FD0F03277786", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tessin", "Suisse"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "initiative populaire", "immigration", "travailleur \u00e9tranger"], "excerpt": "En marge de la campagne sur l'initiative UDC \u00abContre l'immigration de masse\u00bb, la r\u00e9daction propose une s\u00e9rie de reportages sur les travailleurs \u00e9trangers et la perception de leur pr\u00e9sence par les Suisses. Au Tessin, Andrea est propri\u00e9taire d'une entreprise de carrelage \u00e0 Lugano. Ce secteur est l'un des plus touch\u00e9s par la pression exerc\u00e9e par les \"padroncini\", ces petits patrons et ind\u00e9pendants italiens.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire d'une entreprise de carrelage \u00e0 Lugano", "name": "Gehri, Andrea", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du filet de dorade avec vinaigrette ti\u00e8de et tapenade, en compagnie de Ga\u00ebl Brandy, chef du restaurant d'application de GastroVaud, la Pinte vaudoise, \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B0637F1-A9CF-4A06-8D8E-F215B1354051", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 524, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "poisson (aliment)", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Pinte de vaudoise, Pully", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Nacho Rojo\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-177E1F83-247A-4EF0-88E0-E83A105E7BE3", "durationSec": 111, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Nouvelles parutions discographiques. D\u00e9bat \u00e0 propos des albums de Florent Marchet \"Bambi Galaxy\", Malia & Boris Blank \"Convergence \" et Tinariwen \"Emmaar\", sous la loupe  Michel Masserey, Nicolas Julliard, chroniqueurs RTS et Elisabeth Stoudmann, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0DC1E73-63F0-45E2-9D58-89CE5D58A493", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchet, Florent", "Tinariwen", "Blank, Boris"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Stoudmann, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Mariage, r\u00e9alisateur, et de Beno\u00eet Poelvoorde, com\u00e9dien, pour la sortie du film : \"Les rayures du z\u00e8bre\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C93A90FB-61A2-4BB8-BC73-FA0CC51C019B", "durationSec": 1726, "publicationDate": "2014-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poelvoorde, Beno\u00eet", "Mariage, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Poelvoorde, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Mariage, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s Fran\u00e7ois Cavanna, fondateur des magazines satiriques fran\u00e7ais Hara-Kiri et Charlie Hebdo : Commentaire d'Andr\u00e9 Beaud et interview de Charb, dessinateur satirique pour Charlie Hebdo\r\n\r\n  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6FFB0B2-FCCF-48F0-9C3E-524FE164DA5A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavanna, Fran\u00e7ois", "Charlie Hebdo", "Hara-Kiri"], "thematicThemes": ["journaliste", "mort (biologie)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Cavanna est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Il \u00e9tait aussi  \u00e9crivain et a notamment retrac\u00e9 la trajectoire des immigr\u00e9s italiens dans \"Les Ritals\" (Ed. Belfond, 1978).   ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur satirique pour Charlie Hebdo", "name": "Charb [= Charbonnier, St\u00e9phane]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Szabo et H\u00e9l\u00e8ne Giraud, co-r\u00e9alisateurs du film d'animation \"Minuscule\" adapt\u00e9 de leur propre s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57852C06-A964-49E6-98AC-60FDCF0CB9E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szabo, Thomas", "Giraud, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Szabo, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Giraud, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Etty Hillesum, la libert\u00e9 retrouv\u00e9e (4/5) : Une image de Dieu libre et ouverte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4217CAFA-CF1A-4A5E-B4F1-8CAA946DAB70", "durationSec": 1756, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "camp de concentration", "religion et croyances", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "L'itin\u00e9raire d'Etty Hillesum inspire tant incroyants que croyants. Beat Altenbach en parle comme de sa principale source d'inspiration de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, il revient sur sa d\u00e9couverte de ces \u00e9crits qui continuent \u00e0 lui parler, et dans lesquels il voit une formidable d\u00e9marche de v\u00e9rit\u00e9 et de libert\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, directeur du centre Notre Dame de la route", "name": "Altenbach, Beat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carlo Crisci, cuisinier, chef de l'Auberge du Cerf \u00e0 Cossonay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F6CF2CA-656E-4C2F-A4F3-DA9A8F8164C6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cossonay"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crisci, Carlo"], "thematicThemes": ["gastronomie", "di\u00e9t\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Crisci, Carlo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les nomin\u00e9s du Prix du cin\u00e9ma suisse sont connus. Gr\u00e9goire Fleury, com\u00e9dien suisse non nomin\u00e9 au Prix du cin\u00e9ma suisse, nous fait part de sa d\u00e9ception", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9AC0F671-04C3-4B50-B5E3-080EFE019FC4", "durationSec": 331, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Sur les pas d'Einstein. Visite du Mus\u00e9e Einstein \u00e0 Berne en compagnie de Quirinus Reichen, son conservateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C373A005-FB8E-4672-A27D-A01A203BE8F0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e Einstein", "name": "Reichen, Quirinus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'homophobie dans le sport.  De nombreux homosexuels renoncent \u00e0 pratiquer certains sports par crainte de ne pas \u00eatre accept\u00e9s, en particulier dans dans les sports d'\u00e9quipe. L'Association suisse des services des sports et Swiss Olympic lancent une campagne nationale intitul\u00e9e \"Stop \u00e0 l'homophobie dans le sport!\". Les explications de Sami Kanaan, pr\u00e9sident de l'Association suisse des services des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-206A26FA-933E-42F6-A1D5-04886246B047", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des services des sports", "name": "Kanaan, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kanaan, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des chercheurs ont trouv\u00e9 un moyen de rendre au cerveau adulte ses capacit\u00e9s de jeunesse : Interview d'Arnaud Norena, chercheur en neurosciences au CNRS de Marseille ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC54A6F7-43F8-4570-832C-6A3C5D69043C", "durationSec": 275, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurosciences", "cerveau", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "En administrant un anti\u00e9pileptique \u00e0 des adultes, des chercheurs fran\u00e7ais et britanniques ont d\u00e9montr\u00e9 que ceux-ci pouvaient d\u00e9velopper l\u2019oreille absolue. Ils ont rouvert une fen\u00eatre critique d\u2019apprentissage du cerveau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en neurosciences au CNRS de Marseille ", "name": "Norena, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Amann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche (DEFR) est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir contourn\u00e9 le fisc bernois durant les ann\u00e9es ou il \u00e9tait aux commandes de l'entreprise Amann-Group\r\n\r\n\r\ncommandes de l'entreprise.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F959023-9FF0-4649-9C5A-6207F0551A27", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 809, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Ammann-Group, entreprise de construction de machines, aurait mis en place une strat\u00e9gie d'optimisation fiscale en ouvrant une filiale sur l'\u00eele anglo-normande de Jersey.  Le canton de Berne va v\u00e9rifier la l\u00e9galit\u00e9 du montage financier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS Lausanne", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR ", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Le Kir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D1AA349-691C-4E5C-8386-A3724D6F41F5", "durationSec": 160, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Fran\u00e7ois Cavanna. Hommage au dessinateur, \u00e9crivain et fondateur des journaux Charlie-Hebdo et Hara-Kiri, avec Pierre-Andr\u00e9 Marchand, directeur du plus ancien journal satirique romand, le mensuel jurassien \"La Tuile\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC099E69-AD1C-4EFA-8561-B2436068C37A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 756, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavanna, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["humour", "\u00e9crivain", "presse satirique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mensuel \"La Tuile\"", "name": "Marchand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A l'approche de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014 la  libre circulation des personnes et les travailleurs \u00e9trangers sont au c\u0153ur du d\u00e9bat (5/6) : Reportage \u00e0 Fribourg dans un h\u00f4tel qui employe de nombreux \u00e9trangers", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F6044624-09A9-460F-8A87-46174FFD7715", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "initiative populaire", "libre circulation des personnes", "h\u00f4tellerie et restauration"], "excerpt": "En marge de la campagne sur l'initiative UDC \u00abContre l'immigration de masse\u00bb, la r\u00e9daction propose une s\u00e9rie de reportages sur les travailleurs \u00e9trangers et la perception de leur pr\u00e9sence par les Suisses. Raymond Surchat, directeur d'un grand h\u00f4tel fribourgeois, emploie une cinquantaine d'employ\u00e9s arriv\u00e9s en Suisse gr\u00e2ce \u00e0 la libre circulation des personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'h\u00f4tel \u00e0 Fribourg", "name": "Surchat, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9es d'h\u00f4tel \u00e0 Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e9rie Leulliot, chanteuse, auteur et compositrice, cr\u00e9atrice du groupe Autour de Lucie, \u00e0 l'affiche du spectacle \"Les Trois mousquetaires\" au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-043D0AA9-15A2-4A91-AC04-3FCCC35FA439", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2580, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autour de Lucie", "Leulliot, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Leulliot, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 052 : 5 fruits et l\u00e9gumes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ECEDBB6A-7D55-4D90-8058-DEF3D469CEB0", "durationSec": 152, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les chefs et les r\u00e9volt\u00e9s (9/10) : Entretien avec Yves Cohen, historien", "id": "sound-3EC7898E-4D32-4B90-9EB1-E0D40373B8FF", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph", "Kamenev, Lev"], "thematicThemes": ["marxisme", "chef d'Etat", "organisation politique", "histoire", "autorit\u00e9", "communisme"], "excerpt": "Suite de la rencontre avec Yves Cohen autour de la question de l'autorit\u00e9 et des chefs. Un chapitre consacr\u00e9 \u00e0 l'URSS et au travail accompli par le \"Grand chef\" comme aimait \u00e0 \u00eatre nomm\u00e9 Staline. Pourquoi le besoin de chef a-t-il pris une telle ampleur depuis la fin du 19e si\u00e8cle?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur d'\u00e9tudes au Centre de recherches historiques de l'EHESS \u00e0 Paris", "name": "Cohen, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Autour du poste", "source": "siranau", "title": "Autour du poste : The Last Song Before the War, film hommage au festival \"Au d\u00e9sert\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BE95F38-ABA0-439B-A996-9C1E1C2D3BDE", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "musique ethnique et folklorique", "festival de musique"], "excerpt": "Portraits de musiciens, par Jean-Marc Baehler", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Une veste GPS", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8046C6BF-93B2-4D9E-8302-F9D7E570183B", "durationSec": 266, "publicationDate": "2014-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Trop de d\u00e9chets valorisables dans les poubelles des Suisses. Eclairage avec G\u00e9rard Poffet, sous-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, qui commente les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude de l'OFEV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC3A1576-9CF7-4A5F-8BED-30B1C2359D8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2014-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets", "d\u00e9chet", "poubelle", "taxe au sac poubelle"], "excerpt": "Tous les 10 ans, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement analyse la composition des ordures suisses. Les poubelles des Suisses contiennent trop de d\u00e9chets recyclables. Un cinqui\u00e8me de nos d\u00e9chets sont des mati\u00e8res dites valorisables, ce qui repr\u00e9sente 20% des ordures m\u00e9nag\u00e8res, selon les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement (l\u2019OFEV) parue le mardi 28 janvier 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'OFEV", "name": "Poffet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les chefs et les r\u00e9volt\u00e9s (8/10) : Entretien avec Yves Cohen, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B17AD21-0A98-4E1B-9908-486878EA29BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4397, "publicationDate": "2014-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autorit\u00e9", "officier", "histoire"], "excerpt": "Suite de l'entretien avec Yves Cohen autour des questions de l'autorit\u00e9 et des chefs qui ont fait l'objet d'une pr\u00e9occupation collective tout au long du XIX\u00e8me si\u00e8cle en France. Une foule peut-elle se passer de chef?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur d'\u00e9tudes au Centre de recherches historiques de l'EHESS \u00e0 Paris", "name": "Cohen, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques repr\u00e9sentent-elles un r\u00e9el danger ? : D\u00e9bat avec Pierre Zweiacker, adjoint scientifique \u00e0 l'EPFL, Jean-Hugues Busslinger, directeur du D\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale du Centre patronal vaudois et Christian Van Singer, conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A06C23EA-BAF5-4B75-B1C3-8C967B9D68CE", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "2014-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique", "onde \u00e9lectromagn\u00e9tique"], "excerpt": "La France veut limiter l'exposition aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les technologies sans fil. Devrait-on nous aussi appliquer en Suisse le principe de pr\u00e9caution?\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nD\u00e9bat avec en direct du studio de Lausanne Pierre Zweiacker, adjoint scientifique \u00e0 l'EPFL, sp\u00e9cialiste en rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique, directeur du D\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale du Centre Patronal vaudois \r\net en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne Christian Van Singer, Conseiller national \u00e9cologiste vaudois, membre de la Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique \r\n\r\n+ en direct du studio de Lausanne Renaud Malik  qui rel\u00e8ve les t\u00e9l\u00e9phones ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale du Centre Patronal vaudois ", "name": "Busslinger, Jean-Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint scientifique \u00e0 l'EPFL", "name": "Zweiacker, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Marianne, auditrice RTS", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Food App Icons\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA79BA79-89E1-4F5C-8F95-C5CE836E2FA7", "durationSec": 158, "publicationDate": "2014-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des imprimantes 3D \u00e0 la bio-impression. Le point avec Jos\u00e9 Pahud, responsable pr\u00e9presse du centre de reprographie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Martin Broome, m\u00e9decin responsable de la chirurgie maxillo-faciale au CHUV, Fabien Guillemot, chercheur en bioing\u00e9nierie tissulaire \u00e0 l'Inserm \u00e0 Bordeaux, Barbara Rothen, biologiste cellulaire et professeur en biomat\u00e9riaux, et Marc Thurner, directeur de la soci\u00e9t\u00e9 RegenHu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9C02A38-72F8-4C9D-9F1C-CA76295D0941", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "2014-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["impression 3D", "impression", "recherche m\u00e9dicale", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en bioing\u00e9nierie tissulaire \u00e0 l'Inserm de Bordeaux", "name": "Guillemot, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable pr\u00e9presse du Centre de reprographie du CHUV", "name": "Pahud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de RegenHu", "name": "Thurner, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Broome, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste cellulaire", "name": "Rothen, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}]}}