{"response": {"numFound": 6337, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Gastronomie et politique. Quelle est l'importance de ces repas autour d'une table officielle? Qui pr\u00e9pare les repas des puissants? Quelle place occupe la gastronomie dans le contact entre les hommes politiques? Interview de Sylvie Ancelot, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-480BB7B7-2A44-452B-BBEC-6D9B4D3BA063", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "gastronomie", "relation sociale", "repas", "politique", "comportement social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Institut d'Etudes politiques de Paris", "name": "Ancelot, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois B\u00e9gaudeau, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e, co-auteur de \"Petite frappe\" (Ed. Delcourt)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3225C807-6A0E-4A63-AB32-6FDC87B39262", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mardon, Gr\u00e9gory", "B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e", "name": "B\u00e9gaudeau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le recyclage des d\u00e9chets de construction. Reportage \u00e0 la gravi\u00e8re de la Claie-aux-Moines \u00e0 Savigny en compagnie de Laurent Dorthe, directeur de la gravi\u00e8re", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4EFE2016-362D-411D-A4F0-6FFE08EC9F90", "thematicGeographicals": ["Savigny", "Claie-aux-Moines", "Vaud"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "d\u00e9charge", "recyclage des d\u00e9chets", "d\u00e9chet"], "excerpt": "Lors d'une r\u00e9novation ou d'une d\u00e9molition d'une habitation, se pose la question du traitement des d\u00e9chets de construction. Les mat\u00e9riaux apport\u00e9s \u00e0 la d\u00e9chetterie ne finissent pas tous enterr\u00e9s. Certains gravats peuvent \u00eatre recycl\u00e9s et revaloris\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la gravi\u00e8re de la Claie-aux-Moines", "name": "Dorthe, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Nizon, \u00e9crivain bernois, \u00e0 l'occasion de la publication de  \u00ab Faux papiers. Journal 2000-2010 \u00bb (Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8548FABC-2668-4D12-9449-2D06C30F8963", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain bernois", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Niklaus Meienberg, l'intellectuel en col\u00e8re (2/5) : Correspondant \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2D34000-BFF7-4327-A697-5CE9056B3B8F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meienberg, Niklaus"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "intellectuel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Apr\u00e8s des \u00e9tudes en histoire contemporaine \u00e0 Fribourg avec le professeur form\u00e9 en Sciences politiques \u00e0 Paris Roland Ruffieux, Meienberg gagna la capitale fran\u00e7aise pour sa th\u00e8se sur les relations entre De Gaulle et les \u00c9tats-Unis entre 1940 et 1942. Il y devint d\u00e8s 1966 correspondant de la Weltwoche et y suivit avec passion les \u00e9v\u00e9nements de Mai 68 au point de s\u2019y impliquer en pleine \u00e9chauffour\u00e9e avec la police contre les \u00e9tudiants de la Sorbonne. Archives : Niklaus Meienberg en dialogue avec Jacques Bofford (\"En questions\", RSR I, 25 f\u00e9vrier 1977). Roland Ruffieux, pr\u00e9sident de Pro Helvetia sur le projet d'acquisition de l'H\u00f4tel Poussepin \u00e0 Paris (\"Journal du soir\", RSR I, 17 mars 1983).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Meienberg, Niklaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "SAXO 200 (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2B98AAE2-E30D-4D2D-BA5D-5848FD6A5468", "durationSec": 3786, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "saxophone", "exposition"], "excerpt": "C'est donc d'abord \u00e0 Bruxelles que nous vous emmenons, Mem au Mim, comprenez Musique en m\u00e9moire au Mus\u00e9e des instruments de musique, pour visiter Sax 200 en compagnie de G\u00e9ry Dumoulin, concepteur et commissaire de cette magnifique exposition. Acousticien, inventeur, industriel, g\u00e9nie incomparable, Adolphe Sax n'est pas seulement l'inventeur belge du saxophone mais bien l'initiateur visionnaire d'un monde nouveau, \u00e0 qui chacun d'entre nous est redevable.. Trouvez-vous que j'exag\u00e8re ? Imaginez une seconde le jazz sans saxophone?Visite publique \u00e0 Bruxelles, puis visite tr\u00e8s priv\u00e9e \u00e0 Marne-la-Ville, o\u00f9 nous passerons trois jours. C'est l\u00e0 qu'est \u00e9tablie la maison Selmer, qui fabrique probablement les plus beaux saxophones du monde. Vous trouvez que j'abuse ? Imaginez une seconde le jazz sans Selmer? Silencieux, les Sonny Rollins, Colemane, Coltrane, tant d'autres, de milliers d'autres?On y apprendra donc les raisons d'une qualit\u00e9 superlative, d\u00e9couvrira quelques secrets de fabrication, comprendra le v\u00e9ritable amour que chaque ouvrier de Selmer voue \u00e0 l'objet. Du bec parfait au sax complet, de la vis infime \u00e0 la magie du son, c'est J\u00e9r\u00f4me Selmer en personne qui sera notre guide entre les monstres sacr\u00e9s du pass\u00e9 et les magiciens du pr\u00e9sent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition SAX 200 au Mus\u00e9e des instruments de musique de Bruxelles", "name": "Dumoulin, G\u00e9ry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "A propos du film \"Samba\". Interview d'Omar Sy, com\u00e9dien, Eric Toledano et Olivier Nakache, r\u00e9alisateurs du film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3371D8BC-331C-4309-9668-E90B7724EF6F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sy, Omar", "Nakache, Olivier", "Toledano, Eric"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Toledano, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Nakache, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Sy, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les collectivit\u00e9s publiques s'interrogent comment financer l'aide sociale : Interviews de Fran\u00e7ois Molard chef du service de l'action sociale du canton de Fribourg, d'Antoinette de Weck, directrice des affaires sociales de la ville de Fribourg et de Claudine Wyssa, pr\u00e9sidente de l'Union des communes vaudoises, syndique de Bussigny", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B2FE9276-6652-4584-88B5-E118D1013412", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "charges sociales"], "excerpt": "Certaines communes suisses plient sous le poids de l'aide sociale. C'est le cas notamment d'une commune zurichoise qui voit son budget communal diminuer d'un tiers parce qu'elle doit subvenir aux besoins d'une m\u00e8re de famille et de ses enfants. Et dans le partage des co\u00fbts de l'aide sociale il y a un clivage entre suisse romande et suisse al\u00e9manique.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des affaires sociales de la ville de Fribourg", "name": "Weck, Antoinette de", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de l'action sociale du canton de Fribourg", "name": "Molard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Union des communes vaudoises, syndique de Bussigny", "name": "Wyssa, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma \u00e9vang\u00e9lique convertit en masse. Chronique sur une nouvelle tendance aux Etats-Unis o\u00f9 de nombreux films aux accents \u00e9vang\u00e9liques trouvent d\u00e9sormais le chemin des salles multiplexes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-971F1958-C189-45E5-AFAD-D1BFAA8F3D27", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "cin\u00e9ma", "\u00e9vang\u00e9lisme", "film (oeuvre)", "\u00e9vang\u00e9lisation"], "excerpt": "Sortis juste avant P\u00e2ques, \u00ab God\u2019s not dead \u00bb et \u00ab Heaven is for real \u00bb mettent en sc\u00e8ne des personnages \u00e9vang\u00e9liques, fervents croyants, qui combattent chacun \u00e0 leur mani\u00e8re l\u2019ath\u00e9isme ou l\u2019absence de foi. Des films m\u00e9pris\u00e9s par la critique, mais pl\u00e9biscit\u00e9 par un public chr\u00e9tien. Un nouvel exemple d\u2019une tendance forte outre-Atlantique, o\u00f9 de nombreux films aux accents tr\u00e8s \u00e9vang\u00e9liques trouvent d\u00e9sormais la voie des multiplexes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Effacer les mauvais souvenirs gr\u00e2ce \u00e0 la lumi\u00e8re. Le point sur l'optog\u00e9n\u00e9tique avec Dominique M\u00fcller, professeur ordinaire au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-responsable du p\u00f4le national de recherches Synapsy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A01D070-1050-4962-8844-9C0BD054FE3F", "durationSec": 552, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurosciences", "recherche scientifique", "m\u00e9moire (psychologie)", "manipulation psychologique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, co-responsable du P\u00f4le Synapsy", "name": "Muller, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Arabie saoudite, Bahre\u00efn, Qatar, Emirats arabes unis et la Jordanie ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration contre les djihadistes de l\u2019Etat islamique. - 2. Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis a-t-il une strat\u00e9gie internationale contre l'Etat islamique?. - 3. Les r\u00e9fugi\u00e9s kurdes victimes des djihadistes continuent d'affluer en Turquie\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B114C03-075A-4DB6-8F66-ED6A5703138A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Syrie"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "intervention militaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "1.Extrait du discours de Barack Obama avec commentaire de Philippe Revaz. - 2. Interviews de Guy Mili\u00e8re, philosophe, \u00e9conomiste et g\u00e9opolitologue, auteur \"Le d\u00e9sastre Obama\"(Ed.Tatamis, 2012) et de Laurence Nardon, politologue, responsable du programme Etats-Unis \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI). - 3. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Bastion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9conomiste et g\u00e9opolitologue, auteur \"Le d\u00e9sastre Obama\"(Ed.Tatamis, 2012)", "name": "Mili\u00e8re, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, responsable du programme Etats-Unis \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI)", "name": "Nardon, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS USA", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Turquie", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS USA", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Paniers de l\u00e9gumes: une proximit\u00e9 \u00e0 quel prix? Des produits locaux et de saison pour consommer autrement, c'est la promesse faite par les soci\u00e9t\u00e9s qui proposent des paniers de l\u00e9gumes \u00e0 l'abonnement. \"On en parle\" et \"ABE\" ont test\u00e9 le prix et la fra\u00eecheur des fruits et l\u00e9gumes vendus dans onze paniers livr\u00e9s en Suisse romande. Les r\u00e9sultats et \u00e9clairage de Jacques Blondin, directeur de l'Union mara\u00eech\u00eare genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-455298C6-B2D2-4EC4-9E0D-E1F5FCB8CFA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture mara\u00eech\u00e8re", "fruit (denr\u00e9e)", "agriculture de proximit\u00e9", "l\u00e9gume", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'UMG", "name": "Blondin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Rime, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Hugo Pratt. La rencontre de Buenos Aires\" (Ed. Favre, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-AF050C09-D766-444A-99D6-503138C3851E", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pratt, Hugo", "Maltese, Corto"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il aurait certainement beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 cette id\u00e9e, Hugo Pratt!\u2026 Beaucoup! Michel Rime a le culot d\u2019imaginer comment le dessinateur croise la route de Corto Maltese. Bluffant! Cela se passe \u00e0 Buenos Aires, en octobre 1952. Le dessinateur italien a tout juste 25 ans. Le gentilhomme des mers en a 65. Ils se rencontrent dans un bordel du vieux port. Le talentueux V\u00e9nitien travaille pour le compte d\u2019un \u00e9diteur d\u2019 \u00ab historietas \u00bb r\u00e9put\u00e9. On est au d\u00e9but de la bande dessin\u00e9e pour adultes.  Le commandant Corto Maltese est de passage en Argentine pour \u00e9lucider l\u2019\u00e9nigme d\u2019un parchemin pr\u00e9cieux. Il veut le montrer \u00e0 J. L. Borges, alors pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9crivains argentins, bibliophile averti. Le hasard croise donc leurs routes. Corto Maltese d\u00e9cide de confier les aventures de sa vie au dessinateur. L\u2019id\u00e9e de gagner l\u2019immortalit\u00e9 en devenant un personnage de papier l'effleure. Pass\u00e9 la p\u00e9riode d' \u00ab apprivoisement \u00bb, les deux hommes se d\u00e9couvrent de curieuses parent\u00e9s. \r\nBien s\u00fbr, tout cela n\u2019est que pure invention. Tout a germ\u00e9 dans le cerveau de Michel Rime. Journaliste, f\u00e9ru de BD, grand admirateur d\u2019Hugo Pratt (1927-1995). Assez pour d\u00e9cider de r\u00e9veiller le maestro, le temps de ce r\u00e9cit. \r\nPour le reste, tout est bien r\u00e9el. L\u2019auteur vous fait arpenter Buenos Aires dans tous les sens. Il vous entra\u00eene dans les h\u00f4tels en vogue au d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante. Les soir\u00e9es finissent dans des bouges. Le tango pleure et glisse dans toutes les ruelles. L\u2019Occident est obnubil\u00e9 par le nucl\u00e9aire. La mort r\u00e9cente de Maria Eva Duarte de Peron laisse les Argentins inconsolables. Et vous y \u00eates aussi ! Michel Rime donne dans une fiction diablement document\u00e9e, comme l\u2019\u00e9taient les bandes dessin\u00e9es d\u2019Hugo Pratt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Rime, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rime, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN POTAGER", "L\u00c9GUME", "MARA\u00ceCHER", "L\u00c9GUME", "L\u00c9GUME"], "id": "asset-1372208", "durationSec": 2280, "mediaType": "video", "title": "Vos l\u00e9gumes par abonnement : une bonne affaire ?", "visualGeographicals": ["HERMANCE", "HAUTERIVE", "BALLENS", "EPALINGES", "GENEVE", "LAUSANNE", "COURGENAY", "GENEVE", "HAUTERIVE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Plus de 440'000 personnes d\u00e9tiennent un abonnement g\u00e9n\u00e9ral en Suisse. Un abonnement qui couvre de nombreux moyens de transports, le train, le bus et m\u00eame le bateau. Mais voil\u00e0, sur certaines lignes, l'AG ne suffit pas et il peut \u00eatre demand\u00e9 un suppl\u00e9ment. C'est l'aventure d\u00e9sagr\u00e9able arriv\u00e9e \u00e0 Christophe Blanc, un \u00e9tudiant en photographie qui aime parcourir la Suisse.", "On compte 80 coop\u00e9ratives et autres associations qui offrent des abonnements \"paniers de l\u00e9gumes\" en Suisse romande. Leur but, proposer des fruits et l\u00e9gumes de saison et de la r\u00e9gion et contourner le circuit de la grande distribution. Mais que trouve-t-on dans ces paniers et \u00e0 quel prix?", "Pour r\u00e9aliser ce test, ABE a s\u00e9lectionn\u00e9 onze offres de paniers aux quatre coins de la Suisse romande. Leur contenu a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 pour \u00e9valuation au Service vaudois de la consommation. L\u2019exercice a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9 trois semaines de suite pour chaque fournisseur, afin de pond\u00e9rer les baisses accidentelles de qualit\u00e9, toujours possibles avec un produit aussi d\u00e9pendant des conditions m\u00e9t\u00e9o.", "La philosophie de ces offres \u00e9tait au d\u00e9part de contourner la grande distribution, en offrant directement au consommateur des produits de sa r\u00e9gion, cultiv\u00e9s dans le respect de l'environnement et des agriculteurs. A Gen\u00e8ve, les \"Potagers de Ga\u00efa\" ont vu le jour en 2007. Trois amis y exploitent deux hectares de terres mara\u00eech\u00e8res en suivant les pr\u00e9ceptes de la \u00ab biodynamie \u00bb. Une m\u00e9thode de culture qui bannit les produits chimiques et calque ses rythmes sur le calendrier lunaire.", "Les paniers de l\u00e9gumes r\u00e9pondent \u00e0 une demande grandissante. Le consommateur veut savoir d'o\u00f9 viennent ses aliments et comment ils ont \u00e9t\u00e9 produits. Mais les formules traditionnelles sont parfois jug\u00e9es trop contraignantes. On ne veut pas toujours manger de la rave tout  l\u2019hiver ou des concombres chaque semaine en \u00e9t\u00e9, sans avoir le choix de ce qu\u2019on ach\u00e8te. Certains ont vu l\u00e0 une opportunit\u00e9 pour diversifier leur offre.", "Pour conna\u00eetre les prix courants du march\u00e9, nous sommes all\u00e9s sur le site de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019agriculture, Nous y avons trouv\u00e9 un \u00ab Bulletin hebdomadaire des fruits et l\u00e9gumes \u00bb. Le prix moyen des diff\u00e9rentes vari\u00e9t\u00e9s y est calcul\u00e9 chaque semaine, d\u2019apr\u00e8s les tarifs pratiqu\u00e9s dans la grande distribution.  Pour le bio, il existe un bulletin sp\u00e9cifique, mensuel celui-l\u00e0. Nous avons donc compar\u00e9 le prix de chacun de nos paniers avec ce que co\u00fbterait tr\u00e8s exactement le m\u00eame contenu, achet\u00e9 la m\u00eame semaine en grande surface."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "A bon entendeur", "Notre rubrique: un abonnement pas si g\u00e9n\u00e9ral", "Vos l\u00e9gumes par abonnement: une bonne affaire?", "Les paniers de l\u00e9gumes: Le test", "Les paniers de l\u00e9gumes traditionnels", "Le business plan des paniers de l\u00e9gumes \u00e9volue", "L\u00e9gumes: plus chers en paniers ou en grande surface?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6158353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060541", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "MARTIN, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060020", "ece-6060144", "ece-6060117", "ece-6060541"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS", "NOCTURNE", "BRUIT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "JEUNE (\u00c2GE)", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHIRURGIE", "PROTH\u00c8SE"], "id": "asset-1376192", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["de jeunes buvant des verres sur les terrasses de la rue de l'Ecole-de-M\u00e9decine \u00e0 Gen\u00e8ve illustrant la vie nocturne et le bruit."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "GE: une mesure est prise pour tenter d'att\u00e9nuer le bruit des f\u00eatards de la rue de l'Ecole-de-M\u00e9decine", "La fondation vaudoise du patrimoine scolaire ouvre un mus\u00e9e virtuel de l'\u00e9cole d'antan", "VD: la chirurgie ambulatoire progresse en Suisse", "Couleurs locales", "Le projet d'une liaison directe entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds revoit le jour", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060535", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La restriction visant \u00e0 interdire \u00e0 ceux qui n'ont pas de places assises de boire ne convainc pas.", "Cette d\u00e9marche a pour but de valoriser le mat\u00e9riel scolaire de leurs a\u00efeux.", "Il est possible depuis cette ann\u00e9e de se faire poser une proth\u00e8se du genou et de rentrer chez soi le jour m\u00eame.", "Son co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 un milliard de francs, mais l'int\u00e9gralit\u00e9 des frais serait \u00e0 la charge de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MENDOZA, C\u00e9cilia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Yverdon", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060535", "ece-6060142", "ece-6060533"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FESTIVAL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VILLA", "PATRIMOINE CULTUREL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "R\u00c9P\u00c9TITION"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-1376191", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "PULLY", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Des b\u00e2tisses centenaires sont ras\u00e9es pour laisser la place \u00e0 des immeubles", "Syrie / Coalition: l'analyse d'Yves Magat", "Alg\u00e9rie: un groupe de l'Etat Islamique autoproclam\u00e9 menacent d'abattre un Fran\u00e7ais", "VD: le \"Brain festival\" fait halte en Suisse Romande", "Les Vert'Lib\u00e9raux proposent de remplacer la TVA par un imp\u00f4t sur les \u00e9nergies non renouvelables", "12:45 le journal", "Le 12h45", "Syrie: la coalition dirig\u00e9e par les Etats-Unis contre l'Etat islamique est lanc\u00e9e", "VD: les \u00e9tudiants lausannois ont deux bars \u00e0 disposition sur leur campus", "L'invit\u00e9 culturel: Joseph Gorgoni, alias Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, se met en sc\u00e8ne au naturel", "BE: la modernisation des Tigers ne serait pas si co\u00fbteuse", "Etude PISA: les explications d'Anne-Catherine Lyon, Pr\u00e9sidente Conf. Intercantonale instr. publique", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer un g\u00e2chis patrimonial.", "Ses ravisseurs exigent de la France qu'elle cesse ses frappes en Irak.", "L'objectif est de faire comprendre le fonctionnement de cet organe et les maladies qui le touchent.", "Cette proposition ne s\u00e9duit gu\u00e8re, la TVA repr\u00e9sente 22 milliards de recette chaque ann\u00e9e pour la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Il s'agit de la premi\u00e8re intervention \u00e9trang\u00e8re en Syrie depuis le d\u00e9but de la guerre civile.", "D'un c\u00f4t\u00e9 se trouve \"Satellite\", depuis 30 ans dans les murs de l'EPFL, et de l'autre, \"Zelig\", le mythique bar des \u00e9tudiants de l'UNIL.", "Dans \"de A \u00e0 Zouc\", l'humoriste et com\u00e9dien revient sur les femmes de sa vie.", "Apr\u00e8s le \"non\" au Gripen, c'est la conclusion formul\u00e9e par des parlementaires de droite et de gauche."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060564", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060564", "ece-6059615"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BOMBARDEMENT", "CLINIQUE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "ARCHIVES", "COMPTOIR SUISSE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "PAYSAGE", "MONTAGNE", "SPORT EXTR\u00caME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "BAN KI-MOON", "LEUTHARD, DORIS", "SY, OMAR"], "id": "asset-1376193", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "IRAK", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "SUISSE", "LAUSANNE", "GRENS", "WALENSTADT", "ST-GALL-VILLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "St-Gall: les adeptes de \"wingsuit\" se rendent Walenstadt pour des sensations fortes", "Etat islamique autoproclam\u00e9: les explications de Jean-Philippe Schaller", "\"Samba\": entretien avec Omar Sy, Com\u00e9dien", "Omar Sy est devenu une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 \"Intouchables\"", "VD: le Comptoir Suisse se tient \u00e0 Lausanne au Palais de Beaulieu", "Le sommet sur le climat s'ouvre \u00e0 l'ONU", "Coalition contre l'Etat islamiste: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Le syst\u00e8me britannique dispose d'une caisse unique d'assurance maladie", "Les questions militaires sont ouvertes sur l'efficacit\u00e9 des frappes a\u00e9riennes", "Syrie: les Etats-Unis dirigent une coalition contre l'Etat islamique autoproclam\u00e9", "FR: le canton veut transformer la prison de Bellechasse", "Les h\u00e9ritages familiaux peuvent souvent revenir \u00e0 l'Etat", "19:30 le journal", "Les photographies de Christian Lutz consacr\u00e9es \u00e0 une \u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique sont autoris\u00e9es"], "alternativeExcerpt": ["La localit\u00e9 saint-galloise craint cependant les accidents qui ont marqu\u00e9 ce sport extr\u00eame.", "Il revient au cin\u00e9ma avec le fim \"Samba\" dans lequel il appara\u00eet comme un clandestin s\u00e9n\u00e9galais.", "Le monde paysan, jadis tr\u00e8s pr\u00e9sent, ne suscite plus autant la curiosit\u00e9 du public.", "Les dirigeants du monde entiers sont r\u00e9unis pour parler de la survie de la plan\u00e8te.", "Il est reconnu comme l'un des meilleurs syst\u00e8me au monde, mais subit une pression sur les co\u00fbts.", "Des bombardements sur le territoire irakien ont eu des r\u00e9sultats relatifs.", "Une violente frappe a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en territoire syrien, bastion crucial des djihadistes.", "Il projette de faire un deuxi\u00e8me centre de d\u00e9tention pr\u00e9ventive et un centre pour les cas psychiques graves.", "La justice recherche l'h\u00e9ritier, mais, si aucun n'est trouv\u00e9, l'Etat remporte la mise.", "L'affaire avait donn\u00e9 lieu \u00e0 un d\u00e9bat nourri sur le droit \u00e0 l'image et la libert\u00e9 d'expression."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060531", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex New York", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060529", "ece-6060531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "475 Cin\u00e9mabule : La bande \u00e0 Picsou : Le tr\u00e9sor de la lampe perdue", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1366152", "durationSec": 86, "publicationDate": "2014-09-22T08:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Blas de Robl\u00e8s, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'\u00ecle du Point N\u00e9mo\" (Ed. Zulma, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-07A837B4-76B3-4044-A288-16D6599BF93F", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blas de Robl\u00e8s, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le nouveau roman de Blas de Robl\u00e8s est \u00e0 la fois un grand roman d\u2019aventure, un pastiche multiple et une enqu\u00eate digne de Sherlock Holmes. Reliant les univers litt\u00e9raires du roman d\u2019aventure du XIXe si\u00e8cle au temps pr\u00e9sent o\u00f9 les liseuses \u00e9lectroniques remplacent les livres, \u00ab L\u2019Ile du point N\u00e9mo \u00bb est un tour de force jubilatoire. Apr\u00e8s \u00ab L\u00e0 o\u00f9 les tigres sont chez eux \u00bb (prix M\u00e9dicis 2008), Jean-Marie Blas de Robl\u00e8s renoue avec le grand roman d\u2019aventure. Cette fois dans une combinaison loufoque qui place tr\u00e8s haut l\u2019art du pastiche, m\u00ealant les univers de Conan Doyle (\u00ab Les Aventures de Sherlock Holmes \u00bb), de Jules Verne (\u00ab Le Tour du monde en 80 jours \u00bb), de Michel Strogoff (\u00ab L\u2019Ile myst\u00e9rieuse \u00bb) et d\u2019Edgar Allan Poe. Le vol d\u2019un diamant unique entra\u00eene le lecteur au bout du monde, tout en gardant des liens avec les probl\u00e9matiques de notre temps. Un grand \u00e9cart fou et tr\u00e8s r\u00e9ussi o\u00f9 l\u2019on croise magiciens, aventuriers, brigands, voleurs, dandys, imposteurs et doubles de h\u00e9ros connus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Blas de Robl\u00e8s, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Blas de Robl\u00e8s, Jean-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Vera Weber, nomm\u00e9e pr\u00e9sidente de la Fondation Franz Weber ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0169BA11-B119-4C7B-8A16-C780F3A72429", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["fondation", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Vera Weber, succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re, Franz Weber, \u00e0 la pr\u00e9sidence de la fondation du m\u00eame nom. L'infatigable militant passe la main apr\u00e8s 50 ans de combat pour la cause \u00e9cologique en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation Weber", "name": "Weber, Vera", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Miam ou beurk: des insectes dans nos assiettes. Reportage de Dominique de Rivaz aux Pays-Bas (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFF908F3-C34B-48F1-BCFD-B070AEFAB606", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insecte", "viande", "entomophagie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheurs, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cryptage du prix du litre d'essence. Mati\u00e8re premi\u00e8re, taxes, transport et distributeur: que payent les automobilistes quand ils ach\u00e8tent un litre d'essence \u00e0 la pompe? Comment expliquer les diff\u00e9rences de prix entre certaines r\u00e9gions? L'\u00e9clairage de Martin Stucky, porte-parole l'Union P\u00e9troli\u00e8re Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4940EE43-DE03-4DB7-B45D-737819EDD934", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 653, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "essence (carburant)", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UPS", "name": "Stucky, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Donner, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman  \u00ab Quiconque exerce ce m\u00e9tier stupide m\u00e9rite tout ce qui lui arrive\u00bb (Ed. Grasset) qui \u00e9voque la personnalit\u00e9 de Jean-Pierre Rassam, producteur de cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es 1970", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C7F4D38-502B-40C1-AB59-19AB41EF72FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassam, Jean-Pierre", "Donner, Christophe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "production", "ann\u00e9es 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Donner, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "SAXO 200 (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-746C0CC4-DF9E-4085-8F02-53733A8B6F37", "durationSec": 3679, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition", "histoire", "saxophone"], "excerpt": "C'est donc d'abord \u00e0 Bruxelles que nous vous emmenons, Mem au Mim, comprenez Musique en m\u00e9moire au Mus\u00e9e des instruments de musique, pour visiter Sax 200 en compagnie de G\u00e9ry Dumoulin, concepteur et commissaire de cette magnifique exposition. Acousticien, inventeur, industriel, g\u00e9nie incomparable, Adolphe Sax n'est pas seulement l'inventeur belge du saxophone mais bien l'initiateur visionnaire d'un monde nouveau, \u00e0 qui chacun d'entre nous est redevable.. Trouvez-vous que j'exag\u00e8re ? Imaginez une seconde le jazz sans saxophone?Visite publique \u00e0 Bruxelles, puis visite tr\u00e8s priv\u00e9e \u00e0 Marne-la-Ville, o\u00f9 nous passerons trois jours. C'est l\u00e0 qu'est \u00e9tablie la maison Selmer, qui fabrique probablement les plus beaux saxophones du monde. Vous trouvez que j'abuse ? Imaginez une seconde le jazz sans Selmer? Silencieux, les Sonny Rollins, Colemane, Coltrane, tant d'autres, de milliers d'autres?On y apprendra donc les raisons d'une qualit\u00e9 superlative, d\u00e9couvrira quelques secrets de fabrication, comprendra le v\u00e9ritable amour que chaque ouvrier de Selmer voue \u00e0 l'objet. Du bec parfait au sax complet, de la vis infime \u00e0 la magie du son, c'est J\u00e9r\u00f4me Selmer en personne qui sera notre guide entre les monstres sacr\u00e9s du pass\u00e9 et les magiciens du pr\u00e9sent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition SAX 200 au Mus\u00e9e des instruments de musique de Bruxelles", "name": "Dumoulin, G\u00e9ry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Autour du deuil p\u00e9rinatal. T\u00e9moignages de parents qui ont perdu un enfant durant la grossesse ou dans les premiers instants de sa vie et \u00e9clairage de Kerstin Weber, psychologue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD449C6D-D7ED-4EAB-933D-29FC28A789E7", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "b\u00e9b\u00e9", "mort (philosophie)", "deuil", "enfant (\u00e2ge)", "grossesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Weber, Kerstin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de David Foenkinos, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Charlotte \u00bb (Ed. Gallimard) qui retrace le destin de Charloette Salomon, artiste peintre juive allemande morte \u00e0 26 ans au camp d'Auschwitz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DA8226E-BEAD-40E2-BAD7-F7957FB83CC9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salomon, Charlotte", "Foenkinos, David"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "camp de concentration", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'acupuncture v\u00e9t\u00e9rinaire. Interview de Leslie Tahon Schmidt, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire et acupunctrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04C3A96D-2008-44CD-8FC3-D9AC07ADE93C", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire", "acupuncture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire", "name": "Tahon Schmidt, Leslie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Ricardo Castro, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E77CDFB-5C0D-4268-AE4D-919A948BF953", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Ricardo"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "orchestre"], "excerpt": "Ricardo Castro vient de Bahia, au Br\u00e9sil, o\u00f9 il d\u00e9bute ses \u00e9tudes de piano, qu\u2019il viendra achever au Conservatoire de Gen\u00e8ve au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. Soliste brillant, chef d\u2019orchestre, professeur \u00e0 la haute \u00e9cole de musique \u00e0 Fribourg, il dirige aussi depuis 2007 le projet Neojiba, qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Bahia, inspir\u00e9 du \u00ab sistema \u00bb v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien : un projet qui vise \u00e0 ouvrir des classes de musique, offrir des instruments, et cr\u00e9er des orchestres accueillant des enfants de tous les milieux sociaux. Pas pour en faire forc\u00e9ment des virtuoses, mais pour apprendre \u00e0 vivre ensemble, en harmonie. C\u2019est \u00e0 Montreux qu\u2019Isabelle Carceles a rencontr\u00e9 Ricardo Castro, avec en fond sonore l\u2019orchestre Yoba (orchestre des jeunes de Bahia) en pleine r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 la salle Stravinsky. C\u2019\u00e9tait leur dernier jour de r\u00e9sidence \u00e0 Montreux, apr\u00e8s 5 jours tr\u00e8s riches dans le cadre du Septembre musical, et c\u2019est le tr\u00e8s jeune chef  Yuri Azevedo (22 ans !) qui dirige la r\u00e9p\u00e9tition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Castro, Ricardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le peuple allemand (1/5) : Entretiens avec Gilbert Achcar, \u00e9crivain, et Gianni Haver, sociologue de l'image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABAA6BEC-8777-4B44-9117-CF3669C923B4", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Allemagne"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Shoah"], "excerpt": "Du m\u00e9di\u00e9val au national: la construction d'une identit\u00e9. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 quelques \u00e9pisodes de la construction de l'identit\u00e9 allemande et comment le peuple, le \"Volk\" s'est progressivement constitu\u00e9. En lien avec le documentaire TV de Michael Kloft \"Les derni\u00e8res heures du F\u00fchrer - t\u00e9moignages de 1948 \". (1/5) Entretien avec Gilbert Achcar, auteur en 2010 de \"Les Arabes et la Shoah\" (\u00e9ditions Actes Sud). Rencontre Gianni Haver, sur la place des images relatives \u00e0 la seconde guerre mondiale dans le r\u00e9cit contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur franco-libanais et \u00e9crivain", "name": "Achcar, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sociologie de l'image \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Niklaus Meienberg, l'intellectuel en col\u00e8re (1/5) : R\u00e9volutionnaire sans r\u00e9volution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0804F5D2-F628-4A63-99C4-D82D7B20FB9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meienberg, Niklaus"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "intellectuel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le 22 septembre 1993, \u00e0 53 ans, le journaliste, chroniqueur et \u00e9crivain saint-gallois se suicidait apr\u00e8s avoir subi une agression physique quelques jours auparavant \u00e0 Zurich. Form\u00e9 \u00e0 Paris dont il fut correspondant pour les journaux al\u00e9maniques autour de Mai 68, cet emp\u00eacheur de ronronner \u00e0 irriter l'establishment helv\u00e9tique par ses prises de positions et ses enqu\u00eates approfondies. (1/5) : Le r\u00f4le de rebelle lui a coll\u00e9 \u00e0 la peau, bien qu'il s\u2019en d\u00e9fend\u00eet. Niklaus Meienberg, n\u00e9 \u00e0 Saint-Gall le 11 mai 1940, a voulu questionner les instances dirigeantes par souci de comprendre et pas seulement pour d\u00e9ranger l'ordre \u00e9tabli. En cela, il reste un puissant ferment intellectuel dans la Suisse du dernier tiers du 20e si\u00e8cle. Arhives : Niklaus Meienberg en dialogue avec Jacques Bofford (\"En questions\", RSR I, 25 f\u00e9vrier 1977). Meienberg sur son livre \"Maurice Bavaud a voulu tuer Hitler\" par Jacques Bofford et ses invit\u00e9s (\"Noir sur blanc\", TSR, 6 avril 1982).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Meienberg, Niklaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les MOOCs d\u00e9barquent ! R\u00e9volution en vue ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AFFED5F-26D3-49BF-8BC7-DF3223950D7D", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement assist\u00e9 par ordinateur", "p\u00e9dagogie", "informatique", "Internet", "universit\u00e9"], "excerpt": "Diffusion mondiale, individualisation des cursus et \u00e9largissement des personnes cibl\u00e9es: les MOOCs (cours en ligne gratuit ouvert \u00e0 tous) annoncent-ils une r\u00e9volution de grande ampleur du syst\u00e8me \u00e9ducatif ? En Suisse, Universit\u00e9s et hautes \u00e9coles proposent d\u00e9sormais ces cours d'un nouveau genre, qui permettent \u00e0 tous de b\u00e9n\u00e9ficier de l'enseignement des meilleurs chercheurs sans bouger de son canap\u00e9 ! Va-t-on vers une r\u00e9elle d\u00e9mocratisation des savoirs ? Ou s'agit-il de rendre le syst\u00e8me \u00e9ducatif moins co\u00fbteux ? Avec, en direct, le professeur Pierre Dillenbourg, directeur du Centre pour l'\u00e9ducation digitale et de la MOOC Factory \u00e0 l'EPFL, et Pablo Achard, en charge de la cellule MOOC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Entretien avec Martin Grandjean, historien et chercheur en humanit\u00e9s digitales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Antoinette Charon Wauters, responsable des relations internationales et mobilit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 propos de l'exp\u00e9rience unique initi\u00e9e par la Venice International University. Situ\u00e9 sur l'\u00eele de San Servolo dans la lagune de Venise, ce campus accueille des professeurs et des \u00e9tudiants venus du monde entier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre pour l'\u00e9ducation digitale et de la MOOC Factory \u00e0 l'EPFL", "name": "Dillenbourg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations internationales et mobilit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Charon Wauters, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "historien, chercheur en humanit\u00e9s digitales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Grandjean, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "co-responsable de la cellule MOOC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Achard, Pablo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Franz Weber, \u00e9cologiste suisse, passe le t\u00e9moin V\u00e9ra Weber, sa fille, \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fondation Franz Weber: Commentaire de Marc Menichini et de Vincent Bourquin avec extraits de d\u00e9clarations de Franz Weber [archives RTS] ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EC55B16F-4877-41C4-80A0-43174147C496", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["fondation", "\u00e9cologie", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Franz Weber, in\u00e9puisable d\u00e9fenseur de la nature, pionnier de l'\u00e9cologie en Suisse a remis la pr\u00e9sidence de sa fondation \u00e0 sa fille Vera Weber. Une passation de pouvoir justifi\u00e9e par la fatigue et l'\u00e2ge (86 ans). Il s'agit du retrait d'une des figures les plus marquantes du paysage politique suisse. Avec extrait archives de plusieurs d\u00e9clarations de: Franz Weber, Pr\u00e9sident de Helvetia Nostra, \u00e9cologiste vaudois", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9cologiste suisse [archives RTS]", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ingrid Betancourt, romanci\u00e8re, pour son livre \"La Ligne bleue\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CEB51C6-814D-44A5-8F88-D1F4914486A4", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Betancourt, Ingrid"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Betancourt, Ingrid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "AVOCAT", "DESSIN", "ACHAT", "BERGER", "D\u00c9SALPE", "MOUTON", "TRIAL MOTO (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHEVAL", "\u00c9LEVEUR", "PRODUIT TOXIQUE", "PLANTE", "SON (ONDE)", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION"], "id": "asset-1375945", "durationSec": 1065, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BELLEGARDE (FR)", "BASSECOURT", "DAMVANT"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: le proc\u00e8s d'un ancien technicien des transports publics s'est ouvert", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Le S\u00e9ne\u00e7on Jacob\u00e9e peut s'av\u00e9rer mortel pour les chevaux ou les bovins", "Le massage sonore est une m\u00e9thode qui se d\u00e9veloppe en Suisse", "FR: 5000 personnes se sont d\u00e9plac\u00e9es en Gruy\u00e8re pour assister \u00e0 la d\u00e9salpe des moutons", "Couleurs locales", "BE: les sp\u00e9cialistes de v\u00e9lo trial avait rendez-vous ce week-end \u00e0 Moutier", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il est jug\u00e9 pour le meurtre de son chef. En ao\u00fbt 2011, il s'\u00e9tait rendu dans son bureau pour l'abattre de deux balles.", "Cette jolie plante jaune toxique qui se trouve sur les bords des routes est une v\u00e9ritable bombe \u00e0 retardement pour les animaux.", "La relaxation s'effectue au moyen de vibrations, avec des tambours, des gongs ou des bols chantants.", "500 b\u00eates ont retrouv\u00e9 la plaine apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 l'alpage.", "Ils se sont mesur\u00e9s sur des parcours mont\u00e9s dans diff\u00e9rents endroits de la ville faisant ainsi preuve de leur talent d'\u00e9quilibriste."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060604", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Bellegarde en Gruy\u00e8re", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060604", "ece-6059655", "ece-6060602"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "INFOGRAPHIE", "FISCALIT\u00c9", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "CHASSE", "CERF", "PROCUREUR", "MINIST\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "D\u00c9CHARGE", "FUSION", "CANTON"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "JOLISSAINT, CHRISTIANE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "MAURER, UELI", "FEHR, HANS", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-1375946", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RECHY", "FRIBOURG-VILLE", "HOUSTON", "B\u00c2LE-CAMPAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "FR: une caisse de pension est sous enqu\u00eate p\u00e9nale", "L'arm\u00e9e va pouvoir garder l'argent qui \u00e9tait destin\u00e9 au Grippen", "R\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises: l'analyse de Serge Dal Busco, chef du d\u00e9partement des finances (GE)", "Le 19h30", "Les Kurdes syriens continuent de fuir en nombre en direction de la Turquie", "L'exposition Niki de Saint Phalle est un des \u00e9v\u00e9nements de l'automne en Europe", "Etats-Unis: \u00e0 Houston, la concentration de raffineries et d'usines p\u00e9trochimiques p\u00e8se sur le quotidien de la population", "Tennis / Coupe Davis: les Fran\u00e7ais ont choisi la terre battue pour disputer la finale contre la Suisse", "Franz Weber prend sa retraite \u00e0 87 ans", "Les \u00e9lecteurs se prononceront sur une fusion des cantons de B\u00e2le-Ville et de B\u00e2le-Campagne le 28 septembre", "Proc\u00e8s de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard: rappel des faits dont l'ancien procureur est accus\u00e9", "VS: la saison de la chasse est lanc\u00e9e", "Eveline Widmer-Schlumpf a pr\u00e9sent\u00e9 sa grande r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises", "Proc\u00e8s de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard: le point avec Adrien Kay, depuis Bellizone"], "alternativeExcerpt": ["Cinq membres de son Conseil de Fondation sont soup\u00e7onn\u00e9s de gestion d\u00e9loyale. Plusieurs dizaines de millions de francs sont en jeu.", "Le Conseil national refuse d'attribuer les moyens restants aux autres d\u00e9partements.", "La question kurde si sensible en Turquie revient en une de l'actualit\u00e9 dans ce pays.", "Ses oeuvres ont marqu\u00e9 le paysage urbain, \u00e0 la gare de Zurich, ou devant Beaubourg \u00e0 Paris, par exemple.", "Barack Obama", "Les rencontres se d\u00e9rouleront dans le stade de Lille.", "Il a \u00e9t\u00e9 ador\u00e9 ou d\u00e9test\u00e9 mais ses combats ont marqu\u00e9 les m\u00e9moires et chang\u00e9 bien souvent le cours des d\u00e9cisions politique.", "Les opposants d\u00e9noncent le risque de bureaucratie et de perte d'identit\u00e9.", "Il compara\u00eet pour des faits remontant \u00e0 2009.", "Cette ann\u00e9e apporte une nouveaut\u00e9, car les zones de chasse sont \u00e9tendues.", "Le taux montera pour beaucoup d'entreprises \u00e9trang\u00e8res, il baissera pour beaucoup d'entreprises suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060600", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Bellinzone", "name": "KAY, Adrien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060598", "ece-6060600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "COGNAC", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-1371035", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERLIN", "DUBAI"], "visualCorporations": ["ETIHAD AIRWAYS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2014-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse et monde, avions de la compagnie a\u00e9rienne Etihad en vol ou sur le tarmarc. A\u00e9roport de Cointrin : avions des compagnies Emirates et Qatar sur le tarmac. Avions Easyjet et Swiss, avec passagers montant dans appareils."], "alternativeExcerpt": ["- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "Bient\u00f4t un monde sans argent! R\u00e9gler ses achats avec sa montre ou son t\u00e9l\u00e9phone... une combine pour d\u00e9penser plus? Interview", "Emirates, Etihad, Qatar Airways... en quelques ann\u00e9es les compagnies du Golfe ont envahi le ciel europ\u00e9en et suisse. Concurrence d\u00e9loyale? L'enqu\u00eate de TTC sur la guerre du ciel.", "Comment faire du cognac une boisson ultra branch\u00e9e? C'\u00e9tait cette semaine the place to be... \u00e0 Berlin.", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait", "- Les compagnies du Golfe\n- S\u00e9quence didactique : les dividendes\n- Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle\n- Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques\n- Hennessy\n- Inventer demain : le plastique au lait"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Salaire de rien : les cong\u00e9s sabbatiques", "Inventer demain : le plastique au lait", "Notre consultant Simon Johnson : la monnaie virtuelle", "Les compagnies du Golfe", "Les compagnies du Golfe / Hennessy", "Hennessy", "S\u00e9quence didactique : les dividendes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6145033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060614", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOHNSON, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060614", "ece-6060016", "ece-6059662", "ece-6059621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les djihadistes sont sous haute surveillance des r\u00e9seaux sociaux : Interview de Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies et charg\u00e9 de cours en droit p\u00e9nal informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-353582F2-F37C-4759-B524-9FEDF5E9EDE3", "durationSec": 262, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter", "You Tube", "Facebook"], "thematicThemes": ["terrorisme", "propagande politique", "r\u00e9seau social", "censure"], "excerpt": "Facebook, Twitter ou encore YouTube sont toujours plus vigilants sur les contenus diffus\u00e9s en ligne. Des images cruelles et sanglantes de groupe terroriste seront interdite  voire directement censur\u00e9e par les responsables de ces r\u00e9seaux. L'\u00e9thique fait-elle en quelque sorte son entr\u00e9e par la grande porte de ces r\u00e9seaux tr\u00e8s tol\u00e9rants jusqu'\u00e0 maintenant?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies et charg\u00e9 de cours en droit p\u00e9nal informatique", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Rocky, John G. Avildsen, 1976", "id": "sound-92CAA204-33D0-4C96-99BF-72FBB423F602", "durationSec": 3191, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * A ce stade, il nous faut pr\u00e9ciser que Sylvester Stallone, un jour, ne s'est pas r\u00e9veill\u00e9 Rocky et millionnaire. Il n'y a pas de Miracle Rocky, mais simplement un d\u00e9clic, un \u00e9v\u00e9nement ext\u00e9rieur \u00e0 la biographie de l'acteur qui n'a rien \u00e0 voir avec la vie priv\u00e9e ni avec le monde du cin\u00e9ma.\r\nL'\u00e9v\u00e9nement d\u00e9clic \u00e0 l'origine de Rocky, le moteur de cette histoire, est tout simplement un match de boxe.\r\nLe combat entre le champion en titre Muhammad Ali contre Chuck Wepner.\r\nChuck Wepner a tout du poids lourd de seconde cat\u00e9gorie. Il fait ses gammes dans d'obscures salles du New Jersey. Malgr\u00e9 une technique frustre, son nom \u00e0 l'affiche est toujours synonyme de spectacle. Un dur au mal. A l'issue de sa carri\u00e8re, il totalisera 328 points de suture et aura 10 fois le nez cass\u00e9. Son surnom, \"The Bayonne Breeder\" (le Saigneur de Bayonne), r\u00e9sume bien le personnage. Tout bascule lorsque Don King, le fameux promoteur de boxe, lui propose d'affronter Mohamed Ali le 24 mars 1975 au Coliseum de Richfield, pr\u00e8s de Cleveland.\r\nPour Don King, Chuck Wepner est le tocard id\u00e9al pour maintenir son champion, \r\nDans le milieu, personne ne mise un kopeck sur lui. Le journaliste Larry Merchant du New York Post parle d'une opposition entre \"un artiste de talent et un peintre en b\u00e2timent\".\r\nAli contr\u00f4le le combat d\u00e8s le premier coup de gong,  alors que Wepner d\u00e9montre des capacit\u00e9s d'encaisseur hors-pair. Au 9\u00e8me round, pourtant, l'incroyable se produit : d'un crochet \u00e0 la rate, l'ami Chuck envoie le favori au tapis. \r\nVex\u00e9, Ali acc\u00e9l\u00e8re mais Wepner r\u00e9siste. \r\nMalgr\u00e9 sa d\u00e9termination, il c\u00e8de \u00e0 15 secondes de la fin du 15\u00e8me round, arr\u00eat\u00e9 par l'arbitre, et regagne les vestiaires sous les vivats d'une foule admirative. A quelques centaines de kilom\u00e8tres de l\u00e0, devant les \u00e9crans qui retransmettent le match en direct, Sylvester Stallone assiste au spectacle et s'identifie \u00e0 Wepner. \r\n\"J'ai vu en Wepner un gladiateur du XX\u00e8me si\u00e8cle. Une m\u00e9tamorphose de la vie.\" Dira plus tard l'acteur aux journalistes.\r\nChuck Wepner \u00e9tait un boxeur honn\u00eate et courageux qui n'avait jusque-l\u00e0 jamais vraiment fait parler de lui, et ce combat n'\u00e9tait pas tellement pris au s\u00e9rieux. Contre toute attente, Wepner s'accrochait, et lorsque Muhamed Ali est tomb\u00e9 le public est devenu fou. Quand le dernier round est arriv\u00e9, Wepner ne saignait m\u00eame pas. En tenant jusqu'au quinzi\u00e8me round, il entrait dans le club tr\u00e8s ferm\u00e9 des boxeurs qui ont r\u00e9ussi \u00e0 tenir la distance contre Mohammed Ali. Je suis s\u00fbr que, pour lui, c'est ce qui a compt\u00e9 le plus dans ce combat. Voil\u00e0 que toutes ces ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 s'entra\u00eener prenaient soudain un sens. Quoi qu'il arrive, il pourrait garder la t\u00eate haute jusqu'a la fin de ses jours. Je venais d'\u00eatre le t\u00e9moin du triomphe de la volont\u00e9 et j'en \u00e9tais totalement boulevers\u00e9.\".\r\n..\r\nEn 1975, Sylvester Stallone a derri\u00e8re lui une carri\u00e8re mis\u00e9rable. Il n'a fait que quelques films minables, notamment un porno soft (Party at Kitty and Stud's, retitr\u00e9 L'Etalon Italien suite au succ\u00e8s de Rocky). C'est dire.\r\nStallone comprend alors, comme le lui avait pr\u00e9dit d'ailleurs sa m\u00e8re, voyante de profession quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t, que la seule fa\u00e7on pour lui de faire d\u00e9coller sa carri\u00e8re est de passer par l'\u00e9criture. \" \r\nc'est donc profond\u00e9ment boulevers\u00e9 et \u00e9mu que notre acteur rentre chez lui et imagine un personnage arch\u00e9type : Un boxeur minable qui voit arriver la chance de sa vie lorsque le champion du monde en titre, lui propose de l'affronter sur le ring.\r\nUne histoire universelle d'un homme se bat seul contre le monde et contre lui-m\u00eame !\r\nOn pourrait en faire un tr\u00e8s bon film.\r\nOn en fera un tr\u00e8s bon film.\r\nPOUR LE NET\r\nLa s\u00e9quence d'entra\u00eenement de Rocky\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=6iPFK5T_G3U>\r\nles Oscars de 1977\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=sUrSr6Ga6i0>\r\nun site sur Rocky-Stallone\r\n<http://rocky-stallone.over-blog.com/article-5082344.html>\r\nle site de Sylvester Stallone\r\n<http://www.sylvesterstallone.com/>\r\nle combat qui inspire Stallone, celui Mohamed Ali et Chuck Wepner en 1975\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=x7I-98nGXcc>\r\nChristophe L. & Guy Braucourt, Sylvester Stallone, PAC, 1985\r\nSylvester Stallone, un vrai humaniste\r\n Par David Da Silva", "alternativeTitle": ["Travelling du 21.09.2014", "Travelling du 21.09.2014", "\"Rocky\", le combat d'un homme / TVL_2014-09-21T10:06:45_travelling", "\"Rocky\", le combat d'un homme / TVL_2014-09-21T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9clic \u00e0 l'origine de \"Rocky\", Sylvester Stallone l'a eu en regardant un match de boxe: le combat entre le champion en titre Muhammad Ali contre Chuck Wepner.\n\nChuck Wepner a tout du poids lourd de seconde cat\u00e9gorie. Il fait ses gammes dans d\u2019obscures salles du New Jersey. Tout bascule lorsque Don King, le fameux promoteur de boxe, lui propose d\u2019affronter Mohamed Ali le 24 mars 1975 au Coliseum de Richfield, pr\u00e8s de Cleveland.", "Le d\u00e9clic \u00e0 l'origine de \"Rocky\", Sylvester Stallone l'a eu en regardant un match de boxe: le combat entre le champion en titre Muhammad Ali contre Chuck Wepner.\n\nChuck Wepner a tout du poids lourd de seconde cat\u00e9gorie. Il fait ses gammes dans d\u2019obscures salles du New Jersey. Tout bascule lorsque Don King, le fameux promoteur de boxe, lui propose d\u2019affronter Mohamed Ali le 24 mars 1975 au Coliseum de Richfield, pr\u00e8s de Cleveland."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6124077", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6124077", "ece-6124076"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Liermier, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89DFC490-0F4F-4C9B-A2B9-2168FEE927D8", "durationSec": 3480, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liermier, Jean", "Th\u00e9\u00e2tre de Carouge"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Vif-argent, \u00e9ternellement juv\u00e9nile, passionn\u00e9, et en m\u00eame temps inquiet, doutant de soi, et de la r\u00e9alit\u00e9 du monde. Le th\u00e9\u00e2tre l'a sauv\u00e9, dit-il, il y a trouv\u00e9 une raison \u00e0 sa vie. Longtemps, il s'est cach\u00e9, prot\u00e9g\u00e9. Aujourd'hui, il se livre davantage, il \u00e9voque ce qui l'a fait ce qu'il est. Le voici \u00e0 un moment-charni\u00e8re. Dans sa vie et dans son m\u00e9tier. Depuis 2008 \u00e0 la t\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, Jean Liermier a h\u00e9rit\u00e9 d'une tradition, d'un esprit, celui des fondateurs: un th\u00e9\u00e2tre qui rassemble, qui ne craint pas de jouer les classiques (pourquoi classiques? parce que toujours actuels, dit-il). Et les textes d'aujourd'hui, bien s\u00fbr, pour dire le monde. Ses mises en sc\u00e8ne \u00e9taient (\"\u00e9taient\", parce qu'il semble vouloir prendre du recul, ces temps-ci) impeccables, rythm\u00e9es, malines, brillantes. Prestes, comme lui. On se souvient de ses Moli\u00e8re et de ses Marivaux. \"Son\" Malade imaginaire, avec le grand Gilles Privat, est en tourn\u00e9e en ce moment. Mais voici ce jeune homme \u00e0 un moment-charni\u00e8re. Des drames de sa vie, il ne parlait gu\u00e8re, ne laissant filtrer que quelques bribes. Il en parle maintenant, on l'entendra au cours de cet entretien-fleuve, avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, et lucidit\u00e9: voil\u00e0 ce qu'il a v\u00e9cu, ce qui l'a fait, comment il l'a ressenti, comment il a v\u00e9cu avec. Voil\u00e0 ce qui lui a donn\u00e9 ce sentiment d'\u00eatre de passage, d'\u00eatre un rescap\u00e9. Rescap\u00e9 de la mort, rescap\u00e9 de la vie. Le jeune homme press\u00e9, qui faisait tout dans l'urgence, est en train de se poser. Le fils est devenu p\u00e8re, c'est peut-\u00eatre une explication. Bien s\u00fbr, il parle aussi de sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre, de cet appel qu'il ressentit alors qu'il avait douze ans. Anecdote souvent racont\u00e9e d'une r\u00e9citation triomphale devant un tableau noir! Histoire peaufin\u00e9e, mythifi\u00e9e, embellie \u00e0 chaque r\u00e9cit? Allez savoir\u2026 Mais go\u00fbt physique pour le m\u00e9tier des \"planches\", pour les textes, les mots, aucun doute l\u00e0-dessus. Et bonheur presque charnel \u00e0 diriger les acteurs, \u00e0 les accoucher de ce qu'ils ne savent peut-\u00eatre pas qu'ils ont en eux, \u00e7a oui, terriblement! Admiration, amour pour eux. Cet homme, rong\u00e9 par le doute, les peurs, le sentiment de la fragilit\u00e9, est aussi (et peut-\u00eatre \u00e0 cause de cela) un hyperactif, un enthousiaste, un entra\u00eeneur d'hommes. Un ces hommes qu'on a envie de suivre. Nagu\u00e8re, il disait aller mieux d\u00e8s qu'il arrivait au th\u00e9\u00e2tre. Il donne le sentiment maintenant de pouvoir aller mieux, parfois, en dehors du th\u00e9\u00e2tre\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un orage r\u00f4de", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D066340-6924-4D91-87B2-2D77988E0C66", "durationSec": 278, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Perte cognitive fatale ou inutilit\u00e9 sociale, les images clich\u00e9s sur les a\u00een\u00e9s ne manquent pas : Interview de Roland Campiche, sociologue, professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FB35C20-2881-4528-BA21-F0336BA71B8D", "durationSec": 903, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "retraite (\u00e9tat)", "formation des adultes"], "excerpt": "Motiv\u00e9s, soucieux d'apprendre, d'\u00eatre utiles lea ain\u00e9s sont surtout plus exigeants. \u00c9merge alors la n\u00e9cessit\u00e9 du droit \u00e0 la formation sa vie durant. Pourquoi se former apr\u00e8s la retraite? Est-ce inutile ou trop co\u00fbteux? Avec quelle p\u00e9dagogie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Campiche, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Liermier, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-454BD71E-2981-4902-A62F-D94CEF6E41A3", "durationSec": 3592, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "Liermier, Jean"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "Vif-argent, \u00e9ternellement juv\u00e9nile, passionn\u00e9, et en m\u00eame temps inquiet, doutant de soi, et de la r\u00e9alit\u00e9 du monde. Le th\u00e9\u00e2tre l'a sauv\u00e9, dit-il, il y a trouv\u00e9 une raison \u00e0 sa vie. Longtemps, il s'est cach\u00e9, prot\u00e9g\u00e9. Aujourd'hui, il se livre davantage, il \u00e9voque ce qui l'a fait ce qu'il est. Le voici \u00e0 un moment-charni\u00e8re. Dans sa vie et dans son m\u00e9tier. Depuis 2008 \u00e0 la t\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, Jean Liermier a h\u00e9rit\u00e9 d'une tradition, d'un esprit, celui des fondateurs: un th\u00e9\u00e2tre qui rassemble, qui ne craint pas de jouer les classiques (pourquoi classiques? parce que toujours actuels, dit-il). Et les textes d'aujourd'hui, bien s\u00fbr, pour dire le monde. Ses mises en sc\u00e8ne \u00e9taient (\"\u00e9taient\", parce qu'il semble vouloir prendre du recul, ces temps-ci) impeccables, rythm\u00e9es, malines, brillantes. Prestes, comme lui. On se souvient de ses Moli\u00e8re et de ses Marivaux. \"Son\" Malade imaginaire, avec le grand Gilles Privat, est en tourn\u00e9e en ce moment. Mais voici ce jeune homme \u00e0 un moment-charni\u00e8re. Des drames de sa vie, il ne parlait gu\u00e8re, ne laissant filtrer que quelques bribes. Il en parle maintenant, on l'entendra au cours de cet entretien-fleuve, avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, et lucidit\u00e9: voil\u00e0 ce qu'il a v\u00e9cu, ce qui l'a fait, comment il l'a ressenti, comment il a v\u00e9cu avec. Voil\u00e0 ce qui lui a donn\u00e9 ce sentiment d'\u00eatre de passage, d'\u00eatre un rescap\u00e9. Rescap\u00e9 de la mort, rescap\u00e9 de la vie. Le jeune homme press\u00e9, qui faisait tout dans l'urgence, est en train de se poser. Le fils est devenu p\u00e8re, c'est peut-\u00eatre une explication. Bien s\u00fbr, il parle aussi de sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre, de cet appel qu'il ressentit alors qu'il avait douze ans. Anecdote souvent racont\u00e9e d'une r\u00e9citation triomphale devant un tableau noir! Histoire peaufin\u00e9e, mythifi\u00e9e, embellie \u00e0 chaque r\u00e9cit? Allez savoir\u2026 Mais go\u00fbt physique pour le m\u00e9tier des \"planches\", pour les textes, les mots, aucun doute l\u00e0-dessus. Et bonheur presque charnel \u00e0 diriger les acteurs, \u00e0 les accoucher de ce qu'ils ne savent peut-\u00eatre pas qu'ils ont en eux, \u00e7a oui, terriblement! Admiration, amour pour eux. Cet homme, rong\u00e9 par le doute, les peurs, le sentiment de la fragilit\u00e9, est aussi (et peut-\u00eatre \u00e0 cause de cela) un hyperactif, un enthousiaste, un entra\u00eeneur d'hommes. Un ces hommes qu'on a envie de suivre. Nagu\u00e8re, il disait aller mieux d\u00e8s qu'il arrivait au th\u00e9\u00e2tre. Il donne le sentiment maintenant de pouvoir aller mieux, parfois, en dehors du th\u00e9\u00e2tre\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Lachat, ancien conseiller national jurassien PDC et ancien pr\u00e9sident du PDC suisse qui s'exprime sur l'\u00e9volution du langage politique et sur les processus d'ind\u00e9pendantisme ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-701A6B10-DD4C-4EBF-8111-DA260E725D9A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 693, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lachat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "question jurassienne", "ind\u00e9pendantisme", "parti politique", "langage politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national jurassien PDC et ancien pr\u00e9sident du PDC suisse ", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries TV, de l'Uni jusque dans votre lit !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBFAA3C-0C23-4983-8002-EF8AAC782D72", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sociologie", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "Quel est l'impact des s\u00e9ries sur notre champ intellectuel et social? Comment regardons-nous les s\u00e9ries aujourd'hui ? En septembre 2014 , le paysage audiovisuel est boulevers\u00e9 par l'arriv\u00e9e de Netflix, un g\u00e9ant de la VOD (video on demand) sur internet. Les nouvelles habitudes de consommation impliquent des mutations sociales et intimes, jusque dans l'enseignement. Les s\u00e9ries sont aujourd'hui l'objet de cours \u00e0 l'universit\u00e9 et dans les \u00e9coles, en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. D\u00e9codage de ces \"s\u00e9ries de l'\u00e2ge d'or\", entre addiction et nouvelle religion. \u00c9clairage avec Aur\u00e9lie Blot, chercheuse et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux et Olivier Glassey, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Avec, en direct, Thibaut de Saint Maurice, Professeur de philosophie et auteur de \"Philosophie en s\u00e9ries\". Une \u00e9mission de Pauline Vrolixs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux", "name": "Blot, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, auteur de \"Philosophie en s\u00e9ries\" (Ed. Ellipses, 2009)", "name": "Saint Maurice, Thibaut", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Noldi Alder, musicien appenzellois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEFE83DB-5172-4B6B-8B5D-4C38BEAB60E6", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Situer l'endroit - Les traditions en AI et en AR - Une r\u00e9gion pr\u00e9serv\u00e9e de la R\u00e9volution de 68 - Proximit\u00e9 avec la musique tzigane - Le r\u00f4le primordial du chant dans la culture appenzelloise - R\u00e9flexion sur le yodel et le naturyodel -Comment r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la tradition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien appenzellois", "name": "Alder, Noldi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Ebola: une peur contagieuse? - De Saint-Maurice au Grand Saint-Bernard", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1374925", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "L'inqui\u00e9tude autour de l'\u00e9pid\u00e9mie de la fi\u00e8vre Ebola gagne l'Europe. Sommes-nous en train de c\u00e9der \u00e0 la psychose?", "L'Abbaye de Saint-Maurice f\u00eate ses 1500 ans. Nous en profitons pour mettre en r\u00e9sonnance ce haut-lieu spirituel avec les passages du Grand-Saint-Bernard. Lieux de transit mais aussi de m\u00e9moires.", "L'inqui\u00e9tude autour de l'\u00e9pid\u00e9mie de la fi\u00e8vre Ebola gagne l'Europe.  Sommes-nous en train de c\u00e9der \u00e0 la psychose?\nL'Abbaye de St-Maurice f\u00eate ses 1500 ans. Nous en profitons pour mettre en r\u00e9sonnance ce haut-lieu spirituel avec les passages du Grand-Saint-Bernard. Lieux de transit mais aussi de m\u00e9moires.", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "- D\u00e9bat: Ebola, une peur contagieuse?\n- Reportage: De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Ebola, une peur contagieuse?", "De Saint-Maurice au Grand-Saint-Bernard", "Faut pas croire du 21 septembre 2014", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060713", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059938", "ece-6060713", "ece-6059762", "ece-6059745", "ece-6092184"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2014-2015 16e de finale : Neuch\u00e2tel Xamax FC - Grasshopper GRAND FORMAT", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1371494", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football - Coupe de Suisse\nXamax - Grasshopper\n1/16 e de finale", "Sp\u00e9cial football: Coupe de Suisse Xamax - Grasshopper 1/16 e de finale"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football - Coupe de Suisse, Xamax - Grasshopper, 1/16 e de finale", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6059764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059764"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1375674", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le Pape Fran\u00e7ois a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la messe \u00e0 Tirana, en Albanie", "La revue de presse dominicale", "Le 12h45", "Hockey / LNA: Fribourg a enfin offert une victoire \u00e0 ses fans \u00e0 Rapperswil (5-4)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve Servette continue sur sa lanc\u00e9e en battant Zoug (4-3)", "VTT: la Swiss Epic s'est termin\u00e9e", "JU: le traditionnel March\u00e9 Bio de Saignel\u00e9gier a de plus en plus de succ\u00e8s", "Le 12h45", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "GE: un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans le quartier de la Praille"], "alternativeExcerpt": ["Il a appel\u00e9 \u00e0 la paix entre les religions.", "600 adeptes de  VTT ont travers\u00e9 le Valais, de Verbier \u00e0 Zermatt, par \u00e9quipe de deux.", "Il faut dire qu'en Suisse, les ventes dans le secteur progressent chaque ann\u00e9e.", "C'est un ancien wagon CFF qui servait d'entrep\u00f4t de bonbonne \u00e0 gaz qui a pris feu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060711", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059772", "ece-6060711"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2014-2015 16e de finale : Neuch\u00e2tel Xamax FC - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1377238", "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1376231", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1306, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche Ariane Dayer. La journaliste, \u00e2g\u00e9e de 50 ans, parle de ses d\u00e9buts, de la presse \u00e9crite et de son quotidien en tant que r\u00e9dactrice en chef. La Valaisanne commente aussi quelques photos priv\u00e9es. Elle parle aussi des conseillers f\u00e9d\u00e9raux et notamment de Didier Burkhalter.", "title": "Ariane Dayer", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAYER, ARIANE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "Darius Rochebin re\u00e7oit Ariane Dayer, journaliste suisse et r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche.", "Pour la r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche, Ariane Dayer,  la derni\u00e8re compagne officielle du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Val\u00e9rie Trierweiler, a bien eu raison de se venger. Elle l'explique sans d\u00e9tour.", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer", "L'interview de Darius Rochebin\nAriane Dayer"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Ariane Dayer", "Fran\u00e7ois Hollande \"c'est la loose totale\"", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "imageURL": "//www.rts.ch/6164254.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060707", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059760", "ece-6060707", "ece-6059747", "ece-6059664", "ece-6059623"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT PARACHIMIQUE", "INDUSTRIE MUSICALE", "ABBAYE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "BERSET, ALAIN", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-1375675", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "ST-MAURICE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Les Suisses diront s'ils acceptent ou non une caisse maladie publique", "Le 19h30", "Petit bonheur: Romain Rochat est un chercheur en \u00ab\u00a0meilleur espresso possible\u00a0\u00bb", "Le 19h30", "Bruxelles: les autorit\u00e9s auraient d\u00e9jou\u00e9 plusieurs projets d'attentats djihadistes", "Berne: \u00c9veline Widmer-Schlumpf va pr\u00e9senter son projet de r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises", "Une des plus importantes marches a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pour le climat", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Les Kurdes de Syrie fuient devant l'avanc\u00e9e des djihadistes de l'\u00c9tat islamique", "Exode kurde: les explications de Marie Forestier, correspondante en Turquie", "Projet de r\u00e9forme: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget, depuis Berne", "\u00c0 Lausanne, le festival Label Suisse se termine", "VS: l'abbaye de St-Maurice f\u00eate ses 1500 ans l'an prochain", "Tout comme le Bisph\u00e9nol le Triclosan est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre un perturbateur endocrinien", "La baisse des ventes de disques force les producteurs \u00e0 trouver d'autres sources de revenus"], "alternativeExcerpt": ["L'initiative de la gauche menace de faire dispara\u00eetre certains assureurs priv\u00e9s, des assureurs qui savent se faire entendre \u00e0 Berne.", "Ni acad\u00e9micien du caf\u00e9, ni m\u00eame un barista professionnel, cet amateur s'est donn\u00e9 comme but de d\u00e9couvrir les secrets du \u00ab\u00a0petit noir\u00a0\u00bb.", "En Suisse, selon la presse al\u00e9manique, trois Irakiens sont sous les verrous, soup\u00e7onn\u00e9s de soutenir l\u2019\u00c9tat islamique autoproclam\u00e9.", "La Suisse se plie aux demandes de l'OCDE et se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sans les cadeaux fiscaux aux multinationales.", "De New York \u00e0 Rio, des centaines de milliers de citoyens ont envahi les rues, pour faire entendre leur voix avant le sommet sur le r\u00e9chauffement climatique.", "70'000 civils ont d\u00e9j\u00e0 fui vers la Turquie.", "La manifestation a accueilli pr\u00e8s de 100'000 spectateurs durant le week-end.", "C'est la plus ancienne abbaye d'Europe occidentale \u00e0 \u00eatre habit\u00e9e en permanence.", "Son nom ne vous dit peut-\u00eatre rien, mais on en trouve dans les savons, les d\u00e9odorants ou les cosm\u00e9tiques.", "C'est le cas du label lausannois Two Gentlemen."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060669", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand up didactique", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FORESTIER, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060667", "ece-6060669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel von Siebenthal, syndic d'Yverdon-les-Bains qui a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission pour la fin de l'ann\u00e9e 2014", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-51F662F7-ADB8-415F-9C9A-8FA7357A838A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 5301, "publicationDate": "2014-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Von Siebenthal, Daniel"], "thematicThemes": ["syndic", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic d'Yverdon-les-Bains", "name": "Von Siebenthal, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1371584", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Soir\u00e9e sp\u00e9ciale The Daptone Super Soul Revue avec des artistes du label Daptone Records \u00e0 l'Auditorium Stravinski lors du Monteurx Jazz Festival 2014.", "title": "Daptone", "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2014-09-20T23:45:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "alternativeExcerpt": ["Festival de Jazz de Montreux 2014\nDaptone Super Soul Revue", "Festival de Jazz de Montreux 2014\nDaptone Super Soul Revue", "Inspir\u00e9e des shows de Motown (Marvin Gaye, Temptations, Stevie Wonder) et de Stax (Otis Redding, Wilson Pickett, Sam & Dave), la Daptone Super Soul Revue regroupe des mucines qui partagent la m\u00eame foi dans leur musique. Pour ce concert de Montreux, les meilleurs moments sont ceux de Sharon Jones & The Dap-Kings et du clone de James Brown, Charles Bradley. Des voix \u00e0 r\u00e9veiller ceux qui auraient le malheur de s'assoupir. Vous \u00eates pr\u00e9venus: ne comptez pas vous reposer pendant ce concert, il y aura le feu chez vous.", "Inspir\u00e9e des shows de Motown (Marvin Gaye, Temptations, Stevie Wonder) et de Stax (Otis Redding, Wilson Pickett, Sam & Dave), la Daptone Super Soul Revue regroupe des mucines qui partagent la m\u00eame foi dans leur musique. Pour ce concert de Montreux, les meilleurs moments sont ceux de Sharon Jones & The Dap-Kings et du clone de James Brown, Charles Bradley. Des voix \u00e0 r\u00e9veiller ceux qui auraient le malheur de s'assoupir. Vous \u00eates pr\u00e9venus: ne comptez pas vous reposer pendant ce concert, il y aura le feu chez vous."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "pl3in le poste on tour", "Festival de Jazz de Montreux 2014", "Daptone"], "imageURL": "//www.rts.ch/6117779.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059830", "ece-6701502"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-8A926DC8-ECCC-43F8-AC40-4B56765BE413", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils s'appellent Berghain, Tresor, Waterhouse, Risiko ou SO36 . ils ouvrent leurs portes jusqu'au petit matin d'un lundi gris pour satisfaire l'app\u00e9tit de clubbers du monde entier. Vingt ans apr\u00e8s la chute du mur, Berlin est devenue la Mecque du clubbing; une activit\u00e9 qu'on peut d\u00e9sormais classer comme l'une des principales attractions touristiques de la ville.\r\nComment et pourquoi Berlin, et pas une autre ville, a-t-elle d\u00e9velopp\u00e9 ce pouvoir l\u00e0? C'est aux racines de cette success story qu'Audioguide s'int\u00e9resse cette semaine.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 20.09.2014", "Berlin Clubbing / AUDIE_2014-09-20T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 20.09.2014", "Berlin Clubbing / AUDIE_2014-09-20T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Ils s\u2019appellent Berghain, Tresor, Waterhouse, Risiko ou SO36 \u2026 ils ouvrent leurs portes jusqu\u2019au petit matin d\u2019un lundi gris pour satisfaire l\u2019app\u00e9tit de clubbers du monde entier. Vingt ans apr\u00e8s la chute du mur, Berlin est devenue la Mecque du clubbing; une activit\u00e9 qu\u2019on peut d\u00e9sormais classer comme l\u2019une des principales attractions touristiques de la ville.\n\nComment et pourquoi Berlin, et pas une autre ville, a-t-elle d\u00e9velopp\u00e9 ce pouvoir l\u00e0? C\u2019est aux racines de cette success story qu'Audioguide s\u2019int\u00e9resse cette semaine.", "Ils s\u2019appellent Berghain, Tresor, Waterhouse, Risiko ou SO36 \u2026 ils ouvrent leurs portes jusqu\u2019au petit matin d\u2019un lundi gris pour satisfaire l\u2019app\u00e9tit de clubbers du monde entier. Vingt ans apr\u00e8s la chute du mur, Berlin est devenue la Mecque du clubbing; une activit\u00e9 qu\u2019on peut d\u00e9sormais classer comme l\u2019une des principales attractions touristiques de la ville.\n\nComment et pourquoi Berlin, et pas une autre ville, a-t-elle d\u00e9velopp\u00e9 ce pouvoir l\u00e0? C\u2019est aux racines de cette success story qu'Audioguide s\u2019int\u00e9resse cette semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6147111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6147111", "ece-6147110"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Interview de Mat Berthod, dessinateur et graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A010B913-5584-4D5E-8036-728C73E72B82", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthod, Mat"], "thematicThemes": ["dessin", "bande dessin\u00e9e", "graphisme"], "excerpt": "Il \u00e9crit, il dessine, il est aussi graphiste \u00e0 ses heures\u2026 A 43 ans, Matthieu Berthod, dit Mat Berthod ou parfois M Berthod, publie son deuxi\u00e8me roman graphique chez le tr\u00e8s prestigieux \u00e9diteur des Impressions Nouvelles. Le premier s'intitulait  \u00ab L'homme perdu dans le brouillard \u00bb, il \u00e9tait adapt\u00e9 de quelques nouvelles de C.-F. Ramuz. Aujourd'hui sort, \u00ab Cette beaut\u00e9 qui s'en va \u00bb, une r\u00e9flexion sur le temps qui passe et la transformation des paysages. Une \u00e9vocation suggestive et inspir\u00e9e du pays d'origine. En l'occurrence le Valais, o\u00f9 Mat Berthod est n\u00e9, d'o\u00f9 il est parti tr\u00e8s jeune, mais o\u00f9 ses pas le ram\u00e8nent toujours r\u00e9guli\u00e8rement. Aujourd'hui, Mat Berthod vit et travaille entre Gen\u00e8ve et le Haut-Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, graphiste", "name": "Berthod, Mat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Ukraine, un accord de paix a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9  entre le gouvernement de Kiev et les s\u00e9paratistes prorusses : Commentaire de Jean-Claude Galli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFE75529-8F9A-447D-A1D9-5E7783DA3C00", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le m\u00e9morandum sign\u00e9 \u00e0 Minsk renforce le cessez-le-feu d\u00e9j\u00e0 en vigueur. L'id\u00e9e est de geler le rapport de forces et d'\u00e9tablir une zone tampon \u00e0 partir de la ligne de front qui divise litt\u00e9ralement en deux la r\u00e9gion s\u00e9paratiste de Donetsk.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Ukraine", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, Place Centrale, dans le cadre de Label Suisse 2014. Avec Corin Curchellas, Yvette Th\u00e9araulaz, les D\u00e9lices de Suzy, Land Streich Musik, BEC et Yanac", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-101F3415-D802-42CE-A188-0A2B22B3DE5D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 5182, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue romanche", "chanson fran\u00e7aise", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "ensemble de musique klezmer", "name": "Yanac", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse grisonne", "name": "Curschellas, Corin", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble lausannois", "name": "D\u00e9lices de Suzy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse vaudoise", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants du Conservatoire de Neuch\u00e2tel", "name": "BEC (Big band des \u00e9tudiants du Conservatoire de Neuch\u00e2tel)", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble de musique populaire", "name": "Land Streich Musik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Bienne: du radium dans la cit\u00e9. Pendant pr\u00e8s de 50 ans, l'industrie horlog\u00e8re a utilis\u00e9 le radium pour rendre lumineux les aiguilles et les chiffres des montres. Ce produit radioactif dont on ne connaissait que peu les dangers \u00e0 l'\u00e9poque, s'est retrouv\u00e9 diss\u00e9min\u00e9 en divers lieux de l'arc jurassien. 50 ans apr\u00e8s, la radioactivit\u00e9 demeure et est mesur\u00e9e dans une d\u00e9charge de la ville, sans que les riverains en soient inform\u00e9s. Reportage et interview de Sybille Estier, responsable de la section Radioactivit\u00e9 de l'environnement \u00e0 l'OFSP, Isabelle Poulenas, chirurgienne de la main, et Pascal Gloor, un citoyen biennois r\u00e9volt\u00e9 par le comportement des autorit\u00e9s", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7E9A2248-777B-47CE-936F-E12F323C3320", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 1550, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radium", "radioactivit\u00e9", "communication de l'information", "risque nucl\u00e9aire", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Pourquoi avoir dissimul\u00e9 cette d\u00e9couverte aux citoyens biennois ? Comment du radium a-t-il pu se retrouver dans une d\u00e9charge, alors qu'il s'agit d'un produit dangereux et co\u00fbteux ? Le radium a provoqu\u00e9 des cancers chez les ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re. En 1924 d\u00e9j\u00e0, le probl\u00e8me \u00e9tait connu aux Etats-Unis. Pourquoi la Suisse a-t-elle attendu 1963 pour cesser son utilisation? Certains appartements de l'arc jurassien, d'anciens ateliers de posage du radium, sont encore contamin\u00e9s. Pourquoi attendre pour assainir les lieux ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collboratrice OFSP", "name": "Estier, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgienne de la main", "name": "Poulenas, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen biennois", "name": "Gloor, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Voyage en terres FN (= Front National). A quoi ressemblerait la France sous un r\u00e9gime du Front National ? :Reportage d'Ariane Hasler", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E501E7AB-6E7E-4BC2-8B22-F23B1A4F443D", "thematicGeographicals": ["Fr\u00e9jus", "France"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)"], "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs", "fonction politique", "\u00e9lection", "int\u00e9gration sociale", "racisme"], "excerpt": "En France, alors  que la gauche sombre dans les sondages, le Front National continue sa progression. Marine Le Pen voudrait faire de Fr\u00e9jus, la plus grande ville fran\u00e7aise g\u00e9r\u00e9e par le Front National, une vitrine pour sa campagne en 2017 pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants devant le centre social de Villeneuve \u00e0 Fr\u00e9jus ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Fr\u00e9jus, membre du Front National", "name": "Rachline, David", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re d'enfants qui fr\u00e9quente le Centre social de Villeneuve \u00e0 Fr\u00e9jus", "name": "inonnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du quartier Villeneuve \u00e0 Fr\u00e9jus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association qui g\u00e8re le centre social de Villeneuve \u00e0 Fr\u00e9jus", "name": "Siraud, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident du Front R\u00e9publicain", "name": "Delage, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "citoyens de Fr\u00e9jus ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Berlin Clubbing", "id": "sound-75CF8EF6-1586-4A18-802C-0F8AAA3E9CF0", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 4536, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "discoth\u00e8que (dancing)", "histoire"], "excerpt": "Ils s\u2019appellent Berghain, Tresor, Waterhouse, Risiko ou SO36 \u2026 ils ouvrent leurs portes jusqu\u2019au petit matin d\u2019un lundi gris pour satisfaire l\u2019app\u00e9tit de clubbers du monde entier. Vingt ans apr\u00e8s la chute du mur, Berlin est devenue la Mecque du clubbing; une activit\u00e9 qu\u2019on peut d\u00e9sormais classer comme l\u2019une des principales attraction touristiques de la ville. Comment et pourquoi Berlin, et pas une autre ville, a-t-elle d\u00e9velopp\u00e9 ce pouvoir l\u00e0 ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Paul Budry, une plume brillante au service du tourisme suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A8C408-B48D-4666-B9FD-7E2A57ACFBC0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5908, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A l'occasion de la parution du tome IV des Oeuvres compl\u00e8tes de Paul Budry (1883-1949) \"La Suisse est belle\" par les Cahiers de la Renaissance vaudoise, entretien avec l'\u00e9diteur et biographe de Budry Yves Gerhard. Ce recueil contient les textes \u00e9crits par Budry, directeur de l'agence romande de l'Office central suisse du tourisme dans la revue officielle La Suisse-Die Schweiz-Svizzera-Switzerland entre 1934 et 1947. Avec la participation de Blaise DuPasquier qui r\u00e9v\u00e8le les documents radiophoniques enregistr\u00e9s par Budry de 1939 \u00e0 1948 sur Radio-Lausanne et l'hommage fun\u00e8bre d'Edmond gilliard en 1949 ainsi que le t\u00e9moignage de Jacques Chessex avec G\u00e9rard Valbert en 1980.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Paul Budry", "name": "Gerhard, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, les communaut\u00e9s musulmanes de Suisse manifestent leur indignation contre les atrocit\u00e9s des djihadistes du groupe \u00c9tat islamique : Interview d'Hafid Ouardiri, directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B745A7D-934A-4560-99DC-9E06B3E146C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "manifestation politique", "islam", "violence", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "source": "gico", "visualThemes": ["NUAGEUX", "CH\u00c2TEAU", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ACCORD\u00c9ON", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT"], "id": "asset-79358", "thematicGeographicals": ["PRILLY"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Prilly : \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec des groupes de musique du canton de Vaud.", "title": "Prilly - Choeur Auguste", "visualGeographicals": ["PRILLY", "PRILLY"], "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Prilly\n4/4", "Prilly\n4/4", "Prilly\n4/4", "Prilly\n4/4", "Prilly \u2013 Ch\u0153ur Auguste - Avec\u00a0J\u00e9r\u00e9mie Zwalen, invit\u00e9e: Anne Carrard"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Le Kiosque \u00e0 Musiques", "Prilly \u2013 Ch\u0153ur Auguste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060782", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059678", "ece-6060782"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2014 - 2015 : SC Rapperswil Jona - Lausanne HC", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1377132", "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1372309", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "durationSec": 704, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le producteur et animateur Laurent Caspary et le sociologue Olivier Moeschler parlent de l'\u00e9mission de radio Tribu. La responsable des relations ext\u00e9rieures Chantal Bernheim pr\u00e9sente la s\u00e9rie Inventer demain. Le r\u00e9alisateur Alain Hugi, la co-sc\u00e9nariste Adeline Sterne pr\u00e9sentent Mission cin\u00e9, une \u00e9mission de cin\u00e9ma pour les enfants coproduite avec la Lanterne magique.", "title": "Th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9terminer", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "COURT M\u00c9TRAGE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Extrait de Grand Angle - Mission: cin\u00e9", "Grand Angle", "Extrait de Grand Angle - Inventer demain", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060792", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u00e9codage de la nouvelle \u00e9dition \"Tribu\" de la Premi\u00e8re initi\u00e9e par Laurent Caspary. Une interview avec Chantal Bernheim, directrice relations ext\u00e9rieures, pour \u00e9voquer l'op\u00e9ration \"inventer demain\" relay\u00e9e par diverses \u00e9missions et m\u00e9dias et pour finir, les coulisses d'un tournage de \"Mission: cin\u00e9\", l'\u00e9mission qui explique le cin\u00e9ma aux enfants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059855", "ece-6060792", "ece-6059813", "ece-6059602"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "POLICE", "ACCIDENT ROUTIER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "D\u00c9TENU", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "DIALECTE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "RESTAURANT", "GASTRONOMIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "AMBASSADE", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9PHONISTE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["ROMANENS, THIERRY"], "id": "asset-1375529", "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "SYRIE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "AARAU", "ORBE", "NEUCHATEL", "MALLERAY", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "NEUCHATEL-VILLE", "NENDAZ", "SION", "PRISTINA", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le centre islamique albanais de Lausanne a lanc\u00e9 un appel", "FR: le patois gru\u00e9rien s'adapte \u00e0 l'air du temps pour survivre", "Les premiers championnats suisses de la formation professionnelle ont eu lieu \u00e0 Berne", "Eclairage sur de jeunes entrepreneurs kosovars qui ont \u00e9tudi\u00e9 en Suisse", "Durant la semaine du go\u00fbt, on peut manger chez de grands chefs \u00e0 bas prix", "Une cinquantaine d'otages turcs ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s", "La Turquie m\u00e8ne une politique ambigu\u00eb vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00c9tat islamique", "En Belgique, le d\u00e9bat sur les risques d'abus du droit \u00e0 l'euthanasie est relanc\u00e9", "C'est la premi\u00e8re journ\u00e9e des cimeti\u00e8res en Suisse", "VD: Label Suisse est un festival entie\u0300rement de\u0301volu a\u0300 la sce\u0300ne musicale helv\u00e9tique", "De grosses perturbations ont eu lieu sur le r\u00e9seau ferroviaire suisse", "NE: les 4 ministres en place attendent avec impatience le successeur d'Yvan Perrin", "VD: un jeune homme s'est fait \u00e9craser par un automobiliste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060744", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ceci pour montrer son opposition aux horreurs commises par l\u2019\u00c9tat islamique.", "Deux entreprises fribourgeoises ont d\u00e9velopp\u00e9 une application web du dictionnaire fran\u00e7ais-patois", "L'apprentissage est souvent d\u00e9crit comme une des forces de notre \u00e9conomie.", "Un reportage r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de l'op\u00e9ration En Qu\u00eate d'ailleurs, un programme d'\u00e9change entre journalistes suisses et \u00e9trangers", "Il faut avoir moins de 25 ans, et l'id\u00e9e est d'initier les jeunes \u00e0 la gastronomie.", "Ils \u00e9taient d\u00e9tenus depuis plus de trois mois par l\u2019\u00c9tat islamique.", "Elle a refus\u00e9 de participer \u00e0 la coalition contre les djihadistes malgr\u00e9 la pression de l'Occident.", "Un d\u00e9linquant sexuel intern\u00e9 depuis 30 ans vient d'obtenir le droit de mourir.", "Ce concept vient d'Allemagne et a pour objectif de d\u00e9dramatiser le rapport \u00e0 la mort.", "Au total, 80 concerts en trois jours dans la ville de Lausanne.", "Les trains sont rest\u00e9s bloqu\u00e9s une bonne partie de la journ\u00e9e entre Olten et Aarau.", "Ils tournent en effectifs r\u00e9duits et composent avec un agenda surcharg\u00e9.", "L'accident a eu lieu sur la route cantonale entre Orbe et Mathod."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060742", "ece-6060744"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-1370475", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Sandra Jamet pr\u00e9sente depuis le parc et la fosse aux ours de Berne une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SOLEURE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "Requ\u00e9rants au travail : cantons divis\u00e9s", "Vive le \u00ab Meggele \u00bb !", "La communaut\u00e9 exp\u00e9rimentale de Kalkbreite", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "A l\u2019\u00e9cole du graffiti \u00ab propre \u00bb", "Le rappeur romanche", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne", "OUTRE-Zapping visite la fosse aux ours de Berne"], "alternativeExcerpt": ["Les demandeurs d\u2019asile ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne selon les cantons. Apr\u00e8s 3 mois en Suisse, ils sont en principe autoris\u00e9s \u00e0 travailler, mais les cantons appliquent des politiques diff\u00e9rentes. Reportage.", "Dans la petite commune de Wolfwil dans le canton de Soleure, les habitants jouent \u00e0 un jeu traditionnel : le \u00ab meggele \u00bb, une tradition bien suisse-allemande !", "Pr\u00e9sentation d\u2019un projet d\u2019habitation futuriste, une communaut\u00e9 d\u2019un nouveau genre qui vient d\u2019\u00eatre inaugur\u00e9e \u00e0 Zurich (Kalkbreite). Les habitants disposent chacun pour leur appartement d\u2019une surface priv\u00e9e plus petite que la moyenne mais se partagent de nombreux lieux de vie communs \u2013 jardins, cr\u00e8ches, magasins, etc.", "OUTRE-Zapping vous propose une balade dans la c\u00e9l\u00e8bre fosse aux ours de Berne et dans le nouveau \u00ab parc aux ours \u00bb qui l'entoure. Une balade \u00e0 la rencontre des ours Bj\u00f6rk, Finn et Ursina et de l'une de leur soignante.", "Une initiative originale au Tessin : les \u00e9coliers de Besso sont invit\u00e9s \u00e0 nettoyer les graffitis, voire leurs propres graffitis sur les murs de Lugano. Une journ\u00e9e de nettoyage pour la bonne cause.", "Un groupe d\u2019\u00e9tudiantes allemandes en langues romanes (dont le romanche) se rendent en Engadine pour rencontrer le rappeur Snook (alias Gino Clavuot) qui chante en romanche."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060764", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "EPITAUX-FALLOT, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6060764", "ece-6059819", "ece-6059668", "ece-6092182", "ece-6059605"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1373930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "RUSSIE"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte les ambitions politiques que le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a pour la Russie avec le projet d'Union eurasiatique qui devrait voir le jour en janvier 2015. En compagnie de son invit\u00e9, Arnaud Leclercq, professeur HEC Paris et auteur du livre \"La Russie, puissance d'Eurasie\", ils \u00e9voquent la volont\u00e9 politique de Vladimir Poutine.", "title": "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE", "NATIONALISME"], "alternativeExcerpt": ["Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Avec les guerres en Syrie et en Ukraine, plus que jamais depuis l'effondrement de l'Union sovi\u00e9tique, la Russie et l'Occident s'opposent dans un affrontement diplomatique empreint de d\u00e9nonciations r\u00e9ciproques et de sanctions \u00e9conomiques. Dans ce contexte, le pr\u00e9sident russe s'est montr\u00e9 intraitable et fermement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats g\u00e9opolitiques de son pays. Il a m\u00eame l'intention de redonner \u00e0 la Russie sa place sur l'\u00e9chiquier international en \u00e9largissant son aire d'influence. C'est le but du projet d'Union eurasiatique qui doit voir le jour en janvier 2015. Mais la marge de manoeuvre russe semble s'amincir alors que les perspectives \u00e9conomiques du pays s'assombrissent. Quelle est la nature du projet politique de Vladimir Poutine? Son charisme est-il gage d\u2019une Russie forte? Geopolitis d\u00e9crypte la personnalit\u00e9 du pr\u00e9sident russe que le magazine Forbes d\u00e9crivait en 2013 comme \"l'homme politique le plus puissant du monde\". L'invit\u00e9 : Arnaud Leclercq, professeur, auteur de \"La Russie, puissance d'Eurasie\".", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Geopolitis", "Geopolitis", "Geopolitis", "Vladimir Poutine: quelles ambitions pour sa Russie?", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "L'\u00e9ditorial", "Geopolitis", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/6115263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060785", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059815", "ece-6060785", "ece-6059600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX MUSICAL", "MUSIQUE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1375528", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le 12h45", "L'association \"Ouverture op\u00e9ra\" veut rendre l'op\u00e9ra accessible \u00e0 tous", "Le premier grand prix suisse de musique a \u00e9t\u00e9 remis au chanteur des Young Gods", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve remporte le premier derby contre Fribourg", "En Qu\u00eate d'ailleurs est un programme d'\u00e9change entre journalistes suisses et \u00e9trangers", "Les 49 otages turcs ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s plus de trois mois de d\u00e9tention"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6060790", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, elle pr\u00e9sente le chef d\u2019\u0153uvre de Mozart, Cosi Fan Tutte, \u00e0 Sion.", "Le point avec Christophe Schenk et Franz Treichler, \u00e0 Lausanne.", "Ils se sont impos\u00e9s sur le score de 4 \u00e0 3.", "Le risque d'\u00e9chec des imigr\u00e9s en Suisse est sous-estim\u00e9 par les candidats au d\u00e9part.", "Ils avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par les combattants de l\u2019\u00c9tat Islamique lors de la prise du consulat de Turquie, dans le nord de l'Irak."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6059867", "ece-6060790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ecosse. Le r\u00e9sultat du vote sur l'ind\u00e9pendance est clair avec 55% de non et 45% de oui et a \u00e9t\u00e9 accueilli avec soulagement : Interview de Denis Mac Shane, ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste britannique, ministre des Affaires europ\u00e9ennes dans le gouvernement Blair et correspondance de Catherine Ilic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5483CB99-80F8-4F3F-ACD5-3A3D1C376926", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ecosse"], "durationSec": 1265, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "votation"], "excerpt": "Apr\u00e8s des semaines de campagne intense, pour ne pas dire passionn\u00e9e, plus de 4 millions d'\u00e9lecteurs ont donn\u00e9 leur r\u00e9ponse. Un r\u00e9sultat qui ne manquait pas d'inqui\u00e9ter le reste de la Grande Bretagne et dans la foul\u00e9e l'Europe aussi. C'est que si pour le Royaume Uni les retomb\u00e9es auraient \u00e9t\u00e9 loin d'\u00eatre n\u00e9gligeables , le scrutin pourrait avoir  aussi de lourdes r\u00e9percussions sur la dynamique des nombreux mouvements ind\u00e9pendantistes europ\u00e9ens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste britannique, ministre des Affaires europ\u00e9ennes dans le gouvernement Blair", "name": "Mac Shane, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Edimbourg", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal de police de Neuch\u00e2tel a requis une peine de 40 jours amende \u00e0 100 francs avec sursis pendant 2 ans \u00e0 l'encontre de l'ex-conseiller d'Etat Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, reconnu coupable d'abus d'autorit\u00e9, de faux dans les titres et de contrainte \u00e0 l'encontre d'Olivia (pr\u00e9nom fictif) : Commentaire de Roger Guignard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1CB86D5-8D2A-4181-AF8D-167A91D537FC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Certains chefs d'accusation ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le mariage, un combat ordinaire? Interview de Marie-Jo Bonnet, f\u00e9ministe, membre du MLF et cofondatrice du Front homosexuel d'action r\u00e9volutionnaire ainsi que des Gouines rouges, auteure de \"Adieu les rebelles \" (Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4621C86A-2E7A-4100-8C35-1E2BF862311F", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnet, Marie-Jo"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "mariage homosexuel", "homosexualit\u00e9", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe", "name": "Bonnet, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Ecosse reste dans le Royaume Uni, l'ind\u00e9pendance a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par 55% des citoyens : D\u00e9claration de David Cameron, premier ministre britannique, qui a promis plus de pouvoir aux quatre nations constitutives du Royaume-Uni", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A95B5BB3-5AAB-45B9-A617-1A999366A5A8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ecosse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "David Cameron a promis \u00e9galement une r\u00e9forme institutionnelle profonde.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Cameron, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Ecosse, les citoyens ont dit non \u00e0 l'ind\u00e9pendance par 55% de non et 45% de oui : Interview de Bruno Fuligni, \u00e9crivain et historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des autonomies et correspondance de Catherine Ilic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3EF826A-0937-4800-A7A8-D3B7D4EF2184", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ecosse"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "votation"], "excerpt": "Le \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum sur l?ind\u00e9pendance de l?Ecosse arrive en t\u00eate vendredi. Il d\u00e9passe les 55% selon des r\u00e9sultats portant sur 30 des 32 circonscriptions \u00e9cossaises", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cilialiste des autonomies", "name": "Fuligni, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Edimbourg", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yann Barrandon, directeur du Laboratoire de dynamique des cellules souches qui dispose d'une double chaire EPFL et CHUV/UNIL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FE90F02-4A86-4B2D-96C2-06870B667098", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3307, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Barrandon, Yann"], "thematicThemes": ["cellule", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire de dynamique des cellules souches qui dispose d'une double chaire EPFL et CHUV/UNIL", "name": "Barrandon, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re \u00e9dition du Prix suisse de musique. Interview de Martine Chalverat, de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D704B04D-AE54-4726-A0AD-C44E7DAF7B31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix musical", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'ODC", "name": "Chalverat, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PBD Vaud renonce \u00e0 accueillir Jacques Neirynck sur sa liste au Conseil national pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015 : Interview d'Eric Sch\u00fcrch, pr\u00e9sident du PBD Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9294587B-0D58-412C-8A58-7702F7614971", "durationSec": 67, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques"], "excerpt": "Exclu de la course par le PDC, son propre parti, pour les F\u00e9d\u00e9rales de 2015, le doyen du parlement avait laiss\u00e9 entendre en d\u00e9but de semaine qu'il pourrait s'allier au parti bourgeois d\u00e9mocratique pour se pr\u00e9senter au Conseil des Etats. Le comit\u00e9 du PBD vaudois a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas entrer en mati\u00e8re sur une quelconque alliance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PBD Vaud", "name": "Sch\u00fcrch, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Deonna, \u00e9crivaine et journaliste : A propos de son ouvrage \"M\u00e9moires \u00e9bouriff\u00e9es, ma vie, mes reportages\" (Ed. de l'Aire, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20EC57C4-6014-4ADA-B9AE-6DCA6DD77C3C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deonna, Laurence"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "voyage"], "excerpt": "Avec la verve qu'on lui conna\u00eet, Laurence Deonna remonte le fil de ses souvenirs personnels et professionnels. Amiti\u00e9, pacifisme, empathie et cr\u00e9ativit\u00e9 forment le fil rouge des souvenirs de la reporter et photographe, entre situations dramatiques et \u00e9v\u00e9nements cocasses. Laurence Deonna est une pionni\u00e8re. D\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es soixante, elle parcourt en solitaire des r\u00e9gions pour lesquels certains n'auraient m\u00eame pas song\u00e9 \u00e0 obtenir un visa. Un go\u00fbt de l'ailleurs et des autres qui l'entra\u00eene loin d'une \u00e9ducation bourgeoise et calviniste qu'elle ne renie pas pour autant. Enfance rebelle, jeunesse dor\u00e9e, Mari premier et Mari second, reportages p\u00e9rilleux de par le monde et rencontres \u00e9blouissantes, rien n'\u00e9chappe au souvenir de celle qui aime se dire libre-penseuse et qui pratique l'humour et l'irr\u00e9v\u00e9rence en toute situation. M\u00e9moires \u00e9bouriff\u00e9es, \u00e0 l'image d'une femme attachante qui n'a pas eu besoin de consulter ses notes pour \u00e9crire une trajectoire exceptionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine. Les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par Marc Frochaux, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8ABD683-A687-416F-81D0-230935F2F0C9", "durationSec": 238, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9(e)s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. De grands talents au festival d'orgue de Fribourg.  - 2. Why not Melnotte. - 3. Cr\u00e9ation de l'Orchestre de chambre du Valais - 4. Sur les traces du tanguero Carlos Gardel.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B68FB73-965F-41E1-AA21-92DD5E25B66E", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardel, Carlos", "Orchestre de chambre du Valais"], "thematicThemes": ["festival de musique", "piano", "orgue", "tango (musique)", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Depuis demain et jusqu'au 29 septembre, l'orgue va \u00e0 nouveau r\u00e9sonner \u00e0 Fribourg et dans de nombreuses localit\u00e9s de Suisse romande. Le Festival international d'orgue en est \u00e0 sa 17e \u00e9dition et cette ann\u00e9e, l'Acad\u00e9mie d'orgue de Fribourg a d\u00e9cid\u00e9 un recentrement sur la musique pour orgue, qu'elle soit traditionnelle ou innovatrice. L'administrateur et organiste professionnel Jean-David Waeber r\u00e9pond aux questions d'Andr\u00e9 Beaud. - 2. Florence Melnotte sort un album solo \u00ab Whynotmelnotte \u00bb sous le label Unit Records. Dans ce disque, la pianiste propose un cocktail d\u00e9tonnant de sons qui, loin de cacher leurs composantes synth\u00e9tiques, viennent donner la r\u00e9plique, t\u00e9lescoper, se m\u00e9langer ou tacler brutalement l\u2019ivoire pur des touches du piano. Le vernissage du disque a lieu samedi 20 septembre \u00e0 21h30 \u00e0 l\u2019AMR, Gen\u00e8ve. Florence Melnotte joue en direct dans Magma et r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron. 3. Pour la premi\u00e8re fois, le canton du Valais se dote d'un orchestre r\u00e9gulier. R\u00e9unis autour de son directeur artistique, le compositeur Jean-Luc Darbellay, les jeunes musiciens qui composent ce nouvel orchestre de chambre donnent leur premier concert ce soir \u00e0 Savi\u00e8se et samedi 20 septembre 2014 \u00e0 Monthey. Reportage lors d'une r\u00e9p\u00e9tition, Par Nicolas Julliard. 4. L\u2019album \u00ab Desde Carlos Gardel - Cancionero porte\u00f1o \u00bb nous invite \u00e0 nous plonger dans les racines du tango, par un voyage po\u00e9tique sur les traces de Carlos Gardel (1890-1935), en compagnie de William Sabatier, bandon\u00e9on, Diego Flores, baryton et Ciro Perez, guitariste. Enregistr\u00e9 en octobre 2013, l\u2019album publi\u00e9 par Ambronay \u00c9ditions est pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019une carte blanche au Festival d\u2019Ambronay, les 20 et 21 septembre \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 Oleowine \u00e0 19h. Conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre William Sabatier et Yves Bron.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Melnotte, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de bandon\u00e9on", "name": "Sabatier, William", "type": "Participant"}, {"role": "organiste, coordinateur du festival", "name": "Waeber, Jean- David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Melnotte, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette des raviolis au s\u00e9r\u00e9 et beurre \u00e0 la sauge et fine julienne de jambon cru et tomate s\u00e9ch\u00e9es, en comapgnie de Jean-Fran\u00e7ois Wenger, ma\u00eetre de cuisine au Centre professionnel du littoral neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A26CDCB-E524-42D6-B294-29CEC385A46A", "durationSec": 561, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre cuisinier", "name": "Wenger, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "6\u00e8me \u00e9dition du Festival Label Suisse \u00e0 Lausanne. Durant 3 jours, en partenariat avec la RTS, Label Suisse pr\u00e9sente 85 concerts gratuits en 6 lieux diff\u00e9rents avec mission de f\u00e9d\u00e9rer la diversit\u00e9 musicale suisse : Commentaire de Pierre-Etienne Joye avec l'interview de Marc Ridet, coordinateur de la programmation de Label Suisse et des extraits musicaux", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7C239DB5-07AC-419E-A72A-E63907704B7A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Label Suisse"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de la programmation de Label Suisse", "name": "Ridet, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder, \u00e9crivain fran\u00e7ais, pour son roman \u00ab Oona & Salinger \u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A63BD6C-592C-4040-89EA-E678F131F0C4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3444, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beigbeder, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beigbeder, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. L'Ecosse dit non \u00e0 l'ind\u00e9pendance, Alex Salmond leader des ind\u00e9pendantistes a reconnu sa d\u00e9faite : R\u00e9actions en Ecosse, en Espagne et en Suisse. - Industie horlog\u00e8re, l'optimiste reste mesur\u00e9 pour l'avenir. - 2. Vote historique en Ecosse. Quelles le\u00e7ons pour l\u2019Europe? : D\u00e9bat avec Digby Thomas, \u00e9crivain britannique \u00e9tabli \u00e0 Lausanne, Ren\u00e9 Schwok, politologue, enseignant \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Philippe Currat, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit international", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B6F287-0406-4E6F-9E95-F22767F3CD60", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse", "Catalogne", "Ecosse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1919, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "ind\u00e9pendantisme", "votation"], "excerpt": "1. Le Royaume reste bien uni ! Apr\u00e8s une nuit de suspense, le verdict des urnes  est tomb\u00e9. Les Ecossais refusent donc l'ind\u00e9pendance par plus de 55% pour le  NON, pr\u00e8s de 45 pour OUI. La r\u00e9action des ind\u00e9pendantistes n'a pas tard\u00e9 leur leader, Alex Salmond vient de reconna\u00eetre sa d\u00e9faite. En Catalogne, c'est la douche froide, elle qui r\u00e9clame toujours un r\u00e9f\u00e9rendum pour son autonomie en novembre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit international", "name": "Currat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain britannique \u00e9tabli \u00e0 Lausanne", "name": "Thomas, Digby", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, enseignant \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schoderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Edimbourg", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le boom des \"repairs caf\u00e9s\" (caf\u00e9s de r\u00e9paration). Interviews de avec Sylvie Andr\u00e9, responsable du marketing et de la communication \u00e0 la FRC, Jean-Jacques Madec, cr\u00e9ateur de l'entreprise Microwest \u00e0 Neuch\u00e2tel, et Lucas Girardet, qui repr\u00e9sente Pro V\u00e9lo sur le site de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE01FDC9-6762-42AA-9FE0-F72F53D4A0E6", "durationSec": 561, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "r\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de Pro V\u00e9lo sur le site de la FRC", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de communication \u00e0 la FRC", "name": "Andr\u00e9, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur de Microwest", "name": "Madec, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sexualit\u00e9: des accessoires qui redonnent le sourire. Eclairage sur les \"Smile makers\", nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de vibromasseurs, avec Jonas Palm, commercial manager, et Juliette Buffat, sexologue \u00e0 Gen\u00e8ve et auteur du livre \"Le Sexe et vous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B1EDA0E-757E-4D70-930B-644CC3A4A0C1", "durationSec": 419, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "femme"], "excerpt": "Les \"Smile makers\" sont une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de vibromasseurs qui s\u2019organisent autour de quatre fantasmes f\u00e9minins: l\u2019entra\u00eeneur de tennis, le pompier, le Fran\u00e7ais, et le millionnaire. Chaque mod\u00e8le joue avec des points \u00e9rotiques pr\u00e9cis de la femme. Ils sont pr\u00e9sents, tout comme les autres produits de consommation, dans les drogueries ou les grandes surfaces. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manager commercial", "name": "Palm, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "sexologue", "name": "Buffat, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Saint-Maurice, 1'500 ans de foi (5/5) : St-Maurice au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB874DB-6E87-4A04-9C24-7FBBDB39E42B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abbaye de Saint-Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "religion et croyances", "religieuse", "catholicisme", "abbaye", "relique", "histoire"], "excerpt": "Avec ses 1500 ans, l\u2019abbaye de St-Maurice peut se vanter d\u2019avoir laiss\u00e9 des traces dans l\u2019histoire de la r\u00e9gion et au-del\u00e0. Parmi les fruits de l\u2019abbaye, on peut citer la fondation de deux congr\u00e9gations de religieuses par des chanoines de St-Maurice. Les s\u0153urs de St-Maurice, aujourd\u2019hui actives dans l\u2019\u00e9coute et l\u2019accueil et dont la maison m\u00e8re est \u00e0 la Pelouse sur Bex et l\u2019Oeuvre de St-Augustin \u00e0 St-Maurice, cr\u00e9e pour d\u00e9velopper la presse catholique et aujourd\u2019hui encore \u00e9ditrice des bulletins paroissiaux et pr\u00e9sente sur le march\u00e9 du livre et de l\u2019\u00e9dition. Entretien avec S\u0153ur Catherine Jerusalem, S\u0153ur Claire et S\u0153ur Marie-Reine, responsables au sein de la Congr\u00e9gation de l\u2019\u0153uvre de St-Augustin et S\u0153urs  Gladys et Claire-Isabelle, responsables de communaut\u00e9 au sein de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de St-Maurice.; Comment3: LogDepot Espace 2 2014-09-19T16:30:43.62.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeurs de la Congr\u00e9gation de l'Ouvre Saint-Augustin et de \u00e9a Cong\u00e9gration des Soeurs de Saint-Maurice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["EHLERS, HEINZ"], "id": "asset-1365002", "thematicGeographicals": ["KLOTEN"], "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "excerpt": "Philippe Gaydoul, propri\u00e9taire des Kloten Flyers de hockey sur glace.", "title": "19.09.2014", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BIENNE", "KLOTEN", "AMBRI", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC THOUNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/ 16\u00e8mes de finale de la Coupe de Suisse: Lausanne Sport - FC Thoune (0-1)", "Hockey/ LNA (4e j.): Kloten - Zurich (0-2)", "Hockey/ LNA (4e j.): Bienne - Rapperswil (3-4 tb)", "Hockey/ LNA (4e j.): Zoug - Lausanne (5-0)", "Hockey/ LNA (4e j.): Ambri - Davos (3-4 tb) et Lugano - Berne (3-2 tb) + tableaux de LNA", "Hockey/ LNA (4e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron - Gen\u00e8ve-Servette (3-4)", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/6011150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6075060", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6075060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN"], "id": "asset-1371451", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "Ca fourmille au Parc National", "visualGeographicals": ["YVOIRE"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National", "Regards crois\u00e9s sur les petits miracles de la vie, comme celui de faire du vin \u00e0 Moutier, ville du Jura bernois plut\u00f4t port\u00e9e sur l\u2019industrie. Le jeune vigneron Aur\u00e8le Morf a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y planter de la vigne. Le Parc National Suisse aussi est une sorte de miracle: il existe depuis 100 ans et constitue pour bien des scientifiques un laboratoire \u00e0 ciel ouvert o\u00f9 les fourmis p\u00e8sent autant que les 550 bouquetins qui s\u2019y prom\u00e8nent! Virginie Brawand nous invitera quant \u00e0 elle \u00e0 parcourir le Jardin des 5 sens \u00e0 Yvoire.", "A Paju bien souvent, on aime attarder notre regard sur les petits miracles de la vie, comme celui de faire du vin \u00e0 Moutier, ville du Jura bernois plut\u00f4t port\u00e9e sur l'industrie, o\u00f9 Aur\u00e8le Morf un jeune vigneron a d\u00e9cid\u00e9 de planter de la vigne. Le Parc National Suisse aussi est une sorte de miracle : il existe depuis 100 ans et constitue pour bien des scientifiques un laboratoire \u00e0 ciel ouvert, o\u00f9 visiblement les fourmis sont en nombre... Du vin et des fourmis, c'est une \u00e9mission \u00e0 d\u00e9couvrir cette semaine, pr\u00e9sent\u00e9e depuis le Jardin des 5 sens \u00e0 Yvoire.", "A Paju bien souvent, on aime attarder notre regard sur les petits miracles de la vie, comme celui de faire du vin \u00e0 Moutier, ville du Jura bernois plut\u00f4t port\u00e9e sur l'industrie, o\u00f9 Aur\u00e8le Morf un jeune vigneron a d\u00e9cid\u00e9 de planter de la vigne. Le Parc National Suisse aussi est une sorte de miracle : il existe depuis 100 ans et constitue pour bien des scientifiques un laboratoire \u00e0 ciel ouvert, o\u00f9 visiblement les fourmis sont en nombre... Du vin et des fourmis, c'est une \u00e9mission \u00e0 d\u00e9couvrir cette semaine, pr\u00e9sent\u00e9e depuis le Jardin des 5 sens \u00e0 Yvoire.", "Quand Aur\u00e8le Morf, jeune vigneron, d\u00e9cide de planter de la vigne \u00e0 Moutier dans le Jura bernois, les habitants de cette petite ville industrielle rigolent doucement. \u00ab Au mieux, on en fera du bon vinaigre pour nos salades \u00bb. Il faut dire que dans ce coin de pays, le climat est plut\u00f4t rude et la fiert\u00e9 de la ville, c'est surtout la machine-outil. Aur\u00e8le est un peu fou ? Qu'\u00e0 cela ne tienne. Sa foi teint\u00e9e d'humour a su mobiliser la population et cette ann\u00e9e encore, on f\u00eate le miracle des vendanges pr\u00e9v\u00f4toises.", "Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National", "Ca fourmille au Parc National"], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Miracle des vendanges - Fourmili\u00e8re nationale", "Miracle des vendanges", "Fourmili\u00e8re nationale", "Le Jardin des Cinq Sens", "Cloche \u00e0 5h du matin \u00e0 Zernez_B_Lamber_L_Jespersen / PASJU_2014-09-19T20:15:00_Asset00_18:12:18", "L_eglise_de_Moutier_sonne_3h / PASJU_2014-09-19T20:15:00_Asset00_18:20:24", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/6092188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6047772", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6047772", "ece-6075056", "ece-6059694", "ece-6059869"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW DE RUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "BULLETIN DE VOTE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PORTRAIT", "VERDICT", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ADOLESCENT", "EXPULSION", "SUPERMARCH\u00c9", "C\u00c9R\u00c9ALE", "APPRENTI", "CONCOURS", "G\u00c9NIE CIVIL", "VOIRIE URBAINE", "INTERVIEW", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "FOLK", "CHANTEUR", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-1375415", "durationSec": 1947, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MORGES", "NEUCHATEL-VILLE", "EDIMBOURG", "PARIS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "CULLY", "MORGES", "BERNE-VILLE", "BOIS, LES", "DELEMONT", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["France, portrait de l'ex-pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy qui annonce son retour en politique."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "R\u00e9gime sans gluten: l'explication des effets du gluten avec Am\u00e9lie Boguet", "Le 19h30", "Non \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn, depuis Edimbourg", "Fonds routiers: Doris Leuthard propose une hausse du prix de l'essence pour financer les routes", "Leonard Cohen sort un nouvel album, deux jours avant ses 80 ans", "Les Ecossais ont choisi de rester au sein du Royaume-Uni", "Non \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse: les r\u00e9actions apr\u00e8s le r\u00e9sultat sont vari\u00e9es", "France: Nicolas Sarkozy vient d'officialiser son retour en politique", "Fonds routiers: le point avec Alain Rebetez", "Retour de Nicolas Sarkozy: l'analyse de Michel Beuret, depuis Paris", "Les SwissSkills, championnats suisses de la formation professionnelle, se d\u00e9roulent \u00e0 Berne", "R\u00e9gime sans gluten: analyse de cette nouvelle mode avec le docteur Paul Wiesel", "VD: un jeune requ\u00e9rant d'asile congolais est sur le point d'\u00eatre expuls\u00e9 alors qu'il dit avoir 17 ans", "R\u00e9gime sans gluten: la demande pour les produits sans gluten est en constante augmentation", "NE: Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard est condamn\u00e9 \u00e0 40 jours-amende avec sursis dans l'affaire Olivia", "Fonds routiers: tour d'horizon des nouveaux investissements en Suisse romande"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9gime sans gluten est la tendance du moment.", "La ministre des transports veut augmenter le prix de l'essence de 5 \u00e0 7 centimes par litre pour assurer le d\u00e9veloppement et l'entretien du r\u00e9seau.", "Une long\u00e9vit\u00e9 qui impressionne, mais qui devient la norme dans la musique.", "Le non \u00e0 l'ind\u00e9pendance est assez net, apr\u00e8s des semaines d'une campagne tr\u00e8s \u00e9motionnelle.", "Avec 55.3% de non, le r\u00e9sultat est ans appel. Pourtant le suspense aura dur\u00e9 jusqu'au bout de la nuit.", "L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais est pour l'heure candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UMP, mais c'est bien l'Elys\u00e9e qu'il vise.", "La majorit\u00e9 des concurrents sont al\u00e9maniques, mais une poign\u00e9e de Romands tentent tout de m\u00eame leur chance.", "A l'en croire, il serait donc mineur. De leur c\u00f4t\u00e9, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales estiment que c'est un adulte de 37 ans.", "Outre les allergiques, de plus en plus de monde qui supprime le gluten pour des questions de bien-\u00eatre, de ligne et d'\u00e9nergie.", "L'ancien conseiller d'Etat est reconnu coupable d'abus d'autorit\u00e9, contrainte et faux dans les titres.", "Le projet de contournement de Morges est sauv\u00e9 tandis que celui du Locle passe \u00e0 la trappe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6047766", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Edimbourg", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6047764", "ece-6047766"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["3D", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SCANNER", "ENTREPRISE", "VERDICT", "CANDIDAT", "OURS", "PEAU", "INTERVIEW", "R\u00c9P\u00c9TITION", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "CHOEUR", "INTERVIEW", "LUNE", "AUTOBUS", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "NOCTURNE", "JEUNE (\u00c2GE)", "NUIT"], "id": "asset-1375414", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LANDERON, LE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "BE: Saint-Imiez s'appr\u00eate \u00e0 accueillir une technologie unique au monde", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Le choeur mixte de la Sarine se produit dans le ch\u00e2teau fort d'Illens", "JU: dans la r\u00e9gion de Del\u00e9mont, des bus de nuit permettent aux jeunes de faire la f\u00eate tard le week-end", "NE: Thomas Wroblevski, candidat du vote blanc et Karim-Fr\u00e9d\u00e9ric Marti, UDC, sont les outsiders pour la succession de Yvan Perrin", "Couleurs locales", "Reportage sur le \"Meggele\", un jeu qui ne se joue qu'\u00e0 Soleure (SO)", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Une entreprise qui construit des scanners capables d'analyser le contenu des avions dans leur totalit\u00e9 va s'installer dans la ville du Jura. bernois.", "Les ruines du ch\u00e2teau sont le d\u00e9cor de ce spectacle, qui propose un m\u00e9lange de chants et de musique mari\u00e9 \u00e0 des projections d'images.", "Chacun peut ainsi rentrer chez soi sans prendre de risque. Beaucoup de petits villages jurassiens sont desservis.", "Le nouveau conseiller d'Etat sera connu le 28 septembre prochain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6047762", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Faux duplex Illens", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6047762", "ece-6075054", "ece-6047760"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLOCATION FAMILIALE", "INTERVIEW", "UEFA EUROPA LEAGUE", "TRUITE", "RECETTE CULINAIRE", "INTERVIEW", "ALLOCATION FAMILIALE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-1375413", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NICOSIE", "BERNE-VILLE", "GOUMOIS (JU)", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-09-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "G\u00e9opolitis: la Russie souffre sur le plan \u00e9conomique", "NE: les allocations familiales vont augmenter", "Le 12h45", "La truite au bleu est une sp\u00e9cialit\u00e9 culinaire jurassienne", "Transformation de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations en Secr\u00e9tariat d'Etat: les explications de Pierre-Olivier Volet", "Les Ecossais ont dit non au r\u00e9f\u00e9rendum sur l' ind\u00e9pendance du pays", "Football / Europa League: deux clubs suisses se sont engag\u00e9s dans la comp\u00e9tition", "NE: une association prospecte les propri\u00e9taires de grands b\u00e2timents pour qu'ils mettent \u00e0 disposition leurs toitures", "R\u00e9f\u00e9rendum en Ecosse: le point avec Gaspard Kuhn, depuis Edimbourg", "NE / Jugement de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Aellen", "Le Rendez-Vous de la presse: Serge Jubin (le Temps) et Nicolas Willemin (l'Express) reviennent sur l'affaire Legrix", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Vladimir Poutine consid\u00e8re les sanctions impos\u00e9es \u00e0 la Russie comme contraires aux principes de l'OMC.", "Elles passeront de 200 francs \u00e0 220 francs par mois pour le premier et le deuxi\u00e8me enfant.", "Selon les puristes, c'est la meilleure recette pour d\u00e9guster le c\u00e9l\u00e8bre poisson.", "Les 32 circonscriptions \u00e9cossaises ont \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9pouill\u00e9es et le non a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 55,3%.", "Young Boys a parfaitement r\u00e9ussi son entr\u00e9e en lice alors que Zurich l'a parfaitement rat\u00e9e.", "Le but est d'y installer des panneaux solaires et de pallier ainsi le manque de toits.", "L'\u00e9lu chaux-de-fonnier Jean-Charles Legrix a \u00e9t\u00e9 reconnu non coupable. Une enqu\u00eate \u00e9carte les accusations de mobbing et de harc\u00e8lement moral le concernant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6047796", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Edimbourg", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6047796", "ece-6075097"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1376639", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2014-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6075128", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6075128", "ece-6075126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le sable pour la construction et les besoins de l'industrie est tellement demand\u00e9 qu'il devient difficile de s'en procurer  avec des probl\u00e8mes \u00e9cologiques majeurs : Commentaire de Katja Schaer avec l'interview de Pascal Peduzzi, collaborateur du Programme des Nations Unies pour l'Environnement", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-71D5FAE2-1A4F-4663-A35D-467CCBFF1EDB", "durationSec": 208, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "mafia", "sable"], "excerpt": "Il est partout, mais il vient \u00e0 manquer. Le sable est dans les murs de nos maisons, dans nos routes, nos ponts, nos a\u00e9roports. Mais la demande est aujourd'hui telle que les industries peinent \u00e0 s'en procurer. A tel point d'ailleurs que le sable est, apr\u00e8s l'eau, la mati\u00e8re premi\u00e8re la plus demand\u00e9e. Des pays pauvres voient leur sable \u00eatre vol\u00e9s par des mafias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du Programme des Nations Unies pour l'Environnement", "name": "Peduzzi, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tout sur les rappels de produits. Que se passe-t-il lorsque les autorit\u00e9s constatent qu'un produit mis sur le march\u00e9 est d\u00e9fectueux, voire dangereux? Le syst\u00e8me de rappel mis en place en Suisse est-il efficace? Enqu\u00eate suite \u00e0 un rappel d'ao\u00fbt 2014 concernant un jacuzzi gonflable pr\u00e9sentant un risque d'\u00e9lectrocution. Un rappel qui a mis jusqu'\u00e0 un mois pour \u00eatre relay\u00e9 par certaines enseignes aupr\u00e8s des consommateurs concern\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCB7712D-F2C5-4DCD-AD3B-1ED52D24CCCB", "durationSec": 269, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landi", "Coop"], "thematicThemes": ["rappel de produit", "\u00e9lectrocution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Zoom sur les plantes tinctoriales. Travaux pratiques dans une teinturerie artisanale, \u00e0 St-Aubin, dans le canton de Neuch\u00e2tel, en compagnie de C\u00e9line Ammann, teinturi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B93BCD16-C5CA-4451-93AA-B10AF5F1AC92", "thematicGeographicals": ["Saint-Aubin (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 433, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artisanat", "v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "teinturi\u00e8re", "name": "Ammann, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ecosse. Journ\u00e9e historique de vote sur l'ind\u00e9pendance du territoire : Reportage \u00e0 Edimbourg avec les interviews de Marco Biagi, membre du Parlement r\u00e9gional \u00e9cossais, de Matthieu, un Anglais venu pr\u00eater main forte aux partisans du oui, de Diana, partisane du non \u00e0 l'ind\u00e9pendance et de Peter Kellner, directeur de l'Institut de sondage YouGov. - 2. Correspondance de Catherine Ilic, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Edimbourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CA607FDE-8CF4-4AB9-B474-6969E3964D51", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Dans moins d'une heure, tous les bureaux de vote seront ouverts, les Ecossais sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer pour ou contre l'ind\u00e9pendance de leur territoire. Le suspense est \u00e0 son comble, les sondages misent sur un r\u00e9sultat tr\u00e8s serr\u00e9. Les camps du oui et du non ont fait campagne jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute, car chaque voix est cruciale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Diana, partisane du non \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Parlement r\u00e9gional \u00e9cossais, partisan du oui", "name": "Biagi, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "Matthieu, un Anglais venu pr\u00eater main forte aux partisans du oui", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de sondage YouGov", "name": "Kellner, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Edimbourg", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Edimbourg", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Dans une conf\u00e9rence de presse, Fran\u00e7ois Hollande a affirm\u00e9 qu'il irait au bout de son mandat : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8F556511-8364-415B-A04B-18D7A1020CC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["sondage", "chef d'Etat"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Hollande s'est exprim\u00e9 au cours d'une conf\u00e9rence de presse tr\u00e8s attendue alors qu'il est toujours au plus bas dans les sondages. Le socialiste a assur\u00e9 qu'il irait au bout de son mandat avec l'espoir, mais pas la promesse, que sa politique donnerait des r\u00e9sultats avant 2017. Par ailleurs Fran\u00e7ois Hollande a donn\u00e9 son vert alors que des avions rafales accomplissent d\u00e9j\u00e0 des mission de reconnaissance en Irak depuis le d\u00e9but de la semaine. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a pr\u00e9cis\u00e9 que ces frappes ne seraient men\u00e9es qu'en Irak et que la France n'enverra pas de troupes au sol. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Netflix, le g\u00e9ant am\u00e9ricain du streaming vid\u00e9o sur Internet, lance son service en Suisse : 1. Interview de Reed Hastings, fondateur de Netflix. - 2. Interview de Gilles Marchand, directeur de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-823631CA-74B1-42A2-9156-0C8465BD2AD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 695, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Netflix"], "thematicThemes": ["vid\u00e9o \u00e0 la demande", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Poursuivant son expansion en Europe, Netflix a lanc\u00e9 son service en Suisse. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du streaming vid\u00e9o sur internet, qui revendique pas moins de 50 millions de clients, entend attirer d'ici cinq \u00e0 dix ans un tiers des m\u00e9nages helv\u00e9tiques. Sa formule est un abonnement mensuel d\u00e8s 11,90 francs. Pour ce montant, les clients peuvent consulter sans restriction l'entier de son catalogue de films et de s\u00e9ries, dont certaines originales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Netflix", "name": "Hastings, Reed", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la RTS", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmermann, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Saint-Maurice, 1'500 ans de foi (4/5) : Le rayonnement de l'Abbaye au travers des missions et de l'\u00e9ducation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-927956E1-28C6-454D-9243-F8709C7A7069", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "2014-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abbaye de Saint-Maurice"], "thematicThemes": ["abbaye", "relique", "histoire", "p\u00e9dagogie", "catholicisme", "mission", "religion et croyances"], "excerpt": "A la veille des festivit\u00e9s pour comm\u00e9morer les 1500 ans de l\u2019abbaye de St-Maurice, petit retour en arri\u00e8re sur deux aspects importants de l\u2019histoire r\u00e9cente de l\u2019abbaye : son r\u00f4le dans l\u2019\u00e9ducation au travers du coll\u00e8ge et l\u2019impact des missions qu\u2019elle a d\u00e9velopp\u00e9es des contreforts des Himalaya aux steppes du Kazakhstan en passant par les hauts plateaux andins. R\u00e9cit de cette page d\u2019histoire de l\u2019Abbaye avec St\u00e9phanie Roulin, auteure d\u2019une recherche  sur l\u2019histoire de l\u2019abbaye entre la fin du XIX \u00e8 si\u00e8cle et 1962 - d\u00e9but du concile Vatican 2 - et souvenirs du chanoine Jean-Paul Amoos, ancien professeur au coll\u00e8ge et qui, depuis plus de 40 ans, tient la comptabilit\u00e9 des missions des chanoines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Roulin, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine", "name": "Amoos, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}]}}