{"response": {"numFound": 6337, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LOGEAN, GR\u00c9GORY", "BORNET, BERNARD", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "VONN, LINDSEY", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-1398085", "durationSec": 604, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Tunisie / Elections pr\u00e9sidentielles: Beji Caid Essebsi, 88 ans, pourrait devenir le prochain pr\u00e9sident", "France: Fran\u00e7ois Hollande appelle \u00e0 l'extr\u00eame vigilance apr\u00e8s deux attaques lanc\u00e9es au nom d'Allah", "Tennis: Federer et Wawrinka ont assur\u00e9 le spectacle \u00e0 l'occasion du \"Match for Africa\" \u00e0 Zurich", "VS: \"Touche pas \u00e0 mon passage pi\u00e9ton\" est l'intitul\u00e9 d'une p\u00e9tition remise \u00e0 Sion", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262168", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il revendique en tout cas la victoire,mais son adversaire, le pr\u00e9sident sortant Moncef Marzouki, conteste.", "Pr\u00e8s de Tours, un homme s'en est pris \u00e0 des policiers. A Dijon, un automobiliste a lanc\u00e9 son v\u00e9hicule sur des passants.", "La recette du match a \u00e9t\u00e9 revers\u00e9e \u00e0 la fondation du B\u00e2lois. A la clef, une ambiance exceptionnelle et quelques points spectaculaires.", "Les signataires reprochent au canton d'appliquer \u00e0 la lettre une recommandation f\u00e9d\u00e9rale qui permet de supprimer les passages rarement fr\u00e9quent\u00e9s."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262168", "ece-6294969"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Plein d'\u00e9pices", "source": "gico", "id": "asset-1397321", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 66, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie de 20 \u00e9pisodes consiste \u00e0 poser des questions \u00e0 des enfants de 3 \u00e0 7 ans sur diverses th\u00e9matiques. Elle a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e 2014-2015.", "title": "Quels animaux mettrais-tu dans la cr\u00e8che ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BACKUP PRODUCTION SA", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Plein d'\u00e9pices", "source": "gico", "id": "asset-1397327", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 74, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie de 20 \u00e9pisodes consiste \u00e0 poser des questions \u00e0 des enfants de 3 \u00e0 7 ans sur diverses th\u00e9matiques. Elle a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e 2014-2015.", "title": "En hiver, pourquoi la nuit tombe-t-elle plus vite ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BACKUP PRODUCTION SA", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Plein d'\u00e9pices", "source": "gico", "id": "asset-1397142", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 73, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie de 20 \u00e9pisodes consiste \u00e0 poser des questions \u00e0 des enfants de 3 \u00e0 7 ans sur diverses th\u00e9matiques. Elle a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e 2014-2015.", "title": "Peux-tu nous chanter \"Vive le vent\" ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BACKUP PRODUCTION SA", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'anniversaire du P\u00e8re No\u00ebl", "source": "gico", "title": "3", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1389472", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le lutin Tirebote jou\u00e9 par le com\u00e9dien Christian Baumann et la petite fille Valentine ont une mission : rallier le village du P\u00e8re No\u00ebl pour lui offrir un cadeau. Munis d'une carte au tr\u00e9sor, ils vont traverser 14 pays imaginaires \u00e0 bord de leur train.", "alternativeExcerpt": ["3"], "alternativeTitle": ["L'anniversaire du P\u00e8re No\u00ebl", "\u00c9pisode 3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6331086", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6331086"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'anniversaire du P\u00e8re No\u00ebl", "source": "gico", "title": "1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1389468", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2014-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le lutin Tirebote jou\u00e9 par le com\u00e9dien Christian Baumann et la petite fille Valentine ont une mission : rallier le village du P\u00e8re No\u00ebl pour lui offrir un cadeau. Munis d'une carte au tr\u00e9sor, ils vont traverser 14 pays imaginaire \u00e0 bord de leur train.", "alternativeExcerpt": ["1"], "alternativeTitle": ["L'anniversaire du P\u00e8re No\u00ebl", "\u00c9pisode 1"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6331092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6331092"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Searching for Sugar Man", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1380936", "durationSec": 5160, "publicationDate": "2014-12-21T22:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Thorgerdur Ingolfsdottir, directrice du Choeur Hamrahlid de Reykjavik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27BB04D1-8123-4BE6-8A1B-21C60BD1C1EC", "thematicGeographicals": ["Islande"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "L'isolement de l'Islande sur la sc\u00e8ne musicale europ\u00e9enne - Le caract\u00e8re pionnier de tout ce qui se fait en musique - Le besoin de d\u00e9couvrir - La naissance du choeur Hamrahlid - Le travail avec des choristes qui ne savent pas lire les notes - Les effets des longues nuits d'hiver dans la vie chorale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Choeur Hamrahlid de Reykjavik", "name": "Ingolfsdottir, Thorgerdur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles qui oppose B\u00e9ji Ca\u00efd Essebsi et Moncef Marzouki : 1. Commentaire de THibaut Cavaill\u00e8s. - 2. Interviews de Sami Abid, membre du Front populaire tunisien, psychiatre tunisien et de Nabil Abdennadher, professeur \u00e0 la HES de Suisse occidentale \u00e0 Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 d'\u00e9lection du candidat Marzouki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62CC78FF-F459-40EA-B78A-F360568D4518", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 610, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "La Tunisie cl\u00f4t une transition de pr\u00e8s de quatre ans apr\u00e8s le renversement de Zine Ben Ali. Au premier tour, le 23 novembre, Essebsi a obtenu 39,4% des suffrages contre 33,4% \u00e0 Marzouki, pr\u00e9sident sortant \u00e9lu il y a trois ans par l'assembl\u00e9e constituante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Front populaire tunisien, psychiatre tunisien", "name": "Abid, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la HES de Suisse occidentale \u00e0 Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 d'\u00e9lection du candidat Marzouki", "name": "Abdennadher, Nabil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Tunis", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La culture contre la terreur islamiste : Interview d'Aderrahmane Sissako, r\u00e9alisateur mauritanien, auteur du film Timbuktu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-966803BB-F13F-4CDE-B0B7-F13EF63975F8", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "islam", "terrorisme"], "excerpt": "Pas de spectaculaire dans Timbuktu: pas d\u2019\u00e9gorgement ou de d\u00e9capitation d\u2019otages occidentaux qui envahissent nos \u00e9crans et nos quotidiens. Avec des images simples et fortes, \u00e0 l\u2019intensit\u00e9 humaine profonde, il montre la r\u00e9sistance du peuple malien. Car elle existe! Il faut se dresser devant chaque acte terroriste, c\u2019est le message du r\u00e9alisateur qui livre un film d\u2019une po\u00e9sie saisissante. Rien ne peut vaincre la beaut\u00e9, l\u2019amour. Abderrahmane Sissako le rappelle \u00e0 chaque image de son film. Un seul exemple: une femme, dont seule la t\u00eate d\u00e9passe de terre, continue de chanter sous les jets de pierre. Lapid\u00e9e, humili\u00e9e, mais libre de chanter. Le r\u00e9alisateur insiste. Personne ne peut interdire \"les chants dans les t\u00eates\". L\u2019obscurantisme peut interdire le football mais l\u2019imaginaire r\u00e9siste. La preuve dans son film, largement inspir\u00e9 de faits r\u00e9els au moment de l\u2019occupation de la ville malienne de Tombouctou par les islamistes, avec des enfants qui jouent avec un ballon invisible. Et de poser cette question: \"le nazisme a \u00e9t\u00e9 vaincu, pourquoi ne serait-ce pas possible avec l\u2019islamisme ?\". Dans cette lutte contre la barbarie, il est persuad\u00e9 que l\u2019art est indispensable. Qu\u2019il ne peut pas changer le monde, mais qu\u2019il peut changer les hommes. Le public l\u2019a bien compris en pl\u00e9biscitant Timbuktu. Le film est sur tous les \u00e9crans de Suisse romande. Quelques rep\u00e8res biographiques : Peu de temps apr\u00e8s sa naissance, sa famille \u00e9migre au Mali, o\u00f9 il suit une partie de ses \u00e9tudes primaires et secondaires. Apr\u00e8s un court retour en 1980 en Mauritanie, il part en Union Sovi\u00e9tique, \u00e0 Moscou, o\u00f9 il \u00e9tudie le cin\u00e9ma au VIGK (Institut f\u00e9d\u00e9ral d'\u00c9tat du Cin\u00e9ma) de 1983 \u00e0 1989. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, Abderrahmane Sissako s'installe en France. En 1994, Il obtient, lors du 4e Festival du cin\u00e9ma africain de Milan, le Prix du meilleur court m\u00e9trage pour son film Octobre. En 1999, lors de la 9e \u00e9dition de ce m\u00eame festival, il re\u00e7oit le Prix du meilleur long m\u00e9trage pour La Vie sur terre, tourn\u00e9 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Il est pr\u00e9sident du jury du festival Premiers Plans d\u2019Angers en janvier 2007, membre du jury des longs-m\u00e9trages au Festival de Cannes 2007 et pr\u00e9sident du concours d'entr\u00e9e \u00e0 la F\u00e9mis l'ann\u00e9e suivante. En 2014 il est membre du jury du Festival international du film de Moscou. Abderrahmane Sissako est, avec Ousmane Semb\u00e8ne, Souleymane Ciss\u00e9, Idrissa Ouedraogo et Djibril Diop Mambety, l\u2019un des rares cin\u00e9astes d'Afrique Noire \u00e0 avoir obtenu une notori\u00e9t\u00e9 internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur mauritanien, auteur du film Timbuktu", "name": "Sissako, Abderrahmane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Marc Bonnant, avocat genevois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-25D2D41D-69A3-490C-95F2-02BB00A2F290", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 5192, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnant, Marc"], "thematicThemes": ["avocat", "langage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La fin des soci\u00e9t\u00e9s mobiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BC62EE9-8657-4D42-A6DC-7C633D8ED5D3", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "pendulaire", "transport", "d\u00e9veloppement durable", "sociologie"], "excerpt": "Dans un contexte de mont\u00e9e en puissance des enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques, environnementaux, \u00e9conomiques et sociaux conjugu\u00e9e \u00e0 la plus grande prise en compte des aspirations individuelles, il est important d'examiner la durabilit\u00e9 de ce mod\u00e8le. Un questionnement explor\u00e9 par \"Mode d'Emploi\", un festival m\u00ealant d\u00e9bats d'id\u00e9es et spectacles \u00e0 Lyon et dans toute la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes qui a eu lieu du 17 au 30 novembre 2014. Avec, dans \"Babylone\", Georges Amar. Entretiens avec Vincent Kaufmann et Hartmut Rosa.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Friedrich Schiller de l\u00e9na et directeur du Max Weber Kolleg \u00e0 Erfurt, en Allemagne", "name": "Rosa, Harmut", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'EPFL, directeur scientifique du Forum Vies Mobiles (Suisse)", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": " ancien directeur de l'unit\u00e9 prospective et d\u00e9veloppement de l'innovation \u00e0 la RATP, consultant en mobilit\u00e9 et prospectiviste", "name": "Amar, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Saut \u00e0 ski", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Engelberg 2014 - 2015 : Grand tremplin ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1376129", "durationSec": 5514, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nGrand tremplin"], "alternativeTitle": ["Saut \u00e0 ski", "Saut \u00e0 ski, Coupe du monde, Grand tremplin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6355344.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295020"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Match exhibition \"Match for Africa\" Zurich 2014 :  Roger Federer - Stanislas Wawrinka", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1377397", "durationSec": 8103, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Match for Africa 2\nRoger Federer - Stan Wawrinka"], "alternativeTitle": ["Tennis", "Tennis, Match for Africa 2, Roger Federer - Stan Wawrinka"], "imageURL": "//www.rts.ch/6364951.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295008"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Val d'Is\u00e8re 2014 - 2015 : Super-G dames ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1363745", "durationSec": 5042, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSuper G dames"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Super G dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346608.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "En duplex de l'aire d'arriv\u00e9e de Val d'Is\u00e8re", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "En duplex de l'aire d'arriv\u00e9e de Val d'Is\u00e8re", "name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295038"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Alta Badia 2014 - 2015 : G\u00e9ant messieurs - 2e manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1363742", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nG\u00e9ant messieurs, 2e manche"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, G\u00e9ant messieurs, 2e manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346599.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295030"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "CONTE"], "id": "asset-1397819", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "No\u00ebl, invitation au merveilleux - Un coeur de lumi\u00e8re", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re", "- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re", "No\u00ebl? Une histoire de boeuf, d'\u00e2ne et de Rois mages pour certains, de p\u00e8re No\u00ebl livreur de cadeaux pour d'autres... Mais pourquoi a-t-on besoin de r\u00e9cits merveilleux? Le guet de la cath\u00e9drale de Lausanne, Renato H\u00e4usler, a comme passion l'illumination des lieux historiques \u00e0 la bougie.", "Le guet de la cath\u00e9drale de Lausanne, Renato H\u00e4usler, a comme passion l'illumination des lieux historiques \u00e0 la bougie.", "No\u00ebl? Une histoire de boeuf, d'\u00e2ne et de Rois mages pour certains, de p\u00e8re No\u00ebl livreur de cadeaux pour d'autres... Mais pourquoi a-t-on besoin de r\u00e9cits merveilleux?", "- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re", "No\u00ebl, invitation au merveilleux", "Reportage: un coeur de lumi\u00e8re", "D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: No\u00ebl, invitation au merveilleux\n- Reportage: Un coeur de lumi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262243", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6294991", "ece-6262243", "ece-6295011"]}, {"program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : Finales Sprint 1,3 km dames et messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1399509", "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "FONDATION", "BIENFAISANCE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["LE PEN, MARINE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1397771", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["PARIS", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["Roger Federer rend visite \u00e0 des enfants sud-africains pour sa fondation de bienfaisance."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "France: l'immigration est au centre des discussions", "Tunisie: le peuple vote pour son futur pr\u00e9sident", "Ski / Val d'Is\u00e8re: l'Autrichienne Elisabeth G\u00f6rgl a remport\u00e9 la descente", "La revue de presse dominicale", "Le 12h45", "Le 12h45", "FR: la commune d'Ependes f\u00eate la fin d'ann\u00e9e avec une immense \u00e9toile", "Tennis: Federer affronte Wawrinka dans un match de charit\u00e9", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande a encore fait un discours vantant l'apport des migrants, alors que ceux-ci sont point\u00e9s du doigt par la droite.", "Ce scrutin pr\u00e9sidentiel est le point d'orgue de la transition entam\u00e9e d\u00e9but 2011 et doit ouvrir un nouveau chapitre de l'histoire du pays.", "Lara Gut, quant \u00e0 elle, a encore \u00e9chou\u00e9 au pied du podium en finissant en quatri\u00e8me position.", "Avec ses 15 m\u00e8tres de haut et 40 de long, cette d\u00e9coration est devenue l'embl\u00e8me du village.", "C'est ainsi le deuxi\u00e8me \"Match for Africa\" organis\u00e9 par la Fondation Roger Federer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262238", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262238", "ece-6379482"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Plein d'\u00e9pices", "source": "gico", "id": "asset-1397320", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 63, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie de 20 \u00e9pisodes consiste \u00e0 poser des questions \u00e0 des enfants de 3 \u00e0 7 ans sur diverses th\u00e9matiques. Elle a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e 2014-2015.", "title": "Qui pr\u00e9f\u00e8res-tu : le P\u00e8re No\u00ebl ou Roger Federer ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BACKUP PRODUCTION SA", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1397938", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes", "L'association Greenpeace a d\u00e9mantel\u00e9 un trafic ill\u00e9gal d'un bois nomm\u00e9 l'ip\u00e9 au Br\u00e9sil. Les exportations se feraient dans le monde entier, dont la Suisse. La l\u00e9gislation ne permet pas actuellement de pr\u00e9venir ce type de fili\u00e8re.", "L'association Greenpeace a d\u00e9mantel\u00e9 un trafic ill\u00e9gal de bois au Br\u00e9sil. Les exportations se font dans le monde entier, dont la Suisse. La l\u00e9gislation ne permet pas actuellement de pr\u00e9venir ces r\u00e9seaux.", "Cette semaine, le fameux retour sur l\u2019actualit\u00e9 de mise au point sent le sapin, comme un air de No\u00ebl qui souffle sur les \u00e9v\u00e9nements de la semaine. C\u2019est pas tous les jours No\u00ebl\u2026.et c\u2019est peut \u00eatre tant mieux.", "Ils n\u2019ont pas 12 ans mais \u00e9tudient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 ou composent au piano. Maximilian, Laetitia et Leonardo sont des enfants \u00e0 Haut Potentiel. Mais comment vivre malgr\u00e9 tout sa vie d\u2019enfant avec un QI qui d\u00e9passe de loin celui de ses petits camarades ? Reportage.", "L'association Greenpeace a mis \u00e0 jour un trafic ill\u00e9gal d'un bois nomm\u00e9 l'ip\u00e9 au Br\u00e9sil. Les exportations se feraient dans le monde entier, dont la Suisse. La l\u00e9gislation ne permet pas actuellement de pr\u00e9venir ce type de fili\u00e8re.", "Il y a 25 ans, jour pour jour, la chute d\u2019un dictateur se jouait en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Alors que le mur de Berlin tombait,  le num\u00e9ro un roumain  se croyait ind\u00e9boulonnable.  Sa fin est scell\u00e9e lors d\u2019un discours, quand des insultes fusent de la foule mass\u00e9e dans le centre de Bucarest.", "Enqu\u00eate exclusive de Mise Au Point sur l\u2019abattage ill\u00e9gal dans la for\u00eat amazonienne. Le bois le plus pris\u00e9 est l\u2019ip\u00e9 car il r\u00e9siste \u00e0 l\u2019eau et est donc tr\u00e8s \u00e0 la mode sur nos terrasses ou autour des piscines. Gr\u00e2ce aux militants de Greenpeace qui ont plac\u00e9 des mouchards sur les camions des trafiquants, nous avons pu remonter la fili\u00e8re des b\u00fbcherons de la for\u00eat amazonienne jusqu\u2019\u00e0 une grand enseigne romande.", "C\u2019est le branle-bas de combat pour les organisations caritatives, c\u2019est pendant les f\u00eates que le gros des dons est r\u00e9colt\u00e9 en Suisse. Les \u0153uvres d\u2019entraide doivent donc rivaliser d\u2019id\u00e9es pour attirer l\u2019attention et l\u2019argent. Et \u00e7a marche ! Les foyers suisses sont parmi les plus g\u00e9n\u00e9reux de la plan\u00e8te et ils donnent toujours plus.", "- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes", "- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes", "Trafic de bois amazonien vers la Suisse", "Trafic de bois amazonien vers la Suisse", "C\u2019est pas tous les jours\u2026.No\u00ebl", "Les petits g\u00e9nies", "Les dessous des dons / Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses / les g\u00e9nies des Alpes", "Trafic de bois amazonien vers la Suisse", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Trafic de bois amazonien vers la Suisse", "Donn\u00e9 c\u2019est donn\u00e9", "Mise au point", "- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes", "Mise au point", "- Les dessous des dons\n- Du bois prot\u00e9g\u00e9 sur nos terrasses\n- Les g\u00e9nies des Alpes", "Mise au point"], "imageURL": "//www.rts.ch/5929453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262223", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "TESTUZ, Laure", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262223", "ece-6294886", "ece-6294987", "ece-6294965"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1376083", "thematicGeographicals": ["REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Alors que la guerre fait rage en R\u00e9publique centrafricaine, des centaines d'enfants sont soign\u00e9s par M\u00e9decins sans fronti\u00e8res.", "title": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res apporte une assistance m\u00e9dicale \u00e0 des populations aux prises avec des crises mena\u00e7ant leur survie : conflits arm\u00e9s, \u00e9pid\u00e9mies, pand\u00e9mies, catastrophes naturelles ou encore exclusion des soins. Ind\u00e9pendante de tous pouvoirs politiques, religieux ou militaires, MSF agit en toute impartialit\u00e9.", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "Ensemble", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "Ensemble", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "Ensemble"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262165", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262165", "ece-6294993", "ece-6262163", "ece-6295006"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1398580", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6294981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6294981", "ece-6294979"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "CADEAU", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AMNISTIE FISCALE", "SERVEUR INFORMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "MARIAGE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "BAKER, BASTIAN", "JUILLARD, CHARLES", "FANTI, S\u00c9BASTIEN", "JOHN, ELTON"], "id": "asset-1397770", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["CONTHEY", "SION", "YVERDON", "LUCERNE", "DELEMONT", "GENEVE", "GLAND", "SION", "WINDSOR"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "No\u00ebl: les Suisses sont tr\u00e8s d\u00e9pensiers", "La protection de donn\u00e9es num\u00e9riques est pouss\u00e9e en Suisse", "Amnistie fiscale: entretien avec Xavier Oberson, avocat et prof. droit fiscale, UNIGE", "Le Petit Bonheur: un livre regroupe les plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des derniers papes", "Tennis: Federer et Wawrinka s'affrontent dans un match de charit\u00e9", "No\u00ebl: les d\u00e9penses ne sont pas toujours proportionnelles au salaire", "Burkhalter et Berset sont les hommes politiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des Suisses", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "JU: l'amnistie fiscale aura rapport\u00e9 des millions de francs", "VD: Val\u00e9rie Jaggi Wepf est \u00e9lue \u00e0 l'ex\u00e9cutif d'Yverdon", "Tunisie: la d\u00e9mocratie pourrait prendre place durablement", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les Suisses d\u00e9pensent pr\u00e8s de 800 francs pour les festivit\u00e9s de No\u00ebl, dont 430 pour les cadeaux et 250 pour la nourriture.", "Les lois suisses sont parmi les plus s\u00e9v\u00e8res en mati\u00e8re de protection de la vie priv\u00e9e.", "L'auteur de ce livre de recettes culinaires est un cuisinier garde suisse.", "Avec les pr\u00e9cisions de Marie-Laure Viola, en direct de Zurich.", "En effet, certains pays connaissent une situation \u00e9conomique peu florissante mais les habitants ne l\u00e9sinent pas sur les cadeaux.", "Doris Leuthard compl\u00e8te ce trio de t\u00eate, toujours selon ce m\u00eame sondage.", "Entre 2010 et 2014, plus de mille demandes d'amnistie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es dans ce canton.", "Lors de ce deuxi\u00e8me tour, la PLR a largement devanc\u00e9 le deuxi\u00e8me candidat, le socialiste St\u00e9phane Balet.", "Les Tunisiens doivent \u00e9lire leur pr\u00e9sident, et trois ans apr\u00e8s la r\u00e9volution de jasmin, le scrutin se d\u00e9roule bien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262198", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Liaison duplex de Zurich", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262196", "ece-6262198"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial sport", "source": "gico", "id": "asset-1397982", "thematicGeographicals": ["LILLE", "LONDRES"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur la victoire de l'\u00e9quipe suisse de tennis qui a remport\u00e9 la Coupe Davis 2014 en battant en finale, sur la terre battue du stade Pierre Mauroy de Lille, l'\u00e9quipe de France. Les journalistes Mathieu Aeschmann de Le Matin et Fr\u00e9d\u00e9ric Bern\u00e8s de L'Equipe, ainsi que des supporters, commentent les exploits des joueurs suisses Roger Federer et Stanislas Wawrinka.", "title": "Les coulisses de la victoire : Coupe Davis de Tennis", "genres": ["Tennis enregistrement"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "thematicThemes": ["COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "EXPLOIT SPORTIF"], "alternativeExcerpt": ["Tennis\nLes coulisses de la victoire"], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial sport", "Sp\u00e9cial sport, Tennis, Les coulisses de la victoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/6393531.image", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1398285", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1522, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Klaus Schwab, l'\u00e9conomiste fondateur du Forum \u00e9conomique mondial de Davos (WEF). Il parle de l'actualit\u00e9, notamment du d\u00e9gel entre les Etats-Unis et Cuba, l'inqui\u00e9tude face \u00e0 la Russie et la guerre en Ukraine. Il parle \u00e9galement de l'avenir de l'Europe qui d\u00e9pend, selon lui, des r\u00e9formes de la France.", "title": "Klaus Schwab", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWAB, KLAUS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "\u00c9CONOMIE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "Darius Rochebin re\u00e7oit Klaus Schwab. L'\u00e9conomiste a cr\u00e9\u00e9 le forum \u00e9conomique mondial de Davos il y a maintenant plus de 40 ans. Il revient sur l'\u00e9volution \u00e9conomique de certains pays et des perspectives \u00e0 court et long terme.", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "L'interview de Darius Rochebin", "L'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "Klaus Schwab", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nKlaus Schwab", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "imageURL": "//www.rts.ch/6396325.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262236", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6294892", "ece-6262236", "ece-6294989", "ece-6294930", "ece-6294971", "ece-6295015"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Saut \u00e0 ski", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Engelberg 2014 - 2015 : Grand tremplin", "genres": ["Saut \u00e0 ski en direct"], "id": "asset-1399512", "durationSec": 8099, "publicationDate": "2014-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis accusent la Cor\u00e9e du Nord d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la cyberattaque massive contre Sony Pictures : D\u00e9bat avec Solange Ghernaouti, experte en cyber-d\u00e9fense \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, intervenante aupr\u00e8s du DDPS et Juliette Morillot, r\u00e9dactrice en cheffe du mensuel de g\u00e9opolitique fran\u00e7ais La Revue, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA8E78B-BFA8-4E40-8A96-0E67527E2EA5", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 728, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sony Pictures"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "Pictures a \u00e9t\u00e9 victime \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, qui d\u00e9ment et propose une enqu\u00eate conjointe avec les Am\u00e9ricains. Barack Obama a promis une riposte contre Pyongyang.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experte en cyber-d\u00e9fense \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, intervenante aupr\u00e8s du DDPS", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en cheffe du mensuel de g\u00e9opolitique fran\u00e7ais La Revue, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e", "name": "Morillot, Juliette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Faut-il avoir peur des lampes LED ? Reportage sur cette lumi\u00e8re qui serait mauvaise pour la r\u00e9tine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A449E2B-144C-47ED-8940-F36756BB4C11", "durationSec": 861, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "oeil", "lampe LED"], "excerpt": "Alors que les lampes LED (diodes \u00e9lectroluminescentes) se g\u00e9n\u00e9ralisent, pour le plus grand bien de notre facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, les sp\u00e9cialistes des yeux lancent des mises en garde. Ces \u00e9clairages si b\u00e9n\u00e9fiques pour le porte-monnaie seraient mauvais pour la r\u00e9tine. \r\nEn 2016, on ne trouvera plus dans les magasins que ce type de lumi\u00e8res - ou des ampoules \u00e9conomiques (fluocompactes). Aux Services industriels de Lausanne, Elo\u00efse Bossard est conseill\u00e8re en \u00e9clairage. Elle conna\u00eet les dangers des LED: aux clients qui r\u00e9clament des \u00e9clairages puissants, elle met en garde contre la luminosit\u00e9 de ces ampoules compos\u00e9es de diodes. Plut\u00f4t que de rechercher l\u2019\u00e9quivalent en watts, Elo\u00efse conseille de ne pas d\u00e9passer 400 lumen \u00e0 ceux qui optent pour les LED.\r\nSi la conseill\u00e8re est sensible \u00e0 cette question, c\u2019est parce qu\u2019\u00e0 deux pas du magasin se trouve l\u2019H\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne. Depuis son arriv\u00e9e il y a quelques mois, la nouvelle directrice m\u00e9dicale Francine Behar-Cohen donne des conf\u00e9rences pour sensibiliser le public. Comme pour la fum\u00e9e passive du tabac, les LED nous exposent \u00e0 une lumi\u00e8re passive dont nous devons conna\u00eetre les dangers, dit-elle. Francine Behar-Cohen a dirig\u00e9 une \u00e9tude sur le sujet pour les autorit\u00e9s sanitaires fran\u00e7aises. Elle explique que les LED diffusent une lumi\u00e8re \u00e0 dominante bleue. M\u00eame en cas d'exposition faible, mais r\u00e9p\u00e9t\u00e9e, les diodes peuvent entra\u00eener un vieillissement pr\u00e9matur\u00e9 de l'oeil et favorisent ce que les ophtalmologues appellent la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est connu depuis plusieurs ann\u00e9es dans la communaut\u00e9 scientifique. Une population est particuli\u00e8rement expos\u00e9e, celle des jeunes enfants. Francine-Behar-Cohen explique que jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 8-10 ans, le cristallin des yeux n\u2019absorbe pas les rayonnements de courtes longueurs d\u2019onde (bleues). Chez les pros de l'\u00e9clairage aussi, on se m\u00e9fie des LED. Fran\u00e7ois Dufour, concepteur lumi\u00e8re, installe des lampes dans des mus\u00e9es. Quand il r\u00e8gle des LED, il met des lunettes de soleil. D\u2019ailleurs, il h\u00e9site m\u00eame \u00e0 les mettre au volant, tant certaines voitures \u00e9quip\u00e9es de ces lumi\u00e8res peuvent faire mal \u00e0 l\u2019\u0153il. Que faire ? Francine B\u00e9har-Cohen et Elo\u00efse Bossard tombent d\u2019accord pour qu\u2019au moins une mise en garde figure sur les emballages de LED. D\u2019ailleurs, la conseill\u00e8re en \u00e9clairage signale que l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 une recommandation pour les lampes fluocompactes (l\u2019autre famille d\u2019\u00e9clairage \u00e9conomique), qu\u2019on ne devrait pas utiliser \u00e0 moins de 30 cm de la t\u00eate. A Berne, l\u2019OFSP annonce que les dangers des LED seront \u00e9valu\u00e9s l\u2019an prochain. Une recommandation bas\u00e9e sur le principe de pr\u00e9caution sera peut-\u00eatre publi\u00e9e. En attendant, la conseill\u00e8re en \u00e9clairage recommande aux consommateurs d\u2019\u00e9viter les LED trop intenses (plus de 400 lumen) et de privil\u00e9gier des \u00e9clairages de couleurs chaudes, au d\u00e9triment des blancs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en \u00e9clairage au SIL", "name": "Bossard, Elo\u00efse", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'H\u00f4pital ophtalmique Jules Gonin \u00e0 Lausanne", "name": "Behar-Cohen, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur lumi\u00e8re", "name": "Dufour, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S03E12 : Apache Alice", "id": "sound-C7398114-AF3B-44A3-BFC7-647556DC8E94", "durationSec": 3487, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": " Audioguide : Downtempo", "id": "sound-119B6790-2A70-467E-A544-80803535EADE", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A trop acc\u00e9l\u00e9rer, il fallait bien que \u00e7a ralentisse un jour. Pour des raisons X et Y, la musique \u00e9lectronique a calm\u00e9 le jeu au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, apr\u00e8s s'\u00eatre emball\u00e9e comme une folle.\r\nOn a appel\u00e9 ce ralentissement tour \u00e0 tour ambient-house, downtempo, chill-out, puis lounge music. \"Audioguide\" revit cette semaine ce moment crucial o\u00f9 la musique de danse devient musique de fond.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 7 juin 2014.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 20.12.2014", "Downtempo / AUDIE_2014-12-20T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 20.12.2014", "Downtempo / AUDIE_2014-12-20T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["A trop acc\u00e9l\u00e9rer, il fallait bien que \u00e7a ralentisse un jour. Pour des raisons X et Y, la musique \u00e9lectronique a calm\u00e9 le jeu au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre emball\u00e9e comme une folle.\n\nOn a appel\u00e9 ce ralentissement tour \u00e0 tour ambient-house, downtempo, chill-out, puis lounge music. \"Audioguide\" revit cette semaine ce moment crucial o\u00f9 la musique de danse devient musique de fond.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 7 juin 2014.", "A trop acc\u00e9l\u00e9rer, il fallait bien que \u00e7a ralentisse un jour. Pour des raisons X et Y, la musique \u00e9lectronique a calm\u00e9 le jeu au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre emball\u00e9e comme une folle.\n\nOn a appel\u00e9 ce ralentissement tour \u00e0 tour ambient-house, downtempo, chill-out, puis lounge music. \"Audioguide\" revit cette semaine ce moment crucial o\u00f9 la musique de danse devient musique de fond.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 7 juin 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6360043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6360043", "ece-6360042"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1378249", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BALLAIGUES"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Le projet \"Coffre \u00e0 histoires\" est n\u00e9 dans une garderie yverdonnoise d'une collaboration entre la Fondation A Capella et l'Ecole cantonale pour enfants sourds (ECES). Ce projet soutient l'int\u00e9gration des enfants sourds dans le cursus scolaire ordinaire gr\u00e2ce au m\u00e9lange in\u00e9dit de la langue des signes et du Langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 (LPC).", "title": "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SOURD", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "VIE SCOLAIRE"], "alternativeExcerpt": ["La bo\u00eete \u00e0 histoires", "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "Depuis quelques ann\u00e9es, il est devenu habituel d'int\u00e9grer les enfants sourds dans le circuit scolaire ordinaire. L'\u00e9quipe de Signes vous fait d\u00e9couvrir un projet d'int\u00e9gration intitul\u00e9 \"Coffre \u00e0 histoires\". Les enfants b\u00e9n\u00e9ficient de la lecture d'un livre en langue des signes et en langage oral.", "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "Depuis quelques ann\u00e9es, il est devenu habituel d'int\u00e9grer les enfants sourds dans le circuit scolaire ordinaire. L'\u00e9quipe de Signes vous fait d\u00e9couvrir un projet d'int\u00e9gration intitul\u00e9 \"Coffre \u00e0 histoires\". Les enfants b\u00e9n\u00e9ficient de la lecture d'un livre en langue des signes et en langage oral."], "alternativeTitle": ["Signes", "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "Signes", "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "Signes", "La bo\u00eete \u00e0 histoires", "La bo\u00eete \u00e0 histoires"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262313", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DUBUIS, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6294973", "ece-6877679", "ece-6262313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Val Gardena 2014 - 2015 : Super-G messieurs ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1363749", "durationSec": 11298, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSuper G messieurs"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Super G messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346545.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex de Val d'Is\u00e8re", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295091"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "JAZZ", "CHORALE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANT DE NO\u00cbL"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "MORISOD, ALAIN", "RICHARD, JEAN-MARC", "GORGONI, JOSEPH", "MOUSKOURI, NANA", "ANTOINE", "GRIMM, SONIA", "LAMBIEL, YANN", "MORISOD, ALAIN", "RICHARD, JEAN-MARC", "MOUSKOURI, NANA"], "id": "asset-1377910", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7028, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s en public sp\u00e9ciale No\u00ebl anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et son invit\u00e9 l'imitateur suisse Yann Lambiel, accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "Joyeux No\u00ebl", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "NO\u00cbL"], "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur de No\u00ebl"], "imageURL": "//www.rts.ch/6372703.image", "alternativeExcerpt": ["Au rendez-vous des Coups de Coeur d'Alain morisod de No\u00ebl, Jean-Marc Richard, Yann Lambiel et Alain Morisod accueilleront de nombreux artistes : Antoine, Chorale de Vernand, Joseph Gorgoni, Sonia Grimm, Christian Morin & Art Quartet, Nana Mouskouri, Famille Porret, Starbugs, Amaury Vassili, Christophe Willem et Voxset"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262274", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURRIAN, Victoria", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6332098", "ece-6262274"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1389301", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. L'adjointe direction des Programmes Nicole Tornare, la journaliste Laurence Dif\u00e9lix et le r\u00e9alisateur Alexandre Stern parlent de la couverture par la RTS de la comm\u00e9moration des 1500 ans de l'abbaye de St-Maurice. Le directeur de la RTS Gilles Marchand fait le bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e \u00e0 la RTS et commente les nouveaut\u00e9s et les d\u00e9fis \u00e0 venir. Le musicien et producteur Alain Morisod, l'accessoiriste Pia Gans, le com\u00e9dien Joseph Gorgoni et le chanteur Christophe Willem pr\u00e9sentent l'\u00e9mission sp\u00e9ciale No\u00ebl des Coups de coeur d'Alain Morisod.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "St-Maurice: 1'500 ans", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019Abbaye de St Maurice f\u00eate ses 1'500 ans ! La RTS s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement en proposant un large \u00e9ventail d\u2019\u00e9missions radios et t\u00e9l\u00e9vision! Gilles Marchand, le Directeur de la RTS, dresse le bilan de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et nous parle des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 venir pour cette nouvelle ann\u00e9e. Pour finir, un petit tour aux \u00ab Coups de C\u0153ur \u00bb  pour y d\u00e9couvrir le beau plateau concoct\u00e9 par Alain Morisod."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262301", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6294890", "ece-6262301", "ece-6379457", "ece-6379443", "ece-6295054", "ece-6294967"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Arosa Cup 2014 finale : Suisse - Bi\u00e9lorussie ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1378477", "durationSec": 7500, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Arosa Cup\nSuisse - B\u00e9larus"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Arosa Cup, Suisse - B\u00e9larus"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346540.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Consultant plateau", "name": "MONGRAIN, Bob", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295075"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "496 Grille des f\u00eates du 20.12-fin grille) : la maison de Mickey, Mia, Bibi, nom d'une sorci\u00e8re, Les pigouins, Masha", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1391027", "durationSec": 77, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Val d'Is\u00e8re 2014 - 2015 : Descente dames ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1363793", "durationSec": 5779, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente dames"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Descente dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346543.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Val d'Is\u00e8re", "name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Val d'Is\u00e8re", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295100"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "20.12.2014", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1376110", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Suisse - Norv\u00e8ge. Arosa Cup", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1388448", "durationSec": 900, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Arosa Cup\nSuisse - Norv\u00e8ge"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Arosa Cup, Suisse - Norv\u00e8ge"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346540.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6295078"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "TOURISME", "TOURISME", "STATION DE SKI", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "AUTOMOBILE", "INTERVIEW DE RUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "CUISINIER", "FOIE GRAS", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ROCK", "CHRISTIANISME", "NO\u00cbL", "ROCK", "CHRISTIANISME"], "visualPersons": ["GIOBELLINA, SILVIO"], "id": "asset-1397633", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "GSTAAD", "ZERMATT", "LA HAVANE", "SYRIE", "DANEMARK", "ZURICH-VILLE", "ARGOVIE", "GENEVE", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sc\u00e8nes de rues de La Havane"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Pakistan: des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme ont condamn\u00e9 la reprise des ex\u00e9cutions", "Les anciens djihadistes danois sont pris en charge par des psychologues et des travailleurs sociaux", "Le Weissenstein est d\u00e9sormais accessible par de nouvelles t\u00e9l\u00e9cabines", "Le ton monte apr\u00e8s le piratage informatique de Sony", "Manque de neige en station: les pr\u00e9cisions de Christophe Clivaz, sp\u00e9cialiste en tourisme", "L'or blanc fait cruellement d\u00e9faut en dessous de 2'000 m\u00e8tres", "Rapprochement USA / Cuba: le point avec Marc Julmy, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cuba", "Le rock chr\u00e9tien se fait sa place en Suisse", "Piratage informatique Sony: les explications de Solange Ghernaouti, prof. cybersecurit\u00e9, UNIL", "Ski alpin / Super G: le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud a confirm\u00e9 sa domination de ce d\u00e9but de saison", "Cuba: le peuple attend beaucoup du rapprochement avec les \u00c9tats-Unis", "La barri\u00e8re de R\u00f6sti pourrait aussi s'appeler la barri\u00e8re de foie gras", "Les touristes russes manquent \u00e0 l'appel dans les stations europ\u00e9ennes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262263", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour Amnesty International, ce n'est pas la bonne r\u00e9ponse \u00e0 l'attaque d'une \u00e9cole de Peshawar par des rebelles talibans.", "Les djihadistes \u00e9trangers repr\u00e9sentent un d\u00e9fi important pour les gouvernements occidentaux.", "Ce sommet est situ\u00e9 sur la cha\u00eene du Jura, \u00e0 cheval entre les cantons de Soleure et de Berne.", "La Cor\u00e9e du Nord est accus\u00e9e par le FBI d'\u00eatre derri\u00e8re le piratage qui a pouss\u00e9 Sony \u00e0 annuler la sortie d'un film satirique.", "Ces vacances de No\u00ebl s'annoncent difficiles pour les stations qui imaginent d\u00e9j\u00e0 des plans B.", "Des groupes se lancent dans ce cr\u00e9neau musical m\u00e9connu, mais populaire.", "Les femmes non plus n'ont pas fait partie du classement, mais ont offert un tr\u00e8s beau spectacle.", "Une rencontre aura peut-\u00eatre lieu bient\u00f4t entre Barack Obama et Ra\u00fal Castro.", "En effet, ce met n'est que tr\u00e8s peu pris\u00e9 outre-Sarine.", "En cause notamment, la chute du rouble et les appels de Vladimir Poutine \u00e0 privil\u00e9gier les destinations locales."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Liaison duplex de La Havane", "name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262261", "ece-6262263"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "DAMES", "SUPER-G", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 SKI", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "TOURNOI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "GISIN, DOMINIQUE", "VONN, LINDSEY", "AMMANN, SIMON", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-1371803", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "20.12.2014", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "VAL GARDENA", "ENGELBERG", "AROSA", "DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Ski / Val d'Is\u00e8re: l'Am\u00e9ricaine Lindsey Vonn remporte la descente", "Ski de fond / Davos: les Norv\u00e9giens se sont largement impos\u00e9s", "Saut \u00e0 ski: Simon Ammann n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire mieux que la 9\u00e8me place", "Ski alpin / Super-G Val Gardena: le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud remporte sa quatri\u00e8me victoire en Coupe du monde", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Arosa Challenge: les Suisses se sont impos\u00e9s face \u00e0 la Bi\u00e9lorussie (3-2)"], "alternativeExcerpt": ["Les Suissesses ont effectu\u00e9 une bonne descente.", "C'est l'Allemand Richard Freitag qui a remport\u00e9 la victoire.", "Carlo Janka s'est class\u00e9 6\u00e8me, alors que Didier D\u00e9fago a termin\u00e9 \u00e0 la 9\u00e8me place.", "Gr\u00e2ce \u00e0 sa volont\u00e9, l'\u00e9quipe helv\u00e9tique a su faire la diff\u00e9rence."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6148083", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6148083"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "RESTAURANT", "DESSERT", "CLIENT", "NO\u00cbL", "DESCENTE", "DAMES"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "GUT, LARA"], "id": "asset-1397634", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL", "VAL D'ISERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "GE: le budget pour 2015 a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9", "Le 12h45", "L'affaire du piratage informatique contre Sony prend des allures de conflit politique", "Zurich a ouvert sa nouvelle Haute-Ecole des Arts dans Zuri-West", "Ski alpin / Val d'Is\u00e8re: l'Am\u00e9ricaine Lindsay Vonn a d\u00e9montr\u00e9 une fois encore qu'elle \u00e9tait bel et bien de retour", "Le 12h45", "Un restaurant neuch\u00e2telois peut se targuer de d\u00e9tenir un record pour le moins original", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6262299", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est finalement une alliance inattendue entre le PLR, le MCG et l'UDC qui a permis d'\u00e9viter les d\u00e9bats houleux qui s'annon\u00e7aient.", "Apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis, la Cor\u00e9e du Sud accuse Pyonyang d'en \u00eatre \u00e0 l'origine et pointe des similitudes avec des attaques dans ses banques.", "Elle comptera 5'000 \u00e9tudiants et professeurs, une ambition qui a motiv\u00e9 de gros investissements.", "Elle a remport\u00e9 la descente \u00e0 Val-d'Is\u00e8re, c'est d\u00e9j\u00e0 sa deuxi\u00e8me victoire cette saison.", "C'est celui de la plus longue carte des desserts de Suisse, elle ne mesure ni plus ni moins de sept m\u00e8tres."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6262299", "ece-6379447"]}, {"program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : 15 km messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1399401", "durationSec": 6576, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "id": "asset-1399245", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : 15 km classique messieurs et 10 km classique dames ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\n15 km classique messieurs"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Coupe du monde, 15 km classique messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/6385905.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390813"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Arosa Cup 2014 finale : Suisse - Bi\u00e9lorussie", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1399415", "durationSec": 8934, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Saut \u00e0 ski", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Engelberg 2014 - 2015 : Grand tremplin", "genres": ["Saut \u00e0 ski en direct"], "id": "asset-1399461", "durationSec": 7799, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2014 - 2015 : 10 km dames", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1399400", "durationSec": 4708, "publicationDate": "2014-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Baffie, animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, com\u00e9dien, auteur, r\u00e9alisateur de th\u00e9\u00e2tre et de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85D634BE-B0E4-4EFD-B3C3-68E709E4DA9F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baffie, Laurent"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Baffie, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Saint-Maurice (5/5) : Entretien avec Christian Berrut, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27BC8C29-B436-4FB9-8459-A4F028483B92", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 4428, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbaye", "film documentaire", "histoire"], "excerpt": "Rencontre avec Christian Berrut, auteur du film documentaire TV \"L'Abbaye de Saint-Maurice - 1500 ans d'histoire\": \"C'est le plus ancien monast\u00e8re d'Occident toujours en activit\u00e9 et il se trouve en Valais. Son rayonnement culturel a marqu\u00e9 l'histoire europ\u00e9enne. L'Abbaye de Saint-Maurice d'Agaune f\u00eatera l'an prochain les 1500 ans de sa fondation. A quelques jours de la messe de minuit, diffus\u00e9e en direct et en Eurovision de Saint-Maurice, ce documentaire retrace le parcours exceptionnel de ce haut lieu de la spiritualit\u00e9 europ\u00e9enne. Fond\u00e9e vers l'an 515 par le prince burgonde Sigismond, cette abbaye incarne un record de long\u00e9vit\u00e9 dans la chr\u00e9tient\u00e9 occidentale. A quelles missions le monast\u00e8re fond\u00e9 pour veiller sur les reliques de Saint-Maurice et de ses compagnons martyrs s'est-il consacr\u00e9 au cours des si\u00e8cles? Quelles circonstances historiques justifient l'importance donn\u00e9e encore aujourd'hui \u00e0 la liturgie, au chant et \u00e0 la musique, dans la vie actuelle du monast\u00e8re et des chanoines? Comment la r\u00e8gle de Saint-Augustin a-t-elle \u00e9t\u00e9 introduite \u00e0 l'Abbaye, au 13e si\u00e8cle? Qu'est-ce qui fait qu'elle est toujours en vigueur aujourd'hui? Quelles sont les perspectives de l'Abbaye? Des experts de la vie religieuse et des arch\u00e9ologues \u00e9clairent cet historique avec passion. Ils font d\u00e9couvrir les richesses du site du Martolet, les pi\u00e8ces exceptionnelles du Tr\u00e9sor et les archives de l'Abbaye, miraculeusement conserv\u00e9es. Et expliquent l'importance du culte de Saint-Maurice dans l'Europe m\u00e9di\u00e9vale. Des sc\u00e8nes de fiction illustrent les moments clefs de l'histoire de l'Abbaye (comme le martyr, la R\u00e9volution fran\u00e7aise). Plusieurs sc\u00e8nes de reconstitution historique, avec, par exemple, les soldats de la l\u00e9gion th\u00e9baine de Maurice. Le r\u00e9alisateur a interview\u00e9 l'Abb\u00e9 de St-Maurice, Mgr Joseph Roduit, mais aussi la plupart des chanoines qui vivent dans la communaut\u00e9, en particulier leur historien attitr\u00e9, Olivier Roduit. Il a \u00e9galement film\u00e9 plusieurs autres historiens des Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel, Lille ou Paris.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Berrut, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Durous, enseignant \u00e0 la retraite : A propos de son ouvrage \"50 ans de bourlingue, en Baltique et mer noire\" (Ed. de l'Aire, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A12423B9-E7F9-48FB-BB5D-16FA35E71983", "thematicGeographicals": ["Mer Baltique", "Mer Noire"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "voyage", "histoire", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Raymond Durous nous raconte avec enthousiasme, \u00e9rudition et sensibilit\u00e9 ses multiples voyages entre Baltique et Mer Noire. L'occasion, pour cet ancien professeur, de revenir \u00e0 l'histoire, souvent tragique, qui a marqu\u00e9 les r\u00e9gions travers\u00e9es et d'\u00e9voquer \u00e0 la fois la grande culture et les Hommes de bien, souvent simples citoyens. \"Je me souviens\". Cette courte phrase rythme le r\u00e9cit de Raymond Durous, ancien professeur de g\u00e9ographie et d'histoire qui se documente sur le terrain et ne cesse, depuis des d\u00e9cennies, d'interroger l'histoire et les hommes qui la font. En passeur, il nous entra\u00eene \u00e0 sa suite, \u00e0 travers l'espace et le temps, et trouve les mots pour dire la beaut\u00e9 du monde, mais aussi les noirceurs de l'histoire humaine. Les camps de concentration, les goulags, l'exploitation de l'homme par l'homme, la pauvret\u00e9, rien du pass\u00e9 ni du pr\u00e9sent n'\u00e9chappe \u00e0 ce voyageur convaincu que la m\u00e9moire peut \u00eatre une barri\u00e8re face \u00e0 la barbarie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, enseignant \u00e0 la retraite", "name": "Durous, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inauguraton d'Energypolis, la Cit\u00e9 de l'\u00e9nergie, d\u00e9pendance de l'EPFL en Valais : Commentaire de Marie Giovanola", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07DCC332-7E41-4944-B813-1D8C32BBF320", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "\u00e9nergie"], "excerpt": "Le site, amen\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper ces prochaines ann\u00e9es, accueillera une dizaine de chaires et 150 chercheurs. Un \u00e9v\u00e9nement important qui marque l'arriv\u00e9e concr\u00e8te de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne dans le canton. L'EPFL, qui est aujourd'hui plus romande que lausannoise", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Sion", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Ethnomusicologie (s) (5/5) : Interview de Patrick Dasen et Yann Laville, ethnomusicologues", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-54610A8F-EBFC-4B68-A179-D3048CB9435F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "histoire", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "En Suisse romande et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ethnomusicologie est \u00e9tudi\u00e9e et pratiqu\u00e9e dans plusieurs institutions. Le MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve) regroupe deux collections : un ensemble d'environ 2250 instruments de musique et un fonds d'enregistrements sonores, les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP), riches de plus de 15 500 phonogrammes. Les ADEM (Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve) proposent de nombreux cours de musique, organisent une riche saison musicale et publient les Cahiers d'ethnomusicologie, unique revue d'ethnomusicologie en langue fran\u00e7aise. Enfin, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel propose au sein de l'Institut d'ethnologie, un enseignement acad\u00e9mique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'ethnomusicologie. Anya Leveill\u00e9 a explor\u00e9 ces institutions et a rencontr\u00e9 les chercheurs qui lui ont parl\u00e9 de leurs terrains, leurs approches et leurs regards sur l'ethnomusicologie ou... les ethnomusicologies! (5/5) : Histoire et constitution de l?ethnomusicologie comme discipline scientifique. Entretien avec Patrik Dasen, ethnomusicologue, enseignant \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve. Nouveaux terrains. Entretien avec Yann Laville, ethnomusicologue, charg\u00e9 d?enseignement \u00e0 l?Institut d?ethnologie de l?Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, enseignant \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve", "name": "Dasen, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ethnomusicologue, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Laville, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'OFS a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle m\u00e9thode de calcul pour les agglom\u00e9rations : Commentaire de Pietro Bugnon avec l'interview d'Anne-Marie Mayerat Demarne, cheffe de la Section environnement, d\u00e9veloppement durable, territoire de l'OFS", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B3936B3D-BE5F-4EFF-A512-0D2E77735A59", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFS"], "thematicThemes": ["agglom\u00e9ration", "statistique"], "excerpt": "Les agglom\u00e9rations et villes suisses ont un nouveau visage depuis hier. Apr\u00e8s 35 ans de bons et loyaux services, la m\u00e9thode de calcul qui permet de les d\u00e9finir a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement abandonn\u00e9e. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, l'OFS, a pr\u00e9sent\u00e9 hier une nouvelle mouture de son calcul. Le territoire suisse a \u00e9t\u00e9 scann\u00e9. Le nombre d'habitants, d'emplois mais aussi de pendulaires ont \u00e9t\u00e9 pris en compte. Au final, certaines r\u00e9gions de Suisse ont carr\u00e9ment perdu leur statut d'agglom\u00e9ration, avec ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la Section environnement, d\u00e9veloppement durable, territoire de l'OFS", "name": "Demarne, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine. Les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par J\u00e9r\u00f4me Nussbaum, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BBF4C7D-F38A-4BB9-A5CE-63ECDF700D6C", "durationSec": 264, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "id": "asset-1374771", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "SEMBRANCHER"], "durationSec": 3339, "mediaType": "video", "excerpt": "7 agriculteurs et agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole. Les 7 candidats de cette saison sont,  Les 7 candidats, Alexis Borter, Sarah Quiquerez, Doris Lachat, Giovanni Berardi, Marilyne Charri\u00e8re, Magaly Terrettaz et Caroline Bucher-Mettral .", "title": "Etape 6 : Famille Terrettaz", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GASTRONOMIE", "PRODUIT AGRICOLE"], "alternativeExcerpt": ["Etape 6 : Famille Terrettaz", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "Sorbet \u00e0 la verveine, fraises et parfait glac\u00e9", "Gigot d'agneau, gaufres de pur\u00e9e de pommes de terre, carottes et oignons", "Cette ann\u00e9e, le D\u00eener \u00e0 la ferme d\u00e9passe les fronti\u00e8res romandes ! Cette comp\u00e9tition culinaire amicale entre agriculteurs accueille pour cette 5\u00e8me \u00e9dition des candidats venant aussi du Tessin et de la Suisse al\u00e9manique.", "Filet d'highland, pain au thym et au citron, fleurs de courgettes pan\u00e9es et salade sant\u00e9", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "Etape 6 : Famille Terrettaz"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "Le dessert", "Le plat", "Etape 6: Famille Terrettaz", "L'entr\u00e9e", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 6 : Famille Terrettaz", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 6 : Famille Terrettaz"], "imageURL": "//www.rts.ch/6311703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276990", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6627630", "ece-6276990", "ece-6295098", "ece-6294959", "ece-6312392"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "PORTRAIT", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["SPRINGMAN, SARAH"], "id": "asset-1397516", "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ST-BLAISE"], "visualCorporations": ["EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["St-Blaise Neuch\u00e2tel, de la confection des biscuits de No\u00ebl."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Normalisation des relations USA / Cuba: la r\u00e9action de Mariela Castro, ni\u00e8ce de Fidel Castro", "Pakistan: les enfants de Peshawar ont peur de retourner \u00e0 l'\u00e9cole", "Ski alpin / Descente messieurs: les pr\u00e9cisions de John Nicollet, en direct de Val Gardena (Italie)", "Le best-of des invit\u00e9s culturels de l'ann\u00e9e 2014", "Australie: huit enfants ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s dans une maison de Cairns", "VS / \u00c9lection du procureur: le point avec Alexandre Bochatay", "Le 12h45", "Irak: les forces kurdes tentent de reprendre la ville de Sinjar des mains de l'Etat Islamique", "Le rendez-vous de la presse: le changement de rapport entre les USA et Cuba suscite des interrogations", "Une femme prendra la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich", "NE: une cuisine \u00e9toil\u00e9e confectionne de magnifiques biscuits de No\u00ebl", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277029", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les habitants n'arrivent toujours pas \u00e0 trouver une explication au massacre commis par les Talibans dans cette \u00e9cole.", "Un drame familial serait \u00e0 l'origine de cet \u00e9v\u00e9nement d\u00e9sastreux.", "La r\u00e9gion avait connu l'une des attaques les plus meurtri\u00e8res du groupe terroriste \u00e0 l'encontre des Y\u00e9zidis.", "Abraham Zisyadis, journaliste \u00e0 la rubrique internationale (RTS), et Th\u00e9r\u00e8se Obrecht, journaliste ind\u00e9pendante, se penchent sur cette nouvelle situation.", "La nouvelle rectrice est anglaise, g\u00e9otechnicienne et tr\u00e8s sportive.", "Pour le chef, Claude Fr\u00f4t\u00e9, un bon biscuit de No\u00ebl a de nombreuses imperfections et, surtout, il doit \u00eatre artisanal."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Val Gardena Italie", "name": "NICOLET, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277029", "ece-6312423"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Arosa Cup 2014 demi-finale : Suisse - Norv\u00e8ge ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1378464", "durationSec": 8147, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Arosa Cup\nSuisse - Norv\u00e8ge"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Arosa Cup, Suisse - Norv\u00e8ge"], "imageURL": "//www.rts.ch/6397461.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Consultant sur le plateau", "name": "MONGRAIN, Bob", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6312406"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380638", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 695", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Nicolas", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277021", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6334303", "ece-6277021", "ece-6262188"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "DAMES", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CIMETI\u00c8RE", "TOMBE", "\u00c9LECTION", "PROCUREUR", "\u00c9VASION FISCALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "RECONSTITUTION", "POLICE", "VIOLENCE DOMESTIQUE", "COUPLE (RELATION)", "VIOLENCE DOMESTIQUE", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "COUPLE (RELATION)", "SAPIN", "NO\u00cbL", "JOUET", "ROBOT", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GISIN, DOMINIQUE", "GUT, LARA", "MARTY, DICK"], "id": "asset-1397517", "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "ALLEMAGNE", "RENENS", "LAUSANNE", "SION", "LUXEMBOURG", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CUBA"], "visualCorporations": ["BOMBARDIER", "AMAZON", "NEUE ZURCHER ZEITUNG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve Suisse, du travail de la police dans le cas de violence domestique.", "Suisse, de la violence domestique des femmes dans le couple."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le Luxembourg annonce des mesures pour une plus grande transparence fiscale", "VD: Lausanne aura un carr\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 pour les musulmans dans un cimeti\u00e8re public", "Ski alpin / Descente femmes: les skieuses seront en lice \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "ZH: une p\u00e9tition s'oppose \u00e0 la fermeture de l'imprimerie du groupe de presse NZZ", "FIFA: Sepp Blatter a confirm\u00e9 que le Mondial 2022 aura bien lieu au Qatar", "21% des auteures de violences conjugales sont des femmes", "Les d\u00e9put\u00e9s valaisans \u00e9lisent Dick Marty au poste de procureur", "L'entreprise Bombardier a pr\u00e9sent\u00e9 le futur train vedette des CFF, le Twindex", "Le sapin de No\u00ebl suisse a la cote", "La violence domestique est en hausse en Suisse", "Cuba a gagn\u00e9 une image cool et indolente dans l'imaginaire collectif", "Le 19h30", "Les animaux-robots sont \u00e0 la mode"], "alternativeExcerpt": ["Ces mesures ne risquent pas d'affaiblir cette place financi\u00e8re tr\u00e8s forte.", "En 2016 au plus tard, quelque 400 tombes orient\u00e9es vers la Mecque pourront \u00eatre am\u00e9nag\u00e9es.", "Les Suissesses ont de l'ambition, elles se sont souvent illustr\u00e9es dans la station savoyarde.", "L'inqui\u00e9tude se cristallise surtout autour du futur r\u00e9dacteur en chef, car le nom d'un proche de Christophe Blocher avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9.", "La d\u00e9mission de Michael Garcia, le d\u00e9nonciateur des irr\u00e9gularit\u00e9s dans les conditions d'attribution de la Coupe du Monde au Qatar, semble n'avoir rien chang\u00e9.", "Alors que peu de femmes osent t\u00e9moigner, deux d'entre elles ont accept\u00e9 de se confier.", "Il sera charg\u00e9 d'enqu\u00eater sur d'\u00e9ventuels dysfonctionnements du canton dans le cadre de l'affaire Giroud.", "L'entreprise canadienne est sous pression, car les trains ont d\u00e9j\u00e0 trois ans de retard.", "Les importations d'arbres \u00e9trangers stagnent, alors que les surfaces de production en Suisse augmentent.", "En premi\u00e8re ligne se trouve la police qui doit se rendre sur les lieux.", "Nombreux sont les artistes \u00e0 s'\u00eatre appropri\u00e9 le portrait du Che au point de transformer Ernesto Che Guevara en ic\u00f4ne pop.", "Les parents sont s\u00e9duits par ces animaux de compagnie qui n'ont pas besoin d'\u00eatre promen\u00e9s ou gard\u00e9s durant les vacances."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276984", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276982", "ece-6276984"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINOIRE", "STADE DE FOOTBALL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PALAIS DE JUSTICE", "ARTISTE PEINTRE", "P\u00caCHEUR", "INTERVIEW", "CHORALE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "INAUGURATION"], "visualPersons": ["BAKER, BASTIAN", "AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-1397515", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Montreux, \u00e0 l'occasion du concert de Bastian Baker avec des choeurs et intitul\u00e9 \"Tous en choeur\".", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "MONTREUX", "SION"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Les travaux du complexe sportif des stades de Bienne arrivent \u00e0 leur terme", "200 choristes accompagnent Bastian Baker pour le spectacle Tous en Choeur", "Couleurs locales", "NE: le p\u00eacheur Denis Junod est aussi un artiste", "No\u00ebl des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger: M. Henriod revoit sa soeur apr\u00e8s trente ans", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276968", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il reste des finitions \u00e0 apporter au stade de glace qui h\u00e9bergera le HC Bienne.", "5000 spectateurs sont attendues \u00e0 Montreux pour assister \u00e0 ce concert qui s'annonce magnifique.", "Une de ses oeuvres est d'ailleurs expos\u00e9e au mus\u00e9e d'art brut de Lausanne.", "Une rencontre a \u00e9t\u00e9 permise gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9mission \"Les cam\u00e9ras du P\u00e8re No\u00ebl\"."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Montreux", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6276968", "ece-6276966", "ece-6312388"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Arosa Cup 2014 demi-finale : Suisse - Norv\u00e8ge", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1399342", "durationSec": 9536, "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Premier match en \u00e9quipe nationale de Suisse de hockey sur glace pour Dan Fritsche.", "Premier match en \u00e9quipe nationale de Suisse de hockey sur glace pour Cody Almond."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384397", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 200", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "19.12.2014"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Esp\u00e9rance de vie humaine: 6 ans de vie en plus entre 1990 et 2013 selon une \u00e9tude! Le point sur ce r\u00e9sultat et le calcul de l'esp\u00e9rance de vie avec Brigitte Santos-Eggimann, cheffe de l'Unit\u00e9 des services de sant\u00e9 de l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive au Centre hospitalier universitaire vaudois", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AA3D8461-F9B6-44EF-A123-760FC5CDA74A", "durationSec": 640, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "\u00e2ge", "statistique d\u00e9mographique", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de l'Unit\u00e9 des services de sant\u00e9 de l'Institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive, CHUV \u00e0 Lausanne", "name": "Santos-Eggimann, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Bulle. Points de vue sur une ville\" au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle. Reportage d\u00e9cal\u00e9 de Philippe Soltermann, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89CD3ED5-3E72-4674-AC9E-1E009C48C6C4", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Soltermann, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Saint-Maurice (4/5) : Entretien avec Fran\u00e7oise Vanotti, m\u00e9di\u00e9viste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A26C1953-8399-4AC7-B241-AD2C5CBE5D0B", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3804, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["document manuscrit", "histoire", "Moyen Age"], "excerpt": "Rencontre avec Fran\u00e7oise Vanotti, membre du bureau ex\u00e9cutif pour la Fondation des Archives Historiques de l'Abbaye de Saint-Maurice et organisatrice d'un colloque international \"Politique, soci\u00e9t\u00e9 et construction identitaire: Autour de Saint-Maurice\" \u00e0 Besan\u00e7on (28-30 septembre 2009) et \u00e0 Saint-Maurice (1er-2 octobre 2009), organis\u00e9e par le Laboratoire des Sciences Historiques de l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 (France) et la Fondation des Archives historiques de l'Abbaye de Saint-Maurice (Suisse).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste-pal\u00e9ographe", "name": "Vanotti, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (4/5): reportage dans le plus grand centre commercial romand, Balexert, \u00e0 Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7140A52-B6DB-4A3E-A959-08D6C8444E57", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Chine", "Suisse"], "durationSec": 1288, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit industriel", "supermarch\u00e9", "importation", "centre commercial"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Quentin Ch\u00e2telain, com\u00e9dien suisse, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le dans la pi\u00e8ce de Romain Gary, \"Gros-C\u00e2lins\", sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Poche \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85BFBE65-486D-4423-9E95-23CEB2C4E4C0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ch\u00e2telain, Jean-Quentin"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yvan Bourgnon, navigateur franco-suisse, au mileu d'un tour du monde en solitaire sur un catamaran d'\u00e0 peine plus de six m\u00e8tres de long, un bateau sans cabine et sans instrument de navigation \u00e9lectronique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-788A9DEA-74EB-4716-90B9-F84334ADFD8C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 833, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgnon, Yvan"], "thematicThemes": ["navigation maritime", "bateau", "tour du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur franco-suisse", "name": "Bourgnon, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sony Pictures ne sortira pas le film \"The Interview\" qui met en sc\u00e8ne la mort du dictateur nord-cor\u00e9en en raison des pressions de nord-cor\u00e9ens et des attaques informatiques dont Sony a \u00e9t\u00e9 l'objet : Interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et de Pierre Rigoulot, historien, directeur de la revue \"Histoire et Libert\u00e9\", sp\u00e9cialiste des r\u00e9gimes communistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA13E9D6-2DC0-41DE-AAB0-E88F5BF923DB", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Etats-Unis"], "durationSec": 507, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sony Pictures"], "thematicThemes": ["censure", "film (oeuvre)", "piratage audiovisuel"], "excerpt": "Sony Pictures aurait c\u00e9d\u00e9 au chantage de pirates informatiques nord-cor\u00e9ens. Le studio de cin\u00e9ma Sony Pictures est accus\u00e9 d'avoir c\u00e9d\u00e9 au chantage d'un groupe de pirates apparemment t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s par la Cor\u00e9e du Nord. Suite \u00e0 des menaces d'attentat, le groupe a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire la sortie en salles de la com\u00e9die \"The Interview\", qui met en sc\u00e8ne la mort du dictateur nord-cor\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur de la revue \"Histoire et Libert\u00e9\", sp\u00e9cialiste des r\u00e9gimes communistes", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (4/5): reportage dans le plus grand centre commercial romand, Balexert, \u00e0 Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB6F75BF-85E5-4F54-9E31-CFF0B9EDBBD3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Chine"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre commercial", "importation", "produit industriel", "supermarch\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Ethnomusicologie (s) (4/5) : Les tr\u00e9sors sonores des Archives internationales de musiques populaires (AIMP)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9E197DE3-5DDA-40FD-9467-B954CB9B59AF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "Brailoiu, Constantin"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'ethnologie", "musique ethnique et folklorique", "document sonore", "ethnomusicologie"], "excerpt": "En Suisse romande et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ethnomusicologie est \u00e9tudi\u00e9e et pratiqu\u00e9e dans plusieurs institutions. Le MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve) regroupe deux collections : un ensemble d'environ 2250 instruments de musique et un fonds d'enregistrements sonores, les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP), riches de plus de 15 500 phonogrammes. Les ADEM (Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve) proposent de nombreux cours de musique, organisent une riche saison musicale et publient les Cahiers d'ethnomusicologie, unique revue d'ethnomusicologie en langue fran\u00e7aise. Enfin, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel propose au sein de l'Institut d'ethnologie, un enseignement acad\u00e9mique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'ethnomusicologie. Anya Leveill\u00e9 a explor\u00e9 ces institutions et a rencontr\u00e9 les chercheurs qui lui ont parl\u00e9 de leurs terrains, leurs approches et leurs regards sur l'ethnomusicologie ou... les ethnomusicologies! (4/5) : Les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP) ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es au Mus\u00e9e d'ethnographie en 1944 par l'ethnomusicologue roumain Constantin Brailoiu. Pendant une quinzaine d'ann\u00e9es, ce chercheur se consacre \u00e0 la collecte, \u00e0 l'archivage et \u00e0 la diffusion de documents sonores \u00e0 caract\u00e8re ethnomusicologique. C'est ainsi que sont \u00e9dit\u00e9es la Collection universelle de musique populaire enregistr\u00e9e et la s\u00e9rie sur la Musique populaire suisse. Conjointement, Brailoiu constitue des archives importantes \u00e0 partir de ses propres documents de terrain, essentiellement d'origine roumaine, et d'autres, provenant de ses coll\u00e8gues et d'institutions sp\u00e9cialis\u00e9es dans le monde entier comme le Mus\u00e9e de l'Homme de Paris. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de leur fondateur en 1958, les AIMP sommeillent jusqu'en 1984, date \u00e0 laquelle Louis Necker, alors directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, engage Laurent Aubert pour r\u00e9animer et poursuivre l'oeuvre de Brailoiu. Gr\u00e2ce \u00e0 cette nouvelle impulsion, l'ancien fonds des Archives est enrichi de plusieurs milliers de disques (microsillons et CD), de documents audiovisuels et d'enregistrements originaux, qui en font aujourd'hui un des patrimoines ethnomusicologiques les plus importants d'Europe. Parall\u00e8lement, l'activit\u00e9 \u00e9ditoriale des AIMP reprend par la publication de nombreux enregistrements de terrain. La collection \u00e9dit\u00e9e par les AIMP comporte actuellement plus de 100 disques de musiques des cinq continents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du d\u00e9partement d'ethnomusicologie du MEG", "name": "Leclair, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bastien Fournier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Assassinat de Rudolf Schumacher\" (Ed. de l'Aire, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-78CB08D4-5F53-4BC1-BA53-FB15635C4F8F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Bastien"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "roman policier"], "excerpt": "Qui a assassin\u00e9 l\u2019homme politique le plus en vue du pays, Rudolf Schumacher ? Derri\u00e8re ce crime, se cache toute une r\u00e9alit\u00e9, teint\u00e9e de sordide, mais aussi de po\u00e9sie et d\u2019espoir que l\u2019enqu\u00eateur principal fera remonter \u00e0 la surface de ses esp\u00e9rances. Un homme politique est retrouv\u00e9 mort, assassin\u00e9 \u00e0 son domicile un soir d\u2019hiver. Cet homme, c\u2019est Rudolf Schumacher, politicien d\u2019extr\u00eame droite particuli\u00e8rement en vue, chouchou des m\u00e9dias romands. Armand Fauch\u00e8re et ses coll\u00e8gues sont appel\u00e9s sur les lieux du crime. Tr\u00e8s vite, des th\u00e8ses non \u00e9tay\u00e9es de meurtres politiques surgissent des m\u00e9moires. On sp\u00e9cule, on interroge, on fantasme. Armand Fauch\u00e8re, emm\u00eal\u00e9 dans ses propres souvenirs et son d\u00e9pit de la vie, m\u00e8ne une enqu\u00eate qui l\u2018emporte jusqu\u2019au plus profond de lui-m\u00eame. Portrait en demi, voire en quart de teinte d\u2019un paysage politique valaisan, portrait d\u2019un pays et de ses traditions, de ses secrets, portrait \u00e9galement d\u2019un homme (Armand Fauch\u00e8re) face \u00e0 son deuil, \u00ab L\u2019Assassinat de Rudolf Schumacher \u00bb est un polar sobre et sombre subtilement emmen\u00e9. Bastien Fournier signe un grand roman nostalgique dans la droite ligne de William Faulkner ou de Henning Mankel et gagne son pari de marier \u00e9criture po\u00e9tique \u00e0 trame polici\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournier, Bastien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Ailleurs, se sentir enfin comme les autres. Entretien avec Josef Schovanec, docteur en philosophie, chercheur en sciences sociales, multilingue, diagnostiqu\u00e9 autiste (syndrome d'Asperger) alors qu'il \u00e9tait enfant, auteur de \"Eloge du voyage \u00e0 l'usage des autistes et de ceux qui ne le sont pas assez\" (Ed. Plon 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE68D9DC-4B04-4C4C-92ED-403839188F66", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schovanec, Josef"], "thematicThemes": ["phobie", "autisme"], "excerpt": "C\u2019est gr\u00e2ce au voyage qu\u2019il s\u2019est d\u00e9gag\u00e9 des traumatismes pass\u00e9s et lib\u00e9r\u00e9 de l\u2019emprise m\u00e9dicale. L\u2019effet th\u00e9rapeutique du voyage, l\u2019ouverture au monde et la fine observation de notre \u00e9poque mondialis\u00e9e sont au c\u0153ur de \"Eloge du voyage \u00e0 l\u2019usage des autistes et de ceux qui ne le sont pas assez\".\r\n\"Vous vous sentez moche? Peu importe. Ce qui passe ici pour un d\u00e9faut pourra devenir une qualit\u00e9 ailleurs\". Autiste en France, Fran\u00e7ais au bout du monde, faut-il partir pour \u00eatre soi? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Schovanec, Josef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380637", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 694", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Coralie, de Froideville (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277051", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277051", "ece-6277049"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRANT", "INCENDIE", "D\u00c9MOLITION DE VOITURES", "INDEMNISATION", "CONSEILLER D'ETAT", "USINE", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "SAUMON", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ROCK", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["JORDAN, THOMAS"], "id": "asset-1396955", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ECUBLENS", "FRIBOURG-VILLE", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "MONTET", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Crise mon\u00e9taire russe: entretien avec le journaliste Alban Mikoczy depuis Moscou", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations s'attend \u00e0 une hausse du nombre des demandes d'asile pour 2015", "L'annonce du r\u00e9tablissement des relations entre les Etats-Unis et Cuba est accueillie avec enthousiasme", "Le 12h45", "VD: la conseill\u00e8re d'Etat Jacqueline de Quattro s'est rendue sur le site de l'incendie de Th\u00e9venaz-Leduc \u00e0 Ecublens", "Les invit\u00e9s culturels: Olivia Merilahti et Dan Levy, \"The Do\", pr\u00e9sentent leur nouvel album \"Shake Shook Shaken\"", "FR/ Reversion des jetons de pr\u00e9sence \u00e0 l'Etat: r\u00e9action de Georges Godel, conseiller d'Etat en charge des finances", "D\u00e9tente Cuba-USA: les pr\u00e9cisions de Marc Julmy depuis Santiago de Cuba", "Russie: Vladimir Poutine se montre rassurant sur la crise mon\u00e9taire qui touche son pays", "Le minimag: l'\u00e9cole chr\u00e9tienne Focolari a cr\u00e9\u00e9 une usine de fumaison de saumon \u00e0 Montet (FR)", "Le 12h45", "Lancement du Jura Pass: r\u00e9action de Guillaume Lachat, directeur de Jura tourisme", "BNS/ Introduction d'un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif: r\u00e9action de Thomas Jordan, son pr\u00e9sident", "BNS/ Introduction d'un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Orange suisse est rachet\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 de l'entrepreneur fran\u00e7ais Xavier Niel", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277105", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les ressortissants viennent essentiellement d'Erythr\u00e9e et de Syrie.", "Mais les r\u00e9actions cubaines sont elles plus contrast\u00e9es.", "Elle veut \u00e9valuer les mesures \u00e0 prendre pour y assurer la s\u00e9curit\u00e9.", "Ils le pr\u00e9sentent ce soir aux Docks de Lausanne.", "Une allocution qui \u00e9tait tr\u00e8s attendue par la communaut\u00e9 internationale.", "De jeunes \u00e9tudiants venus du monde entier y travaillent.", "Le montant de la transaction est de 2,8 milliards de francs."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277105", "ece-6312514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRATION", "IMMIGRANT", "ROUBLE", "CHANGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "COMMUNISME", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "PRESSE", "JOURNAL", "MAGAZINE", "FUSION D'ENTREPRISES", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "CERISIER", "FLEUR", "CHANSON"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "BAKER, BASTIAN"], "id": "asset-1396954", "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["RENENS", "SION", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "RUSSIE", "LA HAVANE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORANGE", "ORANGE", "RINGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Axel Springer et Ringier veulent fusionner leurs activit\u00e9s dans les magazines suisses", "Crise mon\u00e9taire en Russie: Ksenia Bolchakova pr\u00e9sente la vie d'une famille russe dans la r\u00e9gion de Moscou", "Le Fran\u00e7ais Xavier Niel ach\u00e8te Orange Suisse pour 2,8 milliards de francs", "Crise mon\u00e9taire en Russie: Poutine a cherch\u00e9 \u00e0 rassurer son peuple", "BNS/ Introduction d'un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Devant la menace de pirates informatiques, Sony renonce \u00e0 diffuser le film \"L'Interview qui tue!\"", "D\u00e9tente Cuba-USA: entretien avec Jean Ziegler", "Environ 30'000 demandeurs d'asile sont attendus en Suisse en 2015", "D\u00e9tente Cuba-USA: entretien avec Jos\u00e9 Goitia, journaliste chez France 24", "D\u00e9tente Cuba-USA: reportage au sein de la diaspora cubaine \u00e9tablie \u00e0 Gen\u00e8ve", "GE: le don de sang diminue \u00e0 l'approche des f\u00eates", "Rachat d'Orange Suisse: entretien avec Pascal Martin, expert t\u00e9l\u00e9com", "Marco Brugger, journaliste aux sports \u00e0 la RTS, nous a quitt\u00e9s \u00e0 l'\u00e2ge de 53 ans", "Washington renoue sa relation avec Cuba, \u00eele nagu\u00e8re alli\u00e9e des Sovi\u00e9tiques", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sence allemande se marque plus fortement dans la presse suisse et dans des titres familliers des Romands.", "Des dizaines de milliers de familles vivent dans une situation \u00e9conomique intenable en Russie.", "Xavier Niel a rachet\u00e9 Orange Suisse \u00e0 travers sa holding.", "Il critique aussi l'Occident et estime qu'un mur virtuel commence \u00e0 \u00eatre construit 25 ans apr\u00e8s le mur de Berlin.", "Le film met en sc\u00e8ne des journalistes charg\u00e9s par la CIA de liquider le tyran de Cor\u00e9e du Nord.", "Il s'agit d'un enjeu politique majeur pour l'ann\u00e9e des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "Renaldo Gomez est pr\u00e9sident de l'association culturelle cubaine \u00e0 Gen\u00e8ve.", "5% des personnes en Suisse donnent leur sang.", "L'\u00e9motion est vive chez ses amis, coll\u00e8gues mais aussi pour ceux qui le suivaient \u00e0 l'antenne.", "Chez les Cubains les r\u00e9actions sont tr\u00e8s diverses, selon qu'ils sont dans le pays ou dans la communaut\u00e9 exil\u00e9e en Floride."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277073", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOLCHAKOVA, Ksenia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277071", "ece-6277073"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1384396", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 199", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "18.12.2014", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277087", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277087"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "PLUVIEUX", "BATEAU \u00c0 AUBES"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES", "FREYSINGER, OSKAR", "FANTI, S\u00c9BASTIEN", "GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1396956", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "FR: les conseillers d'Etat devront reverser le montant de leurs jetons de pr\u00e9sence d\u00e8s 2017", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Notre calendrier de l'Avent est consacr\u00e9 au No\u00ebl des Suisses de l'\u00e9tranger", "T\u00e9l\u00e9vision: la s\u00e9rie Anno 1914 revient sur une p\u00e9riode tourment\u00e9e de l'histoire", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil a accept\u00e9 une motion en ce sens. L'exception fribourgeoise est donc termin\u00e9e.", "Il nous emm\u00e8ne ce soir \u00e0 New York o\u00f9 la fille de la famille Couturier a \u00e9migr\u00e9.", "Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la SSR dans un petit village pr\u00e8s de Zurich."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277063", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "faux duplex, Bauma", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277063", "ece-6277061", "ece-6312470"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1396856", "durationSec": 660, "publicationDate": "2014-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "\u00abLes petits d\u00e9tournements\u00bb", "Doit \u00e0 l\u2019oubli: les bodyguards num\u00e9riques", "Nouvo du 18 d\u00e9cembre 2014", "R\u00e9seaux sociaux: la r\u00e9tro 2014", "\u00abDU NEUF EN BREF\u00bb"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312506", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Que l\u2019on cherche un travail ou que l\u2019on dirige une entreprise, une mauvaise r\u00e9putation sur Internet peut devenir un fardeau au quotidien. Pour y rem\u00e9dier, il y a 6 mois, la Justice europ\u00e9enne a introduit le Droit \u00e0 l\u2019oubli. Ce texte permet aux citoyens de faire disparaitre les r\u00e9sultats abusifs les concernant sur les moteurs de recherche.", "C\u2019est d\u00e9j\u00e0 bient\u00f4t la fin de l\u2019ann\u00e9e. L\u2019heure de faire le bilan et de regarder ce qui a marqu\u00e9 la toile. Eau glac\u00e9e, actualit\u00e9, araign\u00e9e et Sister Act!"], "contributors": {"JRI": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6295096", "ece-6312506"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1384536", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "CHANCY"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole de Chancy, des explications de la scientifique C\u00e9ine Lichtensteiger, d'un sp\u00e9cialiste ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre le voyage dans le temps.", "title": "Le voyage dans le temps", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T10:30:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Le voyage dans le temps", "Peut-on voyager dans le temps? Dans le pass\u00e9 ou le futur? Que se passe-t-il, est-ce qu'on se d\u00e9sint\u00e8gre? Quel moyen utiliser pour y parvenir? Si tu en avais l'occasion, aimerais-tu tenter l'exp\u00e9rience? Est-il possible de traverser des murs sans se blesser? Chris, C\u00e9line du PhysiScope de Gen\u00e8ve et une invit\u00e9e surprise, t'apportent leurs lumi\u00e8res sur cette incroyable exp\u00e9rience gr\u00e2ce \u00e0 leur t\u00e9nacit\u00e9.", "Le voyage dans le temps", "Peut-on voyager dans le temps? Dans le pass\u00e9 ou le futur? Que se passe-t-il, est-ce qu'on se d\u00e9sint\u00e8gre? Quel moyen utiliser pour y parvenir? Si tu en avais l'occasion, aimerais-tu tenter l'exp\u00e9rience? Est-il possible de traverser des murs sans se blesser? Chris, C\u00e9line du PhysiScope de Gen\u00e8ve et une invit\u00e9e surprise, t'apportent leurs lumi\u00e8res sur cette incroyable exp\u00e9rience gr\u00e2ce \u00e0 leur t\u00e9nacit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Le voyage dans le temps", "L'oreille des Kids", "Le voyage dans le temps", "Le voyage dans le temps"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312032", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499201", "ece-6312032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9a Maechler, 45 ans, est la premi\u00e8re femme \u00e0 \u00eatre nomm\u00e9e \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la BNS : 1. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. - 2. Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Finances. - 3. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-88C545D6-7A1C-4091-AD37-A7CBC95CFF0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maechler, Andr\u00e9a", "Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "banque", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois, une femme va si\u00e9ger \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la BNS. Andr\u00e9a Maechler, une Genevoise de 45 ans, prendra ses fonctions le 1er juillet 2015. Elle occupe actuellement le poste de chef adjoint de la Division de l'analyse des march\u00e9s mondiaux du FMI \u00e0 Washington. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFF", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Washington", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Clermont, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son ouvrage \"San Michele\" (Ed. du Seuil, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-31C49D97-133A-4691-9B57-AC69C7D4AD28", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "excerpt": "Au large de Venise, Thierry Clermont nous entra\u00eene dans un cimeti\u00e8re, qui occupe une \u00eele enti\u00e8re, et nous fait partager son imaginaire et son \u00e9rudition. Au fil des quatre saisons, l\u2019esprit des morts c\u00e9l\u00e8bres se m\u00eale \u00e0 une histoire d\u2019amour qui finira mal. Une femme, fantasque et insaisissable, guide le narrateur jusqu\u2019\u00e0 San Michele, \u00eele peu fr\u00e9quent\u00e9e par les touristes et qui abrite depuis deux-cents ans un cimeti\u00e8re o\u00f9 r\u00e8gnent les ombres de ceux qui y sont enterr\u00e9s. Flore connait les noms par c\u0153ur et l\u2019emplacement de chacune des tombes : Stravinsky, Diaghilev, Ezra Pound, Joseph Brodsky, Sonia, princesse de Russie, Luigi Nono\u2026 Fascin\u00e9 par sa beaut\u00e9, le narrateur suit la jeune femme qui dialogue avec les morts, dans une qu\u00eate fascinante et non sans danger. Leur couple n\u2019y survivra pas et Flore dispara\u00eetra \u00e0 jamais. Po\u00e8te et critique au \u00ab Figaro litt\u00e9raire \u00bb, f\u00e9ru de litt\u00e9rature et de musique, Thierry Clermont nous livre un r\u00e9cit lumineux qui se perd dans les brumes de la S\u00e9r\u00e9nissime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Clermont, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clermont, Thierry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Colombo, pr\u00e9sident de l'Union suisse des photographes professionnels, \u00e0 l'occasion de la publication de son album \"20 Years Photo\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEDFD6DE-2FB2-44E0-8E63-B3281F807CBC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, pr\u00e9sident de l'USPP", "name": "Colombo, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (3/5): reportage dans le port de B\u00e2le (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86AC8456-4FE9-491E-9E09-7704A75DE732", "thematicGeographicals": ["Chine", "B\u00e2le (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1408, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit industriel", "port", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "importation", "transport maritime", "douane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de service du Bureau des douanes \u00e0 B\u00e2le", "name": "Mathys, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la St\u00e9 Contargo", "name": "Lippert, Dominik", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Hool, cantatrice neuch\u00e2teloise, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le dans l'op\u00e9rette \"La Veuve joyeuse\" de Franz Lehar, o\u00f9 elle personnifie Missa Palmieri, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85D931FD-C105-43A1-AA2A-0D320F023685", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3135, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hool, Brigitte"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9rette", "op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Saint-Maurice (3/5) : Entretien avec Jean-Jacques Aubert, philologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B7E621C-D50F-43EC-94F7-5FBD3D2E69B8", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3596, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Maurice d'Agaune"], "thematicThemes": ["race noire", "christianisme", "civilisation romaine", "histoire"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Jacques Aubert, auteur du texte \"L'insignifiance de la n\u00e9gritude: le cas de Saint Maurice\" (Colloque \"Saint Maurice et la L\u00e9gion Th\u00e9baine\", Fribourg, septembre 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ordinaire de philologie classique et histoire ancienne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Aubert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'analyse du vote du 9 f\u00e9vrier 2014 faite par Michael Hermann contre l'immigration de masse montre que les premiers vis\u00e9s sont les \u00e9trangers : Interview d'Ueli Leuenberger, conseiller national Vert genevois et commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D07C2ADE-2439-4E32-92DF-22820F4AEE2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "rapport (document)"], "excerpt": "Les \u00e9trangers premiers vis\u00e9s par le vote du 9 f\u00e9vrier. \"Ce n'\u00e9tait pas un signal contre la croissance ou le b\u00e9tonnage, mais bien une marque de m\u00e9fiance face aux \u00e9trangers\": ce constat est celui du politologue Michael Hermann, qui publie aujourd'hui une analyse sur les r\u00e9sultats du vote du 9 f\u00e9vrier dernier contre l'immigration de masse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois Vert", "name": "Leuenberger, Ueli,", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Quand les Suisses \u00e9migraient en Argentine. Entretien avec Simone Mohr-Turrettini, fille de Ren\u00e9 Turrettini, \u00e9migr\u00e9 genevois, co-auteure avec Jean Mohr du livre \"L'Oiseau ventriloque\" (Ed. Slatkine 2014). Avec l'\u00e9clairage de Martin Nicoulin, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C9DCE54-8B92-4501-A8DA-5B4BF053C96F", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Turrettini, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "histoire", "\u00e9migration", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Pour \u00e9chapper \u00e0 la crise \u00e9conomique qui s\u00e9vit en Suisse, et comme de nombreux jeunes Romands \u00e0 l\u2019\u00e9poque, Ren\u00e9 Turrettini quitte Gen\u00e8ve en 1927 pour l\u2019Argentine. Elle se pr\u00e9sente alors comme une terre de r\u00eave o\u00f9 l\u2019on peut faire fortune. Pour beaucoup d\u2019entre eux, et pour diverses raisons, l\u2019aventure s\u2019est mal termin\u00e9e.\r\nApr\u00e8s sa mort, sa fille Simone Mohr-Turrettini et son mari Jean Mohr sont partis sur ses traces pour essayer de comprendre comment Ren\u00e9 Turrettini a v\u00e9cu dans la for\u00eat de la r\u00e9gion du Haut-Parana, comment il a entendu siffler l\u2019oiseau ventriloque, et comment les ennuis qui ont suivi, comme la malaria, l\u2019ont amen\u00e9 \u00e0 rentrer pr\u00e9matur\u00e9ment en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Nicoulin, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00e2telaine", "name": "Geoffroy, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Ren\u00e9 Turrettini", "name": "Mohr-Turettini, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le hasard existe-t-il? Zoom sur le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent du d\u00e9terminisme scientifique avec Jean Baudet, historien des sciences, philosophe et \u00e9crivain, et Nicolas Gisin, professeur de physique quantique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CFE30CD1-31EA-465E-A8DC-4A93885A81C5", "durationSec": 1422, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "sciences exactes", "hasard"], "excerpt": "Est-ce que l'entier du monde et de son futur est \u00e9crit d'une seule mani\u00e8re ou le hasard peut-il l'influencer?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique quantique", "name": "Gisin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences", "name": "Baudet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Lartigau, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film, \"La Famille B\u00e9lier\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91C204F6-3764-487E-9B50-FCD983A3478F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lartigau, Eric"], "thematicThemes": ["house music", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Lartigau, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Normalisation des relations diplomatiques et commerciales entre Cuba et des Etats-Unis, rompues depuis le 3 janvier 1961 : 1. Interviews de Daniel Warner, politologue am\u00e9ricain, professeur \u00e0 l'Institut des IHUEID \u00e0 Gen\u00e8ve, et de Maurice Lemoine, sp\u00e9cialiste du Venezuela et de l'Am\u00e9rique latine, ancien r\u00e9dacteur en chef du Monde diplomatique. - 2. Correspondance de Philippe Gassot", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-20A9D409-D66B-40A3-A0F6-CC48E2438992", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 791, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "relations internationales"], "excerpt": "L'embargo am\u00e9ricain envers Cuba va \u00eatre assoupli. Barack Obama va assouplir l'embargo et les restrictions de voyages avec Cuba. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue cubain Raul Castro doivent s'exprimer simultan\u00e9ment ce mercredi soir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du V\u00e9n\u00e9zuela et de l'Am\u00e9rique latine, ancien r\u00e9dacteur en chef du Monde diplomatique", "name": "Lemoine, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "politologue am\u00e9ricain, professeur \u00e0 l'Institut des IUHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Washignton", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mont\u00e9e en puissance de l'Acad\u00e9mie de police de Savatan qui englobe les cantons du Valais, de Vaud et de Gen\u00e8ve, conna\u00eet des probl\u00e8mes et le divorce semble consomm\u00e9 avec les autres cantons romands : Interview d'Erwin Jutzet, conseiller d'Etat fribourgeois, en charge de la s\u00e9curit\u00e9 et commentaire de Ludovic Rocchi", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0DA146D3-AE29-4CDD-BBB5-5A4A836AB9B7", "thematicGeographicals": ["Colombier (NE)", "Savatan"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "formation professionnelle"], "excerpt": "Aujourd'hui, le divorce semble  consomm\u00e9 avec les autres cantons romands:  Fribourg, Jura et Neuch\u00e2tel veulent unir leurs forces et fusionner leurs propres \u00e9coles de police. Cette incapacit\u00e9 \u00e0 se mettre d'accord entre cantons romands ? Erwin Jutzet, r\u00e9sume assez bien le blocage. Savatan passe pour une \u00e9cole qui donne dans le prestige, trop ch\u00e8re et trop rigide, militaire. Cette r\u00e9putation n'est pas \u00e9trang\u00e8re au profil de son directeur, le flamboyant Alain Bergonzoli, ex-chef de la gendarmerie vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois, en charge de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Ethnomusicologie (s) (3/5) : Les ADEM, ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3A63D65F-B268-43AA-851B-FB088D807B99", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adem"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "excerpt": "En Suisse romande et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ethnomusicologie est \u00e9tudi\u00e9e et pratiqu\u00e9e dans plusieurs institutions. Le MEG (Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve) regroupe deux collections : un ensemble d'environ 2250 instruments de musique et un fonds d'enregistrements sonores, les Archives Internationales de Musique Populaire (AIMP), riches de plus de 15 500 phonogrammes. Les ADEM (Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve) proposent de nombreux cours de musique, organisent une riche saison musicale et publient les Cahiers d'ethnomusicologie, unique revue d'ethnomusicologie en langue fran\u00e7aise. Enfin, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel propose au sein de l'Institut d'ethnologie, un enseignement acad\u00e9mique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'ethnomusicologie. Anya Leveill\u00e9 a explor\u00e9 ces institutions et a rencontr\u00e9 les chercheurs qui lui ont parl\u00e9 de leurs terrains, leurs approches et leurs regards sur l'ethnomusicologie ou... les ethnomusicologies! (3/5) : Fond\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en 1983, les Ateliers d?ethnomusicologie (ADEM) sont une association culturelle d\u00e9di\u00e9e aux musiques et danses du monde. Tout au long de l?ann\u00e9e, ils organisent des concerts et des festivals, des cours, des stages et des activit\u00e9s pour jeune public. Ils publient \u00e9galement des livres et des CDs et apportent leur soutien aux musiciens migrants vivant dans la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Ateliers d'ethnmusicologie de Gen\u00e8ve (ADEM)", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cargo: de la Chine au sapin (3/5): reportage dans le port de B\u00e2le (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1389099C-2473-4C07-A51F-7F740064A7B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le (ville)", "Chine"], "durationSec": 1310, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "produit industriel", "transport maritime", "contr\u00f4le de qualit\u00e9", "importation", "douane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la St\u00e9 Contargo", "name": "Lippert, Dominik", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service du Bureau des douanes \u00e0 B\u00e2le", "name": "Mathys, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Pakistan, des talibans ont pris d'assaut une \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l'arm\u00e9e faisant 141 morts, dont 132 \u00e9l\u00e8ves et 124 bless\u00e9s : Interview de Karim Pakzad, sp\u00e9cialiste du Pakistan \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales et strat\u00e9giques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF40FE6A-0B6E-4D54-861D-8D3622FB8E52", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "\u00e9l\u00e8ve"], "excerpt": "Le Premier ministre pakistanais Nawaz Sharif, a parl\u00e9 d'une \"trag\u00e9die nationale\" alors que pour le Haut Commissaire de l'ONU aux Droits de l'Homme, le Prince Al Hussein, il a condamn\u00e9 \"l'extr\u00e9misme sauvage\" des talibans pakistanais. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Pakistan \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales et strat\u00e9giques", "name": "Pakzad, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373629", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 595, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Anne-France Tardiveau, aid\u00e9e du pr\u00e9sentateur Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, a pour mission de remplacer le personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 32", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "PERSONNAGE DE FICTION"], "alternativeExcerpt": ["Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre", "Mission : cin\u00e9", "Remplacement du personnage de Cl\u00e9op\u00e2tre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312011", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386488", "ece-6666977", "ece-6529741", "ece-6312011", "ece-6876958"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373656", "thematicGeographicals": ["TOLOCHENAZ"], "durationSec": 563, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Marie-Eve Musy a pour mission d'expliquer comment diff\u00e9rencier un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 42", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "D\u00c9COR"], "alternativeExcerpt": ["Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Mission : cin\u00e9", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!", "Reconna\u00eetre un d\u00e9cor naturel d'un d\u00e9cor de studio!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312002", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Marie-Eve", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386484", "ece-6666960", "ece-6529739", "ece-6876956", "ece-6312002"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1373657", "thematicGeographicals": ["BOUGY-VILLARS"], "durationSec": 585, "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice Viola Von Scarpatetti a pour mission d'estimer la dangerosit\u00e9 des films d'aventure. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 43", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "FILM D'AVENTURE"], "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Mission : cin\u00e9", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Mission : cin\u00e9", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Mission : cin\u00e9", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Mission : cin\u00e9", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!", "Une nouvelle recrue dans le parc d'entra\u00eenement secret de l'agence!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6312017", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON SCARPATETTI, Viola", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6386486", "ece-6666979", "ece-6529743", "ece-6854290", "ece-6312017"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 693", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2014-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pascal vs Franca, de Monthey (VS)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277121", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6277119", "ece-6277121"]}]}}