{"response": {"numFound": 6337, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gros consommateurs de t\u00e9l\u00e9phones mobiles auraient un risque accru de d\u00e9velopper certaines tumeurs du cerveau, selon une \u00e9tude fran\u00e7aise : Commentaire de Pierre Crevoisier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F9F6F2B-3531-4FD2-852D-1373355641B4", "durationSec": 92, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "cerveau", "cancer"], "excerpt": "Etre un gros consommateur, c'est utiliser son portable plus de 30 minutes par jour pour des conversations t\u00e9l\u00e9phnonique. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'une \u00e9tude tire ce type de conclusion, mais on en est toujours au stade des hypoth\u00e8ses. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "A l\u2019\u00e9cole de l\u2019empathie (3/5) : Un b\u00e9b\u00e9 pour exp\u00e9rimenter l'empathie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-102128CB-D1CB-4381-ABFB-0F4B6F2E3BED", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9motion", "adolescence", "m\u00e9ditation", "enfant (\u00e2ge)", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Les racines de l\u2019empathie est un programme canadien fond\u00e9 par Mary Gordon et qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suivi par pr\u00e8s de 700'000 enfants dans le monde. Les enfants d\u2019une classe suivent durant un an le d\u00e9veloppement d\u2019un b\u00e9b\u00e9 qui vient leur rendre visite tous les mois avec un de ses parents. A travers ce b\u00e9b\u00e9 qui ne parle pas et communique au plan \u00e9motionnel, les enfants d\u00e9couvre leurs propre \u00e9motions, apprennent \u00e0 en parler. Ils apprennent \u00e9galement \u00e0 d\u00e9couvrir les \u00e9motions des autres, \u00e0 comprendre ce qu\u2019un autre peut ressentir. Et ainsi ils peuvent d\u00e9velopper leur capacit\u00e9 \u00e0 l\u2019empathie. A vue d\u2019esprit vous emm\u00e8ne dans une classe qu\u00e9b\u00e9coise d\u2019enfants de  9-11 ans qui re\u00e7oivent un b\u00e9b\u00e9 de 3 mois. Catherine Erard c\u2019est \u00e9galement entretenu avec Mary Gordon sur l\u2019origine de ce projet et son d\u00e9veloppement spectaculaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice du programme \"Racines de l'empathie\"", "name": "Gordon, Mary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Nig\u00e9ria (2/3): Lagos, capitale de la d\u00e9brouille. Reportage aupr\u00e8s d'un recycleur qui fouille les immenses d\u00e9charges \u00e0 ordures de la m\u00e9galopole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40F11928-103B-4C38-89B3-10093E9494CE", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Lagos"], "durationSec": 2769, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "recyclage des d\u00e9chets", "ordure m\u00e9nag\u00e8re", "ville", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recycleur de d\u00e9chets", "name": "Aziz", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Lagos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chine. Les \u00e9v\u00e9nements de juin 1989 \u00e0 la place Tian'anmen ont \u00e9t\u00e9 effac\u00e9s de l'histoire et de la m\u00e9moire collective : Interview d'une jeune femme qui ne conna\u00eet pas les \u00e9v\u00e9nements de 1989 et reportage \u00e0 Hong Kong avec l'interview d'un manifestant qui se souvient de juin 1989 et d'un membre du parlement de Hong Kong", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2AECB904-FEE0-4CE2-BE32-A5E49DFFF7B7", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "histoire"], "excerpt": "En 1989, les manifestations ont dur\u00e9 plusieurs semaines et se sont termin\u00e9es cette fameuse nuit du 3 au 4 juin 1989, quand les tanks entraient sur la place Tiananmen. L'arm\u00e9e chinoise mettait un terme \u00e0 ce qu'elle jugeait comme un soul\u00e8vement.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme qui ne conna\u00eet pas les \u00e9v\u00e9nements de 1989", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant \u00e0 Hong Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parlement de Hong Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Shangha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport demand\u00e9 par le Parlement, l'ouverture totale des produits laitiers \u00e0 l'Union europ\u00e9enne serait avantageux pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique : D\u00e9bat avec Nicolas Besan\u00e7on, secr\u00e9taire au syndicat paysan UNITERRE et Philippe Nantermod, avocat, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB7936B2-3466-4F8F-B7FD-3C42DD10739A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit laitier", "exportation"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que ce serait avantageux pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique. Il arrive \u00e0 cette conclusion dans un rapport publi\u00e9 ce mercredi et qui pr\u00e9sente, sur demande du Parlement, le pour et le contre d'une lib\u00e9ralisation. Le prix du lait pourrait reculer de 16 centimes pour le consommateur, sans perte pour les paysans, moyennant des compensations financi\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire au syndicat paysan UNITERRE", "name": "Besan\u00e7on, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Bourdin, r\u00e9dacteur en chef de Radio Monte-Carlo et animateur de l'\u00e9mission matinale \"Bourdin & Co\", \u00e0 propos de son livre \"L'Homme libre\" (Ed. du Cherche-Midi) qui \u00e9voque les coulisses de ses rencontres avec des personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F2136FB-DFDB-4A7A-A7C3-E16CF4934ADF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Monte-Carlo", "Bourdin, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["journaliste", "vie politique", "fonction politique", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bourdin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Darladirlada Day, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3. Musiques de films entrecoup\u00e9es d'interviews de r\u00e9alisateurs de cin\u00e9ma et compositeurs (1/3) : Tranche consacr\u00e9e \u00e0 Quentin Tarantino. Interview \u00e0 propos des bandes-son de ses films [Enregistrement t\u00e9moin]", "genres": ["Interview", "Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-63FEBA27-FF0B-42B4-B34A-EA951765992A", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tarantino, Quentin"], "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Enregistrement t\u00e9moin, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Tarantino, Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Perez, Sonia", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Darladirlada Day, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3. Musiques de films entrecoup\u00e9es d'interviews de r\u00e9alisateurs de cin\u00e9ma et compositeurs (2/3) : Tranche consacr\u00e9e \u00e0 \"James Bond 007\" [Enregistrement t\u00e9moin]", "genres": ["Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-EB7F4ADF-D6A4-4218-815B-F345BE1B8114", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bond, James"], "thematicThemes": ["musique de film", "personnage de fiction", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Enregistrement t\u00e9moin, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Perez, Sonia", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Darladirlada Day, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3. Musiques de films entrecoup\u00e9es d'interviews de r\u00e9alisateurs de cin\u00e9ma et compositeurs (3/3) : Tranche consacr\u00e9e aux Super-h\u00e9ros [Enregistrement t\u00e9moin]", "genres": ["Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-755D28BF-74D4-4AC3-929B-EC81D333BF3C", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne", "personnage de fiction", "super-h\u00e9ros"], "excerpt": "Enregistrement t\u00e9moin, journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur Couleur 3", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Perez, Sonia", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le syndrome Gilles de la Tourette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-719A385B-168C-419E-A995-97EC6662230B", "durationSec": 1497, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie du syst\u00e8me nerveux", "neurologie", "maladie g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Le syndrome Gilles de la Tourette est souvent associ\u00e9 au fait de dire des mots vulgaires alors que seulement 20% des personnes concern\u00e9es pr\u00e9sentent cette manifestation. Les sympt\u00f4mes de ce trouble neurologique sont en effet avant tout des tics moteurs et plus rarement des tics vocaux (coprolalie).  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du centre des mouvements anormaux \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de l\u2019Ile \u00e0 Berne", "name": "Sch\u00fcpbach, MIchael", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue \u00e0 La-Chaux-de-Fonds, ayant \u00e9t\u00e9 atteint de ce syndrome", "name": "Monnard, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "id": "asset-72170", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3449, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat et enqu\u00eate autour de l'assassinat du comptable, Jean-Raymond B., perp\u00e9tr\u00e9 dans la zone industrielle de Plan-les-Ouates \u00e0 Gen\u00e8ve le 20032002. La police d\u00e9couvre que Denis L., comptable d'origine de l'entreprise genevoise GS Automation a tu\u00e9 son p\u00e8re et  M. K., comptable avant Jean-Raymond B.  Son fr\u00e8re, Pierre Rothenbuehler, chef de la Brigade criminelle genevoise, Jamil Soussi et Luc Hintermann, avocats de Denis L., r\u00e9pondent aux questions sur le plateau.", "title": "L'AFFAIRE DES 3 COMPTABLES - 14.05.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "COMPTABLE"], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Denis L. reste impassible face au juge", "Les comptables en ligne de mire?", "Le meurtre de Jean-Raymond B", "L\u2019assassin r\u00e8gle ses comptes", "Denis L. a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9", "\"J'ai plaint l'assassin de mon fils\"", "Denis L avait d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9", "Le comptable agresse ses confr\u00e8res?", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre"], "imageURL": "//www.rts.ch/5759497.image", "alternativeExcerpt": ["Le 13 septembre 2004, Denis L comparait devant la Cour d\u2019Assises de Gen\u00e8ve pour le meurtre de Jean-Raymond B. Les preuves l'accablent. Mais il nie tout en bloc jusqu'au bout. On le condamne \u00e0 la prison \u00e0 vie.", "La th\u00e8se d'un crime familial est rapidement abandonn\u00e9e par les enqu\u00eateurs. L'affaire rebondit lorsqu'ils se pr\u00e9sentent chez l'employeur du d\u00e9funt. Jean-Raymond B est le deuxi\u00e8me comptable de l'entreprise \u00e0 se faire agresser en moins de six mois.", "Jean-Raymond B, comptable dans une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e en nouvelles technologies, est retrouv\u00e9 mort le 21 mars 2002 \u00e0 son travail. Un message est inscrit au marqueur sur les lieux du crime: \"sale violeur\". Une piste? Ou un moyen de perdre les enqu\u00eateurs?", "Durant la nuit du 20 au 21 mars 2002 un myst\u00e9rieux assassinat est perp\u00e9tr\u00e9 dans la zone industrielle de Plan-les Ouates, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve. Le comptable d\u2019une entreprise est retrouv\u00e9 le matin dans son bureau, baignant dans son sang, le cr\u00e2ne fracass\u00e9. Un message est \u00e9crit sur son corps: \"Sale violeur\". R\u00e8glement de compte personnel? Affaires de m\u0153urs? Malversations financi\u00e8res? Les pistes sont multiples.", "Denis L. est \u00e0 premi\u00e8re vue un homme charmant et discret. Mais cela cache une enfance difficile. Il a 16 ans lorsqu'il tue son p\u00e8re, aid\u00e9 de son demi-fr\u00e8re. Un crime qui l'enverra 5 ans derri\u00e8re les barreaux. A sa sortie, il se reconstruit. C'est presque par hasard qu'il apprend le m\u00e9tier de comptable. Engag\u00e9 par GS Automation, il se sert dans la caisse. Un mobile cr\u00e9dible qui pourrait expliquer l'agression des autres comptables de l'entreprise.", "Le 21 mars 2002, le comptable d'une entreprise genevoise est retrouv\u00e9 mort dans son bureau, le cr\u00e2ne fracass\u00e9. Lors de son proc\u00e8s, le meurtrier n'exprimera aucun \u00e9tat d'\u00e2me, contrairement \u00e0 la famille de la victime.", "Reconnu coupable du meurtre d'un confr\u00e8re en 2004, Denis L est alors d\u00e9j\u00e0 connu de la justice. Il a purg\u00e9 5 ans de prison pour le meurtre de son p\u00e8re, commis dans l'ann\u00e9e de ses 16 ans.", "L'enqu\u00eate se tourne vers un ancien comptable de l'entreprise, Denis L. Il a menti sur son emploi du temps le soir du meurtre. Et des preuves de fraude comptable sont retrouv\u00e9es \u00e0 son domicile. Plus accablant encore, le sang du premier comptable agress\u00e9 est retrouv\u00e9 sur une paire de chaussure du suspect."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5740976", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "GARDINI, Elisa", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGLI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}, {"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5740976", "ece-5738774", "ece-5774246", "ece-5738724"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET"], "id": "asset-77749", "thematicGeographicals": ["ALPES", "VAUD"], "durationSec": 187, "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les Alpes vaudoises, l'architecte Gian Andrea Holinger et son \u00e9pouse Catherine ont retap\u00e9 une vieille ferme de montagne, datant de 1780, en chalet. Ils ont d\u00fb suivre la r\u00e9glementation stricte prot\u00e9geant le patrimoine agricole.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA FERMETTE DES HOLINGER - 14.05.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "ALPES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CHALET"], "alternativeExcerpt": ["La fermette des Holinger", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa fermette des Holinger", "En Suisse, restaurer une ancienne ferme de montagne n'est pas une mince affaire \u00e0 cause des r\u00e8glements tr\u00e8s stricts. L'architecte Gian Andrea Holinger et son \u00e9pouse ont relev\u00e9 le d\u00e9fi en retapant une ancienne b\u00e2tisse dans les alpes vaudoise. Une r\u00e9novation tr\u00e8s r\u00e9ussie ou le pass\u00e9 et le confort d'aujourd'hui font bon m\u00e9lange.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa fermette des Holinger", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa fermette des Holinger"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : La fermette des Holinger", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : La fermette des Holinger", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5836114.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5740986", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5740986", "ece-5738778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Qui contr\u00f4le les factures m\u00e9dicales? N'y aurait-il pas moyen d'endiguer l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9 en assurant un meilleur contr\u00f4le de la facturation des soins dispens\u00e9s? L'avis de Daniel Wiedmer, porte-parole de Tarifsuisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E11B957-195E-4DED-B2D5-7E590BEF0F22", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2014-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contr\u00f4le de qualit\u00e9", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "709 francs par personne et par an! Les derniers chiffres sur les co\u00fbts de la sant\u00e9, des co\u00fbts records, font craindre le pire pour les primes d'assurances maladies en Suisse. Des chiffres publi\u00e9s hier, au moment m\u00eame o\u00f9 le \"Bund\" r\u00e9v\u00e8le des erreurs dans les factures hospitali\u00e8res. Un exemple: 54.000 francs factur\u00e9s en trop par un h\u00f4pital. Des erreurs si \u00e9normes que certains experts n'h\u00e9sitent pas \u00e0 soup\u00e7onner des m\u00e9decins de surfacturer en raison d'un contr\u00f4le insuffisant et lacunaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Tarifsuisse", "name": "Wiedmer, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Commission europ\u00e9enne vient d'interdire l'usage du triclosan dans certains produits cosm\u00e9tiques. Cet antibact\u00e9rien et antifongique que l'on trouve notamment dans les petites bouteilles de d\u00e9sinfectant pour les mains repr\u00e9sente un risque pour les consommateurs. Quel risque exactement? Comment savoir si un produit contient du triclosan? Le point avec Jannick Thiroux, dermopharmacologue et cosm\u00e9tologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Sud XI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D17B7E-E905-477A-9393-4AF1D24BB88E", "durationSec": 591, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit de beaut\u00e9", "risque sanitaire", "dermatologie", "r\u00e9glementation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dermopharmacologue", "name": "Thiroux, Jannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident des Jeunes socialistes suisses, Fabian Molina, veut r\u00e9duire les indemnit\u00e9s des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux et rejoint sur ce point Christoph Blocher : Interviews de Brice Touilloux, vice-pr\u00e9sident de la Jeunesse socialiste genevoise et d'Olivier Fran\u00e7ais, conseiller municipal de Lausanne et conseiller national vaudois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58D885CB-5589-489A-9E2F-54EC925D6F45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "salaire", "conseiller national"], "excerpt": "Dans le quotidien \"20 minutes\", Fabian Molina explique que les 138'000 francs annuels que re\u00e7oivent en moyenne les conseillers nationaux, c'est trop. Il y a le risque que se d\u00e9veloppe une classe politique d\u00e9connect\u00e9e qui ne comprend plus les soucis des simples citoyens. Le pr\u00e9sident des Jeunes socialistes dit m\u00eame vouloir chercher le contact avec Christoph Blocher qui poursuit le m\u00eame but.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal de Lausanne, conseiller national vaudois PLR", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Jeunesse socialiste genevoise", "name": "Touilloux, Brice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hans Ruedi Giger, l'artiste suisse et cr\u00e9ateur d'Alien, s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans \u00e0 Zurich \u00e0 la suite d'une chute : Interview de Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29CCBCAC-41A6-414B-8E8D-8AEE2E4AF2A3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giger, H"], "thematicThemes": ["artiste", "graphiste", "illustration"], "excerpt": "Le Grison doit avant tout sa notori\u00e9t\u00e9 au film Alien, dont il a cr\u00e9\u00e9 le monstre et qui lui a valu un Oscar en 1980.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole franco-belge du violon, de la tradition \u00e0 l'h\u00e9ritage (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB90A3CB-A6EE-4766-A118-86924905F159", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "A travers les nations d'Europe, le violon chemine pendant plus de quatre si\u00e8cles et chante l'exile des populations brass\u00e9es par le Destin. Juifs d'Europe centrale, tziganes de Russie, de Hongrie, de Roumanie, d'Espagne, Polonais, Autrichiens ou Allemands, tous ont dans leur valise un violon. De l\u00e0 viennent des utilisations diff\u00e9rentes de l'instrument et plus tard des \u00e9coles. Celles-ci s'appuient g\u00e9n\u00e9ralement sur un h\u00e9ritage culturel important qui d\u00e9termine le style de jeu et le r\u00e9pertoire musical, notamment dans une Europe souvent en conflit et \u00e0 la recherche d'identit\u00e9 dans les milieux artistiques. L'\u00e9cole franco-belge ne fait pas exception, elle trouve rapidement la pleine mesure de son expression technique et artistique avec le violoniste Charles de B\u00e9riot qui l'institue au Conservatoire national de Paris en succ\u00e9dant au grand p\u00e9dagogue fran\u00e7ais Pierre Baillot. Mais il ne suffit pas de sortir du Conservatoire de Paris ou de Bruxelles pour pr\u00e9tendre \u00eatre l'h\u00e9ritier de cette grande \u00e9cole. D'ailleurs, encore faut-il se mettre d'accord sur ce qu'est cet h\u00e9ritage. Le prestige de son enseignement lui fait perdre beaucoup de ses caract\u00e9ristiques \u00ab nationales \u00bb. L'\u00e9cole franco-belge se singularise par une largeur et une qualit\u00e9 de son avant tout. Le jeu des sonorit\u00e9s y est permanent, offrant une large palette de sons chauds, velout\u00e9s et charnels jusqu'aux timbres les plus \u00e9pur\u00e9s. Tout le violon franco-belge est l\u00e0, dans la recherche des sonorit\u00e9s, dans la cr\u00e9ation du son. Le soin apport\u00e9 \u00e0 la sonorit\u00e9 de l'instrument explique partiellement l'esth\u00e9tique du r\u00e9pertoire violonistique en musique fran\u00e7aise \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et apr\u00e8s, comme par exemple la Sonate pour violon et piano en la majeur de C\u00e9sar Franck. D\u00e9di\u00e9e \u00e0 Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, sans doute le plus illustre des violonistes de l'\u00e9cole, cette \u0153uvre offre au violoniste des possibilit\u00e9s illimit\u00e9es quant aux subtilit\u00e9s sonores. Que l'on se penche de plus pr\u00e8s sur les \u0153uvres pour violon de cette \u00e9poque charni\u00e8re au tournant du si\u00e8cle, on voit \u00e0 quel point la finesse de l'\u00e9criture musicale requiert la nuance et combien les violonistes issus de la lign\u00e9e franco-belge y ont brill\u00e9. Fabrizio von Arx parle de l'\u00e9cole franco-belge \u00e0 travers une approche historique d'une certaine didactique de l'art. Il explique notamment la philosophie musicale contenue dans l'un des trait\u00e9s les plus importants de cette \u00e9cole : L'Art du violon du grand violoniste fran\u00e7ais Pierre Baillot. \u00ab Devenez quelqu'un en restant vous-m\u00eame \u00bb, se plaisait \u00e0 dire \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves le grand Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Tedi Papavrami vient ajouter son regard de professeur et s'int\u00e9resse \u00e0 l'enseignement du ma\u00eetre de Li\u00e8ge et \u00e0 la r\u00e9sonnance de cette \u00e9cole nationale dans les conservatoires d'aujourd'hui. Enfin, Pierre Amoyal s'interroge sur la transmission de l'h\u00e9ritage franco-belge \u00e0 travers l'enregistrement. Il s'amuse \u00e0 comparer certaines versions d'une m\u00eame \u0153uvre interpr\u00e9t\u00e9e par le ma\u00eetre et son \u00e9l\u00e8ve en relevant les analogies et les diff\u00e9rences de cet h\u00e9ritage violonistique exceptionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Papavrami, Tedi", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Arx, Fabrizio von", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "violoniste", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Mille natures \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1570FD38-8426-4339-B343-6CAAD0763E7E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "botanique", "jardin botanique"], "excerpt": "Blaise M\u00fclhauserpr\u00e9sente, en direct son encyclop\u00e9die \"Mille natures \u00e0 Neuch\u00e2tel\", paru au mois de mai 2014. Compl\u00e9ment \u00e0 l'encyclop\u00e9die \"Neuch\u00e2tel 1011-2011, mille ans, mille questions, mille et une r\u00e9ponses\", \u00e9crit par l'historien Jean-Pierre Jelmini et publi\u00e9, en 2010, pour le Mill\u00e9naire de la Ville. Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence, le livre du Mill\u00e9naire permet de parcourir de A \u00e0 Z la ville de Neuch\u00e2tel et de d\u00e9couvrir le d\u00e9veloppement d'une cit\u00e9 et sa population. \"Mille natures \u00e0 Neuch\u00e2tel\", encyclop\u00e9die de mille articles pr\u00e9sente un monde \u00e9tonnant, riche en formes et en couleurs. Le livre est illustr\u00e9 par de nombreuses photographies prises sur le territoire communal de Neuch\u00e2tel et publi\u00e9 avec le soutien de l'Adaje, l'Amuse et la Fondation Ernest Dubois. Reportage \u00e0 Neuch\u00e2tel, en compagnie de la biologiste Sylvie Barbalat, sp\u00e9cialiste des insectes du bois et secr\u00e9taire r\u00e9gionale du WWF Neuch\u00e2tel. \u00c0 lire: \"Mille natures \u00e0 Neuch\u00e2tel\", Blaise M\u00fclhauser, \u00e9ditions du Jardin botanique et du mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel, mai 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel, biologiste", "name": "M\u00fclhauser, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des insectes du bois, secr\u00e9taire r\u00e9gionale du WWF Neuch\u00e2tel", "name": "Barbalat, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Nig\u00e9ria (1/3): Lagos, retour vers le futur. Reportage en compagnie d'Aramide, architecte nig\u00e9rian ayant grandi en Europe et de retour au pays, pour comprendre le quotidien des \"returnees\", les nouveaux immigrants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AABEFD1E-A6BD-4938-A04A-6FE574CE3D8B", "thematicGeographicals": ["Lagos", "Nig\u00e9ria"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "ville", "exil", "immigration", "vie quotidienne"], "excerpt": "Ade Bantu et Aramide sont n\u00e9s et ont grandi en Europe. Ils ne connaissaient le Nigeria, pays de leurs parents, qu\u2019\u00e0 travers des s\u00e9jours de vacances.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, ils vivent \u00e0 Lagos. La r\u00e9cession en Europe, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Nigeria, les ont encourag\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cette nouvelle \"ru\u00e9e vers l\u2019or\". A Lagos, tout reste \u00e0 construire et tout est possible. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lagos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "architecte nig\u00e9rian", "name": "Aramide", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chine. Les souvenirs de deux participants aux \u00e9v\u00e9nements de juin 1989 sur la place Tian'anmen : Interviews de Chu Chougen (orthographe incertaine) qui a fait 16 ans de prison apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de juin 1989 et dit ne rien regretter et d'un professeur d'universit\u00e9 qui a manifest\u00e9 en 1989 et qui est prudent aujourd'hui \u00e0 parler de ces \u00e9v\u00e9nements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FF47DC5-078F-451B-ACD5-9E568E3C32C5", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "prison", "histoire"], "excerpt": "Pour Chu Chougen, la qualit\u00e9 de vie s'est peut-\u00eatre am\u00e9lior\u00e9e, mais pas les droits humains et politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9 qui \u00e9tait \u00e9tudiant en 1989", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Chu Chougen (ortographe incertaine) qui a fait 16 ans de prison apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de 1989", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Shangha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La justice valaisanne interdit \u00e0 la RTS de diffuser deux reportages sur \"Giroud Vins\" : Interview de Jamil Soussi, avocat conseil de la RTS, sp\u00e9cialiste notamment des questions d'entraide judiciaire internationales \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8F376B5-5A5C-40C7-B226-11C93B176789", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud Vins", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "justice"], "excerpt": "Auteur: Caspary, Laurent   Schorderet, Olivier; Interlocuteur: Soussi, Jamil; Rubrique: Politique; \r\nCensure, violation grave de la libert\u00e9 d'information: tels sont les termes utilis\u00e9s ce mardi par Impressum, l'association de d\u00e9fense des journalistes, pour qualifier l'interdiction signifi\u00e9e \u00e0 la RTS, par la justice valaisanne, de diffuser deux nouveaux reportages sur l'entreprise \"Giroud Vins\". Pour Impressum, les pressions sur les journalistes sont toujours plus fortes aujourd'hui. L'association rel\u00e8ve par ailleurs que la RTS n'a pas \u00e9t\u00e9 entendue par le juge avant l'interdiction des reportages. Une violation claire, pour Impressum, de la Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat conseil de la RTS", "name": "Soussi, Jamil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Electrolego. Alex Allmont, un programmateur britannique a mis au point une machine en Legos qui fait de l'\u00e9lectro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F32925E-31B1-4F8B-9760-752441656646", "durationSec": 216, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'orientation sexuelle chez les adolescents. Comment r\u00e9agir dans l'entourage d'un(e) adolescent(e) qui se cherche? R\u00e9ponses avec Patrizia Anex, psychologue et sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-573BE41B-AB79-4874-92AA-5C1CB9BA60BB", "durationSec": 725, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "homosexualit\u00e9", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karin Hann, docteur \u00e8s lettres, membre du jury du Prix Marcel Pagnol et du Grand Prix du roman historique, \u00e0 propos de son ouvrage \"Marcel Pagnol, un autre regard\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6822302-508D-4CB7-9A12-62667AAEDCCF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pagnol, Marcel"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctzeur \u00e8s lettres", "name": "Hann, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric-Emmanuel Schmitt, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"L'Elixir d'amour\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BAD251C-A2B6-4CF4-BDC6-44C20EF887BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3297, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, Eric-Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Lego geek. Chris McVeigh con\u00e7oit et construit des mod\u00e8les Legos \u00e0 l'effigie des gadgets et machines cultes des ann\u00e9es 80", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-093DD76B-4BF6-48F3-B4EC-2370B539FF10", "durationSec": 167, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "A l\u2019\u00e9cole de l\u2019empathie (2/5) : Des \u00e9coles bas\u00e9es sur les valeurs", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-932BE9A2-BC1D-4072-B96C-E6CD7E90E096", "thematicGeographicals": ["Islande"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "adolescence", "enseignement obligatoire", "m\u00e9ditation", "\u00e9motion"], "excerpt": "Neil Hakwes, ancien enseignant et doyen, a mis en place une methode d\u2019enseignement bas\u00e9e sur les valeurs. Chaque mois l\u2019\u00e9cole choisi de travailler une valeur : la joie, la coop\u00e9ration, le respect, la confiance etc.. \u00e0 travers tous ses cours. Les enseignants se doivent d\u2019incarner au mieux ces valeurs. Actuellement pr\u00e8s de 10% des \u00e9coles sont participantes \u00e0 ce programme pr\u00e9sent \u00e9galement dans de nombreux pays. Les r\u00e9sultats montrent une baisse des comportements violents, une augmentation de la confiance en soi des \u00e9l\u00e8ves et de meilleurs r\u00e9sultats scolaires. A vue d\u2019esprit vous emm\u00e8ne dans une cr\u00e8che en Islande qui applique depuis plusieurs ann\u00e9es l\u2019approche de Neil Hakwes. La valeur travaill\u00e9e ce mois-ci est la coop\u00e9ration. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien enseignant et doyen", "name": "Hakwes, Neil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chili, r\u00e9volution et coup d'Etat (2/5) : Entretien avec Olivier Compagnon, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59DD93D-E722-40A2-9217-7EB7676322DA", "thematicGeographicals": ["Chili", "Suisse"], "durationSec": 4027, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "recherche scientifique", "coup d'Etat"], "excerpt": "Le coup d'Etat au Chili du 11 Septembre 1973 contre Salvador Allende a-t-il \u00e9t\u00e9 un \u00e9v\u00e8nement monde? R\u00e9ponse avec Olivier Compagnon, intervenant dans le colloque \"Chili, 11 Septembre 1973. Le coup d'Etat 40 ans plus tard\". Un colloque tenu \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg en 2013. Les r\u00e9actions internationales \u00e0 l'arriv\u00e9e d'Allende au pouvoir, l'\u00e9cho du coup d'Etat, qui sera un choc plan\u00e9taire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle - Paris 3", "name": "Compagnon, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "C'est tendance!: les d\u00e9connect\u00e9s volontaires. Les explications de Sami Cole, sociologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans les nouvelles technologies, sur les motivations de ceux qui veulent rompre les liens du \"sans fil\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6422351-EC1D-4752-B8F7-F54F1683BD2D", "durationSec": 442, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "r\u00e9seau social", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Cole, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Auditeurium", "source": "siranau", "title": "Auditeurium : Lana Del Rey, \"West Coast\". Micro-trottoir de Michel Ndeze", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F938353C-D36E-4B9A-85D5-D7CF6296F0C1", "durationSec": 0, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Rey, Lana", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Des passants r\u00e9agissent \u00e0 une chanson et commentent la programmation musicale de Couleur 3. Michel Ndeze les interroge sur leurs go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chili, r\u00e9volution et coup d'Etat (1/5) : Entretiens avec Maurizio Rossi, Ricardo Brodsky Baudet, Olivier Compagnon et Ivo Rogic, historiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86928998-3646-46B6-B856-FAA5F9B156A8", "thematicGeographicals": ["Chili", "Suisse"], "durationSec": 3937, "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furgler, Kurt", "Koch, Corn\u00e9lius (Abb\u00e9)"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "population", "ex\u00e9cutif national", "r\u00e9fugi\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "coup d'Etat"], "excerpt": "De Santiago \u00e0 Berne en passant par Milan, retour sur les r\u00e9fugi\u00e9s: semaine consacr\u00e9e aux \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 1973 au Chili au travers d'un colloque enregistr\u00e9 en 2013. Ce colloque intitul\u00e9 \"Chili, 11 septembre1973. Le coup d'Etat 40 ans plus tard: Actions, m\u00e9moires et repr\u00e9sentations collectives\" a pris place dans une journ\u00e9e d'\u00e9tudes organis\u00e9e par le Domaine d'histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Fribourg. En lien avec le documentaire TV \"La barque n'est pas pleine - R\u00e9fugi\u00e9s chiliens en Suisse\" de Daniel Wyss. (1/5): Entretien avec Maurizio Rossi sur les r\u00e9actions en Suisse au putsch de Pinochet, depuis les milieux diplomatiques et gouvernementaux jusqu'\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile. Table ouverte autour de la question de l'h\u00e9ritage du 11 septembre 1973, avec Ricardo Brodsky Baudet, Olivier Compagnon, et Ivo Rogic, organisateur de cette journ\u00e9e d'\u00e9tude.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Rogic, Ivo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e de la M\u00e9moire et des Droits de l'Homme \u00e0 Santiago du Chili", "name": "Baudet, Ricardo Brodsky", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle Paris 3, Institut des hautes \u00e9tudes de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Compagnon, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en histoire, auteur en 2008 de \"Solidarit\u00e9 d'en bas et raison d'Etat. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les r\u00e9fugi\u00e9s du Chili (septembre 1973 - mai 1976)\"", "name": "Rossi, Maurizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["VOITA, MICHEL"], "id": "asset-77748", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien suisse Michel Vo\u00efta fait la visite de sa maison qu'il a enti\u00e8rement renov\u00e9 avec son fils. La valeur de cette b\u00e2tisse ne se situe pas tant dans les mat\u00e9riaux qui sont simples, mais surtout dans la relation p\u00e8re-fils qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON DE MICHEL VOITA - 14.05.13", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOITA, MICHEL"], "thematicThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "alternativeExcerpt": ["La maison de Michel Vo\u00efta", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison de Michel Vo\u00efta", "Le com\u00e9dien Michel Vo\u00efta, quand il ne joue pas dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ou au th\u00e9\u00e2tre, aime passer du temps dans sa maison. Il l'a compl\u00e8tement transform\u00e9e. Il l'a voulue \u00e0 son image en tenant compte de ses passions comme la cuisine ou le jardin.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison de Michel Vo\u00efta", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison de Michel Vo\u00efta"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : La maison de Michel Vo\u00efta", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison de Michel Vo\u00efta", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5842731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5741073", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5741073", "ece-5738848"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET"], "id": "asset-77747", "thematicGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ"], "durationSec": 189, "mediaType": "video", "excerpt": "Bastien et Virginie Confino sont tomb\u00e9s sous le charme d'un vieux chalet centenaire en mauvais \u00e9tat, qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9nover malgr\u00e9 leur petit budget. Apr\u00e8s plus d'un an de restauration, le r\u00e9sultat m\u00eale originalit\u00e9 et tradition.", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LE CHALET DE 1912 - 14.05.12", "visualGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-05-12T18:05:00Z", "thematicThemes": ["CHALET", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "alternativeExcerpt": ["Le chalet de 1912", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe chalet de 1912", "Un couple lausannois s'est lanc\u00e9 un sacr\u00e9 d\u00e9fi: retaper un chalet centenaire en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat \u00e0 Val d'Illiez en Valais. Avec un budget limit\u00e9 et beaucoup d'huile de coude, ils ont r\u00e9ussi \u00e0 transformer ce chalet de mani\u00e8re spectaculaire. Ils partagent avec nous leurs astuces.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe chalet de 1912", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe chalet de 1912"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet de 1912", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet de 1912", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5836035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5741157", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5741157", "ece-5738932"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Huppert, com\u00e9dienne : retour sur sa carri\u00e8re et r\u00e9actions \u00e0 des extraits de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-815804A0-8106-43A4-BBCD-4B4E49CCB296", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huppert, Isabelle"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Huppert, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9ditation. Entre usage m\u00e9dical, d\u00e9veloppement personnel et charlatanisme, comment s'y retrouver? Rencontre avec Christophe Andr\u00e9, psychiatre, auteur du livre \"M\u00e9diter jour apr\u00e8s jour\" (L'Iconoclaste, 2011), Guido Bondolfi, professeur associ\u00e9 \u00e0 la m\u00e9decine des HUG, Brigitte Knobel, Brigitte Knobel, directrice du centre intercantonal d'information sur les croyance, et Ilario Rossi, anthropologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne rattach\u00e9 \u00e0 la policlinique m\u00e9dicale du CHUV pendant 10 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0B06B7E-11A4-439F-AE0D-72B86A45CDB5", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "croyance religieuse", "charlatanisme", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, UniL", "name": "Rossi, Ilario", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, HUG", "name": "Bondolfi, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Centre intercantonal d'information sur les croyances", "name": "Knobel, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Andr\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Durrer, directrice du Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA2F7980-79FC-46DD-BE7B-2A8EC009F0A7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3424, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durrer, Sylvie"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "politique sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes", "name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Anthropocene\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F327AA80-5356-4E51-B0C0-DCDFC4D50FE1", "durationSec": 112, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Strangers Visions\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56B41F5F-E44F-4BF8-86F7-A047B1F49D8F", "durationSec": 182, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chine. Il y a vingt cinq ans l'arm\u00e9e chinoise r\u00e9primait les manifestations d'\u00e9tudiants sur la place Tian'anmen dans la nuit du 3 au 4 juin : Interview de Chen Guang, soldat en 1989, qui raconte son \u00e9tat d'esprit et qui peint ce moment", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED0452A0-C38A-4D96-8EF9-0A73B6E39DE2", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "\u00e9tudiant", "manifestation politique"], "excerpt": "Rencontre d'acteurs de ces \u00e9v\u00e9nements de Tian'anmen.  Les manifestations qui ont dur\u00e9 plusieurs semaines et cette fameuse nuit du 3 au 4 juin 1989. L'arm\u00e9e chinoise mettait un terme \u00e0 ce qu'elle jugeait comme un soul\u00e8vement. Les tanks entraient sur la place Tiananmen avec itv. int\u00e9gr\u00e9es de Chen Guang en  1989 il \u00e9tait soldat en poste sur la place Tiananmen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat chinois pr\u00e9sent \u00e0 Tian'anmen, devenu peintre", "name": "Guang, Chen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Shangha\u00ef", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"In Pieces\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD1607A4-DE75-4329-A3FE-15A8B7CF1ED8", "durationSec": 157, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Blitz The Ambassador", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-381C1A65-2280-494F-9A40-C41F5CA1CCB2", "thematicGeographicals": ["Ghana"], "durationSec": 390, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blitz The Ambassador"], "thematicThemes": ["pop", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Kindskoepfe\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BAFB8C3-28D9-4D5F-84A2-BCC820EB072C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9cole de l'empathie (1/5) : Dot.be ou la m\u00e9ditation pleine conscience pour ado", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5A967236-7B17-4035-9C13-A5A3E3EB0B08", "durationSec": 1896, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "\u00e9motion", "enfant (\u00e2ge)", "adolescence", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Enseigner les maths, le fran\u00e7ais, l\u2019histoire\u2026 mais pourquoi pas la gestion des \u00e9motions, les comp\u00e9tences relationnelles, l\u2019empathie ? L\u2019id\u00e9e a fait son chemin et depuis les ann\u00e9es 2000 diff\u00e9rents programmes de formation \u00e0 l\u2019empathie destin\u00e9s aux enfants ont vus le jour. Ils sont aujourd\u2019hui int\u00e9gr\u00e9s dans le programme de nombreuses \u00e9coles. Ces diff\u00e9rentes approches s\u2019appuient sur la communication non-violente de Marshall b. Rosenberg, la m\u00e9ditation pleine conscience d\u00e9velopp\u00e9e par Jon Kabat Zinn, le langage \u00e9motionnelle et l\u2019exp\u00e9rience pratique des cr\u00e9ateurs de ces programmes. A vue d\u2019esprit vous emm\u00e8ne dans diff\u00e9rentes \u00e9coles pour d\u00e9couvrir ces cours un peu particulier. Dans \u00ab les racines de l\u2019empathie \u00bb, un b\u00e9b\u00e9 est pr\u00e9sent dans la classe. Durant le cours de dot.be, les \u00e9l\u00e8ves go\u00fbtent du chocolat et\u2026 du piment. Dans les \u00e9coles bas\u00e9es sur les valeurs, les enfants ont des temps de m\u00e9ditation. Dans le programme \u00ab ma\u00eetre de tes \u00e9motions \u00bb, c\u2019est \u00e0 partir des r\u00e9sultats de foot que les enfants apprennent \u00e0 parler de leurs \u00e9motions. Et durant l\u2019exposition \u00ab ni h\u00e9risson, ni paillasson \u00bb ce sont des animaux qui vont permettre aux enfants de parler de leur comportement. Des \u00e9coles bas\u00e9es sur les valeurs. 1/5 : Neil Hakwes, ancien enseignant et doyen, a mis en place une m\u00e9thode d\u2019enseignement bas\u00e9e sur les valeurs. Chaque mois l\u2019\u00e9cole choisi de travailler une valeur : la joie, la coop\u00e9ration, le respect, la confiance etc.. \u00e0 travers tous ses cours. Les enseignants se doivent d\u2019incarner au mieux ces valeurs. Actuellement pr\u00e8s de 10% des \u00e9coles sont participantes \u00e0 ce programme pr\u00e9sent \u00e9galement dans de nombreux pays. Les r\u00e9sultats montrent une baisse des comportements violents, une augmentation de la confiance en soi des \u00e9l\u00e8ves et de meilleurs r\u00e9sultats scolaires. A vue d\u2019esprit vous emm\u00e8ne dans une cr\u00e8che en Islande qui applique depuis plusieurs ann\u00e9es l\u2019approche de Neil Hakwes. La valeur travaill\u00e9e ce mois-ci est la coop\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de \"bien-\u00eatre\"", "name": "Cann, Toby", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9om\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22F0F42B-22F2-4E90-B0D7-A06F696BC926", "durationSec": 1236, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "maladie", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Le principe de base de la g\u00e9om\u00e9decine, discipline issue de la rencontre entre la g\u00e9ologie et la recherche m\u00e9dicale, est d'utiliser des outils g\u00e9n\u00e9ralement employ\u00e9s en sciences de la terre pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions de sant\u00e9, ce afin de mieux comprendre la mani\u00e8re dont agissent les traitements sur nos maladies. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue et chercheur au CNRS", "name": "Balter, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de g\u00e9ochimie \u00e0 l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon", "name": "Albar\u00e8de, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur de recherche au CNRS, chimiste analyste", "name": "Telouk, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole franco-belge du violon, de la tradition \u00e0 l'h\u00e9ritage (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9AA215D-5C98-4E27-A6DC-D74BB6248349", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "violon", "instrumentiste"], "excerpt": "A travers les nations d'Europe, le violon chemine pendant plus de quatre si\u00e8cles et chante l'exile des populations brass\u00e9es par le Destin. Juifs d'Europe centrale, tziganes de Russie, de Hongrie, de Roumanie, d'Espagne, Polonais, Autrichiens ou Allemands, tous ont dans leur valise un violon. De l\u00e0 viennent des utilisations diff\u00e9rentes de l'instrument et plus tard des \u00e9coles. Celles-ci s'appuient g\u00e9n\u00e9ralement sur un h\u00e9ritage culturel important qui d\u00e9termine le style de jeu et le r\u00e9pertoire musical, notamment dans une Europe souvent en conflit et \u00e0 la recherche d'identit\u00e9 dans les milieux artistiques. L'\u00e9cole franco-belge ne fait pas exception, elle trouve rapidement la pleine mesure de son expression technique et artistique avec le violoniste Charles de B\u00e9riot qui l'institue au Conservatoire national de Paris en succ\u00e9dant au grand p\u00e9dagogue fran\u00e7ais Pierre Baillot. Mais il ne suffit pas de sortir du Conservatoire de Paris ou de Bruxelles pour pr\u00e9tendre \u00eatre l'h\u00e9ritier de cette grande \u00e9cole. D'ailleurs, encore faut-il se mettre d'accord sur ce qu'est cet h\u00e9ritage. Le prestige de son enseignement lui fait perdre beaucoup de ses caract\u00e9ristiques \u00ab nationales \u00bb. L'\u00e9cole franco-belge se singularise par une largeur et une qualit\u00e9 de son avant tout. Le jeu des sonorit\u00e9s y est permanent, offrant une large palette de sons chauds, velout\u00e9s et charnels jusqu'aux timbres les plus \u00e9pur\u00e9s. Tout le violon franco-belge est l\u00e0, dans la recherche des sonorit\u00e9s, dans la cr\u00e9ation du son. Le soin apport\u00e9 \u00e0 la sonorit\u00e9 de l'instrument explique partiellement l'esth\u00e9tique du r\u00e9pertoire violonistique en musique fran\u00e7aise \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et apr\u00e8s, comme par exemple la Sonate pour violon et piano en la majeur de C\u00e9sar Franck. D\u00e9di\u00e9e \u00e0 Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, sans doute le plus illustre des violonistes de l'\u00e9cole, cette \u0153uvre offre au violoniste des possibilit\u00e9s illimit\u00e9es quant aux subtilit\u00e9s sonores. Que l'on se penche de plus pr\u00e8s sur les \u0153uvres pour violon de cette \u00e9poque charni\u00e8re au tournant du si\u00e8cle, on voit \u00e0 quel point la finesse de l'\u00e9criture musicale requiert la nuance et combien les violonistes issus de la lign\u00e9e franco-belge y ont brill\u00e9. Fabrizio von Arx parle de l'\u00e9cole franco-belge \u00e0 travers une approche historique d'une certaine didactique de l'art. Il explique notamment la philosophie musicale contenue dans l'un des trait\u00e9s les plus importants de cette \u00e9cole : L'Art du violon du grand violoniste fran\u00e7ais Pierre Baillot. \u00ab Devenez quelqu'un en restant vous-m\u00eame \u00bb, se plaisait \u00e0 dire \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves le grand Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Tedi Papavrami vient ajouter son regard de professeur et s'int\u00e9resse \u00e0 l'enseignement du ma\u00eetre de Li\u00e8ge et \u00e0 la r\u00e9sonnance de cette \u00e9cole nationale dans les conservatoires d'aujourd'hui. Enfin, Pierre Amoyal s'interroge sur la transmission de l'h\u00e9ritage franco-belge \u00e0 travers l'enregistrement. Il s'amuse \u00e0 comparer certaines versions d'une m\u00eame \u0153uvre interpr\u00e9t\u00e9e par le ma\u00eetre et son \u00e9l\u00e8ve en relevant les analogies et les diff\u00e9rences de cet h\u00e9ritage violonistique exceptionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Arx, Fabrizio von", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Papavrami, Tedi", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "violoniste", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Bare Essentials\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3F12550-335B-45D3-A820-3F563F3FE4A3", "durationSec": 112, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Baristar\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF285FD9-6398-4F5D-8C2B-59812C88CF03", "durationSec": 113, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Romanens, com\u00e9dien, chanteur, pour son r\u00f4le dans la pi\u00e8ce \"Et il n'en restera plus aucun\", une cr\u00e9ation de Robert Sandoz au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, d'apr\u00e8s \"Dix petits n\u00e8gres\" d'Agatha Christie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBB9E4D8-8F4F-40C8-8539-9BFDCEBBB13D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3427, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens, Thierry"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Ant\u00f3nio Lobo Antunes, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Quels sont ces chevaux qui jettent leur ombre sur la mer\" (Ed. Christian Bourgois, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DD8FEB1-3FE2-4D8D-88E2-E9D71FF17893", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lobo Antunes, Antonio"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Aucun entretien avec le grand \u00e9crivain portugais n\u2019est anodin. Il se d\u00e9gage une force, de la pr\u00e9sence, une puissance de la parole et des silences d\u2019o\u00f9 surgit l\u2019\u00e9criture. Il s\u2019agit ici d\u2019\u00e9coute et de rencontre. A l\u2019occasion de la parution en fran\u00e7ais de \u00ab Quels sont ces chevaux qui jettent leur ombre sur la mer \u00bb, Ant\u00f3nio Lobo Antunes se raconte \u00e0 travers ce geste d\u2019\u00e9criture qui domine son existence. Chez Ant\u00f3nio Lobo Antunes, le roman est \u00e0 la fois un po\u00e8me sans fin et un dialogue avec les morts. Il pourrait continuer le pr\u00e9c\u00e9dent et servir de pr\u00e9misse au suivant. Comme si l\u2019\u00e9criture n\u2019avait pas de fin, qu\u2019elle \u00e9tait simplement rythm\u00e9e par des livres. Rencontrer Ant\u00f3nio Lobo Antunes, pour \u00e9voquer son dernier livre paru en fran\u00e7ais, n\u2019est pas n\u00e9cessairement parler de ce livre un peu lointain mais du processus g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00e9criture, ou comment la vie est \u00e9criture et l\u2019\u00e9criture omnipr\u00e9sente dans la vie. Il s\u2019agit alors d\u2019\u00e9couter la parole de l\u2019un des plus grands \u00e9crivains europ\u00e9ens dont les traductions font le tour du monde. Plonger dans un livre de Lobo Antunes, c\u2019est retrouver un rythme, une langue po\u00e9tique, onirique, dans laquelle il faut se glisser et peut-\u00eatre m\u00eame accepter de se noyer, de se laisser prendre. L\u2019entretien devient une exp\u00e9rience, un pacte, comme l\u2019est la lecture, \u00e0 l\u2019image du livre : ne rien imposer, partir dans l\u2019\u00e9coute (d\u00e9licate) o\u00f9 le regard a toute son importance, dans le fil d\u2019une pens\u00e9e dense et cadenc\u00e9e qui remonte les flots incertains de la m\u00e9moire et la conscience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobo Antunes, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Les s\u00e9paratistes de l'est de l'Ukraine demandent leur int\u00e9gration \u00e0 la Russie : Commentaire de Madeleine Leroyer. - 2. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'OSCE, qui \u00e9tait \u00e0 Bruxelles pour proposer de lancer imm\u00e9diatement un dialogue national en Ukraine et commentaire d'Alain Franco. - 3. Comprendre la Russie aujourd'hui en marge de la crise ukrainienne : Interviews de Pavel Chinsky, historien, directeur de la Chambre de commerce et d'industrie franco-russe depuis 2007, de Zo\u00efa Svetova, journaliste \u00e0 l'hebdomadaire russe \"New Times\", de Tatiana Scherbina, po\u00e8te et essayste et de Natalia Mavlevitch, traductrice. - 4. Interview d'Edouard Limonov, \u00e9crivain franco-russe et dissident politique, fondateur et chef du Parti national-bolchevique. - 5. Interview d'Alexandre Douguine, g\u00e9opoliticen, philosophe. - 6. Comprendre la Russie aujourd'hui en marge de la crise ukrainienne : avec en plus Maxime Youssine, grand reporter au quotidient russe \"Kommersant\"", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1DC82C60-65AD-4206-B902-8BA1FC73AD7F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne", "URSS", "Crim\u00e9e", "Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2014-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["crise politique", "vie politique", "identit\u00e9 collective", "relations internationales", "histoire"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale en direct de Moscou. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9sident de l'OSCE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9opoliticen, philosophe", "name": "Douguine, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain franco-russe et dissident politique, fondateur et chef du Parti national-bolchevique", "name": "Limonov, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, essayiste russe", "name": "Scherbina, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Mavlevitch, Natalia", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'hebdomadaire russe \"New Times\"", "name": "Svetova, Zo\u00efa", "type": "Participant"}, {"role": "grand reporter au quotidien russe \"Kommersant\"", "name": "Youssine, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "historien, directeur de la Chambre de commerce et d'industrie franco-russe depuis 2007", "name": "Chinsky, Pavel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bruxelles", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Moscou", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kohler, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mocratie et libert\u00e9 ou stabilit\u00e9 assur\u00e9e par l'arm\u00e9e, tel est le choix des Egyptiens qui voteront le 26 et 27 mai pour \u00e9lire leur pr\u00e9sident : Interview d'Abdelwahab Meddeb, \u00e9crivain et po\u00e8te franco-tunisien, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X-Nanterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F90A3A9-5C21-496F-B2CF-68BF5777DCDA", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le favori, le g\u00e9n\u00e9ral Sissi, ancien chef de l'arm\u00e9e incarne la stabilit\u00e9. Mais qui pour porter les id\u00e9aux de la r\u00e9volution? Et comment d\u00e9nouer les liens entre religion et politique? Le regard d'un \u00e9crivain tunisien engag\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te franco-tunisien, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X-Nanterre", "name": "Meddeb, Abdelwahab", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Fran\u00e7ois Cherix, conseiller en strat\u00e9gie politique, ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste, copr\u00e9sident du Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (NOMES)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6B240B06-3ACA-420B-97A7-F820D2383EA3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 5213, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NOMES", "Cherix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident du NOMES", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Chine : l'art du guzheng : Interview de Sissy Zhou, cithariste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EB91070-AC40-4A76-B8B4-6D372AB0B3F1", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2693, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cithare", "femme", "instrumentiste", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec Sissy Zhou, virtuose de la cithare GuZheng, enregistr\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9dition 2014 du festival Babel Med Music, \u00e0 Marseille. Le gu-zheng - litt\u00e9ralement \"ancienne cithare zheng\" - appartient \u00e0 la famille des cithares sur tables, dont il existe de nombreuses d\u00e9clinaisons en extr\u00eame-orient et en Asie du sud-est. En Chine, o\u00f9 son jeu s'est d\u00e9velopp\u00e9 bien avant le d\u00e9but de l'\u00e8re chr\u00e9tienne, il existe \u00e0 son propos tout une riche et tr\u00e8s ancienne litt\u00e9rature qui permet d'en conna\u00eetre l'histoire, bien s\u00fbr, mais aussi l'\u00e9volution de la fonction dans la soci\u00e9t\u00e9. Suivant les r\u00e9gions et les \u00e9poques, l'instrument a pu compter de 13 jusqu'\u00e0 25 cordes, tendues par dessus des chevalets mobiles qu'on appelle tr\u00e8s po\u00e9tiquement les oies sauvages. On les accorde sur un mode pentatonique, mais l'instrumentiste peut disposer d'une gamme plus large s'il appuie d\u00e9licatement sur les cordes \u00e0 certains endroits bien pr\u00e9cis pour en diminuer la longueur vibrante. En 2\u00e8me partie\u00a0: Liu Fang, l'art du guzheng en concert aux Notes d'\u00e9quinoxe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cithariste", "name": "Zhou, Sissy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "cithariste", "name": "Liu Fang", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Boris Cyrulnik, neuropsychiatre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D67165C-C178-427E-BBD8-85607D16371F", "durationSec": 3962, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "traumatisme"], "excerpt": "On associe son nom \u00e0 la \"r\u00e9silience\", cette facult\u00e9 de se reconstruire apr\u00e8s un traumatisme. On sait depuis 2012, gr\u00e2ce \u00e0 son autobiographie intellectuelle \"Sauve-toi, la vie t'appelle\", qu'il fut \u00e0 lui-m\u00eame son premier r\u00e9silient. Ses parents disparus dans la Shoah, brinquebal\u00e9 au fil des placements par l'Assistance publique, recueilli par une de ses tantes, il est un exemple de ces grands bless\u00e9s de la vie qui parviennent \u00e0 se maintenir en vie. Une \u00e9tonnante s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Et cette voix apais\u00e9e-apaisante, grave et douce. Ce sourire quand il parle\u2026 Cette grande maison tranquille au bord de la mer, ces pins, ce jardin\u2026Ce grand monsieur solide fut donc ce petit gar\u00e7on que sa m\u00e8re \"mit \u00e0 l'Assistance\", pour qu'il ne soit pas comme elle arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo. Ce placement, ce geste inimaginable le sauva. Le p\u00e8re, lui, engag\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t dans la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re, se battit contre l'envahisseur \u00e0 Soissons. Il y fut bless\u00e9, fait prisonnier, et finalement fut d\u00e9port\u00e9 vers un camp de la mort. Boris allait \u00eatre lui aussi d\u00e9nonc\u00e9 et arr\u00eat\u00e9. Et il allait fausser compagnie aux sbires. En grimpant (tous les enfants aiment grimper, et il avait quelque six ans) au plafond des toilettes de la synagogue de Bordeaux et en y restant accroch\u00e9\u2026 Dans son livre (et dans le pr\u00e9c\u00e8dent, intitul\u00e9 \"Je me souviens\"), on le voit rechercher et retrouver les lieux de \"sa\" guerre. Cette synagogue, une ferme o\u00f9 il fut \"plac\u00e9\", tout est occasion de constater les al\u00e9as du souvenir, les reconstructions, les glissements de la m\u00e9moire. C'est que, en m\u00eame temps qu'il vivait cette trag\u00e9die, il se faisait \u00e0 lui-m\u00eame le r\u00e9cit de ses aventures, il faisait son autoportrait en h\u00e9ros.  Une force en lui le poussait \u00e0 avancer, \u00e0 ne pas se retourner, pour ne pas \u00eatre chang\u00e9 comme la femme de Loth en statue de sel. Puis il fut recueilli par sa tante Dora, danseuse \u00e0 Montmartre, une belle fille pleine de sant\u00e9. Il put prendre exemple d'Emile, ing\u00e9nieur, qui fut l'un des compagnons de Dora. Il put aussi s'inspirer de Jacques, son oncle maternel, militant au Parti Communiste. Ces rencontres, c'est son apr\u00e8s-guerre. C'est le d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante. C'est tout ce qui lui permit d'avancer, de se construire. Ensuite il y eut les \u00e9tudes de m\u00e9decine, dans une extr\u00eame pauvret\u00e9, \u00e9tape vers son futur m\u00e9tier, celui de psychiatre. Une vocation, faudrait-il dire, puisqu'au fil de ses recherches, il retrouv\u00e9 une r\u00e9daction o\u00f9, \u00e0 dix ans, r\u00e9pondant \u00e0 la question \"Que voulez-vous \u00eatre plus tard ?\", il avait \u00e9crit \"psychiatre\". Chose \u00e0 peine croyable, alors qu'il ne connaissait qu'\u00e0 peine le sens du mot. Il avoue maintenant dans un sourire que le \"Bernard\" de son livre \"Un merveilleux miracle\", eh bien c'\u00e9tait lui\u2026 Quand il y th\u00e9orisait la r\u00e9silience, il se donnait comme exemple, mais sous un nom d'emprunt. Comme exemple de ces enfants de toutes les guerres, qui auront \u00e0 revenir, si cela leur est possible, \u00e0 une vie. A construire leur vie, malgr\u00e9, avec, contre ce qu'ils auront subi et vu. Mais les traumas sont de toute sorte, violences physiques, sexuelles, morales, et Boris Cyrulnik, au fil de nombreux livres, a d\u00e9crit les moyens dont disposent les sujets, et ceux qui les entourent et les aident, pour mettre \u00e0 distance le choc \u00e9prouv\u00e9, le mettre en mot, le consid\u00e9rer, l'accepter finalement. Lui-m\u00eame, sans doute fut-il sauv\u00e9 par son \u00e9nergie bien s\u00fbr, mais aussi par le r\u00e9cit qu'il se fit du drame travers\u00e9. Sans larmes, dit-il. Puisqu'il n'y avait personne que ses larmes int\u00e9ress\u00e2t. Mais avec des mots. Comme Georges Perec, qu'il d\u00e9crit comme un fr\u00e8re, tant leurs histoires sont semblables. La r\u00e9silience de Perec, ce fut l'\u00e9criture de \"W\" ou de \"La disparition\", ce livre \u00e9crit sans la lettre E (pour les dire, \"eux\", qui avaient disparu). Celle de Cyrulnik, ce fut la m\u00e9decine de l'\u00e2me (un mot qu'il emploie souvent) et aussi l'\u00e9criture. D'ailleurs, chose qui m\u00e9riterait d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9e, chacun de ses livres est lu par plusieurs centaines de milliers de personnes. Par qui et pourquoi?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les socialistes suisses demandent la d\u00e9mission en bloc de la direction du Cr\u00e9dit Suisse, dans l'int\u00e9r\u00eat de la banque et de la Suisse : D\u00e9bat avec G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste et Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois PLR, vice-pr\u00e9sident du PLR suisse", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-62EC5449-BF7A-4D86-9E0F-C0E539D21329", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "banque", "relations internationales"], "excerpt": "Selon les socialistes, les dirigeants du Cr\u00e9dit suisse seraient un fardeau pour la  banque et auraient d\u00fb par cons\u00e9quent proposer leur d\u00e9mission vendredi dernier lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la banque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudois socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois, vice-pr\u00e9sident du PLR suisse", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le dernier m\u00e9tro, Fran\u00e7ois Truffaut, 1980", "id": "sound-A0E19941-ABCE-440B-915C-B7A6D8E849E9", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Catherine Fattebert nous conte, au travers de t\u00e9moignages de Fran\u00e7ois Truffaut, la gen\u00e8se de ce film se d\u00e9roulant sous l'Occupation.\r\nSorti sur les \u00e9crans en 1980, \"Le dernier m\u00e9tro\" r\u00e9unit Catherine Deneuve, G\u00e9rard Depardieu et Heinz Bennent. Ce film a r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 10 C\u00e9sars lors de la c\u00e9r\u00e9monie de 1981.\r\n--- plus value ---\r\nEn \u00e9crivant, avec Suzanne Schiffman, le sc\u00e9nario du Dernier m\u00e9tro, mon intention \u00e9tait de faire pour le th\u00e9\u00e2tre ce que j'avais fait pour le cin\u00e9ma avec La Nuit am\u00e9ricaine: la chronique d'une troupe au travail, dans un cadre respectant les unit\u00e9s de lieu, de temps et d'action, nous explique Fran\u00e7ois Truffaut dans ses m\u00e9moires. Il y avait, entre les deux projets, une diff\u00e9rence notable, c'est que ma connaissance du th\u00e9\u00e2tre est superficielle et que, de toute mani\u00e8re, le montage d'une pi\u00e8ce est beaucoup moins riche, visuellement, qu'un tournage de film.C'est en 1968, apr\u00e8s avoir tourn\u00e9 Baisers vol\u00e9s, que l'envie vient au r\u00e9alisateur de reconstituer cette \u00e9poque de la guerre, celle de son enfance, celle o\u00f9 pendant l'Occupation il se rend dans tous les th\u00e9\u00e2tres et dans tous les cin\u00e9mas pour attendre que sa m\u00e8re rentre du travail.Mais en 1968, l'\u00e9lan de Truffaut est stopp\u00e9 net par un film remarquable: Le Chagrin et la Piti\u00e9, de Marcel Ophuls qui, \u00e0 l'aide de documents et d'interviews, entrem\u00eale le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent avec un bonheur proustien.Fran\u00e7ois Truffaut raconte: Apr\u00e8s ce choc du Chagrin et la Piti\u00e9, dix ans ont pass\u00e9 et comme tout le monde j'ai vu une douzaine de films \u00e9voquant l'Occupation. Celui-ci me paraissait trop noir, celui-ci trop rose, il y avait trop de soleil dans l'un, trop de musique moderne dans l'autre, bref je restais avec mon d\u00e9sir inassouvi et quelques certitudes valables pour moi seul: un film sur l'Occupation devrait se d\u00e9rouler presque enti\u00e8rement la nuit et dans des lieux clos, il devrait restituer l'\u00e9poque par de l'obscurit\u00e9, de la claustration, de la frustration, de la pr\u00e9carit\u00e9 et, seul \u00e9l\u00e9ment lumineux, il devrait inclure, dans leur enregistrement original, quelques-unes des chansons qu'on entendait alors dans les rues et les postes de TSF.Tr\u00e8s vite son histoire se met en place, il se documente \u00e9norm\u00e9ment, se rem\u00e9more ses souvenirs personnels de cette p\u00e9riode.Il lit que pendant la guerre, plusieurs th\u00e9\u00e2tres ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9s par des femmes, des actrices ou anciennes actrices. Truffaut se dit qu'il tient peut-\u00eatre l\u00e0 l'accroche de son film. Son h\u00e9ro\u00efne sera donc une directrice, il pense imm\u00e9diatement \u00e0 Catherine Deneuve qu'il a d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9e dans La Sir\u00e8ne du Mississipi.Pour le directeur du th\u00e9\u00e2tre, Truffaut r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 l'histoire de Louis Jouvet qui pour \u00e9chapper aux pressions de la censure allemande quitte Paris au d\u00e9but de l'Occupation pour gagner l'Am\u00e9rique du Sud.Je me suis demand\u00e9: que se serait-il pass\u00e9 si, par amour pour sa femme, un directeur juif avait fait semblant de fuir la France et \u00e9tait rest\u00e9 dans la cave de son th\u00e9\u00e2tre pendant toute la guerre? Pour invent\u00e9e qu'elle f\u00fbt, la donn\u00e9e n'\u00e9tait pas invraisemblable, puisque le musicien Kosma, le d\u00e9corateur Trauner ont connu cette situation, travaillant clandestinement sous de faux noms, par exemple pour les films de Marcel Carn\u00e9.\u00a0BibliographieLe Dernier M\u00e9tro, L'Avant-sc\u00e8ne Cin\u00e9ma, n\u00b0\u00a0303-304, mars 1984. Le d\u00e9coupage du film, introduit par un commentaire de Fran\u00e7ois Truffaut.Truffaut par Truffaut, Dominique Rabourdin (\u00e9d.)Ch\u00eane, 2004. Une s\u00e9lection d'articles, d'interviews, de dossiers de presse de Truffaut, qui \u00e9clairent son parcours et ses intentions.Truffaut, Antoine de Baecque et Serge Toubiana, Gallimard, coll.\u00a0Folio, 2001.Fran\u00e7ois Truffaut, Carole Le Berre, Cahiers du cin\u00e9ma, 1996.\u00a0Bande-annonce du film Le dernier m\u00e9tro\u00a0 Catherine Deneuve dans les archives RTS", "alternativeTitle": ["Travelling du 11.05.2014", "Travelling du 11.05.2014", "Le dernier m\u00e9tro / TVL_2014-05-11T10:06:45_travelling", "Le dernier m\u00e9tro / TVL_2014-05-11T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous conte, au travers de t\u00e9moignages de Fran\u00e7ois Truffaut, la gen\u00e8se de ce film se d\u00e9roulant sous l'Occupation.\n\nSorti sur les \u00e9crans en 1980, \"Le dernier m\u00e9tro\" r\u00e9unit Catherine Deneuve, G\u00e9rard Depardieu et Heinz Bennent. Ce film a r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 10 C\u00e9sars lors de la c\u00e9r\u00e9monie de 1981.", "Catherine Fattebert nous conte, au travers de t\u00e9moignages de Fran\u00e7ois Truffaut, la gen\u00e8se de ce film se d\u00e9roulant sous l'Occupation.\n\nSorti sur les \u00e9crans en 1980, \"Le dernier m\u00e9tro\" r\u00e9unit Catherine Deneuve, G\u00e9rard Depardieu et Heinz Bennent. Ce film a r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 10 C\u00e9sars lors de la c\u00e9r\u00e9monie de 1981."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5802978", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5802978", "ece-5802977"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Boris Cyrulnik, neuropsychiatre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2CAC231-1EF0-4CBD-A5F1-DF1BDE172B13", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["traumatisme", "psychiatrie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "On associe son nom \u00e0 la \"r\u00e9silience\", cette facult\u00e9 de se reconstruire apr\u00e8s un traumatisme. On sait depuis 2012, gr\u00e2ce \u00e0 son autobiographie intellectuelle \"Sauve-toi, la vie t'appelle\", qu'il fut \u00e0 lui-m\u00eame son premier r\u00e9silient. Ses parents disparus dans la Shoah, brinquebal\u00e9 au fil des placements par l'Assistance publique, recueilli par une de ses tantes, il est un exemple de ces grands bless\u00e9s de la vie qui parviennent \u00e0 se maintenir en vie. Une \u00e9tonnante s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Et cette voix apais\u00e9e-apaisante, grave et douce. Ce sourire quand il parle\u2026 Cette grande maison tranquille au bord de la mer, ces pins, ce jardin\u2026Ce grand monsieur solide fut donc ce petit gar\u00e7on que sa m\u00e8re \"mit \u00e0 l'Assistance\", pour qu'il ne soit pas comme elle arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo. Ce placement, ce geste inimaginable le sauva. Le p\u00e8re, lui, engag\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t dans la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re, se battit contre l'envahisseur \u00e0 Soissons. Il y fut bless\u00e9, fait prisonnier, et finalement fut d\u00e9port\u00e9 vers un camp de la mort. Boris allait \u00eatre lui aussi d\u00e9nonc\u00e9 et arr\u00eat\u00e9. Et il allait fausser compagnie aux sbires. En grimpant (tous les enfants aiment grimper, et il avait quelque six ans) au plafond des toilettes de la synagogue de Bordeaux et en y restant accroch\u00e9\u2026 Dans son livre (et dans le pr\u00e9c\u00e8dent, intitul\u00e9 \"Je me souviens\"), on le voit rechercher et retrouver les lieux de \"sa\" guerre. Cette synagogue, une ferme o\u00f9 il fut \"plac\u00e9\", tout est occasion de constater les al\u00e9as du souvenir, les reconstructions, les glissements de la m\u00e9moire. C'est que, en m\u00eame temps qu'il vivait cette trag\u00e9die, il se faisait \u00e0 lui-m\u00eame le r\u00e9cit de ses aventures, il faisait son autoportrait en h\u00e9ros.  Une force en lui le poussait \u00e0 avancer, \u00e0 ne pas se retourner, pour ne pas \u00eatre chang\u00e9 comme la femme de Loth en statue de sel. Puis il fut recueilli par sa tante Dora, danseuse \u00e0 Montmartre, une belle fille pleine de sant\u00e9. Il put prendre exemple d'Emile, ing\u00e9nieur, qui fut l'un des compagnons de Dora. Il put aussi s'inspirer de Jacques, son oncle maternel, militant au Parti Communiste. Ces rencontres, c'est son apr\u00e8s-guerre. C'est le d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante. C'est tout ce qui lui permit d'avancer, de se construire. Ensuite il y eut les \u00e9tudes de m\u00e9decine, dans une extr\u00eame pauvret\u00e9, \u00e9tape vers son futur m\u00e9tier, celui de psychiatre. Une vocation, faudrait-il dire, puisqu'au fil de ses recherches, il retrouv\u00e9 une r\u00e9daction o\u00f9, \u00e0 dix ans, r\u00e9pondant \u00e0 la question \"Que voulez-vous \u00eatre plus tard ?\", il avait \u00e9crit \"psychiatre\". Chose \u00e0 peine croyable, alors qu'il ne connaissait qu'\u00e0 peine le sens du mot. Il avoue maintenant dans un sourire que le \"Bernard\" de son livre \"Un merveilleux miracle\", eh bien c'\u00e9tait lui\u2026 Quand il y th\u00e9orisait la r\u00e9silience, il se donnait comme exemple, mais sous un nom d'emprunt. Comme exemple de ces enfants de toutes les guerres, qui auront \u00e0 revenir, si cela leur est possible, \u00e0 une vie. A construire leur vie, malgr\u00e9, avec, contre ce qu'ils auront subi et vu. Mais les traumas sont de toute sorte, violences physiques, sexuelles, morales, et Boris Cyrulnik, au fil de nombreux livres, a d\u00e9crit les moyens dont disposent les sujets, et ceux qui les entourent et les aident, pour mettre \u00e0 distance le choc \u00e9prouv\u00e9, le mettre en mot, le consid\u00e9rer, l'accepter finalement. Lui-m\u00eame, sans doute fut-il sauv\u00e9 par son \u00e9nergie bien s\u00fbr, mais aussi par le r\u00e9cit qu'il se fit du drame travers\u00e9. Sans larmes, dit-il. Puisqu'il n'y avait personne que ses larmes int\u00e9ress\u00e2t. Mais avec des mots. Comme Georges Perec, qu'il d\u00e9crit comme un fr\u00e8re, tant leurs histoires sont semblables. La r\u00e9silience de Perec, ce fut l'\u00e9criture de \"W\" ou de \"La disparition\", ce livre \u00e9crit sans la lettre E (pour les dire, \"eux\", qui avaient disparu). Celle de Cyrulnik, ce fut la m\u00e9decine de l'\u00e2me (un mot qu'il emploie souvent) et aussi l'\u00e9criture. D'ailleurs, chose qui m\u00e9riterait d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9e, chacun de ses livres est lu par plusieurs centaines de milliers de personnes. Par qui et pourquoi?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Comment la prison transforme les hommes? Rediffusion des reportages \"En cellule on pense \u00e0 quoi\" (lundi 5 mai 2014) et \"Une question de mesures\" (mercredi 7 mai 2014)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4161AFA1-F79D-4323-B59E-F3B6E87E23A6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion des prisonniers", "prison", "d\u00e9tenu", "d\u00e9lit"], "excerpt": "Au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, les meurtres de Lucie, Marie et Adeline ont \u00e9t\u00e9 largement relat\u00e9s par les m\u00e9dias, provoquant une forte \u00e9motion dans la population. Sur le plan politique, ces faits divers spectaculaires ont servi d'arguments aux partisans d'une justice plus s\u00e9v\u00e8re, d'un recours plus syst\u00e9matique \u00e0 la prison et de peines plus longues. Alors que les prisons de Suisse romande d\u00e9bordent et que des affrontements entre d\u00e9tenus ont eu lieu \u00e0 Champ-Dollon (GE) en f\u00e9vrier dernier, reportages et r\u00e9flexion d\u00e9passionn\u00e9e sur le sens et la dur\u00e9e des peines et de ses mesures. Une interrogation sur les fonctions sociales de la prison et son efficacit\u00e9.\r\n\"En cellule, on pense \u00e0 quoi ?\": Erto a 23 ans. Ce jeune Valaisan, d\u00e9linquant multir\u00e9cidiviste, purge actuellement une peine de 6 ans de prison \u00e0 Bellechasse (FR). On le rencontre dans l'atelier de couture o\u00f9 il travaille pour un salaire de 22 frs par jour avec lequel il cantine et paie ses cigarettes. Puis il nous accueille dans sa cellule d\u00e9cor\u00e9e de photos de sa famille et du pape Fran\u00e7ois qu'il v\u00e9n\u00e8re. \"La prison m'a rendu plus calme et je ma\u00eetrise mieux mon hyperactivit\u00e9. Mais par son cot\u00e9 infantilisant, elle renforce aussi ma haine.\" Quant aux possibilit\u00e9s de r\u00e9insertion, le jeune homme regrette de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier de permission de sortie pour suivre les cours du CFC de menuiserie qu'il souhaiterait entreprendre. Au final, pour Erto, la prison sera-t-elle un tremplin vers la r\u00e9insertion ou une \u00e9cole du crime?\r\n\"Une question de mesures\": Serge (pr\u00e9nom d'emprunt) est actuellement d\u00e9tenu aux Etablissements de la Plaine de l'Orbe (VD). Condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 2 ans d'emprisonnement accompagn\u00e9e d'une mesure th\u00e9rapeutique, il est enferm\u00e9 depuis plus de 10 ans. Au micro de Vacarme, il d\u00e9nonce le caract\u00e8re \"arbitraire et angoissant\" de cette mesure, dont il ne conna\u00eet pas le terme. Le nombre de d\u00e9tenus sous autorit\u00e9 vaudoise qui font l'objet d'une mesure th\u00e9rapeutique ou d'un internement est pass\u00e9 de 33 pour l'ann\u00e9e 2000 \u00e0 110 en 2013, soit une augmentation de 350%. \"L'explosion du nombre de mesures institutionnelles montre que la soci\u00e9t\u00e9 s'int\u00e9resse de moins en moins \u00e0 la punition de l'acte criminel et de plus en plus \u00e0 se prot\u00e9ger de la dangerosit\u00e9 suppos\u00e9e du condamn\u00e9\", explique Philippe Delacrausaz, le m\u00e9decin responsable du Centre d'Expertises psychiatriques vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenu aux EPO", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Erto, d\u00e9linquant multir\u00e9cidiviste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable du Centre d'Expertises psychiatriques vaudois", "name": "Delacrausaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "id": "asset-77531", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "Mort au zoo", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Mort au zoo", "Mort au zoo", "Mort au zoo", "La mort des deux oursons du zoo de Berne, victimes de l'agressivit\u00e9 de leur p\u00e8re, a fortement \u00e9mu l'opinion publique. A Copenhague, l'euthanasie d'un girafon a suscit\u00e9 l'indignation des protecteurs des animaux. Les zoos divisent. En Suisse, pourtant, ils restent la premi\u00e8re attraction touristique.", "Mort au zoo", "Mort au zoo", "Mort au zoo", "Mort au zoo"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Mort au zoo", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "imageURL": "//www.rts.ch/5827216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5741243", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5739023", "ece-5741243", "ece-5738660", "ece-5738997"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DAMES", "COURSE DE RELAIS", "4X100 M\u00c8TRES", "ESCRIME", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA", "LAMON, SOPHIE", "BENAGLIO, DIEGO", "RODRIGUEZ, RICARDO"], "id": "asset-72527", "durationSec": 3123, "mediaType": "video", "title": "14.05.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAR", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WOLFSBURG", "NYON"], "visualCorporations": ["VFL WOLFSBURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Hockey / Championnats du monde de Minsk: l\u2019\u00e9quipe de Suisse a d\u00e9j\u00e0 perdu deux matches contre la Russie et contre les Etats-Unis", "Football / Super League (34e j.): FC Aarau - Grasshopper (4 - 0)", "Football / Super League (34e j.): Young Boys - FC B\u00e2le (3 - 1) + r\u00e9sultats et classement", "Football / Super League (34e j.): FC Sion - FC Thoune (3 - 1)", "Sport dimanche", "24 heures du Mans: le Genevois Gary Hirsch va d\u00e9couvrir la course mythique aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019une \u00e9quipe romande", "Sport dimanche", "Football / Super League (34e j.): FC Lucerne - Lausanne-Sport (3 - 4)", "Formule 1 / GP d\u2019Espagne: Lewis Hamilton remporte son quatri\u00e8me succ\u00e8s d\u2019affil\u00e9e cette saison", "Football / Equipe nationale f\u00e9minine: les Suissesses pourraient se qualifier pour la Coupe du monde au Canada", "Escrime / Grand Prix de Berne: entretien avec Sophie Lamon-Fernandez, responsable \u00e9lite et rel\u00e8ve de la f\u00e9d\u00e9ration suisse", "Relais suisse 4x100 m f\u00e9minin / Championnats d\u2019Europe d\u2019athl\u00e9tisme: les Suissesses se pr\u00e9parent avec endurance et pr\u00e9cision", "Basketball / Championnat de Suisse: Fribourg Olympic a repris la main face \u00e0 Lugano samedi lors de la finale", "Football: les Suisses \u00e9voluant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, notamment en Allemagne, suscitent la convoitise des grands clubs", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe a du mal \u00e0 faire sa place dans le championnat cette ann\u00e9e. Une remont\u00e9e est toutefois encore possible.", "Les joueuses ont su \u00e9voluer et se d\u00e9velopper au fil des ann\u00e9es, ce qui explique ce succ\u00e8s.", "Angelo Mazzoni, entraineur national qui s\u2019en va, a su apporter aux athl\u00e8tes suisses son exp\u00e9rience, un nouveau style de jeu et la conviction de vouloir gagner.", "Entretien avec Valentin Wegmann, membre de la direction technique de Fribourg Olympic.", "Ricardo Rodriguez, qui \u00e9volue \u00e0 Wolfsburg, est ainsi sous le feu des projecteurs depuis quelques mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5741208", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Minsk", "name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Minsk", "name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5741208", "ece-5741205", "ece-5738986"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "SPORT", "JEUX OLYMPIQUES", "ENTRETIEN", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)"], "id": "asset-74788", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Mus\u00e9e olympique de Lausanne, avec une itw du manager de l'accueil des visiteurs du mus\u00e9e olympique Oscar Bercht, une r\u00e9trospective des jeux paralympiques de Sotchi 2014 par la journaliste de la RTS Maude Richon, une visite de l'exposition de photographies \"de Londres \u00e0 Sotchi\" par les photographes David Burnett et John Huet et un entretien avec l'ex-athl\u00e8te lanceur de poids suisse, entra\u00eeneur et pr\u00e9parateur physique Jean-Pierre Egger.", "title": "Passion Olympique : Jeux paralympiques de Sotchi, Exposition \"De Londres \u00e0 Sotchi\" et entretien avec Jean-Pierre Egger", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2014-05-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER"], "alternativeExcerpt": ["Passion olympique\nAvec notamment un entretien avec Jean-Pierre Egger", "Passion olympique\nAvec notamment un entretien avec Jean-Pierre Egger"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Passion olympique, Avec notamment un entretien avec Jean-Pierre Egger", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Passion olympique, Avec notamment un entretien avec Jean-Pierre Egger"], "imageURL": "//www.rts.ch/5806003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5739026", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "LOTZE, Urs", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "KLAAS, Matthias", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUQUOT, Briag", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTHEY, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5739026", "ece-5757432"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-ED8871B8-4491-4A05-8788-4829FDA11E6B", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre roues viss\u00e9es sur une planche en bois. C'\u00e9tait ce \u00e0 quoi les premiers skates ressemblaient quelque part dans les ann\u00e9es 40. Septante ans plus tard, le skateboarding a connu une carri\u00e8re en forme de rampe, avec des hauts, des bas et un formidable comeback depuis deux ans.\r\nEt vous, c'est quoi votre figure pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e? Vous \u00eates plut\u00f4t skater ou caillera?", "alternativeTitle": ["Audioguide du 10.05.2014", "Skate / AUDIE_2014-05-10T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 10.05.2014", "Skate / AUDIE_2014-05-10T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Quatre roues viss\u00e9es sur une planche en bois. C\u2019\u00e9tait ce \u00e0 quoi les premiers skates ressemblaient quelque part dans les ann\u00e9es 40. Septante ans plus tard, le skateboarding a connu une carri\u00e8re en forme de rampe, avec des hauts, des bas et un formidable comeback depuis deux ans.\n\nEt vous, c\u2019est quoi votre figure pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e? Vous \u00eates plut\u00f4t skater ou caillera?", "Quatre roues viss\u00e9es sur une planche en bois. C\u2019\u00e9tait ce \u00e0 quoi les premiers skates ressemblaient quelque part dans les ann\u00e9es 40. Septante ans plus tard, le skateboarding a connu une carri\u00e8re en forme de rampe, avec des hauts, des bas et un formidable comeback depuis deux ans.\n\nEt vous, c\u2019est quoi votre figure pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e? Vous \u00eates plut\u00f4t skater ou caillera?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5801186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5801186", "ece-5801185"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Gutersohn, correspondant SRF en Suisse romande depuis 2012", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B9A27D1-517E-4766-A709-1A8857134798", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 450, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation sociale", "Suisses romands", "Suisses al\u00e9maniques"], "excerpt": "[El\u00e9ment d'une \u00e9mission consacr\u00e9e au R\u00f6stigraben]. Les rapports entre Romands et Al\u00e9maniques, sa mani\u00e8re de vivre en Suisse romande, sa perception du \"R\u00f6stigraben\" en marge du dialogue dans l'\u00e9mission avec Christophe B\u00fcchi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice SRF", "name": "Gutersohn, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Skate", "id": "sound-EE3BD2AD-7D58-4FFA-9821-0FCC0DE2EFDE", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "skateboard (loisir)"], "excerpt": "Quatre roues viss\u00e9es sur une planche en bois. C\u2019\u00e9tait ce \u00e0 quoi les premiers skates ressemblaient quelque part dans les ann\u00e9es 40. Septante ans plus tard, le skateboarding a connu une carri\u00e8re en forme de rampe, avec des hauts, des bas et un formidable comeback depuis deux ans. Et vous, c\u2019est quoi votre figure pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e ? Vous \u00eates plut\u00f4t skater ou caillera ?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S02E17 : Roulette russe", "id": "sound-D0C8B104-231C-4746-95AB-CC547E7034A3", "durationSec": 3460, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Paris-Berlin, \u00e9dition sp\u00e9ciale Europe : Reportage en France et en Allemagne avec un regard crois\u00e9 sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations allemandes et fran\u00e7aises \u00e0 l'occasion des \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2014", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B6E6258C-6B13-4FE0-B495-BD081D82EEB8", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "\u00e9tudiant", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "De quoi est faite l'identit\u00e9 europ\u00e9enne des jeunes \u00e9tudiants fran\u00e7ais et allemands? Comment expliquer l'euro-indiff\u00e9rence des Fran\u00e7ais et l'euro-enthousiasme qui r\u00e8gne souvent de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Rhin? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Linda, \u00e9tudiante qui se sent d'abord fran\u00e7aise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandre, \u00e9tudiant fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Berlin", "name": "Rosenstein, Nina", "type": "Participant"}, {"role": "Antoine, \u00e9tudiant fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sylv\u00e8re, \u00e9tudiant fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Berlin", "name": "Oppeln, Sabine von", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section fran\u00e7aise du Parlement europ\u00e9en des jeunes", "name": "Mofakhami, Malo", "type": "Participant"}, {"role": "Oliver, \u00e9tudiant \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Berlin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume, 24 ans, \u00e9tudiant \u00e0 Paris qui ne votera pas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Pauline, \u00e9tudiante fran\u00e7aise en \u00e9change Erasmus \u00e0 Berlin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Alize, \u00e9tudiante fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie Fourquet, auteure et metteuse en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F9C0ABE-9030-4432-8D17-23D37045AFD6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fourquet, Marie"], "thematicThemes": ["roman policier", "art dramatique"], "excerpt": "L'auteur, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dienne franco-suisse Marie Fourquet pr\u00e9sente son dernier texte, \"Mercedez Benz W123\" , \u00e0 Saint Gervais, apr\u00e8s le th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic de Lausanne. Un polar, avec un meurtre et une enqu\u00eate. Un inspecteur est charg\u00e9 de r\u00e9soudre l'affaire de Juliette, seize ans, retrouv\u00e9e morte la nuit pr\u00e9c\u00e9dente dans un parking. Le p\u00e8re et le fr\u00e8re passent \u00e0 l'interrogatoire. Que savent-ils ? Que cachent-ils ? Le carcan familial explose et, entre les mots, l'intrigue se noue. Marie Fourquet a \u00e9crit ce polar en rassemblant des faits divers, en regardant la version danoise de la s\u00e9rie The Killing et en pensant surtout \u00e0 Rom\u00e9o et Juliette. La compagnie ad-apte est n\u00e9e en 2004 \u00e0 Lausanne. Les artistes de la compagnie Marie Fourquet et Philippe Soltermann ont pour volont\u00e9 de d\u00e9fendre un th\u00e9\u00e2tre de cr\u00e9ation et d'\u00e9criture contemporaine. Issus de l'Ecole Internationale de Th\u00e9\u00e2tre Lassaad p\u00e9dagogie Jacques Lecoq \u00e0 Bruxelles, ils ont cr\u00e9\u00e9 plusieurs spectacles en Belgique et en France avant de s'installer \u00e0 Lausanne. La ligne artistique de la compagnie est un th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9, un regard ironique et empreint d'humour sur notre monde contemporain. Apr\u00e8s l'Arsenic, la pi\u00e8ce est \u00e0 voir au th\u00e9\u00e2tre Saint Gervais jusqu'au 17 mai 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Fourquet, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Christophe B\u00fcchi, pendulaire culturel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14401E1C-4C66-48B0-84FD-FF494DA10949", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 5572, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme", "identit\u00e9 (question philosophique)"], "excerpt": "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule invite son confr\u00e8re fribourgeois Christophe B\u00fcchi, auteur de plusieurs essais dont \"R\u00f6stigraben\" en 2000, traduit en fran\u00e7ais l'ann\u00e9e suivante sous le titre \"Mariage de raison\" entre Al\u00e9maniques et Romands. Soucieux de d\u00e9bloquer les crispations en esquissant des perspectives, le correspondant de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung en Suisse romande s'exprime sur son parcours personnel, le multilinguisme et les \"coutures\" r\u00e9gionales. N\u00e9 \u00e0 Fribourg en 1952 dans une famille zurichoise, Christophe B\u00fcchi a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement immerg\u00e9 dans une fluidit\u00e9 linguistique entre fran\u00e7ais et schwytzerd\u00fctsch. Il a d'ailleurs poursuivi ses \u00e9tudes en internat \u00e0 Saint-Gall avant de revenir en Suisse romande \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Tr\u00e8s sensible, d\u00e8s l'enfance, \u00e0 cette porosit\u00e9 culturelle, attentif aux ponts linguistiques et aux \"coutures\" r\u00e9gionales, il ne peut imaginer une Suisse sans ces \u00e9changes continus malgr\u00e9 les tensions qui s'expriment volontiers outre-Sarine depuis quelques temps, notamment au sein du parti national-populiste de tendance bloch\u00e9rienne. Correspondant depuis les ann\u00e9es 1980 de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung \u00e0 Lausanne, Christophe B\u00fcchi relate jour apr\u00e8s jour les r\u00e9alit\u00e9s romandes que les Al\u00e9maniques semblent moins percevoir ou pour lesquelles ils manifestent moins d'int\u00e9r\u00eat qu'auparavant. Fluctuations contemporaines aux origines plus lointaines, on s'en doute. En 2000, il publiait chez NZZ Verlag un essai novateur, \"R\u00f6stigraben\", traduit l'ann\u00e9e suivante chez Zo\u00e9 sous le titre explicite \"Mariage de raison - Romands et Al\u00e9maniques, une histoire suisse\". Par la m\u00e9taphore mariale, il d\u00e9veloppe le changement de donne que la cr\u00e9ation de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1848 a provoqu\u00e9 dans le m\u00e9nage helv\u00e9tique. Du concubinage en chambre s\u00e9par\u00e9e, les vingt-deux cantons de l'\u00e9poque sont pass\u00e9s \u00e0 une union avec droits et devoirs et des tensions nouvelles sur pied d'\u00e9galit\u00e9. C'est d'ailleurs la r\u00e9currence des pressions internes au pays qui en assure, paradoxalement, la p\u00e9rennit\u00e9. A cela, se sont bien \u00e9videmment ajout\u00e9es les pressions externes, les grandes puissances voisines entourant la premi\u00e8re d\u00e9mocratie dans l'Europe du premier 19 si\u00e8cle. Ce qui menace au fond le mariage helv\u00e9tique est bien davantage l'indiff\u00e9rence r\u00e9ciproque que les provocations comme celle qui s'est exprim\u00e9e derni\u00e8rement dans la Weltwoche comparant les Romands \"aux Grecs de la Suisse\", entendez des paresseux sirotant leurs ap\u00e9ros au lieu de travailler. Mais ce genre de caricature d\u00e9pla\u00eet bien plus aux Al\u00e9maniques eux-m\u00eames qu'aux destinataires latins de cette pique. Comme quoi, les Suisses seraient de moins en moins diff\u00e9rents, selon le t\u00e9moignage du jeune correspondant de la radio al\u00e9manique SRF en Suisse romande, Thomas Gutersohn, des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s qui se reconnaissent bien plus solidaires qu'ils ne veulent le dire ou le penser. Reste tout de m\u00eame la question des langues nationales, au nombre de quatre depuis la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1938 dans l'optique de la \"d\u00e9fense nationale spirituelle\". Si aujourd'hui, plusieurs cantons al\u00e9maniques de Suisse orientale optent pour l'apprentissage de l'anglais comme premi\u00e8re langue \u00e9trang\u00e8re en classes primaires, les cantons al\u00e9maniques de l'ouest tiennent \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais. \u00c9paisseur historique, souligne Martin Heule, en dialoguant avec son invit\u00e9 et en rappelant le r\u00f4le de l'ancien royaume burgonde, voisin du royaume germanique, le long de la Reuss qui ne d\u00e9partageait pas seulement des langues diff\u00e9rentes au Haut Moyen \u00c2ge. Correspondant d'un des plus anciens quotidiens d'Europe, la Neue Z\u00fcrcher Zeitung qui a vu le jour sur les bords de la Limmat en 1780, en pleine \"Aufkl\u00e4rung\", Christophe B\u00fcchi est amen\u00e9 \u00e0 s'interroger sur le climat hostile o\u00f9 se d\u00e9bat la presse \u00e9crite depuis quelques ann\u00e9es. Un consensus semble r\u00e9unir tous les \u00e9diteurs de journaux tout comme les responsables des m\u00e9dias de service public : la Toile proposera de plus en plus d'articles en ligne et d'\u00e9missions. Serait-ce au d\u00e9triment du papier qui n'est pas seulement un support erratique mais aussi un espace d'approfondissement ? Question soulev\u00e9e dans l'\u00e9mission en forme de points de suspension\u2026 et beaucoup d'interrogation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de la NZZ en Suisse romande", "name": "B\u00fcchi, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice SRF \u00e0 la retraite", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "RINK-HOCKEY", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "BENAGLIO, DIEGO"], "id": "asset-72525", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "WOLFSBURG"], "visualCorporations": ["BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "VFL WOLFSBURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Formule 1 / GP d'Espagne: les Mercedez dominent les essais", "Football / Bundesliga: r\u00e9sum\u00e9 des matchs des \u00e9quipes o\u00f9 certains joueurs  suisses \u00e9voluent", "Football / Super League: FC Zurich - Saint-Gall (2-2) + tableaux de Super League", "Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Giro: les coureurs sont partis de Belfast pour l' \u00e9tape du jour", "Rink-Hockey: Gen\u00e8ve devient champion de LNA en battant Weil en prolongations", "Football / Super League: FC Aarau - Grasshopper (4-0)", "Sport derni\u00e8re", "Basketball / Finale des Playoff LNA: Firibourg - Lugano (98-87)", "Football / Championnat d'Europe U17: Allemagne - Suisse (1-1)", "Une judoka et un skieur alpiniste ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus meilleurs espoirs romands", "Hockey / Championnat du monde: l'\u00e9quipe de Suisse s'incline 2-3 face aux Etats-Unis", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5738577", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5738577", "ece-5741268", "ece-5741257", "ece-5738574"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat du monde Bi\u00e9lorussie 2014 : USA - Suisse ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-210341", "durationSec": 9419, "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PERROTON, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-76724", "thematicGeographicals": ["CENTOVALLI"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Sandra Jamet pr\u00e9sente depuis les Centovalli une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING DANS LES CENTOVALLI - 14.05.10", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "ZURICH", "TESSIN", "TESSIN", "AMBRI"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-05-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "Le Tessin d\u00e9figur\u00e9", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "Rencontre avec Nicole Della Pietra, correspondante RTS au Tessin", "Dimitri: une carri\u00e8re pour un sourire", "Ambri a le sourire", "Rencontre avec le clown Dimitri dans son th\u00e9\u00e2tre de Verscio", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "La capitale des ramoneurs", "La pression des frontaliers", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli", "OUTRE-Zapping dans les Centovalli"], "alternativeExcerpt": ["Le Tessin est-il devenu laid? Horreurs architecturales, densit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e, rives du lac colonis\u00e9es... Beaucoup au Tessin d\u00e9noncent une organisation du paysage chaotique. Extrait de l'enqu\u00eate du magazine Fal\u00f2.", "Le clown Dimitri a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour l'ensemble de sa carri\u00e8re aux Swiss Awards \u00e0 Zurich en d\u00e9but d'ann\u00e9e. A 78 ans, il a toujours des projets!", "Le petit club d'Ambri Piotta termine 7e au classement de ligue nationale A, pour le plus grand bonheur de tous les Tessinois. Retour en images sur les points forts de cette saison.", "Au menu cette semaine, une ballade dans les Centovalli au Tessin: \u00e0 Intragna, ancienne ville de ramoneurs et \u00e0 Verscio, \u00e0 la rencontre du clown Dimitri qui y a fond\u00e9 une \u00e9cole et un th\u00e9\u00e2tre.", "Jusqu'\u00e0 un pass\u00e9 r\u00e9cent, de nombreux enfants d'Intragna et de la r\u00e9gion \u00e9taient contraints de travailler comme ramoneurs \u00e0 l'\u00e9tranger. Il y a quelque temps, des anciens s'y \u00e9taient retrouv\u00e9s pour \u00e9changer leurs souvenirs. La RSI y \u00e9tait.", "Comment expliquer le taux \u00e9lev\u00e9 de ch\u00f4meurs au Tessin? L'\u00e9mission r\u00e9gionale al\u00e9manique s'est rendue dans le Mendrisiotto \u00e0 la fronti\u00e8re italienne. Portrait crois\u00e9 d'une frontali\u00e8re italienne et d'un jeune ch\u00f4meur tessinois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5741288", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JUBIN, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5741288", "ece-5738585", "ece-5738925", "ece-5738871", "ece-5738732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Coline Serreau, cin\u00e9aste fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Tout est permis\" qui traite du th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0655CD6E-4CC6-4236-BA67-8260D9D5D7B3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3032, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serreau, Coline"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Serreau, Coline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Badie, politologue : A propos de son ouvrage \"Le Temps des humili\u00e9s. Pathologie des relations internationales\" (Ed. Odile Jacob, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41936DAA-D617-4CF7-85FD-72C49D1BDB15", "durationSec": 3215, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "relations internationales", "sociologie"], "excerpt": "\"L\u2019humiliation est devenue l\u2019ordinaire des relations internationales. Rabaisser un \u00c9tat, le mettre sous tutelle, le tenir \u00e0 l\u2019\u00e9cart des lieux de d\u00e9cision, stigmatiser ses dirigeants: autant de pratiques diplomatiques qui se banalisent. Ainsi se d\u00e9veloppe une \"diplomatie de club\", celle du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 et du G7, tandis que les \u00c9tats \u00e9mergents - Inde, Br\u00e9sil, Turquie - ou les anciennes puissances - Russie - se voient d\u00e9nier toute r\u00e9elle capacit\u00e9 d\u2019initiative ou contraints d\u2019adopter des strat\u00e9gies d\u00e9viationnistes, souvent peu productives. De quoi ces diplomaties de l\u2019humiliation sont-elles r\u00e9v\u00e9latrices? Les r\u00e9actions des humili\u00e9s - de la conf\u00e9rence de Bandung en 1955 aux printemps arabes - n\u2019invitent-elles pas \u00e0 une autre gouvernance? Convoquant l\u2019histoire et la sociologie politique, Bertrand Badie, expert en relations internationales, remonte aux sources de l\u2019humiliation: la mont\u00e9e des revanchismes dans l\u2019entre-deux-guerres, une d\u00e9colonisation mal ma\u00eetris\u00e9e.\" [source: \u00e9diteur].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le zapping de la semaine: les meilleurs moments de l'\u00e9mission choisis par Jean-Daniel Mottet, r\u00e9alisateur RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C6E73BC-BFDA-406F-8739-8C729A67DA9B", "durationSec": 198, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9(e)s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher a annonc\u00e9 son retrait du Conseil national pour la fin du mois de mai 2014 : 1. D\u00e9claration de Christoph Blocher sur son site TeleBlocher. - 2. Commentaire de Thibaut Schaller. - 3. Interview d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS. - 4. Interview de Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5A155F65-CA93-44F3-A931-D49376129C28", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller national", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Christoph Blocher se retire \u00e0 la fin du mois de mai du Conseil national, comme il l'a annonc\u00e9 il y a quelques minutes sur son site internet Teleblocher. Il quitte la Chambre du peuple pour se consacrer \u00e0 des combats de grande envergure : emp\u00eacher l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et appliquer \u00e0 la lettre l'initiative UDC \u00ab contre l'immigration de masse \u00bb.  C'est une page d'histoire qui se tourne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller national zurichois UDC d\u00e9missionnaire, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D2F5F65-E70E-460A-A8CA-B9D22164B172", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller national"], "excerpt": "Christophe Blocher a m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 surprendre Ueli Maurer ce vendredi matin en annon\u00e7ant sa d\u00e9mission sur son site internet Teleblocher. Apr\u00e8s plus de 30 ann\u00e9es pass\u00e9es au Parlement, l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral dit perdre son temps au Parlement, devenu trop bureaucratique et professionnalis\u00e9. Son but est avant tout de se battre pour emp\u00eacher la Suisse d'adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et faire appliquer l'initiative contre l'immigration de masse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC d\u00e9missionnaire", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Wheat is wheat is wheat\" de Peddy Mergui", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBE0C8CC-C869-4D96-B7F2-19A2E5AC0CEE", "durationSec": 212, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Apprenti Gigolo (Fading gigolo)\" de John Turturro, \"No\u00e9 (Noah)\" de Darren Aronofsky, \"Une Promesse (A Promise)\" de Patrice Leconte, \"Dans la cour \"de Pierre Salvadori et \"Pas son genre\" de Lucas Belvaux", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D5231024-B2EF-4059-ADBB-771AA830900B", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "film documentaire"], "excerpt": "Les coups de coeur des critiques\r\nMathieu Loewer : \"Top of the Lake\", s\u00e9rie de Jane Campion. Vincent Adatte: \"La Valse des Pantins\" de Martin Scorsese, r\u00e9\u00e9dition en DVD et Blu-ray (Edition Carlotta). Norbert Creuz : \"Holy Field Holy War\", documentaire de Lech Kowalski, Lausanne, Zin\u00e9ma et Gen\u00e8ve au Spoutnik.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Courrier", "name": "Loewer, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Express, L'Impartial, Le Nouvelliste", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Creutz, Norbert", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du chutney d'ananas et riz \u00e0 la cardamome et au cumin torr\u00e9ifi\u00e9, avec Alain Krapf, ma\u00eetre cuisinier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA63258C-B5B8-4930-A392-A0B925AD7FC4", "durationSec": 569, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "ananas", "riz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maitre cuisinier", "name": "Krapf, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Hans Wolff, chef du service de m\u00e9decine et de psychiatrie p\u00e9nitentiaires aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0307A1D7-0D55-4FB5-8445-D8C4D3D1B11A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "Wolff, Hans"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "d\u00e9tenu", "psychiatrie", "\u00e9thique", "droit humanitaire", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aum\u00f4nier au CHUV", "name": "Rochat, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de m\u00e9decine et de psychiatrie p\u00e9nitentiaires aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "name": "Wolff, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "14-18, la Guerre d'il y a cent ans. Reportage dans la vall\u00e9e de la Somme o\u00f9 des milliers d'Australiens viennent chaque ann\u00e9e en p\u00e9lerinage en m\u00e9moire de leurs soldats morts sur le champ de bataille", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CA4D4542-FD07-4F28-BADF-E3DF9F459052", "thematicGeographicals": ["France", "Somme", "Australie"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "monument aux morts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Australiens, Fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Australien \u00e0 la recherche de la tombe de son grand-p\u00e8re tomb\u00e9 pr\u00e8s de Villers-Bretonneux", "name": "Barry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Un autre jour le plus long (5/5) : Rencontre avec Marc Jampolsky, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3F3C897-CA81-459B-9105-0169A8A0961D", "thematicGeographicals": ["France", "Normandie", "La Manche"], "durationSec": 3686, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "D\u00e9barquement", "film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec Marc Jampolsky, auteur avec Sylvain Pascaud du documentaire \"D Day, ils ont invent\u00e9 le d\u00e9barquement\": il a fallu trois ans de pr\u00e9paration, dans le plus grand secret, pour un \u00e9v\u00e9nement qui a chang\u00e9 le cours de l'Histoire. En un seul jour, le 6 juin 1944, 5000 navires, 150.000 soldats, prennent d'assaut les plages de Normandie. Aujourd'hui, une \u00e9quipe d'experts internationaux, plongeurs et arch\u00e9ologues, explore pour la premi\u00e8re fois les traces laiss\u00e9es au fond de l'eau par la gigantesque offensive. Plus de 300 \u00e9paves qui constituent le cimeti\u00e8re marin de la Baie de Seine. Un monde de vestiges et de fant\u00f4mes qui se met \u00e0 parler gr\u00e2ce aux t\u00e9moignages des derniers v\u00e9t\u00e9rans. Le D\u00e9barquement est aussi le fruit du travail d'inventeurs de g\u00e9nie. Des tanks flottants au port artificiel d'Arromanches, le film l\u00e8ve le voile sur les secrets de fabrication de l'op\u00e9ration Neptune. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Jampolsky, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chirurgien cardiaque, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les malformations, la reconstruction des valves et la transplantation chez l'enfant et l'adulte, professeur ordinaire de l\u2019UNIL et chef du Service de chirurgie cardio-vasculaire du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA199D82-2E87-42CB-816B-E9EFA2CBD284", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["cardiologie", "chirurgien", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien cardiaque", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "SUISSE - RUSSIE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE BIELORUSSIE 2014", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237919", "durationSec": 8710, "publicationDate": "2014-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Monnard, cin\u00e9aste fribourgeois install\u00e9 \u00e0 Zurich, \u00e0 propos de son 1er long-m\u00e9trage, \"Recycling Lily\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1768B14-1E0F-4B31-BF5B-31741DB43B44", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnard, Pierre"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Monnard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9mellit\u00e9 en question. Le point avec Marc Germond, directeur m\u00e9dical du Centre de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assit\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-774DED89-58ED-4879-8178-4BEB9A8DE139", "durationSec": 533, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jumeau", "gemellit\u00e9", "f\u00e9condation artificielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CPMA, Lausanne", "name": "Germond, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Arnaud Robert, journaliste et r\u00e9alisateur et \u00e9crivain suisse publie \"Journal d'un Blanc\" (Ed. de l'Aire, 2014) dans lequel il livre ses chroniques d'Ha\u00eft, une \u00eele qu'il arpente depuis de longues ann\u00e9es : Interviews d'Arnaud Robert et de Frantz Duval, r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvelliste\" de Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CADCED87-3606-4B74-91BA-7DEF98A2F52B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rob"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvelliste\" de Ha\u00efti", "name": "Duval, Frantz", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et r\u00e9alisateur", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La lutte contre un insecte qui ravageait le manioc a permis d'\u00e9viter une famine consid\u00e9rable en Afrique : Interview d'Hans Rudolf Herren, entomologiste suisse, qui a mis sur pied un vaste programme de lutte contre cet insecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D87524D6-4320-4881-9694-6D734CD1889D", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insecte", "entomologie", "lutte contre les fl\u00e9aux agricoles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste suisse", "name": "Herren, Hans Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "La publicit\u00e9 agressive pour le petit cr\u00e9dit devrait \u00eatre interdite, selon la r\u00e9vision de la loi sur le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation accept\u00e9e par le Conseil national : Interview de Josiane Aubert, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste, qui portait le projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A01EB431-8372-4A91-9B70-8963D66C66F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "cr\u00e9dit"], "excerpt": "Mais le Conseil national a renonc\u00e9 \u00e0 interdire la publicit\u00e9 adress\u00e9e sp\u00e9cifiquement aux jeunes. Et ce sont les instituts de cr\u00e9dit eux-m\u00eames qui devront d\u00e9finir dans une charte ce qui est permis et ce qui ne l'est pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Aubert, Josiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nig\u00e9ria. La mobilisation internationales pour retrouver les quelque 200 jeunes filles enlev\u00e9es par la secte Boko Haram se poursuit : Interview de Philippe Hugon, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de l'Afrique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-448BA10A-5CB4-4B78-A2EB-1E60ADB96B1E", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "fille", "secte"], "excerpt": "Apr\u00e8s les Etats-Unis et la France, Londres vient d'annoncer l'envoi en urgence de conseillers gouvernementaux pour assister les autorit\u00e9s nig\u00e9rianes \u00e0 retrouver les jeunes filles. Des sources polici\u00e8res ont indiqu\u00e9 ce matin que le massacre perp\u00e9tu\u00e9 par Boko Haram lundi dans un village du nord est du pays aurait fait au moins 125 morts. Les victimes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 l'arme automatique, certaines ont \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9es.En direct au t\u00e9l\u00e9phone avec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de l'Afrique", "name": "Hugon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La finale nationale de la race d'H\u00e9rens. Blaise Boven, membre du comit\u00e9 d'organisation de la finale nationale de la race d'H\u00e9rens, nous parle de la pr\u00e9paration de cet \u00e9v\u00e9nement qui se tient dimanche 11 mai \u00e0 Aproz (VS)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CE3488D-24B1-4A34-9277-0E11D3610E7B", "durationSec": 229, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rachid Boudjedra, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Printemps\" (Ed. Grasset, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-CDD2E0AD-FDF2-4928-ACF0-150AA7A1AD4C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudjedra, Rachid"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Comment2: Entretien avec Rachid Boudjedra, auteur de \u00ab Printemps \u00bb (Editions Grasset) par William Irigoyen. Lectures : Frank Semelet.\r\nElle s'appelle Teldj \u2013 \u00ab neige \u00bb en arabe -  elle alg\u00e9rienne, professeure de litt\u00e9rature dans son pays et ne fait pas myst\u00e8re de son homosexualit\u00e9. Dans son dernier roman, Rachid Boudjedra choisit une femme comme figure de proue de la lutte contre le fondamentalisme. \u00ab Depuis mon viol, j'ai toujours voulu fuir \u00bb, affirme Teldj. C'est avant tout pour cette raison qu'elle s'est mise \u00e0 courir, au point de devenir, \u00e0 force d'abn\u00e9gation, une championne du 400 m\u00e8tres haies. Fuir l'Alg\u00e9rie aurait \u00e9t\u00e9 une solution quand elle apprit la mort de sa m\u00e8re, assassin\u00e9e par ce que l'auteur nomme dans des romans pr\u00e9c\u00e9dents, \u00ab la secte des assassins \u00bb - comprendre : les islamistes -. Si Teldj a fui, c'est surtout dans les livres et la connaissance. Chez cette femme d'un m\u00e8tre soixante-dix-neuf, les capacit\u00e9s physiques se doublent d'un esprit bien fait. Sans doute doit-elle en rendre gr\u00e2ce \u00e0 son p\u00e8re. Math\u00e9maticien et philosophe \u2013 un double de l'auteur, dixit l'int\u00e9ress\u00e9 \u2013, Salim a tr\u00e8s t\u00f4t initi\u00e9 sa fille \u00e0 l'islam des Lumi\u00e8res qui fut tol\u00e9rant avant d'\u00eatre conqu\u00e9rant. Tr\u00e8s t\u00f4t, il lui a parl\u00e9 de Ibn Khaldoun et de Bachar Ibn Bourd. Mais il lui a aussi mis sur la voie du rabbin andalou Mo\u00efse Ma\u00efmonide. Un comble pour Salim qui aujourd'hui se dit marxiste et la\u00efque, notion au nom de laquelle il a rejoint, au plus fort des attentats perp\u00e9tr\u00e9s par les Groupes Islamiques Arm\u00e9s (GIA), la r\u00e9sistance citoyenne. Militant anticolonialiste de la premi\u00e8re heure, Salim partage donc avec sa fille Teldj cet esprit de r\u00e9sistance. Dans ce nouvel opus, Rachid Boudjedra donne vie \u00e0 un narrateur qui semble vouloir transmettre le flambeau du combat \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration guett\u00e9e par le renoncement, le choix du confort \u00e0 tout prix. Mais le chemin semble encore long avant que n'\u00e9closent les fleurs d'une nouvelle r\u00e9volution, d'un printemps \u00e0 Alger, Tunis, Le Caire ou ailleurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boudjedra, Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boudjedra, Rachid", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Photo Opportunities\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-433654E5-0C79-4408-A930-B7E0E22496C4", "durationSec": 174, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le futur Mus\u00e9e Chaplin ouvrira au printemps 2016 \u00e0 Corsier-sur-Vevey au Manoir de Ban : Interview de Michael Chaplin, fils a\u00een\u00e9 de Charly Chaplin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D79F828-0EF8-40EB-AF0E-9EF6EFE25128", "thematicGeographicals": ["Corsier-sur-Vevey"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de patience et d'efforts, les promoteurs du projet ont pu symboliquement lancer les travaux \u00e0 Corsier-sur-Vevey. Plus de 4000 m2 d'espaces d'exposition, une trentaine de statues de cire et un parcours retra\u00e7ant la vie personnelle, familiale, publique et artistique de Charlie Chaplin seront d\u00e9voil\u00e9s au Manoir de Ban. Le fils a\u00een\u00e9 du com\u00e9dien, Michael Chaplin, est heureux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils a\u00een\u00e9 de Charly Chaplin", "name": "Chaplin, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Un autre jour le plus long (4/5) : Que reste-t-il?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4B3448CF-A41C-4128-A872-3B4F09B81257", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille", "Provence"], "durationSec": 3734, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "D\u00e9barquement"], "excerpt": "Le D\u00e9barquement de Normandie et celui de Provence ont chang\u00e9 la face de la guerre et boulevers\u00e9 la vie d'innombrables personnes. Qu'en reste-t-il aujourd'hui? T\u00e9moignages et r\u00e9cits sur la lib\u00e9ration du Sud de la France, sur ce qu'il a fallu inventer en h\u00e2te, imaginer, et broder, sur la mani\u00e8re d'obtenir une reddition, et sur l'atmosph\u00e8re au moment de la signature de la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Mietton, historien, \u00e0 propos de son livre \"Destins de diamants\" consacr\u00e9 au pr\u00e9cieux minerai", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E8802D4-4D91-4E2F-AF29-8F1FC2B8BAF6", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2014-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diamant", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Mietton, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Go\u00fbts musicaux \u00e0 40 piges", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EC82B03-A384-4570-B846-5399E96E4CF6", "durationSec": 162, "publicationDate": "2014-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Habib, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris III, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai \"Le Go\u00fbt de la vie commune\" (Ed. Flammarion), dans lequel elle d\u00e9fend les qualit\u00e9s de l'ennui et le principe de dur\u00e9e qui lui seul permet une familiarit\u00e9 et une intimit\u00e9 r\u00e9elles dans une vie partag\u00e9e avec quelqu'un", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62C8B307-37D2-4F27-A23C-A2AA2FEE46CB", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2014-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "ennui"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Paris III", "name": "Habib, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9ponge \u00e0 hydrocarbures : Interview de Philippe Tingaud, chef du groupe de recherche sur la cellulose au Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d'essai des mat\u00e9riaux et de recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-199CF919-D9D2-486A-BF20-06183A438B09", "durationSec": 598, "publicationDate": "2014-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hydrocarbure", "bois", "mar\u00e9e noire", "papier"], "excerpt": "Combattre efficacement les mar\u00e9es noires avec de la paille et du papier recycl\u00e9, ce sera bient\u00f4t possible gr\u00e2ce \u00e0 des chercheurs de l\u2019Empa (Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d\u2019essai des mat\u00e9riaux et de recherche) et la mise au point d'\u00e9ponges en nanocellulose biod\u00e9gradables qui absorbent les hydrocarbures. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "chef du groupe de recherche sur la cellulose au Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d'essai des mat\u00e9riaux et de recherche", "name": "Tingaud, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Un autre jour le plus long (3/5) : A l'assaut", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3002606E-46AC-4B20-9342-1C9F4A6CFCCB", "thematicGeographicals": ["Normandie", "France", "Provence"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2014-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["D\u00e9barquement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le D\u00e9barquement de Provence et de Normandie exige une fine coordination et une grande entraide, mais les incertitudes sont nombreuses. A quoi peut-on ressembler quand on d\u00e9barque? Que se passe-t-il quand des parachutistes atterrissent ailleurs que ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu? Comment justifie-t-on les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s, notamment lors des bombardements? Et quelle est la r\u00e9action de la population fran\u00e7aise? R\u00e9cits de diff\u00e9rents t\u00e9moins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}