{"response": {"numFound": 6337, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : Natsumi Ayachi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29C876E3-BEEF-4338-9F6D-57E458F13B48", "durationSec": 93, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Postcards from Google Earth\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-052B363C-E36A-4169-8D86-64EDA12A684F", "durationSec": 167, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le dialogue se remet en marche entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s que la Suisse ait propos\u00e9 un accord pour ouvrir les portes \u00e0 la Croatie, en accordant un nombre limit\u00e9 de permis de s\u00e9jour d\u00e8s juillet 2014 : Interview Richard Jones, ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse et commentaire d'Ester Coquoz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4DF57974-0AF8-40F9-93E3-AE5879118176", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Croatie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "libre circulation des personnes", "relations internationales"], "excerpt": "C'est un d\u00e9gel provisoire entre Suisse et l'Union Europ\u00e9enne. Hier, les 28 pays membres ont accept\u00e9 de n\u00e9gocier avec la Suisse un nouveau cadre institutionnel. Une remise en marche du dialogue amorc\u00e9 avant le 9 f\u00e9vrier, selon l'ambassadeur de l'UE \u00e0 Berne, Richard Jones. Mais il pr\u00e9vient que les incertitudes sur l'avenir de l'accord de libre circulation demeurent. La Suisse et l'Union  Europ\u00e9enne sortent de l'impasse de l'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier, du moins temporairement. Berne va donc accorder un nombre limit\u00e9 de permis de s\u00e9jour d\u00e8s juillet. Et la Suisse va aussi reconna\u00eetre des dipl\u00f4mes dans diff\u00e9rents domaines. En \u00e9change elle pourra r\u00e9int\u00e9grer Horizon 2020 et Erasmus, mais avec un statut d'Etat tiers.  L'Europe accepte aussi le mandat de n\u00e9gociation institutionnel et de reprendre les discussions concernant l'\u00e9lectricit\u00e9. Mais  les Suisses n'ont pas fini de r\u00e9gler la question europ\u00e9enne dans les urnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse", "name": "Jones, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Inde: masse et diversit\u00e9 (4/5) : L'Inde de 1946", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD7A9C32-9AC1-4012-A8E2-40F2FA36DE06", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9ographie humaine"], "excerpt": "Evocation de l'Inde de 1946, au moment de la d\u00e9colonisation et de l'ind\u00e9pendance, et histoire de son \u00e9volution, avec Jean-Joseph Boillot, auteur de \"L'Inde pour les nuls\". Le \"mod\u00e8le indien\", avec ses castes et ses communaut\u00e9s, ses paradoxes, sa g\u00e9ographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des grandes \u00e9conomies \u00e9mergentes comme l'Inde et la Chine, conseiller aupr\u00e8s du club de recherche et expertise sur l'\u00e9conomie mondiale", "name": "Boillot, Jean-Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ayrton Senna est mort il y a 20 ans. Bernard Aeschlimann, journaliste sportif \u00e0 la RTS, nous fait part de son sentiment au jour du vingti\u00e8me anniversaire de la mort du champion de Formule 1 Ayrton Senna", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F32BBDE-31D0-4B4E-8EF8-02B4FD12A48C", "durationSec": 230, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nicoletta Della Valle, une Bernoise de 51 ans, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, ce qui veut dire que c'est un Office f\u00e9d\u00e9ral de plus qui perd un Romand \u00e0 sa direction : Interview de Nicoletta Della Valle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A978302D-F3F6-4AB5-A1DA-599B4B5C4550", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Della Valle, Nicoletta"], "thematicThemes": ["police", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police (FEDPOL)", "name": "Della Valle, Nicoletta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualPersons": ["FUMEAUX, JONATHAN"], "id": "asset-69727", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Montreux \u00e0 l'occasion de la 2e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2014.", "title": "Tour de Romandie 2014 - Montreux : apr\u00e8s la 2e \u00e9tape", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/4919001.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5701121"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "GROTTE", "EAU SOUTERRAINE", "GROTTE", "LAC", "GASTRONOMIE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "\u00c9QUIPE SPORTIVE"], "visualPersons": ["JATON, MATHIEU"], "id": "asset-69720", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Montreux \u00e0 l'occasion de la 2e \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2014.", "title": "Tour de Romandie 2014 - Montreux : avant la 2e \u00e9tape", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "ST-MAURICE", "MONTREUX", "ST-LEONARD", "SIERRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/4919001.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5701124"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualPersons": ["WYSS, DANILO", "ALBASINI, MICHAEL"], "id": "asset-69714", "durationSec": 5400, "mediaType": "video", "title": "2E ETAPE : SION - MONTREUX ENTOURAGE - TOUR DE ROMANDIE 2014", "visualGeographicals": ["SION", "MONTREUX"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2014-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau Sion, Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9 rit d'une image du plateau avec au premier plan un chien"], "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\nEtape 2 : Sion - Montreux"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, Etape 2 : Sion - Montreux"], "imageURL": "//www.rts.ch/5772545.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5701132"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'\u00e9tait mieux avant ?", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-58848", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5766, "mediaType": "video", "excerpt": "Th\u00e9\u00e2tre de Vidy : Emission sp\u00e9ciale au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy sur les ann\u00e9es 1960 telles que l'on se les imagine, l'Exposition nationale suisse de 1964 Expo 64. A travers des archives, l'\u00e9mission retrace les ann\u00e9es 1960 et analyse avec les invit\u00e9s le sentiment vrais ou faux que le pass\u00e9 vaut mieux que le pr\u00e9sent.", "title": "1964 : HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2014-04-30T20:15:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re \u00e9mission de C'\u00e9tait mieux avant au th\u00e9\u00e2tre de Vidy sur le th\u00e8me de l'ann\u00e9e 1964."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "EXPOSITION NATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "L'Expo 64 reste le moment fort des ann\u00e9es 60. Quand les Suisses d\u00e9couvraient, \u00e9merveill\u00e9s, l'ordinateur, le lave-vaisselle, la minijupe et les HLM. Alors: c'\u00e9tait mieux avant ? Emission sp\u00e9ciale avec des archives, des t\u00e9moignages, du rock et un reportage qui restitue la vie d'une famille en 1964.", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "Trois enfants d'aujourd'hui vont passer un week-end dans un appartement am\u00e9nag\u00e9 comme il y a 50 ans", "Une sociologue et deux historiens d\u00e9cryptent le climat des ann\u00e9es soixante", "Pol\u00e9miques autour des films d'Henry Brandt et le questionnaire de Gulliver", "Machine \u00e0 Tinguely et cabaret Boulimie : la face grin\u00e7ante d'Expo 64", "Le groupe Rockstalgy, form\u00e9 de deux anciens Aiglons, interpr\u00e8tent \u00ab Stalactite \u00bb", "L'\u00e9merveillement des visiteurs de l'Expo 64 pour la technologie et les nouveaux appareils m\u00e9nagers.", "L'Expo 64 reste le moment fort des ann\u00e9es 60. Quand les Suisses d\u00e9couvraient, \u00e9merveill\u00e9s, l'ordinateur, le lave-vaisselle, la minijupe et les HLM. Alors: c'\u00e9tait mieux avant ? Emission sp\u00e9ciale avec des archives, des t\u00e9moignages, du rock et un reportage qui restitue la vie d'une famille en 1964.", "Introduction et sommaire de l'\u00e9mission", "Lova Golovtchiner, fondateur du cabaret Boulimie, raconte ses Expositions nationales", "Pour marquer les 50 ans de l'Exposition nationale de Lausanne, l'\u00e9quipe de \"C'\u00e9tait mieux avant?\" a reconstitu\u00e9 une famille des ann\u00e9es 60. Dans un appartement de l'\u00e9poque et en respectant certaines moeurs...", "Trois historiens et une sociologue d\u00e9codent l'approche critique d'Expo 64", "Rockstalgy interpr\u00e8te \u00ab Panorama \u00bb", "Des anciens de l'Expo 64 disent pourquoi c'\u00e9tait mieux avant...", "Rencontre avec Vincent Baudriller, nouveau directeur du Th\u00e9\u00e2tre", "L'Expo 64, miroir de la soci\u00e9t\u00e9 des loisirs et de nouveaux modes de vie", "Une jeune historienne et une humoriste parlent du pass\u00e9isme de la g\u00e9n\u00e9ration du baby boom", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll"], "alternativeTitle": ["C'\u00e9tait mieux avant ?", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "C'\u00e9tait mieux avant?", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "Week-end en 1964", "Eclairages sur la modernit\u00e9", "La Suisse s'interroge", "Tinguely et Boulimie", "Les Aiglons : souvenirs-souvenirs", "Ordinateurs et machines \u00e0 caf\u00e9", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "1964: HLM, lave-vaisselle et rock'n roll", "Les Expos vue par Golovtchniner", "Maman \u00e0 la cuisine, papa sur le canap\u00e9 ", "Eclairages sur les zones d'ombre", "Le panorama des Aiglons", "Les sixties, c'\u00e9tait mieux avant ?", "Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, 1964-2014", "Y\u00e9y\u00e9s, garderie et cin\u00e9ma amateur", "La nostalgie vue par les jeunes", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "C'\u00e9tait mieux avant ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6398243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5625230", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "KAPLUN, Colette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6398248", "ece-8536100", "ece-5625230", "ece-5701178", "ece-5754678"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabienne Bog\u00e1di, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le corps d\u00e9chir\u00e9\" (Ed. Olivier Morattel, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B22498DF-4E96-4EA8-8DEF-79870BFCF32F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une adolescente solitaire et r\u00eaveuse subit coup sur coup l\u2019abandon de son p\u00e8re, la maltraitance maternelle et un viol collectif. De ce chaos initial, \u00e9clora une Rose sombre et mal\u00e9fique. Avec \u00ab Le Corps d\u00e9chir\u00e9 \u00bb, la journaliste et traductrice Fabienne Bog\u00e0di livre un roman contrast\u00e9 en forme de conte initiatique. Entre t\u00e9n\u00e8bres et \u00e9clats, perversion et innocence. Elle s\u2019appelle Rose. Pr\u00e9nom un peu d\u00e9suet qui raconte la puret\u00e9 et l\u2019innocence premi\u00e8res de cette enfant malmen\u00e9e par la vie. Dans une cit\u00e9 de b\u00e9ton proche de l\u2019oc\u00e9an, Rose grandit entre un p\u00e8re d\u00e9missionnaire, une m\u00e8re narcissique et des gar\u00e7ons pr\u00e9dateurs. Parmi cette faune peu am\u00e8ne, seule une professeure bienveillante saura d\u00e9celer chez elle une sensibilit\u00e9 pour le dessin. Le dessin et la peinture justement. C\u2019est cela qui permettra \u00e0 l\u2019adolescente de survivre \u00e0 la d\u00e9chirure. Sur les murs de sa chambre elle commence par projeter les figures terrifiantes qui hantent ses nuits depuis le viol qu\u2019elle a subi. En devenant adulte, seule et tenace, elle d\u00e9veloppe un r\u00e9el talent pour la transposition graphique des ombres qui l\u2019habitent. Jusqu\u2019\u00e0 utiliser le corps sculptural d\u2019un amant d\u2019un soir comme support \u00e0 sa rage cr\u00e9atrice. Et puis, il y a l\u2019Ombre, cette voix int\u00e9rieure n\u00e9e de la blessure de l\u2019enfance. Voix mal\u00e9fique qui ordonne de se jouer des hommes, de leur d\u00e9sir bestial. Alors que Rose se croit sur le chemin de la r\u00e9silience gr\u00e2ce au sentiment amoureux naissant, l\u2019Ombre ordonne le crime de sang final. Apoth\u00e9ose et transfiguration... \u00ab Le Corps d\u00e9chir\u00e9 \u00bb, un livre double, comme l\u2019\u00e2me de Rose. Lumineux et t\u00e9n\u00e9breux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bog\u00e1di, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty Bucciarelli, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bog\u00e1di, Fabienne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La cryonie est une cong\u00e9lation des corps qui suspend le processus de mort et de d\u00e9gradation du corps par le froid avec l'espoir d'\u00eatre r\u00e9veill\u00e9 plus tard : Interview de Max More, pr\u00e9sident d'Alcor, une fondation bas\u00e9e en Arizona qui vient de cryoniser son 123\u00e8me membre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AAE5397-A4D7-41BC-BBB4-1B4B30E43CCA", "thematicGeographicals": ["Arizona"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cong\u00e9lation", "mort (biologie)"], "excerpt": "Congel\u00e9 for ever (Cryonie). Quelques centaines de corps morts et quelques t\u00eates sont actuellement conserv\u00e9es dans de l'azote liquide en attendant d'\u00eatre un jour ramen\u00e9s \u00e0 la vie. Les propri\u00e9taires de ces corps ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre cryonis\u00e9s avant leur mort. La cryonie est n\u00e9e \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60, elle continue de faire des adeptes. La mort n'est pas un moment mais un processus, et bien la cryonie est bas\u00e9e sur ce principe : la mort est une maladie dont on peut gu\u00e9rir. Mais on ne sait pas encore comment. En attendant, suspendons le processus de mort et de d\u00e9gradation du corps par le froid. Trois institutions sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans la cryonie, dont la plus importante Alcor, une fondation bas\u00e9e en Arizona vient de cryoniser son 123 \u00e8me membres - 980 autres ont sign\u00e9 un contrat pour \u00eatre cryoconserv\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Alcor, fondation de cryonie bas\u00e9e en Arizona", "name": "More, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Lutter contre le gaspillage alimentaire. La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) a organis\u00e9 un grand concours pour r\u00e9compenser les meilleures id\u00e9es et projets pour diminuer le volume de nourriture jet\u00e9e \u00e0 la poubelle. Les r\u00e9sultats avec Aline Clerc, responsable Agriculture, Environnement & Energie \u00e0 la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A1E42CC-0947-4451-BE6D-1B90B1458A85", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["consommation", "d\u00e9chet", "alimentation"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, 1,3 milliard de tonnes de nourriture produite dans le monde finit \u00e0 la poubelle, soit environ un tiers des denr\u00e9es alimentaires produites. Le gaspillage intervient \u00e0 tous les niveaux: au niveau des producteurs, des distributeurs qui se d\u00e9barrassent de leurs invendus et enfin au niveau des consommateurs. En Suisse, on estime qu'un m\u00e9nage jette jusqu\u2019\u00e0 100 kg de denr\u00e9es alimentaires par an et par habitant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le salon du livre ouvre ses portes. Yves Beck, \u00e9crivain, nous fait part de ses attentes \u00e0 quelques heures de l'ouverture du 28e Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8F44CB8-C72D-410A-A1B9-CB4F984BD0B6", "durationSec": 267, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Janine Massard, \u00e9crivaine, \u00e0 son domicile yverdonnois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC43800-4E83-4627-81A5-AA6C61F2ABB6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2710, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massard, Janine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent Baudriller, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne depuis septembre 2013", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF727AD3-475E-47DB-9EF3-D030B5C7BEBA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "Baudriller, Vincent"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "name": "Baudriller, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Baudriller, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9toiles de mer se meurent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E3AB405-34CC-4198-9B8F-1726C941BC0F", "durationSec": 1434, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faune", "invert\u00e9br\u00e9"], "excerpt": "Des millions d'\u00e9toiles de mer p\u00e9rissent d'un mal inconnu sur les c\u00f4tes des Etats-Unis. Retour sur le fonctionnement, les caract\u00e9ristiques physiologiques de cet animal et sur la maladie qui le d\u00e9cime, probablement n\u00e9e d'une bact\u00e9rie ou d'un virus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et charg\u00e9 de recherche au Centre national de la recherche scientifique", "name": "Pincebourde, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et chercheur au d\u00e9partement d\u2019\u00e9cologie et d\u2019\u00e9volution de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Perrin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral prend des mesures pour sortir de l'impasse avec l'Union europ\u00e9enne en pr\u00e9sentant une solution avec la Croatie qui comprend des contingents de travailleurs croates : Commentaire d'Esther Coquoz et correspondance d'Alain Franco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2790E52B-7A84-4E52-9DDB-14C09E81B677", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "accord international"], "excerpt": "La Suisse va traiter les citoyens croates comme ceux des autres membres de l'Union Europ\u00e9enne, malgr\u00e9 l'acceptation de l'initiative contre l'immigration de masse.  Il y aura tout de m\u00eame des contingents.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"The Dark Side of the Covers\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-394746A9-82D4-4D33-89FB-7698F91B6324", "durationSec": 179, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne a salu\u00e9 la d\u00e9claration suisse sur la Croatie qui devrait d\u00e9bloquer plusieurs dossiers gel\u00e9s depuis la votation du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration : 1. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE et commentaire d'Esther Coquoz. - 2. D\u00e9bat avec Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste et Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-34CABC2D-D3D9-47A2-AAE6-BAF725C8E5E2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Croatie", "Suisse"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "libre circulation des personnes", "accord international"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 que la Suisse s'engageait \u00e0 traiter les Croates comme les autres ressortissants de l'Union europ\u00e9enne. Il y aura quand m\u00eame des contingents, inspir\u00e9s de ceux pr\u00e9vus par l'extension de l'accord de libre circulation, et Berne versera 45 millions de francs \u00e0 Zagreb, sa contribution \u00e0 l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Inde: masse et diversit\u00e9 (3/5) : Les maharadjas", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3FF332F1-D8FA-4608-A058-C18652EEF6D2", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Inde"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "colonialisme", "histoire", "aristocratie"], "excerpt": "En 1877, la reine d'Angleterre Victoria est sacr\u00e9e Imp\u00e9ratrice des Indes. Les Maharadjahs d\u00e9pendent d\u00e9sormais directement de la couronne d'Angleterre: l'occasion de revenir au-devant de la sc\u00e8ne. Apr\u00e8s les ann\u00e9es de r\u00e9pression, de pillage qui jalonnent leur histoire, le prestige vient \u00e0 nouveau leur rendre visite. L'Angleterre s'appuie donc sur une aristocratie locale pour garantir la stabilit\u00e9 de l'Inde. Une mosa\u00efque de micro-\u00e9tats, de principaut\u00e9s. C'est la grande \u00e9poque des maharadjas excentriques, ou soucieux de progr\u00e8s sociaux, ou richissimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mission de Charles Kleiber, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais appara\u00eet comme une \u00e9tape pour restaurer la confiance de l'H\u00f4pital du Valais : Commentaire de Marie Giovanola, avec les interviews de Jean-Claude Pont, ancien professeur d'universit\u00e9, membre de l'Association de d\u00e9fense des patients hospitalis\u00e9s en Valais, d'Andr\u00e9 Vernay, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical et  pr\u00e9sident de la commission de sant\u00e9 du Grand Conseil valaisan et de St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D42801A5-91B1-4C17-BB5D-BFB305C9D59E", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles", "H\u00f4pital du Valais"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "h\u00f4pital", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Hildebrand de Riedmatten, vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais, assure l'int\u00e9rim. Cette d\u00e9cision est-elle effectivement de nature \u00e0 ramener le calme au sein de l'institution ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical, pr\u00e9sident de la commission de sant\u00e9 du Grand Conseil valaisan", "name": "Verney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur d'universit\u00e9, membre de l'Association de d\u00e9fense des patients hospitalis\u00e9s en Valais", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Sion", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sortez les v\u00e9los. La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo dans les villes (3/3): deux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent aux questions des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46E6AC87-B68C-4ED9-9245-3E586B3AB3F7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1997, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation routi\u00e8re", "bicyclette", "ville", "politique des transports", "cyclisme (loisir)", "mobilit\u00e9 douce", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Pro V\u00e9lo Lausanne", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant, Section \u00e9ducation routi\u00e8re \u00e0 la Police cantonale fribourgeoise", "name": "Rotzetter, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Cri primal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7111FE2C-AF5E-43B7-846A-E2E359D38D27", "durationSec": 143, "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ART DRAMATIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "INSTALLATION SPORTIVE"], "id": "asset-69719", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "excerpt": "\u00c9mission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion pour la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2014.", "title": "Tour de Romandie 2014 - Sion : avant la 1\u00e8re \u00e9tape", "visualGeographicals": ["SION", "SIMPLON", "SION", "TESSIN", "SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/4919001.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5701206"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-69726", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "\u00c9mission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion pour la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2014.", "title": "Tour de Romandie 2014 - Sion : apr\u00e8s la 1\u00e8re \u00e9tape", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/4919001.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5701199"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "1ERE ETAPE  ASCONA - SION - TOUR DE ROMANDIE 2014 ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1384348", "publicationDate": "2014-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Rosia Montana, l'or qui empoisonne la Roumanie", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4F289955-D951-4D65-9DCA-3516FFE7099F", "thematicGeographicals": ["Bucarest", "Rosia Montana", "Roumanie"], "durationSec": 3098, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine (site)", "produit toxique", "argent (m\u00e9tal)", "pollution", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "Rosia Montana, petit village en Transylvanie au centre-ouest du pays, se meurt depuis que l'exploitation mini\u00e8re a cess\u00e9. L'or reste une des richesses de Roumanie et Rosia Montana est situ\u00e9 au c\u0153ur des Monts Apuseni, que l'on appelle \"le quadrilat\u00e8re d'or\" roumain. C'est pr\u00e8s de ce village que l'entreprise canadienne Gabriel Resources pr\u00e9voit d'ouvrir la plus grande mine \u00e0 ciel ouvert d'Europe. Mais l'exploitation des gisements, estim\u00e9s \u00e0 300 tonnes d'or et 1600 tonnes d'argent, entra\u00eenerait l'utilisation de 12000 tonnes de cyanure chaque ann\u00e9e et la destruction de quatre montagnes. Depuis quelques mois des dizaines de milliers de Roumains sont descendus dans la rue pour protester contre ce projet et la protestation semble d\u00e9passer le cercle des \u00e9cologistes. Elle devient plus globalement une opposition \u00e0 la mani\u00e8re de gouverner, l'\u00e9tat de la d\u00e9mocratie et au mod\u00e8le \u00e9conomique du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Organisation Euroe Nostra \u00e0 La Haye", "name": "Quadvlieg, Sneska", "type": "Participant"}, {"role": "opposants au projet Rosia Montana", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le d\u00e9part de la Patrouille des glaciers est report\u00e9. Skip Pannatier, chef de la patrouille Zapf Dingbats qui doit prendre part \u00e0 la 19e Patrouille des glaciers, nous fait part de l'\u00e9tat d'esprit qui r\u00e8gne parmi les concurrents \u00e0 quelques heures du d\u00e9part", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDC66C00-C19D-475A-B42E-2AEFE6C10ACE", "durationSec": 216, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'a\u00e9rodynamisme dans le cyclisme professionel", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3067EA3F-B3C7-4170-BC49-74427396733E", "durationSec": 1207, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["air (chimie)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "vitesse (physique)"], "excerpt": "Le d\u00e9part du Tour de Romandie est l'occasion de se pencher sur les performances des cyclistes, en particulier leur p\u00e9n\u00e9tration dans l'air. Dans ce contexte, les souffleries exp\u00e9rimentales ont un r\u00f4le extr\u00eamement important pour effectuer des tests sur l'a\u00e9rodynamisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019a\u00e9rodynamisme \u00e0 la haute \u00e9cole du paysage, d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Noca, Flavio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "recordman du monde de l\u2019heure en v\u00e9lo couch\u00e9 non car\u00e9n\u00e9", "name": "Bonneteau, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Doux, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un week-end sur deux et la moiti\u00e9 des vacances scolaires\" (Ed. Julliard, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B8F05A05-7BAE-42DE-AD04-2C0F9FF2C34C", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans \u00ab Dieu n\u2019est m\u00eame pas mort \u00bb, son premier roman, Samuel Doux faisait \u0153uvre de m\u00e9moire. Dans \u00ab Un week-end sur deux et la moiti\u00e9 des vacances scolaires \u00bb, il passe \u00e0 la r\u00e9conciliation et on retrouve avec bonheur sa plume l\u00e9g\u00e8re et caustique pour dire la complexit\u00e9 des liens familiaux et les profondeurs insondables de l\u2019\u00e2me humaine. Elias est de retour. Dans le premier roman, il semble avoir mis de l\u2019ordre dans son pass\u00e9. Dig\u00e9r\u00e9 l\u2019h\u00e9ritage pesant de sa famille maternelle juive. Il a aujourd\u2019hui 35 ans.  Il a pris de la bouteille. Apparemment  soulag\u00e9, all\u00e9g\u00e9. Enfin pr\u00eat \u2013 semble-t-il !? - \u00e0 r\u00e9gler ses comptes avec son p\u00e8re, fant\u00f4me plut\u00f4t inconsistant dans \u00ab Dieu n\u2019est m\u00eame pas mort \u00bb. Enfin capable de laisser appara\u00eetre le g\u00e9niteur qu\u2019il avait soigneusement effac\u00e9 pendant dix-sept ans. Il faut dire que \u00abLes plan\u00e8tes moqueuses \u00bb y mettent du leur. Ce jour-l\u00e0, tout commence par hasard. Le p\u00e8re se dresse devant lui dans les entrailles des Halles. Sans m\u00eame y r\u00e9fl\u00e9chir, Elias le suit \u00e0 la trace toute la journ\u00e9e. Op\u00e9ration explications lanc\u00e9e. Au risque d\u2019y laisser des plumes, il  va se montrer lucide, efficace, tenace.\r\nElias convoque tout un ar\u00e9opage de sages - ses p\u00e8res de substitution - d\u00e9nomm\u00e9s Balzac, Hemingway ou Maupassant. Quant au lecteur? Il se r\u00e9gale. Il rit beaucoup. Il se reconnait souvent. S\u00fbrement. Mais de l\u00e0 \u00e0 d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux, de l\u00e0 \u00e0 distinguer le v\u00e9cu de Samuel Doux et le fait sur mesure pour Elias Oberer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doux, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doux, Samuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Drone art. Des graffeurs utilisent des drones pour r\u00e9aliser des tags", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-559866CA-3A63-4887-832E-A788638A0E5B", "durationSec": 302, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Inde: masse et diversit\u00e9 (2/5) : Un pays d\u00e9concertant", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-96F79461-5DCF-4640-AEDB-A0047EAF2235", "thematicGeographicals": ["Inde", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mati\u00e8re premi\u00e8re", "colonisation", "histoire"], "excerpt": "Les Europ\u00e9ens d\u00e9barquent en Inde \u00e0 la fin du XV\u00e8me si\u00e8cle, par Bombay, par Calcutta et un peu plus au Sud. Les Britanniques conqu\u00e9rants mettent le pied non pas en territoire inconnu ni sur une terre nouvelle, mais ils d\u00e9couvrent une plan\u00e8te totalement d\u00e9concertante. D\u00e9concertante hier, l'Inde l'est encore aujourd'hui. Mais \u00e0 l'\u00e9poque, c'est la richesse facile qui attire les Fran\u00e7ais et les Anglais dans les comptoirs de l'Inde. Une colonisation qui se fait par les affaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Perdu le nord ? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4186DB6F-C9FF-488A-87A5-019BB989A97D", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boussole", "navigation maritime", "instrument nautique", "histoire", "magn\u00e9tisme terrestre", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Sans soleil comment se rep\u00e9rer en mer ? Pour s'y retrouver les chinois ont invent\u00e9 la boussole. Son aiguille m\u00e9tallique aimant\u00e9e est sensible au champ magn\u00e9tique terrestre. Si depuis la plus haute antiquit\u00e9 la magn\u00e9tite et son pouvoir d'attraction \u00e9tait connue, le champ magn\u00e9tique terrestre poss\u00e8de encore ses myst\u00e8res. \r\n\"L'aiguille aimant\u00e9e a r\u00e9volutionn\u00e9 la physique. Et l'histoire de la boussole est aussi son histoire. Des g\u00e9n\u00e9rations de savants choy\u00e8rent ce petit objet dans le but de percer les myst\u00e8res du magn\u00e9tisme terrestre et de r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la longitude. Au fil d'un r\u00e9cit tr\u00e8s illustr\u00e9, Pierre Juhel nous raconte les heurs et malheurs des navigateurs et des explorateurs, les premiers s'aventurant sur les mers lointaines, les seconds jusqu'aux r\u00e9gions polaires, tous munis de l'indispensable boussole. Confront\u00e9e \u00e0 de nombreux d\u00e9fis et perfectionn\u00e9e au cours des si\u00e8cles, la boussole a fait progresser la connaissance. Elle sera finalement vaincue par l'apparition de nouvelles techniques de mesure.\" (sources: partie de 4\u00e8me de couverture). Reportage \u00e0 la d\u00e9couverte d'anciennes boussoles au Mus\u00e9e d'histoire des sciences \u00e0 Gen\u00e8ve en compagnie de St\u00e9phane Fischer. Jean-Pierre Poirier, nous parle de l'application de l'aimant en m\u00e9decine. Et en direct le journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais Pierre Juhel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'institut de physique du globe de Paris", "name": "Poirier, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Histoire de la boussole, l'aventure de l'aiguille aiment\u00e9e\" (Ed. Quae, 2013)", "name": "Juhel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "assistant-conservateur au Mus\u00e9e d'histoire des sciences \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fischer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le c\u0153lacanthe", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-84F7269E-57A5-40E4-A944-08EF8C30A445", "durationSec": 816, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "zoologie", "vert\u00e9br\u00e9", "poisson"], "excerpt": "[Cette \u00e9mission fait \u00e9cho au documentaire \"Le coelacanthe: plong\u00e9e vers nos origines\" de Kebaili, Gil et Ballesta, Laurent, diffus\u00e9 sur Arte le 3 mai 2014. Des extraits de ce documentaire sont diffus\u00e9s pendant l'\u00e9mission]. Le c\u0153lacanthe, poisson qui a tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9 et porte toujours en lui des traces physiques de la sortie des eaux il y a 370 millions d'ann\u00e9es, transition \u00e0 l'origine de tous les vert\u00e9br\u00e9s terrestres, et donc \u00e0 l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste marin, plongeur profond et photographe naturaliste, participant \u00e0 la mission \"gombessa\"", "name": "Ballesta, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Auditeurium", "source": "siranau", "title": "Auditeurium : Skip The Use. Micro-trottoir de Michel Ndeze", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CFB77723-571E-48FF-AE81-1769B5732C88", "durationSec": 185, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skip The Use", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Des passants r\u00e9agissent \u00e0 une chanson et commentent la programmation musicale de Couleur 3. Michel Ndeze les interroge sur leurs go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Marvel Selfie\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF15195F-FB8A-4BE6-8222-1FFEE84B64C0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["selfie", "autoportrait", "art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sortez les v\u00e9los. La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo dans les villes (2/3) (2e partie): en direct de Gen\u00e8ve, Lausanne, Bienne et Martigny pour parler des mesures prises par les autorit\u00e9s romandes pour favoriser les deux-roues en ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE5AA87D-B91F-4A08-ADAC-85195784A199", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Martigny", "Bienne"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "ville", "cyclisme (loisir)", "mobilit\u00e9 douce", "politique des transports"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal, Martigny", "name": "Martinetti, David", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Pro-V\u00e9lo Gen\u00e8ve", "name": "Sottini, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la promotion des mobilit\u00e9s douces de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pillonel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du B\u00fcro fuer Mobilitaet, Berne", "name": "Kauffman, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9pondante du projet Pro V\u00e9lo pour la Ville de Berne", "name": "Schaller, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 la retraite, cycliste depuis 40 ans", "name": "Gillard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sortez les v\u00e9los. La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo dans les villes (2/3) (1\u00e8re partie): en direct de Gen\u00e8ve, Lausanne, Bienne et Martigny pour parler des mesures prises par les autorit\u00e9s romandes pour favoriser les deux-roues en ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D1E059E-EB21-418A-930C-60AEAE66D181", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Martigny"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 douce", "ville", "bicyclette", "politique des transports", "cyclisme (loisir)", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "excerpt": "Quelle place pour les cyclistes en ville? V\u00e9lophone : un outil pour recenser les endroits dangereux pour les cyclistes.  Penser v\u00e9lo dans toutes les r\u00e9alisations urbaines. Le d\u00e9nivel\u00e9, un probl\u00e8me? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la promotion des mobilit\u00e9s douces de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pillonel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9pondante du projet Pro V\u00e9lo pour la Ville de Berne", "name": "Schaller, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 la retraite, cycliste depuis 40 ans", "name": "Gillard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Pro-V\u00e9lo Gen\u00e8ve", "name": "Sottini, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du B\u00fcro fuer Mobilitaet, Berne", "name": "Kauffman, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal, Martigny", "name": "Martinetti, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mort est difficile \u00e0 d\u00e9finir, nous ne pouvons que la constater : Interview de Claudia Mazzocato, m\u00e9decin cheffe en soins palliatifs du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B483E960-3762-4194-90E8-739D1D146765", "durationSec": 252, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "vie (biologie)"], "excerpt": "Le grand paradoxe de la mort, c'est que le meilleur moyen de la d\u00e9finir c'est par son contraire : l'absence de vie. Difficile de la d\u00e9finir en effet, puisque nous pouvons l'\u00e9tablir par des crit\u00e8res, la constater, mesure ses effets mais pas la comprendre enti\u00e8rement probablement parce que ce ne n'est pas un moment mais un long processus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef en soins palliatifs du CHUV", "name": "Mazzocato, Claudia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nidau. Les Y\u00e9niches qui occupent un terrain d'Expo 02 ont obtenu d'y rester jusqu'au 5 mai et le pr\u00e9sident du gouvernement bernois a promis aux autorit\u00e9s biennoises qu'il rencontrerait les gens du voyage : 1. Interview de Silvia Steidle, conseill\u00e8re municipale \u00e0 Bienne. - 2. Interviews de Cesla Amarelle conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste et de Christian Wasserfallen, conseiller national bernois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEBC3F5D-8889-4509-9D72-A62202AB1C12", "thematicGeographicals": ["Nidau", "Suisse"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stationnement", "nomadisme", "Y\u00e9niches"], "excerpt": "1. Ils ont trouv\u00e9 un accord avec les autorit\u00e9s communales et celles de Bienne, propri\u00e9taire du terrain. Ces quelques jours de r\u00e9pit doivent leur permettre d'entrer en pourparlers avec les autorit\u00e9s cantonales. Le pr\u00e9sident du gouvernement bernois a promis aux autorit\u00e9s biennoises qu'il rencontrerait les gens du voyage. - 2. Le sort des Y\u00e9niches pr\u00e9occupe aussi sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale. A gauche, certains \u00e9lus pensent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 d\u00e9poser des interpellations lors de la session sp\u00e9ciale qui d\u00e9bute lundi prochain. Il s'agit avant tout de garantir que les droits de la communaut\u00e9 y\u00e9niches soient respect\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re municipale \u00e0 Bienen", "name": "Steidle, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PLR", "name": "Wasserfallen, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Marmet, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Roman du caf\u00e9\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97321D32-57C1-4ECE-9C51-2354B191E24B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marmet, Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Hawa\u00ef, une partie de la population ne veut plus des exp\u00e9rimentations sur les OGM de Syngenta en raison des pesticides utilis\u00e9s qui empoisonne l'\u00eele: Reportage sur l'\u00eele de Kauai, l'\u00eele jardin, avec les interviews de Nomi Carmona, activiste anti-OGM qui a cr\u00e9\u00e9 et pr\u00e9side \u00abBabes against Biotech\u00bb, les \u00abbelles contre les biotech\u00bb, de Mark Phillipson, directeur des relations ext\u00e9rieures de Syngenta-Hawaii et pr\u00e9sident du lobby de l'industrie agrochimique sur l'archipel, de  Gary Hooser, conseiller communal de Kauai qui est l'auteur d'une loi qui restreint les activit\u00e9s de l'industrie agrochimique et de de Carl Bonham, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Hawaii, \u00e0 Honolulu, qui relativise l'importance de l'agriculture", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2B0F82ED-4A10-4497-B56B-DE9F9F12D8D7", "thematicGeographicals": ["Hawaii"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syngenta"], "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "pollution", "pesticide"], "excerpt": "Le d\u00e9bat sur les OGM fait rage, \u00e0 Hawaii non seulement \u00e0 cause des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s eux-m\u00eames mais aussi \u00e0 cause des pesticides qui accompagnent leur culture. Une partie de la population ne veut plus des exp\u00e9rimentations men\u00e9es sur leurs \u00eeles par les g\u00e9ants de l'agrochimie, dont le Suisse Syngenta. Dans l'une des communes hawa\u00efennes, le contentieux a m\u00eame \u00e9t\u00e9 port\u00e9 devant les tribunaux, qui devraient trancher dans les semaines \u00e0 venir.\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Hawaii \u00e0 Honolulu", "name": "Bonham, Carl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de Kauai, auteur d'une loi qui restreint les activit\u00e9s de l'industrie agrochimique", "name": "Hooser, Gary", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des relations ext\u00e9rieures de Syngenta-Hawaii et pr\u00e9sident du lobby de l'industrie agrochimique sur l'archipel", "name": "Pillipson, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "axtiviste anti-OGM qui a cr\u00e9\u00e9 et pr\u00e9side \"Babes against Biotech\"", "name": "Carmona, Nomi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Symmetrical Portraits\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32FE7CAD-7E30-494C-91FD-E349799C0454", "durationSec": 184, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Charles Kleiber, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais d\u00e9missione avec effet imm\u00e9diat : 1. Commentaire d'Yves Terrani. - 2. Interview de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC. - 3. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E666A4A2-F425-4549-A55A-DFB07D29427C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 754, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4pital du Valais", "Kleiber, Charles"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "direction de l'entreprise", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais n'ira pas au bout de son mandat jusqu'en 2015. Dans une lettre ouverte transmise \u00e0 la presse, Charles Kleiber d\u00e9nonce les ennemis de l'H\u00f4pital, qui alimentent depuis des mois les m\u00e9dias en r\u00e9v\u00e9lations sulfureuses. Il parle aussi de chaos, de haine et de lynchage m\u00e9diatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission avec effet imm\u00e9diat de Charles Kleiber, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'h\u00f4pital du Valais : Interview de Hildebrand De Riedmatten, vice-pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais, pr\u00e9sident ad int\u00e9rim du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F43FA24A-7FFE-4877-896E-F9B19871EE41", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles", "H\u00f4pital du Valais"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "d\u00e9mission", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'h\u00f4pital du Valais, pr\u00e9sident ad int\u00e9rim du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Valais", "name": "Riedmatten, Hildebrand de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collabrateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Cin\u00e9ma JPEG\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-635FA5F1-947A-40E1-BB7C-C8FD66E9B1D5", "durationSec": 184, "publicationDate": "2014-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Camilla Sparksss A propos de son album \"For you the wild\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Move like a shark\" et \"Precious people\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F8FCB829-0F11-44E7-A7C0-3393283622F4", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 689, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sparksss, Camilla"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Elle est l'\"alter-ego fantasm\u00e9 de la canadienne exil\u00e9e au Tessin Barbara Lehnoff (la moiti\u00e9 du duo Art Punk Peter Kernel). Elle, c'est Camilla Sparksss. N\u00e9e en 1983, l'artiste baigne dans les artistes de l'\u00e9poque tels que Michael Jakson, The Police ou encore Bonnie Tyler. Pourtant, son style musical est plus proche du punk arros\u00e9 de synth\u00e9 et du chant f\u00e9lin que de celui de Sir Jackson. Besoin d'une preuve? L'artiste se produit pour deux titres en showcase!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix et sampler", "name": "Sparksss, Camilla", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois lib\u00e9ral-radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1971A450-7E47-482D-88D1-31C1917F07F5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maudet, Pierre"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "fonction politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'instinct paternel ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC943986-2FAA-4D95-8D25-D64AC89E9043", "durationSec": 2204, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "p\u00e8re", "\u00e9ducation", "\u00e9thologie"], "excerpt": "L'instinct paternel n'est pas plus d\u00e9termin\u00e9 g\u00e9n\u00e9tiquement que l'instinct maternel. Le comportement parental n'a rien de programm\u00e9 et est quelque chose de beaucoup plus flexible et complexe d\u00e9velopp\u00e9 au cours de l'\u00e9volution par une longue s\u00e9lection naturelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en \u00e9cologie comportementale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne \u00e0 Dijon et auteur de l'ouvrage \"De M\u00e2le en p\u00e8re. \u00c0 la recherche de l'instinct paternel\" (Buchet-Chastel, 2014)", "name": "C\u00e9zilly, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires du r\u00e9el : Le festival Visions du r\u00e9el f\u00eate ses 45 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9430CCF-F3DD-4AD5-A95E-D43EBC62362A", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "film documentaire"], "excerpt": "N\u00e9 en 1969, dans le bouillonnement post-68, le festival documentaire de Nyon f\u00eate \u00e0 la fois ses 45 ans d'existence et la 20\u00e8me \u00e9dition de Visions du r\u00e9el. De l'\u00e9poque pionni\u00e8re \u00e0 aujourd'hui, quelles ont \u00e9t\u00e9 les grandes \u00e9tapes du festival? Quels enjeux et quels d\u00e9fis pour le cin\u00e9ma documentaire dans un monde en mutation profonde? Flash back : Babylone projette sur grand \u00e9cran le film de la manifestation nyonnaise et confie la bande son \u00e0 ses directeurs successifs : Moritz et Erika de Hadeln, puis Jean Perret qui renomme le festival Visions du r\u00e9el en 1995 et enfin Luciano Barisone, qui a repris les r\u00eanes de la manifestation depuis 2006. Des cin\u00e9astes - r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par le festival - marquent aussi cet anniversaire avec la r\u00e9alisation de courts m\u00e9trages repr\u00e9sentant leur vision du futur. Enfin, parmi les nouveaut\u00e9s de cette \u00e9dition plac\u00e9e sous le th\u00e8me de l'amour, l'attribution du nouveau prix \"Ma\u00eetre du r\u00e9el\" au documentariste suisse Richard Dindo. Regards crois\u00e9s, en direct, de Luciano Barisone, directeur de Visions du r\u00e9el, et de Jean Perret, responsable du d\u00e9partement cin\u00e9ma \u00e0 la Haute \u00e9cole d'art et de design \u00e0 Gen\u00e8ve et ex-directeur du festival.\r\nT\u00e9moignage des pionniers, Erika et Moritz de Haldeln. Et rencontre avec la cin\u00e9aste Eileen Hofer. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Visions du r\u00e9el", "name": "Barisone, Luciano", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de Visions du r\u00e9el", "name": "Hadeln, Moritz de", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne directrice de Visions du r\u00e9el", "name": "Hadeln, Erika de", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de Visions du r\u00e9el", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Hofer, Eileen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Le Br\u00e9sil \u00e0 l'honneur. Musiques traditionnelles et nouveaut\u00e9s. Zoom sur Da Cruz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4ABB43E2-3FF4-4B37-B608-B82C985A6322", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 503, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Da Cruz"], "thematicThemes": ["pop", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 18 mai 2014. L'initiative demandant un salaire minimum \u00e0 4000.- par mois \u00e0 l'\u00e9preuve du vote populaire : 1. Commentaire de Vincent Bourquin. - 2. D\u00e9bat avec Ada Mara, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste, de Catherine Laubscher, secr\u00e9taire r\u00e9gionale d'Unia Neuch\u00e2tel, de Pierre Castella, directeur de l'entreprise Dixi au Locle, m\u00e9canique de pr\u00e9cision, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil neuch\u00e2telois et membre du comit\u00e9 de Swissmem, Olivier Feller, conseiller national vaudois PLR et la participation du public", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10B3EB8C-14A4-4EFC-9599-CFB9F2C64B40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "syndicat", "initiative populaire"], "excerpt": "L'initiative des syndicats exige un salaire minimum de 22 francs de l'heure, ce qui correspond \u00e0 un salaire mensuel de 4000 francs par mois. Ce texte est combattu par la droite et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui y voient un danger pour l'emploi. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur de l'entreprise Dixi au Locle, m\u00e9canique de pr\u00e9cision, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Castella, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gionale d'Unia Neuch\u00e2tel", "name": "Laubscher, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Mara, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PLR", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "public pr\u00e9sent au caf\u00e9 restaurant Le Lux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : \u00abNotre s\u00e9curit\u00e9\u00bb, un tout-m\u00e9nage pour encourager les Suisses \u00e0 dire \u00aboui\u00bb au Gripen. Pirmin Gratwohl, collaborateur de l'agence qui a \u00e9labor\u00e9 le journal distribu\u00e9 aux foyers du pays pour les convaincre de soutenir l'achat du Gripen le 18 mai prochain, d\u00e9cortique cette publication avec nous", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9761AA2C-BABD-40FE-8893-C2CFD3549FA1", "durationSec": 275, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Didier Burkhalter demande \u00e0 la Russie de passer des paroles aux actes et de faire lib\u00e9rer les sept observateurs militaires de l'OSCE retenus par des miliciens pro-russes dans l'est de l'Ukraine : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2014, pr\u00e9sident de l'OSCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4B7BFE-FA47-42CB-AA7C-4E86A91FAC93", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "crise politique", "otage"], "excerpt": "La situation dans l'est de l'Ukraine est \"inacceptable\". Didier Burkhalter, qui pr\u00e9side l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (OSCE) r\u00e9unie \u00e0 Interlaken lundi, a condamn\u00e9 la prise d'otages de Slaviansk. Sept observateurs militaires de l'OSCE sont retenus depuis vendredi. Didier Burkhalter se montre tr\u00e8s critique envers les miliciens pro-russes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2014, pr\u00e9sident de l'OSCE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de deux Kurdes irakiens ex-demandeurs d'asile en Suisse, cerveaux pr\u00e9sum\u00e9s d'Al Qaida devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Belinzone : Interview de Jean-Marc Rickli, professeur assistant \u00e0 King's College Londres, d\u00e9partement d'\u00e9tudes sur la d\u00e9fense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6590C1B-701D-4B5F-9344-36FF8C1CE9D9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Syrie"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recrutement", "terrorisme", "islam", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Ils sont accus\u00e9s notamment de soutien \u00e0 une organisation terroriste. Ils sont sous les verrous depuis 2008. Tr\u00e8s attendu ce proc\u00e8s est une premi\u00e8re, car jusqu'ici, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a jamais r\u00e9uni les preuves n\u00e9cessaires pour des condamnations devant les tribunaux suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur assistant \u00e0 King's College Londres, d\u00e9partement d'\u00e9tudes sur la d\u00e9fense", "name": "Rickli, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sortez les v\u00e9los. La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo dans les villes (1/3): reportage en Belgique \u00e0 la d\u00e9couverte des cyclistes flamands et des am\u00e9nagements urbains mis en place dans la ville de Gand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2470D9BD-2EDD-4597-B07B-37121FE12C84", "thematicGeographicals": ["Gand", "Belgique"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)", "ville", "bicyclette", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "politique des transports"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Belges", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9ditions Empreintes f\u00eate leurs trente ans : Interview de Alain Rochat et de Fran\u00e7ois Rossel, directeurs des \u00e9ditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0E71F00-F521-41CC-B4CA-EA0F90B6BBA0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Empreintes"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9dition"], "excerpt": "A lire : \u00ab Empreintes f\u00eate ses trente ans ! \u00bb Num\u00e9ro triple du Journal le Persil, dirig\u00e9 par Louis-Philippe Ruffy, num\u00e9ros 82-83-84, avril 2014. Les \u00e9ditions de po\u00e9sie \u00ab Empreintes \u00bb f\u00eatent cette ann\u00e9e leurs 30 ans. Avec 166 livres de po\u00e8mes et 68 auteurs publi\u00e9s, la maison a marqu\u00e9 le paysage litt\u00e9raire romand. Fond\u00e9e en 1984 par deux amoureux de la po\u00e9sie, Alain Rochat et Fran\u00e7ois Rossel, \u00ab Empreintes \u00bb s\u2019est fait conna\u00eetre par un travail m\u00e9ticuleux de typographie et de soin donn\u00e9 au livre. \r\n Les Editions Empreintes sont n\u00e9es en janvier 1984 dans un esprit artisanal, autour d\u2019une vieille presse m\u00e9canique de 800 kilos. Aux origines, une passion pour la po\u00e9sie, la lecture, le go\u00fbt du livre et du papier, de l\u2019encre, pour la composition typographique, qui n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentis depuis. Afin de marquer ces trente ann\u00e9es d\u2019engagement pour la po\u00e9sie, le Persil, journal litt\u00e9raire romand anim\u00e9 par l\u2019\u00e9crivain Marius Daniel Popescu, consacre un num\u00e9ro triple \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Un num\u00e9ro r\u00e9unissant hommages, po\u00e8mes in\u00e9dits, entretiens, t\u00e9moignages et photographies. L\u2019occasion d\u2019y retrouver quelques po\u00e8tes publi\u00e9s par Empreintes, dont Alexandre Voisard, Philippe Jaccottet, Maurice Chappaz, Pierre-Alain T\u00e2che, Sylviane Dupuis, Claire Genoux, Pierre Chappuis, Jean Pache, Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, Jacques Roman, Fabio Pusterla, Mira Wladir, Marie-Laure Zoss et Vah\u00e9 Godel qui publie ces jours un nouveau recueil de po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur des \u00e9ditions Empreintes", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur des \u00e9ditions Empreintes", "name": "Rossel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Inde: masse et diversit\u00e9 (1/5) : Entretien avec Christophe Jaffrelot, chercheur, et Jo\u00ebl Ruet, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40CE9004-A8BE-4E93-84C5-97EFF79A1035", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "histoire"], "excerpt": "Un pays dont on ne fait pas le tour: semaine consacr\u00e9e \u00e0 quelques aspects de l'histoire politique et \u00e9conomique de l'Inde. En lien avec le documentaire TV \"Le destin de l'Inde\" de Laurent Jaoui. (1/5) Entretiens avec Christophe Jaffrelot et Jacques Ruet, \u00e0 propos de l'histoire et de l'\u00e9conomie de l'Inde. A l'ind\u00e9pendance en 1947, l'Inde est encore une soci\u00e9t\u00e9 quasi-m\u00e9di\u00e9vale, mais depuis les ann\u00e9es 1990 elle vit un d\u00e9veloppement prodigieux. La modernisation a permis l'\u00e9mergence d'une classe moyenne nombreuse, mais n'a pas eu que des effets positifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9mergence l'Inde et de la Chine", "name": "Ruet, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche au CNRS et sp\u00e9cialiste de l'Inde, directeur de publication de \"L'Inde contemporaine\" (\u00e9ditions Fayard, 2014)", "name": "Jaffrelot, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les progr\u00e8s \u00e0 venir de la m\u00e9decine et les d\u00e9veloppements technologiques futurs ne font que reculer l'\u00e2ge de la mort : Interview de Laurent Alexandre, m\u00e9decin hyperactif, transhumaniste convaincu, auteur de \"La mort de la mort\" (Ed. JC Latt\u00e8s, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85CACBB3-5521-442C-A0CD-FFB472394FBA", "durationSec": 273, "publicationDate": "2014-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (biologie)", "progr\u00e8s technique", "mort (biologie)"], "excerpt": "L'homme aura les moyens un jour de repousser les limites de la vie tr\u00e8s loin et par cons\u00e9quent, \u00e9galement celles de la mort. Cela fait d\u00e9j\u00e0 plus d'un si\u00e8cle que l'Homme marche s\u00e9rieusement sur le chemin de l'allongement de la vie il gagne chaque ann\u00e9e 3 mois d'esp\u00e9rance de vie, et il n'a pas pr\u00e9vu de s'arr\u00eater.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin hyperactif, transhumaniste convaincu, auteur de \"La mort de la mort\" (Ed. JC Latt\u00e8s, 2011)", "name": "Alexandre, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Claude Ruey, pr\u00e9sident de Visions du R\u00e9el, Festival international de cin\u00e9ma Nyon", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A558A8A7-952A-4EC5-BED4-541984A1618B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 4804, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el", "Ruey, Claude"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Visions du R\u00e9el", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 de Musique Contemporaine de Lausanne: la microtonalit\u00e9 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-39B14A32-5F8E-43D2-B9D0-569BC806BBDD", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Proton, Bern"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "En marge du concert donn\u00e9 par l'ensemble Proton de Bern le 10 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 la salle Utopia de la HEM de Lausanne, une th\u00e9matique sur la \"microtonalit\u00e9\".  De la musique ancienne, la musique traditionelle, \u00e0 la musique savante, une musique qui fut g\u00e9n\u00e9ratrice d'inventions d'instruments. ou encore qui \u00e9voque la musique de l'univers, la musique des sph\u00e8res. Aujourd'hui les micro-intervalles font partie de l'\u00e9criture de la plupart des oeuvres contemporaines, ils op\u00e8rent des changements d'\u00e9chelles, impliquent une compr\u00e9hension du texte musicale au niveau \"micro\": micro-intervalles, micro-rythme ou micro-variations.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Rome, les papes Jean XXIII et Jean-Paul II ont \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9s par deux papes Beno\u00eet XVI et Fran\u00e7ois : 1. Extrait de la d\u00e9claration d'Angelo Amato, cardinal et correspondance de Jean-Baptiste Venditi. - 2. Interview d'Andrea Benet, vice-pr\u00e9sident de l'association \"N'ayez pas peur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-559D968E-9AE5-43EB-9603-8ABE3B1B7E45", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "canonisation"], "excerpt": "2. Parmi les dizaines de milliers de p\u00e8lerins pr\u00e9sents sur la place Saint-Pierre aujourd'hui, une centaine de jeunes suisses de l'association catholique \"N'ayez pas peur\" accompagn\u00e9 de l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, Alain de Raemy. Hier sur leur route en direction de Rome, ils se sont arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 d'Orvieto o\u00f9 nous les avons joint et vous allez l'entendre, entre les deux, alors encore \"futurs\" saints, Jean-Paul 2 et Jean 23 le coeur de ces jeunes catholiques ne penche pas forc\u00e9ment l\u00e0 on l'attendrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'association \"N'ayez pas peur\" (N'APP)", "name": "Benet, Andrea", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal italien, pr\u00e9fet de la Congr\u00e9gation pour les causes des saints", "name": "Amato, Angelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de la po\u00e9sie grecque : Interview de Katerina Fotinaki, chanteuse (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7790FCB3-88FA-4C93-876F-B4D0D571C8EF", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2692, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie internationale de son premier disque, \u00abTzitzikia, les cigales\u00bb, entretien avec la chanteuse Katerina Fotinaki et extraits d'\u00abAnatoli\u00bb, spectacle en duo avec la chanteuse Ang\u00e9lique Ionatos, enregistr\u00e9 le 21 septembre 2012 dans le cadre des Notes d'\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont. Katerina Fotinaki est n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes, elle y a \u00e9tudi\u00e9 les lettres classiques \u00e0 l'Universit\u00e9 en m\u00eame temps qu'elle travaillait sa voix \u00e0 l'Institut de recherche vocale, aux c\u00f4t\u00e9s du baryton Spyros Sakkas. En Gr\u00e8ce, elle cr\u00e9e plusieurs spectacles et se voit r\u00e9compens\u00e9 e lors de diff\u00e9rents concours de composition. En 2006, Katerina est invit\u00e9e par Ang\u00e9lique Ionatos \u00e0 l'accompagner pour la reprise de son spectacle \"Sappho de Mytil\u00e8ne\" en Suisse et en Belgique. Elle quitte alors la Gr\u00e8ce et c'est le d\u00e9but d'une collaboration riche et fructueuse, marqu\u00e9e par la cr\u00e9ation de trois nouveaux spectacles: \"Comme un jardin la nuit...\", puis \"Anatoli\" et enfin, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Avignon en 2013, \"Et les r\u00eaves prendront leur revanche\". Depuis 2006, Katerina vit \u00e0 Paris o\u00f9 elle propose bient\u00f4t son propre hommage \u00e0 la musique et \u00e0 la chanson grecque, un voyage musical intitul\u00e9 \"23 si\u00e8cles de chansons\", en compagnie d'un autre compatriote, l'excellent guitariste Orestis Kalabalikis. Aujourd'hui, ce r\u00e9pertoire a pris de l'ampleur et de la maturit\u00e9 et fait l'objet d'un disque tr\u00e8s riche en \u00e9motions et en rencontres musicales: \"Tzitz\u00edkia, les cigales\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "R\u00e9futation des modernes : Un feu dans la campagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C55C4DB-FA7A-433D-B0D4-1ED2AF71658D", "durationSec": 228, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Feux gitans", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La compagnie Teatro Malandro est mise en p\u00e9ril en raison d'une situtation financi\u00e8re difficile et d'un lieu de travail peu adapt\u00e9e alors m\u00eame que son fondateur et directeur, Omar Porras vient de remporter le Grand Prix suisse du Th\u00e9\u00e2tre 2014 : Interview d'Omar Porras, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F1E70E7-A41E-461A-B0CC-C83B8C304B4D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porras, Omar"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de la po\u00e9sie grecque : Interview de Katerina Fotinaki, chanteuse (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57298680-B7DD-4307-8B79-738FDD60E6A8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2718, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie internationale de son premier disque, \u00abTzitzikia, les cigales\u00bb, entretien avec la chanteuse Katerina Fotinaki et extraits d'\u00abAnatoli\u00bb, spectacle en duo avec la chanteuse Ang\u00e9lique Ionatos, enregistr\u00e9 le 21 septembre 2012 dans le cadre des Notes d'\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont. Katerina Fotinaki est n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes, elle y a \u00e9tudi\u00e9 les lettres classiques \u00e0 l'Universit\u00e9 en m\u00eame temps qu'elle travaillait sa voix \u00e0 l'Institut de recherche vocale, aux c\u00f4t\u00e9s du baryton Spyros Sakkas. En Gr\u00e8ce, elle cr\u00e9e plusieurs spectacles et se voit r\u00e9compens\u00e9 e lors de diff\u00e9rents concours de composition. En 2006, Katerina est invit\u00e9e par Ang\u00e9lique Ionatos \u00e0 l'accompagner pour la reprise de son spectacle \"Sappho de Mytil\u00e8ne\" en Suisse et en Belgique. Elle quitte alors la Gr\u00e8ce et c'est le d\u00e9but d'une collaboration riche et fructueuse, marqu\u00e9e par la cr\u00e9ation de trois nouveaux spectacles: \"Comme un jardin la nuit...\", puis \"Anatoli\" et enfin, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Avignon en 2013, \"Et les r\u00eaves prendront leur revanche\". Depuis 2006, Katerina vit \u00e0 Paris o\u00f9 elle propose bient\u00f4t son propre hommage \u00e0 la musique et \u00e0 la chanson grecque, un voyage musical intitul\u00e9 \"23 si\u00e8cles de chansons\", en compagnie d'un autre compatriote, l'excellent guitariste Orestis Kalabalikis. Aujourd'hui, ce r\u00e9pertoire a pris de l'ampleur et de la maturit\u00e9 et fait l'objet d'un disque tr\u00e8s riche en \u00e9motions et en rencontres musicales: \"Tzitz\u00edkia, les cigales\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 de Musique Contemporaine de Lausanne: la microtonalit\u00e9 (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0BB92B0C-E578-499B-BD1C-24D4057ADCD0", "durationSec": 6138, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Proton, Bern"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "En marge du concert donn\u00e9 par l'ensemble Proton de Bern le 10 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 la salle Utopia de la HEM de Lausanne, une th\u00e9matique sur la \"microtonalit\u00e9\".  De la musique ancienne, la musique traditionelle, \u00e0 la musique savante, une musique qui fut g\u00e9n\u00e9ratrice d'inventions d'instruments. ou encore qui \u00e9voque la musique de l'univers, la musique des sph\u00e8res. Aujourd'hui les micro-intervalles font partie de l'\u00e9criture de la plupart des oeuvres contemporaines, ils op\u00e8rent des changements d'\u00e9chelles, impliquent une compr\u00e9hension du texte musicale au niveau \"micro\": micro-intervalles, micro-rythme ou micro-variations.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Eglise catholique compte deux saints de plus avec Jean XXIII et Jean-Paul II qui ont \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9s en pr\u00e9sence de centaines de milliers de personnes \u00e0 Rome : Interviews de Bernard Litzler et Pierre-Yves Fux, ambassadeur suisse aupr\u00e8s du Saint-Si\u00e8ge \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-569F0726-CE03-4232-A762-40E54F1F0277", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["pape", "canonisation"], "excerpt": "Des centaines de milliers de personnes \u00e0 Rome, des centaines de millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant leur poste de t\u00e9l\u00e9vision: mais comment fait l'\u00c9glise catholique pour r\u00e9ussir r\u00e9guli\u00e8rement ces coups de publicit\u00e9 plan\u00e9taires? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS, directeur du CCRT", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur suisse aupr\u00e8s du Saint-Si\u00e8ge \u00e0 Rome", "name": "Fux, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Omar Porras, directeur du Teatro Malandro pourrait quitter Gen\u00e8ve en raison des difficult\u00e9s financi\u00e8res que conna\u00eet sa compagnie : Extrait de l'interview d'Omar Porras et interview de Sami Kanaan, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve en charge du d\u00e9partement de la culture et des sports, socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A6C702-C035-4802-962A-E1CD50069F21", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porras, Omar"], "thematicThemes": ["subvention", "art dramatique"], "excerpt": "Le directeur du Teatro Malandro \u00e0 Gen\u00e8ve Omar Porras est l'une des plus grandes personnalit\u00e9s du monde th\u00e9\u00e2tral genevois. Mais il pourrait bien s'en aller. Selon lui, c'est l'existence m\u00eame de sa compagnie qui menac\u00e9e. Il aurait besoin de davantage de subventions et d'un lieu mieux adapt\u00e9 pour assurer son d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve en charge du d\u00e9partement de la culture et des sports, socialiste", "name": "Kanaan, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Teatro Malandro (Archives RTS, Journal de midi, 27.04.2014)", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve (Archives RTS, Journal de midi, 27.04.2014)", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Des jeunes Suisses ont pris le chemin de la conversion radicale \u00e0 l'islam et sont partis faire le djihad en Syrie : Interview de Denis M\u00fcller, professeur honoraire d'\u00e9thique aux Universit\u00e9s de Lausanne et Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12FB8C66-3009-4F58-A059-F14F984C1854", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Syrie"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "conversion religieuse", "islam"], "excerpt": "Ils seraient entre 1'500 et 2'000 jeunes Europ\u00e9ens \u00e0 faire le djihad en Syrie estiment les experts. Comment comprendre cette soif d'absolu qui m\u00e8ne au pire ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'\u00e9thique aux Universit\u00e9s de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PARAPENTE (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE"], "visualPersons": ["STOCKER, VALENTIN", "FEDERER, ROGER", "CHIUDINELLI, MARCO", "GASHI, SHKELZEN"], "id": "asset-70886", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "14.04.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "VADUZ", "ZURICH-VILLE", "VILLENEUVE (VD)", "YVERDON", "BELGIQUE", "LIEGE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League (31\u00e8me j.): Lausanne-Sport \u2013 Young Boys (0 \u2013 1) + itw du pr\u00e9sident du LS, Alain Joseph", "Football / Challenge League: Vaduz a de grandes chances de passer en Super League", "Cyclisme / Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge: Simon Gerrans a gagn\u00e9 la 100\u00e8me \u00e9dition", "Football / Super League (31\u00e8me j.): FC Sion \u2013 FC Aarau (2 \u2013 0)", "Moto2 / GP d'Argentine: l'Espagnol Esteve Rabat est arriv\u00e9 en premi\u00e8re position", "Hockey: l'\u00e9quipe de Suisse s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la R\u00e9publique Tch\u00e8que (1 \u2013 2)", "Football / Super League (31\u00e8me j.): FC B\u00e2le \u2013 Grasshopper (1 \u2013 1)", "Sport dimanche", "Course 20km de Lausanne: Gustavo Ferrer est un coureur amateur passionn\u00e9 de marathon", "Le Mag: une voile de parapente est soumise \u00e0 de nombreux tests avant d'\u00eatre homologu\u00e9e", "Cyclisme / Tour de Romandie: les pr\u00e9cisions de Richard Chassot, Directeur du Tour de Romandie", "Coupe du Monde: l'interview de Didier Deschamps, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France", "Sport dimanche", "Football / Super League (31\u00e8me j.): FC Thoune \u2013 Saint-Gall (4 \u2013 0) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey: le match opposant la Suisse \u00e0 la R\u00e9publique Tch\u00e8que \u00e9tait le dernier de l'arbiter St\u00e9phane Rochette", "Basketball / Playoffs LNA: le match entre Fribourg Olympique et Union Neuch\u00e2tel a tourn\u00e9 au pugilat"], "imageURL": "//www.rts.ch/5312532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5703687", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Retour sur cette \u00e9quipe qui oeuvre pour acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9lite du football suisse, la Super League.", "C'est le premier Australien a remport\u00e9 la doyenne des classiques.", "Les Tch\u00e8ques avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment battus par les Suisses \u00e0 Neuch\u00e2tel (1 \u2013 3).", "Afin d'\u00eatre le plus performant, sa vie quotidienne s'organise en fonction de cet hobby.", "60% des voiles de parapente dans le monde sont certifi\u00e9es en Suisse.", "L'ancien footballeur livre ses impressions avant d'entamer la Coupe du Monde.", "Afin de rendre hommage \u00e0 sa brillante carri\u00e8re, son maillot a \u00e9t\u00e9 suspendu dans la patinoire de Neuch\u00e2tel.", "Il a fallu trente minutes pour que la situation soit contr\u00f4l\u00e9e."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5700846", "ece-5703684", "ece-5703687"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2013 - 2014 : FC Lausanne-Sport - Young Boys GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-69668", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - YB\nSuperligue", "Sp\u00e9cial football / Super League : Lausanne - YB"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - YB, Superligue"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5700865", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5700865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN) veut lancer une initiative pour mettre fin \u00e0 Schengen et \u00e0 la libre circulation des personnes entre la Suisse et l'Europe : Interview de Thomas Maissen, directeur de l'Institut historique allemand \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDA9DB2F-C771-475A-978C-981173AFE412", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASIN"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "accord international", "initiative populaire"], "excerpt": "L'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN) a annonc\u00e9 samedi, lors de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, qu'elle voulait lancer une initiative pour mettre fin \u00e0 Schengen et \u00e0 la libre-circulation. En marge de cette r\u00e9union a eu lieu un d\u00e9bat entre deux penseurs aux visions tr\u00e8s oppos\u00e9es, Roger K\u00f6ppel, directeur de la Weltwoche et Thomas Maissen, directeur de l'Institut historique allemand \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut historique allemand \u00e0 Paris", "name": "Maissen, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BALE - GRASSHOPPER ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2013 - 2014", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-72493", "durationSec": 8100, "publicationDate": "2014-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nB\u00e2le - Grasshopper\nSuperligue"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, B\u00e2le - Grasshopper, Superligue"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794203.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "CASTELLA, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5700870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La messe de canonisation de Jean XXIII et Jean-Paul II \u00e0 Rome sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le pape Fran\u00e7ois et le pape \u00e9m\u00e9rite Beno\u00eet XVI : Interview de Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35E4E5F3-107F-44F9-8D11-6B286615F5DB", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "canonisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale de Lausanne", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Guyane, la plaie de l'or. Reportage sur un mal end\u00e9mique: l'orpaillage ill\u00e9gal", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5407EAFC-4F28-4521-8684-9975C738F116", "thematicGeographicals": ["Guyane"], "durationSec": 1389, "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orpaillage", "or (m\u00e9tal)", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Prix Suisse des m\u00e9dias pour le journalisme local a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Maurine Mercier pour un reportage r\u00e9alis\u00e9 l'an dernier \u00e0 la suite des accidents ferroviaires en Suisse en 2013 dont celui de Granges-Marmand : Extraits du reportage et interview de Maurine Mercier, journaliste \u00e0 la RTS Radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E2C8FC8-26FA-4611-A45F-3F23FA0FED71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Mercier, Maurine"], "thematicThemes": ["prix radiophonique", "accident ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la RTS Radio", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ASIN va \u00e9laborer une initiative populaire pour annuler les trait\u00e9s bilat\u00e9raux avec l'Union europ\u00e9enne : Interview de Luzi Stamm, conseiller national argovien UDC et vice-pr\u00e9sident de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1745B807-A9DF-4B50-BC48-F33BDFD37819", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 349, "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASIN"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "initiative populaire", "accord international"], "excerpt": "L'association Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre qui va donc \u00e9laborer une initiative populaire d'ici la fin du moi de septembre. R\u00e9unie \u00e0 Berne, l'ASIN souhaite annuler les trait\u00e9s billat\u00e9raux avec l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national argovien UDC, vice-pr\u00e9sident de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN)", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Balzac et son monde (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-14BF634D-C99A-4BCE-A0AD-946E764039B7", "durationSec": 7425, "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzac, Honor\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Auteur: SigelCh", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-70930", "thematicGeographicals": ["FRUTIGEN"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "Sandra Jamet pr\u00e9sente depuis la Maison Tropicale de Frutigen une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING - 14.04.26", "visualGeographicals": ["GIUBIASCO", "FRUTIGEN", "FRUTIGEN", "USA", "SUISSE", "FRUTIGEN", "GSTAAD", "FRUTIGEN", "LUCERNE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "Les lapins champions de Giubiasco", "Rencontre avec Klaus Wanninger, chef des cuisines", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "Hans Erni f\u00eate ses 105 ans", "Rencontre avec Christian H\u00e4nni, responsable agriculture", "Le caviar suisse", "Le palace mythique de Gstaad", "Outre-zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "Rencontre avec Verena Sch\u00e4fer, guide \u00e0 la Maison Tropicale", "Une Suissesse en Formule 1", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)", "OUTRE-Zapping \u00e0 la maison tropicale de Frutigen (BE)"], "alternativeExcerpt": ["Une comp\u00e9tition de saut pas comme les autres a lieu une fois par ann\u00e9e \u00e0 Giubiasco. Le journal r\u00e9gional de la RSI y \u00e9tait.", "C\u2019est l\u2019artiste le plus \u00e2g\u00e9 de Suisse : Hans Erni f\u00eate son 105e anniversaire\u2026 L\u2019occasion de revenir avec lui et ses proches sur sa carri\u00e8re.", "La Suisse produit aussi du caviar ! Gr\u00e2ce \u00e0 une source chaude, la maison tropicale de Frutigen (BE) \u00e9l\u00e8ve des dizaines de milliers d\u2019esturgeons au pied des Alpes suisses. Lesquels donneront le pr\u00e9cieux caviar. Einstein a suivi ce processus d\u00e9licat.", "Louis Armstrong, Roger Moore, Liz Taylor\u2026 des h\u00f4tes illustres ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019histoire de cet h\u00f4tel mythique. Retour en images en compagnie de son propri\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9mission r\u00e9gionale Schweiz Aktuell.", "Papayes fraiches et caviar d'esturgeons au menu ! OUTRE-Zapping visite la maison tropicale de Frutigen dans l'Oberland Bernois, o\u00f9 une source chaude issue du L\u00f6tschberg alimente une pisciculture et un verger exotique.", "La Vaudoise Simona De Silvestro est l\u2019une des rares femmes \u00e0 \u00e9voluer dans la comp\u00e9tition automobile de haut niveau aux USA. Elle vient d\u2019\u00eatre choisie comme pilote d\u2019essai par l\u2019\u00e9curie de F1 Sauber. Son portrait par l\u2019\u00e9mission 10vor10."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5703777", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5703777", "ece-5701130", "ece-5700927", "ece-5700785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ukraine. La tension est toujours tr\u00e8s vive au lendemain de l'assaut meurtrier men\u00e9 par les forces de Kiev contre les s\u00e9paratistes pro-russes de Slaviansk dans l'Est du pays : Correspondance de S\u00e9bastien Faure, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS TV en Ukraine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32FD8EF3-42BD-491B-AC49-46F62E7EFBF2", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "crise politique", "relations internationales"], "excerpt": "Cet assaut a aussit\u00f4t \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 par Moscou qui en riposte s'est lanc\u00e9 dans des manoeuvres militaires tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re ukrainienne. La Russie qui est contrainte de r\u00e9agir selon son Ministre de la D\u00e9fense et qui n'h\u00e9site pas \u00e0 brandir la menace de repr\u00e9sailles. Le risque d'une aggravation de la crise para\u00eet donc bien r\u00e9el. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la RTS TV en Ukraine", "name": "Faure, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Strat\u00e9gies publicitaires (5/5): la pub qui profite des grands \u00e9v\u00e9nements sportifs. Eclairage de Michael Kamm, directeur de l'agence de publicit\u00e9 Trio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D3E762-37D9-4225-9466-32F11E33842B", "durationSec": 403, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "sport (comp\u00e9tition)", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "football (comp\u00e9tition)", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "Kamm, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Kaboul Song. Entretien avec Lisbeth Koutchoumoff, journaliste, co-auteur d'un documentaire sur le chanteur afghan Ustad Arman qui retourne dans son pays pour participer, en tant que jur\u00e9, \u00e0 l'\u00e9mission \"Afghan Star\": le portrait d'une jeunesse afghane qui, le temps d'une \u00e9mission TV, r\u00eave et aspire au renouveau de son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE75A33-0B2A-40F2-B3C7-51FF4022B288", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arman, Ustad"], "thematicThemes": ["chanteur", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "film documentaire", "jeune (\u00e2ge)", "exil", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Koutchoumoff, Lisbeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : M\u00e4rta Mattsson, artiste su\u00e9doise transforme les insectes et autres animaux en bijoux et oeuvres d'art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC9022A5-A6A3-4BF5-BB66-AB5B7A52CD8A", "durationSec": 234, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": ": COULEUR3", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR neuch\u00e2telois veut poser des conditions pour l'obtention de l'aide sociale et proposera une loi obligeant les b\u00e9n\u00e9ficiares \u00e0 effectuer des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral durant un mois : 1. Interview de Fabio Bongiovanni, co-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux neuch\u00e2telois et de Didier Fournier, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil valaisan. - 2. Interviews de Philippe Nantermod, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan, avocat et de Beno\u00eet Gaillard, conseiller personnel de Nurria Gorrite, conseiller communal \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5558E5A4-88B0-4173-8A7A-88E2DC9FBB42", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Valais"], "durationSec": 781, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Cette mesure vise \u00e0 favoriser la r\u00e9insertion des personnes, et pr\u00e9venir les abus dans l'aide sociale selon ses auteurs. Dans le canton du Valais, un projet similaire a \u00e9t\u00e9 avalis\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil valaisan", "name": "Fournier, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil valaisan, avocat", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller personnel de Nurria Gorrite, conseil communal \u00e0 Lausanne", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux neuch\u00e2telois", "name": "Bongiovanni, Fabio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du moelleux au chocolat, en compagnie d'Albertine Michellod, professeur de cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF10CDC8-2884-4B72-A162-705C3F21E695", "durationSec": 573, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dessert", "gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de cuisine", "name": "Michellod, Albertine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les usagers de l'autoroute A9 vont devoir faire preuve de patience. Simone Marchand et Virgile Perrin, usagers de l'autoroute A9, nous expliquent comment ils vont g\u00e9rer leurs trajets durant les 6 prochains mois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC545F69-7289-44F4-8A64-A785287EA4B7", "durationSec": 181, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Genesis\" de Dan Hernandez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF0501B9-B1CC-4A59-AA45-20127A33F1DE", "durationSec": 152, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il y a 50 ans la conception de l'autoroute posait d\u00e9j\u00e0 probl\u00e8me au Vengeron \u00e0 l'entr\u00e9e de Gen\u00e8ve : 1. Extrait d'une interview de Fran\u00e7ois Peyrot, conseiller d'Etat genevois en 1964. - 2. Commentaire de C\u00e9lestine Perissinotto avec les  interviews de Ren\u00e9 Leutwyler, ing\u00e9nieur de l'Etat de Gen\u00e8ve et d'automobilistes. - 3. Interview d'Olivier Fran\u00e7ais, conseiller municipal lausannois en charge des routes et de la mobilit\u00e9, conseiller national vaudois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C4E53C3-C082-4178-93B0-15665B5BC44B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 534, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "autoroute", "pendulaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois en charge des routes et de la mobilit\u00e9", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "automobilistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur de l'Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Leutwyler, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 raison \u00e0 l'Office des migrations qui avait annul\u00e9 une d\u00e9cision du Tribunal cantonal vaudois qui avait refus\u00e9 de r\u00e9voquer l'autorisation de s\u00e9jour d'une barmaid portugaise : Commentaire d'Yves Terrani", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B470C4F-EB91-4382-9B62-85C26DB4AEC3", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "La libre circulation ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 des fins abusives par des travailleurs de l'Union europ\u00e9enne qui viendraient en Suisse avec le risque de se retrouver trop rapidement au ch\u00f4mage et de toucher l'aide sociale. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral accepte un recours de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations. Il annule une d\u00e9cision du Tribunal cantonal vaudois, qui avait refus\u00e9 de r\u00e9voquer l'autorisation de s\u00e9jour d'une barmaid portugaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Marchal, ex-pilote d'avion, journaliste et directrice de clinique, nonne bouddhiste depuis 2008, \u00e0 l'occasion de la parution de son r\u00e9cit \"L'Envol du silence\" (Ed. Nil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA334B2-8F68-4E95-A844-C44ACAE44F2B", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchal, Dominique"], "thematicThemes": ["aventurier", "bouddhisme tib\u00e9tain", "femme", "religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nonne bouddhiste", "name": "Marchal, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sonate, que me veux-tu ? Rencontre avec M\u00e9lodie Zhao, pianiste (5/5) : Les derni\u00e8res sonates II, 30 \u00e0 32", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-B6242A8F-3429-49FC-936A-669FFD23847F", "durationSec": 4030, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "sonate"], "excerpt": "Du haut de ses 19 ans, M\u00e9lodie Zhao interroge et commente au piano quelques-unes des 32 sonates de Beethoven, dont elle vient d'enregistrer l'int\u00e9gralit\u00e9 pour le label Claves. Une aventure inoubliable. \"Surdou\u00e9e, ph\u00e9nom\u00e9nale, unique\u2026 Avec M\u00e9lodie Zhao on se retrouve vite en mal de superlatifs\", \u00e9crivait Luca Sabbatini dans le Temps. \"D'habitude les pianistes attendent l'\u00e2ge m\u00fbr pour se confronter aux 32 sonates de Beethoven. La pianiste helvetico-chinoise, elle, caresse ce r\u00eave depuis toujours. \u00ab Je ne crois pas \u00eatre trop jeune, dit-elle. Non seulement j'ai la capacit\u00e9 de le faire maintenant, mais je pense sinc\u00e8rement pouvoir apporter quelque chose dans cette musique.\" Beethoven est le compositeur de son c\u0153ur, il l'accompagne depuis son enfance, depuis le jour o\u00f9 son grand-p\u00e8re lui a mis dans les mains la partition d'orchestre de la Cinqui\u00e8me Symphonie, et intim\u00e9 l'ordre de la lire tandis que Karajan la dirigeait. Depuis, sa musique vit en elle. Avec une ma\u00eetrise exceptionnelle, doubl\u00e9e d'une technique \u00e9blouissante et d'une intelligence troublante de maturit\u00e9 pour une artiste aussi jeune, M\u00e9lodie Zhao nous livre sa vision des Sonates de Beethoven. Une lecture au piano, enthousiaste et pleine d'\u00e9motion qui touche par sa justesse et son \u00e9vidence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Zhao, M\u00e9lodie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Zhao, M\u00e9lodie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud. Il y a 20 ans, le 27 avil 1994 les Sud-Africains noirs, indiens et m\u00e9tis ont pu voter pour la premi\u00e8re fois : Reportage avec des extraits de \"Binnelanders\", une s\u00e9rie en afrikaans qui draine un demi-million de t\u00e9l\u00e9spectateurs chaque soir sur une cha\u00eene payante, les interviews d'Erst Swart, charg\u00e9 de la communication \u00e0 Starkfilm, le studio qui produit \"Binnelanders\", de Reynard Hugo, l'un des acteurs de \"Binnelanders\" qui chante dans un groupe de pop, de Nick Greib, chanteur, acteur et r\u00e9alisateur de films ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6484A0F1-6DD3-459A-A69C-EABFCC45BF2D", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "L'ANC a remport\u00e9 ces \u00e9lections et Nelson Mandela est devenu le premier pr\u00e9sident noir du pays. Les Afrikaners qui avaient impos\u00e9 le r\u00e9gime d'apartheid pendant presque quarante ans ont perdu le pouvoir. Ils se sont d\u00e9tourn\u00e9s de la politique pour se r\u00e9investir dans le domaine culturel, comme le montre notamment le succ\u00e8s des films en langue afrikaans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la communicatin \u00e0 Starkfilm", "name": "Swaer, Erst", "type": "Participant"}, {"role": "un des acteurs de \"Binnenlanders\" qui chante dans un groupe de pop", "name": "Hugo, Reynard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, acteur et r\u00e9alisateur de films", "name": "Greib, Nick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Johannesbourg", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fictions", "source": "siranau", "title": "\"La recherche du temps perdu\" de Marcel Proust. Extraits dits par Michel Vo\u00efta", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A2F8DB69-BC70-42D1-A5EC-E7157DA0235B", "durationSec": 3450, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le com\u00e9dien vaudois a port\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne et lu \u00e0 la radio des extraits du premier chapitre de \"\u00c0 la recherche du temps perdu\". Longtemps, Michel Vo\u00efta s'est couch\u00e9 de bonne heure. Il ne jouait plus tant au th\u00e9\u00e2tre, mais campait le r\u00f4le d'un commandant de police, personnage r\u00e9current de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e RIS, sur TFI. Son retour \u00e0 la sc\u00e8ne et \u00e0 l'artisanat th\u00e9\u00e2tral, il l'amorce en choisissant la forme la plus simple et le d\u00e9fi le plus difficile. Dire Proust. \"La longueur des phrases, leur complexit\u00e9 en miroir, les diff\u00e9rents niveaux narratifs qui s\u2019entrecroisent, constituent une partition savoureuse et complexe entre toutes\". Pour mieux circuler dans les m\u00e9andres de la phrase et de la pens\u00e9e proustienne, l'acteur a appris son texte par c\u0153ur. Il dira, en particulier deux larges extraits de Combray (nom litt\u00e9raire donn\u00e9 par Proust \u00e0 son village d'enfance) qui constituent le premier chapitre de \"La recherche\". Le narrateur y songe aux diff\u00e9rentes chambres o\u00f9 il a dormi au cours de sa vie. Il \u00e9voque le passage du sommeil \u00e0 l\u2019\u00e9veil et le drame du coucher: \" ...ce moment o\u00f9 il faudrait me mettre au lit, loin de ma m\u00e8re et de ma grand-m\u00e8re...\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Proust, Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9fanie Monod-Zorzi, cheffe du service de Sant\u00e9 publique du Canton de Vaud: les politiques de la sant\u00e9, la spiritualit\u00e9 et le d\u00e9sir de mort chez les pensionnaires des EMS. Avec interview t\u00e9l\u00e9phonique d'Etienne Rochat, aum\u00f4nier au CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85FEA932-A48F-4A37-AC22-7EBA720BE273", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod-Zorzi, St\u00e9fanie"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "suicide", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "politique de la sant\u00e9", "vieillesse", "sant\u00e9 publique", "religion et croyances", "g\u00e9riatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du service de la sant\u00e9 publique du Canton de Vaud", "name": "Monod-Zorzi, St\u00e9fanie", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier au CHUV", "name": "Rochat, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Match amical  Neuch\u00e2tel 2014 : Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1371113", "publicationDate": "2014-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A quoi ressemblera l'autoroute Lausanne-Gen\u00e8ve en 2064? : 1. Extrait de l'interview de Jean-Albert Gr\u00e9goire, ing\u00e9nieur en 1956. - 2. Commentaire de Pierre-Antoine Preti avec les interviews d'Yves Delacr\u00e9taz, professeur de mobilit\u00e9 et transports \u00e0 l'HEIG-Vaud et Panos Tzieropoulos, directeur du groupe Intermodalit\u00e9 des Transports et Planification \u00e0 l'EPFL. - 3. Interview d'Eduardo Camacho-H\u00fcbner, ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AABB807F-2BBF-43BF-B5A2-2FF6E5188672", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 506, "publicationDate": "2014-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "futurisme", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de mobilit\u00e9 et transports \u00e0 l'HEIG-Vaud", "name": "Delacr\u00e9taz, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du groupe Intermodalit\u00e9 des Transports et Planification \u00e0 l'EPFL", "name": "Tzieropoulos, Panos", "type": "Participant"}, {"role": " ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Camacho-H\u00fcbner, Eduardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Augustines : A propos de leur album \"Augustines\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Chapel song\" et \"Nothing to lose but your head\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-9B3F30D7-D4DD-4253-B1D3-3040DD2C9E45", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1134, "publicationDate": "2014-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustines"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Ils sont trois et originaires de New York. Eux, ce sont Augustines. Compos\u00e9 de Billy, Eric et Rob, le groupe na\u00eet en 2010 \u00e0 Brooklyn. Le premier album intitul\u00e9 \"Rise Ye Sunken Ships\" sort en 2011. F\u00e9vrier 2014, les voil\u00e0 de retour avec \"Augustines\", leur deuxi\u00e8me album. Avant que le trio ne se produise pour deux titres live, on vous propose une petite anecdote: le nom du groupe a \u00e9t\u00e9 choisi en r\u00e9f\u00e9rence au mois de naissance de Billy et Eric! Les voil\u00e0 en showcase et en interview!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trombone, casio", "name": "Alan", "type": "Participant"}, {"role": "voix, guitare, basse", "name": "Eric", "type": "Participant"}, {"role": "voix, guitare", "name": "Bill", "type": "Participant"}, {"role": "voix, cojan", "name": "Rob", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe am\u00e9ricain", "name": "Augustines", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers de l'h\u00f4pital: du c\u00f4t\u00e9 de l'intendance. Reportage \u00e0 l'H\u00f4pital Riviera-Chablais \u00e0 la d\u00e9couverte du m\u00e9tier de gouvernante d'h\u00f4pital, accessoirement de nettoyeuse, en compagnie de Verica Milic, gouvernante du site de Samaritain (Vevey), Kali Rohimi, nettoyeuse, et Patricia Claivaz, responsable de la communication de l'H\u00f4pital Riviera-Chablais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0116A35-3A87-4D1F-BCF5-F78A4F64BACB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Chablais (vaudois)", "Riviera vaudoise"], "durationSec": 1854, "publicationDate": "2014-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "entretien des locaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouvernante d'h\u00f4pital", "name": "Milic, Verica", "type": "Participant"}, {"role": "nettoyeuse", "name": "Rohimi, Kali", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication de l'H\u00f4pital Riviera-Chablais", "name": "Claivaz, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier anesth\u00e9siste", "name": "Verot, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}]}}