{"response": {"numFound": 6337, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'h\u00f4tellerie europ\u00e9enne harmonise ses \u00e9toiles. A quels crit\u00e8res r\u00e9pondent les \u00e9toiles? Ce syst\u00e8me de classification harmonis\u00e9 est-il possible et m\u00eame souhaitable? Les explications d'Olivier Biener, professeur \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97E28BFC-387F-43C3-9BDB-866A6B65BBD3", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "h\u00f4tel"], "excerpt": "La classification des \u00e9tablissements h\u00f4teliers est parfois d\u00e9routante. Le syst\u00e8me des \u00e9toiles n'est pas unifi\u00e9, ni entre les pays, ni m\u00eame au sein d'un m\u00eame pays. L'Europe et l\u2019association fa\u00eeti\u00e8re H\u00f4tellerie suisse souhaitent harmoniser cette classification. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Biener, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le populisme (2/5) : Le pouvoir magique de la voix", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-54D28404-9DB3-4399-8DA5-D91A98E27CAE", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["populisme", "voix", "psychanalyse"], "excerpt": "La question de la mont\u00e9e du populisme en Europe est un sujet par \u00e9vidence politique, qui convie \u00e0 interroger les sympt\u00f4mes les plus apparents, qu'ils soient \u00e9conomiques, sociaux ou environnementaux. D'autres ingr\u00e9dients, plus rarement interrog\u00e9s, sont peut-\u00eatre \u00e0 convier. L'un d'entre eux rel\u00e8ve de ce que l'on pourrait nommer le pouvoir magique de la voix. Que contient-elle, que porte-t-elle en elle-m\u00eame, du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9metteur ou du c\u00f4t\u00e9 du r\u00e9cepteur? El\u00e9ments de r\u00e9ponse, nontamment avec des psychanalystes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Juifs en Suisse, une histoire riche et mouvement\u00e9e (2/10) :  Le Surbtal, \u00ab berceau \u00bb contraint des Juifs de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23216B70-6C29-45BB-9056-D4541C5EEED0", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Suisse", "Endingen", "Lengnau"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "synagogue", "pers\u00e9cution religieuse", "17e si\u00e8cle", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Au XVIIe si\u00e8cle, la Di\u00e8te d\u00e9cide d'interdire la pr\u00e9sence des Juifs sur le territoire suisse. Le bailli de Baden consent toutefois \u00e0 les accepter dans les villages de Lengnau et Endingen, dans le Surbtal, au nord de Baden, leur pr\u00e9sence lui assurant des rentr\u00e9es fiscales suppl\u00e9mentaires. Ainsi, les seuls Juifs rest\u00e9s en Suisse ont \u00e9t\u00e9 contraints de vivre dans ces deux communes, o\u00f9 ils n'avaient l'autorisation d'exercer que dans le commerce rural. Le droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re leur \u00e9tant \u00e9galement refus\u00e9, on trouva des solutions pratiques pour s'accommoder de l'interdiction de faire cohabiter Juifs et chr\u00e9tiens dans les m\u00eames logements. Les fameuses doubles portes de certaines maisons de ces deux communes en sont encore aujourd'hui le t\u00e9moin. Dans chacun des deux villages, on construit des synagogues d\u00e8s la moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. En 1750, les Juifs du comt\u00e9 de Baden re\u00e7urent l'autorisation de construire un cimeti\u00e8re, \u00e9tabli \u00e0 mi-chemin entre les deux communes de Lengnau et Endingen, alors que les d\u00e9funts de la communaut\u00e9 devaient jusque-l\u00e0 \u00eatre enterr\u00e9s sur une \u00eele sur le Rhin appel\u00e9e \u00ab Juden\u00e4ule \u00bb pr\u00e8s de Koblenz (AG). Un si\u00e8cle plus tard, la population juive de Lengnau repr\u00e9sentait pr\u00e8s de 500 personnes, soit le tiers du village, et 1'000 personnes pour Endingen, la moiti\u00e9 de la population. On construisit d\u00e8s lors de nouvelles synagogues \u00e0 cette \u00e9poque. La r\u00e9vision constitutionnelle de 1874 reconnut aux Juifs de Suisse la libert\u00e9 de croyance et de conscience. Devenus des citoyens avec les m\u00eames droits que les autres, les Juifs du Surbtal n'\u00e9taient d\u00e8s lors plus contraints de rester dans cette seule r\u00e9gion et \u00e9migr\u00e8rent vers les grandes villes. Aujourd'hui, il reste trois familles juives \u00e0 Lengnau et cinq \u00e0 Endingen. Un home pour personnes \u00e2g\u00e9es juives fut construit \u00e0 Lengnau au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, suite \u00e0 un don de la famille Guggenheim des \u00c9tats-Unis, dont l'histoire remonte au Surbtal. C'est dans ce home qu'une pratique cultuelle juive se perp\u00e9tue dans la r\u00e9gion, gr\u00e2ce \u00e0 la visite notamment de Juifs des villes avoisinantes et qui, d'ailleurs, peuvent loger dans un h\u00f4tel attenant au home. L'histoire unique de ce petit val suscite un nouvel int\u00e9r\u00eat depuis deux d\u00e9cennies, et le Surbtal repr\u00e9sente d'une certaine mani\u00e8re un \u00ab Gr\u00fctli \u00bb pour de nombreux Juifs de Suisse et de l'\u00e9tranger. Reportage \u00e0 Lengnau et Endingen, en compagnie de Roy Oppenheim, actuel pr\u00e9sident de Forum helveticum, ainsi que Jules Bloch, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Endingen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9iliste de Endingen", "name": "Bloch, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art, publiciste, ancien collaborateur de la SSR", "name": "Oppenheim, Roy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il construire des tours dans les villes suisses? : Interview de MArio Botta, architecte suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5628A2AA-F704-40F2-B0C2-920487166A61", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "A Lausanne, le projet de construction  de la tour Beaulieu, ou tour Taoua, sera soumis au vote populaire le 13 avril  2014. L'architecte Mario Botta a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au concept de tours dans les villes et il a un avis plut\u00f4t n\u00e9gatif sur ce projet lausannois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte suisse", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le Valais est le canton le plus s\u00fbr de Suisse romande. St\u00e8ve Berclaz, membre de l'ARVINES, une association qui milite pour la s\u00e9curisation du Valais, commente les derniers chiffres sur la criminalit\u00e9 dans son canton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85AED3F2-F7D4-4FF5-86F7-956D90F28EAB", "durationSec": 232, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joumana Haddad, journaliste et \u00e9crivaine libanaise, figure phare du f\u00e9minisme dans le monde arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E00A6FE-0246-46C2-93E0-FAF484748167", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Liban"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haddad, Joumana"], "thematicThemes": ["islam", "statut de la femme", "f\u00e9minisme", "religion et croyances", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "En 2013 est paru chez Actes Sud \"Superman est arabe\" dans lequel Joumana Hassad d\u00e9nonce le syst\u00e8me patriarcal qui s\u00e9vit dans le monde arabe et qui s'enracine dans les trois religions monoth\u00e9istes. En discriminant la femme au sein de la famille et dans la vie sociale, ces religions n'ont pas seulement favoris\u00e9 le machisme mais l'ont aussi, selon elle, institutionnalis\u00e9 et sacralis\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Haddad, Joumana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le suivi du projet urbanistique de La Chaux-de-Fonds avec d\u00e9marche participative. Le point avec Jean-Pierre Veya, membre de l'ex\u00e9cutif de la Chaux-de-Fonds, en charge des affaires culturelles, des sports et de la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E7ACEC9-F4BF-4510-A76F-9BCC60A1BFE4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 782, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat", "urbanisme", "consultation politique", "piscine"], "excerpt": "De nombreuses municipalit\u00e9s ont recours au syst\u00e8me de la d\u00e9marche participative pour les grands projets de modification de la ville. Interrogations sur l'efficacit\u00e9 de cet outil en suivant l'exemple de la Chaux-de-Fonds. Cette ville a r\u00e9colt\u00e9 l'opinion de ses habitants sur la r\u00e9novation de la piscine municipale en ao\u00fbt 2013. Le 21 mars 2014, le Conseil communal a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le choix de son projet parmi trois variantes. Les d\u00e9sirs de la population ont-ils \u00e9t\u00e9 pris en compte?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'ex\u00e9cutif de La Chaux-de-Fonds", "name": "Veya, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Que valent les adoucisseurs d'eau? L'eau du robinet est plut\u00f4t dure en Romandie et des traces blanches se forment vite dans les \u00e9viers ou dans les casseroles. Plusieurs soci\u00e9t\u00e9s en profitent pour faire leur publicit\u00e9 aupr\u00e8s des propri\u00e9taires, pour les convaincre de s'\u00e9quiper d'un dispositif d'adoucissement de l'eau. Ces \u00e9quipements sont-ils efficaces? Eclairage avec Martial Wicht, chef romand de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de l'industrie du gaz et des eaux\r\n\r\nYves-Alain Cornu s'interroge sur l'efficacit\u00e9 de ces \u00e9quipements assez chers. Invit\u00e9: Martial Wicht, chef romand de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de l'industrie du gaz et des eaux (SSIGE).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78BB3337-70A4-4DC6-9CC5-4D7058267716", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "eau potable", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " chef romand de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de l'industrie du gaz et des eaux", "name": "Wicht, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martial Leiter, dessinateur, peintre et graveur neuch\u00e2telois, \u00e0 l'occasion d'une exposition qui lui est consacr\u00e9e \u00e0 la Maison du dessin de presse \u00e0 Morges et qui pr\u00e9sente une partie de son parcours de dessinateur de presse depuis les premi\u00e8res \u00e9bauches dans les ann\u00e9es 1970 jusqu'\u00e0 nos jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92BE9AC9-8C1A-4E19-855F-9438BD81FAD1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiter, Martial"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, peintre et graveur neuch\u00e2telois", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : \"Wonder Foetus\", projet du plasticien fran\u00e7ais Alexandre Nicolas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58AE7A3C-1420-49CE-95EE-8C501D017897", "durationSec": 242, "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "id": "asset-71827", "thematicGeographicals": ["TANZANIE"], "durationSec": 178, "mediaType": "video", "excerpt": "Le lac Natron en Tanzanie a une eau alcaline affichant un pH de 10. Des poissons alcalicus supportant cet environnement ont \u00e9volu\u00e9 dans cette eau, avoisinant les 48\u00b0C.", "title": "H2O LA LA : CUITS MAIS VIVANTS (TANZANIE) - 14.03.25", "visualGeographicals": ["TANZANIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALCALIN", "LAC", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES"], "alternativeExcerpt": ["Cuits mais vivants (Tanzanie)", "H2O LA LA\nCuits mais vivants (Tanzanie)", "Le lac Natron en Tanzanie a une eau alcaline qui affiche un pH de 10, c'est pour cette raison qu'un curieux poisson s'y d\u00e9veloppe.", "H2O LA LA\nCuits mais vivants (Tanzanie)", "H2O LA LA\nCuits mais vivants (Tanzanie)"], "alternativeTitle": ["H2O LA LA - Tanzanie : Cuits mais vivants ", "Le court du jour", "H2O LA LA : Cuits mais vivants (Tanzanie)", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5719051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5604685", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5604685", "ece-5604130"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-62493", "durationSec": 8513, "mediaType": "video", "title": "ZURICH SC - LAUSANNE HC 7E MATCH QUARTS FINALE PLAY-OFFS ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2013 - 2014", "visualGeographicals": ["MIAMI", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nZurich - Lausanne\nPlay off, 1/4 finale, match 7"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Zurich - Lausanne, Play off, 1/4 finale, match 7"], "imageURL": "//www.rts.ch/5704603.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5604127"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-269801", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20140325, d\u00e9faite du Lausanne HC, qui a perdu contre le Zurich SC sur le score de 0 \u00e0 1 lors du 7e et dernier match comptant pour les quarts de finale des play-offs du championnat de Suisse de hockey sur glace, cat\u00e9gorie LNA. Le Lausanne HC perd la s\u00e9rie sur le score de 3 \u00e0 4.", "title": "ZURICH SC - LAUSANNE HC 7E MATCH QUARTS FINALE PLAY-OFFS ET HIGHLIGHTS - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2013 - 2014", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "publicationDate": "2014-03-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ZURICH SC", "LAUSANNE HC"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L'esprit des fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7AC8A59-EC6C-4F9C-998D-31F6FBD8FCD2", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "frontalier"], "excerpt": "Le 9 f\u00e9vrier, avec 50,34% de oui, la Suisse acceptait l'initiative de l'UDC contre l'immigration de masse, m\u00eame si les cantons romands ont majoritairement refus\u00e9 le texte. Que s'est-il donc pass\u00e9 ce jour-l\u00e0? On a entendu parler de repli identitaire, de r\u00e9flexe de peur, de manque de vison, etc.. Sans vouloir refaire le d\u00e9bat, si nous prenions un peu de recul et que nous cherchions \u00e0 voir ce qui se joue dans l'id\u00e9e m\u00eame de fronti\u00e8re? Que verrions-nous? Que repr\u00e9sentent les fronti\u00e8res? Pourquoi de temps en temps nous voulons les ouvrir, et pourquoi nous d\u00e9cidons tout \u00e0 coup de vouloir les fermer? Nous prot\u00e8gent-elles ou nous enferment-elles? Pour ouvrir quelques pistes de r\u00e9flexion, en direct, Fabrizio Sabelli. Entretien d'Alexandre Roulin, initiateur du projet \"Chouettes sans fronti\u00e8res\", volant entre Isra\u00ebl, Jordanie et Palestine, et se jouant all\u00e8grement des fronti\u00e8res. Et plus pr\u00e8s de chez nous, nous entendrons, avant diffusion, un extrait du tournage de l\u2019\u00e9mission \"Frontaliers suisses, profiteurs et clandestins\", un reportage de No\u00ebl Tortajada et Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann, qui sera diffus\u00e9e le 27 mars dans Temps Pr\u00e9sent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne, initiateur du projet \"Couettes sans fronti\u00e8res\"", "name": "Roulin, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue de la communication", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'avion de Malaysia Airlines, disparu depuis le 8 mars 2014, est tomb\u00e9 dans le sud de l'Oc\u00e9an Indien a annonc\u00e9 le premier ministre malaisien sur la base de nouvelles donn\u00e9es satellitaires : Interview de Fran\u00e7ois Nenin, journaliste et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 dans les compagnies a\u00e9riennes ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DF1C841-066E-4A7E-BC3A-320D8E65CD58", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Australie"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Les familles avaient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es, avant l'annonce par le premier ministre malaisien, par SMS, selon la BBC qui a publi\u00e9 une partie de ce message: \"l'avion est perdu et aucune des personnes \u00e0 bord n'a surv\u00e9cu\". Les raisons de cet accident ne sont pas encore connues, mais l'avion aurait transport\u00e9 des batteries au lithium qui auraient pu prendre feu. Les pilotes \u00e9tant d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, l'avion n'aurait pas pu regagner sa base et aurait d\u00e9riv\u00e9, selon l'hypoth\u00e8se de Fran\u00e7ois Nenin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 dans les compagnies a\u00e9riennes", "name": "Nenin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Box TV et protection des donn\u00e9es. Avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es et Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF0F5B5F-03E5-45A2-83BD-9B86AB0C365E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 463, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UPC Cablecom", "Swisscom"], "thematicThemes": ["pay-TV", "protection des donn\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Comment deux g\u00e9n\u00e9rations de photographes suisses \u00e9changent et se nourrissent l'un l'autre? Interview de Henry Leutwyler et Lionel Henriod, photographes, r\u00e9unis \u00e0 l'occasion de la Photobastei 2014 \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C852422-DC7D-4BAB-A8B4-6FB09F6D90F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leutwyler, Henry", "Henriod, Lionel"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "courant artistique (21e)", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Leutwyler, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Henriod, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Box TV et protection des donn\u00e9es. Avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es et Sylvain M\u00e9tille, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-622752DC-197F-4281-9604-3C519995F0E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UPC Cablecom", "Swisscom"], "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "pay-TV"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le populisme (1/5) : Entretiens avec Dominique Reyni\u00e9, politologue, et Jean-Pierre Rioux, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8964A43-8187-4C3D-AF67-3E3701A67416", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "populisme", "extr\u00eame droite"], "excerpt": "Verbe et politique, les soubassements du populisme: semaine consacr\u00e9e aux ingr\u00e9dients favorisant la mont\u00e9e du populisme en Europe, ingr\u00e9dients relevant de la psychanalyse, de l'histoire politique, de l'analyse litt\u00e9raire et aussi de l'influence sans doute mal mesur\u00e9e de l'industrie du divertissement qui domine les programmes sur la plupart des \u00e9crans. En lien avec le documentaire TV \"Populisme, l'Europe en danger\" d'Antoine Vitkine: les \u00e9lections au Parlement europ\u00e9en de mai 2014 seront l'occasion pour les adversaires de l'UE de manifester leur ras-le-bol. A travers le continent, les partis populistes pr\u00e9parent ce scrutin o\u00f9 ils devraient remporter de nombreuses victoires. Tour d'Europe de ces mouvements et de leurs arguments. (1/5) Entretien avec Dominique Reyni\u00e9, auteur de nombreux ouvrages sur l'opinion publique, la vie politique fran\u00e7aise et europ\u00e9enne, dont \"Populisme: la pente fatale\" (Editions Plon 2011, Prix du livre politique 2012 et Prix des d\u00e9put\u00e9s 2012). Interview de Jean-Pierre Rioux, directeur de \"Vingti\u00e8me Si\u00e8cle, Revue d'histoire\". Jean-Pierre Rioux a \u00e9galement dirig\u00e9 le Dictionnaire de la France coloniale (Flammarion, 2007).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences Po et directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation pour l'innovation politique", "name": "Reyni\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste d'histoire contemporaine, ancien directeur de recherche au CNRS et \u00e0 l'Institut d'histoire du temps pr\u00e9sent, et inspecteur g\u00e9n\u00e9ral honoraire de l'Education nationale", "name": "Rioux, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Super-h\u00e9ros, super-pouvoirs et science (1/4) : Le vol, interview d'Yves Rossy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5276831E-E9F5-4310-8991-1459ECEF9C43", "durationSec": 739, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation", "vol a\u00e9rien", "super-h\u00e9ros"], "excerpt": "A l\u2019occasion de l\u2019exposition \"Superman, Batman & Co..mics!\" \u00e0 la Maison d\u2019Ailleurs, \u00e0 Yverdon, Sarah Dirren vous propose, durant la semaine du 24 au 28 mars 2014, une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux super-h\u00e9ros et \u00e0 leurs super-pouvoirs vus du c\u00f4t\u00e9 scientifique. Ce premier \u00e9pisode s'int\u00e9resse au vol et aux exp\u00e9riences d'Yves Rossy v\u00e9cues dans les airs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier homme volant de l'histoire de l'aviation, alias \"Jetman\"", "name": "Rossy, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le tour de France, ni plus, ni moins. Entretien avec Lionel Daudet, \u00e9crivain et alpiniste, qui fit le tour de la France, en suivant exactement et au m\u00e8tre pr\u00e8s le trajet de la fronti\u00e8re et du littoral, \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo, en kayak ou en voilier, pour un total de 3000 kilom\u00e8tres d'ar\u00eates, de for\u00east, de rivi\u00e8res, et 6000 kilom\u00e8tres de littoral ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBD296D2-305F-40D3-B914-631E1660BFBA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daudet, Lionel"], "thematicThemes": ["aventurier", "g\u00e9ographie physique", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\u00c0 quoi ressemble une fronti\u00e8re? Dans le livre qui relate cette aventure, \"Le Tour de la France, exactement\" (Ed. Stock), Lionel Daudet invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 mouvante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, alpiniste", "name": "Daudet, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premiers tours des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en France. Le Front national fait une forte perc\u00e9e, la victoire revient \u00e0 la droite et la gauche prend une claque : Interview de Marine Le Pen, pr\u00e9sident du Front national fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6AAF895-638B-443F-92D7-221DF9935283", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "excerpt": "A H\u00e9nin-Beaumont, dans le Pas-de-Calais, le Front national a cr\u00e9\u00e9 la sensation en faisant \u00e9lire son candidat d\u00e8s le premier tour. Arriv\u00e9 en t\u00eate dans plusieurs villes du sud et du nord-est, il pourrait d\u00e9crocher d'autres municipalit\u00e9s au deuxi\u00e8me tour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Front national fran\u00e7ais", "name": "Le Pen, Marine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Juifs en Suisse, une histoire riche et mouvement\u00e9e (1/10) : Gen\u00e8ve et les pers\u00e9cutions des Juisf au Moyen Age", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FD11B30-5F96-4AA7-BFCF-DE506DCEDD37", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "pers\u00e9cution religieuse", "juda\u00efsme", "Moyen Age"], "excerpt": "Aujourd\u2019hui, pr\u00e8s de 17'000 Juifs vivent en Suisse. Si leurs communaut\u00e9s sont actuellement principalement actives dans les grandes villes, la vie religieuse et culturelle juive a laiss\u00e9 son empreinte dans bien d\u2019autres endroits du pays, du Moyen \u00c2ge \u00e0 nos jours. A vue d\u2019esprit raconte en 10 \u00e9pisodes l\u2019histoire des Juifs en Suisse, une histoire davantage marqu\u00e9e par les ruptures que la continuit\u00e9. Les premiers \u00e9tablissements durables de Juifs en Suisse remontent au XIIIe et XIVe si\u00e8cle dans les principales villes. Ils en seront syst\u00e9matiquement expuls\u00e9s au XVe si\u00e8cle. D\u00e8s cette \u00e9poque et jusqu\u2019au XVIIIe si\u00e8cle, il n\u2019existe pratiquement pas de traces de communaut\u00e9s juives en Suisse. Seuls les villages argoviens de Lengnau et Endingen leur accordent le droit de r\u00e9sidence. Ce n\u2019est que lors des r\u00e9visions constitutionnelles de 1866 et 1874 que les citoyens juifs obtiennent les m\u00eames droits et devoirs que leurs concitoyens chr\u00e9tiens. La population juive de Suisse, alors en croissance avec l'arriv\u00e9e de Juifs d'Alsace, passe d\u2019un milieu rural \u00e0 un milieu urbain, cr\u00e9ant des communaut\u00e9s dans une vingtaine de communes. C\u2019est notamment le cas dans le Jura neuch\u00e2telois et bernois, ainsi qu\u2019\u00e0 Gen\u00e8ve et Avenches. Les Juifs travaillent alors comme n\u00e9gociants en tissus, \u00e9piciers, marchands de b\u00e9tail ou horlogers, participant d\u2019ailleurs \u00e0 l\u2019essor de l\u2019industrie horlog\u00e8re. Et si des chr\u00e9tiens de Suisse s\u2019ouvrent au juda\u00efsme et ses pratiquants, cela n\u2019emp\u00eache pas la m\u00e9fiance \u00e0 l\u2019encontre des Juifs de cro\u00eetre dans le pays, comme le traduit l\u2019interdiction de l\u2019abattage rituel par l\u2019acceptation de l\u2019initiative populaire en 1893. La mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme en Europe, la Seconde Guerre mondiale et la Shoah seront des \u00e9preuves difficiles pour les Juifs de Suisse. \u00ab J\u2019ai re\u00e7u des Suisses le fait de pouvoir rester en vie, ce que les Juifs ailleurs n\u2019ont pas re\u00e7u. Je devais aux uns et aux autres quelque chose \u00bb, raconte Rolf Bloch, pr\u00e9sident du Fonds suisse en faveur des victimes de la Shoah. Depuis le milieu du XXe si\u00e8cle, la pr\u00e9sence des Juifs sur le territoire helv\u00e9tique s\u2019amenuise. Assimilation, \u00e9migration et s\u00e9cularisation en sont les causes principales. A vue d\u2019esprit vous fait d\u00e9couvrir les lieux, les \u00e9tapes et l\u2019h\u00e9ritage de cette grande histoire au travers de reportages, r\u00e9cits et rencontres.\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard, Pierre-Yves Moret et Evelyne Oberson. (1/10) : Des artisans et des commer\u00e7ants juifs sont probablement venus en Suisse \u00e0 l\u2019\u00e9poque romaine d\u00e9j\u00e0, mais il n\u2019existe pas ou presque de document historique ou arch\u00e9ologique qui le prouve, comme c\u2019est pourtant le cas un peu plus au nord, \u00e0 Tr\u00e8ves et \u00e0 Cologne. La pr\u00e9sence des Juifs est attest\u00e9e dans la plupart des villes de Suisse d\u00e8s le XIIIe si\u00e8cle. D\u00e8s le d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle, leur situation se d\u00e9t\u00e9riore. Les antiques et fallacieux pr\u00e9jug\u00e9s ainsi que les pr\u00e9somptions d\u2019empoisonnement des sources et de meurtre rituel se propagent dans la population et conduiront \u00e0 des pers\u00e9cutions et des mises \u00e0 mort. Comme partout en Europe, les Juifs sont soumis \u00e0 des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques discriminatoires. Les Juifs \u00e0 Gen\u00e8ve n\u2019\u00e9chappent pas \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9. Install\u00e9s durablement depuis 1396, ils sont contraints de vivre d\u00e8s 1428 dans un espace ferm\u00e9, situ\u00e9 vers les actuelles rue des Granges et place du Grand M\u00e9zel. Cet espace est appel\u00e9 \u00ab Cancel \u00bb et il est instaur\u00e9 un si\u00e8cle avant la cr\u00e9ation du premier ghetto \u00e0 Venise. Le 28 d\u00e9cembre 1490, le Conseil de Gen\u00e8ve ordonne leur expulsion. Comme dans toutes les autres villes de Suisse, les Juifs auront l\u2019interdiction de s\u2019y \u00e9tablir jusqu\u2019\u00e0 l\u2019or\u00e9e du XIXe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, guide", "name": "Plan\u00e7on, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La d\u00e9pendance au porno. Denis Luthy, jeune adulte d\u00e9pendant \u00e0 la consommation de films pornographiques, nous parle de son addiction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C3A6CB4-A73B-46D7-8CE6-FF8658E0B2C3", "durationSec": 270, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La culture de cannabis pourrait sauver les paysans de montagne, selon une \u00e9tude qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions li\u00e9es aux drogues : Francis Egger, membre de la direction de l'Union Suisse des Paysans, pour qui cette id\u00e9e ne para\u00eet pas tr\u00e8s r\u00e9aliste, le cannabis n'\u00e9tait pas une plante de la montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1DAFAE8-9AF6-44F6-9E13-B91204047E9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture de montagne", "haschich"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de l'Union suisse des paysans", "name": "Egger, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Un parcours en po\u00e9sie entre deux langues : Interview de Iskandar Habache, po\u00e8te, \u00e0 propos de son oeuvre po\u00e9tique", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3664E6CF-8B37-420F-BB4C-D1265E9E9028", "thematicGeographicals": ["Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habache, Iskandar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "po\u00e9sie"], "excerpt": "A lire : Iskandar Habache, Po\u00e8mes in\u00e9dits, traduit par Lotfi Nea, Revue Hippocampe, no.8, janvier 2013 et Iskandar Habache, Quelques pointes de nuit, traduit par Jean-Charles Depaule, \u00ab Le refuge \u00bb, CIPM/Spectres familiers, 2003. Iskandar Habache, po\u00e8te libanais, \u00e9crit en arabe. Et traduit du fran\u00e7ais vers l\u2019arabe. Journaliste culturel au journal arabe de Beyrouth As-Safir, aux c\u00f4t\u00e9s du po\u00e8te ami Abbas Beydoun, il s\u2019est nourri de culture litt\u00e9raire francophone. Rencontre \u00e0 Beyrouth pour une \u00e9vocation de la place de la po\u00e9sie dans la soci\u00e9t\u00e9 libanaise, et plus largement arabe. L\u2019itin\u00e9raire po\u00e9tique de Iskandar Habache commence pendant la guerre civile libanaise. C\u2019est durant l\u2019adolescence qu\u2019il commence \u00e0 \u00e9crire pour ne plus entendre le fracas de la guerre. S\u2019il lit d\u2019abord la po\u00e9sie arabe classique, c\u2019est rapidement vers la po\u00e9sie fran\u00e7aise contemporaine qu\u2019il se tourne. Habache cherche un ailleurs dans la langue et dans un style plus moderne. Puis, la lecture du po\u00e8te Pierre Reverdy, en fran\u00e7ais, lui ouvre un nouveau chemin d\u2019\u00e9criture. Plus tard, \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte, il d\u00e9couvre la richesse de la po\u00e9sie et de la pens\u00e9e arabe \u00e0 travers un point de vue philosophique, suite \u00e0 ses \u00e9tudes universitaires. Pour Iskandar Habbache, l\u2019\u00e9criture est devenue un moyen de r\u00e9sistance face \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 islamiste : \u00e9crire en arabe pour parler dans la m\u00eame langue, combattre \u00e0 travers la parole, \u00e0 travers la po\u00e9sie. Preuve qu\u2019elle a encore son mot \u00e0 dire dans les d\u00e9bats qui agitent la soci\u00e9t\u00e9 libanaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Habache, Iskandar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9ix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Habache, Iskandar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, journaliste", "name": "Habache, Iskandar", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Douglas Kennedy, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son recueil de nouvelles \"Murmurer \u00e0 l'oreille des femmes\" (Ed. Belfond)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC16400-29E5-4DC5-9A5B-CE3DC89F0EDE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3544, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, Douglas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kennedy, Douglas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le recyclage des plastiques. Certaines communent incin\u00e8rent et d'autres recyclent. Quel est le meilleur choix? Quantis, une spin-off de l'EPFL sp\u00e9cialis\u00e9e dans les \u00e9cobilans, vient de d\u00e9voiler les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude qu'elle a men\u00e9e \u00e0 ce sujet et qui ne concluent pas \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du recyclage. Pour la commenter, Jean Paul Schindeholz, directeur de STRID, qui g\u00e8re les d\u00e9chets de 64 communes du nord-vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7E0C7AE-D96B-4FC3-AB72-D5E28F83C0A0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quantis"], "thematicThemes": ["incin\u00e9ration", "recyclage des d\u00e9chets", "plastique", "sac poubelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du STRID", "name": "Schindelholz, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, active au sein des associations Caritas, M\u00e8re Sofia et Lire et Ecrire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77A0640A-3588-417E-98CE-87A52DE50B14", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2014-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marra, Ada"], "thematicThemes": ["association", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Tu riais", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D4D46A61-B4EE-44FD-BC37-2AD7C3252D65", "durationSec": 197, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Limbour, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Nadia Fabrizio, po\u00e9sie du Frioul et chants d'\u00e9migration (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2E4FFBD-F049-42C8-931F-B6EF010969F7", "thematicGeographicals": ["Frioul-V\u00e9n\u00e9tie-Julienne", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 2755, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "travailleur \u00e9tranger", "\u00e9migration"], "excerpt": "En pr\u00e9lude \u00e0 son concert au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 mars, entretien avec la com\u00e9dienne-chanteuse. Le spectacle \"Emigrant [Chants du Fri\u00fbl]\" a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 du 9 au 20 octobre 2012 au TnBA - Th\u00e9\u00e2tre National de Bordeaux Aquitaine. \"Je suis n\u00e9e loin de mes origines. Je suis n\u00e9e en Suisse. Je suis fille et petite-fille d\u2019immigr\u00e9s. J\u2019appartiens \u00e0 cette grande nation de ceux et celles qui cherchent leurs racines; regardent une terre qui est leur matrice, sans avoir repos\u00e9 dans le giron maternel. Pas m\u00eame enlev\u00e9s, arrach\u00e9s \u00e0 des souvenirs ou une vie, pas m\u00eame immigr\u00e9s; et pourtant en miettes... Un h\u00e9ritage de m\u00e9lancolie, de rage et de chants... Raconter ce qu\u2019il y a entre ici et l\u00e0-bas, cet \"entre\" d\u2019o\u00f9 l\u2019on ne sort jamais; comme si nous \u00e9tions le peuple des gares, des trains et des valises... jamais vraiment ici, toujours un peu hors de l\u00e0-bas... toujours en d\u00e9calage... Un regard, non par sur le pass\u00e9; un voyage dans une langue, un chant d\u2019amour pour un coin d\u2019Europe, vers il nesti NORT (notre Nord).\" Nadia Fabrizio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Fabrizio, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2220761B-15F6-4A15-9E33-A77EBDFD3639", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 4899, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e9laz, Daniel"], "thematicThemes": ["ville", "syndic", "commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "En cas de malheur, Claude Autant-Lara, 1958", "id": "sound-C8DF520C-E6AF-45D1-A757-71B8DD56C903", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Catherine Fattebert nous parle du film de Claude Autant-Lara, sorti en 1958, \"En cas de malheur\".\r\nCette production franco-italienne, tir\u00e9e d'un roman de Georges Simenon, r\u00e9unit Jean Gabin, Brigitte Bardot et Edwige Feuill\u00e8re.\r\n--- plus value ---\r\nEntr\u00e9 dans l'histoire du cin\u00e9ma parce qu'il marque pour la premi\u00e8re fois la rencontre dans un film de Brigitte Bardot et de Jean Gabin, En cas de malheur est tr\u00e8s embl\u00e9matique de son \u00e9poque, celle qui commence \u00e0 voir \u00e9voluer les mentalit\u00e9s avant la rupture des ann\u00e9es 60.Claude Autant-Lara, cin\u00e9aste d\u00e9test\u00e9 des auteurs de la nouvelle vague, signe ici un film inspir\u00e9 d'un roman de Georges Simenon, qui s'attaque \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise, \u00e0 ses conventions et \u00e0 son hypocrisie.Le film fait un scandale \u00e0 sa sortie.On y voit Brigitte Bardot nue dans une histoire de fille perdue qui entra\u00eene un homme m\u00fbr dans sa chute, chose que la morale de l'\u00e9poque r\u00e9prouve s\u00e9v\u00e8rement.Bardot est, en 1958, une ic\u00f4ne sexy et glamour, arrachant des cris \u00e0 ses admirateurs et tra\u00eenant \u00e0 ses basques des hordes de paparazzi. Elle n'\u00e9tait qu'un corps, elle devient pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, gr\u00e2ce au cin\u00e9aste Autant-Lara, une actrice.Face \u00e0 elle, Jean Gabin, l'acteur le plus aim\u00e9 des fran\u00e7ais, qui compose ici un avocat cinquantenaire pris du d\u00e9mon de midi.\u00a0Extrait de En cas de malheur\u00a0Autre extrait de En cas de malheur", "alternativeTitle": ["Travelling du 23.03.2014", "En cas de malheur / TVL_2014-03-23T10:06:45_travelling", "Travelling du 23.03.2014", "En cas de malheur / TVL_2014-03-23T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous parle du film de Claude Autant-Lara, sorti en 1958, \"En cas de malheur\".\n\nCette production franco-italienne, tir\u00e9e d'un roman de Georges Simenon, r\u00e9unit Jean Gabin, Brigitte Bardot et Edwige Feuill\u00e8re.", "Catherine Fattebert nous parle du film de Claude Autant-Lara, sorti en 1958, \"En cas de malheur\".\n\nCette production franco-italienne, tir\u00e9e d'un roman de Georges Simenon, r\u00e9unit Jean Gabin, Brigitte Bardot et Edwige Feuill\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5674892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5674892", "ece-5674891"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Voix du tremblement : Skopje 50 ans apr\u00e8s", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5A0E3D18-756D-4A0A-B3CE-0AEEC55FB14B", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Skopje"], "durationSec": 3432, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "histoire"], "excerpt": "Destruction. Construction. Ce qui a construit Skopje, la capitale de la Mac\u00e9doine, c'est sa destruction en 1963 lors d'un tremblement de terre. Lea Promaja enqu\u00eate sur cet \u00e9v\u00e8nement qui a mis au monde la ville. Par un voyage dans le pass\u00e9, les moments, les sentiments, d'hier et du pr\u00e9sent. Produit en langue mac\u00e9donienne, les bases de ce documentaire ont \u00e9t\u00e9  \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 par un groupe d'artistes dans les rues de Skopje l'\u00e9t\u00e9 dernier, le 26 juillet 2013, 50 ans jour pour jour apr\u00e8s le tremblement de terre qui a d\u00e9truit la capitale de la Mac\u00e9doine. L\u00e9a Promaja et une \u00e9quipe d'artistes de Serbie et de Mac\u00e9doine ont port\u00e9 le documentaire vers les habitants de Skopje, dans la rue, un parc, dans un march\u00e9 de la vieille ville de Skopje. Sur leurs t\u00eates : des boites sonores fabriqu\u00e9es \u00e0 partir de caisses de bi\u00e8re locale transform\u00e9es. Avec cette installation radiophonique portable, ils ont travers\u00e9 la ville et sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre des passants, en leur proposant d'\u00e9couter les sons du pass\u00e9, de les mettre en contact avec la r\u00e9alit\u00e9 actuelle de Skopje, entrevue par l'anse de caisses de bi\u00e8res sonores. Donner la parole au tremblement de terre fut comme donner la parole \u00e0 Skopje. Vu que Skopje est le tremblement. Ou son fruit, la fondation de la ville moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Skopje", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, artiste sonore", "name": "Promaja, Lea", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gabriel Matzneff, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-180671F6-9DC2-4E52-8997-EA86091CEAAB", "durationSec": 3922, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matzneff, Gabriel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Depuis toujours, il a \u00e9t\u00e9, il s'est voulu ailleurs et diff\u00e9rent. Se moquant des censeurs de tout plumage. N'aspirant qu'\u00e0 ce statut \u00e9minent, celui d'\u00e9crivain fran\u00e7ais. Libertin au sens du XVIe si\u00e8cle (et du XVIIIe aussi\u2026), il n'a fait profession que de sinc\u00e9rit\u00e9 et d'audace. Asc\u00e8te et h\u00e9doniste \u00e0 la fois, sensuel et sto\u00efcien, il ne ressemble qu'\u00e0 Matzneff. Mais les temps sont durs pour les hommes libres. Sous le vernis de tol\u00e9rance, l'ordre r\u00e8gne. Depuis toujours, il nous tient inform\u00e9s de sa vie, par le biais de son Journal intime. Mais celui des ann\u00e9es 1989-2006 qu'il a pourtant enti\u00e8rement transcrit sur ordinateur, il ne veut pas le publier. Il n'a pas envie de voir se lever le hourvari des dames \u00abquakeresses\u00bb qui le poursuivent de leur vindicte. Le texte existe, il a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 comme le reste de ses archives \u00e0 l'IMEC (Institut de M\u00e9moire de l'Edition Contemporaine). Advienne que pourra. On a le sentiment qu'il est en train de se d\u00e9tacher de ce monde. D\u00e9j\u00e0, parce qu'il manque contin\u00fbment d'argent, il a d\u00fb vendre \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qu'il poss\u00e9dait d'un peu pr\u00e9cieux, livres anciens, \u00e9ditions de ses livres sur grand papier, souvenirs familiaux. Lui dont nous connaissons (via l'indiscret Journal) la chasse qu'il a men\u00e9e contre les kilos superflus, dans un \u00e9tablissement de di\u00e9t\u00e9tique du Mont-P\u00e9lerin o\u00f9 il fut assidu, il prom\u00e8ne une silhouette plus gracile que jamais. Cons\u00e9quence d'une m\u00e9chante maladie, sur laquelle il ne veut pas s'\u00e9tendre. Il s'\u00e9macie, il s'all\u00e8ge de tout, comme s'il \u00e9tait sur le d\u00e9part. Etrange de voir que d\u00e9j\u00e0 dans le journal de ses ann\u00e9es d'adolescence (cf. Cette camisole de flammes), il y avait d\u00e9j\u00e0 l'obsession du suicide, le projet de s'arracher \u00e0 ce monde. L'id\u00e9e de la diff\u00e9rence, le \"Je n'ai rien \u00e0 voir avec eux\". Les suicidaires, il arrive qu'ils fassent de verts vieux messieurs\u2026 Au reste, ces derniers mots lui conviennent tr\u00e8s mal! La voix n'a pas chang\u00e9, all\u00e8gre, un peu insolente, tonique. La lecture de Matzneff est excellente pour la sant\u00e9. Sa plume a du galbe, de la jambe, du nerf. L'essentiel est l\u00e0, n'est-ce pas (c'est son tic de langage, ce n'est-ce pas, qui ponctue son propos et veut emporter votre adh\u00e9sion). Comme on le dit des boxeurs, c'est un \u00abstyliste\u00bb. M\u00eame s'il fut, avec passion, et aristocratiquement, adepte de la plus noble conqu\u00eate de l'homme, plut\u00f4t que du pr\u00e9tendu \u00abnoble art\u00bb. Ecrivain fran\u00e7ais, c'est la dignit\u00e9, la seule, qu'il a voulu conqu\u00e9rir. De tout temps, il a \u00e9t\u00e9 ailleurs, non-conforme, inassimilable. R\u00e9tif. Un libertin, au sens du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle. Les censeurs ne se soucient que de sa vie amoureuse. C'est un peu court, Mesdames et Messieurs. Pr\u00e9cisons, pour ceux qui d\u00e9barqueraient de la Lune, que son plus grand succ\u00e8s, qui fit un peu scandale, mais pas tant que \u00e7a, ce fut \"Les moins de seize ans\", ouvrage o\u00f9 il exposait sa dilection particuli\u00e8re pour la jeunesse. D'ailleurs sans cesse r\u00e9\u00e9dit\u00e9 (repris aujourd'hui par L\u00e9o Scheer, \u00e9diteur). Mais publierait-on aujourd'hui Ivre du vin perdu ou Mes amours d\u00e9compos\u00e9s, deux ouvrages assez gratin\u00e9s, admettons-le? Pas s\u00fbr. La tol\u00e9rance a recul\u00e9, quoiqu'on dise. De l\u00e0 l'autocensure, plus pernicieuse pour la libert\u00e9 de l'esprit que la censure, dit-il. Et pourtant, dans ses livres, que de portraits charmants, que d'amoureuses apr\u00e8s-midis, que de portes de lyc\u00e9e\u2026 Au final, que de p\u00e9dagogie bien comprise. Sans pros\u00e9lytisme aucun, d'ailleurs. C'est \u00e0 chacun ses go\u00fbts. Mais enfin Matzneff ne dissimule rien des siens. Ni d'ailleurs dans d'autres domaines. Toujours, il nous fit part de son amour du christianisme orthodoxe (ic\u00f4nes, encens et polyphonie), et de son admiration pour quelques fr\u00e8res et oncles (Byron, Nietzsche, Schopenhauer, Cioran, Berdiaev, etc. cf. Ma\u00eetres et complices). Il n'a v\u00e9cu que de sa plume. Donnant d\u00e9j\u00e0 des dizaines de chroniques \u00e0 Combat, d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. O\u00f9 il \u00e9tait tout entier. Avant que de publier romans, journal et po\u00e8mes. Mais c'est en somme le propre des vrais \u00e9crivains d'\u00eatre reconnaissables dans tous les compartiments du jeu. Ainsi Matzneff dans son dernier avatar en date: les Emiles (comprendre les e-mails). Voil\u00e0 qu'il \u00e9dite (toujours gr\u00e2ce \u00e0 la munificence de L\u00e9o Scheer), les messages qu'il envoie de-ci de-l\u00e0.  Le tempo change un peu, mais la musique est la m\u00eame. Les dames quakeresses (qui ont d\u00e9cid\u00e9 de l'affamer) essaient de dissuader leurs ouailles de lire quoi que ce soit de lui, m\u00eame ces tr\u00e8s chastes Emiles, qu'elles condamnent sans doute sans les lire. Il est vrai que la litt\u00e9rature et ses plaisirs, elles s'en moquent comme de leurs premi\u00e8res oeill\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Matzneff, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur les crises que nous subissons : Interview de Paul Jorion, anthropologue et sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F81DA1B1-17BC-433B-AAC7-B9D1C4987A98", "durationSec": 902, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "crise politique", "pollution", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "Paul Jorion m\u00e2che rarement ses mots. Il analyse les temps modernes avec acuit\u00e9, toujours en avance d'une remarque, \u00e0 l'aff\u00fbt d'une information qui change la donne. Fin de partie pour le capitalisme, claironne-t-il depuis quelques ann\u00e9es. L'anthropologue, ancien trader aux Etats-Unis, d\u00e9fend souvent des positions iconoclastes. Dans son dernier livre, il pose un regard d\u00e9cal\u00e9 sur les crises que nous subissons, sur \"le grand tournant\" que vit l'humanit\u00e9. Il cite Hegel qui nous incite au \"devoir de comprendre notre \u00e9poque\". Avec quelles cl\u00e9s? L'analyse des p\u00e9rip\u00e9ties financi\u00e8res suffit-elle? Les philosophes sont-ils utiles pour comprendre qui nous sommes? Et comment relier deux mondes, celui des d\u00e9cideurs et celui des penseurs? Paul Jorion emprunte des chemins de traverse, nous fait sourire ou rire, nous agace ou nous surprend. Rencontre avec Paul Jorion, qui c\u00f4toie les d\u00e9cideurs avec \"le sentiment d'\u00eatre un po\u00e8te invit\u00e9 \u00e0 la cour\". Biographie : Paul Jorion est chroniqueur au \"Monde-Economie\". Il est dipl\u00f4m\u00e9 en sociologie et en anthropologie sociale (Docteur en Sciences Sociales de l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles). Il a enseign\u00e9 aux universit\u00e9s de Bruxelles, Cambridge, Paris VIII et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Irvine. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 fonctionnaire des Nations-Unies (FAO), participant \u00e0 des projets de d\u00e9veloppement en Afrique. L'\u00e9tonnant parcours de Paul Jorion l'a aussi port\u00e9 vers l'intelligence artificielle. Ses comp\u00e9tences informatiques ont ensuite s\u00e9duit les banques. De 1998 \u00e0 2007, il a travaill\u00e9 dans le milieu bancaire am\u00e9ricain en tant que sp\u00e9cialiste de la formation des prix. Il a ainsi particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9valuation des risques dans le secteur explosif des subprimes. Il avait pr\u00e9alablement \u00e9t\u00e9 trader sur le march\u00e9 des futures dans une banque fran\u00e7aise. Convaincu de vivre l'histoire avec un grand H, il a cr\u00e9\u00e9 un blog qui fait r\u00e9f\u00e9rence. Chroniqueur au journal \"Le Monde\", il dirige la chaire Stewardship of Finance \u00e0 Bruxelles. A lire de Paul Jorion : \"Comprendre les temps qui sont les n\u00f4tres\", 2007-2013, (Ed. Odile Jacob, 2014), \"La Guerre civile num\u00e9rique\", (Ed. Textuel, 2011), \"Le capitalisme \u00e0 l'agonie\", (Ed. Fayard, 2011).\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "antropologue et sociologue", "name": "Jorion, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques-R\u00e9my Girerd, r\u00e9alisateur du film d'animation : \"Tante Hilda !\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86CD85D2-8AC2-46B1-8180-D74CC3356493", "durationSec": 1014, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girerd, Jacques-R\u00e9my"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Girerd, Jacques-R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Nadia Fabrizio, po\u00e9sie du Frioul et chants d'\u00e9migration (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F68DED7-D2EF-4E8E-82EC-4E9EA3D98987", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie", "Frioul-V\u00e9n\u00e9tie-Julienne"], "durationSec": 2740, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "\u00e9migration", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "En pr\u00e9lude \u00e0 son concert au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 mars, entretien avec la com\u00e9dienne-chanteuse. Le spectacle \"Emigrant [Chants du Fri\u00fbl]\" a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 du 9 au 20 octobre 2012 au TnBA - Th\u00e9\u00e2tre National de Bordeaux Aquitaine. \"Je suis n\u00e9e loin de mes origines. Je suis n\u00e9e en Suisse. Je suis fille et petite-fille d'immigr\u00e9s. J'appartiens \u00e0 cette grande nation de ceux et celles qui cherchent leurs racines; regardent une terre qui est leur matrice, sans avoir repos\u00e9 dans le giron maternel. Pas m\u00eame enlev\u00e9s, arrach\u00e9s \u00e0 des souvenirs ou une vie, pas m\u00eame immigr\u00e9s; et pourtant en miettes... Un h\u00e9ritage de m\u00e9lancolie, de rage et de chants... Raconter ce qu'il y a entre ici et l\u00e0-bas, cet \"entre\" d'o\u00f9 l'on ne sort jamais; comme si nous \u00e9tions le peuple des gares, des trains et des valises... jamais vraiment ici, toujours un peu hors de l\u00e0-bas... toujours en d\u00e9calage... Un regard, non par sur le pass\u00e9; un voyage dans une langue, un chant d'amour pour un coin d'Europe, vers il nesti NORT (notre Nord).\" Nadia Fabrizio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Fabrizio, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Ados, sexe et violence. Rediffusion des reportages \"Apr\u00e8s la nuit\" (mardi 18 mars 2014) et \"Sexting\" (lundi 17 mars 2014)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F06BDC84-725F-40EC-8500-3FE7514ABB6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "pornographie", "r\u00e9seau social", "viol", "sexualit\u00e9", "violence sexuelle"], "excerpt": "A l'\u00e2ge o\u00f9 ils d\u00e9couvrent la sexualit\u00e9, certains jeunes font aussi l'exp\u00e9rience de la violence. En Suisse, selon une r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation Optimus, 22% des filles et 8% des gar\u00e7ons ont d\u00e9j\u00e0 subi une agression sexuelle avec contact physique. Comment s'en sortent les victimes? Que deviennent les auteurs? Comment les familles se reconstruisent-elles? Si les violences sexuelles ont toujours exist\u00e9, elles trouvent aujourd'hui de nouvelles formes \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux. Comment les ados font-ils face \u00e0 ces nouvelles menaces? \r\n\"Apr\u00e8s la nuit\": Manon a 19 ans. A l'\u00e2ge de 16 ans, lors d'une f\u00eate vaudoise de jeunesse, elle est viol\u00e9e par un inconnu, tandis que deux autres l'immobilisent. De retour chez elle, elle pense qu'elle s'en sortira. Mais rapidement son monde s'\u00e9croule, celui de ses proches \u00e9galement. Ses parents, son fr\u00e8re et sa soeur re\u00e7oivent eux aussi le choc de plein fouet. Manon se reconstruira gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9criture. Ses textes r\u00e9dig\u00e9s pour son travail de maturit\u00e9 au gymnase d'Yverdon ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s aux \u00e9ditions de l'Aire. \r\n\"Sexting\": des millions de photos sont \u00e9chang\u00e9es chaque jour sur les r\u00e9seaux sociaux. Des photos de toutes sortes. Les jeunes savent-ils ce qu'ils font quand ils envoient sur le net une image d\u00e9nud\u00e9e d'eux, de leur ami-e ou ex-ami-e? Une dizaine de filles et de gar\u00e7ons de la maison des jeunes Le Totem \u00e0 Sion parlent sans complexes du monde discret - voire secret - des \u00e9changes entre ados sur les r\u00e9seaux sociaux. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui souvent d\u00e9passe les adultes et pr\u00e9occupe Pro Juventute, qui y consacre une campagne de sensibilisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "victime d'un viol, auteure de \"Peau morte\" (\u00e9dition de l'Aire)", "name": "Leresche, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gabriel Matzneff, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D69B49-49B3-47BE-A314-053C5463AE1E", "durationSec": 3141, "publicationDate": "2014-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matzneff, Gabriel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Depuis toujours, il a \u00e9t\u00e9, il s'est voulu ailleurs et diff\u00e9rent. Se moquant des censeurs de tout plumage. N'aspirant qu'\u00e0 ce statut \u00e9minent, celui d'\u00e9crivain fran\u00e7ais. Libertin au sens du XVIe si\u00e8cle (et du XVIIIe aussi\u2026), il n'a fait profession que de sinc\u00e9rit\u00e9 et d'audace. Asc\u00e8te et h\u00e9doniste \u00e0 la fois, sensuel et sto\u00efcien, il ne ressemble qu'\u00e0 Matzneff. Mais les temps sont durs pour les hommes libres. Sous le vernis de tol\u00e9rance, l'ordre r\u00e8gne. Depuis toujours, il nous tient inform\u00e9s de sa vie, par le biais de son Journal intime. Mais celui des ann\u00e9es 1989-2006 qu'il a pourtant enti\u00e8rement transcrit sur ordinateur, il ne veut pas le publier. Il n'a pas envie de voir se lever le hourvari des dames \u00abquakeresses\u00bb qui le poursuivent de leur vindicte. Le texte existe, il a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 comme le reste de ses archives \u00e0 l'IMEC (Institut de M\u00e9moire de l'Edition Contemporaine). Advienne que pourra. On a le sentiment qu'il est en train de se d\u00e9tacher de ce monde. D\u00e9j\u00e0, parce qu'il manque contin\u00fbment d'argent, il a d\u00fb vendre \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qu'il poss\u00e9dait d'un peu pr\u00e9cieux, livres anciens, \u00e9ditions de ses livres sur grand papier, souvenirs familiaux. Lui dont nous connaissons (via l'indiscret Journal) la chasse qu'il a men\u00e9e contre les kilos superflus, dans un \u00e9tablissement de di\u00e9t\u00e9tique du Mont-P\u00e9lerin o\u00f9 il fut assidu, il prom\u00e8ne une silhouette plus gracile que jamais. Cons\u00e9quence d'une m\u00e9chante maladie, sur laquelle il ne veut pas s'\u00e9tendre. Il s'\u00e9macie, il s'all\u00e8ge de tout, comme s'il \u00e9tait sur le d\u00e9part. Etrange de voir que d\u00e9j\u00e0 dans le journal de ses ann\u00e9es d'adolescence (cf. Cette camisole de flammes), il y avait d\u00e9j\u00e0 l'obsession du suicide, le projet de s'arracher \u00e0 ce monde. L'id\u00e9e de la diff\u00e9rence, le \"Je n'ai rien \u00e0 voir avec eux\". Les suicidaires, il arrive qu'ils fassent de verts vieux messieurs\u2026 Au reste, ces derniers mots lui conviennent tr\u00e8s mal! La voix n'a pas chang\u00e9, all\u00e8gre, un peu insolente, tonique. La lecture de Matzneff est excellente pour la sant\u00e9. Sa plume a du galbe, de la jambe, du nerf. L'essentiel est l\u00e0, n'est-ce pas (c'est son tic de langage, ce n'est-ce pas, qui ponctue son propos et veut emporter votre adh\u00e9sion). Comme on le dit des boxeurs, c'est un \u00abstyliste\u00bb. M\u00eame s'il fut, avec passion, et aristocratiquement, adepte de la plus noble conqu\u00eate de l'homme, plut\u00f4t que du pr\u00e9tendu \u00abnoble art\u00bb. Ecrivain fran\u00e7ais, c'est la dignit\u00e9, la seule, qu'il a voulu conqu\u00e9rir. De tout temps, il a \u00e9t\u00e9 ailleurs, non-conforme, inassimilable. R\u00e9tif. Un libertin, au sens du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle. Les censeurs ne se soucient que de sa vie amoureuse. C'est un peu court, Mesdames et Messieurs. Pr\u00e9cisons, pour ceux qui d\u00e9barqueraient de la Lune, que son plus grand succ\u00e8s, qui fit un peu scandale, mais pas tant que \u00e7a, ce fut \"Les moins de seize ans\", ouvrage o\u00f9 il exposait sa dilection particuli\u00e8re pour la jeunesse. D'ailleurs sans cesse r\u00e9\u00e9dit\u00e9 (repris aujourd'hui par L\u00e9o Scheer, \u00e9diteur). Mais publierait-on aujourd'hui Ivre du vin perdu ou Mes amours d\u00e9compos\u00e9s, deux ouvrages assez gratin\u00e9s, admettons-le? Pas s\u00fbr. La tol\u00e9rance a recul\u00e9, quoiqu'on dise. De l\u00e0 l'autocensure, plus pernicieuse pour la libert\u00e9 de l'esprit que la censure, dit-il. Et pourtant, dans ses livres, que de portraits charmants, que d'amoureuses apr\u00e8s-midis, que de portes de lyc\u00e9e\u2026 Au final, que de p\u00e9dagogie bien comprise. Sans pros\u00e9lytisme aucun, d'ailleurs. C'est \u00e0 chacun ses go\u00fbts. Mais enfin Matzneff ne dissimule rien des siens. Ni d'ailleurs dans d'autres domaines. Toujours, il nous fit part de son amour du christianisme orthodoxe (ic\u00f4nes, encens et polyphonie), et de son admiration pour quelques fr\u00e8res et oncles (Byron, Nietzsche, Schopenhauer, Cioran, Berdiaev, etc. cf. Ma\u00eetres et complices). Il n'a v\u00e9cu que de sa plume. Donnant d\u00e9j\u00e0 des dizaines de chroniques \u00e0 Combat, d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. O\u00f9 il \u00e9tait tout entier. Avant que de publier romans, journal et po\u00e8mes. Mais c'est en somme le propre des vrais \u00e9crivains d'\u00eatre reconnaissables dans tous les compartiments du jeu. Ainsi Matzneff dans son dernier avatar en date: les Emiles (comprendre les e-mails). Voil\u00e0 qu'il \u00e9dite (toujours gr\u00e2ce \u00e0 la munificence de L\u00e9o Scheer), les messages qu'il envoie de-ci de-l\u00e0.  Le tempo change un peu, mais la musique est la m\u00eame. Les dames quakeresses (qui ont d\u00e9cid\u00e9 de l'affamer) essaient de dissuader leurs ouailles de lire quoi que ce soit de lui, m\u00eame ces tr\u00e8s chastes Emiles, qu'elles condamnent sans doute sans les lire. Il est vrai que la litt\u00e9rature et ses plaisirs, elles s'en moquent comme de leurs premi\u00e8res oeill\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Matzneff, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-57F90A33-09D7-4278-8E6F-7837DEEA20EE", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On le sait, l'histoire du cin\u00e9ma est \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l'histoire du cin\u00e9matographe invent\u00e9 par les fr\u00e8res Lumi\u00e8res. Idem pour l'histoire du disque, li\u00e9e \u00e0 celle du phonographe. Il devient alors \u00e9vident que l'histoire de la radio ait influenc\u00e9 l'histoire de la production musicale au cours des d\u00e9cennies. On peut m\u00eame aller plus loin et dire qu'elle a dict\u00e9 aux maisons de disques le chemin \u00e0 prendre.\r\nLoi des singles, radio edit et payola vous donnent rendez-vous cette semaine dans un \"Audioguide\" qui raconte l'histoire de cette relation amour-haine entre radio et musique.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 22.03.2014", "Radio & Music / AUDIE_2014-03-22T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 22.03.2014", "Radio & Music / AUDIE_2014-03-22T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["On le sait, l\u2019histoire du cin\u00e9ma est \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du cin\u00e9matographe invent\u00e9 par les fr\u00e8res Lumi\u00e8res. Idem pour l\u2019histoire du disque, li\u00e9e \u00e0 celle du phonographe. Il devient alors \u00e9vident que l\u2019histoire de la radio ait influenc\u00e9 l\u2019histoire de la production musicale au cours des d\u00e9cennies. On peut m\u00eame aller plus loin et dire qu'elle a dict\u00e9 aux maisons de disques le chemin \u00e0 prendre.\n\nLoi des singles, radio edit et payola vous donnent rendez-vous cette semaine dans un \"Audioguide\" qui raconte l\u2019histoire de cette relation amour-haine entre radio et musique.", "On le sait, l\u2019histoire du cin\u00e9ma est \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du cin\u00e9matographe invent\u00e9 par les fr\u00e8res Lumi\u00e8res. Idem pour l\u2019histoire du disque, li\u00e9e \u00e0 celle du phonographe. Il devient alors \u00e9vident que l\u2019histoire de la radio ait influenc\u00e9 l\u2019histoire de la production musicale au cours des d\u00e9cennies. On peut m\u00eame aller plus loin et dire qu'elle a dict\u00e9 aux maisons de disques le chemin \u00e0 prendre.\n\nLoi des singles, radio edit et payola vous donnent rendez-vous cette semaine dans un \"Audioguide\" qui raconte l\u2019histoire de cette relation amour-haine entre radio et musique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5673201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5673201", "ece-5673200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Au S\u00e9pey (VD), \u00e0 l'occasion du 85e anniversaire du Choeur mixte \"L'Avenir\" des Diablerets. Avec le Ch\u0153ur mixte l'Avenir des Diablerets, le JEM Grevire Quartet, la Fanfare Echo du Chamossaire, la Chorale des Petits Diables, le\r\nDuo Bellows & Boiler, la L\u00e4ndlerkapelle Bonvin-Perreten, le Duo de Yodleuses (Kate Mottier et Pauline Kalbfuss)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33DE9A8A-FEFE-4A7F-97F4-357B2DA926E7", "thematicGeographicals": ["Les Diablerets", "Le S\u00e9pey", "Vaud"], "durationSec": 5185, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jodel", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jodleuse", "name": "Mottier, Kate", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "jodleuse", "name": "Kalbfuss, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "duo", "name": "Duo Bellows &amp; Boller", "type": "Participant"}, {"role": "fanfare", "name": "Fanfare Echo du Chamosaire", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble de musique populaire", "name": "L\u00e4ndlerkapelle Bonvin-Perreten", "type": "Participant"}, {"role": "chorale d'enfants", "name": "Chorale des Petits Diables", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble", "name": "JEM Grevire Quartet", "type": "Participant"}, {"role": "choeur", "name": "Choeur mixte L'Avenir, Les Diablerets", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S02E10 : La fille a disparu", "id": "sound-FE5E3094-6AB6-4494-9B9E-B0D73CFFDD6D", "durationSec": 3472, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "1. Les journalistes sont de plus en plus remplac\u00e9s par des robots. Chronique d'Antoine Droux, collaborateur RTS. - 2. Un animateur local pour Couleur 3. Interview de Jonas Schneiter, nouvel animateur de la Matinale de la 3e cha\u00eene, ancien animateur \u00e0 Lausanne FM. - 3. Les souvenirs de Frank Bridel, ancien r\u00e9dacteur en chef de la Gazette de Lausanne, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Ne tirez pas sur les journalistes\" (Ed. Slatkine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8D3CDA0-D53E-44A0-940F-B82469155315", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Etats-Unis"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "Bridel, Frank"], "thematicThemes": ["robotique", "\u00e9mission de radio", "fait divers", "radio", "journaliste", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bridel, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "nouvel animateur de la matinale de Couleur 3", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La soif de Makoko. Vivre sur l'eau et ne pas avoir acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable, c'est le paradoxe que vivent les quelques 80'000 habitant de Makoko en plein c\u0153ur de Lagos, la capitale \u00e9conomique d'Afrique de l'Ouest. Reportage dans ce bidonville devenu insalubre", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DD2C20B8-8847-4894-A59B-CF9FC4CEC868", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Lagos"], "durationSec": 1533, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier pauvre", "pauvret\u00e9", "eau potable", "bidonville", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lagos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Mezz Mezzrow, le Blanc qui voulait \u00eatre Noir [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8E404A4A-2102-45C2-AB48-215201A2C4C1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7145, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mezzrow, Mezz"], "thematicThemes": ["clarinette", "jazz", "saxophone", "instrumentiste"], "excerpt": "Relire \"La Rage de vivre\", ses M\u00e9moires, parus en 1946 aux USA, sous le titre \"Really the Blues\", c'est re-parcourir le chemin d'un clarinettiste de jazz, qui eut sa petite notori\u00e9t\u00e9, mais qu'on aurait oubli\u00e9, n'\u00e9tait ce t\u00e9moignage, tonique, culott\u00e9, syncop\u00e9, enfum\u00e9\u2026 Un centre de redressement, la prison, la drogue, la prohibition, les trafics en tout genre, c'est comme une S\u00e9rie noire, qu'illuminerait la d\u00e9couverte du jazz, de la musique des Noirs. Mezz Mezzrow, n\u00e9 Milton Mesirov, ou l'histoire d'un petit Juif de Chicago, d'un Blanc qui voulut \u00eatre Noir.Le livre fut co-\u00e9crit par Mezzrow et Bernard Wolfe, auteur de science-fiction et grand amateur de jazz. Quelle est la part de l'un et de l'autre ? En tout cas, c'est \u00e0 \"Bernie\" Wolfe, qu'Henry Miller envoya une lettre-pr\u00e9face, un dithyrambe, qui sans doute boosta les ventes, pour faire de \"Really the Blues\" une mani\u00e8re de livre-culte de l'apr\u00e8s-guerre. Une mani\u00e8re de roman existentialiste\u2026Il faudrait aussi mentionner que la version fran\u00e7aise fut \u00e9labor\u00e9e par Marcel Duhamel (et Madeleine Gautier). Marcel Duhamel, ex-surr\u00e9aliste tendance Pr\u00e9vert et Queneau, connu surtout comme l'inventeur de la S\u00e9rie Noire, et le traducteur de Peter Cheney et James Hadley Chase. Toute une \u00e9poque\u2026 C'est donc l'histoire d'un petit jeune homme, n\u00e9 d'une famille modeste juive russe, tombant assez vite dans la petite d\u00e9linquance, au grand dam de ses parents, \u00e9videmment. Des copains un peu limite, la fr\u00e9quentation des salles de billard du \u00abCorner\u00bb, \u00e0 l'angle de deux rues pas trop bien fam\u00e9es, Division et Western, hant\u00e9es de racketteurs et de joueurs professionnels, Al Capone pas tr\u00e8s loin, qui commence sa carri\u00e8re\u2026 Bref, un s\u00e9jour en maison de redressement, pour une histoire de voiture vol\u00e9e, et un peu plus tard, seconde chute, un passage en prison \u00e0 cause de r\u00e9volvers trouv\u00e9s sous les coussins de la voiture d'un copain (\u00e0 croire Mezzrow, ils y \u00e9taient venus tout seuls\u2026) En un mot, \u00e7a commence mal. Mais dans les prisons, on entend monter le Blues, le vrai. Et ce sera la bonne parole qui illuminera le chemin de Mezzrow. Il travaillera la fl\u00fbte, puis le sax soprano, puis le sax t\u00e9nor avant d'arriver \u00e0 la clarinette. Et au fil de son apprentissage, il rencontrera Clarence Williams, Joe \"King\" Oliver, Bix Beiderbecke, Bessie Smith, Armstrong, Tommy lLadnier et combien d'autres aupr\u00e8s desquels il fera ses universit\u00e9s. Son jazz, ce sera le New Orleans, celui venu du Sud profond, et l'ami le plus proche, ce sera Bechet (Really the Blues, c'est une composition de Bechet). Mezzrow, m\u00eame s'il aura ses propres orchestres (le premier, ce sera \"Mezz Mezzrow and his pickerin' Fools\") sera toujours un comprimario, comme on dit \u00e0 l'op\u00e9ra, un second couteau. Et d'ailleurs surtout connu dans le milieu pour les diff\u00e9rents trafics de produits illicites qu'il organisera.L'un des morceaux de bravoure de son livre, c'est l'\u00e9vocation de la premi\u00e8re cigarette de marijuana qu'il fuma, et du septi\u00e8me ciel o\u00f9 elle l'envoya. \"Le vrai jazz, comme la vraie marijuana vient de la r\u00e9gion du Bayou\", dit-il\u2026 Le jazz est n\u00e9 dans les marges de la soci\u00e9t\u00e9, c'est au d\u00e9part la musique des exclus. \"Qu'est-ce qui a propag\u00e9 l'\u00e9vangile du jazz \u00e0 travers tout le pays ? Notre esprit de r\u00e9bellion. Nos instincts de r\u00e9volte ont lib\u00e9r\u00e9 la musique de ce que j'appellerai la discipline des menottes et de la camisole de force de l'\u00e9cole classique et ont permis aux artistes cr\u00e9ateurs de se lever et de s'exprimer \u00e0 nouveau dans la langue honn\u00eate et inspir\u00e9e qui \u00e9tait la leur.\" Les cendres de Mezzrow sont au P\u00e8re-Lachaise. Puisque c'est \u00e0 Paris qu'il passa ses vingt-cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. A cause de l'amiti\u00e9 d'Hughes Panassi\u00e9, en ce temps-l\u00e0 grand-pr\u00eatre du \"jazz hot\" (comprendre du vieux style). Mezzrow enregistrait avec Bolling, Luter et tous les revivalists de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. Tandis que Panassi\u00e9 ferraillait contre Miles Davis, Monk, Coleman, Coltrane et les autres.  Dans le combat entre Anciens et Modernes (c'est-\u00e0-dire adversaires et thurif\u00e9raires  du be-bop), Mezzrow avait des airs de rescap\u00e9 du bon vieux temps. Il faut lire les Chroniques de jazz (hilarantes) de Boris Vian, pour se rendre compte que l'enthousiasme de Panassi\u00e9 n'\u00e9tait pas partag\u00e9 (litote): Vian fait de Mezzrow sa t\u00eate-de-turc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, un ringard pr\u00e9tentieux et approximatif, une \"patate\" (c'est son mot). Peut-\u00eatre bien. De toute fa\u00e7on, tout le monde est inscrit dans l'Histoire\u2026 Et \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du bouquin de Mezzrow. Quant \u00e0 savoir s'il est sinc\u00e8re et v\u00e9ridique, c'est une autre question\u2026 Mais, si c'est un roman existentialiste, c'est plut\u00f4t un bon.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie Gailland, artiste plasticienne : A l'occasion de la publication de son ouvrage \"Marie Gailland - Abstractions spirituelles, po\u00e8mes sauvages\" (Ed. Infolio, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74A5B523-16EB-4A48-87F7-F37DBF5FA36A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gailland, Marie"], "thematicThemes": ["art plastique", "peinture", "sculpture"], "excerpt": "Elle cr\u00e9e. Elle peint, elle sculpte. Elle \u00e9crit parfois. Depuis 40 ans. 1974-2014, pour marquer ce cap Marie Gailland vient de publier un beau livre g\u00e9n\u00e9reusement illustr\u00e9 : \"Marie Gailland - Abstractions spirituelles, Po\u00e8mes sauvages, Silences\". Elle s'offre aussi une exposition \u00e0 Chelsea-New York : \"Marie Gailland - Sensorial Perspectives\", \u00e0 la galerie Agora, du 28 mars au 17 avril prochain. Feuilleter son livre, \u00e9voquer ce parcours de 40 ans ou encore faire un d\u00e9tour par New York. Marie Gailland nous re\u00e7oit chez elle, dans la maison contemporaine que lui a con\u00e7ue son mari architecte. Au fon du jardin, il y a l'atelier, dont elle avait toujours r\u00eav\u00e9. Largement vitr\u00e9, situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un \u00e9tang et \u00e0 l'ombre d'un arbre centenaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste plasticienne", "name": "Gailland, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Radio & Music", "id": "sound-E9FD2D42-1FCC-4E43-9730-7A897E0944C1", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio", "musique"], "excerpt": "On le sait, l\u2019histoire du cin\u00e9ma est \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du cin\u00e9matographe invent\u00e9 par les fr\u00e8res Lumi\u00e8res. Idem pour l\u2019histoire du disque, li\u00e9e \u00e0 celle du phonographe. Il devient alors \u00e9vident que l\u2019histoire de la radio ait influenc\u00e9 l\u2019histoire de la production musicale au cours des d\u00e9cennies. On peut m\u00eame aller plus loin et dire qu'elle a dict\u00e9 aux maisons de disques le chemin \u00e0 prendre. Loi des singles, radio edit et payola vous donnent rendez-vous dans un \"Audioguide\" qui raconte l\u2019histoire de cette relation amour-haine entre radio et musique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La prison et apr\u00e8s? Reportage sur les prisonniers qui sortent de prison et leur chemin de r\u00e9insertion", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9E5A9888-1429-4505-9011-819C91363DD8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 865, "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "r\u00e9insertion des prisonniers", "prison"], "excerpt": "Surpopulation, \u00e9meutes, disfonctionnements\u2026Les prisons suisses et leurs d\u00e9tenus sont au coeur de l'actualit\u00e9. Mais que se passe-t-il apr\u00e8s, une fois qu'un d\u00e9tenu passe la porte de la prison et retrouve sa libert\u00e9? Est-ce qu'une nouvelle vie est r\u00e9ellement possible? Et dans quelles conditions? Les mesures d'accompagnement mises en place par l'Etat sont- elles efficaces? Comment les ex-d\u00e9tenus vivent-ils la r\u00e9insertion? Dans le cadre de la semaine sp\u00e9ciale \"Penser la prison\", propos\u00e9e par la r\u00e9daction radio de la RTS, deux anciens prisonniers t\u00e9moignent anonymement de leur remise en libert\u00e9 et de leur quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Agente, collaboratrice \u00e0 la Fondation vaudoise de probation", "name": "Delaloye, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien/nes d\u00e9tenu/es ", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "id": "asset-72548", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Un point commun aux trois religions monoth\u00e9istes est l\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 de la femme (ce n\u2019est pas le cas en Orient). Aujourd\u2019hui, les femmes vivent encore leur sexualit\u00e9 comme un devoir conjugal auquel elles se soumettent. L'explication d'Aur\u00e9lie Godefroy, journaliste, auteur de \"Les religions, le sexe et nous\".", "Quel est le probl\u00e8me des religions avec le sexe? Pourquoi le plaisir est si souvent diabolis\u00e9? D'o\u00f9 viennent les interdits autour de la masturbation ou l'exaltation de la virginit\u00e9 dans certaines religions? Un reportage d'Alexandre Stern sur la m\u00e9thode tantrique en Suisse romande suivi d'un d\u00e9bat", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Faut pas croire", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Faut pas croire", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "L'inf\u00e9riorit\u00e9 de la femme dans les religions monoth\u00e9istes", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Faut pas croire", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?", "Faut pas croire", "Sexe et religions. Pourquoi \u00e7a coince?"], "imageURL": "//www.rts.ch/4655263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5604064", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Yves", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5604335", "ece-5604698", "ece-6147753", "ece-6148195", "ece-6152078", "ece-5604064", "ece-6147734", "ece-6147952"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-67183", "thematicGeographicals": ["WINTERTHUR"], "durationSec": 1397, "mediaType": "video", "excerpt": "Carine Regidor pr\u00e9sente depuis le Technorama de Winterthur une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING AU TECHNORAMA DE WINTERTHOUR - 14.03.22", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE", "CAROLINE DU NORD", "WINTERTHUR", "SUISSE", "SOLEURE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2014-03-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "Tsch\u00fcss Schweiz!", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "Mario Botta honor\u00e9 aux USA", "Le championnat de crochet", "Le fromage suisse en difficult\u00e9", "La nounou des h\u00e9rissons", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour", "OUTRE-Zapping au Technorama de Winterthour"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont nombreux \u00e0 avoir immigr\u00e9 en Suisse allemande et ensuite d\u00e9cid\u00e9 de repartir dans leur pays natal.", "Pour la premi\u00e8re fois, une exposition am\u00e9ricaine est enti\u00e8rement consacr\u00e9e au parcours de l'architecte tessinois Mario Botta.", "\u00c0 Soleure, vingt femmes doivent crocheter une pelote de laine en un bonnet, dans un temps record.", "Alors que les exportations de fromages suisses ont augment\u00e9 de 22%, les importations de fromages \u00e9trangers ont grimp\u00e9 de 65%.", "A Lucerne, \u00c9veline Noser s'occupe des h\u00e9rissons \u00e9gar\u00e9s et les aide \u00e0 hiberner.", "OUTRE-Zapping explore le Technorama, le \u00ab centre suisse des sciences \u00bb, \u00e0 Winterthour (ZH)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5604073", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5604337", "ece-5604073", "ece-5604198", "ece-5604142", "ece-5604844"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Steve Kuhn Trio au 33e AMR Jazz FEstival. - 2. Rusconi, trio multiple : Interview de Stefan Rusconi, pianiste. - 3. Christian Zacharias, invit\u00e9 de marque du Menuhin Festival 20143 : chronique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C657EA7F-5FB6-41D8-8A42-2BB993ACD2D8", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rusconi Trio", "Kuhn, Steve", "Menuhin Festival Gstaad", "Zacharias, Christian"], "thematicThemes": ["piano", "festival de musique", "jazz", "instrumentiste"], "excerpt": "1. Steve Kuhn a un parcours musical impressionnant. Il a jou\u00e9 avec John Coltrane, Stan Getz et Oliver Nelson. Reconnu pour son lyrisme, son swing sophistiqu\u00e9, son talent m\u00e9lodique, un son et un toucher d'une grande richesse, il fait partie des pianistes de jazz majeurs de notre \u00e9poque. Accompagn\u00e9 par Billy Drummond \u00e0 la batterie et Buster Williams \u00e0 la contrebasse, le Steve Kuhn Trio joue au Sud des Alpes vendredi 21 mars 2014 \u00e0 22h dans le cadre du 33e AMR Jazz Festival. Steve Kuhn rencontre Yves Bron et joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct dans Magma. - 2. Le trio suisse Rusconi est de retour avec un 6e album \u00e9tonnant. Entre jazz, folk psych\u00e9d\u00e9lique et rock progressif, \u00abHistory Sugar Dream\u00bb pulv\u00e9rise avec malice les barri\u00e8res stylistiques. Le pianiste Stefan Rusconi s\u2019en explique. - 3. Il a dirig\u00e9 pendant plus de 10 ans l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne et continue \u00e0 diriger un peu partout en Europe. Et cet \u00e9t\u00e9, Christian Zacharias sera l\u2019artiste en r\u00e9sidence du Menuhin Festival \u00e0 Gstaad. Les 19, 21 et 24 juillet, le public pourra appr\u00e9cier tout le talent de ce musicien, comme pianiste et comme chef d\u2019orchestre. Par ailleurs, une nouveaut\u00e9 lors de ce festival : la Gstaad Academy sera marqu\u00e9e par une master classe en direction d\u2019orchestre pendant trois semaines, avec notamment le chef de l\u2019OSR, Neeme J\u00e4rvi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rusconi, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Kuhn, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Kuhn, Steve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise ukrainienne et la position de l'Union europ\u00e9ene qui a sign\u00e9 un accord d'association avec le premier ministre ukrainienne Arseni Iatseniouk : Interview de Vladimir Fedorovski, \u00e9crivain russe \u00e9tabli \u00e0 Paris, ancien diplomate et de Jacques Sapir, \u00e9conomiste, directeur d'Etudes \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales (EHESS) \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C81FAB9C-94C3-4E96-BFEE-74304D0D37F3", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Union europ\u00e9enne", "Ukraine"], "durationSec": 834, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "relations internationales"], "excerpt": "Les Europ\u00e9ens se sont par contre \u00e9loign\u00e9s un peu plus de la Russie, en \u00e9largissant la liste des personnalit\u00e9s ukrainiennes et russes vis\u00e9es par les sanctions, mais ils sont all\u00e9s moins loin que les sanctions am\u00e9ricaines. Reste que des craintes surgissent d\u00e9j\u00e0 sur les cons\u00e9quences de sanctions \u00e9conomiques et commerciales, si la situation devait encore se d\u00e9grader.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain russe \u00e9tabli \u00e0 Paris, ancien diplomate", "name": "Fedorovski, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, directeur d'Etudes \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales (EHESS) \u00e0 Paris", "name": "Sapir, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Carri\u00e8re, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'argent, sa vie, sa mort\" (Ed. Odile Jacob, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5193C08-C11D-4840-9EBB-3849A511682D", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Dans son dernier livre, le sc\u00e9nariste et \u00e9crivain Jean-Claude Carri\u00e8re nous plonge dans l\u2019histoire de l\u2019argent et des rapports sociaux que nous entretenons avec lui. Il en d\u00e9crit la naissance, l\u2019\u00e2ge d\u2019or et la mort programm\u00e9e. Selon Jean-Claude Carri\u00e8re, l\u2019argent a d\u2019abord \u00e9t\u00e9 un outil, peut-\u00eatre le plus ing\u00e9nieux invent\u00e9 par les hommes, avant de devenir leur ma\u00eetre, et puis enfin leur Dieu. Son histoire commence par des monnaies qui seront remplac\u00e9es d\u00e8s la R\u00e9volution par des billets (premi\u00e8re d\u00e9mat\u00e9rialisation) avant de n\u2019\u00eatre plus que des chiffres accessibles par quelques clics de souris. Le ma\u00eetre mot pour que tous s\u2019y retrouvent : la confiance. \r\nJean-Claude Carri\u00e8re m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate, de crise en crise et de hoquet en hoquet pour d\u00e9mystifier cet \u00e9trange personnage qu\u2019est l\u2019argent. N\u00e9 en 1931, Jean-Claude Carri\u00e8re est le sc\u00e9nariste de plus de 80 films, dont Belle de Jour de Bu\u00f1uel, le Tambour de V\u00f6lker Schl\u00f6ndorf , Cyrano de Bergerac de Jean-Paul Rappeneau ou Valmont de Milos Forman. Il est aussi l\u2019auteur d\u2019une cinquantaine d\u2019ouvrages dont  Le vin bourru, en 2000 ou Einstein s\u2019il vous pla\u00eet, en 2005.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, \u00e9crivain", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Yves Loerincik, physicien, directeur de la St\u00e9 Quantis qui analyse les cycles de vie des produits ou d'institutions en prenant en compte leur impact sur l'environnement. - 2. L'actu des sciences: les derni\u00e8res nouvelles du monde sur le th\u00e8me de la nature. Avec interview de St\u00e9phane Joost, collaborateur scientifique au Labo de syst\u00e8mes d'information g\u00e9ographique de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44272F7D-6690-4C98-818E-68DDBC32CEA9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loerincik, Yves", "Quantis", "EPFL"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "industrie", "marketing", "oiseau"], "excerpt": "1. L\u2019impact sur l\u2019environnement d\u2019un produit en prenant en compte l\u2019extraction des mati\u00e8res premi\u00e8res, la fabrication, l\u2019utilisation et le devenir du d\u00e9chet quand le produit est en fin de vie. L\u2019id\u00e9e de Quantis est d\u2019analyser pour des entreprises, des institutions ou des \u00e9tats l\u2019impact environnemental de ce qu\u2019ils d\u00e9veloppent.\r\nQuantis est devenue en quelques ann\u00e9es une multinationale. En plus de son si\u00e8ge \u00e0 Lausanne, elle a des antennes \u00e0 Zurich, \u00e0 Bellinzone, en France, au Canada et aux Etats-Unis.\r\n2. L'actu des sciences : les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science sur le th\u00e8me de la nature.\r\nDes scientifiques du British Antarctic Survey et de l\u2019Universit\u00e9 de Reading ont d\u00e9couvert que des mousses qui venaient de passer au moins 1'500 ans sous la glace polaire \u00e9taient capables de recommencer \u00e0 pousser spontan\u00e9ment lorsque la glace fondait. Une vaste \u00e9tude espagnole, dont un compl\u00e9ment a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans \"Science\" par des biologistes de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel s'int\u00e9resse au coucou geai. Ces oiseaux pondent leurs \u0153ufs dans un nid d\u2019une autre esp\u00e8ce. Le coucou est le premier \u00e0 \u00e9clore et il grandit plus vite que les oisillons de l\u2019autre esp\u00e8ce qu\u2019il balance par-dessus bord pour \u00eatre le seul \u00e0 \u00eatre nourri. Le coucou geai a cette particularit\u00e9 qu\u2019il n\u2019expulse les petits de la corneille noire dont il squatte le nid ; il vit avec. Et m\u00eame les prot\u00e8ge. Une \u00e9tude vient d'\u00eatre lanc\u00e9e par plusieurs institutions dont l\u2019EPFL, la Heig Vd et l\u2019agglom\u00e9ration du Grand Gen\u00e8ve. Elle porte sur la perte de diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des esp\u00e8ces animales ou v\u00e9g\u00e9tales isol\u00e9es dans les zones urbaines et p\u00e9riurbaines. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Quantis", "name": "Loerincik, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, EPFL", "name": "Joost, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La qualit\u00e9 de l'eau potable en Suisse romande. En 2011, \"On en parle\" avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la qualit\u00e9 de l'eau potable laissait \u00e0 d\u00e9sirer dans certains endroits de Suisse romande. Chimiste et responsable de la communication au Service des eaux de Lausanne, Sylvie Truffer dresse le bilan des mesures entreprises, trois ans plus tard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A661360-3E09-4A8B-A6DD-C058B3A49C0A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution de l'eau", "eau potable", "pollution de l'eau douce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste, responsable de la communication au Service des eaux de Lausanne", "name": "Truffer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le cas de la promotion immobili\u00e8re \u00e0 La Tulette \u00e0 Cologny montre la sp\u00e9culation qui s\u00e9vit dans le canton de Gen\u00e8ve dans la vente de PPE : Interviews de Daniel Varenne et Miriam Varenne, h\u00e9ritier de Roger Varenne, bijoutier et qui ont le terrain \u00e0 disposition et qui ont acquis 30 appartements sur les 250 construits", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6C3F76EF-181A-4DA0-B5F4-C92AC19160B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varenne, Daniel", "Varenne, Miriam"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "sp\u00e9culation immobili\u00e8re"], "excerpt": "Une semaine apr\u00e8s l'adoption d'une loi contre la sp\u00e9culation immobili\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, retour sur le cas de la promotion immobili\u00e8re de la Tulette \u00e0 Cologny. Ce programme de 157 logements vendus en PPE est en quelque sorte \u00e0 l'origine de la nouvelle loi - il a souvent \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt comme un exemple de d\u00e9rives, puisque beaucoup d'appartements ont \u00e9t\u00e9 vendus par lots \u00e0 des familles fortun\u00e9es. Le t\u00e9moignage in\u00e9dit de de la famille Varenne - qui a acquis 30 appartements \u00e0 la Tulette, avec les interviews int\u00e9gr\u00e9es de 2 membres de la famille du gal\u00e9riste Daniel Varenne et sa soeur Miriam. H\u00e9ritiers de la demeure familiale que leur p\u00e8re, le bijoutier Roger Varenne, avait acquise \u00e0 Cologny, ils ont accept\u00e9 de vendre pour permettre la cr\u00e9ation de 250 logements en tout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Roger Varenne", "name": "Varenne, Miriam", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Varenne, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Alexandre Nicolas et son projet \"Wonder F\u0153tus\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F3FB2BC-66C3-4AA0-ABA3-C6E03B185877", "durationSec": 285, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Rondeau, journaliste, \u00e0 l'occasion de la publication de son journal intellectuel, \"Vingt ans et plus. 1991-1992\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D32A6EBF-0A4D-4A8D-8BAF-CA4C3664F5CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rondeau, Daniel"], "thematicThemes": ["journalisme", "journal intime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rondeau, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma vie sans Google. Aspirateur \u00e0 donn\u00e9es personnelles pour les uns, outil le plus efficace pour les autres, Google est devenu un incontournable moteur de recherche. Peut-on encore s'en passer dans la vie de tous les jours? (5/5):  le bilan! Avec le r\u00e9cit de Yann Gu\u00e9gan, r\u00e9dacteur en chef adjoint de Rue89, qui a tent\u00e9 la m\u00eame exp\u00e9rience en 2013, en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5D5B307-0443-4352-ADF2-6C03C593F0A0", "durationSec": 561, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google", "Gu\u00e9gan, Yann"], "thematicThemes": ["moteur de recherche", "Internet", "protection des donn\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint de Rue89", "name": "Gu\u00e9gan, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine de r\u00e9flexions sur le design thinking (5/5) : interview de Jeffrey Huang, professeur en architecture \u00e0 l'EPFL, sp\u00e9cialiste en architecture num\u00e9rique et en b\u00e2timents connect\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15D59868-B0EF-4538-947A-0C9E12B207A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Creative Center"], "thematicThemes": ["informatique appliqu\u00e9e", "architecture", "design"], "excerpt": "Le 17.03.2014 d\u00e9bute \u00e0 Neuch\u00e2tel une semaine consacr\u00e9e au Swiss Design Thinking, une m\u00e9thodologie de design qui se veut simple, globale et efficace. Organis\u00e9e par le Swiss Creative Center, cette semaine r\u00e9unit des professionnels internationaux. Pour utiliser en architecture le design thinking il s'agit de capturer cette mani\u00e8re de penser sous forme d'algorithmes pour la transposer en processus et en flux, via l'ordinateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en architecture \u00e0 l'EPFL, sp\u00e9cialiste en architecture num\u00e9rique et en b\u00e2timents connect\u00e9sdoyen de l'\u00e9cole d'architecture \u00e0 Singapour", "name": "Huang, Jeffrey", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda (5/5) : Entretiens avec Mehdi Ba et J\u00e9r\u00e9my Frey, r\u00e9alisateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B39D01E-3F26-406D-BA0C-1F08DFFEC880", "thematicGeographicals": ["France", "Rwanda"], "durationSec": 8042, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "intervention militaire", "film documentaire"], "excerpt": "Interview t\u00e9l\u00e9phonique avec Mehdi Ba et J\u00e9r\u00e9my Frey, respectivement auteur et r\u00e9alisateur du documentaire \"7 jours \u00e0 Kigali - La semaine o\u00f9 le Rwanda a bascul\u00e9\": en avril 1994 commence le dernier g\u00e9nocide du XXe si\u00e8cle. Pendant 100 jours, pr\u00e8s d'un million de Tutsis et de Hutus mod\u00e9r\u00e9s vont \u00eatre massacr\u00e9s syst\u00e9matiquement par les extr\u00e9mistes hutus. A travers des t\u00e9moins et acteurs qui se trouvaient sur place, retour sur les premiers jours de ces \u00e9v\u00e9nements tragiques. Dans l'opinion publique, 20 ans apr\u00e8s ce jour o\u00f9 le Rwanda a bascul\u00e9, le g\u00e9nocide des Tutsis est encore largement per\u00e7u comme un \"massacre interethnique\". Or, la r\u00e9alit\u00e9 est bien diff\u00e9rente. Ce film reviendra sur ce drame majeur de l'histoire contemporaine, en donnant la parole \u00e0 quelques personnes qui ont v\u00e9cu les premi\u00e8res heures, les premiers jours de ce g\u00e9nocide. Ils sont agriculteur, professeur, humanitaire, diplomate, journaliste, eccl\u00e9siastique, militaire, milicien. Ils sont rwandais, belges, fran\u00e7ais, am\u00e9ricains, italiens - et ils raconteront comment ils ont travers\u00e9 cette semaine fatidique o\u00f9 la spirale de mort pouvait encore \u00eatre enray\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de documentaires", "name": "Frey, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de documentaires", "name": "Ba, Mehdi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les No\u00e9s de la sant\u00e9 (5/5) : Quand d\u00e9veloppement et religion suivent le m\u00eame cap", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-410346B9-D10A-4E0D-A9FE-2CB43C59F0B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DDC"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "bienfaisance", "aide humanitaire"], "excerpt": "En Suisse, la Direction du D\u00e9veloppement et de la Coop\u00e9ration (DDC) s\u2019est pench\u00e9e sur les liens entre d\u00e9veloppement et religion. Le chef de la Division Partenariats institutionnels Konrad Specker rel\u00e8ve la tension f\u00e9conde qui existe entre ces deux notions, non sans \u00e9voquer les risques et les potentiels des ONG d\u2019inspiration religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Division Partenariat institutionnel \u00e0 la DDC", "name": "Specker, Konrad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Urban Jungle Street View\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2517827F-FBED-435B-8B1B-91C33B7B3C7D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette tha\u00eflandaise de l'\u00e9minc\u00e9 de poulet au curry de Panang, en compagnie d'Anne Repond, fondatrice de l'atelier de cuisine \"La R\u00e9galade\" \u00e0 Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F991768A-3813-4EA8-8BFC-F74733305B4A", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 559, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volaille", "gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de \"La R\u00e9galade\" \u00e0 Bulle", "name": "Repond, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lieux embl\u00e9matiques en France \u00e0 la veille des \u00e9lections municipales (5/5). Reportage \u00e0 Forbach en Moselle avec les interviews de militants du Front national, de Florian Philippot, vice-pr\u00e9sident du Front national et Laurent\r\nKalinowski, maire sortant socialiste", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DC8EB1AD-A12D-4E94-83CD-15C3CC540F30", "thematicGeographicals": ["Forbach", "Moselle"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "excerpt": "Forbach, petite ville de 22'000 habitants au nord-est de la France, ancien fleuron de l'industrie mini\u00e8re, avec un taux de ch\u00f4mage \u00e0 14 %. Climat morose. Le FN sera le v\u00e9ritable arbitre de ce premier gros scrutin depuis la pr\u00e9sidentielle de 2012. Le parti de Marine Le Pen pr\u00e9sente 600 listes, 597 exactement, dans les villes de plus de mille habitants. Un record absolu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire sortant socialiste en visite dans la cit\u00e9 populaire Wiesberg", "name": "Kalinowski, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "habitants divers au march\u00e9 de Forbach, militants de FN", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Front national (FN)", "name": "Philippot, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview des musiciens du groupe \"Temples\", \u00e0 l'occasion du festival Antigel 2014 [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2817A3B3-EE4D-41F0-BC66-80B6D65680A1", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 798, "publicationDate": "2014-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Temples"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock", "name": "Temples", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma vie sans Google. Aspirateur \u00e0 donn\u00e9es personnelles pour les uns, outil le plus efficace pour les autres, Google est devenu un incontournable moteur de recherche. Peut-on encore s'en passer dans la vie de tous les jours? (4/5):  visionner des vid\u00e9os et traduire des documents. Sans Google, cela n'est pas facile!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-116EAD74-63C3-4B5A-B170-481F1BE703A5", "durationSec": 449, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google", "YouTube"], "thematicThemes": ["traduction", "protection des donn\u00e9es", "moteur de recherche", "Internet", "vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lieux embl\u00e9matiques en France \u00e0 la veille des \u00e9lections municipales (4/5). Reportage \u00e0 Carhaix en Bretagne avec les interviews de Christian Troadec, maire de Carhaix et de Ronan Legoff, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de circonspection pour le Modem et membre du mouvement des Bonnets rouges", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-47F97594-E94C-4B58-AD64-C2134EC13825", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Carhaix"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement des Bonnets rouges"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "excerpt": "Carhaix au coeur de la Bretagne. Une petite ville de 8'000 habitants, rendue c\u00e9l\u00e8bre par les manifestations des Bonnets rouges qui s'y sont d\u00e9roul\u00e9es il y a quelques mois. Ici politique et contestation sont \u00e9troitement li\u00e9es. Le maire sortant, favori \u00e0 sa propre succession, Christian Troadec, t\u00eate de liste de Divers gauche est un des leaders du mouvement social breton des Bonnets rouges, mouvement apolitique qui lutte contre le pouvoir de Paris. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Carhaix, membre du mouvement des Bonnets rouges", "name": "Troadec, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de circonspection pour le Modem et Bonnet rouge", "name": "Le Goff, Ronan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des robots r\u00e9digent des articles de presse publi\u00e9s sur le site du journal Los Angeles Times : commentaire de Magali Philip", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB869B63-59C4-4955-952E-1AE8D2505FF1", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robot", "automatisation", "journalisme", "fait divers"], "excerpt": "Cela fait des ann\u00e9es qu'on en parle mais maintenant \u00e7a y est on en a la d\u00e9monstration, des articles de presse sont bel et bien \u00e9crits par des robots ! C'\u00e9tait ce lundi 20 mars 2014, \u00e0 6h25 du matin, heure de Los Angeles, un tremblement de terre \u00e9branlait une petite partie de la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis. Moins de 5 minutes seulement apr\u00e8s la premi\u00e8re secousse, un article tr\u00e8s factuel qui indique notamment la magnitude, l'\u00e9picentre et l'historique des tremblements de terre dans la r\u00e9gion \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur le site du Los Angeles Times. Une vrai breaking news cr\u00e9\u00e9e via un algorithme, ce qui est indiqu\u00e9 en pied de l'article, en guise de signature. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer rompt la coll\u00e9gialit\u00e9 en d\u00e9clarant que la pr\u00e9sidence suisse de l'OSCE nuit \u00e0 la neutralit\u00e9  : 1. Commentaire de Christian Favre avec les interviews de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse et d'Yves Nidegger, conseiller national UDC. - 2. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DDF6787D-F4D0-45D0-8F70-C937FCA4A750", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE", "Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["ministre", "politique internationale", "vie politique", "ex\u00e9cutif national", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "Des attaques, puis des excuses, c'est un \u00e9pisode tr\u00e8s inhabituel qui a secou\u00e9 la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Dans l'\u00e9dition du jour de la \"Weltwoche\", le ministre de la D\u00e9fense Ueli Maurer a rompu en bonne et due forme la coll\u00e9gialit\u00e9. Il y affirme que la pr\u00e9sidence suisse de l'OSCE met la neutralit\u00e9 du pays en danger. Et peu apr\u00e8s la publication, deuxi\u00e8me coup de th\u00e9\u00e2tre, Ueli Maurer s'est excus\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC genevois", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat urgent au Conseil national sur les cons\u00e9quences de l'acceptation en votation populaire, le 9 f\u00e9vrier 2014, de l'initiative de l'UDC pour limiter l'immigration massive : commentaire d'Esther Coquoz avec les extraits des interventions \u00e0 la tribune de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudoises, d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR et de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC fribourgeois", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C3BD1D7F-3DA9-497F-98BE-69C9F0176266", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["accord international", "libre circulation des personnes", "immigration", "votation"], "excerpt": "Transmission en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique de ces 3 heures de joutes verbales. Aucune d\u00e9cision n'a \u00e9t\u00e9 prise, mais l'UDC en a profit\u00e9 pour pr\u00e9senter ses pistes d'application du nouveau texte constitutionnel. Le parti agrarien a d\u00fb affronter la col\u00e8re des autres groupes politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Nordman, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC fribourgeois", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise, vice-pr\u00e9sidente du PLR ", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Vers une lib\u00e9ralisation de la cigarette \u00e9lectronique ? Christophe Studer et Jacques-Willy Fluckiger, pr\u00e9sident et vice-pr\u00e9sident de l'association Swiss Tobacco Lovers, r\u00e9agissent \u00e0 la possible lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de la cigarette \u00e9lectronique, une lib\u00e9ralisation qu'un groupe d'experts suisses appelle de ses v\u0153ux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9FACF6A-D3EA-4A3B-B9DA-C541089B7AC9", "durationSec": 265, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "De la g\u00e9latine de poisson dans les macarons Ladur\u00e9e. Pourquoi utilise-t-on de la g\u00e9latine de poisson potentiellement allerg\u00e8ne dans certains aliments, plut\u00f4t que d'autres types de g\u00e9latine? Le point avec Bernard Klein, chimiste cantonal vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0464EF5F-AD79-4102-96CB-6F59368B84A1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "France"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ladur\u00e9e"], "thematicThemes": ["allergie", "r\u00e9glementation", "produit alimentaire", "p\u00e2tisserie (aliment)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal vaudois", "name": "Klein, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller juridique de la Direction de l'instruction publique du Canton de Fribourg", "name": "Passer, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Klein, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Emission en direct des cin\u00e9mas du Gr\u00fctli de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion de la remise des Prix du cin\u00e9ma suisse. Interviews de Kaveh Bakhtiari et Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9astes, et de Luciano Barisone, directeur de Visions du r\u00e9el", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F598D8A6-3256-48E8-9AE4-2554B2B3B7C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5371, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el", "Bron, Jean-St\u00e9phane", "Bakhtiari, Kaveh"], "thematicThemes": ["film documentaire", "prix (r\u00e9compense)", "festival de cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bakhtiari, Kaveh", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Visions du r\u00e9el", "name": "Barisone, Luciano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine de r\u00e9flexions sur le design thinking (4/5) : interview de Sylvie Reinhard, co-directrice de Lift Conference", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DE59DAB-DB5A-4672-A03B-192228A34D54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "technologie", "design"], "excerpt": "Le 17.03.2014 d\u00e9bute \u00e0 Neuch\u00e2tel une semaine consacr\u00e9e au Swiss Design Thinking, une m\u00e9thodologie de design qui se veut simple, globale et efficace. Organis\u00e9e par le Swiss Creative Center, cette semaine r\u00e9unit des professionnels internationaux du design qui \u00e9changeront leurs id\u00e9es et leurs visions. Lift Conf\u00e9rence est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation num\u00e9rique et r\u00e9unit pendant 3 jours les acteurs cl\u00e9s de l\u2019innovation pour leur permettre d\u2019apprendre, d\u2019\u00e9changer sur les nouvelles technologies, la culture num\u00e9rique et l\u2019innovation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partenaire de Lift Conference", "name": "Reinhard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les mots dits : \"Ameublement\" de Julien Maret", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1B438783-9E65-4895-B11E-1936B43C550A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Publi\u00e9 aux Editions Jos\u00e9 Corti, \u00ab Ameublement \u00bb est le deuxi\u00e8me livre de Julien Maret. L'\u00e9criture musicale du jeune auteur valaisan rythme le travail de la m\u00e9moire; elle redessine les contours d'une enfance disparue. \u00ab Rengaine \u00bb, son premier texte  publi\u00e9 chez le m\u00eame \u00e9diteur, \u00e9voquait une chute libre, un trou noir, une page blanche, un vertige aux \u00e9chos philosophiques et litt\u00e9raires. L'\u00e9criture, comme aspir\u00e9e par son sujet, semblait s'y inventer \u00e0 mesure, accompagner la chute, m\u00e9taphore de la vie elle-m\u00eame. Dans \u00ab Ameublement \u00bb, livre au titre \u00e9galement laconique, la plong\u00e9e est, si l'on ose dire, horizontale. Le r\u00e9cit \u00e9voque les souvenirs d'un village, d'une enfance. Pas vraiment d'histoire, un paysage, plut\u00f4t, qui se reconstitue \u00e0 mesure que se d\u00e9roule la m\u00e9moire, par associations, par bribes, par empilement de phrases ou de segments, s\u00e9par\u00e9s par des points virgules. Comme une litanie en vers libres, une peinture en mouvement,  pour dire le paradis perdu, la chute (encore), le trajet de la m\u00e9moire et celui de l'\u00e9criture (toujours) en train de s'inventer. \u00ab Ce livre est une hommage aux caisses \u00e0 pommes, aux asperges de l'oncle Ren\u00e9, \u00e0 la gouille de Verdan et \u00e0 bien d'autres choses encore \u00bb. Souvenirs d'un monde en partie disparu, ressuscit\u00e9 par un \u00e9crivain de l'oreille et du souffle, Ameublement est livre de souvenirs, un hommage, un po\u00e8me, une pri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maret, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maret, Julien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Natalia Stuyk et ses GIF artistiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E075A7C8-F51B-4863-8D67-11CAF3EDECA1", "durationSec": 338, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Detroit, droit devant (2/2): des \u0153uvres et des hommes. Reportage au mus\u00e9e du Detroit Institute of Arts, dont certaines oeuvres pourraient \u00eatre vendues pour renflouer les caisses de la ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91689B1A-0CAF-460B-B09B-3DE9EC0AC565", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Detroit"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faillite", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "ville"], "excerpt": "Des visiteurs \u00e9voquent leur rapport au mus\u00e9e, \u00e0 ses \u0153uvres et \u00e0 l\u2019art \"qui n\u2019a pas de prix\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs du Detroit Institute of Arts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Collapse\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCAC2402-5FE3-4AA7-95C3-0AF4E3F947C0", "durationSec": 108, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil national sur la mise en oeuvre du renvoi des criminels \u00e9trangers suite aux mesures accept\u00e9es en votation populaire en 2010 : commentaire de Thibaut Schaller avec les d\u00e9clarations de Ruth Humbel, conseill\u00e8re nationale PDC argovienne, d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, de Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise et de Gregor Rutz, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-310DD44B-4563-474F-A85F-E64F7EC55961", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "immigration", "initiative populaire", "votation"], "excerpt": "La probl\u00e9matique des \u00e9trangers occupe le Conseil National ce matin. Apr\u00e8s le d\u00e9bat urgent au sujet des cons\u00e9quences de l'acceptation par le peuple suisse le 9 f\u00e9vrier 2014 de l'initiative populaire de l'UDC sur la limitation de l'immigration massive, la Chambre du peuple a empoign\u00e9 l'application de l'initiative de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. La discussion porte sur deux textes, celui accept\u00e9 en 2010 par 53% de la population, et celui dit \u00ab de mise en oeuvre \u00bb, d\u00e9pos\u00e9 par l'UDC fin 2012, et muni de 155.000 signatures.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, vice-pr\u00e9sidente du PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Rutz, Gregor", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale PDC argovienne", "name": "Humbel, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correpondant RTS au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Shystone Google Street Art\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13CD09C5-E8AD-47DE-9D57-D5018AC169AC", "durationSec": 163, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9lectrodes contre Parkinson. L'\u00e9lectrostimulation, qui consiste \u00e0 implanter des \u00e9lectrodes dans le cerveau, est une op\u00e9ration pratiqu\u00e9e sur certains patients qui souffrent de la maladie de Parkinson. Le point sur cette maladie et sur cette technique avec Jocelyne Bloch, m\u00e9decin adjoint au service de neurochirurgie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) et reportage au CHUV \u00e0 la rencontre de Didier, un patient, et d'Etienne Pralong, neurophysiologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581569D1-8517-46C6-85CE-DBE096B5B526", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Bloch, Jocelyne"], "thematicThemes": ["Parkinson (maladie de)", "neurochirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neurochirurgienne, CHUV", "name": "Bloch, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "neurophysiologiste", "name": "Pralong, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "patient atteint de la maladie de Parkinson", "name": "Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fariba Hachtroudi, journaliste, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Le Colonel et l'app\u00e2t 455\" (Ed. Albin Michel) qui met en sc\u00e8ne l'engrenage totalitaire face au pouvoir de l'amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E950432-FC74-4898-A0BB-E797B6253B33", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hachtroudi, Fariba"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Hachtroudi, Fariba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les No\u00e9s de la sant\u00e9 (4/5) : Le moteur religieux du navire-h\u00f4pital ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3D232204-4E90-431E-958F-4F627F413C98", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "religion et croyances", "bienfaisance"], "excerpt": "A bord de l\u2019Africa Mery, une fois op\u00e9r\u00e9s, les patients doivent avoir un suivi qui est pris en charge \u00e0 terre par diff\u00e9rentes structures hospitali\u00e8res et d\u2019accueil suivant les pays. Tout \u00e0 tour, Pierre Christ et Susan Parker s\u2019expriment sur ces liens entretenus ou non avec des associations ou des Eglises. Le pr\u00e9sident en Suisse de Mercy Ships, St\u00e9phane Rapin, rappelle le fondement chr\u00e9tien de l\u2019organisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident en Suisse de Mercy Ships", "name": "Rapin, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Auditeurium", "source": "siranau", "title": "Auditeurium : Indochine, \"Black City Parade\". Micro-trottoir de Michel Ndeze", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B1712964-A7E7-4CB3-A59A-1004F879ACDF", "durationSec": 269, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Indochine (groupe de rock)", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Des passants r\u00e9agissent \u00e0 une chanson et commentent la programmation musicale de Couleur 3. Michel Ndeze les interroge sur leurs go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda (4/5) : T\u00e9moignage anonyme d'un soldat fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A719BBD9-7539-4264-A838-642AF3D86367", "thematicGeographicals": ["France", "Rwanda"], "durationSec": 5272, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "T\u00e9moignage anonyme d'un soldat fran\u00e7ais ayant particip\u00e9 \u00e0 l'\"Op\u00e9ration Turquoise\" r\u00e9alis\u00e9e au Rwanda \u00e0 la fin du mois de juin 1994. Apr\u00e8s la lecture du livre enqu\u00eate de Laure de Vulpian et de Thierry Prungnaud, il revient sur les \u00e9v\u00e9nements, les consignes, les zones d'ombre de cette mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat fran\u00e7ais, participant \u00e0 l'\"Op\u00e9ration Turquoise\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : O\u00f9 est pass\u00e9 le vol MH370 ? Wayan Lobsiger, sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique, fait le point sur les diff\u00e9rentes th\u00e9ories qui pourraient expliquer la disparition du Boeing 777 de Malaysia Airlines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB3ECC27-0004-4AEA-819F-87174F49AB5F", "durationSec": 283, "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-269797", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH", "KLOTEN"], "durationSec": 63, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kloten : 20140320, victoire de Kloten Flyers qui a battu le HC Davos dans le 5e match de quart des finales des Play Off du championnat suisse de hockey sur glace LNA 2013 - 2014 sur le score de 3 buts \u00e0 1. Kloten Flyers m\u00e8ne 3 victoires \u00e0 2 dans la s\u00e9rie.\n* Gen\u00e8ve : 20140320, victoire de Gen\u00e8ve Servette qui a battu le HC Lugano dans le 5e match de quart de finale des Play Off du championnat suisse de hockey sur glace LNA 2013 - 2014 sur le score de 2 buts \u00e0 1. Gen\u00e8ve Servette vainqueur 4 matches \u00e0 1 dans la s\u00e9rie est qualifi\u00e9 pour les demi-finales.\n* Zurich : 20140320, victoire de Lausanne HC qui a battu Zurich SC dans le 5e match de quart des finales des Play Off du championnat suisse de hockey sur glace LNA 2013 - 2014 sur le score de 2 buts \u00e0 1. Zurich SC Lions ne m\u00e8ne plus que par 3 victoires \u00e0 2 dans la s\u00e9rie face au LHC.", "title": "ZURICH LIONS - LAUSANNE HC PLAY OFF 1/4 FINALE MATCH 5 GENEVE SERVETTE - HC\nLUGANO PLAY OFF 1/4 ENTO - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2013 - 2014", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "GENEVE", "GENEVE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2014-03-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Valentin Carron, artiste valaisan, \u00e0 l'occasion de l'exposition de ses oeuvres \u00e0 la Kunsthalle de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37A13DF4-B0EC-40BF-822A-476968B9BADD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carron, Valentin"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Carron, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. La Crim\u00e9e passe de la phase politique \u00e0 une phase militaire : 1. Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay. -  2. Reportage en Crim\u00e9e \u00e0 Simferopol avec les interviews d'Andrei Karoulov, ancien soldat et membre des groupes d'auto-d\u00e9fense de Crim\u00e9e et d'Ihor Mamchour, lieutenant-colonel. - 3. La Crim\u00e9e devrait adopter la monnaie russe : commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mamais", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B9796A0F-B776-4E7E-A163-318318135458", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Crim\u00e9e", "Ukraine"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "rouble", "guerre \u00e9conomique", "relations internationales", "base militaire", "soldat"], "excerpt": "1. Le conflit en Crim\u00e9e passe de la phase politique \u00e0 une phase militaire. Une petite phrase prononc\u00e9e le 18 mars 2014 par premier ministre ukrainien Arseni Iatseniouk  apr\u00e8s la mort d'un soldat ukrainien, tu\u00e9 lors d'une tentative d'assaut contre son unit\u00e9 bas\u00e9e \u00e0 Simf\u00e9ropol. Du coup, Kiev autorise les militaires ukrainiens en Crim\u00e9e \u00e0 utiliser leurs armes pour se d\u00e9fendre. L'Occident annonce des sanctions suppl\u00e9mentaires contre la Russie, sanctions qui pourraient \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es le 19 mars 2014 lors d'un Sommet europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles. Mais ces perspectives de sanctions ne semblent pas du tout impressionner Moscou. Le destin de la Crim\u00e9e semble tout d\u00e9cid\u00e9 apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 mars 2014 o\u00f9 96,77% des \u00e9lecteurs se sont prononc\u00e9s pour un rattachement de la p\u00e9ninsule \u00e0 la Russie, malgr\u00e9 le rejet cat\u00e9gorique du gouvernement ukrainien et des Occidentaux. - 2. La grande question aujourd'hui, c'est le devenir des bases militaires ukrainiennes de la p\u00e9ninsule. Beaucoup d'entre elles sont aujourd'hui encercl\u00e9es. Le premier ministre s\u00e9paratiste Sergue\u00ef Aksenov a \u00e9t\u00e9 clair, soit les soldats retournent \u00e0 la vie civile, soit ils quittent la Crim\u00e9e, soit ils pr\u00eatent all\u00e9geance au nouveau pouvoir \u00e0 Simf\u00e9ropol. Un choix pour le moins corn\u00e9lien. - 3. Au lendemain de la signature par Vladimir Poutine de l'accord qui rattache la p\u00e9ninsule \u00e0 la Russie, la Crim\u00e9e veut adopter le rouble d'ici le mois d'avril 2014. Une conversion \u00e0 tr\u00e8s haut risque pour l'\u00e9conomie et la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien soldat et membre des groupes d'auto-d\u00e9fense de Crim\u00e9e", "name": "Karoulov, Andrei", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant-colonel", "name": "Mamchour, Ihor", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RTS Simferopol", "name": "Gobert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Schawinski \u00e0 propos de la sortie son autobiographie \"Wer bin ich\" (Kein & Aber, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56E9255D-412F-4D08-B419-36451C5B2C38", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schawinski, Roger", "SSR"], "thematicThemes": ["radio priv\u00e9e", "autobiographie", "radio pirate", "redevance radio-TV", "radio locale", "journaliste"], "excerpt": "Roger Schawinski vient de publier son autobiographie, Wer bin ich ? ou Qui suis-je ? en fran\u00e7ais. Pirate des ondes, pionnier des radios et t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es en Suisse, Roger Schawinski a 68 ans. Le journaliste navigue toujours entre la SSR, avec son \u00e9mission \"Schawinski\" sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, et les radios priv\u00e9es. Un parcours atypique et unique dans le monde m\u00e9diatique suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la SRF et pionnier des radios priv\u00e9es suisses", "name": "Schawinski, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine de r\u00e9flexions sur le design thinking (3/5) : interview d'Alexis Georgacopoulos, designer et directeur de l'Ecole Cantonale d'Art de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96393DF6-6956-4A48-8773-B4DC70129C3D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Creative Center"], "thematicThemes": ["design"], "excerpt": "Le 17.03.2014 d\u00e9bute \u00e0 Neuch\u00e2tel une semaine consacr\u00e9e au Swiss Design Thinking, une m\u00e9thodologie de design qui se veut simple, globale et efficace. Organis\u00e9e par le Swiss Creative Center, cette semaine r\u00e9unit des professionnels internationaux du design qui \u00e9changeront leurs id\u00e9es et leurs visions. Deux objets illustrent parfaitement le concept de design thinking, \u00e0 savoir le couteau suisse et le smartphone. Evocation d'un projet cours \u00e0 l'ECAL, un v\u00e9lo de ville pliable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " designer et directeur de l'Ecole Cantonale d'Art de Lausanne ECAL", "name": "Georgacopoulos, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Fathi Derder \u00e0 LFM ? Edouard Barde, membre du comit\u00e9 directeur du parti socialiste vaudois, commente le projet qu'aurait le Conseiller national PLR Fathi Derder de reprendre la pr\u00e9sentation de la matinale de la radio priv\u00e9e LFM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-232DC375-3A8A-4D3F-B426-A019ACC0E953", "durationSec": 271, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le GIF entre au mus\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2FEBA235-2ABC-4089-AC42-C52443A24EC2", "durationSec": 207, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 12 mars au 15 mai 2014, le Mus\u00e9e de l\u2019image anim\u00e9e de New York h\u00e9berge une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re dont le GIF est utilis\u00e9 pour communiquer et comment il a infiltr\u00e9 le langage courant.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Goran Bregovic, musicien serbe, \u00e0 la veille de son concert au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910489BF-F8E5-4E68-BEF1-C6E7669A6C4E", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bregovic, Goran"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien serbe", "name": "Bregovic, Goran", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma vie sans Google. Aspirateur \u00e0 donn\u00e9es personnelles pour les uns, outil le plus efficace pour les autres, Google est devenu un incontournable moteur de recherche. Peut-on encore s'en passer dans la vie de tous les jours? (3/5): face \u00e0 un probl\u00e8me de g\u00e9olocalisation dans les transports en commun", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF6BC931-5C4D-4A96-8421-13BB16C40E39", "durationSec": 417, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "g\u00e9olocalisation", "Internet", "moteur de recherche"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lieux embl\u00e9matiques en France \u00e0 la veille des \u00e9lections municipales (3/5). Reportage \u00e0 Hayange en Lorraine avec les interviews d'habitants et candidats", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-442AEC6F-12A2-438A-83DC-90E961B8834A", "thematicGeographicals": ["Hayange", "Lorraine"], "durationSec": 463, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "sid\u00e9rurgie", "industrie", "emploi"], "excerpt": "A quatre jours du premier tour des \u00e9lections municipales, le 23 mars 2014, reportage dans la vall\u00e9e de la sid\u00e9rurgie, en Lorraine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Hayange, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Florange. Cette ville est le symbole de la guerre pour l'emploi apr\u00e8s le choc de la fermeture des hauts fourneaux d'Arcelor Mittal. La gauche peine \u00e0 capter le vote ouvrier. Quel avenir du savoir-faire industriel de cette r\u00e9gion ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate sur la liste Divers gauche, adjointe au maire actuel", "name": "Loriot, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "ancien sid\u00e9rurgiste, ancien syndiqu\u00e9 \u00e0 la CGT", "name": "Sanzovo, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "candidat FN et ancien syndicaliste \u00e0 CGT", "name": "Engelmann, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "habitants \u00e0 Hayange", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "jeune patron qui travaille dans la logistique ", "name": "Tinnes, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les No\u00e9s de la sant\u00e9 (3/5) : Une planche de salut m\u00e9dicale et humaine", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E4FE9FB3-D58A-411D-BFC0-4AA4076C825C", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "bienfaisance", "religion et croyances"], "excerpt": "Ce mois de mars, plusieurs femmes sont op\u00e9r\u00e9es de fistules v\u00e9sico-vaginales. Pour Itengre Ou\u00e9draogo, chirurgien burkinab\u00e8 en sant\u00e9 maternelle, ces femmes sont des exclues qu\u2019il faut r\u00e9int\u00e9grer absolument. Car pour lui, il n\u2019y a pas de d\u00e9veloppement effectif sans l\u2019implication de la femme. L\u2019aide-infirmi\u00e8re Bernadette parle, elle, de la maladie qui est parfois associ\u00e9e \u00e0 une mal\u00e9diction selon certains traditions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien burkinab\u00e9", "name": "OU\u00e9draogo, Itengre", "type": "Participant"}, {"role": "patients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Malaisie avion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9126B4C-C266-4945-AB5D-F2717F52D52A", "durationSec": 194, "publicationDate": "2014-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}