{"response": {"numFound": 6337, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences environnementales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, co-r\u00e9cipiendaire du Prix Nobel de la Paix, gr\u00e2ce \u00e0 son appartenance au Giec, le groupe intergouvernemental d'experts sur le climat, qui a re\u00e7u le prix en 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF893277-B93B-4FC3-B568-C95B1BD28412", "durationSec": 3291, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beniston, Martin"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "recherche scientifique", "climatologie", "climat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e0 la d\u00e9couverte des ospedali v\u00e9nitiens (5/5) : Halte \u00e0 San Lazzaro dei Mendicanti", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A3ED0C0D-5AEC-4446-8341-C742D5B0C836", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3446, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "enseignement de la musique", "h\u00f4pital", "16e si\u00e8cle", "orphelinat"], "excerpt": "D\u00e8s le premier quart du XVI\u00e8me si\u00e8cle, la R\u00e9publique de Venise fait figure de centre n\u00e9vralgique pour la vie musicale en Europe. Tandis que les grands ma\u00eetres se succ\u00e8dent au poste de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 San Marco, l'imprimerie musicale y est en plein essor. Puis, le pouls de la ville est marqu\u00e9 par l'intense activit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres. C'est dans ce contexte de tr\u00e8s haute activit\u00e9 musicale que sont fond\u00e9s les quatre ospedali de Venise: la Piet\u00e0, les Derelitti (ou l'Ospedaletto), San Lazzaro dei Mendicanti et les Incurabili. Ces \"h\u00f4pitaux\" accueillent les malades de la ville, mais aussi les orphelins. Tandis que l'on soumet les gar\u00e7ons \u00e0 une formation professionnelle, les pensionnaires f\u00e9minines les plus dou\u00e9es re\u00e7oivent un enseignement musical. Elles forment alors les orchestres et les ch\u0153urs qui se produisent lors des offices et des messes de l'\u00e9glise rattach\u00e9e \u00e0 leur institution. V\u00e9ritables virtuoses, elles re\u00e7oivent les enseignements d'illustres musiciens et compositeurs tels que Vivaldi, Hasse, Porpora et Galuppi! Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9glises des ospedali v\u00e9nitiens deviennent des salles de concert incontournables pour les visiteurs du Grand Tour. Nombreux sont les t\u00e9moignages \u00e9crits au sujet de ces \"anges\": Goethe, Burney et Rousseau, pour ne citer qu'eux. Tous s'accordent \u00e0 dire que les figlie des ospedali sont touch\u00e9es par la gr\u00e2ce. Musique en m\u00e9moire vous propose une balade musicale \u00e0 Venise, \u00e0 la rencontre des quatre ospedali qui jadis firent la renomm\u00e9e de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Conservatoire de Novare", "name": "Gillio, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 des arts visuels : \"Bex et Arts\", Bex, Parc de Szilassy, jusqu'au 5 octobre 2014. \"Trop humain, Artistes des 20e et 21e si\u00e8cles devant la souffrance\" : Gen\u00e8ve, Mus\u00e9e de la Croix-Rouge, jusqu'au 4 janvier 2015. \"Luc Chessex, CCCC (Castro, Coca, Che, Cherchez la femme)\" et \"Matthieu Gafsou, only God can judge me\", jusqu'au 4 ao\u00fbt 2014 et La Nuit des images : samedi 28 juin Lausanne, Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e. \"Bill Viola, Passion\" : Berne, Kunstmuseum, jusqu'au 20 juillet", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E475EA15-5792-46E7-B0C0-12D25DFBC7B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "photographie", "art audiovisuel", "critique d'art"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques : \r\nSamuel Schellenberg : \"Teresa Margolles: La b\u00fasqueda\": Z\u00fcrich, Migrosmuseum, jusqu\u2019au 17 ao\u00fbt 2014 et\r\n\"Rodin. L\u2019accident, l\u2019al\u00e9atoire\" : Gen\u00e8ve, Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire, jusqu\u2019au 28 septembre 2014. Fran\u00e7oise Jaunin: \"Francine Simonin\" : Pully, Mus\u00e9e de Pully, jusqu\u2019au 17 ao\u00fbt 2014 et Mont-sur-Rolle, Galerie Getaz, jusqu\u2019au 5 juillet 2014. Martine B\u00e9guin : \"Tatiana Trouv\u00e9, The Longest Echo \u2014 L\u2019\u00c9cho le plus long\", Gen\u00e8ve, Mamco, jusqu\u2019au 21 septembre 2014. Florence Grivel : \"Un jardin\", de Rudy Deceli\u00e8re, Lausanne, Eglise Saint-fran\u00e7ois.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Jaunin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "journalilste au Courrier", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Payer pour radier ses poursuites du registre. La soci\u00e9t\u00e9 de recouvrement Intrum Justitia, par exemple, demande 100 francs effacer les anciennes cr\u00e9ances r\u00e9gl\u00e9es. Le t\u00e9moignage d'une auditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5903E32-1E06-4FE1-AB4B-0D1FB7F0D588", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Intrum Justitia"], "thematicThemes": ["dette", "endettement priv\u00e9", "poursuite (judiciaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'Office des poursuites de Gen\u00e8ve", "name": "Chollet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Destremau, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Lawrence d'Arabie\" (Ed. Perrin), une biographie de Thomas Edward Lawrence, historien, arch\u00e9ologue, orientaliste, diplomate, homme d'action et chef de guerre anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BC28EF9-232C-4BD6-A228-DE3BA9DA3FAF", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Angleterre"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lawrence, Thomas Edward", "Lawrence d'Arabie"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "aventurier", "officier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Destremau, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne Brunswic, \u00e9crivaine et journaliste : A propos de son ouvrage \"Voyages avec l'absente\" (Ed. Actes Sud, 2014)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F788468B-C70A-4FC9-94B4-F40D9757FD5C", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "juda\u00efsme"], "excerpt": "50 ans apr\u00e8s la mort de sa m\u00e8re, Anne Brunswic tente de retrouver la trace de celle qu'elle a si peu connue et dont le nom ne fut plus jamais prononc\u00e9 en famille. Son r\u00e9cit dessine \u00e0 la fois les traits d'une femme et l'histoire d'une famille juive dans une Europe en transformation. Anne Brunswic avait huit ans lorsqu'elle apprit la mort de sa m\u00e8re, alors qu'elle \u00e9tait en vacances en Angleterre. Quelques mots de son grand-p\u00e8re pour lui annoncer le drame, pas de compassion, encore moins de larmes et un vide jamais combl\u00e9 sinon par le silence. Anne Brunswic \u00e9tudie, s'engage quelques ann\u00e9es au Parti communiste fran\u00e7ais, devient journaliste, puis \u00e9crivain-voyageur, et attend cinquante ans avant de se lancer \u00e0 la recherche de cette m\u00e8re morte myst\u00e9rieusement \u00e0 l'\u00e2ge de trente-cinq ans, \u00e0 la faveur d'archives familiales et des nombreuses lettres que la disparue avait envoy\u00e9es \u00e0 sa propre m\u00e8re. Une enqu\u00eate qui l'am\u00e8ne \u00e0 parcourir l'Europe et la grande histoire, celle de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et de l'apr\u00e8s-guerre et un r\u00e9cit qui \u00e9voque du m\u00eame coup l'invisibilit\u00e9 sociale des femmes, la maternit\u00e9, la transmission et le rapport \u00e0 la jud\u00e9it\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et journaliste", "name": "Brunswic, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alain Valterio, psychot\u00e9rapeute valaisan, d\u00e9nonce l'omnipr\u00e9sence de la culture de la th\u00e9rapie, jug\u00e9e responsable de la crise de l'autorit\u00e9 : D\u00e9bat avec Alain Valt\u00e9rio, auteur de \"N\u00e9vrose psy, les effets de la psychologisation sur les mentalit\u00e9s\" (Ed. Favre, 2014), de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel, et Philippe Stephan, p\u00e9dopsychiatre au Service universitaire de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A4B1A1E-1E35-42B8-A846-CCC348B9A7DE", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "soci\u00e9t\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "adulte", "comportement social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeuthe, auteur de \"N\u00e9vrose psy, les effets de la psychologisation sur les mentalit\u00e9s\" (Ed. Favre, 2014)", "name": "Valterio, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dopsychiatre au Service universitaire de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent du CHUV", "name": "Stephan, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. L'Union europ\u00e9enne a \u00e9lu \u00e0 sa t\u00eate le Luxembourgeois Jean-Claude Juncker, sans entousiasme et malgr\u00e9 l'opposition de David Cameron. - 2. En Ukraine, 4 des 8 observateurs de l'OSCE retenus en otage ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s. - 3. L'Union europ\u00e9enne a sign\u00e9 un accord qualifi\u00e9 d'historique avec l'Ukraine, la G\u00e9orgie et la Moldavie. - 4. L'\u00c9tat de Gen\u00e8ve n\u00e9gocie avec la famille d'Adeline, socioth\u00e9rapeute assassin\u00e9e lors d'une sortie accompagn\u00e9e avec un d\u00e9tenu et propose des d\u00e9domagements. - 5. Les temps sont durs pour Swiss face \u00e0 la concurrence des compagnies du Golfe persique. - 6. Faut-il faire payer les automobilistes qui franchissent le Gothard pour financer le deuxi\u00e8me tube routier?. - 7. Depuis la d\u00e9couverte de textes in\u00e9dits de la po\u00e9tesse Sappho, les hell\u00e9nistes sont en \u00e9moi et sont r\u00e9unis en colloque \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FDB2415A-AF8C-4526-A7E7-CD4471DC622B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine", "Tessin", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gr\u00e8ce", "Saint-Gothard"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE", "Junker, Jean-Claude", "Sappho"], "thematicThemes": ["homicide", "compagnie a\u00e9rienne", "tunnel", "concurrence \u00e9conomique", "conflit arm\u00e9", "crise politique", "po\u00e9sie", "relations internationales", "\u00e9lection europ\u00e9enne", "accord international", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. 1. Commentaire d'Alain Franco et interview de Fran\u00e7ois Cherix, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil socialiste. - 2. Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay. - 3. Interviews de Dmitri de Kochko, journaliste \u00e0 \"La Russie d'aujourd'hui\" et de Thornik\u00e9 Gordadz\u00e9, ancien ministre g\u00e9orgien, politologue et membre de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris. - 4. Interview de Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9, de l'emploi et du social. - 5. Commentaire de Rouven Gueissaz et interview de Lorenzo Stoll, directeur de Swiss pour la Suisse romande. - 6. Interviews de Christophe Darbellay, conseiller national PDC valaisan et de Jean-Fran\u00e7ois Domin\u00e9, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil tessinois. - 7. Interview de Martin Steinbr\u00fcck, hell\u00e9niste, professeur de grec et de latin \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PDC valaisan", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"La Russie d'aujourd'hui\"", "name": "Kochko, Dimitri de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9, de l'emploi et du social", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil tessinois", "name": "Domin\u00e9, Jean- Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre g\u00e9orgien, politologue et membre de l'IEP de Paris", "name": "Gordadz\u00e9, Thornik\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swiss pour la Suisse romande", "name": "Stoll, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "hell\u00e9niste, professeur de grec et de latin \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Steinbr\u00fcck, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette des noisettes d'agneau \u00e0 la fleur de thym sur une ratatouille relev\u00e9e au pesto, en compagnie de Ga\u00ebl Brandy, cuisinier du restaurant d'application de GastroVaud \"La Pinte Vaudoise\" \u00e0 Pully ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBAE6CF9-67F7-43BE-8694-5AE533441259", "durationSec": 557, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maitre cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les enfants mordeurs. Pourquoi l'enfant mord-il et comment le parent doit-il r\u00e9agir? L'avis de Caroline Hildenbranddoerig, psychologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E478043C-DD9E-4DA8-9E24-E514E32040A1", "durationSec": 434, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "enfant (\u00e2ge)", "psychologie de l'enfant"], "excerpt": "Lors de la Coupe du monde de football, le joueur Suarez a encore mordu, infligeant une blessure \u00e0 Chiellini. Au-del\u00e0 de l\u2019anecdote un peu surprenante, venant d\u2019un adulte, la morsure est une manifestation assez fr\u00e9quente chez les enfants et elle peut poser probl\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Hildenbranddoerig, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Gelati a Roma. Reportage dans les coulisses de la r\u00e9put\u00e9e Gelateria Giolitti \u00e0 Rome", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-44302720-49D0-460B-9E97-EF8BE34537E6", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cr\u00e8me glac\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "glaciers", "name": "Giolitti (Famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [2/12] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2E9063A9-D69C-432D-9F27-0C39FF9566C2", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s Hans Heinz Stuckenschmidt \"Arnold Schoenberg\" (Ed. Fayard, 1993).  (5/5): Peinture, vie priv\u00e9e et 2\u00e8me Quatuor \u00e0 cordes, opus 10, celui avec voix: oeuvre clef dans la production schoenbergienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le journal des Suisses", "source": "gico", "title": "14.06.27", "id": "asset-270256", "durationSec": 75, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Union syndicale suisse (USS) veut davantage prot\u00e9ger les apprentis, qui ont pr\u00e8s de deux fois plus d'accidents que les autres employ\u00e9s : Interview de V\u00e9ronique Polito, secr\u00e9taire centrale de l'Union syndicale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41BFF21E-9581-45A5-98B6-009DF06D36AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2014-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union syndicale suisse"], "thematicThemes": ["apprenti", "s\u00e9curit\u00e9 du travail", "p\u00e9tition"], "excerpt": "L'USS a lanc\u00e9 une p\u00e9tition hier, pour plus de contr\u00f4le en entreprise concernant les jeunes travailleurs, pour qui les heures suppl\u00e9mentaires se g\u00e9n\u00e9ralisent, et qui ont pr\u00e8s de deux fois plus d'accidents que les autres employ\u00e9s.\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'Union syndicale suisse", "name": "Polito, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["BUILDING", "M\u00c9GALOPOLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NOCTURNE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-81858", "thematicGeographicals": ["SHANGHAI"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "La m\u00e9gapole de Shanghai m\u00e9lange tradition et modernit\u00e9, tant dans la vie quotidienne que dans l'urbanisme et les transports. Une maquette g\u00e9ante au Mus\u00e9e de l'urbanisme illustre la complexit\u00e9 de cette ville, qui met \u00e0 disposition des scooters \u00e9lectriques pour aider \u00e0 lutter contre la pollution.", "title": "Impressions de Chine : Shangha\u00ef, retour vers le futur", "visualGeographicals": ["SHANGHAI"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-26T18:20:00Z", "thematicThemes": ["URBANISME", "TRANSPORT"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur", "Immersion dans cette m\u00e9gapole o\u00f9 l'audace et l'inventivit\u00e9 se d\u00e9clinent particuli\u00e8rement dans l'architecture et les transports.", "Retour vers le futur", "Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur", "Immersion dans cette m\u00e9gapole o\u00f9 l'audace et l'inventivit\u00e9 se d\u00e9clinent particuli\u00e8rement dans l'architecture et les transports.", "Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur", "Immersion dans cette m\u00e9gapole o\u00f9 l'audace et l'inventivit\u00e9 se d\u00e9clinent particuli\u00e8rement dans l'architecture et les transports.", "Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur", "Immersion dans cette m\u00e9gapole o\u00f9 l'audace et l'inventivit\u00e9 se d\u00e9clinent particuli\u00e8rement dans l'architecture et les transports.", "Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur", "Impressions de Chine\nShangha\u00ef : Retour vers le futur"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : Retour vers le futur", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Retour vers le futur", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5961787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5848028", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297409", "ece-5848028", "ece-8298303", "ece-8298301", "ece-5845735"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne Berest, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Sagan 1954\" (Ed. Stock, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-37ED562B-22DF-4634-889F-7226602D76BA", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Cet ouvrage \u00ab ne peut \u00eatre ni une biographie, ni un journal, ni un roman. Disons que c\u2019est une histoire\u00bb, \u00e9crit Anne Berest. A la demande de Denis Westhoff, fils de Fran\u00e7oise Sagan, la romanci\u00e8re imagine comment une gamine de 18 ans devient ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire en publiant \u00ab Bonjour tristesse \u00bb. Comment, en quelques semaines, la jeune Fran\u00e7oise Quoirez adopte le pseudonyme de Fran\u00e7oise Sagan, un nom et un pr\u00e9nom d\u00e9nich\u00e9s un peu par hasard entre les lignes de Marcel Proust\u2026. \r\nIl  en r\u00e9sulte un texte situ\u00e9 entre documentaire et autofiction. Un livre qui m\u00eale  le v\u00e9cu et les pens\u00e9es d\u2019Anne Berest, aujourd\u2019hui, avec celles de Fran\u00e7oise Sagan, en 1954. En 2014, soixante ans apr\u00e8s sa parution, \"Bonjour tristesse\" r\u00e9sonne curieusement avec le chagrin de sa biographe, en pleine s\u00e9paration. \u00ab La souffrance m\u2019alourdit et je me sens comme une valise sans poign\u00e9e \u00bb. Minutieusement document\u00e9, Sagan 1954 offre une plong\u00e9e dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et intellectuelle des ann\u00e9es 50. Ecrit et imagin\u00e9 tout \u00e0 la fois avec le plus grand respect et \u00ab le plus grand irrespect \u00bb, il jaillit avec une libert\u00e9 de ton qui sied bien \u00e0 l\u2019immortelle Fran\u00e7oise Sagan. Tandis que de page en page se construit \u00ab une amiti\u00e9 paradoxale entre une dame d\u2019un certain \u00e2ge morte et une jeune femme de deux g\u00e9n\u00e9rations apr\u00e8s elle \u00bb.\r\nSans h\u00e9siter, Anne Berest - interrompt l\u2019\u00e9criture d\u2019un roman personnel \u2013 et accepte la proposition de Denis Westhoff, elle sera tout \u00e0 Sagan. \u00ab Enfiler la pens\u00e9e de Fran\u00e7oise Sagan comme des bas de soie - me rev\u00eatir de sa vie pour oublier la mienne \u00bb. Une \u00e9vidence! N\u00e9e en 1979, \u00e0 Paris, l\u2019auteure a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 deux romans: La Fille de son p\u00e8re (2010) et Les Patriarches (2012).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Berest, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Carine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Berest, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise ukrainienne vue par l'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikhe\u00efl Saakachvili de passage \u00e0 Fribourg : 1. Interview de Mikhe\u00efl Saakachvili, ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien. - 2. Interview de Christophe Dwernicki, historien, sp\u00e9cialiste g\u00e9opolitique des rapports Russie - Ukraine - Pologne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C663AFE4-DE1B-4BDB-8918-72614ABF8E1F", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "G\u00e9orgie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 643, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["relations internationales", "paix", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien de Mikhe\u00efl Saakachvili est l'homme de la guerre avec la Russie. Actuellement \u00e0 Fribourg pour une conf\u00e9rence, il a un avis tranch\u00e9 sur la crise ukrainienne et la personnalit\u00e9 de Vladimir Poutine. \"On ne peut pas s'entendre avec un homme qui est rest\u00e9 un agent du KGB\", d\u00e9clare-t-il. Mikhe\u00efl Saakachvili \u00e9tait l'un des plus fervents alli\u00e9s de George W. Bush \u00e0 l'\u00e9poque. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien", "name": "Saakachvili, Mikha\u00efl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nikola Zaric, sculpteur, \u00e0 l'occasion d'une exposition de ses oeuvres \u00e0 la Cabane du Trient, \u00e0 3200 m\u00e8tres d'altitude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED788D76-3BF8-4931-9492-7265106B44A2", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaric, Nikola"], "thematicThemes": ["sculpture", "cabane de montagne", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Zaric, Nikola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Ukraine, la ville de Slaviansk, bastion des s\u00e9paratistes pro-russes est partiellement ravag\u00e9e apr\u00e8s d'intenses combats qui durent depuis plus de deux mois : Reportage au coeur de la ville avec les interviews de Marina, dont la maison a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite, de Nicolae, b\u00e9n\u00e9vole et du maire auto-proclam\u00e9 de Slaviansk", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-74872FE3-740E-46DD-BA5E-A2D11E2CC84B", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Slaviansk"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "En dehors des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, les habitants qui sont rest\u00e9s n'ont plus d'eau, plus d'\u00e9lectricit\u00e9 et vivent de l'aide humanitaire achemin\u00e9e quotidiennement \u00e0 Slaviansk, dans des conditions d'hygi\u00e8ne qui augmentent les risques d'\u00e9pid\u00e9mies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maie auto-proclam\u00e9 de Slaviansk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolae, b\u00e9n\u00e9vole", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Marina, dont la maison a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Ukraine", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [2/12] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D6A2FD3F-02B6-4E89-916C-D39AFCF1A11F", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3769, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["quatuor", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s Hans Heinz Stuckenschmidt \"Arnold Schoenberg\" (Ed. Fayard, 1993).  (4/5): Le canon chez Schoenberg (suite et fin). La 1\u00e8re Symphonie de chambre opus 9, et retour sur le 1er Quatuor \u00e0 cordes opus 7.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Both, Max", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'Inde qui vit \u00e0 l'autel (4/5) : Une jeune religion", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0572330A-5677-427F-A8B4-771688D87856", "thematicGeographicals": ["Gujarat", "Inde"], "durationSec": 1772, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "hindouisme", "ethnologie"], "excerpt": "Pour beaucoup d\u2019Europ\u00e9ens, l\u2019Inde apparait comme un Eden spirituel o\u00f9 le temps se serait arr\u00eat\u00e9. Et si cette vision idyllique \u00e9tait fausse ? Et si la r\u00e9alit\u00e9 religieuse des Indiens \u00e9tait plus proche qu\u2019on ne l\u2019imagine de celle des Occidentaux ? L\u2019hindouisme, serait-il une religion jeune, p\u00e9trie de modernit\u00e9 ? Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Louvain-la-Neuve (Belgique), l\u2019ethnologue Robert Deli\u00e8ge d\u00e9fend cette th\u00e8se.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'etrhnologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain-la-Neuve", "name": "Deli\u00e8ge, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons d\u00e9noncent une pression centralisatrice de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur la base d'un rapport sur l'\u00e9volution du f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse entre 2011 et 2013 et proposent 11 mesures pour rem\u00e9dier au probl\u00e8me : Commentaire d'Esther Coquoz et interview de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9CFB960-87CE-4663-8415-1FD2431B58C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "canton"], "excerpt": "Les cantons d\u00e9noncent la pression centralisatrice croissante de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux est mont\u00e9e au front ce jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. Sur la base d'un rapport sur l'\u00e9volution du f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse entre 2011 et 2013, ils proposent 11 mesures pour rem\u00e9dier au probl\u00e8me. Les 26 gouvernements cantonaux voient d'un mauvais oeil une limitation toujours plus grande de leur autonomie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simon Otto, animateur d'origine suisse qui travaille pour les studios Dreamworks \u00e0 Hollywood (4/4): l'animation, art collectif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B7E87B-D9C1-414B-94FB-3DAC1454903E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Hollywood"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreamworks", "Otto, Simon"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9", "studio de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de cin\u00e9ma", "name": "Otto, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Toucher tout ou une partie de son 2\u00e8me pilier en capital pourrait bient\u00f4t ne plus \u00eatre possible au moment de la retraite : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz. - 2. D\u00e9bat avec Christian L\u00fcscher, conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois, Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national socialiste fribourgeois et Dominique De Buman, conseiller national PDC fribourgeois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F294A0EB-8C19-4F95-9735-3E8A17386AC2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 863, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["capital", "pr\u00e9voyance professionnelle", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Toucher tout ou partie de son 2e pilier en capital pourrait bient\u00f4t ne plus \u00eatre possible. Les intentions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es mercredi, au d\u00e9tour d'un communiqu\u00e9 sur le r\u00e9gime des prestations compl\u00e9mentaires, soit le syst\u00e8me qui permet aux rentiers de couvrir leurs besoins vitaux. Il existe 4 cas dans lequel on peut retirer son capital de pr\u00e9voyance professionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste fribourgeois", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le village palestinien de Battir, vieux de 2000 ans et inscrit au patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO, est menac\u00e9 par le projet de construction du mur de s\u00e9curit\u00e9 : Reportage avec interview d'une villageoise, de Mohammed, membre de ONG \"Les amis de la nature\", un autre habitant et de Roula Ma'ayah, ministre palestienne du tourisme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D5645326-27A3-40C0-9160-51F4EFB8F063", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Battir"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "patrimoine culturel"], "excerpt": "C'est un village palestinien connu pour ses terrasses et son syst\u00e8me d'irrigation vieux de 2000 ans. Battir vient d'\u00eatre class\u00e9 au patrimoine mondial en p\u00e9ril de l'UNESCO. A l'issue d'un vote \u00e0 bulletin secret, l'agence internationale a reconnu le caract\u00e8re \u00ab de valeur universelle exceptionnelle \u00bb de cette vall\u00e9e. Les habitants de Battir esp\u00e8rent maintenant l'abandon du projet de construction du mur de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien pr\u00e9vu au beau milieu du site.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Battir", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mohammed, membre de ONG \"Les amis de la nature\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ministre palestinienne du tourisme", "name": "Ma'ayah, Roula", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Battir", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS dans les territoires occup\u00e9s", "name": "Robert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine et science durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale (4/4): les gaz de combat, donc le gaz moutarde. Avec Vincent Barras, m\u00e9decin et historien de la m\u00e9decine de l'Institut d'histoire de la m\u00e9decine du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-419EFCCF-32DC-4612-A2AA-28696694AEB4", "durationSec": 687, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["combat militaire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "gaz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et historien de la m\u00e9decine", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du Monde de football 2014. La Suisse a battu le Honduras par 3 \u00e0 0 \u00e0 Manaus, et se qualifie pour la 8\u00e8me de finale : Interview de Valon Behrami, milieu de terrain helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A5DB6B-7FD9-4B35-81D0-DEFC8E6C42F5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "excerpt": "Trois buts marqu\u00e9s par Xherdan Shaquiri. En huiti\u00e8me de finale, la Suisse affrontera l'Argentine de Lionel Messi. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "milieu de terrain helv\u00e9tique", "name": "Behrami, Valon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS au Br\u00e9sil", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat valaisan et Lonza ont mis sur pied un comit\u00e9 de coordination afin de r\u00e9soudre le probl\u00e8me de pollution au mercure auquel doit faire face le Haut Valais \u00e0 la suite des rejets du site chimique de Lonza. Que risquent les habitants? L'avis de Jacques Diez, professeur honoraire de pharmacologie et toxicologie \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13112F40-FB2B-4AAC-872A-CC3B405C6ACF", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge", "Valais"], "durationSec": 678, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonza"], "thematicThemes": ["toxicologie", "pollution", "mercure (m\u00e9tal)", "pollution de l'eau douce", "industrie chimique", "pollution industrielle", "risque sanitaire", "pollution de l'eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de pharmacologie et de toxicologie, UniL", "name": "Diez, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Py, metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain, directeur du Festival d'Avignon, \u00e0 la veille de la 68e \u00e9dition du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8919F000-5F30-4496-906A-8914CC7A0E8D", "thematicGeographicals": ["France", "Avignon"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Py, Olivier", "Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain", "name": "Py, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Homosexualit\u00e9 et religion. Comment favoriser l'acceptation des personnes homosexuelles au sein des Eglises protestantes et catholiques : 1. Interview de Martin Stewen, vicaire de la paroisse zurichoise d'Embrach. - 2. Interview d'Alain De Raemy, \u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-421B4C90-95B7-4214-B19A-994BA5D7FABF", "durationSec": 499, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Les protestants vaudois se sont profond\u00e9ment divis\u00e9s l'ann\u00e9e derni\u00e8re sur cette question, apr\u00e8s l'instauration d'un rite par l'Eglise r\u00e9form\u00e9e. Les catholiques sont encore plus r\u00e9ticents \u00e0 cette \u00e9volution. C'est tout le r\u00f4le social de l'Eglise qui est remis en cause entre tradition et modernit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Raemy, Alain de", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire de la paroisse zurichoise d'Embrach", "name": "Stewen, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e0 la d\u00e9couverte des ospedali v\u00e9nitiens (4/5) : Regard sur les \"Incurabili\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8FA1B3DD-3E15-456E-B022-FB0FFCB8C13F", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "orphelinat", "16e si\u00e8cle", "enseignement de la musique", "musique classique"], "excerpt": "D\u00e8s le premier quart du XVI\u00e8me si\u00e8cle, la R\u00e9publique de Venise fait figure de centre n\u00e9vralgique pour la vie musicale en Europe. Tandis que les grands ma\u00eetres se succ\u00e8dent au poste de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 San Marco, l'imprimerie musicale y est en plein essor. Puis, le pouls de la ville est marqu\u00e9 par l'intense activit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres. C'est dans ce contexte de tr\u00e8s haute activit\u00e9 musicale que sont fond\u00e9s les quatre ospedali de Venise: la Piet\u00e0, les Derelitti (ou l'Ospedaletto), San Lazzaro dei Mendicanti et les Incurabili. Ces \"h\u00f4pitaux\" accueillent les malades de la ville, mais aussi les orphelins. Tandis que l'on soumet les gar\u00e7ons \u00e0 une formation professionnelle, les pensionnaires f\u00e9minines les plus dou\u00e9es re\u00e7oivent un enseignement musical. Elles forment alors les orchestres et les ch\u0153urs qui se produisent lors des offices et des messes de l'\u00e9glise rattach\u00e9e \u00e0 leur institution. V\u00e9ritables virtuoses, elles re\u00e7oivent les enseignements d'illustres musiciens et compositeurs tels que Vivaldi, Hasse, Porpora et Galuppi! Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9glises des ospedali v\u00e9nitiens deviennent des salles de concert incontournables pour les visiteurs du Grand Tour. Nombreux sont les t\u00e9moignages \u00e9crits au sujet de ces \"anges\": Goethe, Burney et Rousseau, pour ne citer qu'eux. Tous s'accordent \u00e0 dire que les figlie des ospedali sont touch\u00e9es par la gr\u00e2ce. Musique en m\u00e9moire vous propose une balade musicale \u00e0 Venise, \u00e0 la rencontre des quatre ospedali qui jadis firent la renomm\u00e9e de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Conservatoire de Novare", "name": "Gillio, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des combattants du Front al-Nosra, branche syrienne d'Al-Qa\u00efda, ont fait all\u00e9geance \u00e0 leurs fr\u00e8res ennemis de l'Etat islamique en Irak et au Levant : Interview de Thomas Pierret, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en islam contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Edimbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-817D4597-8202-428C-9B79-43DD04128363", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Irak"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Des combattants du Front al-Nosra, branche syrienne d'Al-Qa\u00efda, ont fait all\u00e9geance \u00e0 leurs fr\u00e8res ennemis de l'\u00c9tat islamique en Irak et au Levant \u00e0 Boukamal, principale localit\u00e9 frontali\u00e8re entre la Syrie et l'Irak. Une avanc\u00e9e majeure dans l'Etat que les jihadistes tentent de cr\u00e9er \u00e0 cheval sur les deux pays. Mais pour autant, il est trop t\u00f4t pour parler d'une fusion entre les diff\u00e9rents groupes jihadistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en islam contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Edimbourg", "name": "Pierret, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-78048", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["BRASILIA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5845742", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5845742"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISANAT", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "SPECTACLE DE RUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "id": "asset-81857", "thematicGeographicals": ["ZHEJIANG"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "A Wuzhen, le temps s'est comme arr\u00eat\u00e9 et la ville, consid\u00e9r\u00e9e comme la Venise chinoise, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9e du progr\u00e8s et de la modernit\u00e9. Les m\u00e9tiers et l'artisanat se pratiquent en respectant la tradition, donnant une ambiance nostalgique au lieu.", "title": "Impressions de Chine : Wuhzen-Zhejiang, petite Venise chinoise", "visualGeographicals": ["ZHEJIANG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-25T18:20:00Z", "thematicThemes": ["VILLE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise", "Voyage dans le temps \u00e0 Wuzhen, cit\u00e9 d'eau pr\u00e9serv\u00e9e du progr\u00e8s, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9 il y a fort longtemps. Artisanat et m\u00e9tiers d'autrefois \u00e0 l'honneur, ambiance vieille \u00e9poque.", "Petite Venise chinoise", "Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise", "Voyage dans le temps \u00e0 Wuzhen, cit\u00e9 d'eau pr\u00e9serv\u00e9e du progr\u00e8s, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9 il y a fort longtemps. Artisanat et m\u00e9tiers d'autrefois \u00e0 l'honneur, ambiance vieille \u00e9poque.", "Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise", "Voyage dans le temps \u00e0 Wuzhen, cit\u00e9 d'eau pr\u00e9serv\u00e9e du progr\u00e8s, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9 il y a fort longtemps. Artisanat et m\u00e9tiers d'autrefois \u00e0 l'honneur, ambiance vieille \u00e9poque.", "Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise", "Voyage dans le temps \u00e0 Wuzhen, cit\u00e9 d'eau pr\u00e9serv\u00e9e du progr\u00e8s, o\u00f9 le temps s'est arr\u00eat\u00e9 il y a fort longtemps. Artisanat et m\u00e9tiers d'autrefois \u00e0 l'honneur, ambiance vieille \u00e9poque.", "Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise", "Impressions de Chine\nWuhzen-Zhejiang : Petite Venise chinoise"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : Petite Venise chinoise", "Le court du jour", "Impressions de Chine : Petite Venise chinoise", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5958370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5848094", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298371", "ece-5848094", "ece-8298373", "ece-8297465", "ece-5845809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a rencontr\u00e9 Vladimir Poutine \u00e0 Vienne sous l'\u00e9gide de l'OSCE : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la COnf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9sident de l'OSCE, qui rencontrait le pr\u00e9sident russe pour la 3\u00e8me fois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C55186DE-F7B7-4E95-9EB4-75C14443B933", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE", "Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["m\u00e9diation", "crise politique", "conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "Les deux hommes se sont entendus sur la n\u00e9cessit\u00e9 de transformer le cessez le feu entre rebelles et forces arm\u00e9es ukrainiennes en une v\u00e9ritable fin des hostilit\u00e9s. Pour Didier Burkhalter, c'est clair, il faut agir vite: Mais peut-on croire en la r\u00e9elle volont\u00e9 de Vladimir Poutine de trouver une solution politique \u00e0 la crise?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9sident de l'OSCE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Vienne", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Lamy, ancien directeur de l'Organisation mondiale du commerce (OMC), \u00e0 l'occasion de la publication de son essai, \"Quand la France s'\u00e9veillera\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56519743-E888-4074-A714-6F0705FCFC5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois", "OMC", "Lamy, Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "commerce ext\u00e9rieur", "organisation internationale", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "Pascal Lamy s'interroge sur les causes d'une d\u00e9pression fran\u00e7aise qui conduit le pays \u00e0 ne pas exploiter pleinement ses atouts \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Hexagone comme en Europe. Il appelle Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 aller plus loin pour vaincre trois pathologies bien fran\u00e7aises : le ch\u00f4mage de masse, des d\u00e9ficits publics excessifs et un manque de comp\u00e9tivit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Essais cliniques avort\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-725B168A-918F-448C-9FDA-24CBE41FE20B", "durationSec": 1316, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "exp\u00e9rimentation sur l'homme", "exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale", "recherche pharmaceutique"], "excerpt": "Un quart des essais cliniques est abandonn\u00e9, le plus souvent faute de volontaires mais aussi parfois par manque de financement de la part du secteur public. Les recherches \u00e9tant prises en charge par le secteur priv\u00e9 (groupes pharmaceutiques ou industriels notamment) ont quant \u00e0 elles plus de chances d'aboutir compte tenu des int\u00e9r\u00eats commerciaux potentiels qui en d\u00e9coulent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de clinique du Centre d\u2019\u00e9pid\u00e9miologie clinique du Centre h\u00f4sptilaier universitaire vaudois et l\u2019un des co-auteurs d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e sur ce sujet entre 2000 et 2003", "name": "Von Elm, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur au Centre de recherches cliniques du Centre h\u00f4spitalier universitaire vaudois", "name": "Wuerzner, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e0 la d\u00e9couverte des ospedali v\u00e9nitiens (3/5) : Passage au \"Derelitti\", dit l'Ospedaletto", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-44E08397-0CB9-46AE-9E6E-29223D2AF87E", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "orphelinat", "musique classique", "enseignement de la musique", "h\u00f4pital"], "excerpt": "D\u00e8s le premier quart du XVI\u00e8me si\u00e8cle, la R\u00e9publique de Venise fait figure de centre n\u00e9vralgique pour la vie musicale en Europe. Tandis que les grands ma\u00eetres se succ\u00e8dent au poste de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 San Marco, l'imprimerie musicale y est en plein essor. Puis, le pouls de la ville est marqu\u00e9 par l'intense activit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres. C'est dans ce contexte de tr\u00e8s haute activit\u00e9 musicale que sont fond\u00e9s les quatre ospedali de Venise: la Piet\u00e0, les Derelitti (ou l'Ospedaletto), San Lazzaro dei Mendicanti et les Incurabili. Ces \"h\u00f4pitaux\" accueillent les malades de la ville, mais aussi les orphelins. Tandis que l'on soumet les gar\u00e7ons \u00e0 une formation professionnelle, les pensionnaires f\u00e9minines les plus dou\u00e9es re\u00e7oivent un enseignement musical. Elles forment alors les orchestres et les ch\u0153urs qui se produisent lors des offices et des messes de l'\u00e9glise rattach\u00e9e \u00e0 leur institution. V\u00e9ritables virtuoses, elles re\u00e7oivent les enseignements d'illustres musiciens et compositeurs tels que Vivaldi, Hasse, Porpora et Galuppi! Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9glises des ospedali v\u00e9nitiens deviennent des salles de concert incontournables pour les visiteurs du Grand Tour. Nombreux sont les t\u00e9moignages \u00e9crits au sujet de ces \"anges\": Goethe, Burney et Rousseau, pour ne citer qu'eux. Tous s'accordent \u00e0 dire que les figlie des ospedali sont touch\u00e9es par la gr\u00e2ce. Musique en m\u00e9moire vous propose une balade musicale \u00e0 Venise, \u00e0 la rencontre des quatre ospedali qui jadis firent la renomm\u00e9e de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Conservatoire de Novare", "name": "Gillio, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le labourage et le r\u00e9chauffement climatique : Interview de Sonia Seneviratne, climatologue, professeure \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFBFA396-CB34-4C61-AD6C-4A901C99EACD", "durationSec": 624, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "chaleur", "agriculture", "agronomie", "climat"], "excerpt": "Ne pas labourer les champs pourrait faire baisser la temp\u00e9rature de deux degr\u00e9s lors de chaleur extr\u00eame. Bien que le ph\u00e9nom\u00e8ne ait un impact climatologique local et donc limit\u00e9, il pourrait toutefois apporter un effet b\u00e9n\u00e9fique sur les cultures en cas de fortes chaleurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue, professeure \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich et co-auteure de cette recherche", "name": "Seneviratne, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Michel Sapin, ministre fran\u00e7ais des finances, a recontr\u00e9 son homologue suisse, Eveline Widmer-Schlumpf \u00e0 Berne : 1. Interview de Michel Sapin. - 2. Commentaire d'Alexandra Lawi. - 3. Interview de Fran\u00e7ois Tripet, avocat fiscaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C72F036F-0ADE-4F4B-84D1-DE0C1C77C388", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1179, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "fiscalit\u00e9", "banque"], "excerpt": "Un accord a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 : il s'agit d'un avenant \u00e0 la convention bilat\u00e9rale des imp\u00f4ts sur les revenus et la fortune, qui permet d'\u00e9changer des donn\u00e9es sur demande. Il s'agit d'un pas suppl\u00e9mentaire vers l'\u00e9change automatique d'informations, qui devrait arriver dans deux ans environ, un pas tr\u00e8s attendu par la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Berne", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "avocat fiscaliste fran\u00e7ais", "name": "Tripet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais des finances", "name": "Sapin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "David Cameron, premier ministre britannique, s'oppose avec d\u00e9termination \u00e0 la nomination de Jean-Claude Juncker \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne : Interview de Graham Watson, ancien eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral d\u00e9mocrate de la Grande-Bretagne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-067BBF93-5241-45E9-99F1-E8E77B867B92", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junker, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "A moins d'un retournement de derni\u00e8re minute, l'ancien premier ministre luxembourgeois Jean-Claude Juncker devrait \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 nouveau pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne par les chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral d\u00e9mocrate de la Grande-Bretagne", "name": "Watson, Graham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [2/12] (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-75ADAECF-8DFB-4BB3-BD73-E24C4385495E", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "quatuor"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s Hans Heinz Stuckenschmidt \"Arnold Schoenberg\" (Ed. Fayard, 1993).  (3/5): Le premier Quatuor \u00e0 cordes, opus 7 (suite et fin). Le canon chez Schoenberg. \"Ein Stelldichlein\" (Un rendez-vous), pi\u00e8ce rare et inachev\u00e9e de l'ann\u00e9e 1905. La 1\u00e8re Symphonie de chambre opus 9. Et retour \u00e0 la biographie des ann\u00e9es 1905-1906.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le camp de Khiam devenu le principal centre de d\u00e9tention isra\u00e9lien dans la zone occup\u00e9e du Liban a \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truit en 2006 : Commentaire de Deborah Sohlbank et interview de Soha Bechara, ancienne militante libanaise, qui a pass\u00e9 10 ann\u00e9es enferm\u00e9e dans le camp de Khiam, un centre de d\u00e9tention isra\u00e9lien dans la zone occup\u00e9e du Liban, d\u00e9truit en 2006, et qui publie \"La Fen\u00eatre\" (Ed. Elyzad, 2014) en collaboration avec Cosette Ibrahim", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1DB3525-59A8-473C-93D3-CC978C0B6B7B", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachara, Soha"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "torture"], "excerpt": "On surnommait le camp de Khiam le \"petit enfer\". Soha Bechera raconte dans son livre \"La Fen\u00eatre\" comment elle a surv\u00e9cu \u00e0 l'isolement. Elle y narre \u00e9galement l'espoir entretenu \u00e0 travers des objets cr\u00e9\u00e9s dans la clandestinit\u00e9 et la solidarit\u00e9 qui s'est tiss\u00e9e entre les femmes d\u00e9tenues dans la prison. Soha Bachara vit aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve avec son mari et ses deux filles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne militante libanaise qui a \u00e9t\u00e9 prisonni\u00e8re dans le camp de Khiam", "name": "Bechara, Souha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'Inde qui vit \u00e0 l'autel (3/5) : Croyances par millions", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8CA1CEC7-6467-49B1-89E2-5A311F32D198", "thematicGeographicals": ["Inde", "Gujarat"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "hindouisme"], "excerpt": "Un journaliste qui vient prier Hanuman de l\u2019aider \u00e0 d\u00e9crocher un visa pour l\u2019Australie, un entrepreneur politicien qui raconte la technique respiratoire qui l\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de ses maux de dos et un groupe de s\u00e2dhus qui tue le temps : Fabien H\u00fcnenberger a r\u00e9uni une petite galerie de portraits pour illustrer la vari\u00e9t\u00e9 des postures religieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes dont les noms n'ont pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine et science durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale (3/4): l'anesth\u00e9sie. Avec Lennart Magnusson, m\u00e9decin chef du service d'anesth\u00e9siologie de l'h\u00f4pital de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F3441D2-567A-462A-BACB-42A5B00F2721", "durationSec": 660, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anesth\u00e9sie", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du service d'anesth\u00e9siologie de l'H\u00f4pital de Fribourg", "name": "Magnusson, Lennart", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Coupe du Monde de football FIFA 2014. Match Suisse - Honduras (3 : 0). Reportage en direct de Manaus, au Br\u00e9sil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3991C859-CC76-4BD4-AEF7-9816C8C2DF7F", "thematicGeographicals": ["Honduras", "Suisse"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Coupe du monde de football 2014"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simon Otto, animateur d'origine suisse qui travaille pour les studios Dreamworks \u00e0 Hollywood (3/4): \"Dragons 2\", un film d'animation diff\u00e9rent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A63A8C2-0090-44F4-9810-7A37166E695E", "thematicGeographicals": ["Hollywood", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreamworks", "Otto, Simon"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9", "studio de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de cin\u00e9ma", "name": "Otto, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL"], "id": "asset-78034", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["PORTO ALEGRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5845826", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5845826"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "id": "asset-77929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3301, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat et enqu\u00eate sur le meurtre des falaises de Saint-Jean \u00e0 Gen\u00e8ve. Le 5 d\u00e9cembre 1988, Silvia, une adolescente d'origine portugaise est retrouv\u00e9e morte, viol\u00e9e puis assassin\u00e9e \u00e0 mort au pied des falaises. Armanda, soeur de Silvia, Armenio, fr\u00e8re de Silvia, Jacques Barillon, avocat d'Armanda, Corinne Herrmann, avocate et criminologue et Olivier Cartier, ex-patron de la brigade criminelle de Gen\u00e8ve r\u00e9pondent aux questions sur le plateau.", "title": "LE MEURTRE DES FALAISES DE SAINT-JEAN - 14.06.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2014-06-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "VIOL"], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Un meurtre qui a marqu\u00e9 les esprits", "La sc\u00e8ne de crime", "Le portrait", "L'affaire des falaises de St-Jean", "L\u2019enqu\u00eate rebondit (d\u00e8s 2008)", "Une enqu\u00eate tous azimuts (d\u00e8s 1988)", "Deux pistes s\u00e9rieuses (d\u00e8s 1995)", "Zone d'ombre"], "imageURL": "//www.rts.ch/5849105.image", "alternativeExcerpt": ["En d\u00e9cembre 1988, le corps d\u2019une adolescente, affreusement mutil\u00e9, est retrouv\u00e9 aux pieds des falaises de Saint-Jean, \u00e0 Gen\u00e8ve. Vingt-cinq ans apr\u00e8s les faits, son assassin n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.", "Le 6 d\u00e9cembre 1988, le corps sans vie et partiellement d\u00e9v\u00eatu d\u2019une adolescente est retrouv\u00e9 aux pieds des falaises de Saint-Jean, un parc genevois un peu isol\u00e9. Cette Portugaise de 16 ans, originaire du hameau de Zebras, a \u00e9t\u00e9 battue avec une telle sauvagerie que tous les inspecteurs qui ont travaill\u00e9 sur cette affaire en sont encore marqu\u00e9s.", "Silvia, la victime, est install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve depuis quatre mois, elle y habite avec sa s\u0153ur et son beau-fr\u00e8re. Sans permis de s\u00e9jour, elle fait du baby-sitting au noir et ne fr\u00e9quente que sa communaut\u00e9 d\u2019origine. Une communaut\u00e9 compos\u00e9e de saisonniers et de clandestins, travailleuse et ferm\u00e9e, donc qui collabore peu avec la police.", "Le 6 d\u00e9cembre 1988, \u00e0 la mi-journ\u00e9e, le corps d\u2019une adolescente partiellement d\u00e9v\u00eatue est retrouv\u00e9 aux pieds de falaises de Saint-Jean, un \u00eelot de verdure au c\u0153ur de la ville de Gen\u00e8ve. Il s\u2019agit de Silvia, une Portugaise de 16 ans. Sans autorisation de s\u00e9jour, elle vit chez sa s\u0153ur et son beau-fr\u00e8re, et garde quotidiennement l\u2019enfant d\u2019un de ses oncles. C\u2019est en rentrant d\u2019une journ\u00e9e de babysitting, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, que Sylvia va croiser son assassin...", "Le nouveau patron de la Brigade criminelle explore une nouvelle hypoth\u00e8se\u00a0: peut-\u00eatre que l\u2019homme qui a eu un rapport sexuel avec Silvia n\u2019est pas celui qui l\u2019a tu\u00e9e\u00a0? M\u00eame si la famille r\u00e9fute cette \u00e9ventualit\u00e9, c\u2019est l\u00e0 une nouvelle perspective d\u2019investigations. Ouverte depuis 26 ans, l\u2019affaire du meurtre de Silvia sera prescrite dans 4 ans.", "L\u2019enqu\u00eate de police s\u2019oriente rapidement sur la communaut\u00e9 portugaise, m\u00eame si d\u2019autres pistes, comme le crime d\u2019un r\u00f4deur par exemple, ne sont pas exclues. Les enqu\u00eateurs travaillent d\u2019arrache-pied, proc\u00e8dent \u00e0 de multiples pr\u00e9l\u00e8vements sanguins pour les faire analyser, interpellent plusieurs suspects. En vain.", "Plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s le meurtre, une nouvelle \u00e9quipe d\u2019enqu\u00eateurs met \u00e0 jour deux pistes in\u00e9dites : celle d\u2019un homme qui harcelait Silvia \u00e0 l\u2019arr\u00eat de bus et celle d\u2019un parent de Silvia. Ce dernier, connu pour sa violence,  avait quitt\u00e9 Gen\u00e8ve pr\u00e9cipitamment apr\u00e8s les faits. Retrouv\u00e9 en Afrique, extrad\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, il sera le seul inculp\u00e9 dans cette affaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5848089", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "PONCI, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BESSE, Joanne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5845807", "ece-5848089", "ece-5845756"]}, {"source": "escenic", "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage", "title": "Du style sinon t'es... perdu", "imageURL": "http://www.rts.ch/5920264.image", "id": "ece-5920265", "durationSec": 443, "publicationDate": "2014-06-24T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Racaille, fashion, \u00e9mo, roots: autant de styles auxquels les jeunes s'identifient.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5920265", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5920265"}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["SOIE", "TISSAGE", "V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE"], "id": "asset-81856", "thematicGeographicals": ["HANGZHOU"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "Le v\u00e9lo est le moyen de transport \u00e9cologique incontournable en Chine, permettant une meilleure circulation. D\u00e9couverte d'un \u00e9levage de vers \u00e0 soie permettant la fabrication de ce textile pr\u00e9cieux et r\u00e9sistant, en respectant les m\u00e9thodes ancestrales.", "title": "Impressions de Chine : Hangzhou-Zhejiang, \u00e0 v\u00e9lo sur la route de la soie", "visualGeographicals": ["HANGZHOU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-24T18:20:00Z", "thematicThemes": ["BICYCLETTE", "SOIE"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "La balade \u00e0 v\u00e9lo reste incontournable dans certaines villes chinoises, \u00e0 toute occasion. Elle peut emmener, par exemple, \u00e0 d\u00e9couvrir un \u00e9levage de vers \u00e0 soie et son utilisation, selon les m\u00e9thodes les plus anciennes.", "A v\u00e9lo sur la route de la soie", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "La balade \u00e0 v\u00e9lo reste incontournable dans certaines villes chinoises, \u00e0 toute occasion. Elle peut emmener, par exemple, \u00e0 d\u00e9couvrir un \u00e9levage de vers \u00e0 soie et son utilisation, selon les m\u00e9thodes les plus anciennes.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "La balade \u00e0 v\u00e9lo reste incontournable dans certaines villes chinoises, \u00e0 toute occasion. Elle peut emmener, par exemple, \u00e0 d\u00e9couvrir un \u00e9levage de vers \u00e0 soie et son utilisation, selon les m\u00e9thodes les plus anciennes.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "La balade \u00e0 v\u00e9lo reste incontournable dans certaines villes chinoises, \u00e0 toute occasion. Elle peut emmener, par exemple, \u00e0 d\u00e9couvrir un \u00e9levage de vers \u00e0 soie et son utilisation, selon les m\u00e9thodes les plus anciennes.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : A v\u00e9lo sur la route de la soie"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "Le court du jour", "Impressions de Chine : A v\u00e9lo sur la route de la soie", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5955258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5848163", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297962", "ece-5848163", "ece-8297960", "ece-8297530", "ece-5845890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maryl\u00e8ne Patou-Mathis, pr\u00e9historienne, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste des comportements des N\u00e9ande rtaliens et des premeirs hommes modernes d'Europe, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Madame de N\u00e9anderthal, journal intime\" (Nil Editions), un roman sur les us et coutumes de nos anc\u00eatres de N\u00e9anderthal confront\u00e9s pour la premi\u00e8re fois \u00e0 nos a\u00efeux Homo sapiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CD19148-3CB5-4B0D-9AC6-3A4FE14E7C20", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patou-Mathis, Maryl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "homme de N\u00e9anderthal", "homo sapiens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9historienne", "name": "Patou-Mathis, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Rayonnements: un danger invisible? Radios m\u00e9dicales, radon ou rayons UV, nous sommes soumis \u00e0 diverses radiations dans notre environnement quotidien. Quel est l'impact de ce rayonnement invisible sur la sant\u00e9? L'avis de Christophe Murith, pr\u00e9sident de l'Association romande de radioprotection ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A879167-025D-4713-AA68-49C6484CA53F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radiologie", "rayon X", "radioth\u00e9rapie", "radioactivit\u00e9", "radon", "radiation cosmique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association romande de radioprotection (ARRAD)", "name": "Murith, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Place aux seniors!  \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 le jeunisme semble \u00eatre la r\u00e9f\u00e9rence absolue, les seniors d\u00e9gainent leurs arguments et occupent la sc\u00e8ne sur le march\u00e9 du voyage, des produits cosm\u00e9tiques et de l'e-commerce. D\u00e9cryptage d'une tendance avec Herv\u00e9 Devanth\u00e9ry, directeur de l'agence de publicit\u00e9 Synthese \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4569C3D-89E9-43B9-B438-666DE9774F1B", "durationSec": 475, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "mode sociale", "retraite (\u00e9tat)", "publicit\u00e9", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire, Lausanne", "name": "Devanth\u00e9ry, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des \u00e9ditions A la Carte", "name": "Guilhaume Duvoisin, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [2/12] (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F959A7E0-BDB7-4BE1-9E39-BA6B2E427A61", "thematicGeographicals": ["Vienne", "Autriche"], "durationSec": 3661, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["compositeur", "quatuor", "musique contemporaine"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s Hans Heinz Stuckenschmidt \"Arnold Schoenberg\" (Ed. Fayard, 1993).  (2/5): Vienne, 1904-1905. Le Quatuor \u00e0 cordes en r\u00e9 mineur, opus 7, premier des quatre quatuors \"officiels\" au catalogue schoenbergien par opus.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marielle Stamm, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Ch\u00e8re Mademoiselle et Amie\" (Ed. Mon Village, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D6F0D4BF-7409-43F1-8645-171C3F8B2D98", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Entre 1918 et 1972, un fils de bonne famille franco-suisse et une enseignante chaux-de-fonni\u00e8re ont \u00e9chang\u00e9 une correspondance soutenue. Se fondant sur ce tr\u00e9sor \u00e9pistolaire lacunaire, Marielle Stamm a con\u00e7u une intrigue habilement agenc\u00e9e. Emouvante digression sur le th\u00e8me de l\u2019amiti\u00e9 ind\u00e9fectible, avec en toile de fond un cruel secret de famille. Il se nomme Lucas Wanderer. Un jour, il re\u00e7oit un carton rempli de missives soigneusement calligraphi\u00e9es. Celles que son p\u00e8re, F\u00e9lix, a envoy\u00e9es pendant plus de cinquante ans \u00e0 la femme qu\u2019il estimait par-dessus toutes : Sibyl Weiss. Cette correspondance jusque-l\u00e0 ignor\u00e9e s\u2019av\u00e8re d\u2019autant plus myst\u00e9rieuse qu\u2019elle est univoque : les lettres envoy\u00e9es par Sibyl ont disparu. Ne subsistent plus que les \u00e9l\u00e9gantes adresses d\u2019un homme \u00e9rudit \u00e0 celle qu\u2019il consid\u00e8re comme sa rime parfaite. Pass\u00e9 le moment de surprise, Lucas se plonge dans ces m\u00e9andres \u00e9pistolaires. Il recoupe, reconstitue, \u00e9tablit des hypoth\u00e8ses, comble les lacunes. Pour  tenter de comprendre. De ces centaines de feuillets et cartes postales, \u00e9merge peu \u00e0 peu le portrait d\u2019un homme m\u00e9connu, brillant, dou\u00e9 pour la vie, f\u00e9ru de litt\u00e9rature et de philosophie. Magnifique diffraction de l\u2019image paternelle, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par un prisme \u00e9pistolaire d\u2019une formidable richesse. Image aussi d\u2019une \u00e9poque lointaine marqu\u00e9e par les convenances et la juste distance. En plus de cinquante ans, F\u00e9lix et Sibyl ne se sont crois\u00e9s que huit fois. Le reste ne fut que litt\u00e9rature intime\u2026 \u00ab Ch\u00e8re Mademoiselle et Amie \u00bb constitue le troisi\u00e8me roman de la journaliste et \u00e9crivaine Marielle Stamm. On y retrouve son go\u00fbt pour les narrations ench\u00e2ss\u00e9es et les constructions en miroir. Une plume, elle aussi, \u00e9l\u00e9gante et \u00e9rudite qui ma\u00eetrise admirablement la transposition du r\u00e9el sur le mode de la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Stamm, Marielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Stamm, Marielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'Inde qui vit \u00e0 l'autel (2/5) : Swaminarayan \u00e0 la conqu\u00eate du monde", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-73F40CF2-B490-4DD1-B408-1CA591D67923", "thematicGeographicals": ["Inde", "Gujarat"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Au sein de l\u2019hindouisme contemporain, le mouvement Bochasanwasi Shri Akshar Purushottam Swaminarayan Sanstha (BUPS) est sans doute l\u2019un des plus dynamiques. Surnomm\u00e9 \u00ab Swaminarayan \u00bb, du nom de son fondateur (1781 \u2013 1830), il est bas\u00e9 au Gujarat mais a commenc\u00e9 \u00e0 s\u2019\u00e9tendre dans la diaspora indienne aux Etats-Unis et en Europe. Rencontre \u00e0 Ahmedabad avec le swami Mukundcharandas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes dont les noms n'ont pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simon Otto, animateur d'origine suisse qui travaille pour les studios Dreamworks \u00e0 Hollywood (2/4): de Gommiswald \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7191E1B-FC15-438D-BBD8-0726B14375CB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hollywood", "Etats-Unis"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreamworks", "Otto, Simon"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma d'animation", "studio de cin\u00e9ma", "dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de cin\u00e9ma", "name": "Otto, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire (BCU) de Lausanne et Wikimedia CH ont mis sur pied la premi\u00e8re WikiPermanence en Suisse. Visite en compagnie de St\u00e9phane Coyet-Matillon de Wikimedia Suisse, et d'Alexandre Lopes, responsable informatique de la BCU de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B410AA3-CA55-4772-85E1-74FB79FCD16E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 349, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wikipedia.org", "Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die en ligne", "biblioth\u00e8que (service)", "biblioth\u00e8que universitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable informatique de la BCU Lausanne", "name": "Lopes, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Wikimedia CH", "name": "Coyet-Matillon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Des adoslescents de 14-15 ans combattent en Syrie, aussi bien pour le compte de groupes radicaux ou pour le compte de l'arm\u00e9e syrienne libre, soutenue par les Occidentaux, selon un rapport de l'ONG Human Rights Watch : Commentaire de C\u00e9line Tzaud avec des extraits d'interviews d'enfants soldats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6046E802-B770-446A-810A-C6EC7E5293AE", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Human Rights Watch", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["enfant-soldat", "rapport (document)", "guerre civile"], "excerpt": "L'ONG Human Rights watch a publi\u00e9 un rapport avec les t\u00e9moignages de 25 enfants-soldats. De jeunes gar\u00e7ons, en majorit\u00e9, mais aussi quelques filles, rencontr\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital ou dans des campas de r\u00e9fugies. Tous sont syriens. Ils se sont battus pour le compte de groupes radicaux comme l'Etat islamique en Irak et au Levant ou Al Nosra, mais aussi pour l'arm\u00e9e syrienne libre, soutenue par les Occidentaux. Impossible de dire combien ils sont au total.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants soldats syriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e0 la d\u00e9couverte des ospedali v\u00e9nitiens (2/5) : La Venise musicale", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4E89F546-2572-4B8F-AF76-F76CD52407DF", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "orphelinat", "enseignement de la musique", "h\u00f4pital", "musique classique"], "excerpt": "D\u00e8s le premier quart du XVI\u00e8me si\u00e8cle, la R\u00e9publique de Venise fait figure de centre n\u00e9vralgique pour la vie musicale en Europe. Tandis que les grands ma\u00eetres se succ\u00e8dent au poste de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 San Marco, l'imprimerie musicale y est en plein essor. Puis, le pouls de la ville est marqu\u00e9 par l'intense activit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres. C'est dans ce contexte de tr\u00e8s haute activit\u00e9 musicale que sont fond\u00e9s les quatre ospedali de Venise: la Piet\u00e0, les Derelitti (ou l'Ospedaletto), San Lazzaro dei Mendicanti et les Incurabili. Ces \"h\u00f4pitaux\" accueillent les malades de la ville, mais aussi les orphelins. Tandis que l'on soumet les gar\u00e7ons \u00e0 une formation professionnelle, les pensionnaires f\u00e9minines les plus dou\u00e9es re\u00e7oivent un enseignement musical. Elles forment alors les orchestres et les ch\u0153urs qui se produisent lors des offices et des messes de l'\u00e9glise rattach\u00e9e \u00e0 leur institution. V\u00e9ritables virtuoses, elles re\u00e7oivent les enseignements d'illustres musiciens et compositeurs tels que Vivaldi, Hasse, Porpora et Galuppi! Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9glises des ospedali v\u00e9nitiens deviennent des salles de concert incontournables pour les visiteurs du Grand Tour. Nombreux sont les t\u00e9moignages \u00e9crits au sujet de ces \"anges\": Goethe, Burney et Rousseau, pour ne citer qu'eux. Tous s'accordent \u00e0 dire que les figlie des ospedali sont touch\u00e9es par la gr\u00e2ce. Musique en m\u00e9moire vous propose une balade musicale \u00e0 Venise, \u00e0 la rencontre des quatre ospedali qui jadis firent la renomm\u00e9e de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Conservatoire de Novare", "name": "Gillio, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise en Ukraine. Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'OSCE, \u00e0 son initiative va rencontrer Vladimir Poutine \u00e0 Vienne : 1. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE. - 2. Commentaire d'Esther Coquoz. - 3. Interview de Guillaume Scheurer, ambassadeur, chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 l'OSCE", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-19B1A20C-A621-4846-9480-EDA260E3DC0B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier", "OSCE", "Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["m\u00e9diation", "conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "Didier Burkhalter rencontrera ce mardi soir, pour la troisi\u00e8me fois de l'ann\u00e9e, le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine. Apr\u00e8s la poign\u00e9e de main aux jeux de Sotchi et l'entretien de Moscou en mai dernier, le pr\u00e9sident de l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (OSCE) et le pr\u00e9sident russe se rencontrent \u00e0 Vienne. Didier Burkhalter s'y trouve pour la conf\u00e9rence annuelle de l'OSCE sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Vienne, tandis que Vladimir Poutine effectue une visite officielle pr\u00e9vue de longue date. Cette rencontre a lieu \u00e0 l'initiative du Neuch\u00e2telois. Il y sera question du fragile cessez-le-feu en Ukraine, mais aussi des huit observateurs de l'OSCE retenus en otage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE, pr\u00e9sident de l'OSCE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur, chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 l'OSCE", "name": "Scheurer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Vienne", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la rencontre du plus grand des dinosaures. 40 m\u00e8tres de long pour 80'000 kilos, ce sont les mensurations estim\u00e9es du dinosaure qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en mai 2014 en Patagonie. Reportage en Argentine de Pierre Bratschi, correspondant de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9852E199-7BCB-4E54-BB69-41A6CC7AAE00", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Patagonie"], "durationSec": 556, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod-Zorzi, St\u00e9fanie"], "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "dinosaure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologues argentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine et science durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale (2/4): le \"shell shock\", ou obusite, un \u00e9tat de choc dont souffraient les soldats pendant et apr\u00e8s le conflit. Les explications d'Aude Fauve, historienne de la m\u00e9decine psychiatrique au sein de l'Institut d'histoire de la m\u00e9decine du CHUV \u00e0 Lausanne.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCC4E25D-4C6C-43D8-ADAE-83A5B4161206", "durationSec": 1509, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "traumatisme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de la m\u00e9decine psychiatrique, CHUV", "name": "Fauve, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Association suisse des banquiers (ASB) annonce vouloir s'autor\u00e9guler en mati\u00e8re de financements hypoth\u00e9caires : 1. D\u00e9bat avec Antony Coll\u00e9, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Domicim et Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des locataires (ASLOCA) romande. - 2. Commentaire de Dominique Choffat", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4B589136-7940-413F-B754-00D7176A61E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 854, "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASLOCA", "ASB (Association suisse des banquiers)"], "thematicThemes": ["bien immobilier", "banque", "taux hypoth\u00e9caire"], "excerpt": "Plusieurs mesures vont limiter l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 en Suisse, avec notamment une r\u00e9duction de la dur\u00e9e de l'amortissement de la dette, qui passera de 20 \u00e0 15 ans. Le coup de frein ne vient donc pas du gendarme financier, l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s (FINMA), mais \u00e9mane des banquiers eux-m\u00eames. D\u00e9sormais, ceux-ci devront prendre en compte les prix les plus bas. Certains revenus, notamment ceux des conjoints, ne seront plus forc\u00e9ment compt\u00e9s dans les calculs pour octroyer un cr\u00e9dit. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Domicim", "name": "Coll\u00e9, Antony", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste genevois, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ASLOCA romande", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BUFFON, GIANLUIGI", "ROONEY, WAYNE"], "id": "asset-78031", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["BRESIL", "BELO HORIZONTE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club du 24 juin 2014"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5845902", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5845902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9 (DENR\u00c9E)", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES PINC\u00c9ES"], "id": "asset-81855", "thematicGeographicals": ["HANGZHOU"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "Balade entre l\u00e9gendes et monast\u00e8res, dont celui de Lingyin, avant de s'arr\u00eater vers les plantations de th\u00e9 vert Longjing, qui font vivre les villageois de la r\u00e9gion.", "title": "Impressions de Chine : Hangzhou-Zhejiang, l\u00e9gendes et or vert", "visualGeographicals": ["HANGZHOU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2014-06-23T18:20:00Z", "thematicThemes": ["TH\u00c9 (DENR\u00c9E)", "L\u00c9GENDE", "MONAST\u00c8RE"], "alternativeExcerpt": ["Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert", "D'un monast\u00e8re datant du 4\u00e8me si\u00e8cle aux plantations du th\u00e9 vert, Longjing, promenade bucolique emplie de senteurs et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "L\u00e9gendes et or vert", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert", "D'un monast\u00e8re datant du 4\u00e8me si\u00e8cle aux plantations du th\u00e9 vert, Longjing, promenade bucolique emplie de senteurs et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert", "D'un monast\u00e8re datant du 4\u00e8me si\u00e8cle aux plantations du th\u00e9 vert, Longjing, promenade bucolique emplie de senteurs et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert", "D'un monast\u00e8re datant du 4\u00e8me si\u00e8cle aux plantations du th\u00e9 vert, Longjing, promenade bucolique emplie de senteurs et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert", "Impressions de Chine\nHangzhou-Zhejiang : L\u00e9gendes et or vert"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Impressions de Chine", "Impressions de Chine : L\u00e9gendes et or vert", "Le court du jour", "Impressions de Chine : L\u00e9gendes et or vert", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Impressions de Chine", "Le court du jour", "Le court du jour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5952655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5848229", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DUVOISIN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLACHE, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298042", "ece-5848229", "ece-8298040", "ece-8297614", "ece-5845968"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e0 la d\u00e9couverte des ospedali v\u00e9nitiens (1/5) : Premier arr\u00eat, l'Ospedale della Piet\u00e0", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0385E8CF-18A4-4CEF-9D3A-8252DD5FEE91", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "16e si\u00e8cle", "enseignement de la musique", "musique classique", "orphelinat"], "excerpt": "D\u00e8s le premier quart du XVI\u00e8me si\u00e8cle, la R\u00e9publique de Venise fait figure de centre n\u00e9vralgique pour la vie musicale en Europe. Tandis que les grands ma\u00eetres se succ\u00e8dent au poste de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 San Marco, l'imprimerie musicale y est en plein essor. Puis, le pouls de la ville est marqu\u00e9 par l'intense activit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres. C'est dans ce contexte de tr\u00e8s haute activit\u00e9 musicale que sont fond\u00e9s les quatre ospedali de Venise: la Piet\u00e0, les Derelitti (ou l'Ospedaletto), San Lazzaro dei Mendicanti et les Incurabili. Ces \"h\u00f4pitaux\" accueillent les malades de la ville, mais aussi les orphelins. Tandis que l'on soumet les gar\u00e7ons \u00e0 une formation professionnelle, les pensionnaires f\u00e9minines les plus dou\u00e9es re\u00e7oivent un enseignement musical. Elles forment alors les orchestres et les ch\u0153urs qui se produisent lors des offices et des messes de l'\u00e9glise rattach\u00e9e \u00e0 leur institution. V\u00e9ritables virtuoses, elles re\u00e7oivent les enseignements d'illustres musiciens et compositeurs tels que Vivaldi, Hasse, Porpora et Galuppi! Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9glises des ospedali v\u00e9nitiens deviennent des salles de concert incontournables pour les visiteurs du Grand Tour. Nombreux sont les t\u00e9moignages \u00e9crits au sujet de ces \"anges\": Goethe, Burney et Rousseau, pour ne citer qu'eux. Tous s'accordent \u00e0 dire que les figlie des ospedali sont touch\u00e9es par la gr\u00e2ce. Musique en m\u00e9moire vous propose une balade musicale \u00e0 Venise, \u00e0 la rencontre des quatre ospedali qui jadis firent la renomm\u00e9e de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Conservatoire de Novare", "name": "Gillio, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Matthieu Gafsou, photographe lausannois, \u00e0 l'occasion de son exposition \"Only God Can Judge Me\" qui a pour sujet le milieu de la drogue \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FC9AADD-B5E6-493B-B70C-C99F60B418A6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gafsou, Matthieu"], "thematicThemes": ["toxicomane", "trafic de stup\u00e9fiants", "toxicomanie", "stup\u00e9fiant", "exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Gafsou, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Irak, l'Etat islamique en Irak et au Levant (EIIL) m\u00e8ne une v\u00e9ritable guerre de communication pour recruter des sympathisants et a m\u00eame publi\u00e9 son rapport annuel d'activit\u00e9 telle une banale entreprise : Commentaire de C\u00e9line Tzaud avec l'interview d'Asiem El-Difraoui, politologue, \u00e9conomiste et auteur de films documentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A37EE9F3-D461-4ABC-BD83-779FB4FE7C58", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["propagande politique", "islam", "rapport (document)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, \u00e9conomiste et auteur de films documentaires", "name": "El-Difraoui, Asiem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Schoenberg, le mal entendu [2/12] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-57BC491B-64EA-4DD0-90E2-6174F63AB09A", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Autriche", "Vienne"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Berg, Alban", "Webern, Anton"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "R\u00e9cit d'apr\u00e8s Hans Heinz Stuckenschmidt \"Arnold Schoenberg\" (Ed. Fayard, 1993).  (1/5): Les ann\u00e9es 1903-1904, marqu\u00e9es par le d\u00e9part de Schoenberg de Berlin pour Vienne. Ann\u00e9es d'intense production, entre autres pour la voix. Quelques disciples du professeur Schoenberg, deux en particulier, Alban Berg et Anton Webern qui formeront avec Schoenberg ce qui va rester dans l'histoire sous le nom d'\u00c9cole de Vienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 qui est de retour du Maroc o\u00f9 il s'est rendu pour aborder la questions du renvoi des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-303EB988-2C72-4E11-A1A1-20D7391E638C", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Suisse"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "expulsion", "accord international"], "excerpt": "Son voyage a fait beaucoup parler de lui, \u00e0 Berne, dans les trav\u00e9es du Conseil national. Un conseiller d'Etat devait-il s'engager dans un rapport d'Etat \u00e0 Etat? N'est-ce pas prioritairement au D\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res et \u00e0 son Office des migrations de n\u00e9gocier de tels accords? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Temps mort\" (Ed. d'En Bas, 2014)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B5FEA50A-1C99-4D2B-9FB5-5D07FB24EA32", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "J\u00e9r\u00f4me Meizoz continue d\u2019interroger les spectres de sa m\u00e9moire familiale. \u00ab Temps mort \u00bb raconte le militantisme de Laurette V. au sein des jeunesses agricoles catholiques f\u00e9minines de 1937 \u00e0 1945, en Valais. Femme-univers, Laurette t\u00e9moigne d\u2019un monde en voie de disparition. Par les traces \u00e9crites qu\u2019elle laisse, J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e0 son tour, dresse tel un arch\u00e9ologue le tombeau de rites anciens. Apr\u00e8s \u00ab Jours Rouges \u00bb, \u00ab P\u00e8re et passe \u00bb, \u00ab Fant\u00f4mes \u00bb et \u00ab S\u00e9ismes \u00bb, J\u00e9r\u00f4me Meizoz poursuit avec \u00ab Temps mort \u00bb  son exploration d\u2019un pass\u00e9 familial encombr\u00e9 de souvenirs, riche de mondes perdus et de luttes oubli\u00e9es. \u00ab Temps mort \u00bb suit le destin de Laurette, \u00ab propagandiste \u00bb catholique d\u2019une \u00e9poque r\u00e9volue, t\u00e9moignant d\u2019un monde paysan inquiet des d\u00e9r\u00e8glements du temps et des m\u0153urs, d\u00e9niant aux femmes le droit d\u2019avoir un corps, de se voir autrement qu\u2019asservie par la religion et l\u2019enfantement qui leur est souvent fatal. Un temps d\u2019ob\u00e9issance hant\u00e9 par la peur du sexe, aujourd\u2019hui disparu. Preuves \u00e0 l\u2019appui (traces \u00e9crites), J\u00e9r\u00f4me Meizoz se lib\u00e8re ici d\u2019une m\u00e9moire tardivement d\u00e9couverte par un \u00ab vieux gamin \u00bb qui a su tourner la page \u00e0 travers l\u2019\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les relations Eglise-Etat en d\u00e9bat en Suisse et dans diff\u00e9rents cantons : D\u00e9bat avec Antoine Reymond, pasteur, Christophe Monod, professeur de sociologie des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Yves Scheller, porte-parole de la Coordination la\u00efque genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B52CA4-7833-4162-A1BE-A9B44882E261", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation Eglise Etat", "islam", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "S\u00e9paration Eglise-Etat, reconnaissance officielle de l'islam, mission sociale des religions: autant de questions qui agitent les cantons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Monod, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Reymond, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Coordination la\u00efque genevoise", "name": "Scheller, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'initiative Minder sur les salaires abusifs n'a pas eu d'effet sur les r\u00e9mun\u00e9rations des patrons, selon la fa\u00eeti\u00e8re syndicale Travail Suisse : Commentaire de St\u00e9phane Deleury et interview de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois, vice-pr\u00e9sident de Travail suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1EAA74F-047F-4304-81A2-54C42CD9FAC1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "salaire"], "excerpt": "La fa\u00eeti\u00e8re syndicale Travail Suisse a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Berne son 10e barom\u00e8tre des \u00e9carts salariaux. Son bilan est n\u00e9gatif : l'\u00e9cart entre le revenu moyen de la direction et le plus bas salaire continue de se creuser dans 18 des plus importants groupes du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste neuch\u00e2telois, vice-pr\u00e9sident de Travail suisse", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Zoom sur les start-ups. Rencontre avec Mehdi Amnian, co-fondateur de Jilion, Fabrice Delay, journaliste \u00e0 Bilan, Patrick Barbey, directeur d'Innovaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90129E6E-7B8E-4A42-9FA9-520F577C7FB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "entreprise", "financement"], "excerpt": "Avec des rachats aux Etats-Unis \u00e0 coup de plusieurs milliards l\u2019aventure des start-ups, fait r\u00eaver. \r\nEn Suisse aussi les start-ups se multiplient depuis d\u00e9j\u00e0 quelques ann\u00e9es. Et il y a aussi de la r\u00e9ussite internationale.\r\nOn trouve beaucoup de start-ups en Suisse. Le site startup.ch en d\u00e9nombre plus de 2'000. Elles se r\u00e9partissent dans tous les domaines: les sciences de la vie, les technologies vertes, les services, la high-tech et bien s\u00fbr une majorit\u00e9 dans l\u2019informatique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Innovaud", "name": "Barbey, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur de Jilion", "name": "Amnian, Mehdi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Bilan", "name": "Delay, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lilian Thuram, ex-footballeur de l'\u00e9quipe de France, \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Notre Histoire (Vol. 1)\" (Ed. Delcourt), une bande dessin\u00e9e dont il est le sc\u00e9nariste et qui le met en sc\u00e8ne avec sa famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB49DC14-44F3-44B5-96CF-8E8AEFA08CC8", "thematicGeographicals": ["Guadeloupe (France)", "France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNICEF", "Thuram, Lilian"], "thematicThemes": ["race noire", "bande dessin\u00e9e", "racisme", "football (comp\u00e9tition)", "organisation internationale", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-footballeur, ambassadeur de l'UNICEF", "name": "Thuram, Lilian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Irak. John Kerry, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, est \u00e0 Bagdad pour soutenir le gouvenrement de Nouri al-Maliki, alors que les djihadistes poursuivent leur vaste offensive, faisant craindre un \u00e9clatement de l'Irak : Commentaire d'Alexandre Habay et interview de Mohammad-Reza Djalili, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Universitaire des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de l'Iran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F815CB9C-366E-4F98-BCDD-EAC2DE71E76F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Iran"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "g\u00e9opolitique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Universitaire des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de l'Iran", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simon Otto, animateur d'origine suisse qui travaille pour les studios Dreamworks \u00e0 Hollywood (1/4): le travail d'animateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-463A642F-38BF-43CF-90E8-DDB3E5FB87FB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hollywood", "Etats-Unis"], "durationSec": 461, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreamworks", "Otto, Simon"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9", "studio de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de cin\u00e9ma", "name": "Otto, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une r\u00e9volution dans le traitement des cancers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B2D65AC-628F-40FA-B04B-F3A86B24BCC6", "durationSec": 1344, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "oncologie", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "L'oncologie de pr\u00e9cision repr\u00e9sente une v\u00e9ritable r\u00e9volution selon les responsables des services d'oncologie du CHUV et des HUG. Ils \u00e9taient quatre \u00e0 co-signer, fin mai 2014, un article en ce sens dans la \"Revue m\u00e9dicale suisse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service d\u2019oncologie des H\u00f4pitaux universitaires genevois", "name": "Dietrich, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en oncologie m\u00e9dicale au Centre h\u00f4sptialier universitaire vaudois", "name": "Michelin, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'Inde qui vit \u00e0 l'autel (1/5) : Un soir chez Shirdi Sa\u00ef Baba", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E58070C5-0AB1-4BB2-9D7F-4F5B9318E950", "thematicGeographicals": ["Inde", "Gujarat"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "hindouisme"], "excerpt": "Comment les Indiens vivent-ils aujourd\u2019hui leur spiritualit\u00e9 ? Fabien H\u00fcnenberger s\u2019est rendu r\u00e9cemment au Gujarat pour lever un coin du voile. Rencontre de d\u00e9vots de diff\u00e9rentes ob\u00e9diences : de l\u2019entrepreneur adepte de pratiques respiratoires au pharmacien anglo-ougandais devenu swami. Le 16 mai, \u00e0 l\u2019issue d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont dur\u00e9 plus d\u2019un mois, les Indiens ont donn\u00e9 la majorit\u00e9 absolue des si\u00e8ges de leur parlement \u00e0 une formation nationaliste hindouiste, le Bharatiya Janata Party (BJP). Son leader, Narendra Modi, est ainsi devenu Premier ministre de l\u2019Inde. Au-del\u00e0 de la dimension politique de ce choix, il rappelle l\u2019importance cruciale que joue la dimension religieuse dans ce pays de plus de 1.25 milliards d\u2019habitants. Que veut dire \u00eatre hindouiste aujourd\u2019hui ? Comment cette religion, n\u00e9e il y a plus de 5000 ans, \u00e9volue-t-elle dans la modernit\u00e9 ? Comment l\u2019hindouiste impr\u00e8gne-t-il l\u2019organisation sociale du pays ? Fabien H\u00fcnenberger s\u2019est rendu en mai dans l\u2019Etat du Gujarat pour s\u2019en faire id\u00e9e. Un Etat qui est \u00e0 la fois richement dot\u00e9 en patrimoine religieux et qui \u00e9galement la place forte nationaliste hindouiste qu\u2019a longtemps dirig\u00e9 Narendra Modi. 1/5 :  Le jeudi soir \u00e0 Ahmedabad, dans l\u2019Etat indien du Gujarat, le temple d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Shirdi Sa\u00ef Baba fait le plein. Fabien H\u00fcnenberger s\u2019est gliss\u00e9 dans la foule pour jauger de la d\u00e9votion \u00e0 cet \u00e9trange saint thaumaturge qui a v\u00e9cu toute sa vie dans une mosqu\u00e9e mais que de nombreux hindouistes r\u00e9v\u00e8rent comme la r\u00e9incarnation de Krishna.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes dont les noms n'ont pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Oser ses r\u00eaves: 1. Dans le sillage des explorateurs. Interview d'Olivier Pitras, photographe et skipper, et Knut Vib\u00e9, m\u00e9decin norv\u00e9gien, \u00e0 propos de leur exp\u00e9dition dans le Grand Nord dans les traces de la 2e exp\u00e9dition du Fram en 1896, navire du norv\u00e9gien Fridtjof Nansen. - 2. Nouveaux horizons en famille. Interview de Claire et Micha\u00ebl Droz qui ont d\u00e9cid\u00e9 de faire le tour du monde avec leurs trois enfants de 5 \u00e0 11 ans et ont cr\u00e9\u00e9 l'association Happy dont le but est d'aider ponctuellement des personnes qui seront rencontr\u00e9es lors de leur voyage. - 3. Oser sa vie. Interview de la famille Balthazar de reour en Suisse apr\u00e8s un tour du monde qui a dur\u00e9 4 ans. - 4. Voyager pr\u00e8s de chez soi. A propos de la 7e \u00e9dition de \"La Grande Table\", manifestation culinaire ouverte aux cuisines et cultures du monde sur la Grand'Rue de Morges ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A57A7CF4-1E44-4D12-A415-3FA08862FFAB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges", "Suisse romande"], "durationSec": 3248, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nansen, Fridtjof", "Vib\u00e9, Knut", "Droz, Claire", "Pitras, Olivier", "Droz, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "navigation maritime", "bienfaisance", "tour du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe et skipper", "name": "Pitras, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin norv\u00e9gien", "name": "Vib\u00e9, Knut", "type": "Participant"}, {"role": "candidate \u00e0 un tour du monde avec sa famille", "name": "Droz, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "famille suisse ayant accompli un tour du monde", "name": "Balthazar (Famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 un tour du monde avec sa famille", "name": "Droz, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine et science durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale (1/4): la chirurgie maxillo-faciale, une pratique m\u00e9dicale n\u00e9e pour venir en aide aux \"gueules cass\u00e9es\" de retour du front. Les explications avec Martin Broome, m\u00e9decin chef du service de chirurgie maxillo-faciale du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92667C45-8A7E-494B-BD7B-85BE7C0EF2C3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie plastique", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du service de chirurgie maxillo-faciale, CHUV", "name": "Broome, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier au CHUV", "name": "Rochat, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["TORRES, FERNANDO"], "id": "asset-78030", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "FIFA Coupe du Monde 2014", "visualGeographicals": ["SAO PAULO", "CURITIBA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["FIFA Coupe du Monde 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, FIFA Coupe du Monde 2014 (TM)", "Le Club du 23 juin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5845978", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROBERT, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5845978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Francine John-Calame, conseill\u00e8re nationale Verts neuch\u00e2teloise", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2A21D4CB-1C72-4B35-A3A2-36F6D93F4057", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4895, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["John-Calame, Francine"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale Verts neuch\u00e2teloise", "name": "John-Calame, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "John-Calame, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Easy Rider, Dennis Hopper, 1969", "id": "sound-C7DD92BA-2B4F-437E-B6CD-7249DB734E54", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Bombe cin\u00e9matographique s'il en est, road-movie au succ\u00e8s jamais d\u00e9menti, \"Easy Rider\" de Dennis Hopper, c'est LA r\u00e9v\u00e9lation de 1969.\r\nUn film qui incarne \u00e0 la fois les id\u00e9aux d'une g\u00e9n\u00e9ration, celle de l'apr\u00e8s seconde guerre mondiale, et son constat d'\u00e9chec face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.\r\n--- plus value ---\r\nTout change dans les ann\u00e9es 60. Dylan chante, on conteste, on se bat.Dans le contexte politique li\u00e9 \u00e0 l'assassinat en 1968 de Robert Kennedy et du pasteur Martin Luther King, d\u00e9fenseur des droits des Noirs, on assiste \u00e0 la mont\u00e9e de la s\u00e9gr\u00e9gation et aux mouvements anti-guerre du Vietnam.Easy Rider est un film de son temps qui d\u00e9nonce l'hypocrisie de cette \u00e9poque trouble, l'intol\u00e9rance, la b\u00eatise, le conformisme et l'injustice de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Le film est porteur des valeurs anticonformistes de la g\u00e9n\u00e9ration beatnik.Il fait un triomphe en d\u00e9construisant le r\u00eave am\u00e9ricain, le mythe fondateur de la nation lors d'une travers\u00e9e \u00e0 rebours de la conqu\u00eate de l'Ouest. Un r\u00eave am\u00e9ricain perverti, une balade qui ne m\u00eale nulle part.Film tourn\u00e9 avec peu de moyens, par un acteur d\u00e9jant\u00e9, Dennis Hopper, un tournage p\u00e9nible et catastrophique, qui marque, sur le plan artistique, une nouvelle \u00e8re pour le cin\u00e9ma am\u00e9ricain: Easy Rider est le premier film long-m\u00e9trage ind\u00e9pendant \u00e0 \u00eatre distribu\u00e9 par un grand studio.\u00a0L'histoireBilly et Captain America, respectivement Dennis Hopper et Peter Fonda, d\u00e9cident de gagner en moto le carnaval du mardi-gras \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans.La vir\u00e9e d\u00e9marre \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine par l'achat de drogue \u00e0 un dealer gras et moustachu, puis on passe d'Ouest en Est, roulant interminablement vers la Nouvelle Orl\u00e9ans.En chemin, nos motards rencontrent Phil Spector, le producteur de pop music qui incarne un riche acheteur de drogue, Jack Nicholson, fils \u00e0 papa en rupture tr\u00e8s port\u00e9 sur le bourbon, des hippies et des bouseux agressifs et m\u00e9chants.L'\u00e9pop\u00e9e \u00e0 moto de Billy et de Captain America se termine tragiquement.\u00a0BibliographieEasy Rider, Lee Hill, BFI Modern Classics, 19961969 Easy Rider, G\u00e9rard Pangon et Nicolas Saada, Mille et une nuit, Arte Editions, 1997\u00a0Bande-annonce du film Easy Rider \u00a0\u00a0Dennis Hopper parle de son film Easy Rider \u00a0\u00a0Interview de Dennis Hopper \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise Dennis Hopper  the new Hollywood: interview... par ilovecinema", "alternativeTitle": ["Travelling du 22.06.2014", "Easy Rider / TVL_2014-06-22T10:06:45_travelling", "Travelling du 22.06.2014", "Easy Rider / TVL_2014-06-22T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Bombe cin\u00e9matographique s\u2019il en est, road-movie au succ\u00e8s jamais d\u00e9menti, \"Easy Rider\" de Dennis Hopper, c\u2019est LA r\u00e9v\u00e9lation de 1969.\n\nUn film qui incarne \u00e0 la fois les id\u00e9aux d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration, celle de l\u2019apr\u00e8s seconde guerre mondiale, et son constat d\u2019\u00e9chec face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.", "Bombe cin\u00e9matographique s\u2019il en est, road-movie au succ\u00e8s jamais d\u00e9menti, \"Easy Rider\" de Dennis Hopper, c\u2019est LA r\u00e9v\u00e9lation de 1969.\n\nUn film qui incarne \u00e0 la fois les id\u00e9aux d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration, celle de l\u2019apr\u00e8s seconde guerre mondiale, et son constat d\u2019\u00e9chec face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5913068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5913068", "ece-5913067"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Futebol magni\u00e9tico (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6BF0195C-125D-47A5-A1B2-16E4F2981F19", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "parodie"], "excerpt": "Documentaire d'un passionn\u00e9, dans les coulisses du Mundial 2014 au Br\u00e9sil, en suivant le parcours de l'\u00e9quipe nationale Suisse, la Nati.  Nous suivons deux supporters enthousiastes, un journaliste sportif l\u00e9gendaire, un coach et un m\u00e9decin de l'\u00e9quipe suisse. A Brasilia et Manaus, deux supporters de l'\u00e9quipe suisse de football prennent le risque d'\u00eatre enregistr\u00e9s au stade, dans ces moments d'\u00e9motion pure o\u00f9 parfois on perd le contr\u00f4le de soi-m\u00eame. Nous les suivons \u00e0 la culotte pendant toute leur aventure br\u00e9silienne. Et pour que le voyage radiophonique continue le plus longtemps possible, nous esp\u00e9rons nous aussi que la Suisse se qualifie pour les huiti\u00e8mes de finale, et qui sait plus loin encore. Pour cette d\u00e9claration d'amour au football,  th\u00e9\u00e2tre impr\u00e9visible, magn\u00e9tique, arrogant et universel, il faut rendre hommage aux commentateurs sportifs, une esp\u00e8ce \u00e0 part dans les m\u00e9dias. Envi\u00e9s, moqu\u00e9s. Que leur enthousiasme et leur talent pardonne leur mauvaise foi ! Et s'ils \u00e9taient finalement les journalistes les plus libres du monde ? Pierre Mercier est l'un deux. Depuis des d\u00e9cennies il fit vibrer les auditeurs de la radio romande. Lui aussi est au Br\u00e9sil, on l'entendra. Et puis il y a aussi quelques personnages \u00e9tonnants au sein de l'\u00e9quipe suisse de football. M\u00e9decin, adjoint\u2026 Qui nous font d\u00e9couvrir, dans l'ombre, ce que la lumi\u00e8re cache. Notre regard est aussi politique. Pendant cette immersion au Br\u00e9sil, nous ne nous privons pas de questionner les travers du mondial de la FIFA, \u00e0 qui la rue, humili\u00e9e, demande des comptes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "P\u00e9coud, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"name": "Crausaz, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"name": "Fernandez, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 la retraite", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Fernandez, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tribune Internationale des Compositeurs 2014 \u00e0 Helsinki [2/3] (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4EC008C-F70B-4525-9A3D-0440C8CB7B29", "durationSec": 3954, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "concours", "compositeur"], "excerpt": "Parcours critique des oeuvres s\u00e9lectionn\u00e9es par la TIC 2014 en compagnie de Jean Nicole et Laurent Estoppey, fervent d\u00e9fenseur de la musique contemporaine, jouant dans de nombreus ensemble suisses et internationaux. Ils nous proposent leur propre classement, \u00e0 comparer avec celui des 30 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la TIC 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, d\u00e9fenseur de la musique contemporaine", "name": "Estoppey, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "homme de radio, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Futebol magni\u00e9tico (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-288CAB19-3A10-4442-99A6-6AC629D0D67F", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Documentaire d'un passionn\u00e9, dans les coulisses du Mundial 2014 au Br\u00e9sil, en suivant le parcours de l'\u00e9quipe nationale Suisse, la Nati.  Nous suivons deux supporters enthousiastes, un journaliste sportif l\u00e9gendaire, un coach et un m\u00e9decin de l'\u00e9quipe suisse. A Brasilia et Manaus, deux supporters de l'\u00e9quipe suisse de football prennent le risque d'\u00eatre enregistr\u00e9s au stade, dans ces moments d'\u00e9motion pure o\u00f9 parfois on perd le contr\u00f4le de soi-m\u00eame. Nous les suivons \u00e0 la culotte pendant toute leur aventure br\u00e9silienne. Et pour que le voyage radiophonique continue le plus longtemps possible, nous esp\u00e9rons nous aussi que la Suisse se qualifie pour les huiti\u00e8mes de finale, et qui sait plus loin encore. Pour cette d\u00e9claration d'amour au football,  th\u00e9\u00e2tre impr\u00e9visible, magn\u00e9tique, arrogant et universel, il faut rendre hommage aux commentateurs sportifs, une esp\u00e8ce \u00e0 part dans les m\u00e9dias. Envi\u00e9s, moqu\u00e9s. Que leur enthousiasme et leur talent pardonne leur mauvaise foi ! Et s'ils \u00e9taient finalement les journalistes les plus libres du monde ? Pierre Mercier est l'un deux. Depuis des d\u00e9cennies il fit vibrer les auditeurs de la radio romande. Lui aussi est au Br\u00e9sil, on l'entendra. Et puis il y a aussi quelques personnages \u00e9tonnants au sein de l'\u00e9quipe suisse de football. M\u00e9decin, adjoint\u2026 Qui nous font d\u00e9couvrir, dans l'ombre, ce que la lumi\u00e8re cache. Notre regard est aussi politique. Pendant cette immersion au Br\u00e9sil, nous ne nous privons pas de questionner les travers du mondial de la FIFA, \u00e0 qui la rue, humili\u00e9e, demande des comptes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Fernandez, Benjamin", "type": "Participant"}, {"name": "P\u00e9coud, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 la retraite", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"name": "Fernandez, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"name": "Crausaz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Livre des morts II - Philippe Jaccottet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07743D29-47FA-4012-AF43-1883D0B10EC5", "durationSec": 388, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccottet, Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation g\u00e9ostrat\u00e9gique troubl\u00e9e en Syrie, en Irak et aux fronti\u00e8res de la Turquie d\u00e9stabilise toute la r\u00e9gion et en particulier le Kurdistan irakien : Interview de Jean Marcou, professeur de droit public \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Grenoble, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tude anatolienne \u00e0 Istanbul et sp\u00e9cialiste de la question kurde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62BD1E86-F76A-454E-9943-20EDE3E40FD5", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Irak", "Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["guerre civile", "p\u00e9trole", "conflit arm\u00e9", "islam"], "excerpt": "Des villes irakiennes tombent, l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre, depuis une semaine dans l\u2019escarcelle d\u2019un des groupes les plus radicaux au Moyen-Orient, l\u2019Etat islamique en Irak et au Levant (EIIL). Ce dimanche, une frappe a\u00e9rienne a caus\u00e9 la mort d'au moins sept personnes \u00e0 Tikrit, ville tenue par des insurg\u00e9s sunnites dans le nord de l'Irak. De son c\u00f4t\u00e9, la Turquie va fournir de l'essence au Kurdistan irakien pour pallier la p\u00e9nurie provoqu\u00e9e par la fermeture de la plus grande raffinerie du pays \u00e0 cause de l'offensive djihadiste sunnite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit public \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de. Grenoble, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tude anatolienne \u00e0 Istanbul et sp\u00e9cialiste de la question kurde", "name": "Marcou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Zidane ou la perfection du \"mauvais geste\"  : Interview d'Ollivier Pourriol, \u00e9crivain, essayiste, agr\u00e9g\u00e9 de philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C6DE7D-452F-4175-8C7A-F8E1A82DE70C", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les initi\u00e9s ou les connaisseurs s'extasient devant le but incroyable ou le dribble qui prend de court la d\u00e9fense, une victoire sur le fil en finale ou l'\u00e9preuve des tirs aux buts. La Coupe du monde 2014 au Br\u00e9sil n'en sera certainement pas avare. Mais les gestes qui s'inscrivent dans l'imaginaire collectif sont les \"mauvais gestes\". Ollivier Pourriol en a recens\u00e9 six. Comme autant de \"chefs d'\u0153uvre \u00e0 l'envers\". Le coup de boule de Zidane, la main de Dieu de Maradona ou celle de Thierry Henry. Pire, l'agression du gardien allemand Harald Schumacher contre Battiston en demi-finale de la coupe du monde en 1982, la joie d\u00e9plac\u00e9e de Michel Platini au stade du Heysel en 1985 ou encore Eric Cantona qui agresse un supporter qui l'insulte. Pour Ollivier Pourriol, se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 Aristote, il y a bien une beaut\u00e9 dans le mauvais geste. Personne ne s'y attend, pas m\u00eame celui qui l'a commis, souvent coutumier du \"beau geste\" d'une star du football. Ces gestes \u00e9chappent \u00e0 son auteur, ils \u00e9chappent \u00e0 l'arbitre. Mais ils rentrent dans l'histoire du football comme \"un moment de v\u00e9rit\u00e9, qu'il ne faut pas juger, mais chercher \u00e0 comprendre dans sa singularit\u00e9\". Le mauvais geste, insiste encore Ollivier Pourriol, transgresse les r\u00e8gles tout en ouvrant un espace de libert\u00e9! Paradoxal? Non, car il y a une grandeur du mauvais geste. Une m\u00e9taphysique. Ou un sale geste parfait.\r\nQuelques rep\u00e8res biographiques. Ollivier Pourriol, 42 ans, est agr\u00e9g\u00e9 de philosophie et amateur de football. Essayiste et romancier, il est l'auteur de livres traduits dans une dizaine de pays. Il est \u00e9galement r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste pour jeux vid\u00e9o. Depuis huit ans, il a d\u00e9velopp\u00e9 son concept de Cin\u00e9 Philo. En 2013, il a publi\u00e9 un pamphlet, \"On Off\" sur son exp\u00e9rience au \"Grand Journal\" de Canal Plus durant la saison 2011-2012. Il d\u00e9nonce l'ins\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9quipe, la conformation et la pens\u00e9e \u00e0 l'audimat, ainsi que la censure sur les livres. A lire : \"Eloge du mauvais geste\", Editions Nil, 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, agr\u00e9g\u00e9 de philosophie", "name": "Pourriol, Ollivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Genevi\u00e8ve Bonnard, com\u00e9dienne, une des voix anonymes les plus entendues dans les m\u00e9dias et la publicit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-510ED643-306D-431C-B84D-E14B9E872A6B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnard, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "voix", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bonnard, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Teemu Honkanen, directeur de l'Ensemble vocal Key (Key Ensemble) en Finlande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED4B008D-C3EC-46D6-A342-FB61BFE1850A", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "Description de Turku et de sa vie culturelle - Chef d'orchestre ou de choeur? - La vie chorale en Finlande - Profil de Key-Ensemble en qu\u00eate d'un statut professionnel - D\u00e9fense de la musique nouvelle - Les commandes d'oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble vocal Key", "name": "Honkanen, Teemu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9sidents du PDC, Christophe Darbellay, et du PLR, Philip M\u00fcller, ont critiqu\u00e9 le rapprochement d'EconomieSuisse avec l'UDC apr\u00e8s la pr\u00e9sentation du projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour l'application de l'initiative contre l'immigration de masse accept\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014 par le peuple suisse : Interviews de Jean-Ren\u00e9 Germanier, conseiller national valaisan PLR et de Bernard R\u00fceger, membre du Comit\u00e9 directeur d'Economiesuisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD9036EA-91E4-47E3-9919-B9490D0ABD67", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 656, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "EconomieSuisse"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "parti politique", "organisation professionnelle"], "excerpt": "Christophe Darbellay et Philip M\u00fcller s'en prennent sp\u00e9cifiquement au patron de l'association fa\u00eeti\u00e8re, Heinz Karrer, les deux pr\u00e9sidents de parti se sentant d\u00e9savou\u00e9s par le rapprochement d'economiesuisse avec l'UDC. Vendredi dernier le PDC et le PLR avaient salu\u00e9 les grandes lignes du projet d'application de l'initiative de l'UDC pr\u00e9sent\u00e9es par Simonetta Sommaruga. Economiesuisse avait r\u00e9agi, \u00e9voquant la rigidit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 d'Economiesuisse", "name": "R\u00fceger, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PLR", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La Chancellerie f\u00e9dr\u00e9ale r\u00e9pond aux critiques de la presse au sujet d'un myst\u00e9rieux groupe de travail charg\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir aux questions li\u00e9es aux droits politiques et donc aux initiatives populaires : Interview d'Olivier Meuwly, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44EE1EE3-3610-4952-821E-8C2B54866350", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "initiative populaire"], "excerpt": "C'est le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui a mandat\u00e9 ce groupe, dont on ne conna\u00eet pas la composition. Tout comme il a mandat\u00e9 les d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9raux de la justice et des affaires \u00e9trang\u00e8res pour y participer. Il ne s'agit pas de r\u00e9duire les droits populaires, indique encore la Chancellerie. Il s'agit seulement de r\u00e9pondre \u00e0 un besoin de r\u00e9forme demand\u00e9 par le gouvernent. Parmi les pistes explor\u00e9es, raccourcir le d\u00e9lai de r\u00e9colte des signatures et en augmenter le nombre ou encore contr\u00f4ler plus s\u00e9v\u00e8rement les textes des initiatives. Pour l'historien Olivier Meuwly, toucher \u00e0 l'\u00e9difice des droits politiques ne va pas sans risques. Mais ne faudrait-il pas toute de m\u00eame augmenter le nombre de signatures n\u00e9cessaires dans une Suisse davantage peupl\u00e9e qu'autrefois? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tribune Internationale des Compositeurs 2014 \u00e0 Helsinki [2/3] (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FC7AEA1-6475-476E-99B6-9D87CD1DE3A8", "durationSec": 3609, "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)"], "thematicThemes": ["concours", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Parcours critique des oeuvres s\u00e9lectionn\u00e9es par la TIC 2014 en compagnie de Jean Nicole et Laurent Estoppey, fervent d\u00e9fenseur de la musique contemporaine, jouant dans de nombreus ensemble suisses et internationaux. Ils nous proposent leur propre classement, \u00e0 comparer avec celui des 30 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la TIC 2014.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, d\u00e9fenseur de la musique contemporaine", "name": "Estoppey, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "homme de radio, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le Club (2014)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "MATHILDE DE BELGIQUE", "PHILIPPE DE BELGIQUE"], "id": "asset-78028", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "Coupe du Monde de la FIFA 2014", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "PORTO ALEGRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2014-06-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)"], "alternativeTitle": ["Le Club", "Le Club, Coupe du Monde de la FIFA 2014 (TM)", "Le Club"], "imageURL": "//www.rts.ch/5920027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5846061", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5846061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Egypte. La cour d'assises de Minieh, en moyenne Egypte, condamne \u00e0 mort le guide supr\u00eame des Fr\u00e8res musulmans, Mohamed Badie et 182 membres de la Confr\u00e9rie accus\u00e9s d'actes de violence, de tentatives de meurtres et de destruction de biens publics et priv\u00e9s : Correspondance d'Alexandre Buccianti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E24AD1F9-1907-48BE-AC15-3355F9FDA432", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res musulmans (FM)"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cution capitale", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Les villes, laboratoires de notre mobilit\u00e9. Population, embouteillages et pollution. Examen de cas et solutions \u00e0 Coventry et \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4353A070-39B4-4BE5-B75D-5CA9DB5F1018", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Allemagne", "Berlin", "Coventry"], "durationSec": 1197, "publicationDate": "2014-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thorens, Ad\u00e8le"], "thematicThemes": ["pollution automobile", "transport public urbain", "transport individuel", "ville", "pollution atmosph\u00e9rique", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": " Une grande partie des villes du monde - et d\u2019Europe - sont de plus en plus peupl\u00e9es. Le trafic routier, les bouchons, la pollution vont de pair avec cette augmentation de la population.\r\nLe R\u00e9seau europ\u00e9en des laboratoires vivants, dont sont membres une vingtaine de villes, cherche des solutions \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes urbains, dont ce couplage entre population, pollution et embouteillages.\r\nC\u2019est le cas par exemple de la ville de Coventry, en Angleterre, o\u00f9 Marion Urban nous fait d\u00e9couvrir les travaux de John Jostins, professeur de design des transports durables \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Coventry: le chercheur travaille \u00e0 la mise au point d\u2019une flotte de voitures \u00e9lectriques \u00e0 hydrog\u00e8ne.\r\nMais l\u2019avenir n\u2019est peut-\u00eatre pas \u00e0 la voiture individuelle. En t\u00e9moigne, \u00e0 Berlin, un projet pilote de multi-mobilit\u00e9. Florian Lennert, directeur du \"Forum des Villes Intelligentes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de design des transports durables \u00e0 l'Universit\u00e9 de Coventry", "name": "Jostins, John", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Forum des villes intelligentes", "name": "Lennert, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}]}}