{"response": {"numFound": 31344, "start": 20200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Chante ton bac d'abord", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1450307", "durationSec": 4920, "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PANNE", "AUTOBUS", "FEU DE CIRCULATION", "GARE FERROVIAIRE", "PANNE", "BANC PUBLIC", "FONDATION"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-1512045", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, l'humoriste Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio fait une corr\u00e9lation entre manger un glace et pratiquer le cunnilingus."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La Fondation HorizonSud installe cinq bancs \u00e0 Bulle pour c\u00e9l\u00e9brer ses dix ans d\u2019existence", "VD: une panne de deux heures a bloqu\u00e9 le m\u00e9tro lausannois", "Etats-Unis: un navire a quitt\u00e9 Miami pour rejoindre Cuba", "La menace terroriste augmente en Suisse", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "GE / Cessez-le-feu en Syrie: John Kerry est en visite \u00e0 Gen\u00e8ve pour soutenir le cessez-le-feu en Syrie", "75'000 sans-papiers vivraient en Suisse selon le Secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux migrations", "GE: une panne \u00e9lectrique a priv\u00e9 des quartiers entiers d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et influ\u00e9 sur la circulation", "GE / Cessez-le-feu en Syrie: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller \u00e0 Gen\u00e8ve", "Minimag / VS: un sourcier a ouvert une \u00e9cole de g\u00e9obiologie et de sourcellerie", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio \u00e9voque la nouvelle web s\u00e9rie, \u00abCliCH\u00e9s\u00bb, dont il est co-concepteur", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La fondation c\u00e9l\u00e8bre ainsi ses dix ans d\u2019action aupr\u00e8s des malades psychiques.", "Les usagers ont d\u00fb se rabattre sur les bus ou attaquer \u00e0 pied l'ascension de la capitale vaudoise.", "C\u2019est une premi\u00e8re en un demi-si\u00e8cle.", "C'est le diagnostic du service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a publi\u00e9 son rapport sur la s\u00e9curit\u00e9.", "C'est une visite surprise qui illustre l'urgence de la situation.", "La plupart de ces sans-papiers seraient issus des r\u00e9gions les plus pauvres de la plan\u00e8te et seraient int\u00e9gr\u00e9s au point d\u2019avoir un emploi.", "La panne d\u2019une vingtaine de minutes a touch\u00e9 des milliers de personnes.", "Cette formation s\u2019articule sur quatre jours. Elle comporte beaucoup de pratique, et un peu de th\u00e9orie, notamment sur la g\u00e9ologie.", "Cette s\u00e9rie traite des clich\u00e9s qu\u2019entretiennent les quatre r\u00e9gions linguistiques suisses les unes sur les autres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595600", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593092", "ece-7595600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "GROUPE DE PRESSION", "CONSEILLER NATIONAL", "M\u00c9TRO", "SI\u00c8GE SOCIAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "X\u00c9NOPHOBIE", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["NANTERMOD, PHILIPPE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "TAUBIRA, CHRISTIANE"], "id": "asset-1512044", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY", "YVERDON", "ARGOVIE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "VD: Curaviva repense int\u00e9gralement le mod\u00e8le de l\u2019EMS", "Auto-Suisse a soutenu des dizaines de candidats lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Jean Dujardin dans \"Un homme \u00e0 la hauteur\": entretien avec Jean Dujardin", "Lobbies sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale: les pr\u00e9cisions de Pierre-Olivier Volet \u00e0 Berne", "Cinq ans apr\u00e8s la mort de Ben Laden, la CIA marque l\u2019anniversaire de sa mort par un live-tweet", "Jean Dujardin joue un homme de petite taille au grand c\u0153ur dans \u00abUn homme \u00e0 la hauteur\u00bb", "Les citoyens d\u2019Oberwil-Lieli en Argovie pr\u00e9f\u00e8rent payer plut\u00f4t que d\u2019accueillir des migrants", "Le terrorisme et l\u2019espionnage industriel sont des menaces grandissantes pour la Suisse", "L\u2019instant politique: le monde politique et le monde culturel se sont rencontr\u00e9s au Salon du Livre", "VD: Nestl\u00e9 inaugure un nouveau centre \u00e0 Vevey", "VD: une panne \u00e9lectrique genevoise provoque un blocage complet du m\u00e9tro lausannois", "GE: l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du MCG a \u00e9lu Ana Roch \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti", "19h30", "Jean Dujardin: du cancre \u00e0 l'acteur", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Curaviva explose les murs de l\u2019EMS. Elle r\u00eave de v\u00e9ritables quartiers construits en ville autour d\u2019un centre de sant\u00e9 qui offrirait soins et accompagnement \u00e0 domicile selon les besoins.", "En \u00e9change, elle a obtenu une promesse \u00e9crite de soutenir l'initiative \u00abvache \u00e0 lait\u00bb.", "La Maison blanche reste pourtant cinq ans plus tard l\u2019unique source d\u2019information du dossier et sa version officielle reste donc inv\u00e9rifiable.", "L\u2019acteur est minimis\u00e9 num\u00e9riquement. Il s'agit d'une prouesse technique qui ne va pas sans d\u00e9bat \u00e9thique.", "Ils sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9bourser 290'000 francs par an pour ne pas devoir h\u00e9berger dix demandeurs d\u2019asile.", "C\u2019est ce qu\u2019ont publi\u00e9 les services de renseignements de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Alain Rebetez analyse \u00e9galement la rixe entre Simonetta Sommaruga et Roger K\u00f6ppel.", "Nestl\u00e9 s\u2019implante ainsi encore plus dans la Riviera vaudoise.", "Il faudra plus de deux heures aux techniciens pour r\u00e9tablir la mise en service du m\u00e9tro.", "Ana Roch a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e au fondateur et leader du parti, Eric Stauffer.", "Entretien avec l'acteur fran\u00e7ais qui se livre \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier film."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595545", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595545", "ece-7595543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Migration: la strat\u00e9gie des camps (1/5) : Choisis ton camp camarade!", "id": "sound-E636E8C2-10B1-42A4-9D51-9CFD082CC2DE", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Choisis ton camp camarade!\r\nBloqu\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Angleterre, 3000 personnes se retrouvent enlis\u00e9es dans la boue de Calais, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du tunnel sous la Manche. Un camp informel s'est cr\u00e9\u00e9 au fil des ans et face \u00e0 l'afflux important de migrants en 2015, la situation humanitaire a largement empir\u00e9. Le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00fb prendre les choses en main apr\u00e8s des ann\u00e9es d'inaction. Des centaines de containers s\u00e9curis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis en place et la \"jungle\" est en train d'\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9e. Mais les migrants refusent, en majorit\u00e9, la solution propos\u00e9e: les camps formels font peur. Peur d'\u00eatre priv\u00e9s de mouvement, peur d'\u00eatre enregistr\u00e9s dans l'espace Schengen, de se voir refuser le droit d'asile en France et de devoir oublier le r\u00eave britannique. Les habitants de la jungle pr\u00e9f\u00e8rent l'extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la crise migratoire de l'ann\u00e9e 2015, des camps humanitaires, ferm\u00e9s, informels ou s\u00e9curis\u00e9s, ont r\u00e9apparu sur nos territoires europ\u00e9ens. Des espaces construits dans l'urgence pour des p\u00e9riodes a priori courtes, mais qui finissent par durer et devenir des villes. Les villes des \" ind\u00e9sirables \", comme les appelle l'anthropologue Michel Agier. Comment construit-on un camp? \u00c0 quel moment la mise en camp formelle devient-elle indispensable ? Tous les pays, m\u00eame les plus riches, doivent-ils adopter cette politique migratoire de plus en plus critiqu\u00e9e ? Vacarme a visit\u00e9 quatre camps : en France, \u00e0 Calais et \u00e0 Dunkerque, mais aussi \u00e0 Maiduguri au Nig\u00e9ria et \u00e0 Dadaab au K\u00e9nya. Car cette question ne touche pas seulement l'Europe. Et loin de l\u00e0. \r\nCinq reportages de Sophie Bouillon\r\nR\u00e9alisation : J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\nChoisis ton camp camarade !\r\nBloqu\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Angleterre, 3000 personnes se retrouvent enlis\u00e9es dans la boue de Calais, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du tunnel sous la Manche. Un camp informel s'est cr\u00e9\u00e9 au fil des ans et face \u00e0 l'afflux important de migrants en 2015, la situation humanitaire a largement empir\u00e9. Le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00fb prendre les choses en main apr\u00e8s des ann\u00e9es d'inaction. Des centaines de containers s\u00e9curis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis en place et la \" jungle \" est en train d'\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9e. Mais les migrants refusent, en majorit\u00e9, la solution propos\u00e9e : les camps formels font peur. Peur d'\u00eatre priv\u00e9s de mouvement, peur d'\u00eatre enregistr\u00e9s dans l'espace Schengen, de se voir refuser le droit d'asile en France et de devoir oublier le r\u00eave britannique. Les habitants de la jungle pr\u00e9f\u00e8rent l'extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (1/5) / VAC_2016-05-02T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 02.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (1/5) / VAC_2016-05-02T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Choisis ton camp camarade!\nBloqu\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019Angleterre, 3000 personnes se retrouvent enlis\u00e9es dans la boue de Calais, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du tunnel sous la Manche. Un camp informel s\u2019est cr\u00e9\u00e9 au fil des ans et face \u00e0 l\u2019afflux important de migrants en 2015, la situation humanitaire a largement empir\u00e9. Le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00fb prendre les choses en main apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019inaction. Des centaines de containers s\u00e9curis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis en place et la \"jungle\" est en train d\u2019\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9e. Mais les migrants refusent, en majorit\u00e9, la solution propos\u00e9e: les camps formels font peur. Peur d\u2019\u00eatre priv\u00e9s de mouvement, peur d\u2019\u00eatre enregistr\u00e9s dans l\u2019espace Schengen, de se voir refuser le droit d\u2019asile en France et de devoir oublier le r\u00eave britannique. Les habitants de la jungle pr\u00e9f\u00e8rent l\u2019extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.", "Choisis ton camp camarade!\nBloqu\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019Angleterre, 3000 personnes se retrouvent enlis\u00e9es dans la boue de Calais, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du tunnel sous la Manche. Un camp informel s\u2019est cr\u00e9\u00e9 au fil des ans et face \u00e0 l\u2019afflux important de migrants en 2015, la situation humanitaire a largement empir\u00e9. Le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00fb prendre les choses en main apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019inaction. Des centaines de containers s\u00e9curis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis en place et la \"jungle\" est en train d\u2019\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9e. Mais les migrants refusent, en majorit\u00e9, la solution propos\u00e9e: les camps formels font peur. Peur d\u2019\u00eatre priv\u00e9s de mouvement, peur d\u2019\u00eatre enregistr\u00e9s dans l\u2019espace Schengen, de se voir refuser le droit d\u2019asile en France et de devoir oublier le r\u00eave britannique. Les habitants de la jungle pr\u00e9f\u00e8rent l\u2019extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7656275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7656275", "ece-7656274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Italie voudrait intervenir en Libye", "id": "sound-AE6FC472-289E-4F55-BCC0-913D29ACF309", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement Italien serait pr\u00eat \u00e0 prendre le commandement d'une intervention militaire, sous l'\u00e9gide de l'ONU, envoyant jusqu'\u00e0 900 hommes. Rome a d\u00e9menti cette information et a pr\u00e9cis\u00e9 que, de toute fa\u00e7on, c'est le gouvernement libyen qui doit demander de l'aide s'il en veut. Interview de Sergio Romano, \u00e9ditorialiste au Corriere della Sera et diplomate.\r\n\r\n* * Le gouvernement Italien serait pr\u00eat \u00e0 prendre le commandement d'une intervention militaire, sous l'\u00e9gide de l'ONU, envoyant jusqu'\u00e0 900 hommes. Rome a d\u00e9menti cette information et a pr\u00e9cis\u00e9 que, de toute fa\u00e7on, c'est le gouvernement libyen qui doit demander de l'aide s'il en veut. Interview de Sergio Romano, \u00e9ditorialiste au Corriere della Sera et diplomate.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement Italien serait pr\u00eat \u00e0 prendre le commandement d\u2019une intervention militaire, sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019ONU, envoyant jusqu'\u00e0 900 hommes. Rome a d\u00e9menti cette information et a pr\u00e9cis\u00e9 que, de toute fa\u00e7on, c\u2019est le gouvernement libyen qui doit demander de l\u2019aide s\u2019il en veut. Interview de Sergio Romano, \u00e9ditorialiste au Corriere della Sera et diplomate."], "alternativeTitle": ["L'Italie voudrait intervenir en Libye / TUM_2016-05-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "variantIds": ["ece-7673788"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL"], "id": "asset-1511102", "durationSec": 1636, "mediaType": "video", "title": "Un revenu pour tous", "visualGeographicals": ["HELSINKI", "ST-GINGOLPH (VS)"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Un revenu pour tous\n- Dossier : le revenu universel\n- Notre invit\u00e9: Gilles Carbonnier, professeur IHEID\n- S\u00e9quence didactique\n- L'important c'est la rose\n- Saint-Gingolph", "VW a publi\u00e9 ses premiers r\u00e9sultats apr\u00e8s le scandale des moteurs diesel.", "Une ann\u00e9e apr\u00e8s les intemp\u00e9ries de Saint-Gingolph, TTC vous pr\u00e9sente la facture!", "L'Arabie saoudite cr\u00e9e le plus gros fonds souverain du monde. 2000 milliards de dollars. Quel est l'impact de ces fonds souverains?", "Dans un mois les Suisses votent sur le revenu de base inconditionnel. Les Finlandais s'appr\u00eatent \u00e0 le tester. Reportage \u00e0 Helsinki.", "Dans un mois les Suisses votent sur le revenu de base inconditionnel. Les Finlandais s'appr\u00eatent \u00e0 le tester. Reportage \u00e0 Helsinki. L'Arabie saoudite cr\u00e9e le plus gros fonds souverain du monde. 2000 milliards de dollars. Quel est l'impact de ces fonds souverains? Une ann\u00e9e apr\u00e8s les intemp\u00e9ries de Saint-Gingolph, TTC vous pr\u00e9sente la facture!", "Un revenu pour tous\n- Dossier : le revenu universel\n- Notre invit\u00e9: Gilles Carbonnier, professeur IHEID\n- S\u00e9quence didactique\n- L'important c'est la rose\n- Saint-Gingolph", "Un revenu pour tous\n- Dossier : le revenu universel\n- Notre invit\u00e9: Gilles Carbonnier, professeur IHEID\n- S\u00e9quence didactique\n- L'important c'est la rose\n- Saint-Gingolph", "Un revenu pour tous\n- Dossier : le revenu universel\n- Notre invit\u00e9: Gilles Carbonnier, professeur IHEID\n- S\u00e9quence didactique\n- L'important c'est la rose\n- Saint-Gingolph"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "S\u00e9quence didactique: VW", "L'important c'est la rose", "Saint-Gingolph", "Notre invit\u00e9: Gilles Carbonnier, professeur IHEID", "Le revenu universel", "Un revenu pour tous", "Le revenu universel / Gilles Carbonnier / Saint-Gingolph", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Un revenu pour tous", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Un revenu pour tous", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Un revenu pour tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595559", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"role": "stand-up didactique", "name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595559", "ece-7593044", "ece-7593024", "ece-7593369"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Combats des Reines", "source": "gico", "title": "Finale des Combats de reines 2016", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1504895", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2016-05-01T18:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Finale des Combats de reines 2016", "Dimanche 1er mai \u00e0 Aproz, les meilleures vaches de la race d'H\u00e9rens s'affronteront dans l'ar\u00e8ne. Laquelle sera Reine cantonale 2016 ?\nFr\u00e9gate, la laur\u00e9ate 2014 et 2015 d\u00e9fendra-t-elle son titre pour la 3\u00e8 ann\u00e9e cons\u00e9cutive ? La RTS diffuse en direct cet \u00e9v\u00e9nement que pr\u00e9sente Manuella Maury avec Fr\u00e9d\u00e9ric Filippin de Canal 9 et Patrick Dujany (\"Duja\")."], "alternativeTitle": ["Combats des Reines", "Finale des Combats de reines 2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593152"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Combats des Reines", "source": "gico", "title": "Combats des Reines 2016", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1504854", "durationSec": 8700, "publicationDate": "2016-05-01T15:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Finale des Combats de reines 2016", "Dimanche 1er mai \u00e0 Aproz, les meilleures vaches de la race d'H\u00e9rens s'affronteront dans l'ar\u00e8ne. Laquelle sera Reine cantonale 2016 ?\nFr\u00e9gate, la laur\u00e9ate 2014 et 2015 d\u00e9fendra-t-elle son titre pour la 3\u00e8 ann\u00e9e cons\u00e9cutive ? La RTS diffuse en direct cet \u00e9v\u00e9nement que pr\u00e9sente Manuella Maury avec Fr\u00e9d\u00e9ric Filippin de Canal 9 et Patrick Dujany (\"Duja\").", "Dimanche 1er mai \u00e0 Aproz, les meilleures vaches de la race d.H\u00e9rens s.affronteront dans l.ar\u00e8ne. Laquelle sera Reine nationale 2016 ? Fr\u00e9gate, la laur\u00e9ate 2014 et 2015 d\u00e9fendra-t-elle son titre pour la 3\u00e8 ann\u00e9e cons\u00e9cutive ?", "Dimanche 1er mai \u00e0 Aproz, les meilleures vaches de la race d'H\u00e9rens s'affronteront dans l'ar\u00e8ne. Laquelle sera Reine cantonale 2016 ?\nFr\u00e9gate, la laur\u00e9ate 2014 et 2015 d\u00e9fendra-t-elle son titre pour la 3\u00e8 ann\u00e9e cons\u00e9cutive ? La RTS diffuse en direct cet \u00e9v\u00e9nement que pr\u00e9sente Manuella Maury avec Fr\u00e9d\u00e9ric Filippin de Canal 9 et Patrick Dujany (\"Duja\")."], "alternativeTitle": ["Combats des Reines", "Finale des Combats de reines 2016", "La finale nationale de la Race d.H\u00e9rens 2016", "Combat des Reines 2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6687203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595655", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c0 propos de la loi sur la la\u00efcit\u00e9 en discussion aupr\u00e8s du Parlement genevois : Interview de Sandrine Salerno, conseill\u00e8re administrative socialiste de la ville de Gen\u00e8ve, en charge du D\u00e9partement des finances et du logement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7D59801-AACE-4108-A403-7851751B43BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 954, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "islam", "religion et croyances", "la\u00efcit\u00e9", "voiles islamiques"], "excerpt": "La Ville de Gen\u00e8ve doit se prononcer \u00e0 propos d'une employ\u00e9e municipale voil\u00e9e. Le cas de cette fonctionnaire avait d\u00e9clench\u00e9 en f\u00e9vrier 2016 la pol\u00e9mique et attir\u00e9 les reproches de Pierre Maudet, magistrat cantonal dont la loi sur la la\u00efcit\u00e9 est actuellement en discussion aupr\u00e8s du Parlement.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Sandrine Salerno, grande argenti\u00e8re de la ville de Gen\u00e8ve.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Sandrine Salerno, grande argenti\u00e8re de la ville de Gen\u00e8ve.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Sandrine Salerno, grande argenti\u00e8re de la ville de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-01T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-01T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672146", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re administrative socialiste de la ville de Gen\u00e8ve, en charge du D\u00e9partement des finances et du logement", "name": "Salerno, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672146", "ece-7672142"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Hiam Abbass, actrice isra\u00e9lienne, \u00e0 propos du film : \"D\u00e9grad\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-271A6F0F-A4A9-4B09-8BC0-4715E355303D", "durationSec": 1334, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Ce premier film de Tarzan Abu Nasser et Mohammed Abou Nasser a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en 2015 au festival de Cannes \u00e0 la Semaine de la Critique. Il met en sc\u00e8ne une actrice connue sous nos latitude, Hiam Abbass, plus une dizaine d'autres dont la plupart n'avaient jamais gout\u00e9 au cin\u00e9ma. En s'inspirant de leur vie quotidienne \u00e0 Gaza, et en reprenant \u00e0 leur compte un fait divers survenu en 2007, ils signent un film qui montrent parfaitement le quotidien des gazaou\u00efs. Pourtant, \"D\u00e9grad\u00e9\" se d\u00e9roule \u00e0 huis clos dans un salon de coiffure. Autant dire, un coup de ma\u00eetre!\r\nA suivre, l'interview men\u00e9e par Rapha\u00eble Bouchet aupr\u00e8s de Hiam Abbass.\r\n\r\nCe premier film de Tarzan Abu Nasser et Mohammed Abou Nasser fut d\u00e9voil\u00e9 l'an dernier au festival de Cannes \u00e0 la Semaine de la Critique. Il met en sc\u00e8ne une actrice connue sous nos latitude, Hiam Abbass, plus une dizaine d'autres dont la plupart n'avaient jamais gout\u00e9 au cin\u00e9ma. En s'inspirant de leur vie quotidienne \u00e0 Gaza, et en reprenant \u00e0 leur compte un fait divers survenu en 2007, ils signent un film qui montrent parfaitement le quotidien des gazaou\u00efs, alors que D\u00e9grad\u00e9 se d\u00e9roule en huis clos dans un salon de coiffure! Autant dire, un coup de ma\u00eetre. En 2007, une op\u00e9ration \" Lib\u00e9rez le lion \", est lanc\u00e9e. Le gouvernement islamiste en place, le Hamas, lance en effet une manoeuvre militaire d'envergure contre une des familles arm\u00e9es les plus influentes de Gaza. Cette famille avait vol\u00e9 le lion du zoo et l'exhibait afin d'\u00e9taler son pouvoir et son insoumission. Le Hamas d\u00e9cida de la neutraliser en utilisant le lion comme pr\u00e9texte. L'assaut se conclua dans un bain de sang. Tarzan Abu Nasser et Mohammed Abou Nasser ont juste inject\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment fictif dans ce fait r\u00e9el, ce salon de coiffure, plant\u00e9 en face de la maison de cette famille. A l'int\u00e9rieur, une douzaine de femmes, bloqu\u00e9es, oblig\u00e9es de rester calfeutr\u00e9es en attendant la fin de l'affrontement. Elles n'ont pas le m\u00eame \u00e2ge et appartiennent \u00e0 des cat\u00e9gories sociales diff\u00e9rentes. La seule chose qui les uni, c'est qu'ici, elles ont le droit de parler librement, de raconter leurs vies, leurs peurs, de dire leurs opinions politiques ... une mise \u00e0 nue impossible dans l'espace public. \u00c0 travers les yeux de ces femmes, D\u00c9GRAD\u00c9 dessine le portrait de toute une soci\u00e9t\u00e9, et pose surtout la seule question qui vaille en pareil cas, comment une population enti\u00e8re peut-elle se construire un futur quand elle vit sur un territoire pi\u00e9g\u00e9 entre une occupation militaire d'un c\u00f4t\u00e9 et des divisions internes meurtri\u00e8res de l'autre? A suivre, l'interview men\u00e9e par Rapha\u00eble Bouchet aupr\u00e8s de Hiam Abbass.", "alternativeExcerpt": ["Ce premier film de Tarzan et Arab Nasser a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en 2015 au festival de Cannes \u00e0 la Semaine de la Critique. Il met en sc\u00e8ne une actrice connue sous nos latitude, Hiam Abbass, plus une dizaine d\u02b9autres dont la plupart n\u02b9avaient jamais gout\u00e9 au cin\u00e9ma. En s\u02b9inspirant de leur vie quotidienne \u00e0 Gaza, et en reprenant \u00e0 leur compte un fait divers survenu en 2007, ils signent un film qui montrent parfaitement le quotidien des gazaou\u00efs. Pourtant, \"D\u00e9grad\u00e9\" se d\u00e9roule \u00e0 huis clos dans un salon de coiffure. Autant dire, un coup de ma\u00eetre!\n\nA suivre, l'interview men\u00e9e par Rapha\u00eble Bouchet aupr\u00e8s de Hiam Abbass."], "alternativeTitle": ["D\u00e9grad\u00e9 / BRA_2016-05-01T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne,Actrice", "name": "Abbass, Hiam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cort\u00e8ge syndicaliste \u00e0 Bienne pour la F\u00eate du Travail", "id": "sound-D17B73F2-859C-454E-82B7-4AD71704D9DA", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Maillard, CE PS VD, en charge de la sant\u00e9 et de l'action sociale;Antonio Castro, chef de la section Bienne-Seeland au syndicat UNIA\r\n\"Tous ensemble pour une AVS forte!\" C'est le slogan de la F\u00eate du Travail cette ann\u00e9e, qui r\u00e9unit travailleurs et syndicalistes dans le monde entier, et dans une soixantaine de localit\u00e9s en Suisse. Le conseiller d'Etat vaudois Pierre-Yves Maillard s'exprimait \u00e0 Bienne.\r\n\r\n* * Cort\u00e8ge syndicaliste \u00e0 Bienne pour la F\u00eate du Travail \"Tous ensemble pour une AVS forte!\" C'est le slogan de la F\u00eate du travail cette ann\u00e9e, qui r\u00e9unit travailleurs et syndicalistes dans le monde entier, et dans une soixantaine de localit\u00e9s en Suisse. \r\nCe matin, le conseiller d'Etat vaudois Pierre-Yves Maillard s'exprimait \u00e0 Bienne. \r\nReportage, Alain Arnaud ...\r\n((EXTRO :))\r\nA noter qu'\u00e0 Gen\u00e8ve, le cort\u00e8ge du 1er mai d\u00e9filera dans un contexte tendu, \u00e0 la fois sur le plan social, avec les milieux syndicaux et associatifs oppos\u00e9s aux mesures d'aust\u00e9rit\u00e9; et sur le plan s\u00e9curitaire, apr\u00e8s les d\u00e9rapages qui avaient marqu\u00e9 des manifestations fin 2015\"", "alternativeExcerpt": ["\"Tous ensemble pour une AVS forte!\" C'est le slogan de la F\u00eate du Travail cette ann\u00e9e, qui r\u00e9unit travailleurs et syndicalistes dans le monde entier, et dans une soixantaine de localit\u00e9s en Suisse. Le conseiller d'Etat vaudois Pierre-Yves Maillard s'exprimait \u00e0 Bienne."], "alternativeTitle": ["Cort\u00e8ge syndicaliste \u00e0 Bienne pour la F\u00eate du Travail / 12H30_2016-05-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle est la vision des jeunes de l'AVS?", "id": "sound-788B5254-4994-4B8B-815B-4910F567D958", "durationSec": 783, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux suisses;Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment,  vice-secr\u00e9taire des Jeunesses socialistes suisses\r\nL'Union syndicale suisse a exig\u00e9 que la baisse des rentes du 2\u00e8me pilier soit compens\u00e9e par une hausse des rentes AVS. Pour les jeunes lib\u00e9raux radicaux, pas question que la jeunesse passe \u00e0 la caisse. D\u00e9bat entre Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux suisses et Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, vice-secr\u00e9taire des Jeunesses socialistes suisses.\r\n\r\n* * Quelle est la vision des jeunes de l'AVS? 18h 1er mai en Suisse sous le signe de l'AVS : qu'en disent les jeunes ?\r\n\u00ab Tous ensemble pour une AVS forte ! \u00bb... C'\u00e9tait sous ce slogan que l'Union syndicale suisse a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate du travail...\r\nLes syndicats qui exigent que la baisse des rentes du 2\u00e8me pilier soit compens\u00e9e par une hausse des rentes AVS... Ils s'\u00e9levent \u00e9galement contre le rel\u00e8vement \u00e0 67 ans de l'\u00e2ge de la retraite... \r\nMais pour les jeunes lib\u00e9raux radicaux, pas question que la jeunesse passe \u00e0 la caisse pour financer une hausse des rentes...\r\nUne fois n'est pas coutume, on va d\u00e9battre de la retraite avec deux jeunes... L'un a 25 ans, l'autre 27... \r\nMichele Barone, bonsoir... Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux suisses... Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, bonsoir... Vous \u00eates vice-secr\u00e9taire des Jeunesses socialistes suisses Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment.", "alternativeExcerpt": ["L'Union syndicale suisse a exig\u00e9 que la baisse des rentes du 2\u00e8me pilier soit compens\u00e9e par une hausse des rentes AVS. Pour les jeunes lib\u00e9raux radicaux, pas question que la jeunesse passe \u00e0 la caisse. D\u00e9bat entre Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux suisses et Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, vice-secr\u00e9taire des Jeunesses socialistes suisses."], "alternativeTitle": ["Quelle est la vision des jeunes de l'AVS? / FOR_2016-05-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-C7577C79-903E-44C8-82CA-68BCF464F336", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: le perce-oreilleExplications: 6e chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s. Apr\u00e8s la t\u00e9g\u00e9naire, le cloporte, la corneille noire et le moineau domestique et le rat noir, voici le perce-oreille.Le forficule ou perce-oreilles fait partie des dermapt\u00e8res ; il en existe environ 1500 esp\u00e8ces dans le monde une trentaine en Europe ; on parle du forficule commune chez nous. D'o\u00f9 vient le nom de perce-oreilles ? Il y a confusion sur le mon \u00ab oreille \u00bb. Il ne s'agit pas de nos organes d'\u00e9coute, mais des quartiers des abricots et p\u00eaches, quartiers de fruits dans lesquels on voyait parfois ces animaux entrer. On pensait que le perce-oreille y avait fait un trou. Ces quartiers de fruits s'appellent \u00e9galement oreille ou oreillon.\u00a0\u00a0 Les appendices que ces forficules ont \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 de l'abdomen servent \u00e0 l'accouplement et \u00e0 la capture de petites proies parfois. Ils ne pr\u00e9sentent aucun risque pour nous. Les perce-oreilles sont tr\u00e8s utiles dans la r\u00e9gulation de population de psiles et de pucerons. En disposant des pots de fleurs retourn\u00e9s remplis de paille ou de mousse peuvent favoriser le forficule (et les coccinelles aussi \u00e9galement). Les femelles portent un tr\u00e8s grand soin \u00e0 sa prog\u00e9niture. Elle les l\u00e8che et les brosse pour \u00e9viter tout d\u00e9veloppement de pourriture. Le m\u00e2le est d'une grande aide \u00e9galement jusqu'\u00e0 ce que ces larves puissent \u00eatre autonomes.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-01T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654425"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 01.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA179DA9-A110-46CF-B065-C14FD960336B", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test de la semaine du 4 mai 2016", "Screen Test / BRA_2016-05-01T12:55:00_screen-test", "Screen Test / BRA_2016-05-01T12:55:00_screen-test"], "alternativeExcerpt": ["Un homme \u00e0 la hauteur, une toute petite com\u00e9die romantique pour dire que l\u2019apparence physique compte si peu quand les sentiments sont l\u00e0, Eddie The Eagle, un biopic sur un sauteur \u00e0 ski britanique pas comme les autres, Everybody Wants Some, un college movie creux, plat et plein de vide sur une \u00e9quipe de basebranleur dans les 80\u2019s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7654198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "variantIds": ["ece-7654198", "ece-7654189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "En marge des mouvements contestataires citoyens. A quoi sert une place? : Interview de Thierry Paquot, philosophe, professeur \u00e0 l'Institut d'urbanisme de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EEDF511-4B2E-4FFA-B86F-66B2B67EE46A", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 916, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement politique", "philosophie", "urbanisme", "place", "manifestation politique", "township"], "excerpt": "En Espagne et en Gr\u00e8ce, le mouvement des Indign\u00e9s a investi la Plaza del Sol \u00e0 Madrid ou la Place Syntagma \u00e0 Ath\u00e8nes. Nuit debout, de son c\u00f4t\u00e9, a install\u00e9 ses quartiers Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris. La place est-elle le lieu o\u00f9 convergent les id\u00e9es et les citadins? ", "alternativeExcerpt": ["En Espagne et en Gr\u00e8ce, le mouvement des Indign\u00e9s a investi la Plaza del Sol \u00e0 Madrid ou la Place Syntagma \u00e0 Ath\u00e8nes. Nuit debout, de son c\u00f4t\u00e9, a install\u00e9 ses quartiers Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris. La place est-elle le lieu o\u00f9 convergent les id\u00e9es et les citadins?  Invit\u00e9: Thierry Paquot, philosophe, professeur \u00e0 l'Institut d'urbanisme de Paris.", "En Espagne et en Gr\u00e8ce, le mouvement des Indign\u00e9s a investi la Plaza del Sol \u00e0 Madrid ou la Place Syntagma \u00e0 Ath\u00e8nes. Nuit debout, de son c\u00f4t\u00e9, a install\u00e9 ses quartiers Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris. La place est-elle le lieu o\u00f9 convergent les id\u00e9es et les citadins?  Invit\u00e9: Thierry Paquot, philosophe, professeur \u00e0 l'Institut d'urbanisme de Paris.", "En Espagne et en Gr\u00e8ce, le mouvement des Indign\u00e9s a investi la Plaza del Sol \u00e0 Madrid ou la Place Syntagma \u00e0 Ath\u00e8nes. Nuit debout, de son c\u00f4t\u00e9, a install\u00e9 ses quartiers Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris. La place est-elle le lieu o\u00f9 convergent les id\u00e9es et les citadins?  Invit\u00e9: Thierry Paquot, philosophe, professeur \u00e0 l'Institut d'urbanisme de Paris."], "alternativeTitle": ["A quoi sert une place?", "A quoi sert une place? / 12H30_2016-05-01T12:40:00_haute-definition", "A quoi sert une place? / 12H30_2016-05-01T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e0 l'Institut d'urbanisme de Paris", "name": "Paquot, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672163", "ece-7672153"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'Arm\u00e9nie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE791956-147D-46EC-8D2D-9F30F4723454", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "comm\u00e9moration", "choeur"], "excerpt": "Les c\u00e9l\u00e9brations du 101e anniversaire du g\u00e9nocide arm\u00e9nien donnent lieu \u00e0 plusieurs manifestations en rapport avec la Suisse: La cr\u00e9ation \u00e0 Yerevan de l'Oratorio \"le Chant de l'Arm\u00e9nie\" du compositeur russo-suisse Alexander Brincken (30.04.2016) et la tourn\u00e9e en Suisse romande des Petits Chanteurs d'Arm\u00e9nie et de leur chef Tigran Hekekyan. Pr\u00e9sentation de la tourn\u00e9e par Pierre-Alain Beffa et extrait de l'entretien avec Tigran Hekekyan.", "alternativeTitle": ["Chant libre du 01.05.2016", "Hommage \u00e0 l'Arm\u00e9nie / CHA_2016-05-01T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 01.05.2016", "Hommage \u00e0 l'Arm\u00e9nie / CHA_2016-05-01T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Les c\u00e9l\u00e9brations du 101e anniversaire du g\u00e9nocide arm\u00e9nien donnent lieu \u00e0 plusieurs manifestations en rapport avec la Suisse:\n\n1. Cr\u00e9ation \u00e0 Yerevan de l'Oratorio \"le Chant de l'Arm\u00e9nie\" du compositeur russo-suisse Alexander Brincken (30.04.2016).\n\n2. Tourn\u00e9e en Suisse romande des Petits Chanteurs d'Arm\u00e9nie et de leur chef Tigran Hekekyan. Pr\u00e9sentation de la tourn\u00e9e par Pierre-Alain Beffa et extrait de l'entretien avec Tigran Hekekyan.", "Les c\u00e9l\u00e9brations du 101e anniversaire du g\u00e9nocide arm\u00e9nien donnent lieu \u00e0 plusieurs manifestations en rapport avec la Suisse:\n\n1. Cr\u00e9ation \u00e0 Yerevan de l'Oratorio \"le Chant de l'Arm\u00e9nie\" du compositeur russo-suisse Alexander Brincken (30.04.2016).\n\n2. Tourn\u00e9e en Suisse romande des Petits Chanteurs d'Arm\u00e9nie et de leur chef Tigran Hekekyan. Pr\u00e9sentation de la tourn\u00e9e par Pierre-Alain Beffa et extrait de l'entretien avec Tigran Hekekyan."], "imageURL": "//www.rts.ch/6775296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur (Archive RTS)", "name": "Hekekyan, Tigran", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de la tourn\u00e9e des Petits Chanteurs d'Arm\u00e9nie", "name": "Beffa, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654147", "ece-7654146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Quintana devrait \u00eatre sacr\u00e9 vainqueur du Tour de Romandie", "id": "sound-397452EF-7430-4A64-B629-1D5B768F74AA", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cyclisme, la derni\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie est partie ce dimanche d'Ollon pour rejoindre Gen\u00e8ve sur 177 kilom\u00e8tres. Sans incident de course, le Colombien Na\u00efro Quintana sera sacr\u00e9 vainqueur de cette 70\u00e8me \u00e9dition.\r\n\r\n* * Cyclisme: Quintana devrait \u00eatre sacr\u00e9 vainqueur du Tour de Romandie On part sur la route du tour de Romandie...\r\nLes coureurs se sont \u00e9lanc\u00e9s d'Ollon, il y a deux heures d\u00e9j\u00e0, pour cette 5\u00e8me \u00e9tape de 177 km et demi et dont l'arriv\u00e9e est pr\u00e9vue \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi.\r\nSauf incident, le colombien Na\u00e9ro Kinetana sera sacr\u00e9 vainqueur de cette 70\u00e8me \u00e9dition.\r\nPourtant, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, il ne compte que 19 secondes d'avance sur le fran\u00e7ais Thibaut Pinot, mais celui-ci ne l'attaquera pas...Pourquoi ?\r\nParce qu'il n'a pratiquement aucune chance de lui reprendre ce temps.  Ce n'est pas, comme au Tour de France, la grande entente pour la derni\u00e8re \u00e9tape. on boit le champagne et on l\u00e2che les chevaux sur les Champs-Elys\u00e9es, non.  mais simplement, l'\u00e9tape est promise \u00e0 un sprinter et les \u00e9quipiers de ces sprinters vont faire un \u00e9norme travail pour emmener leur leader dans la meilleure position possible \u00e0 Gen\u00e8ve.  Il faudrait partir de loin, tr\u00e8s loin,  trop loin.  et rouler tr\u00e8s vite pour esp\u00e9rer reprendre quelques secondes. Non, seul un incident de course pourrait changer la donne et Thibault Pinot doit plut\u00f4t surveiller ses arri\u00e8res car Izaguirre est \u00e0 4 secondes, et Zakarin \u00e0 7 de la deuxi\u00e8me place. Le fran\u00e7ais devra \u00eatre tr\u00e8s attentif surtout dans les derniers kilom\u00e8tres. Le maillot restera donc sur les \u00e9paules de Quintana, et, comme Marcel Kittel n'a pas pris le d\u00e9part, la lutte pour la victoire d'\u00e9tape est tr\u00e8s ouverte.", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, la derni\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie est partie ce dimanche d\u2019Ollon pour rejoindre Gen\u00e8ve sur 177 kilom\u00e8tres. Sans incident de course, le Colombien Na\u00efro Quintana sera sacr\u00e9 vainqueur de cette 70\u00e8me \u00e9dition."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Quintana devrait \u00eatre sacr\u00e9 vainqueur du Tour de Romandie / 12H30_2016-05-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672148"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Morges (2/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-2DCA6656-7C1C-48DA-8A9D-087FB733EC7B", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Morges, avec Michel M\u00fcller, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Jean-Marc Emery et Fran\u00e7oise Warnery pour la liturgie. Avec la participation musicale du \"Vufflens Jazz Band\", avec Michel Guignard, piano, Daniel Pichard, trompette, Serge Schlaeppi, trombone, Jean-Paul Hautier, saxophone, Willy Franz, banjo, Jean-Luc Decrausaz, batterie et Michel Basset, contrebasse. Lectures bibliques: Exode, chapitre 13, versets 17 \u00e0 22; Apocalypse, chapitre 21, versets 22 \u00e0 27; Apocalypse, chapitre 22, versets 1 \u00e0 5; Jean, chapitre 5, versets 1 \u00e0 9. En marche \u00e0 la suite de Dieu, en marche \u00e0 la lumi\u00e8re de Dieu! La vie humaine avec Dieu, c'est l'histoire d'une mise en marche. Il en est \u00e0 l'initiative et donne une impulsion. Sa rencontre et le cheminement en sa pr\u00e9sence ouvre sur la gu\u00e9rison et le bonheur.", "alternativeTitle": ["Culte du 01.05.2016", "Temple de Morges / CUL_2016-05-01T10:03:00_culte", "Culte du 01.05.2016", "Temple de Morges / CUL_2016-05-01T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Morges, avec Michel M\u00fcller, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Jean-Marc Emery et Fran\u00e7oise Warnery pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale du \"Vufflens Jazz Band\", avec Michel Guignard, piano, Daniel Pichard, trompette, Serge Schlaeppi, trombone, Jean-Paul Hautier, saxophone, Willy Franz, banjo, Jean-Luc Decrausaz, batterie et Michel Basset, contrebasse.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Exode, chapitre 13, versets 17 \u00e0 22; Apocalypse, chapitre 21, versets 22 \u00e0 27; Apocalypse, chapitre 22, versets 1 \u00e0 5; Jean, chapitre 5, versets 1 \u00e0 9.\n\nEn marche \u00e0 la suite de Dieu, en marche \u00e0 la lumi\u00e8re de Dieu!\nLa vie humaine avec Dieu, c'est l'histoire d'une mise en marche. Il en est \u00e0 l'initiative et donne une impulsion. Sa rencontre et le cheminement en sa pr\u00e9sence ouvre sur la gu\u00e9rison et le bonheur.", "Culte en direct du Temple de Morges, avec Michel M\u00fcller, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Jean-Marc Emery et Fran\u00e7oise Warnery pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale du \"Vufflens Jazz Band\", avec Michel Guignard, piano, Daniel Pichard, trompette, Serge Schlaeppi, trombone, Jean-Paul Hautier, saxophone, Willy Franz, banjo, Jean-Luc Decrausaz, batterie et Michel Basset, contrebasse.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Exode, chapitre 13, versets 17 \u00e0 22; Apocalypse, chapitre 21, versets 22 \u00e0 27; Apocalypse, chapitre 22, versets 1 \u00e0 5; Jean, chapitre 5, versets 1 \u00e0 9.\n\nEn marche \u00e0 la suite de Dieu, en marche \u00e0 la lumi\u00e8re de Dieu!\nLa vie humaine avec Dieu, c'est l'histoire d'une mise en marche. Il en est \u00e0 l'initiative et donne une impulsion. Sa rencontre et le cheminement en sa pr\u00e9sence ouvre sur la gu\u00e9rison et le bonheur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654144", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Muller, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654144", "ece-7654143"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Vivian Berg, hautbo\u00efste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DCE06D7-6C72-4EDE-A123-04A701E67523", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "enfance", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Vivian Berg, hautbo\u00efste / INI_2016-05-01T06:19:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654117", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste", "name": "Berg, Vivian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654116"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de l'Eglise St-Cl\u00e9ment de Riddes (VS)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-980D5A96-B667-4565-9AAE-B468C191E792", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "6e dimanche de P\u00e2ques. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: chanoine Henri Roduit. Choeur: Choeur des Portugais de Martigny et environ. Violoniste: Jean Cassina.", "alternativeTitle": ["Messe du 01.05.2016", "Messe de l'Eglise St-Cl\u00e9ment de Riddes (VS) / MES_2016-05-01T09:06:00_messe", "Messe du 01.05.2016", "Messe de l'Eglise St-Cl\u00e9ment de Riddes (VS) / MES_2016-05-01T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["6e dimanche de P\u00e2ques \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: chanoine Henri Roduit\nCh\u0153ur: Ch\u0153ur des Portugais de Martigny et environ\nVioloniste: Jean Cassina\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry", "6e dimanche de P\u00e2ques \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: chanoine Henri Roduit\nCh\u0153ur: Ch\u0153ur des Portugais de Martigny et environ\nVioloniste: Jean Cassina\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654132", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654132", "ece-7654131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-19B46EF8-7D03-4DC5-B498-B2CF798F336E", "durationSec": 2906, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-05-01T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Architecte,Col\u00e9rique", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Le Viaduc de Millau", "id": "sound-F404EF50-9D16-46EF-B6D5-05E650A7D320", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLe Viaduc de Millau, 2'460m de long pour une largeur de 32m, se trouve en France dans la vall\u00e9e du Tarn dans le d\u00e9partement de l'Aveyron. \u00c0 l'instar de son prestigieux anc\u00eatre, le Pont du Gard, le Viaduc de Millau est devenu une \u00e9tape pour les touristes.\r\nHistoire de la construction avec Michel Lyonnet du Moutier, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris Ouest-Nanterre la d\u00e9fense et \u00e0 l'\u00e9cole des ponts.\r\n\r\n* * Le Viaduc de Millau, 2'460m de long pour une largeur de 32m, se trouve en France dans la vall\u00e9e du Tarn dans le d\u00e9partement de l'Aveyron. \u00c0 l'instar de son prestigieux anc\u00eatre, le Pont du Gard, le Viaduc de Millau est devenu une \u00e9tape pour les touristes.\r\nHistoire de la construction avec Michel Lyonnet du Moutier, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris Ouest-Nanterre la d\u00e9fense et \u00e0 l'\u00e9cole des ponts.", "alternativeTitle": ["Monumental du 01.05.2016", "Le Viaduc de Millau / MON_2016-05-01T13:03:45_monumental", "Monumental du 01.05.2016", "Le Viaduc de Millau / MON_2016-05-01T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Le Viaduc de Millau, 2'460m de long pour une largeur de 32m, se trouve en France dans la vall\u00e9e du Tarn dans le d\u00e9partement de l\u2019Aveyron. \u00c0 l\u2019instar de son prestigieux anc\u00eatre, le Pont du Gard, le Viaduc de Millau est devenu une \u00e9tape pour les touristes.\n\nHistoire de la construction avec Michel Lyonnet du Moutier, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris Ouest-Nanterre la d\u00e9fense et \u00e0 l\u2019\u00e9cole des ponts.", "Le Viaduc de Millau, 2'460m de long pour une largeur de 32m, se trouve en France dans la vall\u00e9e du Tarn dans le d\u00e9partement de l\u2019Aveyron. \u00c0 l\u2019instar de son prestigieux anc\u00eatre, le Pont du Gard, le Viaduc de Millau est devenu une \u00e9tape pour les touristes.\n\nHistoire de la construction avec Michel Lyonnet du Moutier, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris Ouest-Nanterre la d\u00e9fense et \u00e0 l\u2019\u00e9cole des ponts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "variantIds": ["ece-7654410", "ece-7654409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois D\u00e9sagnat, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Adopte un veuf\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD3911DC-5264-44E6-8FF3-AE1470E441DE", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Un vieux jeune veuf, triste, repli\u00e9 sur lui-m\u00eame, bouff\u00e9 par le spleen et la m\u00e9lancolie, accueille chez lui, \u00e0 la suite d'un malentendu, une jeune tornade, \u00e9tudiante, \u00e0 la rue. A la recherche d'une colocation, elle p\u00e8te l'incruste chez ce vieil homme en tirant sur la corde sensible et en le culpabilisant s'il ne lui offre pas l'hospitalit\u00e9 au moins pour une nuit. Une cuite plus tard, il se retrouver avec 2 autres colocataires, un avocat en pleine s\u00e9paration et une infirmi\u00e8re de nuit timide.\r\nFifi a pu intercepter le cin\u00e9aste Fran\u00e7ois D\u00e9sagnat par t\u00e9l\u00e9phone lors de sa campagne de promo du film.\r\n\r\nUn vieux jeune veuf, triste, repli\u00e9 sur lui-m\u00eame, bouff\u00e9 par le spleen et la m\u00e9lancolie, accueille chez lui, \u00e0 la suite d'un malentendu, une jeune tornade, \u00e9tudiante, \u00e0 la rue. A la recherche d'une colocation, elle p\u00e8te l'incruste chez ce vieil homme, en tirant sur la corde sensible et en le culpabilisant si il ne lui offre pas l'hospitalit\u00e9 au moins pour une nuit. Une cuite plus tard, il se retrouver avec 2 autres colocataires, un avocat en pleine s\u00e9paration et une infirmi\u00e8re de nuit timide. Et voila comment, mine de rien, Andr\u00e9 Dussolier, qui joue ce veuf, solitaire sans descendance, se retrouve \u00e0 la t\u00eate d'une famille, ces 3 coloc pouvant \u00eatre assimiler \u00e0 3 grands enfants qu'il h\u00e9berge. Bien \u00e9crit, bien dos\u00e9, bien jou\u00e9, bien rythm\u00e9, Adopte un Veuf est le second film de Fran\u00e7ois D\u00e9sagnat, r\u00e9alisateur qui a fait ses armes sur le Morning Live de M6 il y a quelques ann\u00e9es maintenant. Il a d\u00e9j\u00e0 t\u00e2ter du cin\u00e9ma en r\u00e9alisant la Beuze et les 11 commandements. Fifi a pu intercepter le cin\u00e9aste par t\u00e9l\u00e9phone lors de sa campagne de promo du film.", "alternativeExcerpt": ["Un vieux jeune veuf, triste, repli\u00e9 sur lui-m\u00eame, bouff\u00e9 par le spleen et la m\u00e9lancolie, accueille chez lui, \u00e0 la suite d\u02b9un malentendu, une jeune tornade, \u00e9tudiante, \u00e0 la rue. A la recherche d\u02b9une colocation, elle p\u00e8te l\u02b9incruste chez ce vieil homme en tirant sur la corde sensible et en le culpabilisant s'il ne lui offre pas l'hospitalit\u00e9 au moins pour une nuit. Une cuite plus tard, il se retrouver avec 2 autres colocataires, un avocat en pleine s\u00e9paration et une infirmi\u00e8re de nuit timide.\n\nFifi a pu intercepter le cin\u00e9aste Fran\u00e7ois D\u00e9sagnat par t\u00e9l\u00e9phone lors de sa campagne de promo du film."], "alternativeTitle": ["Adopte un veuf / BRA_2016-05-01T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma,R\u00e9alisateur", "name": "Desagnat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La virilit\u00e9 est-elle en danger?", "id": "sound-ACFAB457-CFBB-4D2E-AF39-C54A52B36916", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l'essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d'un Donald Trump aux Etats-Unis, d'un Poutine en Russie et d'une droite dure en Europe, n'assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? \r\nEntre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\nLorena Parini, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut des Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nMarius Moutet, Gestalt th\u00e9rapeute-coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes.\r\n\r\n* * Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l'essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d'un Donald Trump aux Etats-Unis, d'un Poutine en Russie et d'une droite dure en Europe, n'assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? \r\nEntre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\nLorena Parini, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut des Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nMarius Moutet, Gestalt th\u00e9rapeute-coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.05.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? / VAC_2016-05-01T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 01.05.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? / VAC_2016-05-01T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l\u2019essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d\u2019un Donald Trump aux Etats-Unis, d\u2019un Poutine en Russie et d\u2019une droite dure en Europe, n\u2019assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? \nEntre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nLorena Parini, Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Institut des Etudes genre de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nMarius Moutet, Gestalt th\u00e9rapeute-coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes.", "Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l\u2019essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d\u2019un Donald Trump aux Etats-Unis, d\u2019un Poutine en Russie et d\u2019une droite dure en Europe, n\u2019assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? \nEntre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nLorena Parini, Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Institut des Etudes genre de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nMarius Moutet, Gestalt th\u00e9rapeute-coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gestalt th\u00e9rapeute  - coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes,coach superviseur et formateur de psychoth\u00e9rapeutes", "name": "Moutet, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut des Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche ", "name": "Parini, Lorena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654374", "ece-7654373"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "The Platypi en interview", "id": "sound-8A0D4095-EE6D-42EC-A37F-73B22880A531", "durationSec": 7019, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Paradise\" de White Lung- Interview de la semaine: The Platypi- Mx3.ch de la semaine: \"Walkers\" de Neo Noire- Classique de la semaine: \"Rock'n'Roll Train\" de AC/DC", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 01.05.2016", "The Platypi en interview / ROK_2016-05-01T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 01.05.2016", "The Platypi en interview / ROK_2016-05-01T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654170", "ece-7654169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-2262C5F2-C5F3-4E55-86D4-118A4F1FA86E", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fil rouge: Ces insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux \r\nDaniel Cherix est pr\u00e9sent pendant les 3 heures de l'\u00e9mission. Il nous parle des insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux\r\nP1 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:07:57-07:08:11 / Infotrafic: 07:59:15-07:59:51 / Infotrafic: 08:29:04-08:29:48 / Infotrafic: 08:58:55-08:59:37 / * Fil rouge: Ces insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux \r\nDaniel Cherix est pr\u00e9sent pendant les 3 heures de l'\u00e9mission. Il nous parle des insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux\r\nP1 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 01.05.2016", "Inspection g\u00e9n\u00e9rale chez Monsieur Jardinier", "Monsieur Jardinier du 01.05.2016", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-01T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-01T06:03:45_monsieur-jardinier", "Sujet 9 / MJA_2016-05-01T07:03:45_sujet-9", "Sujet 4 / MJA_2016-05-01T06:13:45_sujet-4", "Sujet 6 / MJA_2016-05-01T06:33:45_sujet-6", "Sujet 8 / MJA_2016-05-01T06:53:45_sujet-8", "Sujet 2 / MJA_2016-05-01T06:08:45_sujet-2", "Sujet 5 / MJA_2016-05-01T06:23:45_sujet-5", "Sujet 7 / MJA_2016-05-01T06:43:45_sujet-7", "Sujet 10 / MJA_2016-05-01T07:13:45_sujet-10", "Sujet 3 / MJA_2016-05-01T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-01T06:03:45_monsieur-jardinier"], "alternativeExcerpt": ["On cherche la petite b\u00eate ce dimanche avec Daniel Cherix et les v\u00e9t\u00e9rinaires de l'\u00e9quipe ! Vos questions \"insectes\" feront certainement mouches !", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Fil rouge: Ces insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux \n\nDaniel Cherix est pr\u00e9sent pendant les 3 heures de l'\u00e9mission. Il nous parle des insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux", "Fil rouge: Ces insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux \n\nDaniel Cherix est pr\u00e9sent pendant les 3 heures de l'\u00e9mission. Il nous parle des insectes qui infestent nos maisons, nos jardins et nos animaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7654435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654435", "ece-7654426"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130", "id": "sound-DE2EE844-1707-41CA-9DE7-125D9B6DECDC", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De profundis clamavi ad te Domine (129)", "alternativeExcerpt": ["De profundis clamavi ad te Domine (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-05-01T06:03:45_psalterophilie", "Initiales du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654117", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654114"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Forum Wallis: 10 ans de musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CEE66BA-8019-47A1-B646-3E4953CE1506", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forum Wallis"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le Festival valaisan c\u00e9l\u00e8bre ses dix ans avec une \u00e9dition faisant la part belle \u00e0 l'\u00e9lectronique. Parcours musical de ces dix \u00e9ditions en compagnie du Directeur artistique Javier Hagen.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 01.05.2016", "Forum Wallis: 10ans de musique / MAV_2016-05-01T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 01.05.2016", "Forum Wallis: 10ans de musique / MAV_2016-05-01T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Le Festival valaisan c\u00e9l\u00e8bre ses dix ans avec une \u00e9dition faisant la part belle \u00e0 l'\u00e9lectronique.\n\nParcours musical de ces dix \u00e9ditions en compagnie du Directeur artistique Javier Hagen.", "Le Festival valaisan c\u00e9l\u00e8bre ses dix ans avec une \u00e9dition faisant la part belle \u00e0 l'\u00e9lectronique.\n\nParcours musical de ces dix \u00e9ditions en compagnie du Directeur artistique Javier Hagen."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Forum Wallis", "name": "Hagen, Javier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7654138", "ece-7654137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La coalition d'opposition \u00e0 Vladimir Poutine \u00e9clate en Russie", "id": "sound-DB6B71B5-F811-44DB-B4B5-3F2CD917CD37", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Russie, la coalition d'opposition \u00e0 Vladimir Poutine a vol\u00e9 en \u00e9clat \u00e0 quelques mois seulement des \u00e9lections parlementaires de septembre. Cinq partis d'opposition s'\u00e9taient unis l'an dernier en une coalition, pour tenter de d\u00e9crocher ne serait-ce qu'un seul si\u00e8ge au parlement.\r\n\r\n* * La coalition d'opposition \u00e0 Vladimir Poutine \u00e9clate en Russie Cette semaine, en Russie, la coalition d'opposition \u00e0 Vladimir Poutine a vol\u00e9 en \u00e9clat. \r\nEt ce \u00e0 quelques mois seulement des \u00e9lections parlementaires de septembre.\r\nCinq partis d'opposition pro-occidentale s'\u00e9taient unis l'an dernier en une coalition, pour tenter de d\u00e9crocher ne serait-ce qu'une seul si\u00e8ge au parlement.\r\nMais visiblement, cela s'annonce plus difficile que pr\u00e9vu, Isabelle Cornaz.\r\nL'opposition est \u00e0 la fois victime de pressions et des intimidations du pouvoir, mais aussi, il faut de dire, de dissensions \u00e0 l'interne. De batailles d'\u00e9go, diront certains. Le leader le plus charismatique, c'est Alexe\u00ef Navalny. Mais \u00e0 cause de ses condamnations judiciaires, il ne peut pas se pr\u00e9senter aux \u00e9lections. Et son parti, en fait, n'est jamais parvenu \u00e0 s'enregistrer aupr\u00e8s des autorit\u00e9s. D'o\u00f9 l'int\u00e9r\u00eat d'avoir une coalition, pour que ses coll\u00e8gues puissent se pr\u00e9senter sous la banni\u00e8re des partis d'opposition qui sont enregistr\u00e9s.\r\nEBRA : Mais alors pourquoi est-ce que Navalny a d\u00e9cid\u00e9 de quitter la coalition ?\r\nEt bien parce que lui et d'autres membres d'apposition voulaient mener des primaires, pour que ce soit les sympathisants qui d\u00e9signent les candidats les plus populaires. Mais celui qui a le plus de pouvoir au sein de la coalition, c'est Michail Kassianov, ce n'est pas le plus charismatique, mais il dirige le parti qui peut se pr\u00e9senter aux \u00e9lections sans m\u00eame r\u00e9colter des signatures. Kassianov estime donc qu'il doit \u00eatre t\u00eate de liste pour les \u00e9lections, m\u00eame si les autres ne l'entendent pas de cette oreille. R\u00e9sultat, une coalition d\u00e9chir\u00e9e, qui risque de perdre le soutien d'une partie de son \u00e9lectoral. De son c\u00f4t\u00e9 le pouvoir ne fait rien pour les aider. R\u00e9cemment, la t\u00e9l\u00e9vision d'Etat a diffus\u00e9 un reportage, une sexe tape, o\u00f9 l'on voit Kassianov au lit avec son assistant en train de critiquer ses coll\u00e8gues. Dans un autre reportage, la t\u00e9l\u00e9vision pro-Kremlin accuse cette fois-ci, Navalny de travailler pour les services secrets occidentaux.", "alternativeExcerpt": ["En Russie, la coalition d\u2019opposition \u00e0 Vladimir Poutine a vol\u00e9 en \u00e9clat \u00e0 quelques mois seulement des \u00e9lections parlementaires de septembre. Cinq partis d\u2019opposition s\u2019\u00e9taient unis l\u2019an dernier en une coalition, pour tenter de d\u00e9crocher ne serait-ce qu\u2019un seul si\u00e8ge au parlement."], "alternativeTitle": ["La coalition d'opposition \u00e0 Vladimir Poutine \u00e9clate en Russie / 12H30_2016-05-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Offensive diplomatique am\u00e9ricaine pour r\u00e9instaurer un cessez-le-feu en Syrie", "id": "sound-2BDD9A9C-1035-4BE0-AE0C-0B6D1243461A", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la situation en Syrie inqui\u00e8te au plus haut point, John Kerry, secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain, est attendu \u00e0 Gen\u00e8ve. Il a pr\u00e9vu de rencontrer l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU Staffan de Mistura. L'interview d'Agn\u00e8s Levallois, politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie et du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * Offensive diplomatique am\u00e9ricaine pour r\u00e9instaurer un cessez-le-feu en Syrie 18h Syrie : offensive diplomatique am\u00e9ricaine\r\nJohn Kerry est attendu dans les heures qui viennent \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nLa situation en Syrie inqui\u00e8te au plus haut point le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, qui a notamment pr\u00e9vu de rencontrer l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU Stafan de Mistura.\r\nAgnes Levallois est politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie et du Moyen-Orient... \r\nPremi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e... La situation s'est d\u00e9rior\u00e9e en Syrie... Alep notamment a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 et un h\u00f4pital situ\u00e9 dans la zone contr\u00f4l\u00e9e par l'opposition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit... John Kerry arrive \u00e0 Gen\u00e8ve pour reparler de cessez le feu... Mais n'est-ce pas la Russie qui a les cartes en main ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Agn\u00e8s Levallois, politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie et du Moyen-Orient.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la situation en Syrie inqui\u00e8te au plus haut point, John Kerry, secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain, est attendu \u00e0 Gen\u00e8ve. Il a pr\u00e9vu de rencontrer l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU Staffan de Mistura. L'interview d'Agn\u00e8s Levallois, politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie et du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["Offensive diplomatique am\u00e9ricaine pour r\u00e9instaurer un cessez-le-feu en Syrie  / FOR_2016-05-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-22E0B13C-CC46-4BA1-8976-2230CB45E3EA", "durationSec": 1302, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-05-01T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Architecte,Col\u00e9rique", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-C302F145-07EF-43A9-82F4-A9D7B3A9C79F", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-05-01T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Architecte,Col\u00e9rique", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Christian Constantin\r\n-P2 Le d\u00e9bat\r\n-P3 L'interview pr\u00e9sident\r\n-P1 La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-D286DA9A-9F34-4B46-8ABC-90D0B50993F1", "durationSec": 5175, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:04:09-12:04:35 / * Une \u00e9mission vache.\r\nPremi\u00e8re exp\u00e9dition hors les murs pour \" Les Beaux Parleurs \" de ce dimanche 1er mai 2016.  A l'occasion de la Finale Nationale de la Race d'H\u00e9rens organis\u00e9e dans les Ar\u00e8nes de Praz Bardy \u00e0 Aproz, Michel Zendali et ses chroniqueurs (S\u00e9bastian Dieguez, Gabriel Bender et deux petits nouveaux C\u00e9line Favre et Samuel Vuillermoz) se mettent \u00e0 table en direct et pendant 90 minutes en public dans l'espace V.I.P de la manfiestation. Ils revisitent plusieurs sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e sur un ton vif, intelligent et parfois m\u00eame de mauvaise foi. Et s'ils ne devaient pas l'\u00eatre assez, l'humoriste Thomas Wiesel se chargera de les y entra\u00eener.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, la bande des 6 re\u00e7oit celui qu'on appelle l'Empereur du Valais, Christian Constantin, bouillant pr\u00e9sident et m\u00e9c\u00e8ne du FC Sion. Jamais avare de coups de gueule, ce dirigeant d'un bureau d'architecte et de promotion immobili\u00e8re \u00e0 la Porte d'Octodure \u00e0 Martigny-Croix est rest\u00e9 accessible malgr\u00e9 une vie d'homme press\u00e9. Selfmade man \u00e0 la mani\u00e8re valaisanne, Il a contribu\u00e9 \u00e0 changer (un peu) l'image de son canton o\u00f9 l'on peut r\u00e9ussir tout en cultivant  la sinc\u00e9rit\u00e9 et une certaine roublardise. Il figure parmi les 300 plus grandes fortunes de Suisse.\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P3 L'interview pr\u00e9sident\r\nL'interview pr\u00e9sident\r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 01.05.2016", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-05-01T11:03:45_l-interview-president", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-05-01T11:03:45_le-debat", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-05-01T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 01.05.2016", "Christian Constantin / LBP_2016-05-01T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Christian Constantin / LBP_2016-05-01T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission vache\u2026\n\nPremi\u00e8re exp\u00e9dition hors les murs pour \" Les Beaux Parleurs \" de ce dimanche 1er mai 2016.  A l\u02b9occasion de la Finale Nationale de la Race d\u02b9H\u00e9rens organis\u00e9e dans les Ar\u00e8nes de Praz Bardy \u00e0 Aproz, Michel Zendali et ses chroniqueurs (S\u00e9bastian Dieguez, Gabriel Bender et deux petits nouveaux C\u00e9line Favre et Samuel Vuillermoz) se mettent \u00e0 table en direct et pendant 90 minutes en public dans l\u02b9espace V.I.P de la manfiestation. Ils revisitent plusieurs sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e sur un ton vif, intelligent et parfois m\u00eame de mauvaise foi. Et s\u02b9ils ne devaient pas l\u02b9\u00eatre assez, l\u02b9humoriste Thomas Wiesel se chargera de les y entra\u00eener.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, la bande des 6 re\u00e7oit celui qu\u02b9on appelle l\u02b9Empereur du Valais, Christian Constantin, bouillant pr\u00e9sident et m\u00e9c\u00e8ne du FC Sion. Jamais avare de coups de gueule, ce dirigeant d\u02b9un bureau d\u02b9architecte et de promotion immobili\u00e8re \u00e0 la Porte d\u02b9Octodure \u00e0 Martigny-Croix est rest\u00e9 accessible malgr\u00e9 une vie d\u02b9homme press\u00e9. Selfmade man \u00e0 la mani\u00e8re valaisanne, Il a contribu\u00e9 \u00e0 changer (un peu) l\u02b9image de son canton o\u00f9 l\u02b9on peut r\u00e9ussir tout en cultivant  la sinc\u00e9rit\u00e9 et une certaine roublardise. Il figure parmi les 300 plus grandes fortunes de Suisse.", "Une \u00e9mission vache\u2026\n\nPremi\u00e8re exp\u00e9dition hors les murs pour \" Les Beaux Parleurs \" de ce dimanche 1er mai 2016.  A l\u02b9occasion de la Finale Nationale de la Race d\u02b9H\u00e9rens organis\u00e9e dans les Ar\u00e8nes de Praz Bardy \u00e0 Aproz, Michel Zendali et ses chroniqueurs (S\u00e9bastian Dieguez, Gabriel Bender et deux petits nouveaux C\u00e9line Favre et Samuel Vuillermoz) se mettent \u00e0 table en direct et pendant 90 minutes en public dans l\u02b9espace V.I.P de la manfiestation. Ils revisitent plusieurs sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e sur un ton vif, intelligent et parfois m\u00eame de mauvaise foi. Et s\u02b9ils ne devaient pas l\u02b9\u00eatre assez, l\u02b9humoriste Thomas Wiesel se chargera de les y entra\u00eener.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, la bande des 6 re\u00e7oit celui qu\u02b9on appelle l\u02b9Empereur du Valais, Christian Constantin, bouillant pr\u00e9sident et m\u00e9c\u00e8ne du FC Sion. Jamais avare de coups de gueule, ce dirigeant d\u02b9un bureau d\u02b9architecte et de promotion immobili\u00e8re \u00e0 la Porte d\u02b9Octodure \u00e0 Martigny-Croix est rest\u00e9 accessible malgr\u00e9 une vie d\u02b9homme press\u00e9. Selfmade man \u00e0 la mani\u00e8re valaisanne, Il a contribu\u00e9 \u00e0 changer (un peu) l\u02b9image de son canton o\u00f9 l\u02b9on peut r\u00e9ussir tout en cultivant  la sinc\u00e9rit\u00e9 et une certaine roublardise. Il figure parmi les 300 plus grandes fortunes de Suisse."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Architecte,Col\u00e9rique", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654395", "ece-7654393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension", "id": "sound-7FFD3565-6735-4E58-8377-FE519ACE8418", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Paris, des manifestations du 1er mai se d\u00e9roulent sous haute tension apr\u00e8s les diff\u00e9rents heurts qui ont eu lieu durant la semaine. Les traditionnels cort\u00e8ges de la F\u00eate du Travail sont cette ann\u00e9e orient\u00e9s contre le projet de loi El Khomry.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:38-12:31:57 / * Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension Et en France\r\nDes manifestions du 1 er mai sous haute tension. les traditionnels cort\u00e8ge de la f\u00eate du travail sont cette ann\u00e9e orient\u00e9s contre le projet de loi El Khomry, avec un texte aux 4'000 amendements dont l'examen d\u00e9bute ce mardi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale. \r\nLes syndicats mais aussi les nuits debout ont appel\u00e9 \u00e0 venir protester aujourd'hui. Les cort\u00e8ges ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9 ce matin \u00e0 Lyon ou Marseille, sans heurts pour l'instant. \u00e0 Paris la manifestation commence \u00e0 15h sur la place de la Bastille. \r\nDes manifestions tr\u00e8s encadr\u00e9es apr\u00e8s les violences de jeudi pass\u00e9, o\u00f9 des policiers et des manifestants avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s lors d'affrontement extr\u00eamement tendus. \r\nDe Paris, les explications de notre correspondante Ariane Hasler", "alternativeExcerpt": ["A Paris, des manifestations du 1er mai se d\u00e9roulent sous haute tension apr\u00e8s les diff\u00e9rents heurts qui ont eu lieu durant la semaine. Les traditionnels cort\u00e8ges de la F\u00eate du Travail sont cette ann\u00e9e orient\u00e9s contre le projet de loi El Khomry."], "alternativeTitle": ["Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension / 12H30_2016-05-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Bient\u00f4t un \u00e9v\u00eaque \u00e0 Zurich et \u00e0 Gen\u00e8ve? L'\u00e9clairage de Philippe gardaz, charg\u00e9 de cours de droit des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "id": "sound-BA1E06D3-BFEE-46AF-A9B4-E02BC01168C4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons", "Gen\u00e8ve (canton)", "Zurich (canton)"], "durationSec": 759, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "\u00e9v\u00eaque", "catholicisme"], "excerpt": "L'Eglise catholique en Suisse est s\u00e9par\u00e9e en de m\u00e9ga-dioc\u00e8ses de plus en plus compliqu\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer. Cette semaine, les catholiques zurichois se sont prononc\u00e9s en faveur d'un red\u00e9coupage du dioc\u00e8se de Coire auxquels ils appartiennent. Ceci permettrait la cr\u00e9ation d'un nouveau dioc\u00e8se \u00e0 Zurich sur fond de tensions avec Coire \u00e0 la r\u00e9putation conservatrice. A Gen\u00e8ve, la question de la cr\u00e9ation d'un dioc\u00e8se est \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9tude. Si les r\u00e9sistances historiques semblent s'amenuiser, les eccl\u00e9siastiques consult\u00e9s en 2015 sont mitig\u00e9s.\r\n\r\n\r\n* * L'Eglise catholique en Suisse est s\u00e9par\u00e9e en de m\u00e9ga-dioc\u00e8ses de plus en plus compliqu\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer. Cette semaine, les catholiques zurichois se sont prononc\u00e9s en faveur d'un red\u00e9coupage du dioc\u00e8se de Coire auxquels ils appartiennent. Ceci permettrait la cr\u00e9ation d'un nouveau dioc\u00e8se \u00e0 Zurich sur fond de tensions avec Coire \u00e0 la r\u00e9putation conservatrice. A Gen\u00e8ve, la question de la cr\u00e9ation d'un dioc\u00e8se est \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9tude. Si les r\u00e9sistances historiques semblent s'amenuiser, les eccl\u00e9siastiques consult\u00e9s en 2015 sont mitig\u00e9s.\r\nAvec Philippe Gardaz, charg\u00e9 de cours de droit des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Eglise catholique en Suisse est s\u00e9par\u00e9e en de m\u00e9ga-dioc\u00e8ses de plus en plus compliqu\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer. Cette semaine, les catholiques zurichois se sont prononc\u00e9s en faveur d\u2019un red\u00e9coupage du dioc\u00e8se de Coire auxquels ils appartiennent. Ceci permettrait la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau dioc\u00e8se \u00e0 Zurich sur fond de tensions avec Coire \u00e0 la r\u00e9putation conservatrice. A Gen\u00e8ve, la question de la cr\u00e9ation d\u2019un dioc\u00e8se est \u00e9galement \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Si les r\u00e9sistances historiques semblent s\u2019amenuiser, les eccl\u00e9siastiques consult\u00e9s en 2015 sont mitig\u00e9s.\n\nAvec Philippe Gardaz, charg\u00e9 de cours de droit des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Bient\u00f4t un \u00e9v\u00eaque \u00e0 Zurich et \u00e0 Gen\u00e8ve? / HFR_2016-05-01T19:03:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 01.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7686552.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654453", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours de droit des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Gardaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7654450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension", "id": "sound-BC3B4612-A833-489B-B13D-FBF0ADCF39DD", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, les traditionnels cort\u00e8ges du 1er mai ont \u00e9t\u00e9 l'occasion une nouvelle fois pour les opposants \u00e0 la loi travail de protester contre le texte. Si dans l'ensemble du pays, les manifestations se sont globalement d\u00e9roul\u00e9es dans le calme, \u00e0 Paris le cort\u00e8ge a eu lieu dans une ambiance tr\u00e8s tendue.\r\n\r\n* * Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension 18h France - manifestations 1er mai \r\nEn France, les traditionnels cort\u00e8ges du 1er mai ont \u00e9t\u00e9 l'occasion une nouvelle fois pour les opposants \u00e0 la loi travail de protester contre le texte...\r\nEt si dans l'ensemble du pays, les manifestations se sont globalement d\u00e9roul\u00e9es dans le calme, \u00e0 Paris le cort\u00e8ge a eu lieu dans une ambiance tr\u00e8s tendue...\r\nAriane Hasler, vous avez suivi ce cort\u00e8ge parisien pour nous... et vous \u00eates encore sur place !\r\nParce que \r\nCort\u00e8ge qui blaba...\r\n- Les manifestations parisiennes contre la loi travail qui attirent de moins en moins de monde mais des cort\u00e8ges de plus en plus radicalis\u00e9s...\r\nD'ailleurs la loi travail....\r\nManifestants accusant police blabal \r\nTexte d\u00e9battu mardi ..\r\n- Et puis toujours \u00e0 Paris, loin du cort\u00e8ge du 1er mai, la poursuite d'une guerre familiale...\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["En France, les traditionnels cort\u00e8ges du 1er mai ont \u00e9t\u00e9 l'occasion une nouvelle fois pour les opposants \u00e0 la loi travail de protester contre le texte. Si dans l'ensemble du pays, les manifestations se sont globalement d\u00e9roul\u00e9es dans le calme, \u00e0 Paris le cort\u00e8ge a eu lieu dans une ambiance tr\u00e8s tendue."], "alternativeTitle": ["Manifestation du 1er mai \u00e0 Paris sous haute tension / FOR_2016-05-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Est-il \u00e9thique de payer pour refuser des demandeurs d'asile?", "id": "sound-39ECB563-68CA-452E-AD4B-D0559466618E", "durationSec": 622, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Moret, CN PLR VD;Jean-Luc Addor, CN UDC VS\r\nLa commune argovienne d'Oberwil-Lieli refuse dix demandeurs d'asile et est pr\u00eate \u00e0 s'acquitter des 290'000 francs de taxe que demande le canton en cas de refus. Cette pratique est-elle bien \u00e9thique? D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re national PLR vaudoise et Jean-Luc Addor, conseiller national UDC valaisan.\r\n\r\n* * Est-il \u00e9thique de payer pour refuser des demandeurs d'asile? 18h Asile : faut-il taxer les communes non accueillantes ?\r\nLa commune argovienne d'Oberwil-Lieli refuse d'accueillir 10 demandeurs d'asile... Elle pr\u00e9f\u00e8re s'acquitter des 290 000 francs de taxe que r\u00e9clame le canton en cas de refus... C'est le r\u00e9sultat de la votation qui s'est tenue aujourd'hui...\r\nC'est un r\u00e9sultat lourd de symboles... Il intervient \u00e0 quelques semaines de la votation du 5 juin sur la r\u00e9vision de la loi sur l'asile... Et c'est une victoire pour le maire Andreas Glarner, par ailleurs conseiller national et qui est le Monsieur asile de l'UDC.\r\nMais au-del\u00e0 de ce signal, on va se poser la question de cette pratique argovienne... Payer pour refuser des r\u00e9fugi\u00e9s, est-ce bien \u00e9thique ?... Et si oui, pourquoi pas \u00e9tendre ce syst\u00e8me \u00e0 tous les cantons ?... Cela ne permettrait-il pas de financer efficacement le co\u00fbt de la politique d'asile ?\r\nPour en d\u00e9battre, deux conseillers nationaux sont en ligne avec nous... La lib\u00e9rale-radicale vaudoise Isabelle Moret... bonsoir... Et l'UDC valaisan Jean-Luc Addor, bonsoir...\r\nMORET\r\n- R\u00e9action \u00e0 la votation du jour? Le sondage GFS montre que les Suisses sont favorables \u00e0 l'accueil de requ\u00e9rants et \u00e0 la nouvelle loi, sauf si c'est devant chez soi, c'est comme \u00e7a qu'il faut comprendre le scrutin d'Oberwil-Lieli ?\r\n- Le principe argovien: payer pour ne pas accueillir de requ\u00e9rants, pas une bonne id\u00e9e selon vous, pourquoi ?\r\n- Il y a des communes intress\u00e9es - Boudry dans le cantons de Neuch\u00e2tel, p. ex. On se r\u00e9jouit d'accueillir un centre dans cette commune neuch\u00e2teloise, \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi, on peut confier des t\u00e2ches d'entretien aux r\u00e9fugi\u00e9s, etc. Et si en plus tout cela est financ\u00e9 par des communes riches qui elles refusent d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s... win-win, non ?\r\n- Ne faudrait-il pas \u00e9largir le syst\u00e8me des quotas - une r\u00e9partition des demandeurs d'asile par commune en fonction du nombre d'habitants... tous les cantons ont leur recette, et c'est eux, justement qui incarnent la politique d'asile Suisse. Et leurs pratiques, quand elles sont discutables, mettent en danger l'\u00e9difice...?\r\n- Etes-vous contre une certaine autonomie des communes ?\r\n- 5 juin: sondage fauss\u00e9 par la question migratoire - le fameux effet minaret? Ce sera plus serr\u00e9 que dans le sondage GFS ? (59% des sond\u00e9s se d\u00e9claraient \"pour\" ou \"plut\u00f4t pour\".)\r\nADDOR\r\n(sa position: pas contraire au principe de payer, si le canton met \u00e7a en place... juste g\u00ean\u00e9 par le fait que seules les communes riches puissent s'offrir ce luxe)\r\n- Oberwil-Lieli: c'est une preuve de l'\u00e9go\u00efsme et du manque de solidarit\u00e9 des Suisses...?\r\n- Ethiquement ou moralement... payer pour \u00e9viter d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s: n'est-ce pas odieux ?\r\n- C'est le signal que les Suisses, si on leur pose frontalement la question, ne veulent pas de requ\u00e9rants d'asile dans leur jardin ?\r\n- La pratique existe dans certains autre cantons: Zurich, Soleure, Schwyz, Thurgovie... Avec des variantes. L'Argovie laisse le choix de payer \u00e0 ses communes, tandis que dans les autres cantons, on parle plut\u00f4t de sanction. Mais dans l'id\u00e9e... ne devrait-on pas \u00e9largir la pratique ?\r\n-  Chaque canton a sa recette pour l'asile - certains pratiquent les quotas par commune, d'autres pas, certains passent par des taxes, d'autres pas... Ne faudrait-il pas mettre les pratiques \u00e0 plat, uniformiser ?\r\nARGOVIE, BACKGROUND: \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pass\u00e9e: 38% de ses communes ne remplissent pas leur quota d'accueil. En mars, le Conseil d'Etat a donc d\u00e9cid\u00e9 de multiplier la taxe par onze, soit le montant estim\u00e9 de la prise en charge d'un requ\u00e9rant. Le gouvernement argovien esp\u00e8re ainsi abaisser \u00e0 10% (l'\u00e9quivalent de 60?requ\u00e9rants) le nombre de communes qui choisissent cette option.", "alternativeExcerpt": ["La commune argovienne d'Oberwil-Lieli refuse dix demandeurs d'asile et est pr\u00eate \u00e0 s'acquitter des 290'000 francs de taxe que demande le canton en cas de refus. Cette pratique est-elle bien \u00e9thique? D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re national PLR vaudoise et Jean-Luc Addor, conseiller national UDC valaisan."], "alternativeTitle": ["Est-il \u00e9thique de payer pour refuser des demandeurs d'asile? / FOR_2016-05-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La commune d'Oberwil-Lieli en Argovie refuse d'accueillir des demandeurs d'asile", "id": "sound-14F6C46A-062F-4871-8231-CE0742D6136B", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les habitants de la commune argovienne d'Oberwil-Lieli ont refus\u00e9 dimanche d'accueillir des demandeurs d'asile dans leur village.\r\n\r\n* * La commune d'Oberwil-Lieli en Argovie refuse d'accueillir des demandeurs d'asile Les habitants de la commune argovienne d'Oberwil-Lieli ont refus\u00e9 ce matin \u00e0 une courte majorit\u00e9, 579 voix contre 525, d'accueillir des demandeurs d'asile dans leur village. La participation, elle, a tutoy\u00e9 les 70%, Pierre-han Choffat...\r\nPour ce scrutin tr\u00e8s observ\u00e9 dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale, les citoyens de la petite commune se sont fortement mobilis\u00e9s... Un scrutin observ\u00e9 parce que le maire de la commune, Andreas Glarner, n'est autre que le nouveau monsieur asile de l'UDC. Et le conseiller national incarne d\u00e9sormais la r\u00e9sistance des communes face aux d\u00e9cisions de Berne et des autorit\u00e9s cantonales. Concr\u00e8tement, les citoyens ont donc suivi leur maire ce matin, contre l'avis de l'assembl\u00e9e communale qui voulait corriger l'image d'Oberwil-Lieli... une commune qui comme l'autorise le canton d'Argovie, a jusqu'ici pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 payer une taxe plut\u00f4t que d'accueillir son quota de requ\u00e9rants. Il faut dire aussi que le canton avait revu les tarifs \u00e0 la hausse pour 2016, 11 fois plus cher.\r\n*** Et donc cette petite commune pr\u00e9f\u00e8re continuer \u00e0 payer plut\u00f4t que d'h\u00e9berger les 10 requ\u00e9rants que le canton voulait lui attribuer?\r\nExactement. Les citoyens ont refus\u00e9, comme l'esp\u00e9rait le maire Andreas Glarner, que la commune renonce \u00e0 d\u00e9bloquer les 290 mille francs n\u00e9cessaires. L'affaire n'est pas d\u00e9finitivement r\u00e9gl\u00e9e, car l'assembl\u00e9e de commune devra forc\u00e9ment se prononcer sur un nouveau budget. Reste \u00e0 voir si la communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat \"Oberwil-Lieli solidaire\" va revenir \u00e0 la charge pour que leur commune fasse sa part et accueille des requ\u00e9rants... pour qu'Oberwil assume ses responsabilit\u00e9s et ne se consid\u00e8re plus comme une \u00eele.", "alternativeExcerpt": ["Les habitants de la commune argovienne d'Oberwil-Lieli ont refus\u00e9 dimanche d'accueillir des demandeurs d'asile dans leur village."], "alternativeTitle": ["La commune d'Oberwil-Lieli en Argovie refuse d'accueillir des demandeurs d'asile / 12H30_2016-05-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672159"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Bretagne: les 10 ans du label Innacor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCFAF70E-B184-48F2-85DD-BD2BD8AC2204", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 5389, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "La Bretagne est depuis longtemps une r\u00e9gion de riche cr\u00e9ativit\u00e9 musicale marqu\u00e9e par l'ouverture et la transversalit\u00e9 des genres. Le jazz et les musiques improvis\u00e9es, le rock alternatif et les musiques actuelles, dont les musiques dites \" du monde \" ou la musique plus localement bretonne, y ont toujours trouv\u00e9 un accueil \u00e0 la fois critique et enthousiaste. Par la force et la sp\u00e9cificit\u00e9 de sa culture, la Bretagne aurait pu s'enfermer dans le repli identitaire. Bien au contraire les artistes bretons ont choisi l'ouverture, inter-celtique parfois mais le plus souvent internationale. En plein marasme du march\u00e9 du disque, au moment o\u00f9 les majors abandonnaient les petites et moyennes productions, le label Innacor, \" haut parleur des cultures de Bretagne et du monde \", privil\u00e9gie et soutient depuis 10 ans d\u00e9j\u00e0 des cr\u00e9ations musicales innovantes et souvent transversales par l'origine g\u00e9ographique des artistes.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 01.05.2016", "Bretagne: les 10 ans du label Innacor / ECM_2016-05-01T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "L'\u00e9coute des mondes du 01.05.2016", "Bretagne: les 10 ans du label Innacor / ECM_2016-05-01T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Erik Marchand (chanteur), Jacky Molard (violoniste et producteur) et Bertrand Dupont (producteur), cr\u00e9ateurs du label breton Innacor .\nLa Bretagne est depuis longtemps une r\u00e9gion de riche cr\u00e9ativit\u00e9 musicale marqu\u00e9e par l\u02b9ouverture et la transversalit\u00e9 des genres. Le jazz et les musiques improvis\u00e9es, le rock alternatif et les musiques actuelles, dont les musiques dites \" du monde \" ou la musique plus localement bretonne, y ont toujours trouv\u00e9 un accueil \u00e0 la fois critique et enthousiaste. Par la force et la sp\u00e9cificit\u00e9 de sa culture, la Bretagne aurait pu s\u02b9enfermer dans le repli identitaire. Bien au contraire les artistes bretons ont choisi l\u02b9ouverture, inter-celtique parfois mais le plus souvent internationale.\nEn plein marasme du march\u00e9 du disque, au moment o\u00f9 les majors abandonnaient les petites et moyennes productions, le label Innacor, \" haut parleur des cultures de Bretagne et du monde \", privil\u00e9gie et soutient depuis 10 ans d\u00e9j\u00e0 des cr\u00e9ations musicales innovantes et souvent transversales par l\u02b9origine g\u00e9ographique des artistes.", "Entretien avec Erik Marchand (chanteur), Jacky Molard (violoniste et producteur) et Bertrand Dupont (producteur), cr\u00e9ateurs du label breton Innacor .\nLa Bretagne est depuis longtemps une r\u00e9gion de riche cr\u00e9ativit\u00e9 musicale marqu\u00e9e par l\u02b9ouverture et la transversalit\u00e9 des genres. Le jazz et les musiques improvis\u00e9es, le rock alternatif et les musiques actuelles, dont les musiques dites \" du monde \" ou la musique plus localement bretonne, y ont toujours trouv\u00e9 un accueil \u00e0 la fois critique et enthousiaste. Par la force et la sp\u00e9cificit\u00e9 de sa culture, la Bretagne aurait pu s\u02b9enfermer dans le repli identitaire. Bien au contraire les artistes bretons ont choisi l\u02b9ouverture, inter-celtique parfois mais le plus souvent internationale.\nEn plein marasme du march\u00e9 du disque, au moment o\u00f9 les majors abandonnaient les petites et moyennes productions, le label Innacor, \" haut parleur des cultures de Bretagne et du monde \", privil\u00e9gie et soutient depuis 10 ans d\u00e9j\u00e0 des cr\u00e9ations musicales innovantes et souvent transversales par l\u02b9origine g\u00e9ographique des artistes."], "imageURL": "//www.rts.ch/7683620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654126", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, producteur musical", "name": "Molard, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "producteur musical, cr\u00e9ateurs du label breton Innacor", "name": "Dupont, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Lieskan", "name": "Marchand, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654126", "ece-7654125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Situation tendue \u00e0 Neuch\u00e2tel avec l'arriv\u00e9e de gens du voyage", "id": "sound-EF317984-ACFF-4CE4-AD6C-D59791EBC122", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albert Barras, pdt de l'Association Y\u00e9niches-Manouches-Sinti\r\nA Neuch\u00e2tel une dizaine de caravanes de gens du voyage venu de France voisine occupent toujours un parking \u00e0 Bevaix \u00e0 Neuch\u00e2tel apr\u00e8s leur expulsion la semaine pass\u00e9e de Colombier. Samedi, c'est un groupe de Y\u00e9niches suisse qui s'est install\u00e9 sur le parking du port de Hauterive.\r\n\r\n* * Situation tendue \u00e0 Neuch\u00e2tel avec l'arriv\u00e9e de gens du voyage Situation tendue dans le canton de Neuch\u00e2tel depuis l'arriv\u00e9e des gens du voyage. \r\nUne dizaine de caravanes venues de France occupent toujours un parking \u00e0 Beuvaix... apr\u00e8s leur expulsion la semaine pass\u00e9e de Colombier. \r\nEt hier, c'est un groupe de Y\u00e9niches suisses, communaut\u00e9 au statut de minorit\u00e9 nationale, qui s'est install\u00e9 sur le parking du port de Hauterive, Marc Menichini.\r\nPlus question pour le canton de Neuch\u00e2tel d'accueillir des gens du voyage venus de l'\u00e9tranger....apr\u00e8s les mauvaises exp\u00e9riences constat\u00e9s sur l'air de transit \u00e0 la Vue des Alpes. Mais malgr\u00e9 la fermeture de ce site, Neuch\u00e2tel figure encore sur l'itin\u00e9raire de gitans fran\u00e7ais notamment. Somm\u00e9s de quitter un parking \u00e0 Colombier, certains d'entre eux en squattent un autre \u00e0 Bevaix \u00e0 la Pointe du Grain. La commune attend maintenant une intervention de la police pour les expulser. \r\nEBRA : Et Marc, un autre front sur cette question sensible s'est ouvert hier \u00e0 Hauterive, toujours dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\nL\u00e0 c'est un groupe de Y\u00e9niches suisses... \u00e0 ne pas confondre avec ce groupe fran\u00e7ais \u00e0 Bevaix... donc des Y\u00e9niches au passeport suisse qui occupent le parking du port. Cette communaut\u00e9 revendique depuis plusieurs ann\u00e9es des aires d'accueil en Suisse romande...la r\u00e9gion n'en compte que deux... contre 28 en Suisse al\u00e9manique. Albert Barras, pr\u00e9sident de l'Association Y\u00e9niches-Manouches-Sinti, se trouve \u00e0 Hauterive:\r\nLes autorit\u00e9s communales et la police ont entam\u00e9 - je cite - un dialogue constructif pour que ce groupe quitte les lieux. Les Y\u00e9niches ne le feront qu'en \u00e9change d'un terrain o\u00f9 installer temporairement une quinzaine de caravanes.", "alternativeExcerpt": ["A Neuch\u00e2tel une dizaine de caravanes de gens du voyage venu de France voisine occupent toujours un parking \u00e0 Bevaix \u00e0 Neuch\u00e2tel apr\u00e8s leur expulsion la semaine pass\u00e9e de Colombier. Samedi, c'est un groupe de Y\u00e9niches suisse qui s'est install\u00e9 sur le parking du port de Hauterive."], "alternativeTitle": ["Situation tendue \u00e0 Neuch\u00e2tel avec l'arriv\u00e9e de gens du voyage / 12H30_2016-05-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672161"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dujardin, acteur, et de Virginie Efira, actrice, \u00e0 propos du film : \"Un homme \u00e0 la hauteur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B20266FE-F4FA-402E-B9D6-ED3228447C0D", "durationSec": 704, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "On anticipe l'une des sorties cin\u00e9ma de la semaine prochaine avec cette nouvelle com\u00e9die de Laurent Tirard, r\u00e9alisateur qui aime les concepts.\r\nSouvenez-vous par exemple de \"Jean Philippe\", com\u00e9die o\u00f9 Fabrice Luchini, fan de Johnny Halliday, plongeait dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 Johnny n'avait rien de l'idole des jeunes mais \u00e9tait tenancier d'un bowling. D\u00e9sormais, il a transform\u00e9 le bell\u00e2tre Jean Dujardin en nain de 1m36 dans \"Un homme \u00e0 la hauteur\".\r\nRapha\u00eble Bouchet a crois\u00e9 Virginie Efira et Jean Dujardin pour \u00e9voquer cette petite com\u00e9die romantique.\r\n\r\nOn anticipe l'une des sorties cin\u00e9ma de la semaine prochaine avec cette nouvelle com\u00e9die de Laurent Tirard, r\u00e9alsiateur qui aime les concepts. Souvenez-vous par exemple de Jean Philippe, com\u00e9die ou Fabrice Luchini, fan de Johnny Halliday plongeait dans un monde parall\u00e8le ou Johnny n'avait rien de l'idole des jeunes mais \u00e9tait tenancier d'un bowling. D\u00e9sormais, il a transform\u00e9 le bell\u00e2tre Jean Dujardin en nain de 1m36 dans Un Homme \u00e0 la Hauteur. Malgr\u00e9 sa petitesse, cet architecte masque son handicap, si l'on peut parler de handicap, par un sens de l'humour hors norme, une gentillesse sans faille. Ce type qui a r\u00e9ussi sa vie est pourtant malheureux lorsqu'il s'agit de garder une femme \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Alors, lorsque le destin l'aidera et le mettra sur la route d'une belle avocate, \u00e0 la ramasse sentimentalement, il va mettre les bouch\u00e9es doubles pour ne pas la perdre. Encore faudra-t-il qu'elle supporte le regard et le jugement des autres. Parce qu'\u00e9videmment, dans un monde ultra norm\u00e9, il n'est pas normal qu'une femme si \u00e9l\u00e9gante et distingu\u00e9e puisse s'amouracher un petit homme. Un Homme \u00e0 ma hauteur, une com\u00e9die romantique qui entend tordre le coup \u00e0 certains clich\u00e9s, et notamment au quand dira-t-on. Ceci dit, pass\u00e9 le cap de l'\u00e9tonnement, lorsque le mini Jean dujardin appara\u00eet l'\u00e9cran pour la premi\u00e8re fois, on trouve un peu le temps long. Rapha\u00eble Bouchet a crois\u00e9 derni\u00e8rement Virginie Efira et Jean Dujardin pour \u00e9voquer cette petite com\u00e9die romantique.", "alternativeExcerpt": ["On anticipe l\u02b9une des sorties cin\u00e9ma de la semaine prochaine avec cette nouvelle com\u00e9die de Laurent Tirard, r\u00e9alisateur qui aime les concepts.\nSouvenez-vous par exemple de \"Jean Philippe\", com\u00e9die o\u00f9 Fabrice Luchini, fan de Johnny Halliday, plongeait dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 Johnny n\u02b9avait rien de l\u02b9idole des jeunes mais \u00e9tait tenancier d\u02b9un bowling. D\u00e9sormais, il a transform\u00e9 le bell\u00e2tre Jean Dujardin en nain de 1m36 dans \"Un homme \u00e0 la hauteur\".\n\nRapha\u00eble Bouchet a crois\u00e9 Virginie Efira et Jean Dujardin pour \u00e9voquer cette petite com\u00e9die romantique."], "alternativeTitle": ["Un homme \u00e0 la hauteur / BRA_2016-05-01T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, pr\u00e9sentatrice TV, actrice", "name": "Efira, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais, acteur", "name": "Dujardin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: B\u00e2le et Servette ont le vent en poupe alors que Lausanne fait match nul", "id": "sound-0188CB77-C6AF-48C2-8E3E-415244EE9110", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le weekend a tenu ses promesses pour le FC B\u00e2le, qui s'attribue le titre de champion Suisse et pour Servette qui retrouvera la Swiss football league, mais aucune d\u00e9cision pour le Lausanne Sport qui a fait match nul contre le FC Chiasso.\r\n\r\n* * Football: B\u00e2le et Servette ont le vent en poupe alors que Lausanne fait match nul 18h Tour de Romandie - Deletroy \r\nEn cyclisme, victoire suisse pour conclure le septanti\u00e8me tour de romandie. Le thurgovien Michael Albasini s'est impos\u00e9 au sprint dans la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve.  Na\u00efro Quintana, le colombien, a, lui remport\u00e9 cette septanti\u00e8me \u00e9dition de la boucle romande.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous rentrez de Gen\u00e8ve,  il va falloir plusieurs pages pour conter cette \u00e9dition dans le livre d'or du Tour de Romandie. \r\nEt pour plusieurs raison.  Le palmares tout d'abord : victoire d'\u00e9tape d'Izaguirre mais surtout de  Kittel, Quintana, Pinaut, Froome, Albasini.   des cyclistes de tr\u00e8s haut niveau.  Deux favoris et un s\u00e9rieux outsider pour le Tour de France, ne manque qu'Alberto Contador pour que la f\u00eate soit totale, nous y reviendron.   Mais les faits de courses ont jou\u00e9s aussi.  Le d\u00e9classement de Zakarin au profit de Quintana \u00e0 Morgins alors que Froome, victime d'un ennui m\u00e9canique, laisse filer 17 minutes. \r\nLe contre la montre remport\u00e9 par Thibault Pinot  qui prouve ses progr\u00e8s dans la discipline.   le barrou d'honneur de Froome \u00e0 Villars, qui n'aurait pas pu partir s'il n'\u00e9tait pas loin au classement g\u00e9n\u00e9ral mais qui prouve sa fiert\u00e9.  et aujourd'hui encore il est dans l'\u00e9chapp\u00e9e matinale.   et puis Albasini tout \u00e0 l'heure.   \u00e0 deux doigts de se faire d\u00e9passer par un autre Suisse, Tom Bohli sur les quais de Gen\u00e8ve. Bref, de quoi faire de ce tour de Romandie une course qui compte.  Thibault Pinot, deuxi\u00e8me au g\u00e9n\u00e9ral. \r\nSON \r\nBel hommage.  Mais, vous le disiez, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, pas de Contador, pas de Cancellara.   pourquoi ces grands coureurs ne viennent pas sur le Tour de Romandie ? \r\nParce qu'ils ont des objectifs pr\u00e9cis et un programme bien \u00e9tabli.   et surtout des habitudes.  Alberto Contador a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 et gagn\u00e9 une \u00e9tape au Tour de Romandie c'\u00e9tait aux Paccots en 2204 mais, actuellement, il est  en pr\u00e9paration et rep\u00e9rage dans les Alpes en vue du prochain Tour de France. On le retrouvera, comme tous les principaux protagonistes de ce Tour, lors du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 en juin.  \r\nLes habitudes sont importantes pour les cyclistes. le rituel ne change que s'il y a \u00e9checs successifs. \r\nMais pour qu'une course comme le Tour de Romandie vive et int\u00e9ressent t\u00e9l\u00e9vision et sponsors il faut aussi que les grands noms y participent.  Pourquoi ne pas pr\u00e9voir une prime d'engagement ? \r\nIl y a une obligation de participations pour les \u00e9quipes aux courses labellis\u00e9es World Tour. mais ces \u00e9quipes envoient les coureurs qu'elles d\u00e9sirent envoyer. \r\nEt pour l'instant, dans ces courses, par de primes d'engagement et \u00e7a rassure Richard Chassot, , patron du tour de Romandie et directeur de l'association internationale des organisateurs de courses\r\nSON \r\nDe tout temps il y a eu des crit\u00e9rium par exemple apr\u00e8s le Tour de France o\u00f9 les coureurs sont invit\u00e9s et pay\u00e9s pour venir faire le spectacle.  Mais,  Richard Chassot parle de r\u00e9forme, le cyclisme est-il en train de changer ?\r\nIl aurait d\u00fb, il devrait, il doit le faire surtout en mati\u00e8re de communication et nouvelles technologies. \r\n En fait, l'Union Cycliste Internationale pr\u00e9parait, depuis 2013, pour une entr\u00e9e en vigueur en 2017,   une grande r\u00e9forme avec une r\u00e9duction des jours de courses pour une plus grande visibilit\u00e9,  les organisateurs de course, les \u00e9quipes, l'UCI s'\u00e9taient, apr\u00e8s quelques n\u00e9gociations, assis \u00e0 une m\u00eame table et avaient trouv\u00e9 un terrain d'entente, chacun faisant des concessions. \r\nEt puis, nouveau pr\u00e9sident, nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique dans de grandes \u00e9quipes, dont Sky. sponsoris\u00e9 par un groupe de m\u00e9dias.   culture anglaise.  .  changement de cap, arriv\u00e9e de l'industrie du cycle et des f\u00e9d\u00e9rations dans la discussion.  cr\u00e9ation d'un groupement de certaines \u00e9quipes, les plus riches, sous la banni\u00e8re Velon.  et retournement de veste du pr\u00e9sident de l'UCI.    \r\nOn passe \u00e0 180 jours de courses et on se bat comme des chiffonniers pour les droits de diffusion des images au sein du peloton et de la diffusion, en direct, des donn\u00e9es de courses ou des donn\u00e9es physiologiques.  ou sur des applications \u00e9videmment payantes. \r\nPhilippe Chevallier dirigeait l'\u00e9quipe qui avait mis au point la premi\u00e8re r\u00e9forme.il a quitt\u00e9 l'UCI depuis et est co-manager de l'\u00e9quipe AG2R- La Mondiale\r\nSON\r\nDonc, chacun fait son business de son c\u00f4t\u00e9, c'est \u00e7a ? \r\nExactement et actuellement, l'organisateur du Tour de France, du Tour d' Espagne, de Paris-Roubaix, de Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge a d\u00e9cid\u00e9 de retirer ses courses du calendrier World Tour en 2017.  Il va donc d\u00e9cider qui il veut inviter et certaines \u00e9quipes, appartenant au groupement Velon ne seraient pas les bienvenues, ni leur technologie de diffusion d'image ou de donn\u00e9es.  tout \u00e7a \u00e9videmment sur fond de lutte de march\u00e9, chacun voulant la plus grande tranche possible du g\u00e2teau. \r\nProbl\u00e8me : la seule course qui rapporte vraiment de l'argent, \u00e0 son organisateur, aux \u00e9quipes par les r\u00e9sultats et l'image incroyable pour leur sponsors, c'est le Tour de France.  Celui-ci est vend des droits de diffusion TV. Et  certaines \u00e9quipes estiment que, comme elles assurent le spectacle, elles doivent en toucher une part, la plus grosse possible \u00e9videmment, ce qui n'est pas le cas actuellement. \r\nOn pourrait penser alors que l'UCI serait l'institution qui r\u00e9ussirait \u00e0 rassembler et c'est tout le contraire. Il n'y a plus de patron  et comme souvent, dans ces cas-l\u00e0, c'est le plus fort qui va prendre le dessus et va dicter sa loi.", "alternativeExcerpt": ["Le weekend a tenu ses promesses pour le FC B\u00e2le, qui s'attribue le titre de champion Suisse et pour Servette qui retrouvera la Swiss football league, mais aucune d\u00e9cision pour le Lausanne Sport qui a fait match nul contre le FC Chiasso."], "alternativeTitle": ["Football: B\u00e2le et Servette ont le vent en poupe alors que Lausanne fait match nul  / FOR_2016-05-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le printemps des chamanes", "id": "sound-A414A655-4AAF-4FB5-AD00-64A1CB3CA3B9", "durationSec": 2015, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Aujourd'hui, le chamanisme a le vent en poupe et se d\u00e9veloppe sous de nouvelles formes dans le monde occidental. Les offres de consultations individuelles, stages, formations, festivals ou sites internet foisonnent et les personnes qui se disent chamane sont de plus en plus nombreuses. \r\nPourquoi un tel engouement pour le chamanisme contemporain? Quelles sont les m\u00e9thodes utilis\u00e9es et \u00e0 quelles attentes r\u00e9pondent ces pratiques n\u00e9o-chamaniques?\r\nLe chamanisme existe dans diverses cultures traditionnelles et sous plusieurs formes, par exemple en Mongolie, en Amazonie, en Afrique ou en Australie. Le r\u00f4le du chamane est d'\u00e9tablir un lien entre les humains et les esprits pour trouver du gibier, soigner ou r\u00e9guler le groupe social. Le n\u00e9o-chamanisme contemporain, ses pratiques et ses rituels, r\u00e9pondent \u00e0 des besoins tr\u00e8s diff\u00e9rents. Les interpr\u00e9tations postmodernes des ph\u00e9nom\u00e8nes de transe et des \u00e9tats modifi\u00e9s de conscience font \u00e9merger de nouvelles spiritualit\u00e9s.\r\nS'\u00e9rigeant comme une v\u00e9ritable contre-culture, la dimension \u00e9cologique est absolument centrale, la nature \u00e9tant sacralis\u00e9e. Avec une vis\u00e9e th\u00e9rapeutique pour le corps et l'esprit, le n\u00e9o chamanisme est souvent associ\u00e9 \u00e0 diverses m\u00e9thodes de soins alternatives \u00e0 la m\u00e9decine traditionnelle et \u00e0 des pratiques \u00e9sot\u00e9riques occidentales.\r\nQu'appelle-t-on voyage chamanique, comment devient-on chamane aujourd'hui? \"Hautes fr\u00e9quences\" se lance \u00e0 la d\u00e9couverte de ces nouveaux th\u00e9rapeutes, de leurs r\u00e9f\u00e9rences et de leurs conceptions des soins.\r\nUn dossier propos\u00e9 par Sabine Petermann.\r\nAvec la participation de Corine Sombrun, chamane initi\u00e9e en Mongolie, musicienne et \u00e9crivaine voyageuse; Alain, chamane en Suisse romande depuis une dizaine d'ann\u00e9es; Ulla Straessle, patricienne chamanique, enseignante \u00e0 la Foundation for Shamanic Studies (FSS), et de Sylvia Mancini, professeur d'histoire compar\u00e9e des religions \u00e0 l'UNIL et sp\u00e9cialiste des traditions religieuses marginalis\u00e9es transversales.\r\nBibliographie:\r\nCorine Sombrun, \"Les esprits de la steppe\", Editions Albin Michel, 2012\r\nMarie-Laure Schick, \"Le Chamane qui t\u00e9l\u00e9phonait aux esprits\", Imago, 2008\r\nJ\u00e9r\u00e9my Narby, \"Chamanes au fil du temps\", Albin Michel, 2002\r\nMircea Eliade, \"Le chamanisme et les techniques archa\u00efques de l'extase\", Biblioth\u00e8que historique Payot, 1951", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui, le chamanisme a le vent en poupe et se d\u00e9veloppe sous de nouvelles formes dans le monde occidental. Les offres de consultations individuelles, stages, formations, festivals ou sites internet foisonnent et les personnes qui se disent chamane sont de plus en plus nombreuses. \n \nPourquoi un tel engouement pour le chamanisme contemporain? Quelles sont les m\u00e9thodes utilis\u00e9es et \u00e0 quelles attentes r\u00e9pondent ces pratiques n\u00e9o-chamaniques?\n\nLe chamanisme existe dans diverses cultures traditionnelles et sous plusieurs formes, par exemple en Mongolie, en Amazonie, en Afrique ou en Australie. Le r\u00f4le du chamane est d\u2019\u00e9tablir un lien entre les humains et les esprits pour trouver du gibier, soigner ou r\u00e9guler le groupe social. Le n\u00e9o-chamanisme contemporain, ses pratiques et ses rituels, r\u00e9pondent \u00e0 des besoins tr\u00e8s diff\u00e9rents. Les interpr\u00e9tations postmodernes des ph\u00e9nom\u00e8nes de transe et des \u00e9tats modifi\u00e9s de conscience font \u00e9merger de nouvelles spiritualit\u00e9s.\n\nS\u2019\u00e9rigeant comme une v\u00e9ritable contre-culture, la dimension \u00e9cologique est absolument centrale, la nature \u00e9tant sacralis\u00e9e. Avec une vis\u00e9e th\u00e9rapeutique pour le corps et l\u2019esprit, le n\u00e9o chamanisme est souvent associ\u00e9 \u00e0 diverses m\u00e9thodes de soins alternatives \u00e0 la m\u00e9decine traditionnelle et \u00e0 des pratiques \u00e9sot\u00e9riques occidentales.\n\nQu\u2019appelle-t-on voyage chamanique, comment devient-on chamane aujourd\u2019hui? \"Hautes fr\u00e9quences\" se lance \u00e0 la d\u00e9couverte de ces nouveaux th\u00e9rapeutes, de leurs r\u00e9f\u00e9rences et de leurs conceptions des soins.\n\nUn dossier propos\u00e9 par Sabine Petermann.\n\nAvec la participation de Corine Sombrun, chamane initi\u00e9e en Mongolie, musicienne et \u00e9crivaine voyageuse; Alain, chamane en Suisse romande depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es; Ulla Straessle, patricienne chamanique, enseignante \u00e0 la Foundation for Shamanic Studies (FSS), et de Sylvia Mancini, professeur d\u2019histoire compar\u00e9e des religions \u00e0 l\u2019UNIL et sp\u00e9cialiste des traditions religieuses marginalis\u00e9es transversales.\n\nBibliographie:\nCorine Sombrun, \"Les esprits de la steppe\", Editions Albin Michel, 2012\nMarie-Laure Schick, \"Le Chamane qui t\u00e9l\u00e9phonait aux esprits\", Imago, 2008\nJ\u00e9r\u00e9my Narby, \"Chamanes au fil du temps\", Albin Michel, 2002\nMircea Eliade, \"Le chamanisme et les techniques archa\u00efques de l\u2019extase\", Biblioth\u00e8que historique Payot, 1951"], "alternativeTitle": ["Le printemps des chamanes / HFR_2016-05-01T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 01.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7524414.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654453", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7654447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La sagesse selon Confucius (1/5): Un \u00eatre de relation", "id": "sound-1B664D3D-2BD7-4F5C-8794-6777BD6A8A62", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Javary, Cyrille J.D.\r\nConfucius est l'un des hommes dont la pens\u00e9e a eu le plus de retentissement dans l'histoire de l'humanit\u00e9. Sa pens\u00e9e a structur\u00e9 l'esprit chinois.\r\nLe philosophe a v\u00e9cu il y a 25 si\u00e8cles en Chine, dans une p\u00e9riode de grands bouleversements technologiques qui n'est pas totalement \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la n\u00f4tre. Lui qui n'a jamais exerc\u00e9 de responsabilit\u00e9s politiques a cependant beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la meilleure mani\u00e8re de gouverner. Pr\u00f4nant l'\u00e9quilibre en toute chose, il valorise l'\u00e9quit\u00e9, la connaissance, l'importance de s'am\u00e9liorer sans cesse, de fa\u00e7on \u00e0 faire baisser le niveau d'agressivit\u00e9 dans les relations sociales.\r\nLes paroles et les actes de Confucius tiennent dans un petit recueil intitul\u00e9 \"Les entretiens\" et mis par \u00e9crit 75 ans apr\u00e8s sa mort. C'est un ensemble de citations toujours tr\u00e8s concr\u00e8tes et de r\u00e9cits brefs des entretiens avec ses disciples. Le sinologue fran\u00e7ais Cyrille J.-D. Javary, \u00e0 travers des passages tir\u00e9s des entretiens de Confucius, nous fait partager sa passion. Il actualise pour nous ces citations au micro de Catherine Erard.\r\nBibliographie\r\nCyrille J.-D. Javary, \"Sagesse de Confucius; valeurs, propositions et aphorisme pour grandir\", Eyrolles, 2016\r\n\"Confucius, vieux sage ou ma\u00eetre actuel?\" Coffret 3 CD pr\u00e9sent\u00e9 et expliqu\u00e9 par Cyrille J-D Javary. Editions Fremeaux\r\n\"Les entretiens de Confucius\", Gallimard, 2005\r\n\r\n* * Confucius est l'un des hommes dont la pens\u00e9e a eu le plus de retentissement dans l'histoire de l'humanit\u00e9. Sa pens\u00e9e a structur\u00e9 l'esprit chinois.\r\nLe philosophe a v\u00e9cu il y a 25 si\u00e8cles en Chine, dans une p\u00e9riode de grands bouleversements technologiques qui n'est pas totalement \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la n\u00f4tre. Lui qui n'a jamais exerc\u00e9 de responsabilit\u00e9s politiques a cependant beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la meilleure mani\u00e8re de gouverner. Pr\u00f4nant l'\u00e9quilibre en toute chose, il valorise l'\u00e9quit\u00e9, la connaissance, l'importance de s'am\u00e9liorer sans cesse, de fa\u00e7on \u00e0 faire baisser le niveau d'agressivit\u00e9 dans les relations sociales.\r\nLes paroles et les actes de Confucius tiennent dans un petit recueil intitul\u00e9 \"Les entretiens\" et mis par \u00e9crit 75 ans apr\u00e8s sa mort. C'est un ensemble de citations toujours tr\u00e8s concr\u00e8tes et de r\u00e9cits brefs des entretiens avec ses disciples. Le sinologue fran\u00e7ais Cyrille J.-D. Javary, \u00e0 travers des passages tir\u00e9s des entretiens de Confucius, nous fait partager sa passion. Il actualise pour nous ces citations au micro de Catherine Erard.\r\nBibliographie\r\nCyrille J.-D. Javary, \"Sagesse de Confucius; valeurs, propositions et aphorisme pour grandir\", Eyrolles, 2016\r\n\"Confucius, vieux sage ou ma\u00eetre actuel?\" Coffret 3 CD pr\u00e9sent\u00e9 et expliqu\u00e9 par Cyrille J-D Javary. Editions Fremeaux\r\n\"Les entretiens de Confucius\", Gallimard, 2005", "alternativeExcerpt": ["Confucius est l\u2019un des hommes dont la pens\u00e9e a eu le plus de retentissement dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9. Sa pens\u00e9e a structur\u00e9 l\u2019esprit chinois.\nLe philosophe a v\u00e9cu il y a 25 si\u00e8cles en Chine, dans une p\u00e9riode de grands bouleversements technologiques qui n\u2019est pas totalement \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la n\u00f4tre. Lui qui n\u2019a jamais exerc\u00e9 de responsabilit\u00e9s politiques a cependant beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la meilleure mani\u00e8re de gouverner. Pr\u00f4nant l\u2019\u00e9quilibre en toute chose, il valorise l\u2019\u00e9quit\u00e9, la connaissance, l\u2019importance de s\u2019am\u00e9liorer sans cesse, de fa\u00e7on \u00e0 faire baisser le niveau d\u2019agressivit\u00e9 dans les relations sociales.\n\nLes paroles et les actes de Confucius tiennent dans un petit recueil intitul\u00e9 \"Les entretiens\" et mis par \u00e9crit 75 ans apr\u00e8s sa mort. C\u2019est un ensemble de citations toujours tr\u00e8s concr\u00e8tes et de r\u00e9cits brefs des entretiens avec ses disciples. Le sinologue fran\u00e7ais Cyrille J.-D. Javary, \u00e0 travers des passages tir\u00e9s des entretiens de Confucius, nous fait partager sa passion. Il actualise pour nous ces citations au micro de Catherine Erard.\n\nBibliographie\nCyrille J.-D. Javary, \"Sagesse de Confucius; valeurs, propositions et aphorisme pour grandir\", Eyrolles, 2016\n\"Confucius, vieux sage ou ma\u00eetre actuel?\" Coffret 3 CD pr\u00e9sent\u00e9 et expliqu\u00e9 par Cyrille J-D Javary. Editions Fremeaux\n\"Les entretiens de Confucius\", Gallimard, 2005"], "alternativeTitle": ["La sagesse selon Confucius (1/5): Un \u00eatre de relation / HFR_2016-05-01T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 01.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7686322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7654451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Na\u00efro Quintana grand vainqueur du Tour de Romandie", "id": "sound-CB04216E-9241-4BE6-B19E-58E7407761ED", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cyclisme, victoire suisse pour conclure le septanti\u00e8me Tour de Romandie. Le Thurgovien Michael Albasini s'est impos\u00e9 au sprint dans la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est Na\u00efro Quintana qui a remport\u00e9 cette septanti\u00e8me \u00e9dition de la boucle romande.\r\n\r\n* * Cyclisme: Na\u00efro Quintana grand vainqueur du Tour de Romandie 18h Tour de Romandie - Deletroy \r\nEn cyclisme, victoire suisse pour conclure le septanti\u00e8me tour de romandie. Le thurgovien Michael Albasini s'est impos\u00e9 au sprint dans la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve.  Na\u00efro Quintana, le colombien, a, lui remport\u00e9 cette septanti\u00e8me \u00e9dition de la boucle romande.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous rentrez de Gen\u00e8ve,  il va falloir plusieurs pages pour conter cette \u00e9dition dans le livre d'or du Tour de Romandie. \r\nEt pour plusieurs raison.  Le palmares tout d'abord : victoire d'\u00e9tape d'Izaguirre mais surtout de  Kittel, Quintana, Pinaut, Froome, Albasini.   des cyclistes de tr\u00e8s haut niveau.  Deux favoris et un s\u00e9rieux outsider pour le Tour de France, ne manque qu'Alberto Contador pour que la f\u00eate soit totale, nous y reviendron.   Mais les faits de courses ont jou\u00e9s aussi.  Le d\u00e9classement de Zakarin au profit de Quintana \u00e0 Morgins alors que Froome, victime d'un ennui m\u00e9canique, laisse filer 17 minutes. \r\nLe contre la montre remport\u00e9 par Thibault Pinot  qui prouve ses progr\u00e8s dans la discipline.   le barrou d'honneur de Froome \u00e0 Villars, qui n'aurait pas pu partir s'il n'\u00e9tait pas loin au classement g\u00e9n\u00e9ral mais qui prouve sa fiert\u00e9.  et aujourd'hui encore il est dans l'\u00e9chapp\u00e9e matinale.   et puis Albasini tout \u00e0 l'heure.   \u00e0 deux doigts de se faire d\u00e9passer par un autre Suisse, Tom Bohli sur les quais de Gen\u00e8ve. Bref, de quoi faire de ce tour de Romandie une course qui compte.  Thibault Pinot, deuxi\u00e8me au g\u00e9n\u00e9ral. \r\nSON \r\nBel hommage.  Mais, vous le disiez, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, pas de Contador, pas de Cancellara.   pourquoi ces grands coureurs ne viennent pas sur le Tour de Romandie ? \r\nParce qu'ils ont des objectifs pr\u00e9cis et un programme bien \u00e9tabli.   et surtout des habitudes.  Alberto Contador a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 et gagn\u00e9 une \u00e9tape au Tour de Romandie c'\u00e9tait aux Paccots en 2204 mais, actuellement, il est  en pr\u00e9paration et rep\u00e9rage dans les Alpes en vue du prochain Tour de France. On le retrouvera, comme tous les principaux protagonistes de ce Tour, lors du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 en juin.  \r\nLes habitudes sont importantes pour les cyclistes. le rituel ne change que s'il y a \u00e9checs successifs. \r\nMais pour qu'une course comme le Tour de Romandie vive et int\u00e9ressent t\u00e9l\u00e9vision et sponsors il faut aussi que les grands noms y participent.  Pourquoi ne pas pr\u00e9voir une prime d'engagement ? \r\nIl y a une obligation de participations pour les \u00e9quipes aux courses labellis\u00e9es World Tour. mais ces \u00e9quipes envoient les coureurs qu'elles d\u00e9sirent envoyer. \r\nEt pour l'instant, dans ces courses, par de primes d'engagement et \u00e7a rassure Richard Chassot, , patron du tour de Romandie et directeur de l'association internationale des organisateurs de courses\r\nSON \r\nDe tout temps il y a eu des crit\u00e9rium par exemple apr\u00e8s le Tour de France o\u00f9 les coureurs sont invit\u00e9s et pay\u00e9s pour venir faire le spectacle.  Mais,  Richard Chassot parle de r\u00e9forme, le cyclisme est-il en train de changer ?\r\nIl aurait d\u00fb, il devrait, il doit le faire surtout en mati\u00e8re de communication et nouvelles technologies. \r\n En fait, l'Union Cycliste Internationale pr\u00e9parait, depuis 2013, pour une entr\u00e9e en vigueur en 2017,   une grande r\u00e9forme avec une r\u00e9duction des jours de courses pour une plus grande visibilit\u00e9,  les organisateurs de course, les \u00e9quipes, l'UCI s'\u00e9taient, apr\u00e8s quelques n\u00e9gociations, assis \u00e0 une m\u00eame table et avaient trouv\u00e9 un terrain d'entente, chacun faisant des concessions. \r\nEt puis, nouveau pr\u00e9sident, nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique dans de grandes \u00e9quipes, dont Sky. sponsoris\u00e9 par un groupe de m\u00e9dias.   culture anglaise.  .  changement de cap, arriv\u00e9e de l'industrie du cycle et des f\u00e9d\u00e9rations dans la discussion.  cr\u00e9ation d'un groupement de certaines \u00e9quipes, les plus riches, sous la banni\u00e8re Velon.  et retournement de veste du pr\u00e9sident de l'UCI.    \r\nOn passe \u00e0 180 jours de courses et on se bat comme des chiffonniers pour les droits de diffusion des images au sein du peloton et de la diffusion, en direct, des donn\u00e9es de courses ou des donn\u00e9es physiologiques.  ou sur des applications \u00e9videmment payantes. \r\nPhilippe Chevallier dirigeait l'\u00e9quipe qui avait mis au point la premi\u00e8re r\u00e9forme.il a quitt\u00e9 l'UCI depuis et est co-manager de l'\u00e9quipe AG2R- La Mondiale\r\nSON\r\nDonc, chacun fait son business de son c\u00f4t\u00e9, c'est \u00e7a ? \r\nExactement et actuellement, l'organisateur du Tour de France, du Tour d' Espagne, de Paris-Roubaix, de Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge a d\u00e9cid\u00e9 de retirer ses courses du calendrier World Tour en 2017.  Il va donc d\u00e9cider qui il veut inviter et certaines \u00e9quipes, appartenant au groupement Velon ne seraient pas les bienvenues, ni leur technologie de diffusion d'image ou de donn\u00e9es.  tout \u00e7a \u00e9videmment sur fond de lutte de march\u00e9, chacun voulant la plus grande tranche possible du g\u00e2teau. \r\nProbl\u00e8me : la seule course qui rapporte vraiment de l'argent, \u00e0 son organisateur, aux \u00e9quipes par les r\u00e9sultats et l'image incroyable pour leur sponsors, c'est le Tour de France.  Celui-ci est vend des droits de diffusion TV. Et  certaines \u00e9quipes estiment que, comme elles assurent le spectacle, elles doivent en toucher une part, la plus grosse possible \u00e9videmment, ce qui n'est pas le cas actuellement. \r\nOn pourrait penser alors que l'UCI serait l'institution qui r\u00e9ussirait \u00e0 rassembler et c'est tout le contraire. Il n'y a plus de patron  et comme souvent, dans ces cas-l\u00e0, c'est le plus fort qui va prendre le dessus et va dicter sa loi.", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, victoire suisse pour conclure le septanti\u00e8me Tour de Romandie. Le Thurgovien Michael Albasini s\u2019est impos\u00e9 au sprint dans la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est Na\u00efro Quintana qui a remport\u00e9 cette septanti\u00e8me \u00e9dition de la boucle romande."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Na\u00efro Quintana grand vainqueur du Tour de Romandie / FOR_2016-05-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Grande Vadrouille, G\u00e9rard Oury, 1966", "id": "sound-F369EF98-9A67-44A4-9BE5-885686265240", "durationSec": 3259, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si on cite Bourvil et Louis de Fun\u00e8s sur fond de Seconde guerre mondiale, avec des Allemands caricaturaux, des aviateurs anglais qu'il faut faire passer en zone libre et une bonne sour, on pense sans aucune h\u00e9sitation \u00e0 \"La Grande Vadrouille\".\r\nCette com\u00e9die de G\u00e9rard Oury sort en 1966. Jusqu'\u00e0 la sortie de \"Titanic\" et \"Bienvenue chez les Chti\", \"ce film a \u00e9t\u00e9 le plus vu dans les territoires francophones en comptant plus de 17 millions de spectateurs.\r\n\r\n* Infotrafic: 10:20:20-10:20:57 / * Si on vous dit Bourvil et Louis de Fun\u00e8s, la Seconde guerre mondiale, des Allemands caricaturaux, des aviateurs anglais qu'il faut faire passer en zone libre, une bonne sour et la fuite \u00e0 travers toute la France occup\u00e9e, vous me dites sans aucune h\u00e9sitation : la Grande Vadrouille !\r\nCette com\u00e9die de G\u00e9rard Oury sort en 1966.\r\nEt jusqu'\u00e0 Titanic et Bienvenue chez les Chti, la Grande Vadrouille a \u00e9t\u00e9 le film le plus vu dans les territoires francophone avec plus de 17 millions de spectateurs. \r\nAvec des r\u00e9pliques aiguis\u00e9es, le talent confondu des comiques les plus populaires de l'\u00e9poque, l'emphase de De Fun\u00e8s et le c\u00f4t\u00e9 nigaud de Bourvil, toute l'\u00e9quipe du Corniaud \u00e0 nouveau en piste, Oury ne pouvait pas faire faux.\r\nEt pourtant, ce film est matraqu\u00e9 \u00e0 sa sortie avec f\u00e9rocit\u00e9 par les critiques de cin\u00e9ma comme \u00e9tant le film le plus minable de l'ann\u00e9e.\r\nCa n'emp\u00eache nullement la Grande Vadrouille de s'imposer dans la veine du cin\u00e9ma populaire comme ouvre de divertissement d\u00e9lirant et carr\u00e9ment cultissime. \r\nLes lieux de tournage de la Grande Vadrouille\r\nhttp://membres.multimania.fr/louisdefunes76/lieux.htm#vadrouille <http://membres.multimania.fr/louisdefunes76/lieux.htm>\r\nOURY, G\u00e9rard, Ma Grande Vadrouille, Plon, 2001\r\nVincent Chapeau, Sur la route de la grande vadrouille : Les coulisses du tournage, Hors collection, Paris, 2004\r\nPierre-Jean Lancry, Pleins feux sur... La Grande Vadrouille, \u00e9d. Horizon illimit\u00e9, 2004\r\nLa bande-annonce\r\n<http://www.youtube.com/watch?v=SEckVvnZw8A>", "alternativeTitle": ["Travelling du 01.05.2016", "La Grande Vadrouille / TVL_2016-05-01T10:06:45_travelling", "Travelling du 01.05.2016", "La Grande Vadrouille / TVL_2016-05-01T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Si on cite Bourvil et Louis de Fun\u00e8s sur fond de Seconde guerre mondiale, avec des Allemands caricaturaux, des aviateurs anglais qu\u2019il faut faire passer en zone libre et une bonne s\u0153ur, on pense sans aucune h\u00e9sitation \u00e0 \"La Grande Vadrouille\".\nCette com\u00e9die de G\u00e9rard Oury sort en 1966. Jusqu\u2019\u00e0 la sortie de \"Titanic\" et \"Bienvenue chez les Chti\", \"ce film a \u00e9t\u00e9 le plus vu dans les territoires francophones en comptant plus de 17 millions de spectateurs.", "Si on cite Bourvil et Louis de Fun\u00e8s sur fond de Seconde guerre mondiale, avec des Allemands caricaturaux, des aviateurs anglais qu\u2019il faut faire passer en zone libre et une bonne s\u0153ur, on pense sans aucune h\u00e9sitation \u00e0 \"La Grande Vadrouille\".\nCette com\u00e9die de G\u00e9rard Oury sort en 1966. Jusqu\u2019\u00e0 la sortie de \"Titanic\" et \"Bienvenue chez les Chti\", \"ce film a \u00e9t\u00e9 le plus vu dans les territoires francophones en comptant plus de 17 millions de spectateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7654398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7654398", "ece-7654397"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualPersons": ["KANAAN, SAMI", "POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-1497838", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2235, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Gen\u00e8ve - Partie 1", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593165"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Lugano - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1513405", "durationSec": 13500, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1504469", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "L'association Regard Neuf propose des ateliers \u00e0 des \u00e9coliers de 5\u00e8me ann\u00e9e afin de les sensibiliser aux handicaps visuels. Les \u00e9l\u00e8ves doivent participer au projet d'audiodescription d'un film destin\u00e9 \u00e0 des personnes malvoyantes ou aveugles.", "title": "Regard Neuf 2016", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLIER", "AVEUGLE", "CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["Regards Neufs\nApprendre \u00e0 voir un film avec l'ou\u00efe", "Depuis quelques ann\u00e9es, les personnes souffrant d'un handicap de la vue ont la possibilit\u00e9 de voir des films \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou en DVD, gr\u00e2ce au syst\u00e8me d'audio-description. En automne 2010, l'association lausannoise Base-Court a lanc\u00e9 le projet Regards Neufs, une exp\u00e9rience de cin\u00e9ma pour aveugles et malvoyants.\nIls ont entre 8 et 9 ans et se sont lanc\u00e9s dans l'audiodescription d'un film d'animation ne contenant que des bruits. Ces \u00e9l\u00e8ves partageront ensuite leur travail avec des aveugles et malvoyants.\n\nwww.regards-neufs.ch", "Regards Neufs\nApprendre \u00e0 voir un film avec l'ou\u00efe", "Depuis quelques ann\u00e9es, les personnes souffrant d'un handicap de la vue ont la possibilit\u00e9 de voir des films \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou en DVD, gr\u00e2ce au syst\u00e8me d'audio-description. En automne 2010, l'association lausannoise Base-Court a lanc\u00e9 le projet Regards Neufs, une exp\u00e9rience de cin\u00e9ma pour aveugles et malvoyants.\nIls ont entre 8 et 9 ans et se sont lanc\u00e9s dans l'audiodescription d'un film d'animation ne contenant que des bruits. Ces \u00e9l\u00e8ves partageront ensuite leur travail avec des aveugles et malvoyants.\n\nwww.regards-neufs.ch", "Regards Neufs\nApprendre \u00e0 voir un film avec l'ou\u00efe", "Depuis quelques ann\u00e9es, les personnes souffrant d'un handicap de la vue ont la possibilit\u00e9 de voir des films \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou en DVD, gr\u00e2ce au syst\u00e8me d'audio-description. En automne 2010, l'association lausannoise Base-Court a lanc\u00e9 le projet Regards Neufs, une exp\u00e9rience de cin\u00e9ma pour aveugles et malvoyants.\nIls ont entre 8 et 9 ans et se sont lanc\u00e9s dans l'audiodescription d'un film d'animation ne contenant que des bruits. Ces \u00e9l\u00e8ves partageront ensuite leur travail avec des aveugles et malvoyants.\n\nwww.regards-neufs.ch", "Regards Neufs\nApprendre \u00e0 voir un film avec l'ou\u00efe", "Ils ont entre 8 et 9 ans et se sont lanc\u00e9s dans l\u2019audiodescription d\u2019un film d\u2019animation ne contenant que des bruits, avec l\u2019association Regards Neufs. Ces \u00e9l\u00e8ves partageront ensuite leur travail avec des aveugles et malvoyants.", "Depuis quelques ann\u00e9es, les personnes souffrant d'un handicap de la vue ont la possibilit\u00e9 de voir des films \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou en DVD, gr\u00e2ce au syst\u00e8me d'audio-description. En automne 2010, l'association lausannoise Base-Court a lanc\u00e9 le projet Regards Neufs, une exp\u00e9rience de cin\u00e9ma pour aveugles et malvoyants.\nIls ont entre 8 et 9 ans et se sont lanc\u00e9s dans l'audiodescription d'un film d'animation ne contenant que des bruits. Ces \u00e9l\u00e8ves partageront ensuite leur travail avec des aveugles et malvoyants.\n\nwww.regards-neufs.ch"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Regards Neufs", "Ensemble", "Regards Neufs", "Ensemble", "Regards Neufs", "Ensemble", "Apprendre \u00e0 voir un film avec l\u2019ou\u00efe", "Regards Neufs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595597", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595595", "ece-7593143", "ece-7593130", "ece-7595597"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1508731", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte la crise \u00e9conomique et la crise politique qui frappe l'Union europ\u00e9enne (UE). La crise migratoire et le Brexit sur lequel doivent voter les Britanniques le 23.06.2016 prochain expliquent l'\u00e9tat de d\u00e9sunion qui r\u00e8gne sur l'Europe. Avec son invit\u00e9, Ren\u00e9 Schwok, professeur et directeur du Global Studies Institute de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Xavier Colin analyse l'\u00e9tat de d\u00e9sunion au sein de l'Union europ\u00e9enne (UE).", "title": "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "Fragilit\u00e9 \u00e9conomique, tensions politiques, crise de confiance\u2026 L\u2019Union europ\u00e9enne passe d\u2019une situation de crise \u00e0 une autre depuis maintenant plusieurs ann\u00e9es. Un \u00e9tat aggrav\u00e9 par la vague migratoire actuelle qui place parfois l\u2019Union face \u00e0 ses valeurs fondatrices. Sans oublier le spectre du \u00ab Brexit \u00bb qui porte le germe d\u2019un retour en arri\u00e8re de la construction europ\u00e9enne. Les Britanniques voteront par r\u00e9f\u00e9rendum le 23 juin prochain pour savoir si leur pays doit rester dans l\u2019Union europ\u00e9enne.   L\u2019Union europ\u00e9enne est-elle sur le point de se d\u00e9sint\u00e9grer? Que reste-t-il du r\u00eave des p\u00e8res fondateurs? Geopolitis d\u00e9crypte l\u2019\u00e9tat de d\u00e9sunion qui plane sur l\u2019Europe et sur ses institutions.   L\u2019invit\u00e9 : Ren\u00e9 Schwok, directeur du Global Studies Institute, UNIGE.", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e? ", "L'\u00e9ditorial", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "Geopolitis", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?", "Geopolitis", "Union europ\u00e9enne: la d\u00e9sunion programm\u00e9e?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7651004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595672", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595672", "ece-7593136", "ece-7593000"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CONCERT", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "id": "asset-1511770", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Duja et Philippe Ligron faisant les clowns lors du duplex de Manuella Maury au journal 12h45 pour la finale du Combat des reines \u00e0 Aproz."], "alternativeTitle": ["12h45", "Cyclisme / Tour de Romandie: les explications de Romain Roseng depuis Gen\u00e8ve", "FR: des salles de concerts ouvrent leurs portes pour d\u00e9voiler leurs coulisses", "Irak: le pays est plong\u00e9 dans une crise politique", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "Cyclisme: le propri\u00e9taire de IAM Cycling est tr\u00e8s investi dans la lutte contre le dopage", "Le Venezuela change de fuseau horaire pour \u00e9conomiser l'\u00e9lectricit\u00e9", "La revue de presse dominicale", "Football: le FC B\u00e2le d\u00e9croche le titre de champion de Suisse", "VS / Combats des reines: les pr\u00e9cisions de Manuella Maury depuis Aproz", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595663", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La salle Fri-Son a mis sur pieds des ateliers pour faire d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers de la sc\u00e8ne.", "A Bagdad, des milliers de personnes ont envahi  la \"zone verte\", un p\u00e9rim\u00e8tre ultra s\u00e9curis\u00e9 qui abrite le parlement.", "Dans un milieu touch\u00e9 par des affaires de dopage, Michel Th\u00e9taz est le pourfendeur de ces pratiques anti-sportives.", "Le pays fait face \u00e0 une crise \u00e9conomique et \u00e9nerg\u00e9tique sans pr\u00e9c\u00e9dent.", "En battant le FC Sion (2 \u00e0 1), les B\u00e2lois se sont offert leur 19\u00e8me sacre."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Aproz", "name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595663"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION DU TRAVAIL", "SALAIRE", "REVENU", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ADDUCTION EN EAU", "G\u00c9RANIUM", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SYMBOLE (ID\u00c9E)"], "visualPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "MEIERHANS, STEFAN"], "id": "asset-1511769", "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "APROZ", "BRIGUE", "SION", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "France: la gauche est min\u00e9e \u00e0 un an de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "L'initiative pour un Revenu de base inconditionnel suscite le d\u00e9bat", "La plateforme Rents-Watch permet de conna\u00eetre le prix des loyers en temps r\u00e9el", "Le Mus\u00e9e alpin suisse de Berne consacre une exposition au g\u00e9ranium", "GE: pr\u00e8s de 1500 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 pour la F\u00eate du Travail", "NE / #Tasvulactu: la souffrance animale fait r\u00e9agir les \u00e9l\u00e8ves du Lyc\u00e9e Denis-de-Rougemont", "VS: le duel entre Esther Waeber-Kalbermatten et St\u00e9phane Rossini se pr\u00e9cise", "GE: le prix de l'eau a augment\u00e9 de 10 \u00e0 30% l'an dernier", "Royaume-Uni / Brexit: la d\u00e9claration de Philipp Hildebrand, ancien pr\u00e9sident de la BNS", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande est au plus mal dans les sondages.", "Deux jeunes entrepreneurs, aux vues oppos\u00e9es, confrontent leur opinion sur la place du travail dans la soci\u00e9t\u00e9.", "Elle permet de suivre les prix du march\u00e9, \u00e0 l'\u00e9chelle d'un quartier ou d'une rue, de toutes les villes suisses et europ\u00e9ennes.", "Indissociable du paysage suisse, le g\u00e9ranium est une plante \u00e9trang\u00e8re venue d'Afrique.", "Dans le cort\u00e8ge, les banderoles des syndicats affichent un m\u00eame slogan \"pour une AVS forte\".", "Des vid\u00e9os choc film\u00e9es dans les abattoirs fran\u00e7ais ont marqu\u00e9 ces jeunes adultes.", "La conseill\u00e8re d'Etat socialiste brigue un troisi\u00e8me mandat malgr\u00e9 les ambitions affich\u00e9es par le conseiller national St\u00e9phane Rossini.", "Cette augmentation est en partie due au nouveau syst\u00e8me de tarification mis en place."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595638", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595638", "ece-7595636"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1512208", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1345, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le journaliste et philosophe fran\u00e7ais Michel Field. Il parle de son nouveau poste de directeur de l'information \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions et de son parcours professionnel.", "title": "Michel Field", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field", "Darius Rochebin re\u00e7oit Michel Field. Le chef de l'information de France T\u00e9l\u00e9visions \u00e9voque les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 sa fonction.", "L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field", "L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field", "L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field", "L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field", "L'interview de Darius Rochebin\nMichel Field"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Michel Field", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595667", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595667", "ece-7593147", "ece-7593132", "ece-7593100", "ece-7593060", "ece-7593016"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1511953", "durationSec": 3008, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Un ami embarrassant\n- L'arme fatale des jardiniers\n- Un si cher bonheur", "Ce sont deux des produits les plus vendus par les producteurs de pesticides. L\u2019un se retrouve dans les plantes d\u2019ornements que vous achetez dans les garden centers, l\u2019autre est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre canc\u00e9rog\u00e8ne mais est toujours d\u00e9vers\u00e9 dans nos parcs par de nombreuses communes romandes.", "Comme chaque semaine le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine vu avec le regard quelque peu caustique de mise au point. Cette semaine un avocat un peu las, une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale press\u00e9e de se lever, des policiers tr\u00e8s alertes et un chasseur/cueilleur/conseiller d\u2019\u00e9tat.", "C\u2019est la nouvelle tendance pour les chefs d\u2019entreprise. Faire appel \u00e0 un coache en bonheur pour leurs employ\u00e9s. Les \u00e9tudes montrent qu\u2019un salari\u00e9 heureux est beaucoup plus productif, cr\u00e9atif et loyal. De quoi faire r\u00eaver les patrons\u2026 et les employ\u00e9s.", "Le pouvoir turc multiplie les attaques contre la libert\u00e9 d\u2019expression ces derniers jours.  A Gen\u00e8ve, c\u2019est une affiche qui est dans la ligne de mire, en Allemagne un satiriste est la cible de poursuite et en Turquie on ne compte plus les arrestations et les expulsions.", "Le Parti socialiste plan sur une nouvelle version de la Suisse dans l\u2019Espace Economique Europ\u00e9en. Un interminable d\u00e9bat depuis qu\u2019en 1992 la Suisse a dit non, traumatisant du m\u00eame coup une g\u00e9n\u00e9ration de jeunes romands.", "Le pouvoir turc multiplie les attaques contre la libert\u00e9 d\u2019expression ces derniers jours.  A Gen\u00e8ve, c\u2019est une affiche qui est dans la ligne de mire, en Allemagne un satiriste est la cible de poursuite et en Turquie on ne compte plus les arrestations et les expulsions. Ce sont deux des produits les plus vendus par les producteurs de pesticides. L\u2019un se retrouve dans les plantes d\u2019ornements que vous achetez dans les garden centers, l\u2019autre est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre canc\u00e9rog\u00e8ne mais est toujours d\u00e9vers\u00e9 dans nos parcs par de nombreuses communes romandes. C\u2019est la nouvelle tendance pour les chefs d\u2019entreprise. Faire appel \u00e0 un coache en bonheur pour leurs employ\u00e9s. Les \u00e9tudes montrent qu\u2019un salari\u00e9 heureux est beaucoup plus productif, cr\u00e9atif et loyal. De quoi faire r\u00eaver les patrons\u2026 et les employ\u00e9s.", "- Un ami embarrassant\n- L'arme fatale des jardiniers\n- Un si cher bonheur", "- Un ami embarrassant\n- L'arme fatale des jardiniers\n- Un si cher bonheur", "- Un ami embarrassant\n- L'arme fatale des jardiniers\n- Un si cher bonheur"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Meurtres dans un jardin suisse", "C\u2019 est pas tous les jours dimanche", "Because I\u2019m happy", "En pire Ottoman", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "En pire Ottoman / Meurtres dans un jardin suisse / Because I\u2019m happy", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595650", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595650", "ece-7593134", "ece-7592994", "ece-7593452"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Charlie Chaplin: les ann\u00e9es suisses", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1504168", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "GRAND PRIX DE RUSSIE AUTOMOBILE", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TRIATHLON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SPORT DE MONTAGNE", "CYCLISME (LOISIR)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["VETTEL, SEBASTIAN", "ROSBERG, NICO", "NORMAN, MAGNUS", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1497851", "durationSec": 3112, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SOTCHI", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "LAUSANNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["ELFIC FRIBOURG", "HELIOS", "FC LUCERNE", "FC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Tour de Romandie: les moments forts en images de la 70e \u00e9dition", "Tour de Romandie: Nairo Quintana remporte la 70e \u00e9dition", "Football / Challenge League (31e j.): Lausanne-Sport \u2013 Chiasso (0-0) + tableau des r\u00e9sultats", "Tennis: le duo Wawrinka et Norman est fort en complicit\u00e9", "Tennis / WTA Rabat: Timea Bacsinszky remporte la finale face \u00e0 Marina Erakovic", "Hockey / Championnats du monde: la valeur de l'\u00e9quipe de Suisse devient plus claire", "Football / Super League (31e j.): Lugano \u2013 Lucerne (1-1)", "Les d\u00e9fis sportifs ne sont pas r\u00e9serv\u00e9s qu'aux professionnels", "Triathlon: portrait du jeune triathl\u00e8te vaudois Sylvain Fridelance", "Tour de Romandie: S\u00e9bastien Reichenbach est la r\u00e9v\u00e9lation suisse de ce tour", "Baskteball / Playoff: Elfic Fribourg \u2013 H\u00e9lios (56-67)", "Football / Super League (31e j.): St-Galle \u2013 Vaduz (1-3) et Thoune \u2013 Zurich (4-0)", "Tour de Romandie: reportage en immersion dans les coulisses du tour", "F1 / GP de Russie: Nico Rosberg remporte son 4e prix de la saison", "Football / Super League: le FC B\u00e2le s'assure un 7e titre de champion de Suisse", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595633", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Thurgovien Michael Albasini remporte quant \u00e0 lui l\u2019ultime \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les deux se pr\u00e9parent pour les grands matchs \u00e0 venir.", "Avec un score de 6-2 6-1, la Vaudoise a parfaitement ma\u00eetris\u00e9 le match.", "Avec deux victoires contre la Lettonie, l'\u00e9quipe de Suisse de Patrick Fischer semble bien partie pour les championnats.", "Portrait de trois personnes qui se sont lanc\u00e9es des d\u00e9fis.", "A 21 ans, il pratique le triathlon professionnel depuis 2 ans.", "Le jeune cycliste suisse est arriv\u00e9 11e.", "Les voitures et les motos sont toujours plus nombreuses aux c\u00f4t\u00e9s des cyclistes.", "Ils ont battu Sion 2 \u00e0 1."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BARBERIS, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595633", "ece-7595630", "ece-7593125"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ALIMENTATION"], "visualPersons": ["ALBASINI, MICHAEL", "WYSS, DANILO", "QUINTANA, NAIRO"], "id": "asset-1512106", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3345, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Gen\u00e8ve - Partie 2", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VALAIS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex cabine de commentateur puis Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Plateau", "name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUEDIN, Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Elise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593155"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2016 - 5e \u00e9tape : Ollon - Gen\u00e8ve ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1497840", "durationSec": 9893, "publicationDate": "2016-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n5\u00e8me \u00e9tape, Ollon - Gen\u00e8ve", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "En direct de Gen\u00e8ve.", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "5\u00e8me \u00e9tape: Autour du tour 2\u00e8me partie, en direct de Gen\u00e8ve", "5\u00e8me \u00e9tape: Autour du tour, 1\u00e8re partie en direct de Gen\u00e8ve", "Cyclisme, Tour de Romandie, 5\u00e8me \u00e9tape, Ollon - Gen\u00e8ve", "Interview du Thurgovien apr\u00e8s sa victoire", "la joie du Suisse sur le podium", "Michael Albasini (SUI) s\u2019impose sur le fil au bord du lac L\u00e9man"], "imageURL": "//www.rts.ch/7663212.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7593160", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex cabine commentateur", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex cabine commentateur", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Le kiosque \u00e0 musiques", "id": "sound-02163517-5DCB-409F-B9E1-343A06BCB7DA", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 musiques est \u00e0 la Cantine au champ-dessus \u00e0 Combremont-le-Petit (VD) \u00e0 l'occasion du Combremont'le son 2016 - Giron choral Broye-Vully qui se d\u00e9roule du 29 avril au 1er mai 2016.Animation: Jean-Marc Richard, r\u00e9alisation : Jean-Claude Renou, conseiller musical: Pierre Huwiler\r\n\r\n* Infotrafic: 11:25:31-11:25:54 / * Les soci\u00e9t\u00e9s participantes:Chor\u00e8ge, ensemble vocal de la Broye\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Impresario, quatuor de cuivres\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Van Woerden, duo fl\u00fbte de pan, guitare et chant\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fanfare de Combremont-le Grand\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L'Ochette Combremont-le-Petit, choeur mixte\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lucia Genilloud, accord\u00e9oniste", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 30.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 30.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-30T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-30T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652931", "ece-7652930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "MFP : L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-EEE2F95E-05FC-45E9-BD5D-7C2105D952CA", "durationSec": 725, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * L'Actualit\u00e9 francophone 18h Hockey : derniers pr\u00e9paratifs suisses avant les Mondiaux de Moscou\r\nHockey sur glace. Avant-dernier match de pr\u00e9paration de la Suisse avant son entr\u00e9e en lice, dans une semaine, aux Championnats du monde 2016 de Moscou et Saint-P\u00e9tersbourg...\r\nL'\u00e9quipe nationale affronte la Lettonie \u00e0 la patinoire du Littoral, \u00e0 Neuch\u00e2tel... Le coup d'envoi a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 17h45.\r\nAlain Th\u00e9voz, vous suivez cette rencontre. La Lettonie a donn\u00e9 hier soir beaucoup de fil \u00e0 retordre \u00e0 la Suisse.\r\nDirect Th\u00e9voz RNIS \r\n-\t\r\n-\t2\u00e8me match en deux jours face \u00e0 cette m\u00eame nation\r\n-\tUne nation que la Suisse aux Mondiaux de Moscou, le 11 mai prochain, avec - comme enjeu - une qualification pour les quarts de finale\r\n-\tHier soir, une \u00ab courte \u00bb victoire. 2 \u00e0 1 apr\u00e8s prolongation\r\n-\tBut du d\u00e9fenseur de Berne Eric Blum en prolongation \r\n-\tUne victoire sans convaincre face aux Lettons et leur gardien Merzlikins, portier du HC Lugano\r\n-\tCe soir, apr\u00e8s un tiers-temps, le score est de.\r\n-\tEquipe tr\u00e8s d\u00e9fensive\r\n-\tUn style que n'affectionne gu\u00e8re cette \u00e9quipe de Suisse qui, depuis des ann\u00e9es, pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9fier les meilleures nations, lorsqu'elle ne doit pas \u00ab faire \u00bb le jeu\r\n-\tDans l'optique des retrouvailles moscovites, il y a pas mal d'intox\r\n*********Que peut esp\u00e9rer cette \u00e9quipe de Suisse ? La finale et la m\u00e9daille d'argent aux Championnats du monde de Stockholm en 2013 restent dans les esprits. Les Helv\u00e8tes peuvent-ils r\u00e9\u00e9diter une telle performance ?\r\n-\tOui, mais.\r\n-\tEn 2013, tous les signaux \u00e9taient \u00ab au vert \u00bb\r\n-\tLa Suisse a d'abord \u00e9pingl\u00e9 les grandes nations. Les succ\u00e8s se sont encha\u00een\u00e9s. \r\n-\tUn esprit s'est forg\u00e9 au fil des matches\r\n-\tDurant son p\u00e9riple, \u00e0 Stockholm, la Suisse n'a perdu qu'un match : en finale, face \u00e0 la Su\u00e8de\r\n-\tUne telle performance, c'est possible mais cela reste un exploit. \r\n-\tIl faut se qualifier pour les quarts de finale, puis avoir un peu de chance qu'\u00e0 l'affiche. \r\n-\tL'ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 Ostrava, la Suisse \u00e9tait \u00ab tomb\u00e9e \u00bb sur le Canada, la meilleure nation, le futur champion du monde. Et cela \u00e9tait mission impossible. \r\n*********Alain, un mot sur le trio d'entra\u00eeneur. Un choix audacieux de la F\u00e9d\u00e9ration, qui a passablement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9.\r\n-\tPatrick Fischer, Felix Hollenstein et Reto von Arx.\r\n-\tCe n'\u00e9tait pas la premi\u00e8re option de la F\u00e9d\u00e9ration qui avait tent\u00e9 de d\u00e9baucher Kevin Schl\u00e4pfer, l'entra\u00eeneur du HC Bienne\r\n-\tPatrick Fischer : comme head coach, son exp\u00e9rience a termin\u00e9 en eau de boudin \u00e0 Lugano\r\n-\tFelix Hollenstein : il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions de Kloten \r\n-\tReto von Arx : depuis sa vir\u00e9e nocturne aux Jeux de Salt Lake City en 2002 et son exclusion du cadre national, il avait gard\u00e9 des rancours et avait d\u00e9clin\u00e9 toute s\u00e9lection. Il revient par la grande porte mais n'a aucune exp\u00e9rience\r\n-\tCe sont trois n\u00e9ophytes - \u00e0 un tel niveau - derri\u00e8re le banc d'une \u00e9quipe nationale. Patrick Fischer a \u00e9t\u00e9 adjoint de Sean Simpson notamment lors de la m\u00e9daille d'argent \u00e0 Stockhom. mais \r\n-\tLe pari est audacieux : il peut payer, il peut aussi tourner \u00e0 la catastrophe.\r\n-\tLes trois entra\u00eeneurs seront sous pression, de m\u00eame que les dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration. Ils devront rendre des comptes, idem pour les instances dirigeants. Encore plus, si cette exp\u00e9rience tourne au vinaigre. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, en direct de la patinoire du Littoral \u00e0 Neuch\u00e2tel. On vous retrouve d\u00e8s 19 heures dans \u00ab Sport Premi\u00e8re \u00bb pour la suite du match qui oppose la Suisse \u00e0 la Lettonie.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-04-30T18:47:00_mfp", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-B3DCDB77-9060-4ADA-849B-3992AED8CFAE", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sujets abord\u00e9s: Une mal\u00e9diction s'abat-elle sur le monde des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s? Comment expliquer cette h\u00e9catombe? Et que nous disent ces \u00e9motions qui nous assaillent lorsqu'une star tr\u00e9passe? L'amour fou d'un couple \u00e0 travers le regard de leur fils dans le premier roman \u00e0 succ\u00e8s d'Olivier Bourdeaut \"En Attendant Bojangles\" et flashback sur Steve McQueen, dont le film \"Le Mans\" critiqu\u00e9 \u00e0 sa sortie en 1971 pour la d\u00e9mesure des moyens d\u00e9ploy\u00e9s est aujourd'hui r\u00e9habilit\u00e9 et salu\u00e9.   \r\nAvec Anne-Laure Gannac, Lisbeth Koutchoumoff et Julien Comelli.\r\n\r\n* * Les sujets abord\u00e9s : Une mal\u00e9diction s'abat-elle sur le monde des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ? Comment expliquer cette h\u00e9catombe ? Et que nous disent ces \u00e9motions qui nous assaillent lorsqu'une star tr\u00e9passe ? L'amour fou d'un couple \u00e0 travers le regard de leur fils dans le premier roman \u00e0 succ\u00e8s d'Olivier Bourdeaut \" En Attendant Bojangles \" et flashback sur Steve McQueen, dont le film \"Le Mans \" critiqu\u00e9 \u00e0 sa sortie en 1971 pour la d\u00e9mesure des moyens d\u00e9ploy\u00e9s est aujourd'hui r\u00e9habilit\u00e9 et salu\u00e9.   \r\nAvec Anne-Laure Gannac, Lisbeth Koutchoumoff et Julien Comelli \r\nQui pleure-t-on quand on pleure une star ? \r\nDavid Bowie, Prince, Jean-Pierre Coffe, Jim Harrison, Estelle Balet, et cette semaine Billy Paul, le chanteur de \" Me and Mrs Jones \", l'\u00e9crivain Martin Gray... Toutes cat\u00e9gories confondues, ce sont l\u00e0 quelques-unes des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s mortes en 2016. Et nous ne sommes qu'en avril ! Pourquoi tant de personnalit\u00e9s qui disparaissent cette ann\u00e9e? Faut-il seulement croire au hasard, \u00e0 quelque mal\u00e9diction ou y a-t-il des causes rationnelles \u00e0 envisager? Et comment comprendre l'\u00e9motion qui envahit les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la plupart de ces disparitions? Qui pleure-t-on vraiment quand on pleure une star?\r\nPar Anne-Laure Gannac\r\n\u00c0 LIRE \r\n\" L'irr\u00e9versible et la nostalgie \", de Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch, \u00c9ditions Flammarion\r\nAmour fou\r\nC'est LA belle histoire de ce printemps: \" En attendant Bojangles \" premier roman d'Olivier Bourdeaut (\u00c9ditions Finitude). Un livre l\u00e9ger et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 en m\u00eame temps, comme la chanson de Nina Simone qui l'a inspir\u00e9: \" Mr Bojangles \". Comment rester digne malgr\u00e9 la maladie? Comment embrasser la vie quand elle vous mord? Comment rester debout quand la t\u00eate l\u00e2che? \" En attendant Bojangles \" aborde les questions de la folie et de la normalit\u00e9. C'est aussi un roman d'amour et une ode \u00e0 la vie, malgr\u00e9 la ruine qui guette, qui est l\u00e0.\r\nPar Lisbeth Koutchoumoff \r\nSteve McQueen : l'obsession du Mans\r\nActeur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Am\u00e9ricains durant les ann\u00e9es 60, Steve McQueen devient, \u00e0 la fin de la d\u00e9cennie, son propre producteur. Le but : amorcer des projets qui lui tiennent \u00e0 cour. \r\nLanc\u00e9 corps et \u00e2me dans ce qui restera comme le film ultime \u00e0 propos de course automobile, McQueen br\u00fblera, tel Icare, ses ailes avec \" Le Mans \", m\u00e9trage ambitieux rapidement devenu un projet pharaonique qui finira comme l'ouvre maudite de son initiateur. Ceci avant que l'effet bienveillant du temps ne donne raison \u00e0 celui que l'on surnommait The King of Cool.\r\nPar Julien Comelli\r\n\u00c0 VOIR (Blu-ray/DVD)\r\n\" Le Mans \",  fiction de Lee H. Katzin <http://www.imdb.com/name/nm0441914?ref_=tt_ov_dr>, CBS/Paramount                                                                                                     \" Steve McQueen : The Man & Le Mans \",  documentaire de John McKenna <http://www.allocine.fr/personne/fichepersonne_gen_cpersonne=184833.html> et Gabriel Clarke <http://www.allocine.fr/personne/fichepersonne_gen_cpersonne=428288.html>, Marco Polo Production", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s: Une mal\u00e9diction s\u02b9abat-elle sur le monde des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s? Comment expliquer cette h\u00e9catombe? Et que nous disent ces \u00e9motions qui nous assaillent lorsqu\u02b9une star tr\u00e9passe? L\u02b9amour fou d\u02b9un couple \u00e0 travers le regard de leur fils dans le premier roman \u00e0 succ\u00e8s d\u02b9Olivier Bourdeaut \"En Attendant Bojangles\" et flashback sur Steve McQueen, dont le film \"Le Mans\" critiqu\u00e9 \u00e0 sa sortie en 1971 pour la d\u00e9mesure des moyens d\u00e9ploy\u00e9s est aujourd\u02b9hui r\u00e9habilit\u00e9 et salu\u00e9.   \n\nAvec Anne-Laure Gannac, Lisbeth Koutchoumoff et Julien Comelli."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-04-30T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652947"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hugo Alfv\u00e9n (2/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9B1B86EF-154E-4FF1-9F7E-44992962E762", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alfv\u00e9n, Hugo"], "thematicThemes": ["peinture", "musique classique", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 30.04.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (2/3) / PDP_2016-04-30T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 30.04.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (2/3) / PDP_2016-04-30T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652648", "ece-7652647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-D855B446-5F12-4A56-B01E-3172086EB63F", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Olivier Schorderet. Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Olivier Schorderet. Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Olivier Schorderet. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-04-30T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tour de Romandie: 4e \u00e9tape d\u00e9cisive ce samedi", "id": "sound-7E0A1991-81FD-464C-9850-37092E600B35", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rick Verbrugghe, directeur sportif du coureur cycliste lucernois Mathias Frnak\r\nCe samedi a lieu la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie. Une \u00e9tape de montagne d\u00e9cisive, entre Conthey et Villars-sur-Ollon, sur pr\u00e8s de 173 km.\r\n\r\n* * Tour de Romandie: 4e \u00e9tape d\u00e9cisive ce samedi Cyclisme et le Tour de Romandie va vivre sa journ\u00e9e de v\u00e9rit\u00e9 aujourd'hui avec l'avant-derni\u00e8re \u00e9tape...qui comprend cinq Grand-Prix de la montagne, entre Conthey et Villars. \r\nA moins d'une surprise, la victoire se jouera entre  Nairo Quintana et  Thibaut Pinot, le Fran\u00e7ais, qui est revenu \u00e0 23 secondes du Colombien.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, vous \u00eates un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur ce Tour de Romandie. Il faudra encore patienter pour retrouver un Suisse dans le palmar\u00e8s...\r\nDIRECT avec son \u00e0 lancer de Lausanne\r\nLes Suisses ont gagn\u00e9 12 Tour de Romandie. Dont 5 dans les ann\u00e9es 90, avec Pascal Richard, Tony Rominger et Laurent Dufaux, le dernier en 1998. Cette ann\u00e9e, le mieux class\u00e9 est Mathias Frank, sixi\u00e8me \u00e0 une minute de Quintana. Le Lucernois est en forme, il avait peut-\u00eatre les jambes pour suivre le Colombien dans la mont\u00e9e sur Morgins, mais il n'a pas os\u00e9 prendre le risque de se faire exploser. N'est-ce pas pr\u00e9cis\u00e9ment cette audace qui lui manque pour devenir un grand coureur? J'ai pos\u00e9 la question \u00e0 son directeur sportif, Rick Verbrugghe...\r\n SON VERBRUGGHE 22''\r\nEt pourquoi pas cet apr\u00e8s-midi lors des deux mont\u00e9es sur La Barboleuse? Mathias Frank voudra peut-\u00eatre f\u00eater l'arriv\u00e9e imminente de son deuxi\u00e8me enfant. M\u00eame si on attend surtout un duel entre Quintana et Pinot, avec Zakarin en embuscade. Mais certains coureurs distanc\u00e9s  vont peut-\u00eatre en profiter pour partir de loin. On pense \u00e0 Christopher Froome ou \u00e0 TJ van Garderen. Avez Zakarin comme arbitre. Et sans doute le mauvais temps pour corser la dramaturgie.\r\nExtro: Les coureurs viennent de partir de Conthey. Les meilleurs devraient arriver \u00e0 Villars peu apr\u00e8s 17 heures. A suivre dans nos rendez-vous d'information et sur RTSDeux.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi a lieu la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie. Une \u00e9tape de montagne d\u00e9cisive, entre Conthey et Villars-sur-Ollon, sur pr\u00e8s de 173 km."], "alternativeTitle": ["Tour de Romandie: 4e \u00e9tape d\u00e9cisive ce samedi / 12H30_2016-04-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Philippe Vilain, \"La litt\u00e9rature sans id\u00e9al\"", "id": "sound-F1B790AA-5BA8-4C49-96F8-C1875F78839F", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La litt\u00e9rature est devenue un produit de consommation comme un autre, sans id\u00e9al, sans gr\u00e2ce, sans style. Constat lucide et clinique de Philippe Vilain, un \u00e9crivain qui ose tendre un miroir \u00e0 la litt\u00e9rature d'aujourd'hui.\r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le lundi 25 avril 2016 dans \"Vertigo\".\r\n\r\n* * La litt\u00e9rature est devenue un produit de consommation comme un autre, sans id\u00e9al, sans gr\u00e2ce, sans style. Constat lucide et clinique de Philippe Vilain, un \u00e9crivain qui ose tendre un miroir \u00e0 la litt\u00e9rature d'aujourd'hui.\r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le lundi 25 avril 2016 dans \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["La litt\u00e9rature est devenue un produit de consommation comme un autre, sans id\u00e9al, sans gr\u00e2ce, sans style. Constat lucide et clinique de Philippe Vilain, un \u00e9crivain qui ose tendre un miroir \u00e0 la litt\u00e9rature d\u02b9aujourd\u02b9hui.\n\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le lundi 25 avril 2016 dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Philippe Vilain, \"La litt\u00e9rature sans id\u00e9al\" / 69S_2016-04-30T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652945"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Bourgoin, des rencontres gla\u00e7antes", "id": "sound-7BEC22A1-148D-430E-9BC9-9EA3CA7E59BB", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En plein Salon du livre de Gen\u00e8ve, nous vous proposons une rencontre avec une des plumes les plus gla\u00e7antes de passage \u00e0 Palexpo. St\u00e9phane Bourgoin s'est fait une sp\u00e9cialit\u00e9 des tueurs en s\u00e9rie. Il est all\u00e9 les rencontrer dans le monde entier pour tenter de comprendre ce qui a enclench\u00e9 cette terrible dynamique de meurtres en s\u00e9rie.\r\n\r\n* * Des rencontres gla\u00e7antes \r\nEn plein salon du livre de Geneve, nous vous proposons une rencontre avec une des plumes les plus gla\u00e7antes de passage \u00e0 Palexpo. Stephane Bourgoin s'est fait une sp\u00e9cialit\u00e9 des tueurs en s\u00e9rie. Il est all\u00e9 les rencontrer dans le monde entier pour tenter de comprendre ce qui a enclench\u00e9 cette terrible dynamique de meurtres en s\u00e9rie. \r\nY a-t-il des points communs entre tous ces auteurs, quelles sont leurs histoires ?... quels liens a-t-il pu tisser avec ces individus hors norme ? Autant de questions et d'autres que nous aborderons avec notre invit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 30.04.2016", "Egosyst\u00e8me du 30.04.2016", "St\u00e9phane Bourgoin, des rencontres gla\u00e7antes   / EGO_2016-04-30T13:03:45_egosysteme", "St\u00e9phane Bourgoin, des rencontres gla\u00e7antes   / EGO_2016-04-30T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["En plein Salon du livre de Gen\u00e8ve, nous vous proposons une rencontre avec une des plumes les plus gla\u00e7antes de passage \u00e0 Palexpo. St\u00e9phane Bourgoin s\u2019est fait une sp\u00e9cialit\u00e9 des tueurs en s\u00e9rie. Il est all\u00e9 les rencontrer dans le monde entier pour tenter de comprendre ce qui a enclench\u00e9 cette terrible dynamique de meurtres en s\u00e9rie.", "En plein Salon du livre de Gen\u00e8ve, nous vous proposons une rencontre avec une des plumes les plus gla\u00e7antes de passage \u00e0 Palexpo. St\u00e9phane Bourgoin s\u2019est fait une sp\u00e9cialit\u00e9 des tueurs en s\u00e9rie. Il est all\u00e9 les rencontrer dans le monde entier pour tenter de comprendre ce qui a enclench\u00e9 cette terrible dynamique de meurtres en s\u00e9rie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652898", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur", "name": "Bourgoin, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652898", "ece-7652897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech : - Kim Dotcom annonce la fin de \"Mega\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82056EAE-9F57-4152-8DD6-5B76B4367787", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Kim Dotcom annonce la fin de \"Mega\"\r\n- Bitdefender: un vaccin contre Petya\r\n- Apple lance la location d'iPhone", "alternativeExcerpt": ["- Kim Dotcom annonce la fin de \"Mega\"\n- Bitdefender: un vaccin contre Petya\n- Apple lance la location d'iPhone"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2016-04-30T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Sophie Roselli, enqu\u00eate sur le parcours du combattant", "id": "sound-4A4D1A51-7A3E-4ECD-B0E3-5C4A9AD36879", "durationSec": 590, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roselli, Sophie\r\nSophie Roselli, journaliste de la Tribune de Gen\u00e8ve, remporte le Swiss Press Print 2016 pour une enqu\u00eate men\u00e9e sur le parcours d'un Genevois devenu combattant djihadiste en Syrie. Trois mois d'enqu\u00eate minutieuse, des dizaines de t\u00e9moignages recueillis.", "alternativeExcerpt": ["Sophie Roselli, journaliste de la Tribune de Gen\u00e8ve, remporte le Swiss Press Print 2016 pour une enqu\u00eate men\u00e9e sur le parcours d\u02b9un Genevois devenu combattant djihadiste en Syrie. Trois mois d\u02b9enqu\u00eate minutieuse, des dizaines de t\u00e9moignages recueillis."], "alternativeTitle": ["Sophie Roselli, enqu\u00eate sur le parcours du combattant / MED_2016-04-30T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7652980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Chris Froome vainqueur de la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie", "id": "sound-C46C017D-42F8-4BF5-A65B-B346B9D00A24", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chris Froome, coureur cycliste britannique;Richard Chassot, directeur du Tour de Romandie cycliste\r\nLe Britannique Chris Froome a remport\u00e9 la grande \u00e9tape de montagne du Tour de Romandie ce samedi \u00e0 Villars-sur-Ollon. Le Colombien Nairo Quintana a conserv\u00e9 le maillot jaune de leader, qu'il devrait encore conserver dimanche \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Chris Froome vainqueur de la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie 18h Cyclisme : Tour de Romandie\r\nEn cyclisme, le britannique Chris Froome a remport\u00e9 LA grande \u00e9tape de montagne du Tour de Romandie cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Villars-sur-Ollon.  Le colombien Na\u00efro Quintana a conserv\u00e9 le maillot jaune de leader, qu'il devrait conserver, sans incident, demain \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous avez suivi ce Tour, parlons de l'\u00e9tape tout d'abord. Elle a tenu ses promesses ?\r\nDans l'absolu, le passionn\u00e9 de cyclisme vous dirait qu'il aurait aim\u00e9 voir une attaque de loin, tr\u00e8s loin des adversaires du colombien, mais ce genre de coup d'\u00e9clat est rarissime dans le cyclisme.  On s'attendait donc \u00e0 une explication dans la deuxi\u00e8me des deux mont\u00e9es vers Villars et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas. \r\nDans l'ordre. Chris Froome et l'am\u00e9ricain Tejay Van Garderen ont attaqu\u00e9 dans la premi\u00e8re des deux mont\u00e9es finales.   Froome pour l'honneur lui qui pointait \u00e0 plus de 18 minutes suite \u00e0 l'\u00e9tape de Morgins et Van Garderen pour essayer de revenir sur le podium du g\u00e9n\u00e9ral. Les deux hommes n'ont jamais pu creuser un \u00e9cart d\u00e9passant les 45 - 50 secondes.   Et le britanique est venu remporter une victoire qu'on peut imaginer importante apr\u00e8s sa crevaison dans l'\u00e9tape de Morgins, il avait laiss\u00e9 all\u00e9 la course, renon\u00e7ant \u00e0 laisser des forces pour revenir.  Froome qui avait critiqu\u00e9 l'organisation lors du prolgue de la Chaux-de-Fonds... lui qui avait couru sous la neige.  Froome qui semblait moins concern\u00e9 cette ann\u00e9e par ce Tour.  Victoire importante.    ou presque, il l'a dit sur le plateau de la RTS. \r\nSON \r\nParce qu'une victoire dans une course du world tour. avec un plateau aussi relev\u00e9, est toujours compliqu\u00e9e.  de quoi donc avoir le sourrir.\r\nSON 2 \r\nEt, pour la victoire final, le fran\u00e7ais Thibaut Pinot a essay\u00e9, \u00e0 plusieurs reprises, d'attaquer, de provoquer la d\u00e9faillance du maillot jaune, mais Na\u00efro Quintana a chaque fois, et sans probl\u00e8me r\u00e9pondu aux attaques.  En toute logique, il inscrira son nom au palmares du Tour de Romandie, aux c\u00f4t\u00e9s de Chris Froome, Bradley Wiggins, Cadel Evans ou Roman Kreuziger, et bien avant eux Bernard Hinault ou Eddy Merckx.  \r\nUn palmares qui prouve l'importance de la boucle romande dans le calendrier et qui r\u00e9jouit son directeur Richard Chassot\r\nSON \r\nle niveau est \u00e9lev\u00e9 et les coureurs de pointes sont proches les uns des autres\r\n****Mais toujours pas de Suisse \u00e0 ce palmares depuis Laurent Dufaux en 1998..\r\nIl y en avait un qui pouvait esp\u00e9rer figurer sur le podium, il s'agit de Mathias Frank de l'\u00e9quipe IAM. mais il a h\u00e9sit\u00e9 un petite seconde lorsque Quintana a attaqu\u00e9 \u00e0 Morgins, il n'a pas os\u00e9, craignant la d\u00e9faillance et aujourd'hui, il n'a pu que suivre le rythme, tr\u00e8s vite esseul\u00e9, sans co\u00e9quipier, dans le groupe des meilleurs, il a perdu le contact \u00e0 8 kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e et terminera huiti\u00e8me \u00e0 1 minutes 16. Mais LE suisse qui s'est mis en \u00e9vidence est S\u00e9bastien Reichenbach.  Il est le dernier \u00e0 devoir accompagner Thibault Pino en montagne, mais en plus, lorsque son leader est lanc\u00e9 pour le final. il r\u00e9siste et termine, par exemple aujourd'hui \u00e0 11 seconde.  il est 12\u00e8me au g\u00e9n\u00e9ral.  Il confirme tout le bien que l'\u00e9quipe FDJ pense de lui et sera de l'aventure du Tour de France avec Thibault Pinot et sans doute aussi avec Steve Morabito, capitaine de route de cette \u00e9quipe. \r\nEt justement, Patrick, on vous retrouve en direct de Martigny dans Sport Premi\u00e8re.  en direct du Motel des Sport, l\u00e0 o\u00f9 loge l'\u00e9quipe FDJ.  on entendra ces coureurs tout \u00e0 l'heure.", "alternativeExcerpt": ["Le Britannique Chris Froome a remport\u00e9 la grande \u00e9tape de montagne du Tour de Romandie ce samedi \u00e0 Villars-sur-Ollon. Le Colombien Nairo Quintana a conserv\u00e9 le maillot jaune de leader, qu\u2019il devrait encore conserver dimanche \u00e0 l\u2019issue de la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Chris Froome vainqueur de la 4e \u00e9tape du Tour de Romandie  / FOR_2016-04-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670475"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "FestiGeek 4e \u00e9dition", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC32C6B1-441B-46CE-BA89-1608ABF7893A", "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" re\u00e7oit les organisateurs de FestiGeek: tout un week-end de gaming, du 6 au 8 mai 2016, dans les murs de la Haute Ecole d'ing\u00e9nierie d'Yverdon-les-Bains.\r\nAu programme: Des championnats \"Super Smash Bros\", et une Lan Party de 150 places, pour une comp\u00e9tition de eSport.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" re\u00e7oit les organisateurs de FestiGeek: tout un week-end de gaming, du 6 au 8 mai 2016, dans les murs de la Haute Ecole d\u2019ing\u00e9nierie d\u2019Yverdon-les-Bains.\n\nAu programme: Des championnats \"Super Smash Bros\", et une Lan Party de 150 places, pour une comp\u00e9tition de eSport."], "alternativeTitle": ["FestiGeek 4e \u00e9dition / PB_2016-04-30T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti Alternative pour l'Allemagne conna\u00eet un congr\u00e8s mouvement\u00e9 \u00e0 Stuttgart", "id": "sound-1A99860A-91E7-46EA-BB61-17C4FEEA2F01", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lars Unich, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Brandebourg\r\nLe congr\u00e8s du parti de droite populiste Alternative pour l'Allemagne (AfD) a connu un d\u00e9but mouvement\u00e9 ce samedi matin Stuttgart. Plusieurs centaines de manifestants ont notamment tent\u00e9 de bloquer l'acc\u00e8s au b\u00e2timent. Le parti doit adopter dans la journ\u00e9e diff\u00e9rentes motions anti-islam.\r\n\r\n* * Le parti Alternative pour l'Allemagne conna\u00eet un congr\u00e8s mouvement\u00e9 \u00e0 Stuttgart En Allemagne :\r\nLe congr\u00e8s du parti Alternative pour l'Allemagne, parti de droite populiste, a connu un d\u00e9but mouvement\u00e9 ce matin \u00e0 8h \u00e0 Stuttgart.\r\nPlusieurs centaines de manifestants ont tent\u00e9 de bloquer l'acc\u00e8s au batiment.\r\n400 d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 interpll\u00e9s apr\u00e8s des altercations avec les forces de l'ordre.\r\nLe parti doit adopter dans la journ\u00e9e, diff\u00e9rentes motions anti-islam, Blandine Milcent....Vous assistez \u00e0 ce congr\u00e8s...", "alternativeExcerpt": ["Le congr\u00e8s du parti de droite populiste Alternative pour l'Allemagne (AfD) a connu un d\u00e9but mouvement\u00e9 ce samedi matin Stuttgart. Plusieurs centaines de manifestants ont notamment tent\u00e9 de bloquer l'acc\u00e8s au b\u00e2timent. Le parti doit adopter dans la journ\u00e9e diff\u00e9rentes motions anti-islam."], "alternativeTitle": ["Le parti Alternative pour l'Allemagne conna\u00eet un congr\u00e8s mouvement\u00e9 \u00e0 Stuttgart / 12H30_2016-04-30T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FC B\u00e2le tout proche de remporter le championnat de Super League", "id": "sound-83EB66B9-3031-4AB5-9550-18348BA84F87", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion joue ce samedi soir au Parc St-Jacques, face \u00e0 B\u00e2le. En cas de victoire des Rh\u00e9nans, B\u00e2le pourrait \u00eatre titr\u00e9 pour la 7e fois de rang en Super League.\r\n\r\n* * Le FC B\u00e2le tout proche de remporter le championnat de Super League 18h Football : nouvelle cons\u00e9cration pour le FC B\u00e2le\r\nSion joue ce soir \u00e0 20h00 au Parc St-Jacques face \u00e0 B\u00e2le . \r\nLe FC B\u00e2le qui pourrait \u00eatre titr\u00e9 pour la 19e fois de son histoire \u00e0 l'issue de cette rencontre. \r\nBernardin Allemann, les Rh\u00e9nans comptent bien vivre leur grand soir...\r\ndirect RNIS \r\n****Est-ce que le public b\u00e2lois commence \u00e0 \u00eatre blas\u00e9 par cette succession de titres de champion de Suisse? \r\n****On ne va pas oublier le FC Sion qui a plusieurs raisons de bien faire ce soir face \u00e0 B\u00e2le! \r\nExtro\r\nCoup d'envoi de ce match entre B\u00e2le et Sion \u00e0 20h00. A suivre dans Sport 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion joue ce samedi soir au Parc St-Jacques, face \u00e0 B\u00e2le. En cas de victoire des Rh\u00e9nans, B\u00e2le pourrait \u00eatre titr\u00e9 pour la 7e fois de rang en Super League."], "alternativeTitle": ["Le FC B\u00e2le tout proche de remporter le championnat de Super League / FOR_2016-04-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Investigation d'un malaise journalistique", "id": "sound-D822FC20-04E6-4D8B-ABB6-1BBC67C21E61", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe raz de mar\u00e9e des scoops Panama Papers diffus\u00e9s r\u00e9cemment par la presse mondiale laissent perplexes. Perplexit\u00e9 au regard du volume, perplexit\u00e9 au regard de leurs exploitations. Journalisme d'investigation ou journalisme de fracturation? Pratiques nouvelles? Surench\u00e8re m\u00e9diatique? \r\nAvec Pierre-Fran\u00e7ois Chatton, journaliste, directeur de l'information RTS, Serge Gumy, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 \u00e0 Fribourg et Christian L\u00fcscher, avocat, Conseiller national genevois PLR.", "alternativeExcerpt": ["Le raz de mar\u00e9e des scoops Panama Papers diffus\u00e9s r\u00e9cemment par la presse mondiale laissent perplexes. Perplexit\u00e9 au regard du volume, perplexit\u00e9 au regard de leurs exploitations. Journalisme d\u02b9investigation ou journalisme de fracturation? Pratiques nouvelles? Surench\u00e8re m\u00e9diatique? \n\nAvec Pierre-Fran\u00e7ois Chatton, journaliste, directeur de l\u02b9information RTS, Serge Gumy, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 \u00e0 Fribourg et Christian L\u00fcscher, avocat, Conseiller national genevois PLR."], "alternativeTitle": ["Investigation d'un malaise journalistique / MED_2016-04-30T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "variantIds": ["ece-7652978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68C87DA6-65E5-49D3-9298-BEA30EAAA370", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-04-30T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Darknet: plong\u00e9e en eaux troubles, mais pas que", "id": "sound-D09E992D-EDEE-405B-8705-76AF3D2A860F", "durationSec": 1408, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jaquet-Chiffelle, David-Olivier;Rossy, Quentin\r\nCertains y voient une formidable plateforme de libert\u00e9 d'expression. D'autres expliquent que des criminels d'un genre nouveau y prosp\u00e8rent. Mais c'est quoi, exactement, le \"dark net\", le c\u00f4t\u00e9 obscur de l'internet. cette immense zone du web o\u00f9 l'immense majorit\u00e9 des internautes ne va jamais? Serait-ce l'\u00e9quivalent d'un quartier malfam\u00e9 d'une grande ville? Ou plut\u00f4t le dernier bastion des libres penseurs? Plong\u00e9e en eaux troubles, o\u00f9 se c\u00f4toient trafiquants d'enfants, d'armes ou de drogues. mais aussi lanceurs d'alerte et revue litt\u00e9raire.  \r\nAvec nos deux chroniqueurs St\u00e9phane Laurenceau et Didier Bonvin en compagnie de Jacques-Olivier Jaquet-Chiffelle, professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9 et en identit\u00e9 num\u00e9rique, et Quentin Rossy, professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste en analyse criminelle.", "alternativeExcerpt": ["Certains y voient une formidable plateforme de libert\u00e9 d'expression. D'autres expliquent que des criminels d'un genre nouveau y prosp\u00e8rent. Mais c'est quoi, exactement, le \"dark net\", le c\u00f4t\u00e9 obscur de l'internet\u2026 cette immense zone du web o\u00f9 l'immense majorit\u00e9 des internautes ne va jamais? Serait-ce l'\u00e9quivalent d'un quartier malfam\u00e9 d'une grande ville? Ou plut\u00f4t le dernier bastion des libres penseurs? Plong\u00e9e en eaux troubles, o\u00f9 se c\u00f4toient trafiquants d'enfants, d'armes ou de drogues\u2026 mais aussi lanceurs d'alerte et revue litt\u00e9raire.  \n\nAvec nos deux chroniqueurs St\u00e9phane Laurenceau et Didier Bonvin en compagnie de Jacques-Olivier Jaquet-Chiffelle, professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9 et en identit\u00e9 num\u00e9rique, et Quentin Rossy, professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste en analyse criminelle."], "alternativeTitle": ["Darknet: plong\u00e9e en eaux troubles, mais pas que / 69S_2016-04-30T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7652946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Z\u00fcrich innove dans la lutte anti-graffiti", "id": "sound-92DC44B9-0C5B-4A35-845C-71FD2E4A4B7A", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nAfin de lutter contre les d\u00e9pr\u00e9dations des monuments publics et des b\u00e2timents priv\u00e9s, Zurich s'est dot\u00e9 d'une cellule anti-graffiti. \u00c0 sa t\u00eate, Priska Rast d\u00e9veloppe depuis 2011 un produit qui pr\u00e9munit les surfaces des assauts des graffeurs. L'Aravel emp\u00eacherait les couleurs de se fixer. Avec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nZ\u00fcrich innove dans la lutte anti-graffiti\r\nAfin de lutter contre les d\u00e9pr\u00e9dations des monuments publics et des b\u00e2timents priv\u00e9s, Zurich s'est dot\u00e9 d'une cellule anti-graffiti. \u00c0 sa t\u00eate, Priska Rast d\u00e9veloppe depuis 2011 un produit qui pr\u00e9munit les surfaces des assauts des graffeurs. L'Aravel emp\u00eacherait les couleurs de se fixer. Le produit sera commercialis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 et promet - \u00e0 Z\u00fcrich et \u00e0 toutes les autres villes int\u00e9ress\u00e9es - une \u00e9conomie cons\u00e9quente de frais de maintenance et de restauration des fa\u00e7ades urbaines.\r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nAfin de lutter contre les d\u00e9pr\u00e9dations des monuments publics et des b\u00e2timents priv\u00e9s, Zurich s\u02b9est dot\u00e9 d\u02b9une cellule anti-graffiti. \u00c0 sa t\u00eate, Priska Rast d\u00e9veloppe depuis 2011 un produit qui pr\u00e9munit les surfaces des assauts des graffeurs. L\u02b9Aravel emp\u00eacherait les couleurs de se fixer. Avec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande"], "alternativeTitle": ["Z\u00fcrich innove dans la lutte anti-graffiti / 69S_2016-04-30T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Les migrations environnementales", "id": "sound-483F12D1-5B1F-4D1B-A9A3-5EE232D149F1", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ionesco, Dina\r\nAujourd'hui, un humain sur 7 est un migrant, la pauvret\u00e9 et la guerre sont les raisons les plus connues de ces mouvements migratoires.\r\nN\u00e9anmoins, les facteurs environnementaux prennent une importance toujours plus grande. \r\nQu'en sera-t-il demain?\r\n\r\nDans l'histoire de l'humanit\u00e9, la migration a \u00e9t\u00e9 principalement environnementale: de la fuite de la M\u00e9sopotamie vers l'Europe il y a 50'000 ans, \u00e0 la famine Irlandaise des ann\u00e9es 1850, c'est toujours une agriculture devenue difficile ou impossible (pour des raisons environnementales) qui \u00e9tait le moteur migratoire.Le 20e si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une acc\u00e9l\u00e9ration des migrations mais leurs causes ont vari\u00e9. Avec les changements climatiques, de nombreuses questions se posent sur l'importance que prendra, dans les ann\u00e9es qui viennent, la migration environnementale. C'est le sujet de recherche de Dina Ionesco, cheffe de la division Migration, environnement et changement climatique \u00e0 l'Organisation Internationale pour la Migration (OIM) dont le si\u00e8ge est \u00e0 Gen\u00e8ve. Dina Ionesco est coauteure de l'Atlas des migrations environnementales (aux \u00e9ditions SciencePo). Elle est l'invit\u00e9e de Prise de terre au micro d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui, un humain sur 7 est un migrant, la pauvret\u00e9 et la guerre sont les raisons les plus connues de ces mouvements migratoires.\n\nN\u00e9anmoins, les facteurs environnementaux prennent une importance toujours plus grande. \nQu\u2019en sera-t-il demain?"], "alternativeTitle": ["Les migrations environnementales / PDT_2016-04-30T10:08:45_dossier", "Prise de terre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "variantIds": ["ece-7652975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-905A00C2-116D-405A-A825-6BEDADD68EA7", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\n- Sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre homme de lettres Bernard Pivot \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"Vertigo\". Il nous a \u00e9rig\u00e9 un exemple vertical pour exprimer son amour de la langue fran\u00e7aise\r\n- Dans l'\u00e9mission \"On en parle\", la sexologue Patricia Anex nous apprenait que les femmes aussi peuvent souffrir \"d'\u00e9jaculation pr\u00e9coce \"\r\n- La virilit\u00e9 est-elle en danger? C'est la question qui nous a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par \"Vacarme\" toute cette semaine. L'un des points soulev\u00e9s a \u00e9t\u00e9 celui des hommes qui subissent une p\u00e9noplastie, une op\u00e9ration pour augmenter la taille de leur p\u00e9nis. Mais pourquoi une telle d\u00e9marche? La r\u00e9ponse du Dr Marc Abecassis, chirurgien de l'intime\r\n- Enfin dans \"Les beaux parleurs\", on a ressorti une d\u00e9claration du conseiller d'\u00c9tat valaisan Oskar Freisinger, victime ou coupable d'une association d'id\u00e9es malheureuse...\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\n- Sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre homme de lettres Bernard Pivot \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"Vertigo\". Il nous a \u00e9rig\u00e9 un exemple vertical pour exprimer son amour de la langue fran\u00e7aise\r\n- Dans l'\u00e9mission \"On en parle\", la sexologue Patricia Anex nous apprenait que les femmes aussi peuvent souffrir \"d'\u00e9jaculation pr\u00e9coce \"\r\n- La virilit\u00e9 est-elle en danger? C'est la question qui nous a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par \"Vacarme\" toute cette semaine. L'un des points soulev\u00e9s a \u00e9t\u00e9 celui des hommes qui subissent une p\u00e9noplastie, une op\u00e9ration pour augmenter la taille de leur p\u00e9nis. Mais pourquoi une telle d\u00e9marche? La r\u00e9ponse du Dr Marc Abecassis, chirurgien de l'intime\r\n- Enfin dans \"Les beaux parleurs\", on a ressorti une d\u00e9claration du conseiller d'\u00c9tat valaisan Oskar Freisinger, victime ou coupable d'une association d'id\u00e9es malheureuse...\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\n- Sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre homme de lettres Bernard Pivot \u00e9tait l\u02b9invit\u00e9 de \"Vertigo\". Il nous a \u00e9rig\u00e9 un exemple vertical pour exprimer son amour de la langue fran\u00e7aise\n- Dans l\u02b9\u00e9mission \"On en parle\", la sexologue Patricia Anex nous apprenait que les femmes aussi peuvent souffrir \"d\u02b9\u00e9jaculation pr\u00e9coce \"\n- La virilit\u00e9 est-elle en danger? C\u02b9est la question qui nous a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par \"Vacarme\" toute cette semaine. L\u02b9un des points soulev\u00e9s a \u00e9t\u00e9 celui des hommes qui subissent une p\u00e9noplastie, une op\u00e9ration pour augmenter la taille de leur p\u00e9nis. Mais pourquoi une telle d\u00e9marche? La r\u00e9ponse du Dr Marc Abecassis, chirurgien de l\u02b9intime\n- Enfin dans \"Les beaux parleurs\", on a ressorti une d\u00e9claration du conseiller d\u02b9\u00c9tat valaisan Oskar Freisinger, victime ou coupable d\u02b9une association d\u02b9id\u00e9es malheureuse...\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-04-30T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7675525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-0E49D863-FA8F-4D00-879D-253AB1985543", "durationSec": 342, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable.\r\nCette semaine, il nous pr\u00e9sente la semaine d'action \"Break free\" du 4 au 15 mai  2016, une vague mondiale de r\u00e9sistance pour laisser le charbon, le p\u00e9trole et le gaz sous terre.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable.\n\nCette semaine, il nous pr\u00e9sente la semaine d\u2019action \"Break free\" du 4 au 15 mai  2016, une vague mondiale de r\u00e9sistance pour laisser le charbon, le p\u00e9trole et le gaz sous terre."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-04-30T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Revue Durable,r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable", "name": "Mirenowicz, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web : - The Great Wall of Logitech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64EA3C6D-1442-4CC7-B51B-2553DC3F22D3", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- The Great Wall of Logitech\r\n- What happens in an internet minute?\r\n- Awesome Lego Train Set", "alternativeExcerpt": ["- The Great Wall of Logitech\n\n- What happens in an internet minute?\n\n- Awesome Lego Train Set"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2016-04-30T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652707"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Hitman Episode 2: Mamma Mia!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEADE17C-C157-4735-A7D9-123DA40858EB", "durationSec": 290, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'agent 47 s'offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\r\n(PC - PS4 - XBOX ONE)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019agent 47 s\u2019offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Hitman Episode 2: Mamma Mia! / PB_2016-04-30T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Eric Stauffer r\u00e9agit \u00e0 sa non-\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du MCG \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-2512C5FB-9C4C-4893-BF50-3E045FA3DE9B", "durationSec": 553, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ana Roch, pdte du MCG\r\nNouveau d\u00e9part ou d\u00e9but de la fin pour le Mouvement citoyen genevois (MCG)? C'est la question du jour \u00e0 Gen\u00e8ve, au lendemain de l'\u00e9viction du leader historique du parti, Eric Stauffer. Vendredi soir, c'est la conseill\u00e8re municipale de Vernier Ana Roch qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence. Interview d'Eric Stauffer.\r\n\r\n* * Eric Stauffer r\u00e9agit \u00e0 sa non-\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du MCG \u00e0 Gen\u00e8ve 18h Gen\u00e8ve : le MCG tourne la page Stauffer\r\nNouveau d\u00e9part ou d\u00e9but de la fin pour le Mouvement Citoyens genevois ?...\r\nC'est la question du jour \u00e0 Gen\u00e8ve, au lendemain de l'\u00e9viction du leader historique du parti, Eric Stauffer...\r\nCelui-ci voulait reprendre la pr\u00e9sidence du mouvement qu'il avait co-fond\u00e9 en 2005...\r\nMais coup de th\u00e9\u00e2tre hier soir lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du MCG : c'est la conseill\u00e8re municipale de Vernier Ana Roch, beaucoup moins connue du grand public, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence, \u00e0 une voix pr\u00e8s...\r\nEric Stauffer a aussit\u00f4t annonc\u00e9 son retrait du parti et de la vie politique, tandis que parmi ses proches, certains en appellent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un nouveau parti, une sorte de \"MCG Canal historique\". \r\nAlors quel avenir pour le MCG, 2e parti du canton, et quel avenir aussi pour son d\u00e9sormais ex-tribun Eric Stauffer ?...\r\nOn va en parler avec le principal int\u00e9ress\u00e9... Bonsoir Eric Stauffer... \r\nJe vous propose d'entendre Ana Roch, la nouvelle pr\u00e9sidente, donc, du mouvement... Mathieu Cupelin l'a jointe tout \u00e0 l'heure. Il lui a demand\u00e9 comment elle avait r\u00e9ussi \u00e0 faire la diff\u00e9rence et s'il ne s'agissait pas l\u00e0 d'un putsch contre les leaders historiques du parti... Ana Roch...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Nouveau d\u00e9part ou d\u00e9but de la fin pour le Mouvement citoyen genevois (MCG)? C'est la question du jour \u00e0 Gen\u00e8ve, au lendemain de l'\u00e9viction du leader historique du parti, Eric Stauffer. Vendredi soir, c'est la conseill\u00e8re municipale de Vernier Ana Roch qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence. Interview d'Eric Stauffer."], "alternativeTitle": ["Eric Stauffer r\u00e9agit \u00e0 sa non-\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du MCG \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2016-04-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito", "id": "sound-F6B5CB2C-B1C3-4B80-831E-3EE303CC462A", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin.      Chaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Football, mensonges et m\u00e9galos \r\nBonjour, je vais d\u00e9clarer tout de suite mes int\u00e9r\u00eats. J'aime le football et je suis un supporter inv\u00e9t\u00e9r\u00e9 du Lausanne-Sport. Alors je suis \u00e9videmment heureux ce matin car mon club va retrouver l'\u00e9lite du football suisse, mais triste aussi parce que cette semaine le FC Bienne a succomb\u00e9. Un club et une ville qui avait tout pour bien faire, avec un nouveau stade et une \u00e9quipe attractive. mais le pr\u00e9sident du FC Bienne, le fourbe avocat zurichois Carlo H\u00e4feli, a tout pr\u00e9cipit\u00e9 dans le chaos et le tragi-comique. \r\nLe mal cette fois n'est pas incarn\u00e9 par un barbouze tch\u00e9tch\u00e8ne \u00e0 la t\u00eate de l'emploi comme Tchagaiev, dont on a appris que l'ardoise laiss\u00e9e apr\u00e8s la faillite de Xamax s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 30 millions de francs., ni par un pignoufle mythomane comme Marc Roger, mais bien par un avocat pur \" Bahnofstrasse \". Carlo H\u00e4feli, par ailleurs - c'est risible -  \u00e9galement pr\u00e9sident de l'organisation caritative d'aide aux victimes Weisser Ring. s'est offert pour une bouch\u00e9e de pain le FC Bienne pour assouvir sans doute ses r\u00eaves de notori\u00e9t\u00e9. Certains avaient d\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 un sourcil quand il parlait en d\u00e9but de saison de Ligue des Champions. Bref en fin de compte et apr\u00e8s de multiples pantalonnades, le club a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du championnat et la faillite in\u00e9vitable.\r\nEt pourtant, apr\u00e8s les faillites pr\u00e9c\u00e9dentes, les instances du football suisse ont durci les conditions et augmenter les contr\u00f4les. Visiblement cela ne permet pas d'\u00e9viter les m\u00e9saventures. Et les prochaines sont annonc\u00e9es : que se passera-t-il quand le milliardaire turc qui s'est achet\u00e9 le FC Wil en aura marre de sa danseuse saint-galloise?  \r\nLe football, \u00e0 n'importe quel niveau, attire les convoitises de personnalit\u00e9s passionn\u00e9es, pour le mieux, avide de pouvoir ou de reconnaissance \u00e9gotique pour le pire. Visiblement les r\u00e8gles actuelles du football  ne permettent pas de se pr\u00e9munir contre les d\u00e9rapages. Peut-\u00eatre faudrait-il s'inspirer de l'Allemagne o\u00f9 les investisseurs ne peuvent pas d\u00e9tenir plus de 49% des parts d'un club. La majorit\u00e9 doit obligatoirement appartenir \u00e0 une association \u00e0 but non-lucratif. La sant\u00e9 \u00e9clatante du football allemand tendrait \u00e0 prouver que c'est une piste \u00e0 suivre. Pour \u00e9viter de nouveaux hors-jeu path\u00e9tiques. \r\nPar Jean-Marc B\u00e9guin     \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2016-04-30T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: duel Suisse-Lettonie \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-FAC54417-FFFC-4AB5-8BF7-0C740EC01C18", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse affronte ce samedi soir la Lettonie \u00e0 la patinoire du Littoral, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il s'agit de l'avant-dernier match de pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe nationale avant son entr\u00e9e en lice, dans une semaine, aux championnats du monde 2016 de Moscou et Saint-P\u00e9tersbourg.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: duel Suisse-Lettonie \u00e0 Neuch\u00e2tel 18h Hockey : derniers pr\u00e9paratifs suisses avant les Mondiaux de Moscou\r\nHockey sur glace. Avant-dernier match de pr\u00e9paration de la Suisse avant son entr\u00e9e en lice, dans une semaine, aux Championnats du monde 2016 de Moscou et Saint-P\u00e9tersbourg...\r\nL'\u00e9quipe nationale affronte la Lettonie \u00e0 la patinoire du Littoral, \u00e0 Neuch\u00e2tel... Le coup d'envoi a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 17h45.\r\nAlain Th\u00e9voz, vous suivez cette rencontre. La Lettonie a donn\u00e9 hier soir beaucoup de fil \u00e0 retordre \u00e0 la Suisse.\r\nDirect Th\u00e9voz RNIS \r\n-\t\r\n-\t2\u00e8me match en deux jours face \u00e0 cette m\u00eame nation\r\n-\tUne nation que la Suisse aux Mondiaux de Moscou, le 11 mai prochain, avec - comme enjeu - une qualification pour les quarts de finale\r\n-\tHier soir, une \u00ab courte \u00bb victoire. 2 \u00e0 1 apr\u00e8s prolongation\r\n-\tBut du d\u00e9fenseur de Berne Eric Blum en prolongation \r\n-\tUne victoire sans convaincre face aux Lettons et leur gardien Merzlikins, portier du HC Lugano\r\n-\tCe soir, apr\u00e8s un tiers-temps, le score est de.\r\n-\tEquipe tr\u00e8s d\u00e9fensive\r\n-\tUn style que n'affectionne gu\u00e8re cette \u00e9quipe de Suisse qui, depuis des ann\u00e9es, pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9fier les meilleures nations, lorsqu'elle ne doit pas \u00ab faire \u00bb le jeu\r\n-\tDans l'optique des retrouvailles moscovites, il y a pas mal d'intox\r\n*********Que peut esp\u00e9rer cette \u00e9quipe de Suisse ? La finale et la m\u00e9daille d'argent aux Championnats du monde de Stockholm en 2013 restent dans les esprits. Les Helv\u00e8tes peuvent-ils r\u00e9\u00e9diter une telle performance ?\r\n-\tOui, mais.\r\n-\tEn 2013, tous les signaux \u00e9taient \u00ab au vert \u00bb\r\n-\tLa Suisse a d'abord \u00e9pingl\u00e9 les grandes nations. Les succ\u00e8s se sont encha\u00een\u00e9s. \r\n-\tUn esprit s'est forg\u00e9 au fil des matches\r\n-\tDurant son p\u00e9riple, \u00e0 Stockholm, la Suisse n'a perdu qu'un match : en finale, face \u00e0 la Su\u00e8de\r\n-\tUne telle performance, c'est possible mais cela reste un exploit. \r\n-\tIl faut se qualifier pour les quarts de finale, puis avoir un peu de chance qu'\u00e0 l'affiche. \r\n-\tL'ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 Ostrava, la Suisse \u00e9tait \u00ab tomb\u00e9e \u00bb sur le Canada, la meilleure nation, le futur champion du monde. Et cela \u00e9tait mission impossible. \r\n*********Alain, un mot sur le trio d'entra\u00eeneur. Un choix audacieux de la F\u00e9d\u00e9ration, qui a passablement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9.\r\n-\tPatrick Fischer, Felix Hollenstein et Reto von Arx.\r\n-\tCe n'\u00e9tait pas la premi\u00e8re option de la F\u00e9d\u00e9ration qui avait tent\u00e9 de d\u00e9baucher Kevin Schl\u00e4pfer, l'entra\u00eeneur du HC Bienne\r\n-\tPatrick Fischer : comme head coach, son exp\u00e9rience a termin\u00e9 en eau de boudin \u00e0 Lugano\r\n-\tFelix Hollenstein : il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions de Kloten \r\n-\tReto von Arx : depuis sa vir\u00e9e nocturne aux Jeux de Salt Lake City en 2002 et son exclusion du cadre national, il avait gard\u00e9 des rancours et avait d\u00e9clin\u00e9 toute s\u00e9lection. Il revient par la grande porte mais n'a aucune exp\u00e9rience\r\n-\tCe sont trois n\u00e9ophytes - \u00e0 un tel niveau - derri\u00e8re le banc d'une \u00e9quipe nationale. Patrick Fischer a \u00e9t\u00e9 adjoint de Sean Simpson notamment lors de la m\u00e9daille d'argent \u00e0 Stockhom. mais \r\n-\tLe pari est audacieux : il peut payer, il peut aussi tourner \u00e0 la catastrophe.\r\n-\tLes trois entra\u00eeneurs seront sous pression, de m\u00eame que les dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration. Ils devront rendre des comptes, idem pour les instances dirigeants. Encore plus, si cette exp\u00e9rience tourne au vinaigre. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, en direct de la patinoire du Littoral \u00e0 Neuch\u00e2tel. On vous retrouve d\u00e8s 19 heures dans \u00ab Sport Premi\u00e8re \u00bb pour la suite du match qui oppose la Suisse \u00e0 la Lettonie.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse affronte ce samedi soir la Lettonie \u00e0 la patinoire du Littoral, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il s'agit de l'avant-dernier match de pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe nationale avant son entr\u00e9e en lice, dans une semaine, aux championnats du monde 2016 de Moscou et Saint-P\u00e9tersbourg."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: duel Suisse-Lettonie \u00e0 Neuch\u00e2tel / FOR_2016-04-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9fil\u00e9 de mode autour du th\u00e8me \"Haute couture et prostitution\" \u00e0 Zurich", "id": "sound-B444AABD-A2F3-40A0-808E-5FDE6E4A6781", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Strella, membre du d\u00e9fil\u00e9 \"Haute courture et prostitution;Regula Rother, directrice d'une des associations de d\u00e9fense des prostitu\u00e9es \u00e0 Zurich;Valentin Landmann, avocat\r\n\"Haute couture et prostitution\", c'est le th\u00e8me d'une soir\u00e9e organis\u00e9e en fin de semaine \u00e0 Zurich. Une association d'aide aux travailleuses du sexe a organis\u00e9 un d\u00e9fil\u00e9 de mode pour pr\u00e9senter les travaux de couture r\u00e9alis\u00e9s par un petit groupe de prostitu\u00e9es.\r\n\r\n* * D\u00e9fil\u00e9 de mode autour du th\u00e8me \"Haute couture et prostitution\" \u00e0 Zurich \"Haute couture et prostitution\". \r\nC'est le th\u00e8me d'une soir\u00e9e organis\u00e9e en fin de semaine (jeudi soir) \u00e0 Zurich. \r\nUne association d'aide aux travailleuses du sexe a organis\u00e9 un d\u00e9fil\u00e9 de mode pour pr\u00e9senter les travaux de couture r\u00e9alis\u00e9s par un petit groupe de prostitu\u00e9es. \r\nUne soir\u00e9e qui a aussi permis d'\u00e9largir la r\u00e9flexion sur la place de la prostitution dans la soci\u00e9t\u00e9. \r\nReportage, Rouven Gueissaz\r\n ((Texte:\r\nUne salle comble et des applaudissements permanents pour saluer le courage de ces femmes qui d\u00e9filent. Certaines portent des lunettes de soleil, pour garder l'anonymat. D'autres comme Strella ont d\u00e9cid\u00e9 d'y aller \u00e0 visage totalement d\u00e9couvert.\r\nSON STRELLA: TRAD FEMME 1:\r\n\"Ca fait longtemps que j'avais envie de faire \u00e7a. D\u00e9j\u00e0 quand j'\u00e9tais enfant, je voulais d\u00e9filer! Quand j'avais 15 ans. Et ce soir, il y avait tellement de monde, je ne m'y attendais pas! Je suis tr\u00e8s contente!\"\r\nCes travailleuses du sexe ont particip\u00e9 \u00e0 un atelier de couture pendant une ann\u00e9e. L'id\u00e9e d'organiser un d\u00e9fil\u00e9 s'est rapidement impos\u00e9e. Regula Rother, la directrice d'une des associations de d\u00e9fense des prostitu\u00e9es \u00e0 Zurich\r\nSON ROTHER: TRAD FEMME 2:\r\n\"Ca les aide \u00e0 avoir confiance en elles. On a r\u00e9ussi, je crois. Elles ont pu se prouver qu'elles \u00e9taient capables d'autre chose et qu'on ne les r\u00e9duit pas toujours \u00e0 leur activit\u00e9 de travailleuse du sexe. QUESTION C'est ce qui me tient le plus \u00e0 coeur. De faire une fois une soir\u00e9e o\u00f9 il n'est pas question de politique, de pour ou contre, mais qui montre la joie.\"\r\nDepuis trois ans, la ville de Zurich applique un nouveau r\u00e9glement sur la prostitution. Un texte s\u00e9v\u00e8re, selon Valentin Landmann. Cet avocat tr\u00e8s connu dans le milieu s'est exprim\u00e9 durant la soir\u00e9e pour d\u00e9fendre le statut des travailleuses du sexe.\r\nSON LANDMANN: TRAD HOMME\r\n\"Avec ce r\u00e9glement, on veut avoir une vue d'ensemble du march\u00e9. Dans une certaine mesure, on le limite aussi. Mais au moins, la prostitution est reconnue comme activit\u00e9 lucrative l\u00e9gale. Pour moi, c'est \u00e7a l'essentiel.\" \r\nLe nouveau r\u00e9glement permet certes de mieux ma\u00eetriser la prostitution en ville. Mais toujours plus de voix politiques s'\u00e9l\u00e8vent pour r\u00e9clament un assouplissement de certaines mesures. Faute d'autorisations, des dizaines de salons et cabarets ont ferm\u00e9 \u00e0 Zurich ces derni\u00e8res ann\u00e9es, poussant de nombreuses femmes dans l'ill\u00e9galit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["\"Haute couture et prostitution\", c'est le th\u00e8me d'une soir\u00e9e organis\u00e9e en fin de semaine \u00e0 Zurich. Une association d'aide aux travailleuses du sexe a organis\u00e9 un d\u00e9fil\u00e9 de mode pour pr\u00e9senter les travaux de couture r\u00e9alis\u00e9s par un petit groupe de prostitu\u00e9es."], "alternativeTitle": ["D\u00e9fil\u00e9 de mode autour du th\u00e8me \"Haute couture et prostitution\" \u00e0 Zurich / 12H30_2016-04-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : derniers tests pour la Suisse avant les Mondiaux", "id": "sound-A4B5D436-2925-4F69-A494-2DB40AAE7226", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace finalise sa pr\u00e9paration en vue des Mondiaux qui se disputeront du 6 au 22 mai 2016 \u00e0 Moscou.Apr\u00e8s avoir affront\u00e9 la Su\u00e8de, la R\u00e9publique Tch\u00e8que et la Bi\u00e9lorussie, les Suisses croisent le fer avec la Lettonie ce samedi 30 avril 2016 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Alain Th\u00e9voz est sur place. Il \u00e9voque les points forts et les points faibles de l'\u00e9quipe nationale avant son d\u00e9part pour la Russie.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace finalise sa pr\u00e9paration en vue des Mondiaux qui se disputeront du 6 au 22 mai 2016 \u00e0 Moscou.Apr\u00e8s avoir affront\u00e9 la Su\u00e8de, la R\u00e9publique Tch\u00e8que et la Bi\u00e9lorussie, les Suisses croisent le fer avec la Lettonie ce samedi 30 avril 2016 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Alain Th\u00e9voz est sur place. Il \u00e9voque les points forts et les points faibles de l'\u00e9quipe nationale avant son d\u00e9part pour la Russie.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace finalise sa pr\u00e9paration en vue des Mondiaux qui se disputeront du 6 au 22 mai \u00e0 Moscou. Apr\u00e8s avoir affront\u00e9 la Su\u00e8de, la R\u00e9publique Tch\u00e8que et la Bi\u00e9lorussie, les Suisses croisent le fer avec la Lettonie ce samedi 30 avril 2016 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Alain Th\u00e9voz est sur place. Il \u00e9voque les points forts et les points faibles de l\u02b9\u00e9quipe nationale avant son d\u00e9part pour la Russie."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : derniers tests pour la Suisse avant les Mondiaux / SP_2016-04-30T20:03:45_hockey-sur-glace-derniers-tests-pour-la", "Sport-Premi\u00e8re du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ana Roch, nouvelle pr\u00e9sidente du MCG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2246AE5E-C822-4AA6-99F7-586D025B720E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement citoyen genevois MCG"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Ana Roch, nouvelle pr\u00e9sidente du Mouvement citoyens genevois (MCG), r\u00e9agit notamment \u00e0 l'annonce de la d\u00e9mission d'Eric Stauffer et au risque d'une scission du MCG.", "alternativeExcerpt": ["Ana Roch, nouvelle pr\u00e9sidente du Mouvement citoyens genevois (MCG), r\u00e9agit notamment \u00e0 l'annonce de la d\u00e9mission d'Eric Stauffer et au risque d'une scission du MCG."], "alternativeTitle": ["Interview de la nouvelle pr\u00e9sidente du MCG, Ana Roch / 12H30_2016-04-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvelle pr\u00e9sident du MCG", "name": "Roch, Ana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "AlimenTerre", "id": "sound-0A3F7A21-F348-4B7A-844D-A8E3F32BB65C", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Debons Minarro, Fran\u00e7oise\r\nDans le cadre de la campagne actuelle \"Food For Life\", qui vise \u00e0 encourager l'agriculture \u00e9cologique, Greenpeace a lanc\u00e9 en collaboration avec d'autres organisations, l'exposition interactive AlimenTerre dans 5 villes de Suisse romande jusqu'au 12 mai 2016: Gen\u00e8ve, Sion, Yverdon, Fribourg, Moudon et Del\u00e9mont l'h\u00e9bergeront tour \u00e0 tour. \r\nPrise de terre re\u00e7oit, Fran\u00e7oise Debons Minarro, porte-parole Biodiversit\u00e9 & Toxiques pour Greenpeace Suisse Romande.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de la campagne actuelle \"Food For Life\", qui vise \u00e0 encourager l\u2019agriculture \u00e9cologique, Greenpeace a lanc\u00e9 en collaboration avec d\u2019autres organisations, l\u2019exposition interactive AlimenTerre dans 5 villes de Suisse romande jusqu\u2019au 12 mai 2016: Gen\u00e8ve, Sion, Yverdon, Fribourg, Moudon et Del\u00e9mont l\u2019h\u00e9bergeront tour \u00e0 tour. \n\nPrise de terre re\u00e7oit, Fran\u00e7oise Debons Minarro, porte-parole Biodiversit\u00e9 & Toxiques pour Greenpeace Suisse Romande."], "alternativeTitle": ["AlimenTerre / PDT_2016-04-30T10:13:45_sequence-3", "Prise de terre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "variantIds": ["ece-7652972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Beyonc\u00e9 a-t-elle plagi\u00e9 Pipilotti Rist?", "id": "sound-A8B094B4-A9C5-48DE-81CF-54AFE3419758", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Son ambiance\r\nBeyonc\u00e9, la star am\u00e9ricaine, a-t-elle plagi\u00e9 l'artiste suisse Pipilotti Rist? C'est la question soulev\u00e9e par la derni\u00e8re vid\u00e9o musicale de Beyonc\u00e9. On y voit la chanteuse marcher dans la rue et briser les vitres des voitures parqu\u00e9es sur le c\u00f4t\u00e9. Une sc\u00e8ne qui rappelle \u00e9trangement l'une des ouvres majeures de l'artiste contemporaine Pipilotti Rist.\r\n\r\n* * Beyonc\u00e9 a-t-elle plagi\u00e9 Pipilotti Rist? On reste sous les feux de la rampe...\r\nL'artiste helv\u00e9tique Pipilotti Rist a -t-elle \u00e9t\u00e9 plagi\u00e9e par Beyonc\u00e9?\r\nC'est la question soulev\u00e9e par la derni\u00e8re vid\u00e9o musicale de la star am\u00e9ricaine.. \r\nOn y voit la chanteuse marcher dans la rue et briser les vitres des voitures parqu\u00e9es sur le c\u00f4t\u00e9... \r\nUne sc\u00e8ne qui rappelle \u00e9trangement l'une des ouvres majeures de l'artiste contemporaine Pipilotti Rist. .. \r\n\u00c0 Washington, une correspondance de Philippe Revaz.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Beyonc\u00e9, la star am\u00e9ricaine, a-t-elle plagi\u00e9 l\u2019artiste suisse Pipilotti Rist? C\u2019est la question soulev\u00e9e par la derni\u00e8re vid\u00e9o musicale de Beyonc\u00e9. On y voit la chanteuse marcher dans la rue et briser les vitres des voitures parqu\u00e9es sur le c\u00f4t\u00e9. Une sc\u00e8ne qui rappelle \u00e9trangement l\u2019une des \u0153uvres majeures de l\u2019artiste contemporaine Pipilotti Rist."], "alternativeTitle": ["Beyonc\u00e9 a-t-elle plagi\u00e9 Pipilotti Rist? / 12H30_2016-04-30T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-D79DD797-9B45-48DF-B0CB-86A6A77F900A", "durationSec": 384, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz.", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-04-30T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Des m\u00e9dias et des jeux", "id": "sound-4AD968D2-0F78-4D26-87EB-8E830F9108F4", "durationSec": 514, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pas de Jeux olympiques sans m\u00e9dias! Oui, les Jeux constituent le premier spectacle t\u00e9l\u00e9visuel mondial. Environ cinq milliards de t\u00e9l\u00e9spectateurs sont attendus par les organisateurs de Rio 2016. La crise politique va-t-elle fragiliser l'image mondialis\u00e9e du Br\u00e9sil?\r\nAvec Jean-Jacques Fontaine, journaliste r\u00e9sident au Br\u00e9sil, auteur de \"2016, Rio de Janeiro et les Jeux olympiques, une cit\u00e9 r\u00e9invent\u00e9e\".", "alternativeExcerpt": ["Pas de Jeux olympiques sans m\u00e9dias! Oui, les Jeux constituent le premier spectacle t\u00e9l\u00e9visuel mondial. Environ cinq milliards de t\u00e9l\u00e9spectateurs sont attendus par les organisateurs de Rio 2016. La crise politique va-t-elle fragiliser l\u02b9image mondialis\u00e9e du Br\u00e9sil?\n\nAvec Jean-Jacques Fontaine, journaliste r\u00e9sident au Br\u00e9sil, auteur de \"2016, Rio de Janeiro et les Jeux olympiques, une cit\u00e9 r\u00e9invent\u00e9e\"."], "alternativeTitle": ["Des m\u00e9dias et des jeux / 69S_2016-04-30T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste r\u00e9sident au Br\u00e9sil,Journaliste ", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7652943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : Alain Gallopin \u00e9voque la retraite de Cancellara", "id": "sound-33DE584E-B895-44FC-84F8-4802B631C1E0", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gallopin, Alain\r\nFabian Cancellara ne dispute pas le Tour de Romandie 2016. Le Bernois s'est fix\u00e9 le Giro comme prochain objectif. Mais J\u00e9r\u00f4me Jeannin a tout de m\u00eame profit\u00e9 de la boucle romande pour \u00e9voquer la fin de saison du coureur Trek avec Alain Gallopin, l'un des directeurs sportifs de l'\u00e9quipe. Le Fran\u00e7ais estime qu'il ne sera pas \u00e9vident de remplacer un coureur comme Fabian Cancellara dans le peloton.\r\n\r\n* * Fabian Cancellara ne dispute pas le Tour de Romandie 2016. Le Bernois s'est fix\u00e9 le Giro comme prochain objectif. Mais J\u00e9r\u00f4me Jeannin a tout de m\u00eame profit\u00e9 de la boucle romande pour \u00e9voquer la fin de saison du coureur Trek avec Alain Gallopin, l'un des directeurs sportifs de l'\u00e9quipe. Le Fran\u00e7ais estime qu'il ne sera pas \u00e9vident de remplacer un coureur comme Fabian Cancellara dans le peloton.", "alternativeExcerpt": ["Fabian Cancellara ne dispute pas le Tour de Romandie 2016. Le Bernois s\u02b9est fix\u00e9 le Giro comme prochain objectif. Mais J\u00e9r\u00f4me Jeannin a tout de m\u00eame profit\u00e9 de la boucle romande pour \u00e9voquer la fin de saison du coureur Trek avec Alain Gallopin, l\u02b9un des directeurs sportifs de l\u02b9\u00e9quipe. Le Fran\u00e7ais estime qu\u02b9il ne sera pas \u00e9vident de remplacer un coureur comme Fabian Cancellara dans le peloton."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : Alain Gallopin \u00e9voque la retraite de Cancellara / SP_2016-04-30T21:23:45_cyclisme-alain-gallopin-evoque-la-retrai", "Sport-Premi\u00e8re du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7652960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : un 26\u00e8me titre pour le Bayern ce samedi?", "id": "sound-9AF318F0-B1B2-4EFA-9EBC-F28CDF5A3AD9", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Breitner, Polo\r\nLe Bayern M\u00fcnich re\u00e7oit le Borussia M\u00f6nchengladbach le samedi 30 avril 2016. Il suffit d'un succ\u00e8s aux Bavarois, ou un faux pas de Dortmund contre Wolfsburg, pour d\u00e9crocher un nouveau titre de champion d'Allemagne. Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, analyse cette 32\u00e8me journ\u00e9e de Bundesliga.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:03:00-21:03:11 / * Le Bayern M\u00fcnich re\u00e7oit le Borussia M\u00f6nchengladbach le samedi 30 avril 2016. Il suffit d'un succ\u00e8s aux Bavarois, ou un faux pas de Dortmund contre Wolfsburg, pour d\u00e9crocher un nouveau titre de champion d'Allemagne. Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, analyse cette 32\u00e8me journ\u00e9e de Bundesliga.", "alternativeExcerpt": ["Le Bayern M\u00fcnich re\u00e7oit le Borussia M\u00f6nchengladbach le samedi 30 avril 2016. Il suffit d\u02b9un succ\u00e8s aux Bavarois, ou un faux pas de Dortmund contre Wolfsburg, pour d\u00e9crocher un nouveau titre de champion d\u02b9Allemagne. Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand, analyse cette 32\u00e8me journ\u00e9e de Bundesliga."], "alternativeTitle": ["Foot inter : un 26\u00e8me titre pour le Bayern ce samedi? / SP_2016-04-30T20:43:45_foot-inter-un-26eme-titre-pour-le-bayern", "Sport-Premi\u00e8re du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7652962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : \u00e0 l'h\u00f4tel de la Fran\u00e7aise des Jeux", "id": "sound-FA83ED29-5711-4693-BD55-F0AD08A5694A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment une \u00e9quipe Pro Tour vit-elle un soir d'apr\u00e8s-course ? La Fran\u00e7aise des Jeux a accept\u00e9 d'ouvrir ses portes \u00e0 Sport Premi\u00e8re apr\u00e8s l'\u00e9tape de montagne du Tour de Romandie reliant Conthey \u00e0 Villars. C'est \u00e0 Martigny que la formation des Valaisans Steve Morabito et S\u00e9bastien Reichenbach a choisi d'installer son campement. Patrick D\u00e9l\u00e9troz prom\u00e8ne son micro dans les couloirs de l'h\u00f4tel.\r\n\r\n* * Comment une \u00e9quipe Pro Tour vit-elle un soir d'apr\u00e8s-course ? La Fran\u00e7aise des Jeux a accept\u00e9 d'ouvrir ses portes \u00e0 Sport Premi\u00e8re apr\u00e8s l'\u00e9tape de montagne du Tour de Romandie reliant Conthey \u00e0 Villars. C'est \u00e0 Martigny que la formation des Valaisans Steve Morabito et S\u00e9bastien Reichenbach a choisi d'installer son campement. Patrick D\u00e9l\u00e9troz prom\u00e8ne son micro dans les couloirs de l'h\u00f4tel.", "alternativeExcerpt": ["Comment une \u00e9quipe Pro Tour vit-elle un soir d\u2019apr\u00e8s-course ? La Fran\u00e7aise des Jeux a accept\u00e9 d\u2019ouvrir ses portes \u00e0 Sport Premi\u00e8re apr\u00e8s l\u2019\u00e9tape de montagne du Tour de Romandie reliant Conthey \u00e0 Villars. C\u2019est \u00e0 Martigny que la formation des Valaisans Steve Morabito et S\u00e9bastien Reichenbach a choisi d\u2019installer son campement. Patrick D\u00e9l\u00e9troz prom\u00e8ne son micro dans les couloirs de l\u2019h\u00f4tel."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : \u00e0 l\u02b9h\u00f4tel de la Fran\u00e7aise des Jeux / SP_2016-04-30T21:03:45_cyclisme-a-l-hotel-de-la-francaise-des-j", "Sport-Premi\u00e8re du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on,conseiller scientifique de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de cyclisme", "name": "Grappe, Fred", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne fait-elle encore r\u00eaver aujourd'hui?", "id": "sound-AA07A194-81F1-416B-8F19-AC1DFB67BD01", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Schwok, professeur et directeur du Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nLe Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (Nomes) tient ce samedi son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Berne. Ce mouvement pro-europ\u00e9en milite depuis 1998 pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE). Mais l'Europe fait-elle encore r\u00eaver aujourd'hui? Interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), directeur du Global Study Institute de l'Unige.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne fait-elle encore r\u00eaver aujourd'hui? 18h Congr\u00e8s du NOMES : l'Europe fait-elle encore r\u00eaver ?\r\nLe NOMES, le Nouveau Mouvement europ\u00e9en Suisse, tenait aujourd'hui son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Berne...\r\nCe mouvement pro-europ\u00e9en milite depuis 1998 pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'UE...\r\nEt il continue de le faire malgr\u00e9 l'euroseptiscime qui gagne du terrain au sein m\u00eame de l'Union europ\u00e9enne et quand bien m\u00eame cette Union apparait aujourd'hui englu\u00e9e dans des crises multiples. \r\nC'est l'occasion pour nous de nous interroger ce soir sur cette Europe... Fait-elle encore r\u00eaver ?... Ou assiste-t-on au au d\u00e9tricotage de l'Union ?...\r\nPour en parler, le plaisir de recevoir Ren\u00e9 Schwok, bonsoir... Vous \u00eates professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Global Studies Institute.\r\n- On a l'impression, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, que l'Union europ\u00e9enne n'a cess\u00e9 de subir des crises... financi\u00e8re, mon\u00e9taire, \u00e9conomique... Des menaces s\u00e9rieuses ont pes\u00e9 sur l'union mon\u00e9taire avec une zone euro qui a failli exclure un des siens, la Gr\u00e8ce... Plus r\u00e9cemment, c'est la crise migratoire qui a \u00e9branl\u00e9 l'\u00e9difice Schengen/Dublin... et qui a cr\u00e9\u00e9 de vives tensions entre les pays membres... Des d\u00e9ssacords profonds sont apparus entre les 28 sur la question des quotas de r\u00e9fugi\u00e9s... On a le sentiment que l'Union europ\u00e9enne n'arrive plus a sortir de ses querelles intestines... Qu'en pensez-vous ?\r\n- On a vu \u00e9galement apparaitre, surtout ces derni\u00e8res ann\u00e9es, une r\u00e9elle d\u00e9fiance populaire qui s'est manifest\u00e9e via les urnes, avec la progression des partis euroseptiques... On pense au Ukip au Royaume Uni, \u00e0 l'Afd en Allemagne, au FPOe en Autriche... Comment l'\u00e9difice europ\u00e9en peut-il r\u00e9sister \u00e0 ces secousses politiques provenant de la base ? N'est-ce pas sa l\u00e9gitimit\u00e9 qui est \u00e9branl\u00e9e ?\r\n- A toutes ces crises s'ajoutent la menace d'une sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne... Les Britanniques se prononcent par r\u00e9f\u00e9rendum le 23 juin prochain... En cas de Brexit, l'onde de choc en Europe sera-t-il violent selon vous ? \r\nQuel est encore le sens de l'Union europ\u00e9enne si l'Union n'est pas maintenue ou si on a une Europe a g\u00e9om\u00e9trie variable ?\r\n- Pour que l'Europe fasse encore r\u00eaver, encore faudrait-il un projet qui mobilise... Or on a le sentiment d'une Union qui est sous pression et qui doit sans cesse g\u00e9rer des chocs externes.. qu'il n'existe pas de projet politique ?\r\nLe torchon brule \u00e9galement entre l'Italie et l'Autriche depuis que Vienne a d\u00e9cider de barrer la route aux migrants, et sur ce point c'est une autre valeur fondamentale de l'UE qui est mis \u00e0 mal, c'est la question de la solidarit\u00e9? \r\nL'IFRI (institut fran\u00e7ais des relations internationales)...a r\u00e9cemment men\u00e9 une enqu\u00eate sur la perception des europ\u00e9ens et \u00e0 la question: des initiatives politiques majeures peuvent-elles \u00e9merger au niveau europ\u00e9en pour renouveler l'image de l'UE et renforcer sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ? La r\u00e9ponse est sans \u00e9quivoque c'est NON ! \u00e7a signifie que le probl\u00e8me c'est ce clivage entre les institutions, le syst\u00e8me et les citoyens ?\r\nQu'est ce qu'il faudrait \u00e0 l'Europe pour retrouver la confiance perdue? \r\nNB: \"Mieux vaut se disputer autour d'une table que sur un champ de bataille ;-) (cf: Jean Monnet)\"\r\n\u00ab Le plein \u00e9panouissement de l'humanit\u00e9 se fera au travers de la pluralit\u00e9 des civilisations, qui seront pouss\u00e9es \u00e0 se tourner les unes vers les autres \u00bb. Robert Schuman.", "alternativeExcerpt": ["Le Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (Nomes) tient ce samedi son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Berne. Ce mouvement pro-europ\u00e9en milite depuis 1998 pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE). Mais l'Europe fait-elle encore r\u00eaver aujourd'hui? Interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), directeur du Global Study Institute de l'Unige."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne fait-elle encore r\u00eaver aujourd'hui?  / FOR_2016-04-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les homophobes sont-ils des homosexuels refoul\u00e9s?", "id": "sound-14E0727A-726A-492F-AC6D-6C84F23DA8A2", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boris Cheval, chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nUne \u00e9tude qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e dans le Journal of Sexual Medecine affirme qu'une partie de la population masculine est homophobe par r\u00e9action de d\u00e9fense. Boris Cheval, chercheur \u00e0 la section de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a men\u00e9 cette \u00e9tude. Son interview.\r\n\r\n* * Les homophobes sont-ils des homosexuels refoul\u00e9s? 18h Homophobes : des gays refoul\u00e9s ?\r\nL'homme homophobe est-il un homosexuel refoul\u00e9 ?\r\nLoin de g\u00e9n\u00e9raliser ce clich\u00e9, une \u00e9tude vient d'\u00eatre publi\u00e9e dans le Journal of Sexual Medecine, qui affirme que certains homophobes, qui ont une attirance impulsive pour les stimuli homosexuels, se d\u00e9fendent en adoptant une attitude agressive...\r\nBoris Cheval, bonsoir... Vous \u00eates chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n- Comment \u00eates-vous parvenus \u00e0 cette conclusion selon laquelle certains homophobes sont des homosexuels refoul\u00e9s ?\r\n- Quelle m\u00e9thode pour faire la diff\u00e9rence entre les individus \u00e9tudi\u00e9s ?\r\n- Vous sugg\u00e9rez que l'homosexuel refoul\u00e9 est attir\u00e9 visuellement par des sc\u00e8nes de la vie ou des images homosexuelles notamment... C'est vraiment \u00e7a qui fait la diff\u00e9rence ?\r\n- Vous d\u00e9finissez m\u00eame un type d'hommes concern\u00e9s par ce refoulement menant \u00e0 l'homophobie, quel type alors ?\r\n- O\u00f9 est la limite entre la v\u00e9ritable aversion pour l'homosexualit\u00e9 et l'homophobie par refoulement ?\r\n-Votre \u00e9tude \u00e9voque le fait que le refoulement peut engendrer un m\u00e9canisme agressif envers les personnes homosexuelles... Une mani\u00e8re de dire que certains homophobes ne sont vraiment pas bien dans leur peau... Faut-il les voir comme des personnes qui souffrent d'un mal qui peut \u00eatre gueri ?\r\n-Cf un rem\u00e8de contre l'homophobie ?", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e dans le Journal of Sexual Medecine affirme qu'une partie de la population masculine est homophobe par r\u00e9action de d\u00e9fense. Boris Cheval, chercheur \u00e0 la section de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a men\u00e9 cette \u00e9tude. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les homophobes sont-ils des homosexuels refoul\u00e9s? / FOR_2016-04-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9uni en congr\u00e8s, le parti populiste allemand AfD d\u00e9bat de son premier programme", "id": "sound-40C98667-5177-4DE9-AF5A-DC3740A99FE2", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 2'000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti populiste allemand AfD se sont pench\u00e9s ce samedi \u00e0 Stuttgart sur le premier programme de leur formation. Tous les th\u00e8mes doivent \u00eatre balay\u00e9s d'ici \u00e0 dimanche soir: l'Europe, l'immigration, l'islam, la famille.\r\n\r\n* * R\u00e9uni en congr\u00e8s, le parti populiste allemand AfD d\u00e9bat de son premier programme 18h Allemagne : l'AfD s'attaque \u00e0 l'islam\r\nEn Allemagne, plus de 2000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti populiste AfD se sont pench\u00e9s aujourd'hui sur le premier programme de leur formation...\r\nTous les th\u00e8mes doivent \u00eatre balay\u00e9s d'ici \u00e0 demain soir : l'Europe, l'immigration, l'islam, la famille...\r\nBlandine Milcent, vous suivez les d\u00e9bats \u00e0 Stuttgart : o\u00fb en est-on maintenant ?\r\nC'est interminable : ce congr\u00e8s a commenc\u00e9 \u00e0 11 heures ce matin, avec une heure de retard, et bien \u00e0 17h seulement, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 voter sur la substance du programme, durant presque toute la journ\u00e9e, ils se sont perdus en motion d'organisation. Ce qui en a \u00e9nerv\u00e9 plus d'un, l'un des participants a bien r\u00e9sum\u00e9 la chose : \u00ab on ne va pas continuer \u00e0 voter pour savoir comment il faut voter, sinon on ne va pas arr\u00eater de voter \u00bb Alors le premier point du programme adopt\u00e9 quand m\u00eame : le refus de l'entr\u00e9e de la Turquie dans l'union europ\u00e9enne, un point qui ne serait pas n\u00e9gociable en cas de participation \u00e0 une coalition de gouvernement. Deuxi\u00e8me point, refus\u00e9 : la sortie de l'Allemagne de l'Union europ\u00e9enne.\r\n- Est-ce que vous pouvez nous donner une id\u00e9e du programme de l'AfD ? Est-ce qu'on commence \u00e0 y voir un peu plus clair ?\r\nDans les grandes lignes, pas vraiment de surprise : sur l'Europe, l'AfD veut une Europe des nations, un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'Euro, l'AfD demande aussi pluss de d\u00e9mocratie directe, sur le mod\u00e8le de la Suisse. Elle veut r\u00e9duire la taille du Bundestag, r\u00e9duire dans le temps le mandat des hommes politiques. R\u00e9tablir le service militaire. Elle d\u00e9fend bien s\u00fbr la famille traditionnelle, cellule de base de la soci\u00e9t\u00e9 pour relancer la d\u00e9mographie. L'islam donc n'appartient pas \u00e0 l'Allemagne, interdiction des minarets donc, interdiction du voile aussi, m\u00eame dans les \u00e9coles. Tout cela, ce sont des points qui ne sont pas encore pass\u00e9s au vote mais qui le seront avant demain soir. Mais dans l'ensemble, on avait annonc\u00e9 un congr\u00e8s agit\u00e9, et pour l'instant, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont rest\u00e9s tr\u00e8s disciplin\u00e9s. Pour l'instant, il n'y a pas eu vraiment d'\u00e9clat.\r\n- Finalement, Blandine, on parlait hier des diff\u00e9rents courants qui traversent l'AfD, \u00e0 quoi ressemblent-ils ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ? Quel est leur profil ?\r\nAlors d'abord, ce qui est tr\u00e8s net, c'est que c'est un public tr\u00e8s tr\u00e8s masculin, il y a au moins deux tiers d'hommes dans l'assembl\u00e9e. Deuxi\u00e8me constatation : si on compare avec  l'AfD, il y a trois ans, on sent tr\u00e8s nettement aujourd'hui une dynamique de parti. Malgr\u00e9 les courants, on sent  maintenant une appartenance au parti et la volont\u00e9 d'avancer. Et \u00e7a fonctionne. Pour le reste, on voit de tout, des jeunes, des moins jeunes, des gens qui sont souvent insatisfaits, mais un public tout \u00e0 fait normal : pas de cr\u00e2ne ras\u00e9s, plut\u00f4t une assembl\u00e9e bourgeoise, conservatrice et lib\u00e9rale.\r\nJe vous remercie Blandine Milcent, en direct de Stuttgart.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 2'000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti populiste allemand AfD se sont pench\u00e9s ce samedi \u00e0 Stuttgart sur le premier programme de leur formation. Tous les th\u00e8mes doivent \u00eatre balay\u00e9s d\u2019ici \u00e0 dimanche soir: l\u2019Europe, l\u2019immigration, l\u2019islam, la famille."], "alternativeTitle": ["R\u00e9uni en congr\u00e8s, le parti populiste allemand AfD d\u00e9bat de son premier programme / FOR_2016-04-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Au Salon du livre 2016 de Gen\u00e8ve. Avec Fawzia Zouari et Boualem Sansal pour le r\u00e9cit \"Le corps de ma m\u00e8re \" publi\u00e9 au Editions Joelle Losfeld, Beyrouk pour le roman \"Le tambour ds larmes \" publi\u00e9 aux Editions Elyzad, Florian Eglin pour le roman \"Ciao Connard \" publi\u00e9 aux Editions de La Grande Ourse", "id": "sound-48CD1F01-CE87-4211-B503-D1836A366C1A", "durationSec": 3326, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".\r\n\r\n* Infotrafic: 17:25:28-17:26:02 / Infotrafic: 17:58:06-17:58:47 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 30.04.2016", "Au Salon du livre / LLF_2016-04-30T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 30.04.2016", "Au Salon du livre / LLF_2016-04-30T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7652937", "ece-7652936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Roller Derby - Quads et Swag", "id": "sound-2E26D8AC-E51C-422D-8AB8-9CF0C36A189A", "durationSec": 460, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Discipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l'oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu, en Europe. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d'horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d'un entra\u00eenement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\r\nPar Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * Discipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l'oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu, en Europe. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d'horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d'un entra\u00eenement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\r\nPar Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Discipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l\u02b9oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu, en Europe. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d\u02b9horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d\u02b9un entra\u00eenement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\n\nPar Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Roller Derby - Quads et Swag / 69S_2016-04-30T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652949"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "1979 Revolution: Black Friday", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B9F329A-44EC-424F-9B89-ECF0D6353B1F", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\r\n(Disponible sur PC)", "alternativeExcerpt": ["Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\n\n(Disponible sur PC)"], "alternativeTitle": ["1979 Revolution: Black Friday / PB_2016-04-30T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 30.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652700"]}]}}