{"response": {"numFound": 31344, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Yak, groupe de rock britannique", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-A83FC517-57E4-4D35-93F2-776DE0812158", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yak"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Le groupe de rock britannique Yak offre un showcase ainsi qu'une interview \u00e0 \"pl3in le poste\". Le trio compos\u00e9 d'Oliver Burslem, Elliot Rawson et Andy Jones  interpr\u00e8te quelques titres de son premier album.\r\nPlaylist de Yak : 1. Harbour the Feeling. - 2. Smile. - 3. Heavens Above", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.10.2016", "Yak - Bon Iver / PLP_2016-10-05T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 05.10.2016", "Coulcal / PLP_2016-10-05T19:30:00_coulcal", "Yak - Bon Iver / PLP_2016-10-05T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de rock britannique", "name": "Yak", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock britannique", "name": "Yak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032459", "ece-8032458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Chelo\u00efde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9CD95202-DDFB-4B11-9431-6AB18157E879", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChelo\u00efde", "alternativeExcerpt": ["Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde"], "alternativeTitle": ["Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde / NMT_2016-10-05T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Chelo\u00efde / NMT_2016-10-05T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032502", "ece-8032486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus", "id": "sound-073A3D99-9BF6-4CE0-B921-5E5837F6AF36", "durationSec": 1629, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 05.10.2016", "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus / PEN_2016-10-05T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 05.10.2016", "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus / PEN_2016-10-05T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032768", "ece-8032767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC", "id": "sound-A009939B-CB05-4426-B5D4-5EA577D67A21", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nMathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017.\r\n\r\n* * Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC  \r\nOn va \u00e9voquer un grand saut maintenant... celui que s'appr\u00eate \u00e0 faire Mathieu Fleury... qui passe des consommateurs aux musiciens.\r\nLe tr\u00e8s m\u00e9diatique secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatteurs, la FRC, va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier prochain.\r\nDepuis huit ans, il s'est illustr\u00e9 dans de nombreux combats, vous l'avez souvent entendus sur nos ondes, mais avec quels succ\u00e8s? Et combien d'\u00e9checs aussi. \r\nOn fait le bilan avec vous, Marc Menichini.\r\nDIR\r\nCharismatique, combatif, engag\u00e9, populaire... voil\u00e0 quelques uns des qualificatifs qui reviennent souvent pour parler de Mathieu Fleury...huit ans au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la FRC...devenue sous son r\u00e8gne davatange politique et militante... ils sont nombreux les dossiers o\u00f9 le Jurassien a donn\u00e9 de la voix: assurance maladie, scandale VW, franc fort... Des dossiers chauds, de quoi rendre Mathieu Fleury incontournable... dans les m\u00e9dias et sur la sc\u00e8ne politique aussi. \r\n*** Un Mathieu Fleury donc tr\u00e8s visible, pr\u00e9sent, engag\u00e9 dans les d\u00e9bats... une strat\u00e9gie qui a fonctionn\u00e9?\r\nEt bien \u00e7a d\u00e9pend des dossiers: prenez le scandale financier Lehman Brothers, Mathieu Fleury a permis \u00e0 de nombreux clients de r\u00e9cup\u00e9rer leur argent. Une forme de classe action reprise r\u00e9cemment dans le dossier Volkswagen. A mettre aussi \u00e0 son actif de petites am\u00e9liorations contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. C'est lui aussi qui a oeuvr\u00e9 pour un rapprochement avec ses homologues al\u00e9maniques et tessinois. Fini aussi sous son r\u00e8gne le combat pour le prix le plus bas, notamment celui des aliments ou des transports publiques... Mathieu Fleury parle plut\u00f4t de prix juste.\r\n*** Voil\u00e0 pour quelques succ\u00e8s... mais des fois la m\u00e9thode Fleury ne r\u00e9ussit pas. \r\nComme aupr\u00e8s de certains milieux \u00e9conomique... qui lui reproche son manque de dialogue ou ses accointances avec la gauche...\r\nAu niveau politique maintenant:on s'en souvient la FRC qui s'engage pour la caisse publique d'assurance maladie , \u00e9chec devant le peuple en 2014. Derni\u00e8rement son id\u00e9e d'une caisse cantonale n'a pas m\u00eame convaincu les pontes du PS. Diffocile aussi d'oublier quand Mathieu Fleury et ses homologues ne trouvent pas de majorit\u00e9 \u00e0 Berne pour durcir la loi sur les cartels. Et puis encore son projet d'un label fait maison contre les plats pr\u00e9-cuisin\u00e9s dans les restaurants, ce projet n'a toujours pas vu le jour.   \r\n*** A vous entendre... impression que Mathieu Fleury en a peut-\u00eatre trop fait? Qu'il s'est \u00e9parpill\u00e9?\r\nSi son activisme a clairement profit\u00e9 \u00e0 l'image de la FRC... certains parlent d' hyperactivisme... qu'il a fallu a parfois canalis\u00e9... prioriser les prjets pour ne \u00e9puiser son \u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["Mathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC / FOR_2016-10-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-FD3772E3-2D8A-4910-B347-CEE28704DFA6", "durationSec": 932, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GassotPh;Ryan, \u00e9tudiant, Raleigh, Caroline du Nord, USA;Pialat, Loic;Pialat, Lo\u00efc ;Jean-Michel Cina, pr\u00e9sident des gouvernements cantonaux;Philippe Gloaguen, fondateur et patron du guide du routard\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 07 USA DEBAT VICE-PRESIDENTS) Les deux vice Pr\u00e9sidents se sont montr\u00e9s \u00e0 la hauteur de leur candidat. Mais cette fois c'est le d\u00e9mocrate qui \u00e9tait agressif et le r\u00e9publicain qui \u00e9tait calme et pond\u00e9r\u00e9. Tim Kaine a repris le flambeau d'Hillary Clinton, accusant Donald Trump de tous les maux. Quant \u00e0 Mike Pence, il a calmement d\u00e9nonc\u00e9  les faiblesses de son adversaire, mais il avait la mani\u00e8re... Philippe Gassot.\r\n  1'04''\r\n(6H(2) 13 USA MEETING, MICHELLE MOTIVE LES TROUPES) Michelle Obama \u00e9taient hier en meeting \u00e0 Ra-lait...en Caroline du Nord, pour soutenir Hillary Clinton \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Un soutien important dans cet \u00e9tat-balance ind\u00e9cis et au poids consid\u00e9rable. Malgr\u00e9 une remont\u00e9e dans les sondages, la d\u00e9mocrate devra encore se battre pour rempoter la Caroline du nord. Ryan, \u00e9tudiant, \u00e9tait au meeting. \r\n  38''\r\n(((Trad :\r\n\u00ab Ce n'\u00e9tait pas ma candidate id\u00e9ale au d\u00e9but. Mais maintenant elle repr\u00e9sente ce qu'il y'a de mieux. J'aime ses id\u00e9es : l'\u00e9ducation, les droits des femmes, et beaucoup d'autres choses.\r\nJe pense qu'elle fera du bon travail et permettra au pays d'aller de l'avant.\r\nC'est difficile de savoir ce que va voter la Caroline du nord. Les villes comme Charlotte et Chapel ville vont l'adouber mais y'a toutes les zones rurales qui vont voter r\u00e9publicain. Si \u00e7a continue comme \u00e7a, comme depuis le d\u00e9bat des candidats, l'\u00e9tat votera Hillary, mais c'est dur \u00e0 dire.. \u00bb)))\r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale aux Etats-Unis, C\u00e9line Tzaud.\r\n(6H(3) 16 GOOGLE PIXEL) ***Yahoo espionne pour le compte de la NSA...et du FBI....\r\nL'accusation \u00e9mane d'anciens employ\u00e9s du moteur de recherche. Il aurait con\u00e7u l'an dernier un logiciel espion pour rechercher des donn\u00e9es pr\u00e9cises \u00e0 la demande des services de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains dans l'ensemble des courriers re\u00e7us par ses utilisateurs. La d\u00e9cision de la directrice g\u00e9n\u00e9rale Marissa Mayer de collaborer avec les services secrets n'\u00e9tait pas au go\u00fbt de tout le monde; elle a provoqu\u00e9 le d\u00e9part du responsable de la s\u00e9curit\u00e9 du groupe.\r\nUn mois apr\u00e8s l'iPhone 7 d'Apple, c'est Google  qui a pr\u00e9sent\u00e9 son nouveau smartphone Pixel  \u00e0 San Francisco. Prix de vente: 649 dollars. Il pourrait devenir le concurrent num\u00e9ro un du t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 la pomme...car contrairement aux autres constructeurs, Google ma\u00eetrise, comme Apple, la fabrication de l'objet ET son syst\u00e8me d'exploitation, Android. Lo\u00efc Pialat.\r\n  54\"\r\n((Apple pensait s'\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 de son principal concurrent quand les batteries des Samsung Galaxy S7 ont commenc\u00e9 \u00e0 exploser. Mais Google semble pr\u00eat \u00e0 prendre la rel\u00e8ve. L'iPhone a Facetime? Pixel propose Google Duo.  Et s'il n'a pas un nom aussi sexy, le Google Assistant devrait faire aussi bien que Siri. Mardi, ses cr\u00e9ateurs ont en tout cas vant\u00e9 sa capacit\u00e9 \u00e0 recontextualiser les demandes de l'utilisateur en fonction de ses pr\u00e9f\u00e9rences.\r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois que la firme de Mountain View se lance dans la t\u00e9l\u00e9phonie. Mais Google n'avait jamais donn\u00e9 l'impression de croire en Nexus, son mod\u00e8le pr\u00e9c\u00e9dent. Alors Pixel marque incontestablement un tournant. \r\nLe Nexus avait par exemple \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9 pour la qualit\u00e9 m\u00e9diocre de ses photos. Google a corrig\u00e9 le tir avec une cam\u00e9ra de 12 m\u00e9gapixels et un acc\u00e8s gratuit \u00e0 son cloud. Plus de probl\u00e8me de stockage donc, un avantage de poids par rapport \u00e0 l'iPhone. Autre atout: la compatibilit\u00e9 avec Daydream, l'application de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle de Google.))\r\n(6H(4) D2 CINA A BRUXELLES) Quand les cantons montent \u00e0 Bruxelles ce n'est pas pour fouler la Grand Place ou admirer le Manneken-Pis. mais bien pour faire de passer un message aux Europ\u00e9ens, alors que deux dossiers sont sur la table : la libre circulation des personnes et un futur accord-cadre pour chapeauter tous accord bilat\u00e9raux. Dossiers que Bruxelles souhaite lier.\r\nLe pr\u00e9sident des gouvernements cantonaux, le Valaisan Jean-Michel Cina s'est rendu dans la capitale europ\u00e9enne pour y rencontrer diplomates et experts. \r\n  1'29''\r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz.\r\nA Strasbourg...le parlement europ\u00e9en ouvre la voie \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur d el'accord sur le climat...en le ratifiant...le document arrarch\u00e9 \u00e0 la COP 21 de Paris, pr\u00e9voit la r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergies fossiles pour limiter le r\u00e9chauffement climatique \"nettement en-dessous des 2\u00b0.\r\n18 jours....la nouvelle pr\u00e9sidente de UKIP, le parti euro-sceptique britannique n'aura tenu que 18 jours...Diane James jette l'\u00e9ponge...car, tweete-t-elle...elle n'a pas l'autorit\u00e9 suffisante, ni le soutien de ses coll\u00e8gues du parlement europ\u00e9ens et des responsables du parti, pour mettre en oeuvre les changemnets qu'elle juge n\u00e9cessaires.\r\n(6H(5) 10 ITALIE, DEMISSION MAIRE 5 ETOILES PARME) ***En Italie, le Mouvement 5 \u00e9toiles, le parti anti-syst\u00e8me de Beppe Grillo, est en proie aux divisions internes. \r\nLundi c'est le maire de Parme Federico Pizzarotti qui a claqu\u00e9 la porte de la formation. Eric Jozsef\r\n  1'03''\r\n((En mai 2012, il avait \u00e9t\u00e9 le premier maire 5 \u00e9toiles d'une grande ville italienne. Mais Federico Pizzarotti est rapidement entr\u00e9 en conflit avec Beppe Grillo et la direcion du Mouvement. Car une fois arriv\u00e9 au pouvoir, le jeune maire de Parme, au nom du pragmatique, a revu certaines de ses promesses \u00e9lectorales en autorisant notamment la construction d'un incin\u00e9rateur. Cette autonomie a \u00e9t\u00e9 durement critiqu\u00e9e par Beppe Grillo qui, profitant d'une enqu\u00eate judiciaire \u00e0 l'encontre du maire, a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 sa suspension. Federico Pizzarotti a finalement d\u00e9cid\u00e9 lundi de reprendre l'initiative. Il a quitt\u00e9 l'organisation en d\u00e9non\u00e7ant un parti en proie, je cite, \u00e0 des \"arrivistes ignorants\". Au cours des derniers mois, 20% des d\u00e9put\u00e9s 5 \u00e9toiles ont eux aussi claqu\u00e9 la porte en mettant en cause l'arbitraire des dirigeants r\u00e9unis autour de Beppe Grillo. Ce qui n'emp\u00eache pas les 5 \u00e9toiles de rester, pour l'instant, la principale force d'opposition au gouvernement Renzi.))\r\nLe cessez-le-feu avec les FARC prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin du mois par le pr\u00e9sident colombien Juan Manuel Santos...le temps de trouver une nouvelle mouture de l'accord de paix refus\u00e9 dimanche par les colombiens....\u00e0 la Havane, les n\u00e9gociateurs des deux parties planchent dessus depuis hier.\r\n(6H(6) D3 ROUTARD DES ENTREPRISES) ***Le guide du routard ouvre de nouveaux horizons et trace des chemins touristiques au coeur des entreprises. Une mani\u00e8re de r\u00e9pondre au boom du tourisme industriel.\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre guide touristique vient de lancer une \u00e9dition consacr\u00e9e aux visites de soci\u00e9t\u00e9s en activit\u00e9. Apr\u00e8s le guide gratuit pour les r\u00e9fugi\u00e9s, le guide du financement d'entreprise, voici le guide de la visite d'entreprise...Le c\u00e9l\u00e8bre aventurier au sac \u00e0 dos en forme de globe terrestre fait un nouveau pas de c\u00f4t\u00e9, Estelle Braconnier...\r\n  1'38\"\r\n((450  visites d'entreprises en France sont propos\u00e9es..\r\nLe nouveau guide fait la promotion du savoir faire fran\u00e7aise et a pour ambition de faire le lien entre les sites de productionet les citoyens, qui ne se connaissent pas.\r\nPhilippe Gloaguen, fondateur et patron du guide du routard.\r\nSON\r\nMettre en valeur les productions locales, c'est le nouveau cr\u00e9do du guide...Il r\u00e9sonne jusqu'en Suisse..\r\nPhilippe Gloaguen\r\nSON\r\nLe guide du routard ne cesse de d\u00e9velopper de nouvelles formules ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nLes nouveaux sites gratuits d\u00e9di\u00e9s aux informations touristiques repr\u00e9sente une concurrence toujours plus forte.))\r\nLa survie \u00e0 court terme est assur\u00e9e...mais les syndicats fra\u00e7ais restent prudents sur le long terme pour l'avenir de l'usine Alstom de Belfort dans le Jura fran\u00e7ais...l'\u00e9tat commande des trains pour \u00e9viter la fermeture....un plan bricol\u00e9 \u00e0 la h\u00e2te, tweete Nicols Sarkozy..le candidat \u00e0 la la primaire de la droite fran\u00e7aise pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l'an prochain.\r\n(6H(7) 14 POLOGNE LACHE AIRBUS) ***C'est une claque pour Airbus et pour la France. La Pologne rompt les n\u00e9gociations avec l'avionneur fran\u00e7ais pour l'achat de 50 h\u00e9licopt\u00e8res Caracal pour son arm\u00e9e. \r\nMontant du ocntrat n\u00e9goci\u00e9 par le pr\u00e9c\u00e9dant gouvernement de Varsovie: 3 milliards d'euros. L'arriv\u00e9e des conservateurs au pouvoir en Pologne a chang\u00e9 la donne, le tout \u00e0 une semaine d'une visite de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Varsovie. Damien Simonart.\r\n  1'04\"\r\n((Dans un communiqu\u00e9, le minist\u00e8re du d\u00e9veloppement polonais affirme qu'Airbus n'a pas pr\u00e9sent\u00e9 d'offre offset garantissant les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques et s\u00e9curitaires de la Pologne. Le constructeur fran\u00e7ais pr\u00e9voyait de d\u00e9localiser une partie de la production des 50 Caracal en Pologne et de cr\u00e9er 3.000 emplois. Trop peu pour Varsovie qui estime qu'Airbus devrait investir le m\u00eame capital dans les usines polonaises que la valeur du contrat, \u00e0 savoir 3 millards d'euros. \r\nLe minist\u00e8re du d\u00e9veloppement qui se dit pleinement ouvert rejette la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9chec des n\u00e9gociations sur la France, pr\u00e9cisant que les divergences de point de vue lors des n\u00e9gociations rendent tout compromis impossible.  \r\nLa volte face de la Pologne a tout d'une d\u00e9cision politique. D\u00e8s leur arriv\u00e9e au pouvoir, les conservateurs avaient d\u00e9nonc\u00e9 le choix d'Airbus par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement lib\u00e9ral alors que deux autres constructeurs, l'un italien, l'autre am\u00e9ricain ont d\u00e9j\u00e0 leurs usines op\u00e9rationnelles en Pologne.\r\nHasard du calendrier ou offensive diplomatique, l'annonce de la rupture des n\u00e9gociations avec Airbus arrive le m\u00eame jour que celle de la venue de Fran\u00e7ois Hollande la semaine prochaine \u00e0 Varsovie pour des consultations intergouvernementales. Damien Simonart pour RTS info, Varsovie))\r\n(br\u00e8ve Fabrice A) Un dangereux psychopathe pr\u00e9sentant un risque de r\u00e9cidive tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, c'est le profil dress\u00e9 hier par 2 premiers experts psychiatres, entendus au 2e jour du proc\u00e8s de Fabrice A, le meurtrier de la jeune socioth\u00e9rapeuthe Adeline. Ses pathologies sont consid\u00e9r\u00e9es comme tr\u00e8s lourdes et les chances de pouvoir les soigner apparaissent faibles. Mais pour ces 2 sp\u00e9cialistes, le risque de r\u00e9cidive devrait pouvoir \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement, ce qui ne va pas dans le sens de l'internement \u00e0 vie souhait\u00e9 par la famille de la victime.\r\n(6H(8) D4 CINEMA LE CIEL ATTENDRAI) Deux lyc\u00e9ennes recrut\u00e9es par le groupe Etat islamique via internet... C'est l'histoire que raconte le film \"Le ciel attendra\" de Marie-Castille Mention-Schaar, qui sort aujourd'hui dans les salles... Un film fort et bouleversant, Rapha\u00eble Bouchet.\r\n  1'33''\r\n(hockey) En ligue B de hockey-sur-glace...6\u00e8me victoire cons\u00e9cutive pour la Chaux-de-Fonds le leader...victoire 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation contre Rapperswil-Jona. Ajoie \u00e9trille Vi\u00e8ge 7 \u00e0 3 ...d\u00e9faite aussi pour l'autre club valaisan, Martigny red Ice battu 3 \u00e0 2 \u00e0 Winterthour.\r\n(m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050130", "ece-8050113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es", "id": "sound-6EDC416F-4C9C-4FA6-A36E-CF5853EE5768", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Nivat , Anne \r\nLes Russes appliqueraient en Syrie la m\u00eame tactique qu'en Tch\u00e9tch\u00e9nie dans le pass\u00e9. En quoi l'exemple de Grozny permet-il de mieux comprendre ce qui est en train de se jouer sur le terrain syrien? Interview d'Anne Nivat, auteur de l'ouvrage \"Chienne de guerre: une femme reporter en Tch\u00e9tch\u00e9nie\".\r\n\r\n* * La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es  \r\nAnne Nivat, nous rejoint dans ce Forum, bonsoir Madame !\r\njournaliste, grand-reporter, docteur en sciences politiques, Prix Albert Londres en 2000 pour votre livre sur la seconde guerre de Tch\u00e9tchenie, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90 . on le rappelle : vous y d\u00e9crivez votre s\u00e9jour clandestin aupr\u00e8s des populations locales, et des rebelles.\r\nAnne Nivat, quand on \u00e9voque la guerre de Syrie, les interventions russes, et en particulier ces derniers mois sur la ville d'Alep, il y a un parall\u00e8le qui revient constamment : c'est celui avec la guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie, Alep serait le nouveau Grozny, avec l\u00e0-aussi une strat\u00e9gie d'\u00e9crasement syst\u00e9matique . \r\n-\tAnne Nivat : est-ce une comparaison qui la route, et pourquoi ?\r\n-\tPeut-on dire que les russes s'appuient sur leur exp\u00e9rience en Tch\u00e9tch\u00e9nie pour tenter de mater Alep ? \r\n-\tPoutine lors de la 2e guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie, Poutine lors de la guerre en Syrie..\r\n-\tPolitique de la terre br\u00fbl\u00e9e ; le sort des civils pas prioritaire . \r\n-\tImpression que ca n'allait jamais se terminer en Tch\u00e9tch\u00e9nie ; or cette guerre a connu son \u00e9pilogue . mais \u00e0 quel prix ?\r\n-\tParticularti\u00e9 : des russes combattent en Syrie contre des tch\u00e9tch\u00e8nes engag\u00e9s sous les banni\u00e8res djihadistes (caucasiens : contingent \u00e9tranger parmi les plus nombreux engag\u00e9s chez Daesch) .\r\n-\tParall\u00e8le entre les 2 : la Russie agissait seule en Tch\u00e9ch\u00e9nie, alors qu'en Syrie le jeu est infiniment plus compliqu\u00e9 !\r\n-\tLa Tch\u00e9tchnie pacifi\u00e9e, Grozny reconstruite dans le faste, en tous les cas du centre-ville . or le feu couve !! ca reste un paix tr\u00e8s fragile, on imagine que les rancours sont immenses ! (et le nombre \u00e9norme de combattants partis rejoindre Daesh ne pr\u00e9sage rien de bon)", "alternativeExcerpt": ["Les Russes appliqueraient en Syrie la m\u00eame tactique qu'en Tch\u00e9tch\u00e9nie dans le pass\u00e9. En quoi l'exemple de Grozny permet-il de mieux comprendre ce qui est en train de se jouer sur le terrain syrien? Interview d'Anne Nivat, auteur de l'ouvrage \"Chienne de guerre: une femme reporter en Tch\u00e9tch\u00e9nie\"."], "alternativeTitle": ["La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es / FOR_2016-10-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050070"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 05.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C496DEF4-AAB7-4BBB-9DA1-CF6429A8E6B3", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-05T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-05T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032500", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8032500", "ece-8032483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-C1971244-151D-4E3F-8353-CF6CC600F75E", "durationSec": 563, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bastien Alex chercheur \u00e0 l' Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques;Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de la revue durable;Gassot,Phi\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/ ACCORD DE PARIS/PI) Moins d'un an apr\u00e8s la Cop 21... l'accord de Paris devrait entrer en vigueur dans quelques semaines... soit dans un temps record... \r\nAvec le feu vert de l'Union Europ\u00e9enne hier, l'accord sur le climat a franchit le seuil de ratification n\u00e9cessaire \u00e0 sa mise en application... Il fallait notamment l'accord de suffisamment de pays pour repr\u00e9senter au moins 55% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre... \r\nEt ce coup, d'acc\u00e9l\u00e9rateur, c'est aux Etats Unis, et \u00e0 la Chine qu'on le doit... Katia Bisch...  \r\n   1'36\"\r\n((Apr\u00e8s la Cop 21, personne n'aurait imagin\u00e9 une ratification en moins d'un an...surtout si on se souvient qu'il avait fallu 8 ans pour le rpotocole Kyoto,.Avec le feu vert de l'UE, les conditions de ratifications sont r\u00e9unies ! tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 au cours de ces derni\u00e8res semaines, on a notamment vu plusieurs pays dont le Br\u00e9sil et l'Inde suivre le mouvement amorc\u00e9 par les Etats-Unis et la Chine. Bastien Alex chercheur \u00e0 l' Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques...\r\nSon 1\r\nQuelle que soit la rapiditi\u00e9 des ratifivcations, les effets concrets prendront du temps..Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de la revue durable. \r\nSon 2\r\n7 pays europ\u00e9ens d\u00e9poseront leurs signatures \u00e0 l'ONU vendredi, l'accord de Paris pourrait \u00e9tre ratifi\u00e9 au d\u00e9but de La cop 22 \u00e0 Marakech, un symbole fort.))\r\n(22/Yahoo 7h) C'est un espionnage \u00e0 grande \u00e9chelle qui est d\u00e9nonc\u00e9 aujourd'hui...\r\nYahoo aurait scrut\u00e9 des centaines de millions de comptes, \u00e0 la demande des services de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains...\r\nDominique Choffat, ce sont deux anciens employ\u00e9s de ce g\u00e9ant d'internet qui d\u00e9noncent ces pratiques, ainsi qu'une troisi\u00e8me personne qui \u00e9tait au courant des faits. \r\nL'histoire pourrait inspirer des \u00e9crivains ou des cin\u00e9astes.\r\nAvec plusieurs acteurs qui tirent les ficelles. \r\nVous avez d'un c\u00f4t\u00e9 deux services de s\u00e9curit\u00e9 des Etats-Unis, qui seraient impliqu\u00e9s dans cet espionnage.\r\nLa NSA, la National Security Agency, et le FBI, la police f\u00e9d\u00e9rale. Ce sont eux qui auraient donn\u00e9 l'ordre \u00e0 Yahoo d'espionner l'ensemble des mails re\u00e7us par ses utilisateurs.\r\nEt puis, d'un autre c\u00f4t\u00e9, vous avez Yahoo, Yahoo qui a con\u00e7u, c'\u00e9tait l'ann\u00e9e derni\u00e8re,  qui a con\u00e7u secr\u00e8tement un logiciel espion, pour pouvoir effectuer des recherches de donn\u00e9es tr\u00e8s pr\u00e9cises. \r\nAlors, ce qu'on ne sait pas encore pour l'instant, c'est quel type d'informations int\u00e9ressaient les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. \r\nEn tout cas, Yahoo aurait, selon ses anciens employ\u00e9s, aurait espionn\u00e9 ses clients en se basant sur certains caract\u00e8res, ou sur certaines phrases pr\u00e9-\u00e9tablies par la NSA ou le FBI.\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 de yahoo, qui \u00e9tait au courant?\r\nAlors on se base toujours sur les d\u00e9clarations des deux anciens employ\u00e9s du groupe.\r\nMais cette d\u00e9cision d'ob\u00e9ir aux autorit\u00e9s am\u00e9rcaines, elle aurait \u00e9t\u00e9 prise par la directrice g\u00e9n\u00e9rale Marissa Mayer elle-m\u00eame.\r\nAujourd'hui, une autre question se pose:\r\nQui d'autre que Yahoo aurait re\u00e7u une m\u00eame demande de la NSA ou du FBI?\r\nTous les g\u00e9ants de l'internet pourraient avoir \u00e9t\u00e9 approch\u00e9s, mais l\u00e0, on est aux sp\u00e9culations. \r\nCe sc\u00e9nario intrigue, et gageons que le mot fin n'est pas encore inscrit sur la page.\r\nDominique Choffat, merci.\r\n(03/FABRICE A/PA) Au proc\u00e8s de Fabrice A... les experts ont \u00e9t\u00e9 entendu hier au deuxi\u00e8me jour des audiences...L'accus\u00e9, jug\u00e9 pour le meurtre de la jeune Adeline est d\u00e9crit comme un dangereux psychopathe... Le risque de r\u00e9cidive est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 disent les psychiatres... Les chances de pouvoir le soigner semblent tr\u00e8s faible... \r\nMais pour les deux sp\u00e9cialistes le risque de r\u00e9cidive devrait pouvoir \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement... Conclusion qui ne va pas dans le sens de ce que souhaite la famille... A savoir l'internement \u00e0 vie. Mathieu Cupelin. \r\n   59\"\r\n((Les deux psychiatres romands appel\u00e9s \u00e0 la barre confirment-ils qu'ils ne demandent pas l'internement \u00e0 vie au terme de leur expertise? La question est pos\u00e9e par l'avocat de Fabrice A. Mais la pr\u00e9sidente du tribunal coupe court, soulignant qu'il n'appartient pas aux m\u00e9decins de se prononcer sur cet aspect juridique.\r\nLes deux experts apportent cependant un \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse indirecte... Car ils sont d'avis que le risque de r\u00e9cidive devrait pouvoir \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement.\r\nPour le reste, c'est un tableau accablant qu'ils peignent de l'accus\u00e9: incapable d'\u00e9prouver remords et culpabilit\u00e9. Manipulateur hors pair. Mais surtout dangereux psychopathe, qui avait le fantasme r\u00e9current de tuer une femme depuis des mois; il se jouait dans sa t\u00eate des sc\u00e8nes d'\u00e9gorgement dans lesquels il a progressivement incorpor\u00e9 Adeline. Son intention \u00e9tait bien de la tuer, et il y clairement \u00e9prouv\u00e9 une jouissance sadique.\r\nA leurs yeux, les pathologies de Fabrice A diminuent l\u00e9g\u00e8rement sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale. Alors ce point viendra-t-il r\u00e9duire la peine inflig\u00e9e \u00e0 Fabrice A? Il semble que les deux sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais auteurs la deuxi\u00e8me expertise estiment quant \u00e0 eux sa responsabilit\u00e9 enti\u00e8re - r\u00e9ponse lors de leur audition qui d\u00e9bute ce matin.))\r\n(04/FR CENTRE VANDALISE-CHEVRILLES/PA) Direction le canton de Fribourg, \u00e0 pr\u00e9sent... \r\nEt le centre de demandeurs d'asile de la Gouglera... \u00e0 Chevrilles... Il doit accueillir d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine 250 requ\u00e9rants d'asile... L'annonce de l'arriv\u00e9e de ces r\u00e9fugi\u00e9s avait \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t mal accueilli par la population... On se souvient de s\u00e9ances houleuses...\r\nEt bien ce centre a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9... Provoquant des dommages sur sept \u00e9tages... Maurice Doucas...  \r\n   47\"\r\n((Au stade actuel de l'enqu\u00eate, la police pense que les auteurs de ces d\u00e9pr\u00e9dations ont r\u00e9ussi \u00e0 s'introduire dans le b\u00e2timent, qui \u00e9taient boucl\u00e9s,  entre vendredi soir... et lundi matin...  Ils ont ensuite d\u00e9viss\u00e9 des racords de robinets et endommag\u00e9 l'\u00e9coulement des eaux des lavabos... l'eau a ensuite tr\u00e8s naturelelement coul\u00e9 dans tout le b\u00e2timent. \r\nLes dommages n'ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts que lundi matin. On a alors imm\u00e9dialtement commenc\u00e9 \u00e0 s\u00e9cher les lieux . \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour violation de domicile et d\u00e9gradation de mat\u00e9riel. Le montant des d\u00e9g\u00e2ts, n'est pour l'heures, pas encore connus,... et l'enqu\u00eate suit son cours...  \r\nCe futur centre pour requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Chevrilles suscite bien des tensions en Singine. En f\u00e9vrier dernier, lors d'une s\u00e9ance d'informaiton destin\u00e9e \u00e0 la population, de nombreuses personnes avaient montr\u00e9 leur hsotilit\u00e9 envers ce projet. Des menace de mort avaient m\u00eame \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard de certains responsable politique.))\r\n(06/PRIX TAMPONS REVOLTES FEMME/ PA) Des fontaines rouge sang pour d\u00e9noncer le prix des serviettes hygi\u00e9niques... \r\nC'\u00e9tait hier aux premi\u00e8res heures du jour dans les rues de Zurich. \r\nDes f\u00e9ministes ont men\u00e9 cette action pour d\u00e9noncer notamment la sexualisation de la soci\u00e9t\u00e9...et les in\u00e9galit\u00e9s dont sont victimes les femmes. Alain Arnaud. \r\n   55\"\r\n((Du colorant alimentaire, suffisamment pour faire virer une dizaine de fontaines zurichoises au rouge vif. L'action du groupe Aktivisten.ch visait d'abord le taux de TVA, 8%, qui frappe les serviettes hygi\u00e9niques. Ce qui en fait un produit de luxe. Alors que nombre d'articles de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient du taux r\u00e9duit de 2 et demi %. Un luxe, la menstruation, quand on sait que chaque femme sur cette terre conna\u00eet en moyenne 444 p\u00e9riodes durant sa vie ? Les f\u00e9ministes plaident en faveur de l'abandon pur et simple de l'imposition des tampons et autres produits hygi\u00e9niques. Plus largement, elles d\u00e9noncent la pratique du \u00ab gender pricing \u00bb, qui consiste \u00e0 faire payer les femmes plus cher que les hommes pour certaines prestations : coiffeur, produits de beaut\u00e9, jouets. Bref, il est grand temps - disent-elles -  de casser les tabous, et de reconna\u00eetre les besoins sp\u00e9cifique de la sexualit\u00e9 et du corps f\u00e9minin. Au risque d'en choquer quelques-uns, et d'en f\u00e2cher d'autres. En particulier les service industriels de Zurich, qui d\u00e9plorent qu'on utilise l'eau potable \u00e0 des fins politiques.))\r\n(Br\u00e8ve Colombie) Aux Etats-Unis, le d\u00e9bat des candidats \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence vient de se terminer.\r\nTim Kaine, le colisitier d'Hillary Clinton, et Mike Pence, celui de Donald Trump se sont affront\u00e9s sur durant un peu plus d'une heure et demie. Ils ont concentr\u00e9 leurs discours sur les critiques des deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielles... C\u00f4t\u00e9 R\u00e9publicain, Mike Pence a d\u00e9crit Hillary Clinton comme une politicienne Malhonn\u00eate... Kaine a jug\u00e9 Trump comme une menace... \u00e0 qui il ne faut pas confier l'arme nucl\u00e9aire... \r\nLes n\u00e9gociations ont repris en Colombie... pour tenter de sauver l'accord de paix rejet\u00e9 par le peuple dimanche... Gouvernement et gu\u00e9rilla des farcs se sont vus hier... Le pr\u00e9sident colombien annonce la prolongation du cessez le feu jusau'\u00e0 la fin de ce mois.\r\n(15/MASTERCARD SELFIE/PA) Un sourire... une photo, et c'est pay\u00e9... Mastercard lance le selfy pour valider un paiement... \r\nLe groupe a annonc\u00e9 hier le lancement de ce service dans 14 pays dont 12 en Europe... Mais pas encore en Suisse... le g\u00e9ant am\u00e9ricain du syst\u00e8me de paiement concretise donc son projet d\u00e9voil\u00e9 en f\u00e9vrier dernier... L'emprunte digitale, mais aussi le visage comme moyen d'identification en lieu et place d'un mot de passe. MasterCard emboite ainsi le pas a plusieurs acteurs du web. Romain Bardet...\r\n   0' 56''\r\n((Souriez, vous venez de payer. Le syst\u00e8me permet de valider votre paiement via une application avec la cam\u00e9ra frontale de votre smartphone. Un clignement d'oeil pour prouver que ce n'est pas une simple photographie, et le paiement s'effectue. MasterCard concr\u00e9tise donc ce que des g\u00e9ants du commerce en ligne comme le chinois Alibaba ou l'am\u00e9ricain Amazon ont annonc\u00e9. D'autres acteurs du paiement en ligne sont aussi dans les starting block. Avantage: plus d'oublie du mot de passe... Des mots de passe piratables et peu s\u00e9curis\u00e9s, selon MasterCard...contrairement \u00e0 une emprunte digitale ou un visage. Mais derri\u00e8re le sourire, le froncement de sourcil concerne la mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es biom\u00e9triques \u00e0 ces entreprises. Et un visage ou une emprunte de pouce, c'est plus difficile \u00e0 modifier qu'un mot de passe. MasterCard assure qu'elle conservera ces donn\u00e9es uniquement sous forme de chiffes. En Suisse en tout cas, aucune autorisation pr\u00e9alable n'est n\u00e9cessaire au d\u00e9ploiement du service. Le syst\u00e8me sera propos\u00e9 au niveau mondial \u00e0 partir de l'ann\u00e9e prochaine. Reste \u00e0 voir si le publique sourira ou pas))\r\nEt eux cela ne les a pas fait rire... Les whites stripes... Ils refusent que leur chanson \"seven nation army\"... servent aux vid\u00e9os de soutien \u00e0 dolnald trump... Et le groupe s\u00e9par\u00e9 depuis 2011 s'est retrouv\u00e9 hier pour d\u00e9noncer dans un communiqu\u00e9 commun la vid\u00e9o de Trump...\r\n(M\u00e9t\u00e9o courte) Gris ce matin... sur le Plateau... du soleil ailleurs... Mais le ciel va se d\u00e9gager en cours de journ\u00e9e... Il fera jusqu'\u00e0 18 degr\u00e9s cet apr\u00e8s midi... Temp\u00e9rature raffraichie par la bise... \r\n7h 10 sur la Premi\u00e8re direction les Etats Unis... Aujourd'hui Pittsburgh...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D4/ CINEMA LE CIEL ATTENDRA/PI) Deux lyc\u00e9ennes recrut\u00e9es par le groupe Etat islamique via internet... C'est l'histoire que raconte le film \"Le ciel attendra\" de Marie-Castille Mention-Schaar, qui sort aujourd'hui dans les salles... Un film fort et bouleversant, Rapha\u00eble Bouchet.\r\n  MAG 1'33\"\r\n(Br\u00e8ve Tamedia?) \r\n(08/USA DEBAT VICE-PRESIDENTS/ ITW) \r\n(Perm matin ouragan Mattews)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050119", "ece-8050100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: les cheveux boucl\u00e9s", "id": "sound-DDD98291-27CF-40DB-A85C-BDEC8B4CC1C7", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines personnes ont les cheveux raides, d'autres portent des boucles... Comment et pourquoi les cheveux bouclent-ils? Bernard No\u00ebl, dermatologue au CHUV, r\u00e9pond \u00e0 notre question au micro de Natalie Bougeard.", "alternativeExcerpt": ["Certaines personnes ont les cheveux raides, d'autres portent des boucles... Comment et pourquoi les cheveux bouclent-ils? Bernard No\u00ebl, dermatologue au CHUV, r\u00e9pond \u00e0 notre question au micro de Natalie Bougeard."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: les cheveux boucl\u00e9s / CQFD_2016-10-05T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dermatologue", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8032761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Romain Slocombe publie \"L'affaire L\u00e9on Sadorski\"", "id": "sound-A7649038-44F0-4F1B-8C99-BE0A30616F9F", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'affaire L\u00e9on Sadorski\" de Romain Slocombe nous entraine dans la France p\u00e9tainiste et collabo des ann\u00e9es 40. Le h\u00e9ros est un policier, ouvertement antis\u00e9mite, qui rep\u00e8re les juifs qui seront envoy\u00e9s dans les camps. Mais un jour, il sera arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo et partagera la m\u00eame prison que ses victimes.\r\n\r\n* * Romain Slocombe publie \"L'affaire L\u00e9on Sadorski\" (* INVITE ROMAIN SLOCOMBE)  \r\nL'invit\u00e9 du 12h30 nous entraine dans son dernier roman.. dans la France p\u00e9taniste et collabo.. des ann\u00e9es 40.. \u00e0 travers un roman noir..  \r\nRomain Slocombe signe \u00ab\u00a0L'affaire L\u00e9on Sadorski\u00a0\u00bb.\r\nLe h\u00e9ro est un policier.. un fonctionnaire mod\u00e8le.. ouvertement antis\u00e9mite.. Gr\u00e2ce \u00e0 son flair.. et son c\u00f4t\u00e9 retord, il rep\u00e8re les juifs qui seront envoy\u00e9s dans les camps.. Mais un jour.. il sera arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo.. partagera la m\u00eame prison que ses victimes.. Va-t-il pour autant changer\u00a0? \r\nOn en parle avec vous Romain Slocombe.. bonjour. \r\nComment avez-vous d\u00e9couvert l'affaire Leon Sadorski.. vous pr\u00e9cisez bien qu'il s'agit d'une fiction.. mais inspir\u00e9 de faits r\u00e9els.. vous avez men\u00e9 des recherches pouss\u00e9es sur le sujet.. \r\nCe personnage.. de Leon Sadorski\u00a0.. est inspir\u00e9 d'un personnage r\u00e9al.. l'inspecteur Louis Sadosky.. qui dirige \u00ab\u00a0le rayon juif\u00a0\u00bb.. de sa section ? \r\nCe Leon Sadorski.. un anti-h\u00e9ro.. un personnage d\u00e9testable..un vrai pourri.. qui n'a aucun scrupule\u00a0!! \r\nIl r\u00e9p\u00e8te souvent cette phrase \u00ab\u00a0si l'on s'apitoyait sur tous les sorts\u00a0\u00bb.. \r\nUn personnage comme il en existait beaucoup dans les ann\u00e9es 40 ?\r\nMais il est aussi un mari mod\u00e8le et un homme plut\u00f4t ordinaire appr\u00e9ci\u00e9 de ses coll\u00e8gues du quai des C\u00e9lestins.. \r\nIl est le reflet d'une \u00e9poque.. d'une mauvaise conscience fran\u00e7aise aussi\u00a0?\r\nPourquoi cette haine profonde des juifs\u00a0?\r\nIl fait du z\u00e8le\u00a0? rep\u00e9rer des juifs.. \u00e9crire des rapports.. les d\u00e9noncer.. une mani\u00e8re de se prouver aussi qu'il est le meilleur.. le plus malin.\r\nAu fond.. c'est tr\u00e8s bon policier.. \r\nMais un jour il est arr\u00eat\u00e9 par la gestapo.. il va passer plusieurs semaines en prison.. cette \u00e9preuve va lui redonner un peu d'humanit\u00e9 .. il va souffrir.. vivre ne torture morale.. \r\nIl assistera m\u00eame \u00e0 des tortures atroces.. le bourreau devient victime.. mais son anti-s\u00e9mitisme restera intact.. comment l'expliquer\u00a0?\r\nIl y a aussi une admiration pour la m\u00e9thode allemande.. \r\nQue retenir de ce fragment de l'histoire\u00a0? \u00e0 la lumi\u00e8re des \u00e9v\u00e9nements actuels\u00a0?\r\nVous aviez d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 cette \u00e9poque trouble dans un autre roman.. \u00ab\u00a0Monsieur le commandant\u00a0\u00bb.. on dit  jamais deux sans trois..vous confirmez\u00a0? qu'est ce qui vous inspire dans cette p\u00e9riode trouble ?\r\nRomain Slocombe.. merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation.. vous signez.. \u00ab\u00a0l'affaire L\u00e9on sadorski\u00a0\u00bb dans la collection la b\u00eate noire.. chez Robert Laffont.. \r\nRomain Slocombe.. je pr\u00e9cise que vous e\u00eats aussi auteur de Bande dessin\u00e9\u00e9e... illustrateur.. photographe..r\u00e9alisateur.. vous serez tout \u00e0 l'ehure l'invit\u00e9 de Vertigo.. sur la premi\u00e8re.. \u00e0 16h30..", "alternativeExcerpt": ["\"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\" de Romain Slocombe nous entraine dans la France p\u00e9tainiste et collabo des ann\u00e9es 40. Le h\u00e9ros est un policier, ouvertement antis\u00e9mite, qui rep\u00e8re les juifs qui seront envoy\u00e9s dans les camps. Mais un jour, il sera arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo et partagera la m\u00eame prison que ses victimes.", "\"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\" de Romain Slocombe nous entraine dans la France p\u00e9tainiste et collabo des ann\u00e9es 40. Le h\u00e9ros est un policier, ouvertement antis\u00e9mite, qui rep\u00e8re les juifs qui seront envoy\u00e9s dans les camps. Mais un jour, il sera arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo et partagera la m\u00eame prison que ses victimes.", "\"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\" de Romain Slocombe nous entraine dans la France p\u00e9tainiste et collabo des ann\u00e9es 40. Le h\u00e9ros est un policier, ouvertement antis\u00e9mite, qui rep\u00e8re les juifs qui seront envoy\u00e9s dans les camps. Mais un jour, il sera arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo et partagera la m\u00eame prison que ses victimes."], "alternativeTitle": ["Romain Slocombe publie \"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\"", "Romain Slocombe publie \"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\" / 12H30_2016-10-05T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Romain Slocombe publie \"L\u2019affaire L\u00e9on Sadorski\" / 12H30_2016-10-05T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067707.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050097", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain,auteur de Bande dessin\u00e9\u00e9e, illustrateur, photographe, r\u00e9alisateur", "name": "Slocombe, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050097", "ece-8050094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des voyages", "id": "sound-26647F1A-07CA-49DC-8180-BB0D9F082944", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Des extraits de \"Rose afghane\", de Frank Andriat, ed. Mijade. \r\n- Des extraits de \"G\u00e9ographie du paradis\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Deno\u00ebl. \r\n- \"Le serment de l'abyssinienne\", du livre \"Portraits des dames d'Egypte\", de Jean-Christophe Duchon Doris, ed, Julliard.\r\n\r\n* * - Des extraits de \"Rose afghane\", de Frank Andriat, ed. Mijade. \r\n- Des extraits de \"G\u00e9ographie du paradis\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Deno\u00ebl. \r\n- \"Le serment de l'abyssinienne\", du livre \"Portraits des dames d'Egypte\", de Jean-Christophe Duchon Doris, ed, Julliard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.10.2016", "Des voyages / REVE_2016-10-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.10.2016", "Des voyages / REVE_2016-10-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["- Des extraits de \"Rose afghane\", de Frank Andriat, ed. Mijade. \n- Des extraits de \"G\u00e9ographie du paradis\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Deno\u00ebl. \n- \"Le serment de l'abyssinienne\", du livre \"Portraits des dames d'Egypte\", de Jean-Christophe Duchon Doris, ed, Julliard.", "- Des extraits de \"Rose afghane\", de Frank Andriat, ed. Mijade. \n- Des extraits de \"G\u00e9ographie du paradis\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Deno\u00ebl. \n- \"Le serment de l'abyssinienne\", du livre \"Portraits des dames d'Egypte\", de Jean-Christophe Duchon Doris, ed, Julliard."], "imageURL": "//www.rts.ch/8068961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032721", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032721", "ece-8032720"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "[Probl\u00e8me de son] La Grosse mytho", "id": "sound-46B6E7E9-D22E-4186-9281-BB3ABF679A18", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metronomy"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Metronomy - Night Owl  (Extrait)", "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-05T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-05T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032426", "ece-8032418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France? ", "id": "sound-BA42B8D9-A27A-4F4D-BB6F-B545AD8DE7C1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seulement cinq candidats du Parti socialiste fran\u00e7ais sont d\u00e9clar\u00e9s, r\u00e9v\u00e9lant un parti divis\u00e9 et affaibli. La candidature de Fran\u00e7ois Hollande reste, elle, pour l'instant inconnue. Interview de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du D\u00e9partement des opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?   \r\nOn \u00e9voquait l'enjeu des primaires \u00e0 droite hier soir avec un focus sur Alain Jupp\u00e9... place \u00e0 la gauche ce soir, au PS et sa primaire tardive... les 22 et 29 janvier alors que la droite a lanc\u00e9 le tout plus t\u00f4t et que le FN fait d\u00e9j\u00e0 campagne.\r\nAu PS, 5 candidats d\u00e9clar\u00e9... une situation de parti divis\u00e9 et affaibli et surtout une inconnue: Fran\u00e7ois Hollande se lancera-t-il ou pas? C'est toute la question... \r\nBonsoir J\u00e9r\u00f4me Fourquet!\r\nDirecteur du d\u00e9partement des Opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion\r\n- question centrale.... de cette d\u00e9cision pr\u00e9sidentielle d'y aller ou pas d\u00e9pend l'avenir du PS fran\u00e7ais? Le premier secr\u00e9taire du parti, Jean-Christophe Cambad\u00e9lis l'a d\u00e9clar\u00e9: Si Hollande n'y va pas, le PS explose\"...\r\n- Cambad\u00e9lis joue-t-il la montre?\r\n- avec aucune chance de figurer au 2e tour vu son impopularit\u00e9 dans les sondages... seulement 16% d'avis favorables...  l'enjeu n'est pas la r\u00e9\u00e9lection d'Hollande mais l'avenir du parti?\r\n- Si Hollande n'y va pas, le parti implose et Valls sera candidat? Avec quelles chances de succ\u00e8s?\r\n- dans les 2 cas de figure finalement le PS implosera puisque que Hollande pas au 2e tour... quel avenir pour ce parti? \r\n- les \u00e9lecteurs de gauche n'y croient plus... ils risquent du coup de s'int\u00e9resser et se concentrer davantage sur la prmaire \u00e0 droite et voter, voir faire \u00e9lire Jupp\u00e9... un comble!\r\nl'ancien premier secr\u00e9taire du parti FH devenu pr\u00e9sident, h\u00e9ros de la gauche qui gagne \u00e0 nouveau, etc, et  qui ferait au final imploser le PS ... un comble ! quel retournement de l'histoire !", "alternativeExcerpt": ["Seulement cinq candidats du Parti socialiste fran\u00e7ais sont d\u00e9clar\u00e9s, r\u00e9v\u00e9lant un parti divis\u00e9 et affaibli. La candidature de Fran\u00e7ois Hollande reste, elle, pour l'instant inconnue. Interview de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du D\u00e9partement des opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?   / FOR_2016-10-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7305716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur ", "name": "Fourquet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, \u00e0 Neuch\u00e2tel, le recours d'un EMS contre l'imposition de l'aide au suicide \u00e9choue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F38B48D8-10E1-4279-91CE-B557684E4733", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "jurisprudence", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "L'Arm\u00e9e du Salut devra tol\u00e9rer la pr\u00e9sence d'Exit dans son EMS \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'est oppos\u00e9 \u00e0 toute exception en faveur de ce home dont les responsables invoquaient le droit \u00e0 la libert\u00e9 religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les \"Raposters\" de Zaven Najjar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-925085B3-52A9-4755-B638-A5FE19A13625", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l'univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\r\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l'esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop."], "alternativeTitle": ["Les \"Raposters\" de Zaven Najjar", "Les \"Raposters\" de Zaven Najjar / HAP_2016-10-05T18:40:00_happy-pics", "Les \"Raposters\" de Zaven Najjar / HAP_2016-10-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032450", "ece-8032445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'impressionnante transformation du quartier d'East liberty", "id": "sound-B32CDF84-35B9-462B-8C98-9ED2257E8F8D", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile.\r\n\r\n* * T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile.", "alternativeExcerpt": ["T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile."], "alternativeTitle": ["L'impressionnante transformation du quartier d'East liberty / JDM_2016-10-05T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050118", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8050107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 05.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A93433F1-0402-4707-843D-A6C35247E695", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-05T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-05T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8032494", "ece-8032476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-21A2830B-FD86-49D7-AE99-5809AFFFB504", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq films au menu de ce d\u00e9bat : \"Le ciel attendra\", \"Miss Peregrine\", \"Aquarius\", \"Bridget Jones 3\" et \"Comancheria\".\r\nAvec Raphaele Bouchet, Pascal Gavillet et Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Cinq films au menu de ce d\u00e9bat : \"Le ciel attendra\", \"Miss Peregrine\", \"Aquarius\", \"Bridget Jones 3\" et \"Comancheria\".\n\nAvec Raphaele Bouchet, Pascal Gavillet et Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-10-05T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis", "id": "sound-12F9C39D-0B7F-49CF-874B-A15DD9E1521C", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit la divulgation aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de noms en lien avec des comptes litigieux et confirme ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque tessinoise.\r\n\r\n* * Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis  \r\nC'est une premi\u00e8re; le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'est prononc\u00e9 sur un recours visant une interdiction de livrer des donn\u00e9es aux autorit\u00e9s des Etats-Unis, dans le cadre du programme am\u00e9ricain de r\u00e9gularisation fiscale.\u00a0.. \r\nLes juges de Mon Repos interdisent la divulgation de noms en lien avec des comptes litigieux, et confirment ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque.. \r\nl'\u00e9tablissement dont le si\u00e8ge est au Tessin.\u00a0.. Nicole della Pietra.. \r\nLa banque en question, qui comme des dizaines d'autres en Suisse, a fourni des informations aux Etats-Unis et participe au \u00ab\u00a0Programme de r\u00e9gularisation fiscale du D\u00e9partement de la justice am\u00e9ricain\u00a0\u00bb, avait l'intention de livrer les noms de deux avocats zurichois, repr\u00e9sentants et g\u00e9rants de fortune pour plusieurs clients am\u00e9ricains, d\u00e9tenteurs de comptes aupr\u00e8s de la banque tessinoise.\r\nEn d\u00e9cembre dernier, le Tribunal de commerce du canton de Zurich avait donn\u00e9 raison aux avocats, qui s'\u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 la divulgation de leur nom, invoquant la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es, la LPD.\u00a0\r\nAujourd'hui, le TF rejette le recours intent\u00e9 par la banque dont le si\u00e8ge est \u00e0 Lugano, contre cette d\u00e9cision zurichoise et confirme ainsi qu'il s'agirait d'une violation de la personnalit\u00e9 des int\u00e9ress\u00e9s et qu'une telle livraison d'information ne peut \u00eatre justifi\u00e9e que si elle est indispensable \u00e0 la sauvegarde d'int\u00e9r\u00eats publics pr\u00e9pond\u00e9rants pour la Suisse dans le contexte du litige fiscal avec Washington. Ce qui n'est plus le cas, ont \u00e9stim\u00e9 les juges.\u00a0Le jugement du TF va dans le sens de plus de 1000 d\u00e9cisions suisses rendues par les juges civils en mesures provisionnelles et plus de 600 jugements d\u00e9finitifs. Plusieurs avocats d'affaires que nous avons contact\u00e9, ne se disent pas \u00e9tonn\u00e9s par le verdict du TF. Mais certains, se demandent comment les Etats-Unis vont r\u00e9agir suite \u00e0 ce jugement. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit la divulgation aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de noms en lien avec des comptes litigieux et confirme ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque tessinoise."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis / 12H30_2016-10-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme", "id": "sound-491BFFE0-E58C-4330-BF3C-ADEF701C7A83", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd'hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \r\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd'hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \r\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 05.10.2016", "La R\u00e9forme / TRI_2016-10-05T11:04:15_tribu", "Tribu du 05.10.2016", "La R\u00e9forme / TRI_2016-10-05T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd\u02b9hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \n\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d\u02b9histoire du christianisme \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd\u02b9hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \n\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d\u02b9histoire du christianisme \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/5926736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032687", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,Th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de GE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032687", "ece-8032686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-87E72AEB-4658-4DB7-AEEB-BE87764184F8", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 05.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032718", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8032718", "ece-8032717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU ", "id": "sound-7A9B004A-F3F1-4972-9CFE-D6C60ADA64CE", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  BourreauMa;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 mercredi en faveur du Portugais Antonio Guterres pour succ\u00e9der \u00e0 Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies. Cette d\u00e9cision sera formellement avalis\u00e9e jeudi.\r\n\r\n* * Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU   \r\nVal : et on d\u00e9bute cette \u00e9mission du c\u00f4t\u00e9 des Nations Unies Christian...\r\nca vient tomber : on connait le nom du sucesseur de Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies.\r\nSon conseil de s\u00e9curit\u00e9 a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 en faveur du portugais Antionio Gutterres. Une d\u00e9cision qui sera formellement avalis\u00e9e demain. \r\nMarie Boureau, vous \u00eates notre correpsondante \u00e0 NY, au si\u00e8ge des Nations unies. pas une surprise !\r\n**** quelle est la prochaine \u00e9tape ??", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 mercredi en faveur du Portugais Antonio Guterres pour succ\u00e9der \u00e0 Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies. Cette d\u00e9cision sera formellement avalis\u00e9e jeudi."], "alternativeTitle": ["Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU  / FOR_2016-10-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 est la notice explicative pour les \u00e9lections communales?", "id": "sound-BF22EDB9-8A56-478B-8944-44EC311B0C63", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 16 octobre 2016, les valaisans se rendent aux urnes pour les \u00e9lections communales. Toutes et tous devraient avoir re\u00e7u leur mat\u00e9riel de vote, mais certaines \u00e9lectrices et certains \u00e9lecteurs s'\u00e9tonnent de ne pas y trouver de notice explicative. Des auditrices et auditeurs du Valais se demandent si les communes sont tenus mieux expliquer aux citoyens comment voter. Th\u00e9o Chavaillaz a men\u00e9 l'enqu\u00eate.\r\n\r\n* * Arr\u00eat\u00e9 du Conseil d'Etat valaisan du 17 f\u00e9vrier 2016 concernant l'\u00e9lection des autorit\u00e9s communales pour la l\u00e9gislature 2017-2020, dont l'art. 46 explicite la mani\u00e8re de remplir son bulletin de vote:\u00ab Art. 46 Expression du vote1 Le citoyen vote en se servant soit d'un bulletin de vote imprim\u00e9, soit d'un bulletin blanc officiel.2 S'il utilise un bulletin de vote imprim\u00e9, il peut le modifier de sa main et biffer le nom de certains candidats (latoiser) ou y inscrire le nom de candidats d'autres listes (panacher). En syst\u00e8me proportionnel, il peut aussi biffer la d\u00e9nomination et le num\u00e9ro d'ordre de la liste ou les remplacer par une autre d\u00e9nomination ou un autre num\u00e9ro d'ordre.3 S'il utilise un bulletin blanc officiel, il peut inscrire, \u00e0 la main, le nom des candidats qui figurent sur les listes d\u00e9pos\u00e9es. En syst\u00e8me proportionnel, il peut y inscrire \u00e9galement la d\u00e9nomination ou le num\u00e9ro d'ordre d'une des listes d\u00e9pos\u00e9es.4 Il est interdit de porter le nom d'un m\u00eame candidat plus d'une fois sur le m\u00eame bulletin (cumuler). La r\u00e9p\u00e9tition du nom est cens\u00e9e non \u00e9crite. \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Le 16 octobre 2016, les valaisans se rendent aux urnes pour les \u00e9lections communales. Toutes et tous devraient avoir re\u00e7u leur mat\u00e9riel de vote, mais certaines \u00e9lectrices et certains \u00e9lecteurs s\u2019\u00e9tonnent de ne pas y trouver de notice explicative. Des auditrices et auditeurs du Valais se demandent si les communes sont tenus mieux expliquer aux citoyens comment voter. Th\u00e9o Chavaillaz a men\u00e9 l'enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["O\u00f9 est la notice explicative pour les \u00e9lections communales?  / OEP_2016-10-05T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) : Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A72BD4C8-506E-40A7-875D-46364F57C41C", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "champignon (botanique)", "mycologie", "champignon (denr\u00e9e)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d'importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.", "alternativeExcerpt": ["Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5)", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) / MAT_2016-10-05T07:50:00_helvetica", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) / MAT_2016-10-05T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032389", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032389", "ece-8032387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68C571C6-04C7-4B02-A5FC-3ECE7533ED2F", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \r\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d'asile h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \r\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d'asile h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 05.10.2016", "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux / ENSD_2016-10-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 05.10.2016", "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux / ENSD_2016-10-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \n\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d\u2019asile h\u00e9berg\u00e9s dans l\u2019abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.", "D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \n\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d\u2019asile h\u00e9berg\u00e9s dans l\u2019abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais."], "imageURL": "//www.rts.ch/8067502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032699", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur lyrique", "name": "Arapian, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032699", "ece-8032698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Russie. Vladimir Poutine veut une Russie forte et omet les tensions avec l'Occident et les conflits en Syrie : 1. Commentaire d'Isabelle Cornaz. - 2. Interview d'Anne Nivat, journaliste, grand-reporter et docteur en sciences politiques", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-57CE0C1B-4B15-477D-AC23-35CC39F56CB6", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Syrie"], "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Le Parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois mercredi 5 octobre 2016 dans sa nouvelle composition. Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \"un pays fort\", alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand-reporter et docteur en sciences politiques", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pecorino ne s'en sort pas sur Internet ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46E0616E-E3C6-4DA4-AEEA-3676AFE808A4", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032420", "ece-8032411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : La Pologne rouvre l'enqu\u00eate sur le crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais", "id": "sound-0A046D67-A3FA-4A06-A5B1-5155399C27AF", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : SimonartDa\r\nLe crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais, survenu le 10 avril 2010 en Russie, avait fait 96 victimes. Le nouveau pouvoir \u00e0 Varsovie relance l'enqu\u00eate, alors que les autorit\u00e9s russes et polonaises avaient conclu \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 un accident d\u00fb aux mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 des erreurs humaines.\r\n\r\n* * La Pologne rouvre l'enqu\u00eate sur le crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais vues d'Europe...\r\nvue de de Varsovie... ce matin...  avec Damien Simonart \r\n  MAG 1'28\"\r\n((Les 96 victimes du crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais \u00e0 Smolensk, survenu le 10 avril 2010, reposeront-elles un jour en paix ? Alors que les autorit\u00e9s russes et polonaises ont conclu \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 un accident d\u00fb aux mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 des erreurs humaines, le nouveau pouvoir \u00e0 Varsovie relance l'enqu\u00eate. \r\nDans l'ombre, Jaroslaw Kaczynski, pr\u00e9sident du parti conservateur Droit et Justice et fr\u00e8re jumeau du pr\u00e9sident d\u00e9funt dans le crash \u00e0 Smolensk, Lech Kaczynski, donne les ordres. Le ministre de la D\u00e9fense, Antoni Macieriewicz partisan de la th\u00e9orie de l'attentat, a nomm\u00e9 une nouvelle commission parlementaire pour faire la lumi\u00e8re sur toute l'affaire. Ses premi\u00e8res conclusions : les enregistrements des bo\u00eetes noires auraient \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s de quelques secondes. \r\nVarsovie accuse par ailleurs Moscou d'avoir invers\u00e9 des corps au moment de les mettre dans les cercueils. Durant l'\u00e9t\u00e9, le parquet polonais a ainsi annonc\u00e9 que les 96 victimes du crash seront exhum\u00e9es, avec ou sans l'autorisation des familles. \r\nD\u00e9but septembre, un film \u00e0 th\u00e8se tr\u00e8s controvers\u00e9 sur la catastrophe de Smolensk est sorti au cin\u00e9ma. Le r\u00e9alisateur Antoni Krauze y sugg\u00e8re clairement que l'avion pr\u00e9sidentiel polonais s'est d\u00e9sint\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la suite d'une explosion \u00e0 bord et non au moment de l'impact avec le sol. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la Russie refuse toujours de rendre la carcasse de l'avion et l'original des bo\u00eetes noires \u00e0 la Pologne, pr\u00e9textant qu'une enqu\u00eate est toujours en cours. Un refus dont Varsovie se sert pour faire porter la responsabilit\u00e9 du crash \u00e0 Moscou. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, aucune preuve tangible n'accr\u00e9dite la th\u00e8se de l'attentat mais le d\u00e9bat actuel montre que la soci\u00e9t\u00e9 polonaise n'est pas pr\u00eate \u00e0 tourner la page sur la plus grande trag\u00e9die de son histoire contemporaine.\r\n))\r\nVues d'Europe sign\u00e9 Damien Simonart... \r\n6hxxx\r\nla revue de presse Esther Coquoz...\r\nVal\u00e9rie Droux...", "alternativeExcerpt": ["Le crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais, survenu le 10 avril 2010 en Russie, avait fait 96 victimes. Le nouveau pouvoir \u00e0 Varsovie relance l\u2019enqu\u00eate, alors que les autorit\u00e9s russes et polonaises avaient conclu \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e0 un accident d\u00fb aux mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 des erreurs humaines.", "Le crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais, survenu le 10 avril 2010 en Russie, avait fait 96 victimes. Le nouveau pouvoir \u00e0 Varsovie relance l\u2019enqu\u00eate, alors que les autorit\u00e9s russes et polonaises avaient conclu \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e0 un accident d\u00fb aux mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 des erreurs humaines.", "Le crash de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais, survenu le 10 avril 2010 en Russie, avait fait 96 victimes. Le nouveau pouvoir \u00e0 Varsovie relance l\u2019enqu\u00eate, alors que les autorit\u00e9s russes et polonaises avaient conclu \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e0 un accident d\u00fb aux mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 des erreurs humaines."], "alternativeTitle": ["La Pologne rouvre l'enqu\u00eate sur le crash de l\u2019avion pr\u00e9sidentiel polonais", "La Pologne rouvre l'enqu\u00eate sur le crash de l\u2019avion pr\u00e9sidentiel polonais / JDM_2016-10-05T06:40:00_vues-d-europe", "La Pologne rouvre l'enqu\u00eate sur le crash de l\u2019avion pr\u00e9sidentiel polonais / JDM_2016-10-05T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6682893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050125", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050125", "ece-8050108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 05.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1F55BBF-2B8D-4C33-8B80-3F8F0BDA0B63", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Version Directors Cut.\r\n\r\nStrellson ldquo;Make yourself unstoppablerdquo; DC from Wolf  Lamm on Vimeo.", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-10-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-10-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032448", "ece-8032443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 05.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38955933-A815-412C-AF76-07EC7B05EDEF", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-05T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-E852FB91-D24D-493B-B04B-DE960BD2737E", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 05.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-05T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 05.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-05T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032690", "ece-8032689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Bient\u00f4t des drones stratosph\u00e9riques", "id": "sound-BBA94F17-1F94-4F05-9204-EB2014332019", "durationSec": 1088, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les satellites de t\u00e9l\u00e9communication ou d'observation de la Terre seront-ils bient\u00f4t remplac\u00e9s par des avions sans pilote? Des projets dans ce sens fourmillent un peu partout, y compris en Suisse. La technologie est presque pr\u00eate pour faire voler ces drones stratosph\u00e9riques. On en parle avec Simon Johnson, ing\u00e9nieur sp\u00e9cialiste en innovation technologique et cofondateur de la start-up OpenStratosphere, et Andr\u00e9 Borschberg, ing\u00e9nieur et CEO de Solar Impulse, convi\u00e9s par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Les satellites de t\u00e9l\u00e9communication ou d\u2019observation de la Terre seront-ils bient\u00f4t remplac\u00e9s par des avions sans pilote? Des projets dans ce sens fourmillent un peu partout, y compris en Suisse. La technologie est presque pr\u00eate pour faire voler ces drones stratosph\u00e9riques. On en parle avec Simon Johnson, ing\u00e9nieur sp\u00e9cialiste en innovation technologique et cofondateur de la start-up OpenStratosphere, et Andr\u00e9 Borschberg, ing\u00e9nieur et CEO de Solar Impulse, convi\u00e9s par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Bient\u00f4t des drones stratosph\u00e9riques / CQFD_2016-10-05T10:04:15_dossier", "CQFD du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur, expert en innovation technologique et cofondateur de Openstratosphere", "name": "Johnson, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Ing\u00e9nieur et CEO de Solar Impulse,Pilote Solar Impulse", "name": "Borschberg, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8032760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"Je peux faire appel aux m\u00e9dias si une entreprise ne veut pas collaborer\", Adrian Lobsiger, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "id": "sound-F0728C30-E135-4198-AD7F-E71089873284", "durationSec": 1143, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. Entr\u00e9 en fonction le 1er juin 2016, Adrian Lobsiger est notre premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense en mati\u00e8re de protection de nos donn\u00e9es en Suisse. Quels sont ses pouvoirs, ses motivations, comment r\u00e9agit-il aux constats de notre enqu\u00eate sur les donn\u00e9es men\u00e9e depuis bient\u00f4t 18 mois? Le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es nous a accord\u00e9 un entretien juste avant les vacances d'\u00e9t\u00e9. Selon lui, \"Il nous manque une l\u00e9gislation qui permet au citoyen de faire de vrais choix \". Interview et commentaire de Julien Schekter.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:55:15-08:55:34 / * Entretien avec le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. Entr\u00e9 en fonction le 1er juin 2016, Adrian Lobsiger est notre premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense en mati\u00e8re de protection de nos donn\u00e9es en Suisse. Quels sont ses pouvoirs, ses motivations, comment r\u00e9agit-il aux constats de notre enqu\u00eate sur les donn\u00e9es men\u00e9e depuis bient\u00f4t 18 mois? Le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es nous a accord\u00e9 un entretien juste avant les vacances d'\u00e9t\u00e9. Selon lui, \"Il nous manque une l\u00e9gislation qui permet au citoyen de faire de vrais choix \". Interview et commentaire de Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. Entr\u00e9 en fonction le 1er juin 2016, Adrian Lobsiger est notre premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense en mati\u00e8re de protection de nos donn\u00e9es en Suisse. Quels sont ses pouvoirs, ses motivations, comment r\u00e9agit-il aux constats de notre enqu\u00eate sur les donn\u00e9es men\u00e9e depuis bient\u00f4t 18 mois? Le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es nous a accord\u00e9 un entretien juste avant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9. Selon lui, \"Il nous manque une l\u00e9gislation qui permet au citoyen de faire de vrais choix \". Interview et commentaire de Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["\"Je peux faire appel aux m\u00e9dias si une entreprise ne veut pas collaborer\", Adrian Lobsiger, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es / OEP_2016-10-05T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Uncertain Journey\", par Chiharu Shiota", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-568C41B7-173D-489C-BA5E-EC1B6749DDB4", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ce moment \u00e0 la galerie d'art BlainSouthern de Berlin, on trouve un oc\u00e9an de fils rouge vif emm\u00eal\u00e9s les uns aux autres et envahissant tout l'espace jusqu'au toit vitr\u00e9! C'est l'oeuvre de la japonaise Chiharu Shiota, qui a d\u00fb se faire aider par une dizaine d'assistants pendant 3 semaines pour pouvoir terminer cette installation. Baptis\u00e9e \"Uncertain Journey\", cette derni\u00e8re se veut une r\u00e9flexion sur l'amas d'informations qui nous parvient chaque jour sans que l'on sache r\u00e9ellement o\u00f9 l'on va avec. Les fils s'entrem\u00ealent donc, et partent dans toutes les directions...", "alternativeExcerpt": ["En ce moment \u00e0 la galerie d'art BlainSouthern de Berlin, on trouve un oc\u00e9an de fils rouge vif emm\u00eal\u00e9s les uns aux autres et envahissant tout l\u2019espace jusqu'au toit vitr\u00e9! C'est l'oeuvre de la japonaise Chiharu Shiota, qui a d\u00fb se faire aider par une dizaine d\u2019assistants pendant 3 semaines pour pouvoir terminer cette installation. Baptis\u00e9e \"Uncertain Journey\", cette derni\u00e8re se veut une r\u00e9flexion sur l'amas d\u2019informations qui nous parvient chaque jour sans que l'on sache r\u00e9ellement o\u00f9 l'on va avec. Les fils s'entrem\u00ealent donc, et partent dans toutes les directions...", "En ce moment \u00e0 la galerie d'art BlainSouthern de Berlin, on trouve un oc\u00e9an de fils rouge vif emm\u00eal\u00e9s les uns aux autres et envahissant tout l\u2019espace jusqu'au toit vitr\u00e9! C'est l'oeuvre de la japonaise Chiharu Shiota, qui a d\u00fb se faire aider par une dizaine d\u2019assistants pendant 3 semaines pour pouvoir terminer cette installation. Baptis\u00e9e \"Uncertain Journey\", cette derni\u00e8re se veut une r\u00e9flexion sur l'amas d\u2019informations qui nous parvient chaque jour sans que l'on sache r\u00e9ellement o\u00f9 l'on va avec. Les fils s'entrem\u00ealent donc, et partent dans toutes les directions...", "En ce moment \u00e0 la galerie d'art BlainSouthern de Berlin, on trouve un oc\u00e9an de fils rouge vif emm\u00eal\u00e9s les uns aux autres et envahissant tout l\u2019espace jusqu'au toit vitr\u00e9! C'est l'oeuvre de la japonaise Chiharu Shiota, qui a d\u00fb se faire aider par une dizaine d\u2019assistants pendant 3 semaines pour pouvoir terminer cette installation. Baptis\u00e9e \"Uncertain Journey\", cette derni\u00e8re se veut une r\u00e9flexion sur l'amas d\u2019informations qui nous parvient chaque jour sans que l'on sache r\u00e9ellement o\u00f9 l'on va avec. Les fils s'entrem\u00ealent donc, et partent dans toutes les directions..."], "alternativeTitle": ["\"Uncertain Journey\", par Chiharu Shiota", "\"Uncertain Journey\", par Chiharu Shiota / HAP_2016-10-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Uncertain Journey\", par Chiharu Shiota / HAP_2016-10-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032449", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8032449", "ece-8032444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9", "id": "sound-3DB580F9-094F-4656-9D06-5A86141CDD9B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9cente \u00e9tude scientifique met en doute l'efficacit\u00e9 du robot \"Da Vinci\" pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. D\u00e9bat entre Dimitri Djordjevic, directeur de la clinique de la Source \u00e0 Lausanne et Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9 Il est cens\u00e9 faciliter et m\u00eame am\u00e9liorer le travail des chirurgiens... \"Da Vinci\", c'est le nom de ce robot utilis\u00e9 aujourd'hui pour une s\u00e9rie d'op\u00e9rations, notamment celles de la prostate... \r\nEn Suisse on trouve 28 exemplaires de cette machine, dont le co\u00fbt s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 2 millions de francs... \"Da Vinci\" est pourtant un robot controvers\u00e9... Une \u00e9tude publi\u00e9e tout r\u00e9cemment dans la revue scientifique The Lancet met en doute son efficacit\u00e9 pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. Son co\u00fbt important nourrit aussi les critiques... Et plus g\u00e9n\u00e9ralement, le d\u00e9bat porte sur l'utilit\u00e9 de ces robots qui s'invitent toujours plus souvent dans les salles d'op\u00e9rations... \r\nUn d\u00e9bat qu'on va mener ce soir avec vous.... Dimitri Djordjevic et Francesco Panese, bonsoir!\r\nSLV Dimitri Djordjevic, directeur de la Clinique de la Source \u00e0 Lausanne, elle m\u00eame propri\u00e9taire de l'un de ces robots\r\n- Vous avez choisi d'investir dans cette technologie... Ces \u00e9tudes qui paraissent et qui mettent en doute l'efficacit\u00e9, sur le plan m\u00e9dical, du robot Da Vinci... C'est un peu embarrassant?\r\n- Est-ce qu'on s'est un peu berc\u00e9 de l'illusion que la machine pouvait d\u00e9passer l'homme?\r\n- une mode... une r\u00e9putation... une question d'image surtout et de business... au risque de perdre des patients, des clients, si une clinique n'affiche pas LE robot dans ses prestations?\r\n- le directeur de la clinique d'urologie de l'h\u00f4pital universitaire de ZH l'avoue: sans Da Vinci... dont l'avantage par rapport aux chirurgien n'est pas prouv\u00e9... ils n'auraient plus de patients \u00e0 op\u00e9rer de la prostate.. donc une perte.. c'est juste un business... et l'avantage pour le patient?\r\n- co\u00fbts des op\u00e9rations par le robot: 1500 \u00e0 3000 de plus que des op\u00e9rations traditionnelles.... d\u00e9fendable dans un contexte de hausse perp\u00e9tuelle des co\u00fbts de la sant\u00e9... o\u00f9 on sait que les progr\u00e8s de la m\u00e9decine co\u00fbtent cher mais lorsque l'avantage pour le patient n'est pas prouv\u00e9...\r\n- le risque n'est-il pas d'investir dans des technologies qui seront d\u00e9pass\u00e9es dans quelques ann\u00e9es?\r\n- N'y a-t-il pas un probl\u00e8me avec le monopole exerc\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Intuitive Surgical, qui produit et commercialise le robot Da Vinci? \r\n- 28 appareils, c'est trop?\r\n- Dans le canton de Vaud, le chuv n'exclut pas d'avoir son propre robot... justifi\u00e9?\r\nSLV Francesco Panese, professeur de sociologie \u00e0 l'UNIL\r\n- la machine ne remplacera jamais vraiment l'hommer?\r\n- L'an pass\u00e9, on avait parl\u00e9 de cette \u00e9tude qui montrait que le nombre d'incidents li\u00e9s aux robots chirurgicaux Da Vinci avait explos\u00e9 aux Etats-Unis en 10 ans.... A pr\u00e9sent, on d\u00e9couvre une \u00e9tude qui met en doute l'efficacit\u00e9 de ces machines pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate... Quel peut \u00eatre l'impact de telles \u00e9tudes?\r\n- ce robot une mode? Tabou de remettre en question les progr\u00e8s de la m\u00e9decine?\r\n- risque de perdre des clients... voir m\u00eame de r\u00e9ussir \u00e0 attirer des urologues selon le directeur de la clinique d'urologie de l'h\u00f4pital universitaire de ZH...  qu'est-ce que \u00e7a dit du syst\u00e8me quand on en arrive l\u00e0? On n'est plus vraiment dans des questions de bienfaits, d'avantages pour le patient... mais clairement de business!\r\n- impact sur couts de la sant\u00e9... on nous dit toujours que le progr\u00e8s co\u00fbte... que tout le monde veut les derni\u00e8res techniques.. mais quand leur avantage sur les techniques classiques ne sont pas prouv\u00e9e... prise d'otage!", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9cente \u00e9tude scientifique met en doute l'efficacit\u00e9 du robot \"Da Vinci\" pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. D\u00e9bat entre Dimitri Djordjevic, directeur de la clinique de la Source \u00e0 Lausanne et Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9 / FOR_2016-10-05T18:16:00_developpement-9", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur pour la Suisse", "name": "Djordjevic, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU ", "id": "sound-1D62E6C2-200C-4086-ABD5-9CFF27237A3F", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  BourreauMa;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 mercredi en faveur du Portugais Antonio Guterres pour succ\u00e9der \u00e0 Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies. Cette d\u00e9cision sera formellement avalis\u00e9e jeudi.\r\n\r\n* * Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU   \r\nVal : et on d\u00e9bute cette \u00e9mission du c\u00f4t\u00e9 des Nations Unies Christian...\r\nca vient tomber : on connait le nom du sucesseur de Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies.\r\nSon conseil de s\u00e9curit\u00e9 a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 en faveur du portugais Antionio Gutterres. Une d\u00e9cision qui sera formellement avalis\u00e9e demain. \r\nMarie Boureau, vous \u00eates notre correpsondante \u00e0 NY, au si\u00e8ge des Nations unies. pas une surprise !\r\n**** quelle est la prochaine \u00e9tape ??", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 mercredi en faveur du Portugais Antonio Guterres pour succ\u00e9der \u00e0 Ban Ki-Moon comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations Unies. Cette d\u00e9cision sera formellement avalis\u00e9e jeudi."], "alternativeTitle": ["Le Portugais Antonio Guterres en passe de devenir le nouveau patron de l'ONU  / FOR_2016-10-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-12D94506-5117-4CB8-B58D-93EB5F28CD9A", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-05T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-05T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "variantIds": ["ece-8050122", "ece-8050103"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Le terrorisme mis en fiction: Julien Suaudeau : \"Ni le feu ni la foudre\" (Ed. Robert Laffont, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9E7EB95B-F2ED-4DEB-8795-8F6E3B72489E", "durationSec": 1902, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En 2014, Julien Suaudeau publiait \"Dawa\", roman qui mettait en sc\u00e8ne plusieurs attentats kamikazes et islamistes dans Paris, un vendredi 13. Le 13 novembre 2015, la r\u00e9alit\u00e9 rattrapait la fiction. Dans \"Le Fran\u00e7ais\", en 2015, l'auteur faisait parler un jeune homme \u00e0 la d\u00e9rive pris dans un engrenage fatal, au nom d'Allah. Dans son tout nouveau roman, Julien Suaudeau donne la parole \u00e0 cinq personnages qui se racontent tout au long de la journ\u00e9e du 13 novembre 2015 qui finira dans un bain de sang, seul le lecteur le sait. Les heures qui passent rapprochent ou \u00e9loignent ces Parisiens du concert fatal. Il suffit de si peu....\r\nPar Anik Schuin\r\nLectures : Barbara Tobola et Benjamin Kraatz\r\nA lire: Julien Suaudeau:", "alternativeExcerpt": ["En 2014, Julien Suaudeau publiait \"Dawa\", roman qui mettait en sc\u00e8ne plusieurs attentats kamikazes et islamistes dans Paris, un vendredi 13.\nLe 13 novembre 2015, la r\u00e9alit\u00e9 rattrapait la fiction. Dans \"Le Fran\u00e7ais\", en 2015, l\u02b9auteur faisait parler un jeune homme \u00e0 la d\u00e9rive pris dans un engrenage fatal, au nom d\u02b9Allah. Dans son tout nouveau roman, Julien Suaudeau donne la parole \u00e0 cinq personnages qui se racontent tout au long de la journ\u00e9e du 13 novembre 2015 qui finira dans un bain de sang, seul le lecteur le sait. Les heures qui passent rapprochent ou \u00e9loignent ces Parisiens du concert fatal. Il suffit de si peu....\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Barbara Tobola et Benjamin Kraatz\nA lire: Julien Suaudeau: \"Ni le feu ni la foudre\", Ed. Robert Laffont", "En 2014, Julien Suaudeau publiait \"Dawa\", roman qui mettait en sc\u00e8ne plusieurs attentats kamikazes et islamistes dans Paris, un vendredi 13.\nLe 13 novembre 2015, la r\u00e9alit\u00e9 rattrapait la fiction. Dans \"Le Fran\u00e7ais\", en 2015, l\u02b9auteur faisait parler un jeune homme \u00e0 la d\u00e9rive pris dans un engrenage fatal, au nom d\u02b9Allah. Dans son tout nouveau roman, Julien Suaudeau donne la parole \u00e0 cinq personnages qui se racontent tout au long de la journ\u00e9e du 13 novembre 2015 qui finira dans un bain de sang, seul le lecteur le sait. Les heures qui passent rapprochent ou \u00e9loignent ces Parisiens du concert fatal. Il suffit de si peu....\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Barbara Tobola et Benjamin Kraatz\nA lire: Julien Suaudeau: \"Ni le feu ni la foudre\", Ed. Robert Laffont", "En 2014, Julien Suaudeau publiait \"Dawa\", roman qui mettait en sc\u00e8ne plusieurs attentats kamikazes et islamistes dans Paris, un vendredi 13.\nLe 13 novembre 2015, la r\u00e9alit\u00e9 rattrapait la fiction. Dans \"Le Fran\u00e7ais\", en 2015, l\u02b9auteur faisait parler un jeune homme \u00e0 la d\u00e9rive pris dans un engrenage fatal, au nom d\u02b9Allah. Dans son tout nouveau roman, Julien Suaudeau donne la parole \u00e0 cinq personnages qui se racontent tout au long de la journ\u00e9e du 13 novembre 2015 qui finira dans un bain de sang, seul le lecteur le sait. Les heures qui passent rapprochent ou \u00e9loignent ces Parisiens du concert fatal. Il suffit de si peu....\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Barbara Tobola et Benjamin Kraatz\nA lire: Julien Suaudeau: \"Ni le feu ni la foudre\", Ed. Robert Laffont"], "alternativeTitle": ["Le terrorisme mis en fiction: Julien Suaudeau", "Le terrorisme mis en fiction: Julien Suaudeau / VSS_2016-10-05T11:10:00_versus-lire", "Le terrorisme mis en fiction: Julien Suaudeau / VSS_2016-10-05T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suaudeau, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kraatz, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suaudeau, Julien", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8032361", "ece-8032357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Bilan des 8 ans de Mathieu Fleury en tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) : 1. Commentaire de Marc Menichini. - 2. Interview de Mathieu Fleury", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CC9D0D0C-523E-46D6-A396-7B49ABDD0AD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 667, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (d\u00e8s 1996)", "Fleury, Mathieu"], "thematicThemes": ["bilan"], "excerpt": "Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le 1er janvier 2017 pour diriger la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Au bonheur du catalogue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56C84C07-0BAD-4C14-BFFA-8A701C570962", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musicologie"], "excerpt": "Saviez-vous que Ludwig von K\u00f6chel, le c\u00e9l\u00e8bre K\u00f6chel du catalogue de Mozart, avait aussi dress\u00e9 la liste des compositions du moins c\u00e9l\u00e8bre Viennois J.J.Fux? Que Bach et H\u00e4ndel semblent s'\u00e9changer des num\u00e9ros de \"Werkeverzeichnis\" g\u00e9niaux? Que 415 n'est pas seulement un diapason ou un ensemble genevois, mais le num\u00e9ro gagnant (K415) de deux chefs d'oeuvres dans deux catalogues musicaux bien diff\u00e9rents. Si vous aimez (ou craignez) les chiffres et les co\u00efncidences, cette \u00e9mission est pour vous!", "alternativeExcerpt": ["Saviez-vous que Ludwig von K\u00f6chel, le c\u00e9l\u00e8bre K\u00f6chel du catalogue de Mozart, avait aussi dress\u00e9 la liste des compositions du moins c\u00e9l\u00e8bre Viennois J.J.Fux? Que Bach et H\u00e4ndel semblent s\u02b9\u00e9changer des num\u00e9ros de \"Werkeverzeichnis\" g\u00e9niaux? Que 415 n\u02b9est pas seulement un diapason ou un ensemble genevois, mais le num\u00e9ro gagnant (K415) de deux chefs d\u02b9\u0153uvres dans deux catalogues musicaux bien diff\u00e9rents\u2026 Si vous aimez (ou craignez) les chiffres et les co\u00efncidences, cette \u00e9mission est pour vous!", "Saviez-vous que Ludwig von K\u00f6chel, le c\u00e9l\u00e8bre K\u00f6chel du catalogue de Mozart, avait aussi dress\u00e9 la liste des compositions du moins c\u00e9l\u00e8bre Viennois J.J.Fux? Que Bach et H\u00e4ndel semblent s\u02b9\u00e9changer des num\u00e9ros de \"Werkeverzeichnis\" g\u00e9niaux? Que 415 n\u02b9est pas seulement un diapason ou un ensemble genevois, mais le num\u00e9ro gagnant (K415) de deux chefs d\u02b9\u0153uvres dans deux catalogues musicaux bien diff\u00e9rents\u2026 Si vous aimez (ou craignez) les chiffres et les co\u00efncidences, cette \u00e9mission est pour vous!", "Saviez-vous que Ludwig von K\u00f6chel, le c\u00e9l\u00e8bre K\u00f6chel du catalogue de Mozart, avait aussi dress\u00e9 la liste des compositions du moins c\u00e9l\u00e8bre Viennois J.J.Fux? Que Bach et H\u00e4ndel semblent s\u02b9\u00e9changer des num\u00e9ros de \"Werkeverzeichnis\" g\u00e9niaux? Que 415 n\u02b9est pas seulement un diapason ou un ensemble genevois, mais le num\u00e9ro gagnant (K415) de deux chefs d\u02b9\u0153uvres dans deux catalogues musicaux bien diff\u00e9rents\u2026 Si vous aimez (ou craignez) les chiffres et les co\u00efncidences, cette \u00e9mission est pour vous!"], "alternativeTitle": ["Au bonheur du catalogue", "Au bonheur du catalogue / VSS_2016-10-05T10:10:00_versus-ecouter", "Au bonheur du catalogue / VSS_2016-10-05T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032363", "ece-8032359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e0 la place des camions de livraison de marchandise en ville", "id": "sound-D78A951A-2D1F-428B-8762-ED693C25F694", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ga\u00ebl Ribordy, directeur de Kargobike\r\nEviter les camions dans les zones urbaines pour la livraison de marchandise, la tendance se d\u00e9veloppe notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation du v\u00e9lo \u00e9lectrique et \u00e0 son mod\u00e8le cargo pour des colis jusqu'\u00e0 30kg. Interview de Matthias Finger, professeur en management des infrastructures \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e0 la place des camions de livraison de marchandise en ville (INTERCITE 05.10- KARGOBIKE)  \r\nMatthias Fine- gu\u00e8re... ( STUDIO GENEVE **.00)\r\nEt  \u00e0 6hxxx..\r\nje vous propose de partir ...\u00e0 bicyclette...\r\npas se balader sur les chemins ..entre copains... comme dans la chanson...\r\nmais pour aller livrer des colis... . \r\nc'est le principe du v\u00e9lo electrique  cargo ... qui peut transporter a votre domicile...  jusqu'a 30kg de marchandises...\r\nune alternative a la livraison par camions dans les villes...\r\nqui se developpe de plus en plus...\r\nExemple a Sion... avec Marie Giovanola\r\n  MAG 2'03\"\r\n((Transf\u00e9rer le fret urbain du camion au v\u00e9lo dans le centre de la capitale valaisanne. C'est l'objectif que se sont donn\u00e9s cette entreprise s\u00e9dunoise et son partenaire sp\u00e9cialis\u00e9 dans le transport de marchandises, par camion et par train. Un service qui se veut efficace, \u00e9conomique et \u00e9cologique. \r\nGa\u00ebl Ribordy, directeur de Kargobike......son 1\r\nQuelque 140 colis par jour sont livr\u00e9s de cette mani\u00e8re. Un chiffre qui devrait augmenter selon Ga\u00ebl Ribordy....son 2\r\nApr\u00e8s la capitale, le service pourrait s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres villes valaisannes. En ligne de mire aussi: des stations de montagne.))\r\nAlors le v\u00e9lo est-il l'avenir de la livraison de colis en villes ? \r\non va vous poser la question  Mathias Fingeure\r\nbonjour... \r\n.... merci d'etre en direct avec nous depuis GENEVE...\r\nvous etes professeur en Management des Infrastructures \u00e0 l'EPFL\r\nce v\u00e9lo (\u00e9lectrique) .... cargo .... vous y croyez ?\r\non nous dit qu'il est plus efficace, + \u00e9conomique, + \u00e9cologique que le camion ... (effet d'annonce ou reel changement de paradigme ?)\r\nest-ce qu'on ne n'essaye pas de nous vendre pour \"revolutionnaire\" \"FUTURISTE\"  ....le bon vieux  mod\u00e8le du coursier / facteur\" \u00e0 v\u00e9lo? \r\n- effet de mode ou ce type de  livraison va s'inscrire dans la dur\u00e9e ?\r\nles villes Suisses se pretent bien a ce type de service ? d'autres villes y r\u00e9flechissent ? \r\nr\u00e9flexion autour de la logistique urbaine  et le moyen de d\u00e9sengorger les grandes villes encore embryonnaire en Suisse? (selon lui Zurich y r\u00e9fl\u00e9chit un peu, Gen\u00e8ve pas, mais surtout exemple \u00e0 l'\u00e9tranger: Istanbul)\r\n- d' autres entreprises propose ces v\u00e9los cargos a la location... pour transporter ses courses... ses enfants ou son chien ?... l\u00e0 aussi vraie tendance pour la mobilit\u00e9 ou effet de mode pour bobo hipster ? \r\n- les villes pretes pour cette prolif\u00e9ration de v\u00e9los ? infrastructures suffisantes ?\r\n- le secteur de la livraison de colis... connait... on le sait une vraie r\u00e9volution... avec internet... nouveaux concurrents pour remplacer le facteur traditionnel ... \u00e7a pousse tjs plus La Poste \u00e0 se r\u00e9inventer ?\r\n-assez de places pour tous ces nouveaux acteurs en Suisse ?\r\nv\u00e9lo \u00e9lectrique, mais aussi autres mod\u00e8les test\u00e9s pour ce dernier km: robots autonomes (test\u00e9s par La Poste dans 3 villes al\u00e9maniques), le drone... ?\r\n---- \r\nMathias Finger\r\nbonjour... \r\n.... merci d'etre en direct avec nous depuis GENEVE...\r\nvous etes professeur en Management des Infrastructures \u00e0 l'EPFL\r\n(((\r\n-livraisons en plein essor gr\u00e2ce \u00e0 la vente sur internet...ce type de livraison pour le dernier km pourra absorber tout ce flux ou masses trop importantes?\r\n-quels avantages? Plus \u00e9cologique uniquement? (plus efficient aussi, moins de bruit...)\r\n-plus \u00e9cologique vraiment si on compte des manutentions suppl\u00e9mentaires pour le transfert du camion au v\u00e9lo?\r\n-pour ceux qui choissisent ce type de transport, int\u00e9ressant aussi en terme de marketing, image de l'entreprise? \r\n-int\u00e9ressant aussi pour les stations ?\r\n-on observe une tendance similaire pour le transport de personnes?\r\n)))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La tendance d'\u00e9viter les camions dans les zones urbaines pour la livraison de marchandises se d\u00e9veloppe notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation du v\u00e9lo \u00e9lectrique et \u00e0 son mod\u00e8le cargo pour des colis jusqu'\u00e0 30kg. Interview de Matthias Finger, professeur en management des infrastructures \u00e0 l'EPFL.", "Eviter les camions dans les zones urbaines pour la livraison de marchandise, la tendance se d\u00e9veloppe notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation du v\u00e9lo \u00e9lectrique et \u00e0 son mod\u00e8le cargo pour des colis jusqu'\u00e0 30kg. Interview de Matthias Finger, professeur en management des infrastructures \u00e0 l'EPFL.", "Eviter les camions dans les zones urbaines pour la livraison de marchandise, la tendance se d\u00e9veloppe notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation du v\u00e9lo \u00e9lectrique et \u00e0 son mod\u00e8le cargo pour des colis jusqu'\u00e0 30kg. Interview de Matthias Finger, professeur en management des infrastructures \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e0 la place des camions de livraison de marchandise en ville", "Un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e0 la place des camions de livraison de marchandise en ville / JDM_2016-10-05T06:18:00_intercites", "Un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e0 la place des camions de livraison de marchandise en ville / JDM_2016-10-05T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8065035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050117", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de management des infrastructures - EPFL", "name": "Finger, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050117", "ece-8050099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le vote des cols bleus pourrait \u00eatre d\u00e9terminant dans le swing state de Pennsylvanie", "id": "sound-345348DB-A9A5-4C74-ABDB-E5A46A45187B", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \u00e9lecteurs de Johnstown, USA;Richard Burkhart, association du patrimoine de Johnstown\r\nLa ville am\u00e9ricaine de Johnstown ne s'est toujours pas remise de l'effondrement de la sid\u00e9rurgie dans les ann\u00e9es 70. Avant, les d\u00e9mocrates y gagnaient haut la main, aujourd'hui, c'est tr\u00e8s clairement \"Trump Country\". Pour qui voteront les cols bleus lors de la pr\u00e9sidentielle?\r\n\r\n* * Le vote des cols bleus pourrait \u00eatre d\u00e9terminant dans le swing state de Pennsylvanie Pour qui voteront les cols-bleus am\u00e9ricains lors de la pr\u00e9sidentielle dans 1 mois ?\r\nCela pourrait \u00eatre une question d\u00e9terminante dans le swing state de la pennsylvanie...\r\nDans les Appalaches, la ville de Johnstown ne s'est toujours pas remise de l'effondrement de la sid\u00e9rurgie dans les ann\u00e9es 70, et de la fermeture des mines de charbon... \r\n Avant \u00e0 Johnstown les d\u00e9mocrates gagnaient haut la main. Aujourd'hui c'est tr\u00e8s clairement Trump Country... \r\nLe Reportage de Jordan Davis.\u00a0..\r\n  2'30\r\nET notre op\u00e9ration sp\u00e9ciale .. aux Etats Unis se poursuit demain.. dans la matinale.. de Simon Matthey Doret... sur la premi\u00e8re.. \r\n Good Morning America sera \u00e0 Durham, Caroline du Nord. \r\nentre 7h et 8h.. . Vous ouvez aussi suivre nos envox\u00e9s sp\u00e9ciaux sur le hashtag #RTSUSA...", "alternativeExcerpt": ["La ville am\u00e9ricaine de Johnstown ne s'est toujours pas remise de l'effondrement de la sid\u00e9rurgie dans les ann\u00e9es 70. Avant, les d\u00e9mocrates y gagnaient haut la main, aujourd'hui, c'est tr\u00e8s clairement \"Trump Country\". Pour qui voteront les cols bleus lors de la pr\u00e9sidentielle?"], "alternativeTitle": ["Le vote des cols bleus pourrait \u00eatre d\u00e9terminant dans le swing state de Pennsylvanie  / 12H30_2016-10-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "DavisJo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050090"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Le Quatuor Sine Nomine r\u00e9compens\u00e9. -2.Nomade \u00e0 Lausanne. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-DBA3D91B-0BAF-4FF2-9E8F-EFACD0808C3E", "durationSec": 4957, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Gillot re\u00e7oit aujourd'hui dans Magn\u00e9tique, Marc Jaermann et Fran\u00e7ois Gottraux du Quatuor Sine Nomine. Yves Bron rencontre St\u00e9phane Blok \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques du monde musical.\r\n1.Cette ann\u00e9e, la Fondation Leenaards a d\u00e9cern\u00e9 son prix culturel au Quatuor Sine Nomine. Pour cette occasion, Anne Gillot re\u00e7oit le violoncelliste Marc Jaermann et le violoniste Fran\u00e7ois Gottraux. Le Quatuor se produit le vendredi 14 octobre 2016 au Casino de Montbenon.\r\n. -2.A Lausanne, Yves Bron rencontre de Stefan Blok, chanteur, compositeur et po\u00e8te Lausannois. \r\nRendez-vous \u00e0 la pinte Besson au cour de Lausanne, un endroit ou Stefan Blok a ses rep\u00e8res.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 05.10.2016", "Magn\u00e9tique du 05.10.2016", "Le Quatuor Sine Nomine r\u00e9compens\u00e9 / MTC_2016-10-05T17:06:00_le-quatuor-sine-nomine-recompense", "Nomade \u00e0 Lausanne / MTC_2016-10-05T17:06:00_nomade-a-lausanne", "Aujourd\u02b9hui / MTC_2016-10-05T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2016-10-05T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2016-10-05T17:06:00_narcisse", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-05T17:06:00_echos-magnetiques", "Aujourd\u02b9hui / MTC_2016-10-05T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, la Fondation Leenaards a d\u00e9cern\u00e9 son prix culturel au Quatuor Sine Nomine. Pour cette occasion, Anne Gillot re\u00e7oit le violoncelliste Marc Jaermann et le violoniste Fran\u00e7ois Gottraux. Le Quatuor se produit le vendredi 14 octobre 2016 au Casino de Montbenon.", "A Lausanne, Yves Bron rencontre de Stefan Blok, chanteur, compositeur et po\u00e8te Lausannois. \nRendez-vous \u00e0 la pinte Besson au c\u0153ur de Lausanne, un endroit ou Stefan Blok a ses rep\u00e8res\u2026", "Anne Gillot re\u00e7oit aujourd\u02b9hui dans Magn\u00e9tique, Marc Jaermann et Fran\u00e7ois Gottraux du Quatuor Sine Nomine. Yves Bron rencontre St\u00e9phane Blok \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques du monde musical.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Anne Gillot re\u00e7oit aujourd\u02b9hui dans Magn\u00e9tique, Marc Jaermann et Fran\u00e7ois Gottraux du Quatuor Sine Nomine. Yves Bron rencontre St\u00e9phane Blok \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques du monde musical."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032372", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur, chanteur, guitariste", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Jaermann, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Violoniste", "name": "Gottraux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032372", "ece-8032366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Un Mondial de football \u00e0 48 pourrait profiter \u00e0 l'Afrique", "id": "sound-06325A85-066D-43B3-9B37-0ED3FBF0EDB8", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Mboma , footballeur camerounais ballon d'or africain, champion olympique en 2000\r\nLe nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, voudrait une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026. Cette augmentation pourrait profiter \u00e0 l'Afrique, jusque-l\u00e0 parent pauvre du football mondial, alors qu'elle est la plus grande conf\u00e9d\u00e9ration en nombre de membres.\r\n\r\n* * Un Mondial de football \u00e0 48 pourrait profiter \u00e0 l'Afrique (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN MONDIAL A 48) SPORTS MATIN\r\navec vous Herv\u00e9 Borsier\r\nBonjour...\r\nxxxx\r\net on revient ...  sur ce projet d'un MONDIAL de foot \u00e0 48...  des 2026...\r\nprojet d\u00e9fendu par le  nouveau pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino. \r\nUne augmentation qui pourrait Herv\u00e9... surtout ...profiter \u00e0 l'Afrique,\r\nparent pauvre aujourd'hui du foot mondial....\r\nalors qu'elle est la plus grande conf\u00e9d\u00e9ration en nombre de membres...\r\nHerv\u00e9 Borsier\r\nL'Afrique compte cinq \u00e9quipes qualifi\u00e9es pour la Coupe du monde depuis 1998, alors qu'elle compte 54 membres, alors que par exemple, l'Europe en compte 13 soit pr\u00e8s de trois fois plus avec 55 membres depuis l'admission du kosovo. Il y a donc une disproportion. Mais avec  la nouvelle formule propos\u00e9e par pr\u00e9sident Infantino, le contingent africain devrait avoir deux nouvelles places parmi les huit suppl\u00e9mentaires. \r\n****Le pr\u00e9sident Infantino pourrait donc faire un cadeau \u00e0 l'Afrique\u00a0?\r\nPas tout \u00e0 fait, on peut penser que dans sa tourn\u00e9e avant son \u00e9lection, il avait fait un certain nombre de promesses qu'il \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de tenir , une sorte de retour sur investissement  . Et puis, le cam\u00e9rounais , Iassa Hayatou qui a \u00e9t\u00e9  pr\u00e9sident de la FIFA par int\u00e9rim du 8 octobre 2015 au 26 f\u00e9vrier de cette ann\u00e9e,pr\u00e9sidentde la conf\u00e9d\u00e9ration africaine, a beaucoup fait pour son continent, malgr\u00e9 quelques acsseroles \u00e0 la cl\u00e9 . Enfin la nomination r\u00e9cente de deux membres africains au conseil de la FIFA Le Ghan\u00e9en Kwesi Nyantakyi et le Guin\u00e9en Almamy Kabele Camara joue aussi un r\u00f4le en faveur de l'Afrique\r\n****Le fait que continent africain  alimente en talents le football europ\u00e9en a aussi pes\u00e9?  \r\nOui, Didier Drogba et son charisme, victorieux de la League des Champions avec Chelsea ou Samuel  Etoo seul africain \u00e0 voir gagn\u00e9 trois la comp\u00e9tition ont en quelques sortes install\u00e9s les joueurs africains dans le gratin mondial. et donn\u00e9 une tr\u00e9s bonne image. Il a eu sur le plan de s\u00e9lections des victoires probantes, le S\u00e9n\u00e9gal a battu la France lors de la Coupe du monde 2002le Cameroun a atteint la 11 \u00e8me place du classement mondial en 2006.\r\n****Il faudrait aussi un soutien plus important, voir du lobbysme pour donner sa v\u00e9ritable importance au continent africain ?\r\nC'est l'avis de Patrick Mboma , le camerounais \u00e9lue ballon d'or africain, champion olympique en 2000,il estime que l'Afrique n'a pas su sur la dur\u00e9e impos\u00e9 sa pr\u00e9sence \r\nMag. Patrick MBoma 37 sec\r\n  MAG 37\"\r\n ****Malgr\u00e9 tous ses atouts, le football africain devra toujours se battre pour exister au niveau mondial?\r\nOui car il  paie d'une part une logique sportive implacable,  aucune \u00e9quipe africaine n'a jamais atteint les demi-finales de la Coupe du monde, alors que l'Europe a remport\u00e9 quatre des cinq derni\u00e8res \u00e9ditions. Et puis les soucis extra sportifs qui accompagnes souvent les s\u00e9lections africaines, probl\u00e8mes de primes non pay\u00e9s,et d'ing\u00e9rences des politiques dans les f\u00e9d\u00e9rations.Enfin les championats natioanus africains ne se d\u00e9roulent pas dans les meilleurs conditions fautes d'argent et d'infrastructures, seul les pays du magreb s'est sortes plus facilement avec en exmple le maroc ..\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier\r\ndans 1 minutes on part \u00e0 Varspvie\r\nPROMO", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, voudrait une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026. Cette augmentation pourrait profiter \u00e0 l\u2019Afrique, jusque-l\u00e0 parent pauvre du football mondial, alors qu\u2019elle est la plus grande conf\u00e9d\u00e9ration en nombre de membres.", "Le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, voudrait une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026. Cette augmentation pourrait profiter \u00e0 l\u2019Afrique, jusque-l\u00e0 parent pauvre du football mondial, alors qu\u2019elle est la plus grande conf\u00e9d\u00e9ration en nombre de membres.", "Le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, voudrait une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026. Cette augmentation pourrait profiter \u00e0 l\u2019Afrique, jusque-l\u00e0 parent pauvre du football mondial, alors qu\u2019elle est la plus grande conf\u00e9d\u00e9ration en nombre de membres."], "alternativeTitle": ["Un Mondial de football \u00e0 48 pourrait profiter \u00e0 l'Afrique", "Un Mondial de football \u00e0 48 pourrait profiter \u00e0 l'Afrique / JDM_2016-10-05T06:36:00_sport-matin", "Un Mondial de football \u00e0 48 pourrait profiter \u00e0 l'Afrique / JDM_2016-10-05T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7883644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050123", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050123", "ece-8050105"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Nila Nanana publie : \"Apr\u00e8s tout, on est adultes\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6449EAD-AFE5-44BA-BC1D-8888A42D3FCF", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032464", "ece-8032461"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Le Ciel attendra\". L'embrigadement au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8605F477-7BDA-453A-A2EA-85A533A9C1CB", "durationSec": 3225, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "islam", "terrorisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Apr\u00e8s \"Les H\u00e9ritiers\" et ses lyc\u00e9ens sans avenir, Marie-Castille Mention-Schaar se penche une nouvelle fois sur l?adolescence. \"Le Ciel attendra\" est une fiction tr\u00e8s document\u00e9e, qui raconte l?embrigadement de deux lyc\u00e9ennes par Daech. Nous entendrons la cin\u00e9aste Marie-Castille Mention-Schaar, ses deux jeunes actrices Naomi Amarger et No\u00e9mie Merlant, Dounia Bouzar, sp\u00e9cialiste de la d\u00e9radicalisation qui joue son propre r\u00f4le dans le film, ainsi que G\u00e9raldine Cassutt, doctorante en science des religions \u00e0 l?Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Nectar du 05.10.2016", "Nectar du 05.10.2016", "Nectar / NTR_2016-10-05T12:06:00_nectar", "\"Le Ciel attendra\". L\u02b9embrigadement au f\u00e9minin / NTR_2016-10-05T12:06:00_le-ciel-attendra-l-embrigadement-au-femi", "Nectar / NTR_2016-10-05T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032376", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s \"Les H\u00e9ritiers\" et ses lyc\u00e9ens sans avenir, Marie-Castille Mention-Schaar se penche une nouvelle fois sur l\u02b9adolescence. \"Le Ciel attendra\" est une fiction tr\u00e8s document\u00e9e, qui raconte l\u02b9embrigadement de deux lyc\u00e9ennes par Daech.\n\nNous entendrons la cin\u00e9aste Marie-Castille Mention-Schaar, ses deux jeunes actrices Naomi Amarger et No\u00e9mie Merlant, Dounia Bouzar, sp\u00e9cialiste de la d\u00e9radicalisation qui joue son propre r\u00f4le dans le film, ainsi que G\u00e9raldine Cassutt, doctorante en science des religions \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Merlant, No\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amarger, Naomi", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Mention-Schaar, Marie-Castille", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en science des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casutt, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la d\u00e9radicalisation", "name": "Bouzar, Dounia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032376", "ece-8032375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es", "id": "sound-2D008060-0C6F-4828-9012-807853E163A8", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Nivat , Anne \r\nLes Russes appliqueraient en Syrie la m\u00eame tactique qu'en Tch\u00e9tch\u00e9nie dans le pass\u00e9. En quoi l'exemple de Grozny permet-il de mieux comprendre ce qui est en train de se jouer sur le terrain syrien? Interview d'Anne Nivat, auteur de l'ouvrage \"Chienne de guerre: une femme reporter en Tch\u00e9tch\u00e9nie\".\r\n\r\n* * La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es  \r\nAnne Nivat, nous rejoint dans ce Forum, bonsoir Madame !\r\njournaliste, grand-reporter, docteur en sciences politiques, Prix Albert Londres en 2000 pour votre livre sur la seconde guerre de Tch\u00e9tchenie, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90 . on le rappelle : vous y d\u00e9crivez votre s\u00e9jour clandestin aupr\u00e8s des populations locales, et des rebelles.\r\nAnne Nivat, quand on \u00e9voque la guerre de Syrie, les interventions russes, et en particulier ces derniers mois sur la ville d'Alep, il y a un parall\u00e8le qui revient constamment : c'est celui avec la guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie, Alep serait le nouveau Grozny, avec l\u00e0-aussi une strat\u00e9gie d'\u00e9crasement syst\u00e9matique . \r\n-\tAnne Nivat : est-ce une comparaison qui la route, et pourquoi ?\r\n-\tPeut-on dire que les russes s'appuient sur leur exp\u00e9rience en Tch\u00e9tch\u00e9nie pour tenter de mater Alep ? \r\n-\tPoutine lors de la 2e guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie, Poutine lors de la guerre en Syrie..\r\n-\tPolitique de la terre br\u00fbl\u00e9e ; le sort des civils pas prioritaire . \r\n-\tImpression que ca n'allait jamais se terminer en Tch\u00e9tch\u00e9nie ; or cette guerre a connu son \u00e9pilogue . mais \u00e0 quel prix ?\r\n-\tParticularti\u00e9 : des russes combattent en Syrie contre des tch\u00e9tch\u00e8nes engag\u00e9s sous les banni\u00e8res djihadistes (caucasiens : contingent \u00e9tranger parmi les plus nombreux engag\u00e9s chez Daesch) .\r\n-\tParall\u00e8le entre les 2 : la Russie agissait seule en Tch\u00e9ch\u00e9nie, alors qu'en Syrie le jeu est infiniment plus compliqu\u00e9 !\r\n-\tLa Tch\u00e9tchnie pacifi\u00e9e, Grozny reconstruite dans le faste, en tous les cas du centre-ville . or le feu couve !! ca reste un paix tr\u00e8s fragile, on imagine que les rancours sont immenses ! (et le nombre \u00e9norme de combattants partis rejoindre Daesh ne pr\u00e9sage rien de bon)", "alternativeExcerpt": ["Les Russes appliqueraient en Syrie la m\u00eame tactique qu'en Tch\u00e9tch\u00e9nie dans le pass\u00e9. En quoi l'exemple de Grozny permet-il de mieux comprendre ce qui est en train de se jouer sur le terrain syrien? Interview d'Anne Nivat, auteur de l'ouvrage \"Chienne de guerre: une femme reporter en Tch\u00e9tch\u00e9nie\"."], "alternativeTitle": ["La situation en Syrie rappelle la Tch\u00e9tch\u00e9nie il y a une vingtaine d'ann\u00e9es / FOR_2016-10-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050070"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Sauver les derniers bonobos de RDC 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F36A5E4-461F-4A93-BC4B-9D42BCC80F1A", "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sauver les derniers bonobos de RDC 2", "Sauver les derniers bonobos de RDC 2 / NMT_2016-10-05T07:40:00_karma", "Sauver les derniers bonobos de RDC 2 / NMT_2016-10-05T07:40:00_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8032498", "ece-8032481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le bilan de Mathieu Fleury lors de ses 8 ans \u00e0 la t\u00eate de la FRC", "id": "sound-72C972EF-3AAA-4065-B270-694D5D720E75", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nMathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017. Bilan de ses huit ans \u00e0 la t\u00eate de la FRC.\r\n\r\n* * Le bilan de Mathieu Fleury lors de ses 8 ans \u00e0 la t\u00eate de la FRC  \r\nOn va \u00e9voquer un grand saut maintenant... celui que s'appr\u00eate \u00e0 faire Mathieu Fleury... qui passe des consommateurs aux musiciens.\r\nLe tr\u00e8s m\u00e9diatique secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatteurs, la FRC, va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier prochain.\r\nDepuis huit ans, il s'est illustr\u00e9 dans de nombreux combats, vous l'avez souvent entendus sur nos ondes, mais avec quels succ\u00e8s? Et combien d'\u00e9checs aussi. \r\nOn fait le bilan avec vous, Marc Menichini.\r\nDIR\r\nCharismatique, combatif, engag\u00e9, populaire... voil\u00e0 quelques uns des qualificatifs qui reviennent souvent pour parler de Mathieu Fleury...huit ans au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la FRC...devenue sous son r\u00e8gne davatange politique et militante... ils sont nombreux les dossiers o\u00f9 le Jurassien a donn\u00e9 de la voix: assurance maladie, scandale VW, franc fort... Des dossiers chauds, de quoi rendre Mathieu Fleury incontournable... dans les m\u00e9dias et sur la sc\u00e8ne politique aussi. \r\n*** Un Mathieu Fleury donc tr\u00e8s visible, pr\u00e9sent, engag\u00e9 dans les d\u00e9bats... une strat\u00e9gie qui a fonctionn\u00e9?\r\nEt bien \u00e7a d\u00e9pend des dossiers: prenez le scandale financier Lehman Brothers, Mathieu Fleury a permis \u00e0 de nombreux clients de r\u00e9cup\u00e9rer leur argent. Une forme de classe action reprise r\u00e9cemment dans le dossier Volkswagen. A mettre aussi \u00e0 son actif de petites am\u00e9liorations contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. C'est lui aussi qui a oeuvr\u00e9 pour un rapprochement avec ses homologues al\u00e9maniques et tessinois. Fini aussi sous son r\u00e8gne le combat pour le prix le plus bas, notamment celui des aliments ou des transports publiques... Mathieu Fleury parle plut\u00f4t de prix juste.\r\n*** Voil\u00e0 pour quelques succ\u00e8s... mais des fois la m\u00e9thode Fleury ne r\u00e9ussit pas. \r\nComme aupr\u00e8s de certains milieux \u00e9conomique... qui lui reproche son manque de dialogue ou ses accointances avec la gauche...\r\nAu niveau politique maintenant:on s'en souvient la FRC qui s'engage pour la caisse publique d'assurance maladie , \u00e9chec devant le peuple en 2014. Derni\u00e8rement son id\u00e9e d'une caisse cantonale n'a pas m\u00eame convaincu les pontes du PS. Diffocile aussi d'oublier quand Mathieu Fleury et ses homologues ne trouvent pas de majorit\u00e9 \u00e0 Berne pour durcir la loi sur les cartels. Et puis encore son projet d'un label fait maison contre les plats pr\u00e9-cuisin\u00e9s dans les restaurants, ce projet n'a toujours pas vu le jour.   \r\n*** A vous entendre... impression que Mathieu Fleury en a peut-\u00eatre trop fait? Qu'il s'est \u00e9parpill\u00e9?\r\nSi son activisme a clairement profit\u00e9 \u00e0 l'image de la FRC... certains parlent d' hyperactivisme... qu'il a fallu a parfois canalis\u00e9... prioriser les prjets pour ne \u00e9puiser son \u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["Mathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017. Bilan de ses huit ans \u00e0 la t\u00eate de la FRC."], "alternativeTitle": ["Le bilan de Mathieu Fleury lors de ses 8 ans \u00e0 la t\u00eate de la FRC / FOR_2016-10-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7753578.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Romain Slocombe, \u00e9crivain", "id": "sound-5887264C-37DB-4363-91F9-694EAC207A4B", "durationSec": 2676, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Romain Slocombe est \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et photographe. Il publie \"L'affaire L\u00e9on Sadorski\" (Editions Robert Laffont) et nous entra\u00eene dans les ab\u00eemes de la collaboration et de la mauvaise conscience fran\u00e7aise. Il a \u00e9galement publi\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2016 chez Belfond, \"Des petites filles mod\u00e8les...\" et \"Route 40\".\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Romain Slocombe est \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et photographe. Il publie \"L\u02b9affaire L\u00e9on Sadorski\" (Editions Robert Laffont) et nous entra\u00eene dans les ab\u00eemes de la collaboration et de la mauvaise conscience fran\u00e7aise. Il a \u00e9galement publi\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2016 chez Belfond, \"Des petites filles mod\u00e8les...\" et \"Route 40\".\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Romain Slocombe, \u00e9crivain / VER_2016-10-05T16:30:45_l-invite-romain-slocombe-ecrivain", "Vertigo du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032740"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain a perdu une chaussette ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED3CE407-C49E-46F2-B20C-74BBCCE0399F", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-05T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-05T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032424", "ece-8032415"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (PENSION)", "INTERVIEW"], "id": "asset-1528357", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'\u00e2ge de la retraite en Suisse qui pourrait passer \u00e0 67 ans. Dans le but d'assainir les caisses de l'AVS, les femmes travaillent d\u00e9sormais jusqu'\u00e0 65 ans. La mesure sera efficace pour autant que les entreprises embauchent des seniors.", "title": "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (PENSION)", "AVS"], "alternativeExcerpt": ["Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Travailler jusqu'\u00e0 67 ans, est-ce in\u00e9luctable ? La question en tout cas n'est plus taboue. Face \u00e0 l'urgence, le Conseil national a adopt\u00e9 un m\u00e9canisme qui permettra de relever automatiquement l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, si l'AVS est dans les chiffres rouges. Quant aux femmes, c'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9. Elles travailleront jusqu'\u00e0 65 ans ! Le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite est-il in\u00e9luctable ? Les entreprises sont-elles pr\u00eates \u00e0 engager des seniors ?", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Travailler jusqu'\u00e0 67 ans, est-ce in\u00e9luctable ? La question en tout cas n'est plus taboue. Face \u00e0 l'urgence, le Conseil national a adopt\u00e9 un m\u00e9canisme qui permettra de relever automatiquement l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, si l'AVS est dans les chiffres rouges. Quant aux femmes, c'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9. Elles travailleront jusqu'\u00e0 65 ans ! Le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite est-il in\u00e9luctable ? Les entreprises sont-elles pr\u00eates \u00e0 engager des seniors ?", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Travailler jusqu'\u00e0 67 ans, est-ce in\u00e9luctable ? La question en tout cas n'est plus taboue. Face \u00e0 l'urgence, le Conseil national a adopt\u00e9 un m\u00e9canisme qui permettra de relever automatiquement l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, si l'AVS est dans les chiffres rouges. Quant aux femmes, c'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9. Elles travailleront jusqu'\u00e0 65 ans ! Le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite est-il in\u00e9luctable ? Les entreprises sont-elles pr\u00eates \u00e0 engager des seniors ?", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Travailler jusqu'\u00e0 67 ans, est-ce in\u00e9luctable ? La question en tout cas n'est plus taboue. Face \u00e0 l'urgence, le Conseil national a adopt\u00e9 un m\u00e9canisme qui permettra de relever automatiquement l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, si l'AVS est dans les chiffres rouges. Quant aux femmes, c'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9. Elles travailleront jusqu'\u00e0 65 ans ! Le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite est-il in\u00e9luctable ? Les entreprises sont-elles pr\u00eates \u00e0 engager des seniors ?", "Travailler jusqu'\u00e0 67 ans, est-ce in\u00e9luctable ? La question en tout cas n'est plus taboue. Face \u00e0 l'urgence, le Conseil national a adopt\u00e9 un m\u00e9canisme qui permettra de relever automatiquement l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, si l'AVS est dans les chiffres rouges. Quant aux femmes, c'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9. Elles travailleront jusqu'\u00e0 65 ans ! Le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite est-il in\u00e9luctable ? Les entreprises sont-elles pr\u00eates \u00e0 engager des seniors?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Infrarouge", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Infrarouge", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "Infrarouge", "Retraite : tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans ?", "La r\u00e9ponse de Marco Taddei, responsable romand Union Patronale suisse, au sujet de cette \"double journ\u00e9e de travail des femmes\"", "La r\u00e9ponse de Beno\u00eet Genecand, conseiller national PLR-GE, au sujet de l'\u00e9galit\u00e9 salariale: \"Cela prendra du temps\"", "V\u00e9ronique Polito, membre du comit\u00e9 directeur UNIA et Mathias Reynard, conseiller national PS-VS invoquent l'\u00e9galit\u00e9 salariale dans le d\u00e9bat sur l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans", "S\u00e9phane Der Stepanian, responsable d\u2019AvantAge, Pro Senectute Vaud: \"Une femme qui a travaill\u00e9 pendant 40 ans, en fait elle a travaill\u00e9 pendant 60 ans, parce qu'elle a une journ\u00e9e de travail et une demi-journ\u00e9e de travail au foyer au minimum\"", "Retraite: tous au boulot jusqu'\u00e0 67 ans?", "Marco Taddei, responsable romand Union Patronale suisse: \"On est conscient que les seniors n'ont pas bonne presse compar\u00e9 \u00e0 un jeune sur le march\u00e9 du travail mais il y a des voies \u00e0 suivre comme par exemple des entreprises ont pris des mesures allant dans le sens d'une retraite progressive et flexible.\"", "Au boulot jusqu'\u00e0 67 ans, quel est votre avis? Infrarouge a rencontr\u00e9 deux femmes qui ont d\u00e9cid\u00e9, principalement par obligation financi\u00e8re, de continuer \u00e0 travailler apr\u00e8s 64 ans.", "Au boulot jusqu'\u00e0 67 ans, quel est votre avis? Infrarouge a rencontr\u00e9 trois jeunes travailleurs.", "Caroline Miller, directrice Head to head executive search: \"Qu'est-ce qu'on va faire de toutes les personnes qui a 45 ans sont consid\u00e9r\u00e9es comme vieilles?\"", "Beno\u00eet Genecand, conseiller national PLR-GE: \"Aujourd'hui, on a un probl\u00e8me de financement de l'AVS qui se chiffre en milliards et qu'il faut traiter, soit on le fiscalise, soit on passe par l'\u00e2ge de la retraite ou soit on diminue les rentes\"", "Mathias Reynard, conseiller national PS-VS: \"La retraite \u00e0 67 ans va toucher les m\u00e9tiers les plus p\u00e9nibles dans lesquels on ne peut pas prendre de retraite anticip\u00e9e et on sera touch\u00e9 de plus en plus par ce ch\u00f4mage des a\u00een\u00e9s. (...) Pour les 60 \u00e0 65 ans, seul 13% retrouvent un emploi, mais derri\u00e8re ces chiffres, c'est quoi? C'est des drames humains.\"", "Mathias Reynard, conseiller national PS-VS: \"On a l'impression qu'il y a un peu des docteurs qui viennent nous expliquer que c'est la fatalit\u00e9, qu'on devra tous bosser jusqu'\u00e0 67 ans et c'est comme \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il faut une flexibilisation de l'\u00e2ge de la retraite.\"", "Beno\u00eet Genecand, conseiller national PLR-GE: \"L'esp\u00e9rance de vie ayant augmenter de mani\u00e8re assez significative, je suis favorable au fait de passer progressivement cette barre des 65 ans\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961071", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961538", "ece-7961848", "ece-7978786", "ece-7961071"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["X\u00c9NOPHOBIE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S"], "visualGeographicals": ["SEELISBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1546914", "durationSec": 1756, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "GE: un incendie a forc\u00e9 l'\u00e9vacuation d'une quarantaine de personnes", "L'initiative contre le nucl\u00e9aire peut \u00eatre soutenue pour des raisons autres qu'\u00e9cologiques", "Le retour des r\u00e9fugi\u00e9s dans leur pays d'origine est compliqu\u00e9", "Minimag: le com\u00e9dien Jean-Luc Bideau a une carri\u00e8re de pr\u00e8s de 50 ans", "Uri: le canton et une commune trouvent un compromis pour accueillir des requ\u00e9rants d'asile", "Egalit\u00e9 salariale: entretien avec la professeure Karine Lempen, Facult\u00e9 de droit / UNIGE", "USA: les candidats \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence se sont affront\u00e9s lors d'un d\u00e9bat", "Le rendez-vous Sciences: le g\u00e9othermie peut \u00eatre exploit\u00e9e de diverses mani\u00e8res"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961089", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'incident a eu lieu dans le quartier du Petit-Saconnex ; six personnes ont d\u00fb \u00eatre emmen\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital.", "La campagne insiste sur les co\u00fbts financiers que repr\u00e9sente ce genre d'installations ainsi que sur les risques que ces derni\u00e8res engendrent.", "Malgr\u00e9 les plans d'aide, ces individus ne trouvent que tr\u00e8s peu de satisfaction \u00e0 revenir dans leur pays, qui n'est d'ailleurs pas toujours accueillant.", "Apr\u00e8s des d\u00e9buts compliqu\u00e9s, le Genevois a vu le cin\u00e9ma suisse s'ouvrir \u00e0 lui et a su en profiter pleinement.", "Refusant d'avoir un centre d'accueil, la commune de Seelisberg s'engage \u00e0 trouver des solutions \u00e0 court terme pour les r\u00e9fugi\u00e9s.", "Cet \u00e9change opposait le gouverneur r\u00e9publicain de l'Indiana, Mike Pence, et le s\u00e9nateur d\u00e9mocrate de Virginie, Tim Kaine.", "Si sa mise en oeuvre n'est pas sans risques, cette \u00e9nergie propre a un haut potentiel et pr\u00e9sente de nombreux avantages."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961580", "ece-7961089"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PALAIS DE JUSTICE", "TERRAIN DE CAMPING", "LOCATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INCENDIE", "POMPIER", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CHASSE", "CERF"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1546915", "durationSec": 1117, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: Nyon doit s'adapter \u00e0 son explosion d\u00e9mographique", "GE / Proc\u00e8s Fabrice A.: des experts psychiatres fran\u00e7ais livrent leur verdict", "TI: Morcote a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu plus beau village de Suisse 2016", "VS: les r\u00e9sidents permanents d'un camping luttent contre l'expulsion", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961057", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La mobilit\u00e9 est un des enjeux principaux pour cette ville qui est pass\u00e9e de 12'000 \u00e0 20'000 habitants en trente ans.", "Avec les pr\u00e9cisions de Stephen Mossaz, en direct de Gen\u00e8ve.", "Ce petit bijou d'histoire et d'architecture regorge de vieilles maisons patriciennes remarquablement conserv\u00e9es, le tout au bord du lac.", "C'est un probl\u00e8me pour le propri\u00e9taire du terrain, qui a obtenu du tribunal le droit de les faire partir."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Gen\u00e8ve", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}, {"role": "faux duplex Nyon", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961055", "ece-7961532", "ece-7961057"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 43 - S\u00e9rie 4 : Ponts pour animaux sauvages - Un papillon en hiver - De la peau humaine dans l'imprimante - Plastique sans p\u00e9trole", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1396739", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 43", "Ponts pour animaux sauvages - Un papillon en hiver - De la peau humaine dans l'imprimante - Plastique sans p\u00e9trole", "Ponts pour animaux sauvages - Un papillon en hiver - De la peau humaine dans l'imprimante - Plastique sans p\u00e9trole"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 43", "Emission 43"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961575", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961575"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1545567", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 23", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Pascal (VD) vs Val\u00e9rie (GE)"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961039", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961037", "ece-7961039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "H\u00d4TELLERIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SITE INTERNET", "PANDA", "GUERRE CIVILE", "LIGNE DE FRONT", "POPULATION CIVILE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "BUTTET, YANNICK", "CHALLANDES, XAVIER"], "id": "asset-1546913", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHENGDU", "UKRAINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "H\u00f4tellerie: les conditions contractuelles des plateformes internet devraient \u00eatre modifi\u00e9es", "La m\u00e9moire num\u00e9rique ne garantit pas une conservation \u00e9ternelle", "France: la candidature d'Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9sidence intrigue", "Les Verts lancent leur campagne contre le nucl\u00e9aire", "Guerre en Ukraine: entretien avec Antoine Silacci", "Ukraine: malgr\u00e9 des accords, la guerre continue", "VS: les formations d'\u00e9cole de commerce peuvent se poursuivre de mani\u00e8re bilingue", "L'extinction d'esp\u00e8ces animales inqui\u00e8te les pays africains et europ\u00e9ens", "De nombreux Suisses parlent au moins deux langues couramment", "Le Portugais Antonio Guterres devrait \u00eatre le nouveau patron de l'ONU", "Des oeufs de poules en batterie sont pr\u00e9sents dans des biscuits vendus en Suisse", "Le panda g\u00e9ant sort de la liste des esp\u00e8ces en danger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961049", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La l\u00e9gislation actuelle interdit aux h\u00f4teliers de proposer des prix inf\u00e9rieurs sur leur propre site que sur les sites de r\u00e9servation.", "La r\u00e9cup\u00e9ration de certaines donn\u00e9es digitales peut s'av\u00e9rer difficile, tout comme leur trouver une place \u00e0 long-terme.", "Cet ancien ministre de l'\u00e9conomie semble plaire \u00e0 une partie de la population mais il n'a jamais pr\u00e9sent\u00e9 un v\u00e9ritable programme.", "L'initiative pr\u00e9voit la fermeture des cinq r\u00e9acteurs suisses d'ici 2030 ; l'id\u00e9e s\u00e9duit des \u00e9lecteurs de tous les partis.", "Le cessez-le-feu n'est de loin pas respect\u00e9 et r\u00e9tablir un quelconque dialogue s'annonce compliqu\u00e9.", "Les d\u00e9tenteurs d'un CFC ont l'occasion d'effectuer un stage d'un an dans la r\u00e9gion du canton qui ne parle pas leur langue.", "La conf\u00e9rence mondiale sur la protection de la vie sauvage a d'ailleurs r\u00e9affirm\u00e9 l'interdiction du commerce de l'ivoire.", "D'apr\u00e8s une enqu\u00eate, cela concerne deux tiers de la population, ce qui r\u00e9v\u00e8le une certaine ouverture d'esprit des r\u00e9gions linguistiques.", "Avec l'analyse de Marc Allg\u00f6wer.", "Entretien avec Yves-Alain Cornu, journaliste de l'\u00e9mission radio \"On en parle\".", "Il subsiste un peu plus de 2000 pandas sur la plan\u00e8te et la Chine d\u00e9nombre une augmentation de 17% sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961047", "ece-7961049"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 142", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1538109", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-04T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "4.10.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961147", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7961147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Braquage chez Kim K", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B5BC918-CBFB-4B57-82C7-826548FEBCE4", "durationSec": 52, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-10-04T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Meyrin, Tinitin ! (2/5)", "id": "sound-CB34F5A9-C033-462B-84AF-8023D267AEFC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meyrin"], "durationSec": 1667, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".\r\n\r\n* * Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 04.10.2016", "Meyrin, Tinitin ! (2/5) / BIL_2016-10-04T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 04.10.2016", "Meyrin, Tinitin ! (2/5) / BIL_2016-10-04T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028966", "ece-8028965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Un gif dans ta gueule\" par Nicolas Monterrat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2C07DC8-E8A2-4EB4-98C4-2C85056A6154", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui une petite gifle au format GIF avec le tumblr \"Un gif dans ta gueule\" cr\u00e9\u00e9 par Nicolas Monterrat, un artiste fran\u00e7ais qui aime vous claquer de dr\u00f4les images sur le visage.\r\nAvec l'aide d'outils num\u00e9riques, Nicolas anime et d\u00e9tourne des dessins, des peintures et des photos historiques. Le r\u00e9sultat est compl\u00e8tement loufoque et baroque...", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui une petite gifle au format GIF avec le tumblr \"Un gif dans ta gueule\" cr\u00e9\u00e9 par Nicolas Monterrat, un artiste fran\u00e7ais qui aime vous claquer de dr\u00f4les images sur le visage.\n\nAvec l'aide d'outils num\u00e9riques, Nicolas anime et d\u00e9tourne des dessins, des peintures et des photos historiques. Le r\u00e9sultat est compl\u00e8tement loufoque et baroque...", "Aujourd'hui une petite gifle au format GIF avec le tumblr \"Un gif dans ta gueule\" cr\u00e9\u00e9 par Nicolas Monterrat, un artiste fran\u00e7ais qui aime vous claquer de dr\u00f4les images sur le visage.\n\nAvec l'aide d'outils num\u00e9riques, Nicolas anime et d\u00e9tourne des dessins, des peintures et des photos historiques. Le r\u00e9sultat est compl\u00e8tement loufoque et baroque...", "Aujourd'hui une petite gifle au format GIF avec le tumblr \"Un gif dans ta gueule\" cr\u00e9\u00e9 par Nicolas Monterrat, un artiste fran\u00e7ais qui aime vous claquer de dr\u00f4les images sur le visage.\n\nAvec l'aide d'outils num\u00e9riques, Nicolas anime et d\u00e9tourne des dessins, des peintures et des photos historiques. Le r\u00e9sultat est compl\u00e8tement loufoque et baroque..."], "alternativeTitle": ["\"Un gif dans ta gueule\" par Nicolas Monterrat", "\"Un gif dans ta gueule\" par Nicolas Monterrat / HAP_2016-10-04T18:40:00_happy-pics", "\"Un gif dans ta gueule\" par Nicolas Monterrat / HAP_2016-10-04T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028763", "ece-8028758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"virage \u00e0 droite\" (2/5)", "id": "sound-1F91CAFB-B29A-4E80-B825-2C875C99161A", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"virage \u00e0 droite\" (2/5)  \r\n2e \u00e9pisode ce soir de notre s\u00e9rie sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales un an apr\u00e8s.....\r\nFocus sur le nouveau rapport de force qui s'est install\u00e9 entre les deux chambres du Parlement depuis octobre 2105. On le sait: le Conseil national et le Conseil des Etats n'ont pas les m\u00eames majorit\u00e9s. Le National est plus \u00e0 droite. \r\nEt Pietro Bugnon, ce d\u00e9calage a des effets sur le travail parlementaire...\r\nDIR\r\nOui c'est in\u00e9vitable, parce que les \u00e9quilibres politiques, dans ces deux chambres, sont diff\u00e9rents.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, le National, \u00e0 majorit\u00e9 UDC-PLR. De l'autre, le conseil des Etats o\u00f9 l'UDC est sous-repr\u00e9sent\u00e9e, avec seulement 5 \u00e9lus contre 13 pour le PLR, 13 au PDC et 13 aussi pour la gauche. Il suffit que deux de ces 3 blocs se mettent ensemble pour former une majorit\u00e9.\r\nCette configuration est probl\u00e9matique pour un parti en particulier: le PLR. Au National, il peut faire une majorit\u00e9 en penchant \u00e0 droite... avec l'UDC. Aux Etats, il doit forc\u00e9ment se tourner sur sa gauche, avec le PDC. Ca tient parfois du grand \u00e9cart.\r\n*** Des majorit\u00e9s diff\u00e9rentes, donc forc\u00e9ment des tensions entre les deux chambres...\r\nOui d'autant que depuis une ann\u00e9e, le National est aussi beaucoup plus impr\u00e9visible. Les fronts ne sont pas toujours tr\u00e8s nets. Des \u00e9carts infimes dans certains votes. Parfois moins de 10 voix. L'impression aussi qu'un objet peut \u00eatre adopt\u00e9 sur un coup de t\u00eate. Un peu par hasard, comme la semaine derni\u00e8re avec l'interdiction de la burqa.\r\nAutre fait marquant: on a vu le National d\u00e9tricoter compl\u00e8tement un projet des Etats... En l'occurence la r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020. Avec le sentiment que le travail d'\u00e9criture des lois se faisait au pl\u00e9num.\r\n*** Alors qu'en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les grandes lignes devraient \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es dans les commissions pr\u00e9paratoires...\r\nOui, en th\u00e9orie. Dans ces anti-chambres, les \u00e9lus formulent des propositions, les retirent, les re-proposent avec au final des majorit\u00e9s consolid\u00e9es en vue du d\u00e9bat au pl\u00e9num. L\u00e0, c'est tout le contraire... Des amendements sont d\u00e9pos\u00e9s ou abandonn\u00e9s \u00e0 la toute derni\u00e8re minute dans l'h\u00e9micycle du National.\r\nCons\u00e9quence, certains projets quittent le conseil sans \u00eatre totalement consolid\u00e9s... Un alin\u00e9a de la r\u00e9forme des retraites a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par 74 voix contre 13 et 109 abstentions... 109 abstentions, c'est tout simplement \u00e9norme! Alors bon pour nous, journalistes, pour le public aussi, l'incertitude qui entoure certains d\u00e9bats les rend plus passionnants... Mais je ne vous cache pas que cela donne parfois des cheveux gris aux responsables de partis.\r\n*** Du coup, ceux qui sont d\u00e9\u00e7us comptent sur le Conseil des Etats pour corriger certains projets...\r\n\"Les Etats sauront remettre le projet sur les rails\". \"Ils effaceront tout ce qu'on a fait\". \"De toute fa\u00e7on, il y a les s\u00e9nateurs\". C'est le genre de phrases que vous pouvez entendre souvent dans les pas perdus. C'est un peu comme si le petit fr\u00e8re du National comptait sur son a\u00een\u00e9 des Etats pour le couvrir et pour r\u00e9parer la b\u00eatises qu'il vient de faire. Je dirais que le mot \"s\u00e9nateur\" prend tout son sens depuis le d\u00e9but de cette l\u00e9gislature.\r\nA part \u00e7a, cette configuration a des effets concrets sur le travail parlementaire. On vit une l\u00e9gislature o\u00f9 les allers et retour entre les deux chambres s'\u00e9ternisent. Encore plus sur des gros projets. Pas facile de mettre d'accord les deux conseils.\r\n*** Donc le Conseil des Etats endosse aujourd'hui un nouvel habit...\r\nCelui du sage, du gardien du temple, hors des consid\u00e9rations politiciennes. C'est assez coquace parce qu'il y a 5 ans, c'\u00e9tait tout le contraire. Plusieurs \u00e9lus voyaient dans le Conseil des Etats la chambre des blocages, qui refusait syst\u00e9matiquement tout projet du National. Des parlementaires de gauche comme de droite appelaient \u00e0 une r\u00e9forme de ce conseil, estimant qu'il n'\u00e9tait pas suffisamment repr\u00e9sentatif. Aujourd'hui, je vous assure que le discours est tout autre. On est en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale bien contents du r\u00f4le que joue le Conseil des Etats dans ce nouveau Parlement.", "alternativeExcerpt": ["Il y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"virage \u00e0 droite\" (2/5) / FOR_2016-10-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7870830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046232", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le Nobel de m\u00e9decine pour l'usine de recyclage de nos cellules", "id": "sound-90DEF94E-A8DE-4B67-8254-382519B496D6", "durationSec": 659, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Puyal, Julien\r\nLe prix Nobel de m\u00e9decine 2016 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Yoshinori Ohsumi pour ses d\u00e9couvertes sur l'autophagie, un m\u00e9canisme par lequel nos cellules dig\u00e8rent leurs propres d\u00e9chets. Les d\u00e9tails de ce processus essentiel du renouvellement cellulaire avec Julien Puyal, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil). Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Le prix Nobel de m\u00e9decine 2016 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Yoshinori Ohsumi pour ses d\u00e9couvertes sur l\u2019autophagie, un m\u00e9canisme par lequel nos cellules dig\u00e8rent leurs propres d\u00e9chets. Les d\u00e9tails de ce processus essentiel du renouvellement cellulaire avec Julien Puyal, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (Unil). Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Le Nobel de m\u00e9decine pour l'usine de recyclage de nos cellules / CQFD_2016-10-04T10:04:15_actu", "CQFD du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8029039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 2/5)", "id": "sound-26D19DCC-D12D-4C8B-AB5F-3A525AC879CF", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens avec Jean-Eric Branaa, Pierre M\u00e9landri et Jacques Portes\r\nJean-Eric Branaa, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris II, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions relatives \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la politique aux Etats-Unis. Jean-Eric Branaa est l'auteur de \"Hillary, une pr\u00e9sidente des Etats-Unis\" (Editions Eyrolles, juillet 2015), de \"Qui veut la peau du Parti r\u00e9publicain? L'incroyable Donald Trump\", (Les \u00e9ditions de Passy, f\u00e9vrier 2016) ainsi que de nombreux ouvrages sur la soci\u00e9t\u00e9, le droit et la politique am\u00e9ricaines.\r\nPierre Melandri, professeur des universit\u00e9s \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, sp\u00e9cialiste des relations internationales et de l'histoire des Etats-Unis. Il a publi\u00e9 de nombreux livres traitant de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et des relations atlantiques, dont \"Le si\u00e8cle am\u00e9ricain, une histoire\" (\u00e9ditions Perrin, octobre 2016), \"La Politique ext\u00e9rieure des \u00c9tats-Unis, de 1945 \u00e0 nos jours\" (PUF, 2015) et \"Histoire des Etats-Unis\" (Editions Perrin, novembre 2013): en deux volumes: Tome 1, \"L'ascension\" 1865-1974 ; Tome 2, \"Le d\u00e9clin?\".\r\nJacques Portes est professeur d'histoire de l'Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8. Il est l'auteur de nombreux essais sur les Etats-Unis, entre autre \"La v\u00e9ritable histoire de l'Ouest am\u00e9ricain\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2016), \"Histoire des Etats-Unis. De 1776 \u00e0 nos jours\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2013), \"Les Etats-Unis d'Am\u00e9rique de Lincoln \u00e0 Truman. Politique et soci\u00e9t\u00e9 1860-1952\" (Sedes, novembre 2013) et \"Le paradoxe am\u00e9ricain: id\u00e9es re\u00e7ues sur les Etats-Unis\" (Le Cavalier bleu, 2011).\r\n\r\n* * Au cours de prochains jours, nous allons aborder plusieurs questions avec des chercheurs sp\u00e9cialistes des Etats-Unis :\r\nJean-Eric Branaa, maitre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris II, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions relatives \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la politique aux Etats-Unis. Jean-Eric Branaa est l'auteur de Hillary, une pr\u00e9sidente des Etats-Unis (Editions Eyrolles, juillet 2015), de Qui veut la peau du Parti r\u00e9publicain? L'incroyable Donald Trump, (Les \u00e9ditions de Passy, f\u00e9vrier 2016) ainsi que de nombreux ouvrages sur la soci\u00e9t\u00e9, le droit et la politique am\u00e9ricaines.\r\nPierre Melandri, professeur des universit\u00e9s \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, sp\u00e9cialiste des relations internationales et de l'histoire des \u00c9tats-Unis. Il a publi\u00e9 de nombreux livres traitant de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et des relations atlantiques, dont Le si\u00e8cle am\u00e9ricain, une histoire (\u00e9ditions Perrin, octobre 2016), La Politique ext\u00e9rieure des \u00c9tats-Unis, de 1945 \u00e0 nos jours (PUF, 2015) et Histoire des Etats-Unis (Editions Perrin, novembre 2013): en deux volumes : Tome 1, L'ascension 1865-1974 ; Tome 2, Le d\u00e9clin ? Depuis 1974\r\nJacques Portes, professeur d'histoire de l'Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8. Il est l'auteur de nombreux essais sur les Etats-Unis, entre autre La v\u00e9ritable histoire de l'Ouest am\u00e9ricain (Armand Colin, ao\u00fbt 2016), Histoire des Etats-Unis. De 1776 \u00e0 nos jours (Armand Colin, ao\u00fbt 2013), Les Etats-Unis d'Am\u00e9rique de Lincoln \u00e0 Truman. Politique et soci\u00e9t\u00e9 1860-1952 (Sedes, novembre 2013) et Le paradoxe am\u00e9ricain : id\u00e9es re\u00e7ues sur les Etats-Unis (Le Cavalier bleu, 2011).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 04.10.2016", "Histoire vivante du 04.10.2016", "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 2/5)  / HV_2016-10-04T20:03:45_histoire-vivante", "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 2/5)  / HV_2016-10-04T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec Jean-Eric Branaa, Pierre M\u00e9landri et Jacques Portes\nJean-Eric Branaa, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris II, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions relatives \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la politique aux Etats-Unis. Jean-Eric Branaa est l'auteur de \"Hillary, une pr\u00e9sidente des Etats-Unis\" (Editions Eyrolles, juillet 2015), de \"Qui veut la peau du Parti r\u00e9publicain? L'incroyable Donald Trump\", (Les \u00e9ditions de Passy, f\u00e9vrier 2016) ainsi que de nombreux ouvrages sur la soci\u00e9t\u00e9, le droit et la politique am\u00e9ricaines.\nPierre Melandri, professeur des universit\u00e9s \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, sp\u00e9cialiste des relations internationales et de l'histoire des Etats-Unis. Il a publi\u00e9 de nombreux livres traitant de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et des relations atlantiques, dont \"Le si\u00e8cle am\u00e9ricain, une histoire\" (\u00e9ditions Perrin, octobre 2016), \"La Politique ext\u00e9rieure des \u00c9tats-Unis, de 1945 \u00e0 nos jours\" (PUF, 2015) et \"Histoire des Etats-Unis\" (Editions Perrin, novembre 2013): en deux volumes: Tome 1, \"L'ascension\" 1865-1974 ; Tome 2, \"Le d\u00e9clin?\".\nJacques Portes est professeur d'histoire de l'Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8. Il est l'auteur de nombreux essais sur les Etats-Unis, entre autre \"La v\u00e9ritable histoire de l'Ouest am\u00e9ricain\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2016), \"Histoire des Etats-Unis. De 1776 \u00e0 nos jours\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2013), \"Les Etats-Unis d'Am\u00e9rique de Lincoln \u00e0 Truman. Politique et soci\u00e9t\u00e9 1860-1952\" (Sedes, novembre 2013) et \"Le paradoxe am\u00e9ricain: id\u00e9es re\u00e7ues sur les Etats-Unis\" (Le Cavalier bleu, 2011).", "Entretiens avec Jean-Eric Branaa, Pierre M\u00e9landri et Jacques Portes\nJean-Eric Branaa, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris II, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions relatives \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la politique aux Etats-Unis. Jean-Eric Branaa est l'auteur de \"Hillary, une pr\u00e9sidente des Etats-Unis\" (Editions Eyrolles, juillet 2015), de \"Qui veut la peau du Parti r\u00e9publicain? L'incroyable Donald Trump\", (Les \u00e9ditions de Passy, f\u00e9vrier 2016) ainsi que de nombreux ouvrages sur la soci\u00e9t\u00e9, le droit et la politique am\u00e9ricaines.\nPierre Melandri, professeur des universit\u00e9s \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, sp\u00e9cialiste des relations internationales et de l'histoire des Etats-Unis. Il a publi\u00e9 de nombreux livres traitant de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine et des relations atlantiques, dont \"Le si\u00e8cle am\u00e9ricain, une histoire\" (\u00e9ditions Perrin, octobre 2016), \"La Politique ext\u00e9rieure des \u00c9tats-Unis, de 1945 \u00e0 nos jours\" (PUF, 2015) et \"Histoire des Etats-Unis\" (Editions Perrin, novembre 2013): en deux volumes: Tome 1, \"L'ascension\" 1865-1974 ; Tome 2, \"Le d\u00e9clin?\".\nJacques Portes est professeur d'histoire de l'Am\u00e9rique du Nord \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8. Il est l'auteur de nombreux essais sur les Etats-Unis, entre autre \"La v\u00e9ritable histoire de l'Ouest am\u00e9ricain\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2016), \"Histoire des Etats-Unis. De 1776 \u00e0 nos jours\" (Armand Colin, ao\u00fbt 2013), \"Les Etats-Unis d'Am\u00e9rique de Lincoln \u00e0 Truman. Politique et soci\u00e9t\u00e9 1860-1952\" (Sedes, novembre 2013) et \"Le paradoxe am\u00e9ricain: id\u00e9es re\u00e7ues sur les Etats-Unis\" (Le Cavalier bleu, 2011)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029004", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029004", "ece-8029003"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Warhaus, chanteur belge", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-560BC728-94D6-4B76-85BB-4AFA38E42FF0", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warhaus"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Playlist de Warhaus : 1. Memory. - 2. Machinery", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 04.10.2016", "Warhaus - Bon Iver / PLP_2016-10-04T19:00:00_plein-le-poste", "Warhaus en showcase / PLP_2016-10-04T19:00:00_Asset00_04:21:11", "pl3in le poste du 04.10.2016", "Warhaus - Bon Iver / PLP_2016-10-04T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Chanteur et compositeur du groupe Balthazar, Martin Devoldere se lance dans un nouveau projet qui r\u00e9pond au nom de Warhaus et dont le premier album, \"We Fucked A Flame Into Being\", est sorti d\u00e9but septembre 2016.\n\nL'artiste belge est en direct dans les studios de la 3 pour interpr\u00e9ter quelques titres et r\u00e9pondre aux questions de Benjamin."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur belge", "name": "Warhaus", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur belge", "name": "Warhaus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028681", "ece-8028680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9surrection politique inattendue d'Alain Jupp\u00e9", "id": "sound-85691F5D-4A97-4FED-A9A2-4B7A051A10B2", "durationSec": 674, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giesbert, Franz Olivier \r\nLe candidat fran\u00e7ais \u00e0 la primaire r\u00e9publicaine Alain Jupp\u00e9 reste le favori des \u00e9tudes d'opinion. Condamn\u00e9 \u00e0 un an d'in\u00e9ligibilit\u00e9 en 2005, le maire de Bordeaux est de nouveau au premier rang de la sc\u00e8ne politique fran\u00e7aise. Interview de Franz-Olivier Giesbert, \u00e9crivain et \u00e9ditorialiste au Point.\r\n\r\n* * La r\u00e9surrection politique inattendue d'Alain Jupp\u00e9  \r\n18h . on va s'int\u00e9resser \u00e0 la figure d'Alain Jupp\u00e9. \r\nEn France, au moment o\u00f9 la campagne bat son plein pour les primaires \u00e0 droite, le bordelais reste le favori des \u00e9tudes d'opinion. Qui aurait pr\u00e9dit  un tel retour lorsque, en 2005, condamn\u00e9 \u00e0 un an d'in\u00e9gibilit\u00e9  pour \"prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats\", Alain Jupp\u00e9 s'exilait au Canada, loin de la vie politique fran\u00e7aise ? Douze ans plus tard, le maire de Bordeaux est de retour au tout premier plan. Il ferait un bon pr\u00e9sident, estiment pr\u00e8s d'un Fran\u00e7ais sur deux, 10pts devant Emmanuel Macron. \r\nFranz-Olivier Giesbert, vous \u00eates \u00e9crivain, \u00e9ditorialiste au Point. Vous connaissez comme personne les trois derniers pr\u00e9sident de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique : Jacques Chirac, Nicolas Sarkozy et Fran\u00e7ois Hollande  Vous avez sign\u00e9 un documentaire diffus\u00e9 hier soir sur France 3,  un documentaire remarquable et remarqu\u00e9 sur Alain Jupp\u00e9. Vous l'avez suivi pendant plusieurs mois pour raconter de l'int\u00e9rieur ce grand retour.\r\n-\tPas refaire le film . mais : vous posez la question au d\u00e9but du film \u00ab on peut se demander qu'est-ce qui pousse cet homme pudique et r\u00e9serv\u00e9, \u00e0 plus de 70 ans,  \u00e0 repartir \u00e0 la p\u00eache \u00bb . en gros \u00e0 se lancer dans une telle aventure. Vous avez trouv\u00e9 la r\u00e9ponse ??\r\n-\tparcours en forme de grand 8 ; ce qui frappe, c'est sa d\u00e9termination. Comment alors ce grand br\u00fbl\u00e9 de la politique est-il devenu un grand ressuscit\u00e9 ?\r\n-\tUne d\u00e9termination assez froide . on le sent mal \u00e0 l'aise avec la presse, avec les journalistes - c'est un des th\u00e8mes du docu - est-il vraiment fait pour assumer la fonction, avec tout ce qu'elle repr\u00e9sente ?? \r\n-\tUn type un peu froid, arrogant, franchement pas tr\u00e8s sympa . il aime les gens Jupp\u00e9 ??\r\n-\tA-t-il du charisme ? \r\n-\tChirac, et son \u00ab Jupp\u00e9 est probablement le meilleur d'entre nous \u00bb . finalement c'\u00e9tait un sale coup, une mani\u00e8re de le mettre \u00e0 part, dans une position inconfortable car \u00e9litiste, loin du peuple, des r\u00e9alit\u00e9s, des gens .  sans \u00e9voquer les crises de jalousie des rivaux !!\r\n-\tEst-ce qu'on peut \u00eatre un pr\u00e9sident respect\u00e9, quand on a subi autant de mauvais coups ?? \r\n-\tLe fait que les francais suivent un type comme jup\u00e9 aujourd0'hui, qu'est-ce que ca dit de l'\u00e9tat de la France ??\r\n-\tCe qui frappe : les moments difficiles travers\u00e9s par Jupp\u00e9 !! 95, quelle virulence avec sa r\u00e9forme rat\u00e9e des retraites . comment a-t-il pu autant manquer de vista ??\r\n-\tFinalement, une figure est omnipr\u00e9sente dans le parcours de Jupp\u00e9 sur les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est Sarkosy. Et \u00e0 travers votre film, les mauvais c\u00f4t\u00e9 de Jupp\u00e9 - une certaine distance, une certaine froideur, arrogance parfois, etc. - finissent par \u00eatre \u00e9clips\u00e9s par les mauvais c\u00f4t\u00e9s de Sarko !\r\n-\tOn finit presque par se dire : bon, ben lequel c'est le moins pire ??\r\n-\tIl a d\u00fb bcp appr\u00e9ci\u00e9 votre docu Jupp\u00e9 .\r\n-\tAu final, vous \u00eates plut\u00f4t sympa  avec Jupp\u00e9, vous allez marcher avec Jupp\u00e9, y compris Le Point ?  .\r\n-\tJupp\u00e9 n'est pas tr\u00e8s \u00ab vendeur \u00bb, contrairement \u00e0 vous FOG. On vous voit avec un magnifique chapeau interroger et \u00e9couter Jupp\u00e9 avec gourmandise. Un \u00ab plan com \u00bb  de votre part pour mieux vendre Jupp\u00e9 ?\r\n-\t. c'est quoi ce Chapeau ?? pas la premi\u00e8re fois qu'on vous vois avec, mais l\u00e0 .\r\nJe ne veux pas d'une \u00e9lection par d\u00e9faut. Parce qu'on ne veut plus de Marine Le Pen ou de Nicolas Sarkozy\r\nTrop lisse, pas de part de folie? Vous lui demandez qu'elle est sa part de folie", "alternativeExcerpt": ["Le candidat fran\u00e7ais \u00e0 la primaire r\u00e9publicaine Alain Jupp\u00e9 reste le favori des \u00e9tudes d'opinion. Condamn\u00e9 \u00e0 un an d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 en 2005, le maire de Bordeaux est de nouveau au premier rang de la sc\u00e8ne politique fran\u00e7aise. Interview de Franz-Olivier Giesbert, \u00e9crivain et \u00e9ditorialiste au Point."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9surrection politique inattendue d\u2019Alain Jupp\u00e9 / FOR_2016-10-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7982010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046232", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046218"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 04.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20657875-906C-4405-8043-6907F858E823", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028734", "ece-8028725"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (2/5) : Le succ\u00e8s du champignon de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2209465E-3C24-4BD0-B614-70A6B3B7F398", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["champignon (botanique)", "mycologie", "champignon (denr\u00e9e)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Apparu au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle dans d'anciennes carri\u00e8res de la r\u00e9gion parisienne, la culture des champignons de Paris s'est rapidement r\u00e9pandue, notamment en Suisse, o\u00f9 elle tente d'enrayer artisanalement la concurrence chinoise.", "alternativeExcerpt": ["Le succ\u00e8s du champignon de Paris\n\nApparu au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle dans d\u2019anciennes carri\u00e8res de la r\u00e9gion parisienne, la culture des champignons de Paris s\u2019est rapidement r\u00e9pandue, notamment en Suisse, o\u00f9 elle tente d\u2019enrayer artisanalement la concurrence chinoise.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Le succ\u00e8s du champignon de Paris\n\nApparu au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle dans d\u2019anciennes carri\u00e8res de la r\u00e9gion parisienne, la culture des champignons de Paris s\u2019est rapidement r\u00e9pandue, notamment en Suisse, o\u00f9 elle tente d\u2019enrayer artisanalement la concurrence chinoise.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Le succ\u00e8s du champignon de Paris\n\nApparu au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle dans d\u2019anciennes carri\u00e8res de la r\u00e9gion parisienne, la culture des champignons de Paris s\u2019est rapidement r\u00e9pandue, notamment en Suisse, o\u00f9 elle tente d\u2019enrayer artisanalement la concurrence chinoise.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (2/5)", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (2/5) / MAT_2016-10-04T07:50:00_helvetica", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (2/5) / MAT_2016-10-04T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028643", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028643", "ece-8028641"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Maria Morevna (9/17)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-975D7992-E4F2-4E32-82CC-5B0E8960CF27", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-04T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-04T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028751", "ece-8028742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone mobile interdit en vol", "id": "sound-4382B376-389E-48D7-B7ED-906BD6D23F32", "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'utilisation et la recharge de la derni\u00e8re phablette de Samsung sont interdites \u00e0 bord des avions Swiss en raison du risque de surchauffe et d'explosion de la batterie. \r\nMais qui est \u00e0 l'origine de cette interdiction? D'autres compagnies a\u00e9riennes, les CFF ou les transports publics ont-ils mis en place des mesures similaires? Quels crit\u00e8res pr\u00e9cis permettent de pr\u00e9tendre qu'un appareil ou qu'une substance pose des probl\u00e8mes s\u00e9curitaires? Et quels crit\u00e8res permettent de lever les mesures mises en place? \r\nUn sujet de Sacha Horovitz.\r\n\r\n* * L'utilisation et la recharge de la derni\u00e8re phablette de Samsung sont interdites \u00e0 bord des avions Swiss en raison du risque de surchauffe et d'explosion de la batterie. \r\nMais qui est \u00e0 l'origine de cette interdiction? D'autres compagnies a\u00e9riennes, les CFF ou les transports publics ont-ils mis en place des mesures similaires? Quels crit\u00e8res pr\u00e9cis permettent de pr\u00e9tendre qu'un appareil ou qu'une substance pose des probl\u00e8mes s\u00e9curitaires? Et quels crit\u00e8res permettent de lever les mesures mises en place? \r\nUn sujet de Sacha Horovitz.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019utilisation et la recharge de la derni\u00e8re phablette de Samsung sont interdites \u00e0 bord des avions Swiss en raison du risque de surchauffe et d\u2019explosion de la batterie. \n\nMais qui est \u00e0 l\u2019origine de cette interdiction? D\u2019autres compagnies a\u00e9riennes, les CFF ou les transports publics ont-ils mis en place des mesures similaires? Quels crit\u00e8res pr\u00e9cis permettent de pr\u00e9tendre qu\u2019un appareil ou qu\u2019une substance pose des probl\u00e8mes s\u00e9curitaires? Et quels crit\u00e8res permettent de lever les mesures mises en place? \n\nUn sujet de Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9phone mobile interdit en vol / OEP_2016-10-04T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Amanda Lear, chanteuse", "id": "sound-9E0DAFD9-1639-4913-B8C9-9094BD57F44C", "durationSec": 2541, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amanda Lear sort son dix-huiti\u00e8me album studio, \"Let Me Entertain You\" avec des nouveaux titres \u00e9crits en fran\u00e7ais et en anglais et des reprises qui l'ont rendue c\u00e9l\u00e8bre. Un DVD accompagne cet album avec une douzaine de titres chant\u00e9s sur sc\u00e8ne lors d'un show case, avec danseurs et orchestre. Elle a jou\u00e9 pendant 6 mois \"La Candidate\" au th\u00e9\u00e2tre de la Michodi\u00e8re \u00e0 Paris jusqu'\u00e0 juin 2016 et repart sur d'autres projets.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Amanda Lear sort son dix-huiti\u00e8me album studio, \"Let Me Entertain You\" avec des nouveaux titres \u00e9crits en fran\u00e7ais et en anglais et des reprises qui l'ont rendue c\u00e9l\u00e8bre. Un DVD accompagne cet album avec une douzaine de titres chant\u00e9s sur sc\u00e8ne lors d'un show case, avec danseurs et orchestre. Elle a jou\u00e9 pendant 6 mois \"La Candidate\" au th\u00e9\u00e2tre de la Michodi\u00e8re \u00e0 Paris jusqu'\u00e0 juin 2016 et repart sur d'autres projets.\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Amanda Lear, chanteuse / VER_2016-10-04T16:30:45_l-invitee-amanda-lear-chanteuse", "Vertigo du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8062484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029022", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029018"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival de films d'Afrique et de la diaspora", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F48C368-3961-4EC2-9892-92665AC3B131", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 4 octobre et jusqu'au 9 octobre 2016, le th\u00e9\u00e2tre du Pommier de Neuch\u00e2tel accueille le festival de films d'Afrique et de la diaspora. Pour cette 7\u00e8me \u00e9dition, 19 projections de films seront propos\u00e9es par l'Agence Culturelle Africaine. De quoi s'ouvrir l'esprit sur des films d'ailleurs.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 4 octobre et jusqu'au 9 octobre 2016 , le th\u00e9\u00e2tre du Pommier de Neuch\u00e2tel accueille le festival de films d'Afrique et de la diaspora. Pour cette 7\u00e8me \u00e9dition, 19 projections de films seront propos\u00e9es par l'Agence Culturelle Africaine. De quoi s'ouvrir l'esprit sur des films d'ailleurs.", "D\u00e8s le 4 octobre et jusqu'au 9 octobre 2016, le th\u00e9\u00e2tre du Pommier de Neuch\u00e2tel accueille le festival de films d'Afrique et de la diaspora. Pour cette 7\u00e8me \u00e9dition, 19 projections de films seront propos\u00e9es par l'Agence Culturelle Africaine. De quoi s'ouvrir l'esprit sur des films d'ailleurs.", "D\u00e8s le 4 octobre et jusqu'au 9 octobre 2016, le th\u00e9\u00e2tre du Pommier de Neuch\u00e2tel accueille le festival de films d'Afrique et de la diaspora. Pour cette 7\u00e8me \u00e9dition, 19 projections de films seront propos\u00e9es par l'Agence Culturelle Africaine. De quoi s'ouvrir l'esprit sur des films d'ailleurs."], "alternativeTitle": ["Festival de films d'Afrique et de la diaspora", "Festival de films d'Afrique et de la diaspora / NMT_2016-10-04T08:05:00_go", "Festival de films d'Afrique et de la diaspora / NMT_2016-10-04T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028708", "ece-8028691"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 04.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27917D2B-AC65-4009-80D2-92DA63C47267", "durationSec": 42, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-04T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028724"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Philippines: Tirs \u00e0 vue sur les dealers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16825958-3994-4AF2-B43C-8AB5EC67B681", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Spicee est un m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o, et aujourd'hui c'est leur documentaire consacr\u00e9 \u00e0 l'actuelle guerre contre les drogu\u00e9s men\u00e9e aux Philippines qui a retenu l'attention d'Anne. Dans le reportage de Chlo\u00e9 R\u00e9mond, on prend la mesure des cons\u00e9quences de la guerre absolue \u00e0 la drogue d\u00e9clar\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Pour \u00e9radiquer le fl\u00e9au du Shabu, la m\u00e9ta-amph\u00e9tamine locale, le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 de massacrer tous ceux qui sont li\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin au trafic et \u00e0 la consommation de cette coca\u00efne du pauvre. Cons\u00e9quence: dans les rues de Manille, chaque nuit, il pleut des cadavres.", "alternativeExcerpt": ["Spicee est un m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o, et aujourd\u02b9hui c\u02b9est leur documentaire consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9actuelle guerre contre les drogu\u00e9s men\u00e9e aux Philippines qui a retenu l'attention d'Anne. Dans le reportage de Chlo\u00e9 R\u00e9mond, on prend la mesure des cons\u00e9quences de la guerre absolue \u00e0 la drogue d\u00e9clar\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Pour \u00e9radiquer le fl\u00e9au du Shabu, la m\u00e9ta-amph\u00e9tamine locale, le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 de massacrer tous ceux qui sont li\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin au trafic et \u00e0 la consommation de cette coca\u00efne du pauvre. Cons\u00e9quence: dans les rues de Manille, chaque nuit, il pleut des cadavres.", "Spicee est un m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o, et aujourd\u02b9hui c\u02b9est leur documentaire consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9actuelle guerre contre les drogu\u00e9s men\u00e9e aux Philippines qui a retenu l'attention d'Anne. Dans le reportage de Chlo\u00e9 R\u00e9mond, on prend la mesure des cons\u00e9quences de la guerre absolue \u00e0 la drogue d\u00e9clar\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Pour \u00e9radiquer le fl\u00e9au du Shabu, la m\u00e9ta-amph\u00e9tamine locale, le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 de massacrer tous ceux qui sont li\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin au trafic et \u00e0 la consommation de cette coca\u00efne du pauvre. Cons\u00e9quence: dans les rues de Manille, chaque nuit, il pleut des cadavres.", "Spicee est un m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o, et aujourd\u02b9hui c\u02b9est leur documentaire consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9actuelle guerre contre les drogu\u00e9s men\u00e9e aux Philippines qui a retenu l'attention d'Anne. Dans le reportage de Chlo\u00e9 R\u00e9mond, on prend la mesure des cons\u00e9quences de la guerre absolue \u00e0 la drogue d\u00e9clar\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Pour \u00e9radiquer le fl\u00e9au du Shabu, la m\u00e9ta-amph\u00e9tamine locale, le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 de massacrer tous ceux qui sont li\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin au trafic et \u00e0 la consommation de cette coca\u00efne du pauvre. Cons\u00e9quence: dans les rues de Manille, chaque nuit, il pleut des cadavres."], "alternativeTitle": ["Philippines: Tirs \u00e0 vue sur les dealers", "Philippines: Tirs \u00e0 vue sur les dealers / NMT_2016-10-04T08:21:33_dans-la-peau-d-anne", "Philippines: Tirs \u00e0 vue sur les dealers / NMT_2016-10-04T08:21:33_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028721", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028721", "ece-8028705"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : The Exorcist", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-912C2269-EC54-4B07-809F-8C883467946E", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-10-04T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-10-04T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028737", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028737", "ece-8028732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Deux filles sur la route du djihad", "id": "sound-39F65BD1-4E86-4E69-A3E2-25C5B803BECE", "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le Ciel attendra\", de Marie-Castille Mention-Schaar, raconte comment deux lyc\u00e9ennes sont embrigad\u00e9es par Daech via internet. Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 deux sp\u00e9cialistes qui ont vu le film: G\u00e9raldine Casutt, qui r\u00e9dige une th\u00e8se \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg sur les femmes dans la cause djihadiste, et Mathilde Chev\u00e9e, psychologue pour adolescents et sp\u00e9cialiste en marketing.\r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["\"Le Ciel attendra\", de Marie-Castille Mention-Schaar, raconte comment deux lyc\u00e9ennes sont embrigad\u00e9es par Daech via internet. Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 deux sp\u00e9cialistes qui ont vu le film: G\u00e9raldine Casutt, qui r\u00e9dige une th\u00e8se \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg sur les femmes dans la cause djihadiste, et Mathilde Chev\u00e9e, psychologue pour adolescents et sp\u00e9cialiste en marketing.\n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Deux filles sur la route du djihad / VER_2016-10-04T16:45:45_cinema-deux-filles-sur-la-route-du-djiha", "Vertigo du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Donald Trump a-t-il lib\u00e9r\u00e9 la parole islamophobe?", "id": "sound-B02AD872-E2D5-4262-9622-276487805DB0", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9action de Jaylani Hussein, d'origine somalienne.\r\n\r\n* * La r\u00e9action de Jaylani Hussein, d'origine somalienne.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9action de Jaylani Hussein, d\u2019origine somalienne."], "alternativeTitle": ["Donald Trump a-t-il lib\u00e9r\u00e9 la parole islamophobe? / JDM_2016-10-04T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8063696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046184", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8046176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le site d'Alstom-Belfort en France va \u00eatre sauv\u00e9", "id": "sound-6141B090-E1F3-429E-9CE4-2A0A93E75097", "durationSec": 353, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Etat fran\u00e7ais va passer de nouvelles commandes de TGV et de locomotives diesel \u00e0 Alstom, afin de sauver une usine historique du groupe ferroviaire \u00e0 Belfort. Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur IMD et Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * L'Etat fran\u00e7ais va passer de nouvelles commandes de TGV et de locomotives diesel \u00e0 Alstom, afin de sauver une usine historique du groupe ferroviaire \u00e0 Belfort. Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur IMD et Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Etat fran\u00e7ais va passer de nouvelles commandes de TGV et de locomotives diesel \u00e0 Alstom, afin de sauver une usine historique du groupe ferroviaire \u00e0 Belfort. Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur IMD et Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le site d\u2019Alstom-Belfort en France va \u00eatre sauv\u00e9 / FOR_2016-10-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8016218.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046232", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8046225"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane a oubli\u00e9 Jacques Martin ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94E9A268-4D6A-471F-B21F-96044E81150C", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Jacques", "Drucker, Michel"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-04T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-04T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028754", "ece-8028745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good morning America\" (2/5), Minneapolis : 1. Interviews de Fabrice Ballanche, chercheur invit\u00e9 au Washington Institute et de Catherine Guisan, professeure invit\u00e9e de Science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota. - 2. Reportage au sein de la communaut\u00e9 somalienne de Minneapolis. - 3. Interview de Noam Chomsky, linguiste et philosophe am\u00e9ricain. - 4. Reportage sur la libert\u00e9 d'expression au campus de l'universit\u00e9 du Minnesota. - 5. Reportage sur le co\u00fbt des \u00e9tudes \u00e0 Minneapolis", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-9591AAAA-BD5E-4823-9B4F-8F8A1AAA996B", "thematicGeographicals": ["Minneapolis", "Etats-Unis"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "islam", "relations internationales", "libert\u00e9 d'expression", "politique internationale", "financement des \u00e9tudes", "islamophobie", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "\u00c9mission sp\u00e9ciale en marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017. Au programme, la communaut\u00e9 somalienne \u00e0 Minneapolis, les tensions islamophobes, la question syrienne vue par l'intellectuel Noam Chomsky, la libert\u00e9 d'expression dans le campus de l'Universit\u00e9 du Minnesota et le co\u00fbt des \u00e9tudes aux \u00c9tats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota", "name": "Chaouat, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants du campus universitaire de Minnesota", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente association \u00e9tudiants \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota", "name": "Syedah, Abeer", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste et philosophe am\u00e9ricain", "name": "Chomsky, Noam", "type": "Participant"}, {"role": "professeure invit\u00e9e de Science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota", "name": "Guisan, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la chambre de commerce franco-am\u00e9ricaine", "name": "Chateau, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "somalien vivant aux USA", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "somalien musulman vivant \u00e0 Minneapolis", "name": "Hussein, Jaylani", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur invit\u00e9 au Washington Institute", "name": "Balanche, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Minneapolis", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Minneapolis", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Minneapolis", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Minneapolis", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Les artistes qui vivent de leur art (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31FF6696-B666-4205-B69B-79C66AB7122A", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les artistes qui vivent de leur art (2/5)", "Les artistes qui vivent de leur art (2/5) / NMT_2016-10-04T07:15:00_avis-de-recherche", "Les artistes qui vivent de leur art (2/5) / NMT_2016-10-04T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028709", "ece-8028692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le virage pop de Buvette", "id": "sound-B28D973C-992D-4F18-98D5-EDDA02AB9D0A", "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il s'appelle C\u00e9dric Streuli, mais son nom d'artiste est Buvette. Ce musicien vaudois vient de sortir son quatri\u00e8me album, intitul\u00e9 \"Elasticity\". Un disque de musique \u00e9lectronique plus pop que ses enregistrements pr\u00e9c\u00e9dents. \r\nC\u00e9dric Streuli r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, quelques jours avant le concert-vernissage de son album le 7 octobre 2016 au RKC, \u00e0 Vevey.", "alternativeExcerpt": ["Il s\u02b9appelle C\u00e9dric Streuli, mais son nom d\u02b9artiste est Buvette. Ce musicien vaudois vient de sortir son quatri\u00e8me album, intitul\u00e9 \"Elasticity\". Un disque de musique \u00e9lectronique plus pop que ses enregistrements pr\u00e9c\u00e9dents. \n\nC\u00e9dric Streuli r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, quelques jours avant le concert-vernissage de son album le 7 octobre 2016 au RKC, \u00e0 Vevey."], "alternativeTitle": ["Le virage pop de Buvette / VER_2016-10-04T17:06:00_le-virage-pop-de-buvette", "Vertigo du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-349F6079-0A26-47EF-AD10-C31D7522F16B", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 04.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-04T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 04.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-04T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028954", "ece-8028953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nouveau journal cr\u00e9\u00e9 contre le Brexit rencontre un franc succ\u00e8s au Royaume-Uni", "id": "sound-2A22049F-ED2D-42F7-B78C-C55C7FF3C56D", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matt Kelly, fondateur du journal \u00abThe New European\u00bb;Will Hattam, responsable du marketing chez Archant\r\n\"The New European\" est un journal qui s'est cr\u00e9\u00e9 au Royaume-Uni pour d\u00e9fier le Brexit. Il est publi\u00e9 chaque vendredi et s'adresse aux 48% des \u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 en faveur du maintien dans l'Union europ\u00e9enne (UE).\r\n\r\n* * Le nouveau journal cr\u00e9\u00e9 contre le Brexit rencontre un franc succ\u00e8s au Royaume-Uni LANCEMENT 3 / NEW EUROPEAN\r\n***Autre pays qui a des relations compliqu\u00e9es avec l'Union europ\u00e9enne: le Royaume-Uni... il va m\u00eame en sortir. Et d'ailleurs, un journal s'est cr\u00e9\u00e9 dans le pays pour d\u00e9fier ce Brexit... dans la foul\u00e9e du vote. Son nom: \u00abThe New European\u00bb. Il est publi\u00e9 tous les vendredis et s'adresse aux 48% des \u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 en faveur du MAINTIEN dans l'Union. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres... le succ\u00e8s du journal a surpris m\u00eame ses cr\u00e9ateurs...\r\n DIR RNIS\r\nOui \u00abThe New European\u00bb \u00e9tait pens\u00e9 au d\u00e9part comme un projet \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, qui devait seulement durer 4 semaines. mais d\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9dition, le journal a trouv\u00e9 son public, en vendant 40'000 copies. et cela sans m\u00eame avoir fait une campagne de publicit\u00e9.\r\nMatt Kelly, le fondateur du journal, explique comme le projet est n\u00e9:\r\n  36'' Extrait 1 Matt Kelly\r\n((\u00ab Alors que je me promenais dans les rues de Londres le lendemain du Brexit, j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par le sentiment de tristesse dans la ville et je me suis demand\u00e9 s'il y a avait un journal qui parlait pour ces gens qui \u00e9taient constern\u00e9s, en plein d\u00e9sarroi. mais aucun titre m'est venu \u00e0 l'esprit. et c'est \u00e0 ce moment que je me suis dit qu'il y avait sans doute une place pour un nouveau titre, \u00e0 la fois optimiste et tr\u00e8s pro-europ\u00e9en, qui transcenderait tous les courants politiques et qui s'adresserait \u00e0 ces 48% qui ont vot\u00e9 contre le Brexit. et c'est ainsi que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de lancer le journal en 9 jours. \u00bb\r\n))\r\n***Il a dit 9 jours !? Le journal a \u00e9t\u00e9 mis sur pied en 9 jours ?!\r\nOui absolument: de l'id\u00e9e \u00e0 la distribution dans les kiosques, le processus a \u00e9t\u00e9 ultra rapide. Mais il faut dire qu'il y avait un \u00e9diteur solide derri\u00e8re. Matt Kelly travaille comme chef de contenu au sein du groupe Archant, la plus grande entreprise de m\u00e9dias r\u00e9gionaux du Royaume-Uni. l'infrastructure, la main d'ouvre et l'appui financier \u00e9taient donc l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9part, ce qui n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la rapidit\u00e9 de l'ex\u00e9cution. Will Hattam, responsable du marketing chez Archant :\r\n  46'' Extrait 2 Will Hattam\r\n((\u00ab Nous pensons qu'il s'agit du lancement le plus rapide dans l'histoire de la presse \u00e9crite et personne ne nous a encore contredit sur ce point.  Nous avons travaill\u00e9 \u00e0 un rythme effr\u00e9n\u00e9 c'est s\u00fbr, mais c'\u00e9tait vraiment stimulant. Normalement il faut des jours, voire des mois pour prendre des d\u00e9cisions . et bien l\u00e0, \u00e7a s'est fait au d\u00e9tour d'une conversation, dans un corridor. quel doit est le nombre de tirages ? On s'est dit 200'000, le prix du journal ? On a opt\u00e9 pour deux livres, nous avons pens\u00e9 que pour un journal de qualit\u00e9 nous pouvions nous permettre ce prix \u00e9lev\u00e9. Donc oui, c'\u00e9tait super rapide, mais c'\u00e9tait tr\u00e8s fructueux. Quand je regarde arri\u00e8re, je me dis que la plupart des d\u00e9cisions que nous avons prises durant cette semaine \u00e9taient bonnes. \u00bb\r\n))\r\nAvoir une id\u00e9e de journal. la concr\u00e9tiser sans engager trop de frais et pour une dur\u00e9e limit\u00e9e. Will Hattam appelle \u00e7a le pop-up publishing, calqu\u00e9 sur le mod\u00e8le des magasins ou des restaurants pop-ups. \r\n  28'' Extrait 3 Will Hattam\r\n((\u00ab Le pop-up publishing est un moyen innovant de lancer un produit, un journal sur le march\u00e9, tout en limitant les risques. Dans notre cas, nous nous sommes dit 'plut\u00f4t que de lancer un tout nouveau journal pr\u00e9vu pour exister pendant des ann\u00e9es, nous allons produire un journal pendant 4 semaines \u00e0 un co\u00fbt d\u00e9termin\u00e9 et donc avec un risque limit\u00e9. \u00bb\r\n))\r\nLe journal est disponible principalement dans les r\u00e9gions europhiles du pays, mais aussi dans certaines grandes villes sur le continent. C'est un journal qui parle essentiellement d'Europe et qui de distingue des journaux britanniques de par son allure tr\u00e8s continentale.\r\n***Catherine Ilic, pourquoi avoir fait un journal papier et pas num\u00e9rique ?\r\nC'est vrai que \u00e7a peut para\u00eetre contre-intuitif, alors que l'essor en ce moment est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du digital. Mais pour ce projet sp\u00e9cifique, explique Will Hattam .la version papier avait un vrai atout. \r\n  27'' Extrait 4 Will Hattam\r\n((\u00ab Nous voulions que le journal New European soit visible, quelque chose que vous prenez sous le bras et que vous montrez avec fiert\u00e9. Et c'est pour cela qu'il \u00e9tait important pour nous de faire un beau produit, afin de pouvoir s'exhiber avec. Ce n'\u00e9tait pas possible avec une version digitale et c'\u00e9tait donc pour nous une \u00e9vidence d'opter pour le papier. \u00bb\r\n))\r\n***Catherine, est-ce que l'on peut s'attendre \u00e0 trouver d'autres journaux qui s'inspirent de ce mod\u00e8le \u00abpop-up\u00bb dans les ann\u00e9es \u00e0 venir ?\r\nTr\u00e8s certainement. il existe d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 un autre journal de ce type au Royaume-Uni: The National, lanc\u00e9 apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum en Ecosse pour entretenir la flamme ind\u00e9pendantiste. l\u00e0 aussi, le succ\u00e8s a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat et le journal est d\u00e9sormais permanent.\r\nAlors que l'on parle r\u00e9guli\u00e8rement du d\u00e9clin de la presse \u00e9crite, ces contre-exemples donnent aux \u00e9diteurs des raisons d'esp\u00e9rer.\r\nLe groupe de presse Archant, qui publie the New European, estime en tout cas qu'il y a l\u00e0 un filon \u00e0 exploiter et compte bien lancer d'autres journaux de ce type.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\"The New European\" est un journal qui s\u2019est cr\u00e9\u00e9 au Royaume-Uni pour d\u00e9fier le Brexit. Il est publi\u00e9 chaque vendredi et s\u2019adresse aux 48% des \u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 en faveur du maintien dans l\u2019Union europ\u00e9enne (UE)."], "alternativeTitle": ["Le nouveau journal cr\u00e9\u00e9 contre le Brexit rencontre un franc succ\u00e8s au Royaume-Uni / TUM_2016-10-04T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8062306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046157", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046151"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 04.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C448A04D-5709-4481-A010-C5C44C03AC74", "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-04T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-04T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028716", "ece-8028701"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Deutsche plouf", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADC4AC1A-12F7-43B8-822A-B064D15C0A30", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Deutsche plouf", "Deutsche plouf / NMT_2016-10-04T08:12:48_minute", "Deutsche plouf / NMT_2016-10-04T08:12:48_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028712", "ece-8028696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art visuel: Quatuor d'artistes sur assiette", "id": "sound-D86A922B-058F-476A-94CE-CA7053C8A97A", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nicolas Darnauguilhem (chef de cuisine, Nept\u00fcne Gen\u00e8ve), Sandra Pointet (photographe) et Philippe Barde et  Toshio Matsui (c\u00e9ramistes) sont r\u00e9unis lors d'une performance lundi 10 octobre 2016 \u00e0 la galerie Rosa Turetsky (Gen\u00e8ve), l'occasion de vivre une exp\u00e9rience unique, soit un chef de cuisine qui travaille ses plats avec les c\u00e9ramiques de Philippe Barde accompagn\u00e9s photographiquement par Sandra Pointet; la soir\u00e9e performance tournera autour de la glace, tous azimuts! \r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Darnauguilhem (chef de cuisine, Nept\u00fcne Gen\u00e8ve), Sandra Pointet (photographe) et Philippe Barde et  Toshio Matsui (c\u00e9ramistes) sont r\u00e9unis lors d\u02b9une performance lundi 10 octobre 2016 \u00e0 la galerie Rosa Turetsky (Gen\u00e8ve), l\u02b9occasion de vivre une exp\u00e9rience unique, soit un chef de cuisine qui travaille ses plats avec les c\u00e9ramiques de Philippe Barde accompagn\u00e9s photographiquement par Sandra Pointet; la soir\u00e9e performance tournera autour de la glace, tous azimuts! \n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Quatuor d\u02b9artistes sur assiette / VER_2016-10-04T16:51:45_quatuor-d-artistes-sur-assiette", "Vertigo du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: tourner \u00e0 droite au feu rouge", "id": "sound-6990A54B-3B76-4DE1-A043-CA88F3EB3D6F", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cyclistes ont-ils le droit de passer au feu rouge pour tourner \u00e0 droite? Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite r\u00e9pond \u00e0 Virginie Pilault.\r\n\r\n* * Les cyclistes ont-ils le droit de passer au feu rouge pour tourner \u00e0 droite? Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite r\u00e9pond \u00e0 Virginie Pilault.", "alternativeExcerpt": ["Les cyclistes ont-ils le droit de passer au feu rouge pour tourner \u00e0 droite? Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite r\u00e9pond \u00e0 Virginie Pilault."], "alternativeTitle": ["La question minute: tourner \u00e0 droite au feu rouge / OEP_2016-10-04T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 04.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8029032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8029025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Le temps des vendanges : Evocation de Dionysos.", "id": "sound-433C696C-98A9-46C5-A0F9-D435167A1855", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Evocation de Dionysos.\r\nR\u00e9cit sur le vin et le champagne.\r\nL\u00e9gende sur la cr\u00e9ation du vin.\r\n\r\n* * Evocation de DionysosR\u00e9cit sur le vin et le champagneL\u00e9gende sur la cr\u00e9ation du vin", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.10.2016", "Le temps des vendanges / REVE_2016-10-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.10.2016", "Le temps des vendanges / REVE_2016-10-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Evocation de Dionysos.\n\nR\u00e9cit sur le vin et le champagne.\n\nL\u00e9gende sur la cr\u00e9ation du vin.", "Evocation de Dionysos.\n\nR\u00e9cit sur le vin et le champagne.\n\nL\u00e9gende sur la cr\u00e9ation du vin."], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028984", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028984", "ece-8028983"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Signer, beau comme un Roman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-274BFD27-B534-4E09-BFD4-D542EF5B616B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Signer, Roman"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "L'artiste suisse Roman Signer pr\u00e9sente une suite d'images au Centre pour la photographie de Gen\u00e8ve. Ces images figent un moment de quotidien \u00e9trange et po\u00e9tique; si elles r\u00e9v\u00e8lent beaucoup du regard et de l?univers de l?artiste sur le monde, elles sont comme des \u00e9chos gel\u00e9s, alors que tout l?art de Roman Signer se situe dans un rapport au temps o\u00f9 tension et catharsis sont au c\u0153ur du processus. Artiste qui actionne le merveilleux low tech du quotidien et des objets qui l?animent -depuis les ann\u00e9es 70, il explore le monde au travers d?explosions, de tirs de fus\u00e9es \u00e0 roulettes, il fait voler les tables- son \u0153uvre \u00e9tonne, \u00e9merveille, rafra\u00eechit, fait rire, elle est un rem\u00e8de contre la morosit\u00e9 et l?efficience.", "alternativeTitle": ["Nectar du 04.10.2016", "Nectar du 04.10.2016", "Signer, beau comme un Roman / NTR_2016-10-04T12:09:54_signer-beau-comme-un-roman", "Nectar / NTR_2016-10-04T12:06:00_nectar", "Nectar / NTR_2016-10-04T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste suisse Roman Signer pr\u00e9sente une suite d\u02b9images au Centre pour la photographie de Gen\u00e8ve. Ces images figent un moment de quotidien \u00e9trange et po\u00e9tique; si elles r\u00e9v\u00e8lent beaucoup du regard et de l\u02b9univers de l\u02b9artiste sur le monde, elles sont comme des \u00e9chos gel\u00e9s, alors que tout l\u02b9art de Roman Signer se situe dans un rapport au temps o\u00f9 tension et catharsis sont au c\u0153ur du processus.\n\nArtiste qui actionne le merveilleux low tech du quotidien et des objets qui l\u02b9animent -depuis les ann\u00e9es 70, il explore le monde au travers d\u02b9explosions, de tirs de fus\u00e9es \u00e0 roulettes, il fait voler les tables- son \u0153uvre \u00e9tonne, \u00e9merveille, rafra\u00eechit, fait rire, elle est un rem\u00e8de contre la morosit\u00e9 et l\u02b9efficience.\n\nUne rencontre que Florence Grivel ne voulait rater sous aucun pr\u00e9texte, d\u02b9autant que l\u02b9artiste accorde peu d\u02b9interviews.\n\n\"Le temps gel\u00e9 / Die gefrorene Zeit\", au Centre pour la Photographie, \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 13 novembre 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028648", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Signer, Roman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028648", "ece-8028646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Dalila Kerchouche publie \"Espionnes\"", "id": "sound-79AF77BB-621D-4D8E-966F-6DCD84C45671", "durationSec": 565, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kerkouche, Dalila\r\nDalila Kerchouche, grand reporter \u00e0 Madame Figaro, publie une enqu\u00eate exceptionnelle dans les coulisses des services de renseignement en France. Des espionnes se confient et r\u00e9v\u00e8lent les diff\u00e9rents aspects de la lutte contre le terrorisme. La journaliste publie \"Espionnes\" aux Editions Flammarion.\r\n\r\n* * Dalila Kerchouche publie \"Espionnes\" (* DALILA KERCHOUCHE \"espionnes\") Ce sont des t\u00e9moignages rares que nous fait partager l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nLa journaliste Dalila Kerchouche.. publie une enqu\u00eate exceptionnelle dans les coulisses des services de renseignement en France.. Une enqu\u00eate consacr\u00e9e aux femmes.. Des espionnes qui se confient et qui r\u00e9v\u00e8lent aussi les diff\u00e9rents aspects de la lutte contre le terrorrisme.. Puisque cette ann\u00e9e d'immersion s'est effectu\u00e9 juste apr\u00e8s les attentats de Charlie Hebdo. \r\n \u00a0Bonjour Dalila Kerchouche.. vous \u00eates grand reporter \u00e0 Madame Figaro... et vous publiez \u00ab\u00a0Espionnes\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Flammarion.. vous le dites.. jamais l'univers pourtant si ferm\u00e9 des services de renseignement ne s'\u00e9tait autant d\u00e9voil\u00e9. comment expliquez-vous qu'ils aient accept\u00e9 de vous ouvrir leur porte\u00a0?\r\n\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 tous les t\u00e9moignages que vous avez r\u00e9colt\u00e9.. vous avez pu constater la mont\u00e9e en puissance des femmes.qu'est-ce qui les motive  \u00e0 s'engager dans le renseignement ?\r\n\u00a0Vous citez ce chiffre...aux Etats Unis.. un agent sur deux est une femme. mais en France.. ce n'est pas encore la parit\u00e9.. pourquoi ce retard\u00a0?\r\nGr\u00e2ce \u00e0 votre enqu\u00eate.. vous avez pu vous rendre compte de l'impact de cette f\u00e9minisation invisible.. il est important\u00a0?\r\n\u00a0Il y a l'image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de l'espionne \u00e0 la Mata Hari.. ou des James Bond girl.. vous en avez rencontr\u00e9 dans les renseigements fran\u00e7ais\u00a0? \r\n\u00a0Vous-m\u00eame aviez une vision romanesque.. Vous avez \u00e9t\u00e9 surprise par la r\u00e9alit\u00e9\u00a0? \r\n\u00a0Dans ce livre.. vous avez d\u00e9cid\u00e9 de parler \u00e0 la premi\u00e8re personne.. pourquoi ce choix\u00a0? \r\n\u00a0Vous avez enqu\u00eat\u00e9 dans les diff\u00e9rents services.. la douane.. l'espionnage \u00e9conomique.. informatique.. les services int\u00e9rieurs la DGSI .. .. ext\u00e9rieurs.. la DGSE.. ces femmes expertes de la dissimulation.. ont-elles facilememt accept\u00e9 de se confier \u00e0 vous\u00a0? \r\n\u00a0Le contexte a-t-il favoris\u00e9 leur envie de parler\u00a0? vous avez r\u00e9allement d\u00e9marr\u00e9 votre livre le 13 novembre dernier.. et ces \u00e9v\u00e9nements ont consid\u00e9rablement boulevers\u00e9 les services de renseignement.. Ou la lutte contre le terrorisme est devenue une priorit\u00e9.. \r\n\u00a0Dans cette lutte contre le terrosirme.. vous r\u00e9v\u00e9lez notamment que les femmes de la DGSI.. ont particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9jouer 10 attentats terroristes sur sol fran\u00e7ais,, C'est quasi un par mois\u00a0! \r\nQuel est le r\u00f4le des femmes dans la lutte contre le terrorisme? leur qualit\u00e9 ?\r\nQuelles sont leurs qualit\u00e9s principales ? des qualit\u00e9s reconnues aujourd'hui ??\r\nparmi les t\u00e9moignages .. il y a celui de Camillia.. c'est un nom d'emprunt. p.110.. elle explique quelle parle arabe et q'elle est charg\u00e9e d'\u00e9couter \u00e9escoversations t\u00e9l\u00e9phoniques de pr\u00e9dicateurs salutistes.. elle a m\u00eame \u00e9cout\u00e9 des terroristes.. et elle vous confie \u00e0 quel point elle a pu d\u00e9couvrir leur perversit\u00e9 et leur hypocrisie.. \r\nIl y a \u00e9galement Pauline.. sans doute celle qui vous a le plus marqu\u00e9e.. elle vous ouvre m\u00eame les portes des salles d'interrogatoires.. \r\nVous avez m\u00eame eu droit \u00e0 une formation express dans la dissimulation.. mais in fine.. \u00e0 vous lire.. on a l'impression que les services de renseignements ont besoin plus que jamais des femmes.. ce livre.. une mani\u00e8re de dire aux femmes d'oser s'engager ?\r\nDalila Kerchouche.. merci ! vous signez \"Espionnes- doubles vies sous haute tension\".. aux \u00e9ditions Flammarion..\r\n(BREF METEO) La bise va se renforcer cet apr\u00e8s midi sur le plateau.. \r\nLe ciel sera totalement ensoleill\u00e9.. \r\nles temnpr\u00e9atures pourront atteindre 8 degr\u00e9s cet ap\u00e8r\u00e8\u00a8s midi.. \r\nDemain, pas de changement... \r\nstraust sur le plazteau le matin.. qui se disspera avec la bise durant la journ\u00e9e,,., \r\nIl fera moins froid \u00e0 l'aube...  8 degr\u00e9s en moyenne.. \r\nEn Valais et dans le Chablais e thermom\u00e8tre descendra vers\r\n4\u00b0 ... et des gel\u00e9es au sol sont possibles... \r\n Au meilleur de la journ\u00e9e le thermom\u00e8tre affichera entre 15\r\net 18\u00b0. .. \r\nJeudi et vendredi, les passages nuageux seront plus nombreux avec toujours des stratus sur le Plateau.... \r\nD\u00e8s samedi le soleil sera encore moins pr\u00e9sent et les nuages plus nombreux.\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["Dalila Kerchouche, grand reporter \u00e0 Madame Figaro, publie une enqu\u00eate exceptionnelle dans les coulisses des services de renseignement en France. Des espionnes se confient et r\u00e9v\u00e8lent les diff\u00e9rents aspects de la lutte contre le terrorisme. La journaliste publie \"Espionnes\" aux Editions Flammarion.", "Dalila Kerchouche, grand reporter \u00e0 Madame Figaro, publie une enqu\u00eate exceptionnelle dans les coulisses des services de renseignement en France. Des espionnes se confient et r\u00e9v\u00e8lent les diff\u00e9rents aspects de la lutte contre le terrorisme. La journaliste publie \"Espionnes\" aux Editions Flammarion.", "Dalila Kerchouche, grand reporter \u00e0 Madame Figaro, publie une enqu\u00eate exceptionnelle dans les coulisses des services de renseignement en France. Des espionnes se confient et r\u00e9v\u00e8lent les diff\u00e9rents aspects de la lutte contre le terrorisme. La journaliste publie \"Espionnes\" aux Editions Flammarion."], "alternativeTitle": ["Dalila Kerchouche publie \"Espionnes\"", "Dalila Kerchouche publie \"Espionnes\" / 12H30_2016-10-04T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Dalila Kerchouche publie \"Espionnes\" / 12H30_2016-10-04T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046215", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046215", "ece-8046201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Forza Horizon 3: Vroom Vroom Premium", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48CB190C-62D7-455C-9748-6F0C03ACF642", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec 350 bolides et l'Australie comme terrain de jeu, Forza Horizon 3 est l'un des meilleurs jeux de courses de cette fin d'ann\u00e9e. Le genre de production qui laisse tout le monde dans le r\u00e9troviseur. Disponible sur PC et Xbox One.", "alternativeExcerpt": ["Avec 350 bolides et l\u2019Australie comme terrain de jeu, Forza Horizon 3 est l'un des meilleurs jeux de courses de cette fin d\u2019ann\u00e9e. Le genre de production qui laisse tout le monde dans le r\u00e9troviseur. Disponible sur PC et Xbox One.", "Avec 350 bolides et l\u2019Australie comme terrain de jeu, Forza Horizon 3 est l'un des meilleurs jeux de courses de cette fin d\u2019ann\u00e9e. Le genre de production qui laisse tout le monde dans le r\u00e9troviseur. Disponible sur PC et Xbox One.", "Avec 350 bolides et l\u2019Australie comme terrain de jeu, Forza Horizon 3 est l'un des meilleurs jeux de courses de cette fin d\u2019ann\u00e9e. Le genre de production qui laisse tout le monde dans le r\u00e9troviseur. Disponible sur PC et Xbox One."], "alternativeTitle": ["Forza Horizon 3: Vroom Vroom Premium", "Forza Horizon 3: Vroom Vroom Premium / NMT_2016-10-04T08:38:25_clic", "Forza Horizon 3: Vroom Vroom Premium / NMT_2016-10-04T08:38:25_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028710", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028710", "ece-8028693"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Ol\u00e9astre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4161C202-A58B-4D80-94C9-1B970263C2AC", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ol\u00e9astre", "Ol\u00e9astre / NMT_2016-10-04T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Ol\u00e9astre / NMT_2016-10-04T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028720", "ece-8028704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciana Vaccaro : - \"Andrea\", Fabrizio De Andr\u00e9", "id": "sound-855EEE72-9FE1-4295-B648-1C03DBA45F88", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luciana Vaccaro, diretrice de  la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse Occidentale: la HES-SO\r\n- \"Andrea\", Fabrizio De Andr\u00e9\r\n- \"Amor mio\", Mina\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciana Vaccaro : - \"Andrea\", Fabrizio De Andr\u00e9 (MP3 LUCIANA VACCARO EP 2) MP3 SPONSOR\r\nMP3...\r\nla suite des confidences musicales de la diretrice de  la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse Occidentale: la HES-SO, c\r\n Luciana Vaccaro \r\n  6'29\r\nMARDI\r\nFabrizio De Andr\u00e9 - Andrea (sur l'album Rimini)\r\nMina - Amor mio \r\ndans le MP3 de  Luciana Vaccaro ... r\u00e9alisation Lorence Milasevic \r\nMP3 SPONSOR", "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciana Vaccaro", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciana Vaccaro / JDM_2016-10-04T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciana Vaccaro / JDM_2016-10-04T06:51:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["- \"Andrea\", Fabrizio De Andr\u00e9\n- \"Amor mio\", Mina", "- \"Andrea\", Fabrizio De Andr\u00e9\n- \"Amor mio\", Mina"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046187", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046187", "ece-8046168"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Le terrorisme mis en fiction (2/5) : Olivier May : \"Dihad Jane\" (Ed. Encre Fra\u00eeche, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97252A8E-AEB7-4D98-B3F2-A29B3520A8E6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1869, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["May, Olivier"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "islam", "terrorisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le Genevois Olivier May fait partie des \u00e9crivains qui, en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, transposent sur le mode de la fiction la menace terroriste et la r\u00e9alit\u00e9 des attentats. Dans une nouvelle favorisant les flash-back fa\u00e7on cin\u00e9ma, l'auteur fait vivre une jeune femme en mal d'identit\u00e9 et en rupture scolaire. Abus\u00e9e par un enseignant, Jane perd pied et s'ouvre aux th\u00e9ories de l'islamisme le plus radical. Apr\u00e8s quelque temps pass\u00e9 sur le front syrien, elle revient en Suisse pour y fomenter un attentat. Cour de cible: son ancien \u00e9tablissement scolaire.\r\nFustigeant, sans craindre la caricature, le politiquement correct qui semble pr\u00e9valoir dans le milieu enseignant, Olivier May propose l\u00e0 un texte resserr\u00e9 et t\u00e9moigne de son int\u00e9r\u00eat pour les profondeurs de l'\u00e2me humaine.", "alternativeExcerpt": ["Le Genevois Olivier May fait partie des \u00e9crivains qui, en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, transposent sur le mode de la fiction la menace terroriste et la r\u00e9alit\u00e9 des attentats.\nDans une nouvelle favorisant les flash-back fa\u00e7on cin\u00e9ma, l\u02b9auteur fait vivre une jeune femme en mal d\u02b9identit\u00e9 et en rupture scolaire. Abus\u00e9e par un enseignant, Jane perd pied et s\u02b9ouvre aux th\u00e9ories de l\u02b9islamisme le plus radical. Apr\u00e8s quelque temps pass\u00e9 sur le front syrien, elle revient en Suisse pour y fomenter un attentat. C\u0153ur de cible: son ancien \u00e9tablissement scolaire.\nFustigeant, sans craindre la caricature, le politiquement correct qui semble pr\u00e9valoir dans le milieu enseignant, Olivier May propose l\u00e0 un texte resserr\u00e9 et t\u00e9moigne de son int\u00e9r\u00eat pour les profondeurs de l\u02b9\u00e2me humaine.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Olivier May: \"Djihad Jane\", Ed. Encre Fra\u00eeche", "Le Genevois Olivier May fait partie des \u00e9crivains qui, en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, transposent sur le mode de la fiction la menace terroriste et la r\u00e9alit\u00e9 des attentats.\nDans une nouvelle favorisant les flash-back fa\u00e7on cin\u00e9ma, l\u02b9auteur fait vivre une jeune femme en mal d\u02b9identit\u00e9 et en rupture scolaire. Abus\u00e9e par un enseignant, Jane perd pied et s\u02b9ouvre aux th\u00e9ories de l\u02b9islamisme le plus radical. Apr\u00e8s quelque temps pass\u00e9 sur le front syrien, elle revient en Suisse pour y fomenter un attentat. C\u0153ur de cible: son ancien \u00e9tablissement scolaire.\nFustigeant, sans craindre la caricature, le politiquement correct qui semble pr\u00e9valoir dans le milieu enseignant, Olivier May propose l\u00e0 un texte resserr\u00e9 et t\u00e9moigne de son int\u00e9r\u00eat pour les profondeurs de l\u02b9\u00e2me humaine.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Olivier May: \"Djihad Jane\", Ed. Encre Fra\u00eeche", "Le Genevois Olivier May fait partie des \u00e9crivains qui, en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, transposent sur le mode de la fiction la menace terroriste et la r\u00e9alit\u00e9 des attentats.\nDans une nouvelle favorisant les flash-back fa\u00e7on cin\u00e9ma, l\u02b9auteur fait vivre une jeune femme en mal d\u02b9identit\u00e9 et en rupture scolaire. Abus\u00e9e par un enseignant, Jane perd pied et s\u02b9ouvre aux th\u00e9ories de l\u02b9islamisme le plus radical. Apr\u00e8s quelque temps pass\u00e9 sur le front syrien, elle revient en Suisse pour y fomenter un attentat. C\u0153ur de cible: son ancien \u00e9tablissement scolaire.\nFustigeant, sans craindre la caricature, le politiquement correct qui semble pr\u00e9valoir dans le milieu enseignant, Olivier May propose l\u00e0 un texte resserr\u00e9 et t\u00e9moigne de son int\u00e9r\u00eat pour les profondeurs de l\u02b9\u00e2me humaine.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Olivier May: \"Djihad Jane\", Ed. Encre Fra\u00eeche"], "alternativeTitle": ["Le terrorisme mis en fiction: Olivier May", "Le terrorisme mis en fiction: Olivier May / VSS_2016-10-04T11:10:00_versus-lire", "Le terrorisme mis en fiction: Olivier May / VSS_2016-10-04T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "May, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028627", "ece-8028622"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Nouvelles parutions discographiques. -2.Nomade \u00e0 Lausanne. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-B00D641A-2C5C-4EF5-BF49-CBDFF0DEFF0F", "durationSec": 4991, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pavillard, Michel;Lishi, Alban\r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et Michel Pavillard pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre le musicien albanais Alban Lishi \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde de la musique.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 04.10.2016", "Narcisse / MTC_2016-10-04T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-10-04T17:06:00_chronique", "Aujourd'hui / MTC_2016-10-04T17:06:00_magnetique", "Nomade \u00e0 Lausanne / MTC_2016-10-04T17:06:00_nomade-a-lausanne", "Magn\u00e9tique du 04.10.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-04T17:06:00_echos-magnetiques", "Nouvelles parutions discographiques / MTC_2016-10-04T17:06:00_nouvelles-parutions-discographiques", "Aujourd'hui / MTC_2016-10-04T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et Michel Pavillard pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre le musicien albanais Alban Lishi \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde de la musique.", "Yves Bron est \u00e0 Lausanne. Il se rend chez le musicien albanais Alban Lishi, \u00e0 Crissier. Rencontre dans son salon qui fait office de studio et de salle de cours, avec un piano, une guitare, une clarinette et un saxophone\u2026", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entoure aujourd\u02b9hui de Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et Michel Pavillard, disquaire chez \" Plain Chant \", Gen\u00e8ve, pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont : \" Shine A Light: Field Recordings From The Great American Railroad \" de Billy Bragg et Joe Henry, paru sous le label Cooking Vinyl; \" Bach, Beethoven, Medtner \" de Lucas Debargue, \u00e9dit\u00e9 par Sony Classical\"; \" They will kill you if you cry \" de Khmer Rouge Survivors paru chez Glitterbeat Records; \" The magical Forest \" de Sinnika Langerland chez ECM. D\u00e9bat.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et Michel Pavillard pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre le musicien albanais Alban Lishi \u00e0 Lausanne et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde de la musique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028619", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pigiste RTS, Critique, journaliste", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028619", "ece-8028613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Anouk Henry: Colombie, les trois coupables du fiasco", "id": "sound-F93F749E-8E37-417D-8CD7-02C4E739C1E5", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout s'\u00e9tait bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des n\u00e9gociations de paix. Le processus \u00e9tait long, difficile, mais apr\u00e8s quatre ans, il avait abouti \u00e0 un accord, imparfait, bien s\u00fbr, mais un exploit, apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es dans un bain de sang.\r\n\r\n* * Anouk Henry: Colombie, les trois coupables du fiasco (SIGNATURE 04.10 COLOMBIE) \" Colombie: un fiasco et trois coupables\"\r\n c'est le commentaire d'Anouk Henry\r\n  1'38\r\n((Tout s'\u00e9tait bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des n\u00e9gociations de paix. Le processus \u00e9tait long, difficile... mais apr\u00e8s quatre ans, il avait abouti \u00e0 un accord, imparfait, bien s\u00fbr, mais un exploit, apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es dans un bain de sang. C'\u00e9tait avant que les colombiens disent non au r\u00e9f\u00e9rendum facultatif de dimanche. Plus qu'un \u00e9chec, ce vote est un fiasco qui a trois coupables.D'abord, le pr\u00e9sident Juan Manuel Santos. Comme l'avait fait en juin le britanique David Cameron avec le brexit, il a lanc\u00e9 na\u00efvement ce r\u00e9f\u00e9rendum sans en ma\u00eetriser les cons\u00e9quences. Tel un apprentit sorcier, il a lui-m\u00eame sabord\u00e9 les accords qu'il avait pourtant brillamment n\u00e9goci\u00e9s.Coupables \u00e9galement, les leaders des Farc. Une fois les accords sous toit, ils ont fait preuve d'une arrogance et d'une d\u00e9sinvolture fatale... posant tout sourire sous l'oeil des cam\u00e9ras... comme si le cessez-le-feu les rendaient instantan\u00e9ment fr\u00e9quentables. Avec ses ballons blancs et ses l\u00e2ch\u00e9s de colombes, la c\u00e9r\u00e9monie de signature s'est mu\u00e9e en farce burlesque, m\u00e9prisante pour les victimes. Plus grave encore, les tweets lanc\u00e9s par la guerrilla pour demander pardon. Impossible de faire oublier un massacre en 140 caract\u00e8res.Mais le plus coupable de tous, c'est l'ancien pr\u00e9sident, Alvaro Uribe, qui a rendu la guerre acceptable. Lorsqu'il \u00e9tait au pouvoir, il l'a confin\u00e9e dans les campagnes, chez les laiss\u00e9s pour compte. Il a rendu supportable le quotidien des citadins, qui n'ont pas vu, dimanche, l'urgence de voter pour la paix. Les principaux concern\u00e9s par la violence, eux, ont soutenu les accords. Apr\u00e8s sa derni\u00e8re d\u00e9faite \u00e9lectorale, Alvaro Uribe n'avait pas le droit de revenir titiller la haine des Colombiens pour les FARC. Il a volontairement d\u00e9truit ce fragile \u00e9quilibre, et a priv\u00e9 tous les colombiens de conna\u00eetre enfin le sens du mot paix.))\r\ncommentaire \u00e0 retrouver sur notre site rtsinfo.ch/ signatures", "alternativeExcerpt": ["Tout s'\u00e9tait bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des n\u00e9gociations de paix. Le processus \u00e9tait long, difficile, mais apr\u00e8s quatre ans, il avait abouti \u00e0 un accord, imparfait, bien s\u00fbr, mais un exploit, apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es dans un bain de sang\u2026", "Tout s'\u00e9tait bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des n\u00e9gociations de paix. Le processus \u00e9tait long, difficile, mais apr\u00e8s quatre ans, il avait abouti \u00e0 un accord, imparfait, bien s\u00fbr, mais un exploit, apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es dans un bain de sang\u2026", "Tout s'\u00e9tait bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des n\u00e9gociations de paix. Le processus \u00e9tait long, difficile, mais apr\u00e8s quatre ans, il avait abouti \u00e0 un accord, imparfait, bien s\u00fbr, mais un exploit, apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es dans un bain de sang\u2026"], "alternativeTitle": ["Anouk Henry: Colombie, les trois coupables du fiasco", "Anouk Henry: Colombie, les trois coupables du fiasco / JDM_2016-10-04T06:49:00_signature", "Anouk Henry: Colombie, les trois coupables du fiasco / JDM_2016-10-04T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046194", "ece-8046179"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sotto Voce. Pougne aime les femmes qui disent oui", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04D2FFDF-CDBE-442E-8057-044A24EC223A", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-04T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-04T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028675", "ece-8028671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le porno mis \u00e0 nu (2/5) : X MAJUSCULE", "id": "sound-2AC94ECD-1D96-4E0D-80E8-A8390A6587BC", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00f6ckli, Edouard\r\nX MAJUSCULE\r\n\u00c9douard St\u00f6ckli, surnomm\u00e9 Ed Porn ou le pape du porno suisse, est le propri\u00e9taire du cin\u00e9ma Moderne \u00e0 Lausanne. Depuis la fin des ann\u00e9es 70, ce sympathisant de la contre-culture, fatigu\u00e9 de la pudibonderie ambiante, distribue des films pornos dans des salles qu'il a ouvertes dans plusieurs villes de Suisse. Qui fr\u00e9quente encore les cin\u00e9mas pornos \u00e0 l'heure d'internet ? \r\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * X majuscule\u00c9douard St\u00f6ckli, surnomm\u00e9 Ed Porn ou le pape du porno suisse, est le propri\u00e9taire du cin\u00e9ma Moderne \u00e0 Lausanne. Depuis la fin des ann\u00e9es 70, ce sympathisant de la contre-culture, fatigu\u00e9 de la pudibonderie ambiante, distribue des films pornos dans des salles qu'il a ouvertes dans plusieurs villes de Suisse. Qui fr\u00e9quente encore les cin\u00e9mas pornos \u00e0 l'heure d'internet ?", "alternativeTitle": ["Vacarme du 04.10.2016", "Le porno mis \u00e0 nu (2/5) / VAC_2016-10-04T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 04.10.2016", "Le porno mis \u00e0 nu (2/5) / VAC_2016-10-04T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["X MAJUSCULE\n\n\u00c9douard St\u00f6ckli, surnomm\u00e9 Ed Porn ou le pape du porno suisse, est le propri\u00e9taire du cin\u00e9ma Moderne \u00e0 Lausanne. Depuis la fin des ann\u00e9es 70, ce sympathisant de la contre-culture, fatigu\u00e9 de la pudibonderie ambiante, distribue des films pornos dans des salles qu'il a ouvertes dans plusieurs villes de Suisse. Qui fr\u00e9quente encore les cin\u00e9mas pornos \u00e0 l'heure d'internet ? \n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "X MAJUSCULE\n\n\u00c9douard St\u00f6ckli, surnomm\u00e9 Ed Porn ou le pape du porno suisse, est le propri\u00e9taire du cin\u00e9ma Moderne \u00e0 Lausanne. Depuis la fin des ann\u00e9es 70, ce sympathisant de la contre-culture, fatigu\u00e9 de la pudibonderie ambiante, distribue des films pornos dans des salles qu'il a ouvertes dans plusieurs villes de Suisse. Qui fr\u00e9quente encore les cin\u00e9mas pornos \u00e0 l'heure d'internet ? \n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8028978", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire du cin\u00e9ma Moderne \u00e0 Lausanne", "name": "St\u00f6ckli, Edouard A.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8028978", "ece-8028977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pourquoi les proc\u00e8s de crimes sordides suscitent un grand int\u00e9r\u00eat du public?", "id": "sound-B49DCC03-2530-4EAE-8AA4-0700129817FA", "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le proc\u00e8s de Fabrice A. a attir\u00e9 200 personnes lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e, de quoi se demander ce qui s\u00e9duit autant les foules lors d'un proc\u00e8s. Interview de Denis Salas, magistrat fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Ecole nationale de la magistrature, auteur de \"Le courage de juger\" (Bayard).\r\n\r\n* * Pourquoi les proc\u00e8s de crimes sordides suscitent un grand int\u00e9r\u00eat du public?  \r\nA Gen\u00e8ve, le proc\u00e8s de Fabrice A se poursuit aujourd'hui devant le Tribunal criminel avec les experts psychiatres convoqu\u00e9s \u00e0 la barre. Ils ont d\u00e9crit le meurtrier de la socioth\u00e9rapeute Adeline comme un psychopathe sexuel qui pr\u00e9sentait un risque de r\u00e9cidive \u00e9lev\u00e9. Un homme m\u00fb par des pulsions sadiques qui a clairement pris du plaisir en \u00e9gorgeant sa victime. \r\nUn proc\u00e8s qui attire un monde fou. Plus de 200 quidams rien que la premi\u00e8re journ\u00e9e d'hier. On fait la queue le matin pour entrer dans la salle, tout profils confondus, retrait\u00e9s, \u00e9tudiants en droit, m\u00e8re de famille.\r\nBonsoir Denis Salas!\r\nmagistrat fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Ecole nationale de la magistrature, essayiste, vous avez publi\u00e9 \"le courage de juger\" aux \u00e9ditions Bayard en 2014...\r\n- On ne va pas \u00e9voquer les d\u00e9tails de ce proc\u00e8s que vous ne suivez pas \u00e9videmment mais plut\u00f4t l'attrait qu'il suscite. Des faits sordides qui ont fait bcp de bruit en Suisse, un public qui se presse pour y assister, pour voir celui qui incarne l'horreur \u00e0 leurs yeux... la France a aussi connu de grands affaires qui ont suscit\u00e9 une forme de curiosit\u00e9 malsaine.... pourquoi \u00e7a attire tant?\r\n- que vient-on chercher lors de ces audiences? On se rassure de quelque chose?\r\n- on recevait un professeur de droit p\u00e9nal et de criminologie hier soir pour commenter ce proc\u00e8s. Il disait regrette que la justice ait agend\u00e9 cette audience sur 15 jours, elle aurait pu r\u00e9duire passablement ce temps... une vitrine d\u00e8s lors pour l'accus\u00e9 qui doit jubiler d'une telle exposition et une vitrine pour le public qui vient assouvir sa curiosit\u00e9... d\u00e9rive de la justice?\r\n- du c\u00f4t\u00e9 de l'accus\u00e9, qui risque d'utiliser cette tribune populaire et m\u00e9diatique \u00e0 son avantage, d'en tirer une forme de jubilation, comment \u00e9viter \u00e7a en tant que magistrat?\r\n- En 2005 vous avez \u00e9crit un essai: \"De la volont\u00e9 de punir, essai sur le populisme p\u00e9nal\" o\u00f9 vous d\u00e9noncez une tendance r\u00e9pressive de la soci\u00e9t\u00e9, un d\u00e9s\u00e9quilibre de la justice p\u00e9nal rong\u00e9e par l'obsession s\u00e9curitaire.... la volont\u00e9 de punir plut\u00f4t que de r\u00e9habiliter... ce voyeurisme, cette tendance r\u00e9pressive de la justice, les 2 sont li\u00e9s? La justice perm\u00e9able \u00e0 la pression populaire?\r\n\t- le poids de l'opinion publique aujourd'hui dans les affaires p\u00e9nales?\r\n\t- le r\u00f4le des m\u00e9dias, l'importance des d\u00e9bats sur l'ins\u00e9curit\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de Fabrice A. a attir\u00e9 200 personnes lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e, de quoi se demander ce qui s\u00e9duit autant les foules lors d\u2019un proc\u00e8s. Interview de Denis Salas, magistrat fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Ecole nationale de la magistrature, auteur de \"Le courage de juger\" (Bayard)."], "alternativeTitle": ["Pourquoi les proc\u00e8s de crimes sordides suscitent un grand int\u00e9r\u00eat du public? / FOR_2016-10-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8046232", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magistrat  ancien juge pour enfants justice droit reformes", "name": "Salas, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8046221"]}]}}