{"response": {"numFound": 31344, "start": 24800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Quand le compositeur se fait grand reporter (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03576E5C-0692-4035-ADC7-68F27A63F382", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "philosophie"], "excerpt": "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. Il oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle. Et celui qui, souvent, a choisi son destin d'artiste parce qu'il se sentait diff\u00e9rent, apprend bien vite qu'il ne nourrira son art, et sa diff\u00e9rence, qu'en avouant sa ressemblance avec tous. L'artiste se forge dans cet aller-retour perp\u00e9tuel de lui aux autres, \u00e0 mi-chemin de la beaut\u00e9 dont il ne peut se passer et de la communaut\u00e9 \u00e0 laquelle il ne peut s'arracher \". C'est Gilles Landini qui nous incite \u00e0 faire r\u00e9sonner ces propos d'Albert Camus, prononc\u00e9s lors du discours de r\u00e9ception du prix Nobel 1957, \u00e0 l'\u00e9coute de cette semaine th\u00e9matique. \" Quand le compositeur se fait grand reporter \". Pianiste, p\u00e9dagogue, responsable du d\u00e9partement piano au Conservatoire de musique neuch\u00e2telois (CMNE) , surtout musicien et humaniste, Gilles Landini d\u00e9gage ici la musique de toute volont\u00e9 d'esth\u00e9tisme et replace l'artiste dans la soci\u00e9t\u00e9, par ses r\u00e9flexions autour de quelques oeuvres qui t\u00e9moignent d'\u00e9v\u00e9nements nationaux ou internationaux. au moment o\u00f9 ils se passent (point donc ici de musiques, plus habituelles, qui viennent faire acte de \" comm\u00e9moration \"). Haydn, Sibelius, Ravel ou Debussy, Chopin, Kodaly, Bernstein ou Honegger : c'est en vibrant aux propos de Camus, qui en parlant de l'artiste \u00e9voque \" les deux charges qui font la grandeur de son m\u00e9tier : le service de la v\u00e9rit\u00e9 et celui de la libert\u00e9 \", qu'on \u00e9coutera le mieux ces musiques.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 10.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 4/5 / MEM_2016-03-10T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 10.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 4/5 / MEM_2016-03-10T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle.", "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522976", "ece-7522975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les ramifications de la mafia italienne en Suisse", "id": "sound-C7D41E66-1870-4662-BD67-F7AB650F1B3A", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quinze mafieux pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s cette semaine en Suisse, dans trois cantons diff\u00e9rents: Zurich, Thurgovie et le Valais. Membres de la  'Ndrangheta, ces personnes sont accus\u00e9es par l'Italie d'appartenance \u00e0 une organisation criminelle. Elles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention en vue de leur extradition.   Interview de Paolo Bernasconi, avocat, ancien procureur cantonal du Tessin.\r\n\r\n* * Les ramifications de la mafia italienne en Suisse D\u00e9veloppement 7h15 - La Suisse et la Mafia - Paolo Bernasconi\r\nNOTE TECHNIQUE: Il faut appeler Mr. Bernasconi 10 minutes avant sur son portable pour qu'il donne ensuite un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone fixe: ** 64.\r\nQuinze membres pr\u00e9sum\u00e9s de la mafia ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s cette semaine en Suisse, dans trois cantons diff\u00e9rents: Zurich, Thurgovie et le Valais. Membres de l'organisation 'Ndrangheta, ces personnes sont accus\u00e9es par l'Italie d'appartenance \u00e0 une organisation criminelle. Elles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention en vue de leur extradition. Quelles sont les ramifications de la mafia italienne en Suisse?\r\nPaolo Bernasconi est avec nous. Bonjour. Avocat, ancien procureur cantonal du Tessin.\r\n-La mafia calabraise, via l'organisation 'Ndrangheta, est souvent cit\u00e9e comme l'organisation mafieuse la plus implant\u00e9e en Suisse (selon le rapport annuel 2014 de FEDPOL). Comment ces liens avec la Suisse sont-ils n\u00e9s?\r\n(Il y a aussi Cosa nostra en Sicile, Camorra \u00e0 Naples, mais 'Ndrangheta s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 implant\u00e9e en Italie du Nord, donc elle s'est \u00e9tendue \u00e0 la Suisse, et notamment au Tessin)\r\n-15 personnes viennent d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9es... Ca parait peu finalement. Selon vous, quelle est l'ampleur de ces ramifications mafieuses dans tout le pays?\r\n-Comment se passe la collaboration avec l'Italie?\r\n-S'est-elle renforc\u00e9e ? Am\u00e9lior\u00e9e suite \u00e0 la d\u00e9tente entre les deux pays sur les dossiers fiscaux ? \r\n-Ces clans contr\u00f4lent le trafic de drogue, la prostitution, certaines maisons de jeux... Finalement, pourquoi les autorit\u00e9s suisses sont souvent impuissantes \u00e0 les combattre ?\r\n-Le volet extradition... dans le sens o\u00f9 les activit\u00e9s mafieuses ont apparemment lieu en Suisse (drogue, prostitution, maisons de jeux, .) . Est-ce \u00e0 cause de lacunes dans le droit p\u00e9nal suisse, de manque de sp\u00e9cialisation dans une justice anti-mafia qu'on privil\u00e9gie la collaboration en vue d'extradition plut\u00f4t que de poursuivre en Suisse. Ou est-ce simplement d\u00fb aux ramifications d'une enqu\u00eate italienne ?\r\n-La loi suisse ne va pas assez loin vis-\u00e0-vis de la mafia, c'est quelque chose que vous d\u00e9noncez souvent aussi... Le code p\u00e9nal n'est pas suffisamment explicite?\r\n(L'article 260ter du Code p\u00e9nal parle d'\"organisation qui tient sa structure et son effectif secrets\", ce qui est impossible \u00e0 prouver dans les faits)\r\n-Peut-on aller jusqu'\u00e0 dire que c'est CE laxisme de la loi, que vous critiquez, qui favorise le d\u00e9veloppement de la mafia en Suisse?\r\n-Que dire des aspects financiers et bancaires? La Suisse continuer de jouer un r\u00f4le de pays refuge?", "alternativeExcerpt": ["Quinze mafieux pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s cette semaine en Suisse, dans trois cantons diff\u00e9rents: Zurich, Thurgovie et le Valais. Membres de la  'Ndrangheta, ces personnes sont accus\u00e9es par l'Italie d'appartenance \u00e0 une organisation criminelle. Elles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention en vue de leur extradition.   Interview de Paolo Bernasconi, avocat, ancien procureur cantonal du Tessin."], "alternativeTitle": ["Les ramifications de la mafia italienne en Suisse / JDM_2016-03-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du TI, avocat, prof doit commercial et bancaire ", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Au MAMCO, Marnie Weber entre \"High\" et \"Low\"", "id": "sound-5106C8B7-5FD8-4F12-9109-A984C0A1BEBC", "durationSec": 310, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marnie Weber est Californienne. Bien d\u00e9jant\u00e9e. Amatrice de collages, elle m\u00eale \"grande culture\" et culture populaire, dans une esth\u00e9tique kitsch et pourtant famili\u00e8re. On croise le monde du cirque, une ferme aux chim\u00e8res animales d\u00e9routantes tel ce mouton \u00e0 t\u00eate de courge, ou cette ch\u00e8vre au visage effac\u00e9 par ses tresses.\r\nMartine B\u00e9guin s'est laiss\u00e9e prendre dans son univers, tout comme dans les deux autres expos du MAMCO, celles de Bruno P\u00e9lassy et Emilie Parendeau, \u00e0 voir jusqu'au 1er mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["Marnie Weber est Californienne. Bien d\u00e9jant\u00e9e. Amatrice de collages, elle m\u00eale \"grande culture\" et culture populaire, dans une esth\u00e9tique kitsch et pourtant famili\u00e8re. On croise le monde du cirque, une ferme aux chim\u00e8res animales d\u00e9routantes tel ce mouton \u00e0 t\u00eate de courge, ou cette ch\u00e8vre au visage effac\u00e9 par ses tresses.\n\nMartine B\u00e9guin s\u2019est laiss\u00e9e prendre dans son univers, tout comme dans les deux autres expos du MAMCO, celles de Bruno P\u00e9lassy et Emilie Parendeau, \u00e0 voir jusqu\u2019au 1er mai 2016."], "alternativeTitle": ["Au MAMCO, Marnie Weber entre \"High\" et \"Low\" / MAT_2016-03-10T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522952"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le ventriloque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-646CE9E5-93C9-47D3-AE27-558262D6C294", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le ventriloque", "le ventriloque / SUPER_2016-03-10T17:09:50_le-supplement-du-nourjal", "le ventriloque / SUPER_2016-03-10T17:09:50_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523093", "ece-7523085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Un pr\u00eatre africain victime de racisme d\u00e9missionne en Allemagne", "id": "sound-FC71B684-24F5-437E-AC57-55E7E90C6575", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission d'un pr\u00eatre d'origine africaine fait du bruit en Allemagne. Cet eccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 victime d'attaques racistes et de menaces de mort dans la tr\u00e8s catholique Bavi\u00e8re.\r\n\r\n* * Un pr\u00eatre africain victime de racisme d\u00e9missionne en Allemagne (En Bavi\u00e8re, un pr\u00eatre africain menac\u00e9 quittte sa paroisse) Allemagne: un pr\u00eatre africain d\u00e9missionne\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... En Allemagne, la d\u00e9mission d'un pr\u00eatre d'origine africaine fait du bruit. Cet eccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 victime d'attaques racistes et de menaces de mort. Et cela dans la tr\u00e8s catholique Bavi\u00e8re...\r\nL'abb\u00e9 Olivier Ndjimbi-Tshiende est depuis 2011 le cur\u00e9 de Zorneding, pr\u00e8s de Munich. D'origine congolaise, ce pr\u00eatre \u00e2g\u00e9 de 66 ans est citoyen allemand. Dimanche, il a annonc\u00e9 qu'il allait quitter sa paroisse car il en avait assez... Assez des insultes racistes et des menaces de mort qui ont n\u00e9cessit\u00e9 sa protection par la police.\r\nMais comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\nL'affaire a d\u00e9marr\u00e9 l'automne dernier quand une conseill\u00e8re communale de la droite bavaroise, la CSU, a critiqu\u00e9 l'accueil que le cur\u00e9 r\u00e9servait aux r\u00e9fugi\u00e9s. Cet accueil a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'\u00abinvasion\u00bb par la politicienne et le cur\u00e9 a m\u00eame \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de \u00abn\u00e8gre\u00bb. En r\u00e9ponse, le pr\u00eatre en a appel\u00e9 \u00e0 la tol\u00e9rance, mais il a re\u00e7u des courriers haineux.\r\nComment ont r\u00e9agi les paroissiens \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00eatre?\r\nLes r\u00e9actions sont vives. Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur Internet avec, hier soir, 67'000 signatures d\u00e9j\u00e0, pour demander la r\u00e9int\u00e9gration du cur\u00e9. D'autres manifestent leur indignation et s'excusent des attaques violentes qu'ils a subies.\r\nComment peut-on analyser cette situation?\r\nEn Bavi\u00e8re, comme ailleurs, l'accueil des migrants pose probl\u00e8me. Et on voit se creuser le foss\u00e9 entre les Eglises, favorables \u00e0 l'accueil, et la CSU, le parti majoritaire. La CSU, l'aile bavaroise du parti d'Angela Merkel, critique m\u00eame ouvertement la politique de la chanceli\u00e8re.\r\nL'affaire de Zorneding r\u00e9v\u00e8le l'augmentation du racisme ordinaire: en 2015, le nombre de foyers de r\u00e9fugi\u00e9s agress\u00e9s a \u00e9t\u00e9 de 1000, soit cinq fois plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.\r\nDe fait, le conflit est in\u00e9vitable entre la politique d'ouverture des Eglises, proches d'Angela Merkel, fille de pasteur, et les courants extr\u00e9mistes et de racistes.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, la d\u00e9mission d'un pr\u00eatre d'origine africaine fait du bruit. Cet eccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 victime d'attaques racistes et de menaces de mort. Et cela dans la tr\u00e8s catholique Bavi\u00e8re.", "La d\u00e9mission d'un pr\u00eatre d'origine africaine fait du bruit en Allemagne. Cet eccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 victime d'attaques racistes et de menaces de mort dans la tr\u00e8s catholique Bavi\u00e8re.", "La d\u00e9mission d'un pr\u00eatre d'origine africaine fait du bruit en Allemagne. Cet eccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 victime d'attaques racistes et de menaces de mort dans la tr\u00e8s catholique Bavi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Allemagne: un pr\u00eatre africain d\u00e9missionne", "Allemagne: un pr\u00eatre africain d\u00e9missionne / JDM_2016-03-10T06:27:00_rtsreligion", "Allemagne: un pr\u00eatre africain d\u00e9missionne / JDM_2016-03-10T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541385", "ece-7541368"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La guerre des graines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0581FE2A-7AA4-490F-8F4B-565A0D9D183B", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "film documentaire", "graine"], "excerpt": "A l'occasion du Festival du film vert, Babylone se penche sur une probl\u00e9matique abord\u00e9e durant ce Festival : les brevets sur le vivant. Les graines sont-elles une marchandise ou un bien commun de l'humanit\u00e9 ? En Europe, une loi \u00e9merge pour contr\u00f4ler l'utilisation des semences agricoles. Les agriculteurs n'auront peut-\u00eatre plus le droit de replanter leurs propres graines. Derri\u00e8re cette confiscation du vivant via les brevets, cinq grands semenciers qui poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 la moiti\u00e9 du march\u00e9 des graines et cherchent \u00e0 \u00e9tendre leur privatisation. Afin de \"lib\u00e9rer le poivron\" et freiner l'augmentation des brevets sur le vivant et surtout valoriser la biodiversit\u00e9 des semences, ProSpecieRara organise des ateliers plantons afin de partager les graines. Reportage au jardin botanique de Gen\u00e8ve avec Claudia Steinacker Chollet, en charge du projet \"tomates urbaines\" de ProSpecieRara et Yanncik Bouvard de Terre de lune. Entretien de Stenka Quillet et Cl\u00e9ment Montfort, r\u00e9alisateurs du film \"La guerre des graines\". Notre fil rouge en direct Jo\u00ebl Vuagniaux, fondateur de Kokopelli Suisse.", "alternativeTitle": ["Babylone du 10.03.2016", "La guerre des graines / BAB_2016-03-10T09:06:45_babylone", "Babylone du 10.03.2016", "La guerre des graines / BAB_2016-03-10T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion du Festival du film vert, Babylone se penche sur une probl\u00e9matique abord\u00e9e durant ce Festival: les brevets sur le vivant. Les graines sont-elles une marchandise ou un bien commun de l\u02b9humanit\u00e9? \n\nEn Europe, une loi \u00e9merge pour contr\u00f4ler l\u02b9utilisation des semences agricoles.", "A l\u02b9occasion du Festival du film vert, Babylone se penche sur une probl\u00e9matique abord\u00e9e durant ce Festival: les brevets sur le vivant. Les graines sont-elles une marchandise ou un bien commun de l\u02b9humanit\u00e9? \n\nEn Europe, une loi \u00e9merge pour contr\u00f4ler l\u02b9utilisation des semences agricoles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e du projet \"tomates urbaines\" de ProSPecieRara", "name": "Steinacker Chollet, Claudia", "type": "Participant"}, {"role": "permaculteur designer, fondateur de Kokopelli Suisse", "name": "Vuagniaux, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "de l'association Terre de Lune", "name": "Bouvard, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Quillet, Stenka", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Montfort, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Deineko, Solenne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522918", "ece-7522917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-391F7922-C77B-4620-8C45-90EA827AC38E", "durationSec": 1535, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e2ge moyen du premier enfant ne cesse de reculer et de plus en plus de femmes font des enfants tardivement. Mais avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans n'est pas anodin et les difficult\u00e9s ne manquent pas. Alors pourquoi les femmes choisissent de plus en plus fr\u00e9quemment de faire des enfants sur le tard? Quelles sont les implications pour elles et plus globalement pour notre soci\u00e9t\u00e9? \r\nOn fait le tour de la question avec Val\u00e9rie Hugentobler, professeure \u00e0 l'\u00e9cole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques (EESP) \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * L'\u00e2ge moyen du premier enfant ne cesse de reculer et de plus en plus de femmes font des enfants tardivement. Mais avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans n'est pas anodin et les difficult\u00e9s ne manquent pas. Alors pourquoi les femmes choisissent de plus en plus fr\u00e9quemment de faire des enfants sur le tard? Quelles sont les implications pour elles et plus globalement pour notre soci\u00e9t\u00e9? \r\nOn fait le tour de la question avec Val\u00e9rie Hugentobler, professeure \u00e0 l'\u00e9cole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques (EESP) \u00e0 Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 10.03.2016", "Avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans / TRI_2016-03-10T11:04:15_tribu", "Tribu du 10.03.2016", "Avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans / TRI_2016-03-10T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e2ge moyen du premier enfant ne cesse de reculer et de plus en plus de femmes font des enfants tardivement. Mais avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans n'est pas anodin et les difficult\u00e9s ne manquent pas. Alors pourquoi les femmes choisissent de plus en plus fr\u00e9quemment de faire des enfants sur le tard? Quelles sont les implications pour elles et plus globalement pour notre soci\u00e9t\u00e9? \n\nOn fait le tour de la question avec Val\u00e9rie Hugentobler, professeure \u00e0 l\u02b9\u00e9cole d\u02b9\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques (EESP) \u00e0 Lausanne.", "L'\u00e2ge moyen du premier enfant ne cesse de reculer et de plus en plus de femmes font des enfants tardivement. Mais avoir un enfant \u00e0 plus de 40 ans n'est pas anodin et les difficult\u00e9s ne manquent pas. Alors pourquoi les femmes choisissent de plus en plus fr\u00e9quemment de faire des enfants sur le tard? Quelles sont les implications pour elles et plus globalement pour notre soci\u00e9t\u00e9? \n\nOn fait le tour de la question avec Val\u00e9rie Hugentobler, professeure \u00e0 l\u02b9\u00e9cole d\u02b9\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques (EESP) \u00e0 Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523297", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques (EESP) \u00e0 Lausanne,Prof EESP Lausanne", "name": "Hugentobler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523297", "ece-7523296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cash contre cartes (2/2): Disparition de l'argent liquide", "id": "sound-B663FD17-533D-40AC-89AC-8C645752E9F9", "durationSec": 670, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En r\u00e9action au t\u00e9moignage de Jean-Marc Heim, qui r\u00e9siste tant bien que mal contre la tendance \u00e0 la suppression de l'argent liquide au profit de la monnaie virtuelle, le professeur Jean-Michel Servet, de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, nous apporte son \u00e9clairage. Par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * En r\u00e9action au t\u00e9moignage de Jean-Marc Heim, qui r\u00e9siste tant bien que mal contre la tendance \u00e0 la suppression de l'argent liquide au profit de la monnaie virtuelle, le professeur Jean-Michel Servet, de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, nous apporte son \u00e9clairage. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["En r\u00e9action au t\u00e9moignage de Jean-Marc Heim, qui r\u00e9siste tant bien que mal contre la tendance \u00e0 la suppression de l\u2019argent liquide au profit de la monnaie virtuelle, le professeur Jean-Michel Servet, de l\u2019Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, nous apporte son \u00e9clairage. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Cash contre cartes (2/2): Disparition de l\u2019argent liquide / OEP_2016-03-10T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Servet, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-4CE2EE11-D19F-4F68-8CE1-26A1A02083B1", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Revue de presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux,  une centaine d'\u00e9lus veut serrer la vis aux mauvais payeurs ...\r\nRas le bol des mauvais payeurs qui profitent de la situation simplement en changeant de canton. \r\nUn couple qui n'a pas pay\u00e9 son loyer \u00e0 Neucha\u00eatl pourra quand m\u00eame prendre un appartement \u00e0 Bern. Car il n'existe aucune base l\u00e9gale pour la mise en place d'un registre f\u00e9d\u00e9ral des mauvais payeurs. L'UDC bernois Eric hess a donc r\u00e9dig\u00e9 une initiative parlementaire pour changer cela ... elle a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par plus de 100 \u00e9lus de droite. Voil\u00e0 Simonetta Sommaruga avertie, elle qui veut rendre un rapport sur le sujet d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Il faudra peut-\u00eatre acc\u00e9l\u00e9rer le pas. Car, une phrase r\u00e9sume l'\u00e9tat d'esprit de ces \u00e9lus de droite:  le tourisme des dettes est le seul tourisme qui ne m\u00e9rite pas \u00eatre soutenu .\r\nVAL\r\nUne patrouille de s\u00e9curit\u00e9 un peu particuli\u00e8re dans les rues de Gen\u00e8ve\r\nCOURRIER\r\nLa Suisse pr\u00e9voit une rupture de sa neutralit\u00e9. C'est la conclusion tir\u00e9e ce matin par la Baslerzeitung: car l'arm\u00e9e suisse va participer \u00e0 des grandes manoeuvres organis\u00e9e par les forces arm\u00e9es allemandes. Trois h\u00e9licopt\u00e8res Super Puma seront envoy\u00e9s au nord de l'Allemagne du 8 au 24 juin pour cet exercice international de troupes. Et cela malgr\u00e9 le conflit croissant qui se joue entre l'Est et l'OUest, des propos qui rappellent la guerre froide sont \u00e9chang\u00e9s \u00e0 la Conf\u00e9rence de Muich sur la s\u00e9curit\u00e9. 4200 soldats de l'OTAN  y participeront aussi ... Le d\u00e9partement de la d\u00e9fense se jsutifie. C'est l'occasion pour l'arm\u00e9e suisse de s'entrainer . de tels exercices ne sont pas possible en Suisse. Mais l'UDC Lukas Reimann exige que Guy Parmelin, le nouveau minsitre de la d\u00e9fense, mette un terme \u00e0e cette pratique. \r\nLes maladies voyagent aussi, la tuberculose revient en Suisse ...\r\nA Zurich, les cas de turberculose augmente, de 20 cas \u00e0 25 cas par ann\u00e9e. A B\u00e0le aussi, de 30 cas \u00e0 41 ...  La migration permet \u00e0 cette ma\u00e9adie qui avait disparu en Suisse de reafaire son apparition, car la tuberculose est encore pt\u00e9sente en Erythr\u00e9e, au Pakisatn, en Russie ou encore au Tibet. Plus les hommes voyagent, plus ils r\u00e9pandent des maladies. Les cas de malaria ont aussi augment\u00e9. Pour la tuberculose, les m\u00e9decins recommandent donc la vaccination des r\u00e9fugi\u00e9s. \"On doit mieux s'occuper de la sant\u00e9 des migrants.\" Un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par el d\u00e9partement de la sant\u00e9 pour se pencher sur els mesures ,m\u00e9dicales \u00e0 prendre dans les centres f\u00e9d\u00e9raux. Il faut \u00e9viter que des r\u00e9fugi\u00e9s malades soient dispers\u00e9s  dans des communes, estime la PDC Ruth Humbel. \r\nAide au sucuide\r\nLes \u00e9lections r\u00e9gionales allemandes approchent, et en pleine crise migratoire, ce ne sera pas facile pour le parti d'Angela Merkel, la CDU\r\nCes \u00e9lections font office de test pour le parti d'Angela merkel, la CDU.  un Allemand sur cinq va se rendre aux urnes, dans les trois plus grands L\u00e4nders d'Allemagne. Et au Bade Wurtenberg, lander important pour la Suisse, la CDU aura bien du mal \u00e0 concurrencer les Verts, qui pourraient bien devenir le parti le plus fort, gr\u00e2ce \u00e0 leur ministre-pr\u00e9sident Winfried Kretschmann. Grand portrait dans le Tagesanzeiger de cet homme qui va permettre un miracle, transformer un succ\u00e8s passager, celui des Verts juste apr\u00e8s la catastrophe de Fukhusima en 2011, en victoire sur la dur\u00e9e. Winfried Kretschmann est le ministre pr\u00e9sident le plus aim\u00e9 d'Allemagne. Pragmatique, capable \u00e0 la fois d'accueillir mille r\u00e9fugi\u00e9s irakiens pers\u00e9cut\u00e9s dans leur pays et de dire que la culture de l'accueil a ses limites. Paradoxalement, il soutient la chanceli\u00e8re allemande et ses efforts pour mettre en place une politique migratoire commune en Europe : je prie tous les jours pour qu'angela Merkel reste en bonne sant\u00e9, d\u00e9clare-t-il ...\r\nFukhusima\r\npaiements directs aux dictateurs\r\n****  Beaucoup de mauvaise humeur chez les taxis apr\u00e8s les propos du patron d'Huber, lundi dans la Trbune de Gen\u00e8ve ..\r\nTG\r\nLe coming out des homosexuels est en une du Blick, \r\nLa star du divertissement Jonny Fischer a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par ses parents - les homosexuels sont-ils moins bien accept\u00e9s qu'il n'y para\u00eet ?\r\nPhotos de personnalit\u00e9s qui ont fait de meilleures exp\u00e9riences lors de leur coming out (, parmi eux ... l'UDC Hans Ueli Vogt ou l'ancien mod\u00e9rateur de l'\u00e9mission de d\u00e9bats Arena, Patrick Rohr ...)\r\nVasella\r\n(6h45 La revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Une centaine d'\u00e9lus veut serrer la vis aux mauvais payeurs...\r\nRas le bol des mauvais payeurs qui profitent de la situation simplement en changeant de canton. \r\nUn couple qui n'a pas pay\u00e9 son loyer \u00e0 Neucha\u00eatl pourra quand m\u00eame prendre un appartement \u00e0 Bern. Car il n'existe aucune base l\u00e9gale pour la mise en place d'un registre f\u00e9d\u00e9ral des mauvais payeurs. L'UDC bernois Eric hess a donc r\u00e9dig\u00e9 une initiative parlementaire pour changer cela ... elle a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par plus de 100 \u00e9lus de droite. Voil\u00e0 Simonetta Sommaruga avertie, elle qui veut rendre un rapport sur le sujet d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Il faudra peut-\u00eatre acc\u00e9l\u00e9rer le pas. Car, une phrase r\u00e9sume l'\u00e9tat d'esprit de ces \u00e9lus de droite:  le tourisme des dettes est le seul tourisme qui ne m\u00e9rite pas \u00eatre soutenu .\r\nLoin de serrer la vis... la police valaisanne est tol\u00e9rante, en mati\u00e8re d'exc\u00e8s de vitesse. Selon une enqu\u00eate du Nouvelliste, la marge laiss\u00e9e avant de d\u00e9clencher le flash sur l'autoroute est bien plus importante que les 4 \u00e0 6 km/h autoris\u00e9s par la loi. On peut rouler \u00e0 132, 135, suivant la m\u00e9t\u00e9o, voire 137. La marge aurait \u00e9t\u00e9 revue, r\u00e9cemment. Mais la police oppose un \"no comment\", secret d\u00e9fense !\r\nMais la pr\u00e9vention semble fonctionner: en Valais, il y a moins d'accidents dus \u00e0 la vitesse que dans les canton de vaud ou fribourg. \r\n***Une patrouille de s\u00e9curit\u00e9 un peu particuli\u00e8re, \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nC'est la \"Black Belt Patrol\". Un groupe de citoyens, emmen\u00e9 par un professeur d'arts martiaux, qui sillonne la ville les vendredi et samedi soir, pour lutter contre ce qu'il appelle un chaos urbain, fait de dealers, de d\u00e9gradations, de pillages et d'agression. Il ram\u00e8ne les filles qui sortent seulen de discoth\u00e8que, fait la morale aux dealers ou ramasse les d\u00e9tritus.\r\nL'Etat appr\u00e9cie peu. La s\u00e9curit\u00e9 c'est son affaire. Rien ne permet de dire que cette patrouille ne sort pas de la l\u00e9galit\u00e9. Ce \u00e0 quoi son fondateur r\u00e9pond: l'Etat n'a pas le monopole de la s\u00e9curit\u00e9, et la rue appartient \u00e0 celui qui y descend. \r\nLa Suisse pr\u00e9voit une rupture de sa neutralit\u00e9. C'est la conclusion tir\u00e9e ce matin par la Baslerzeitung: car l'arm\u00e9e suisse va participer \u00e0 des grandes manoeuvres organis\u00e9e par les forces arm\u00e9es allemandes. Trois h\u00e9licopt\u00e8res Super Puma seront envoy\u00e9s au nord de l'Allemagne du 8 au 24 juin pour cet exercice international de troupes. Et cela malgr\u00e9 le conflit croissant qui se joue entre l'Est et l'OUest, des propos qui rappellent la guerre froide sont \u00e9chang\u00e9s \u00e0 la Conf\u00e9rence de Muich sur la s\u00e9curit\u00e9. 4200 soldats de l'OTAN  y participeront aussi ... Le d\u00e9partement de la d\u00e9fense se jsutifie. C'est l'occasion pour l'arm\u00e9e suisse de s'entrainer . de tels exercices ne sont pas possible en Suisse. Mais l'UDC Lukas Reimann exige que Guy Parmelin, le nouveau minsitre de la d\u00e9fense, mette un terme \u00e0e cette pratique. \r\n***Les maladies voyagent aussi: la tuberculose revient en Suisse...\r\nA Zurich, les cas de turberculose augmente, de 20 cas \u00e0 25 cas par ann\u00e9e. A B\u00e0le aussi, de 30 cas \u00e0 41 ...  La migration permet \u00e0 cette ma\u00e9adie qui avait disparu en Suisse de reafaire son apparition, car la tuberculose est encore pt\u00e9sente en Erythr\u00e9e, au Pakisatn, en Russie ou encore au Tibet. Plus les hommes voyagent, plus ils r\u00e9pandent des maladies. Les cas de malaria ont aussi augment\u00e9. Pour la tuberculose, les m\u00e9decins recommandent donc la vaccination des r\u00e9fugi\u00e9s. \"On doit mieux s'occuper de la sant\u00e9 des migrants.\" Un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par el d\u00e9partement de la sant\u00e9 pour se pencher sur els mesures ,m\u00e9dicales \u00e0 prendre dans les centres f\u00e9d\u00e9raux. Il faut \u00e9viter que des r\u00e9fugi\u00e9s malades soient dispers\u00e9s  dans des communes, estime la PDC Ruth Humbel. \r\nUn t\u00e9moignage tr\u00e8s fort, dans 24heures et la tribune de Gen\u00e8ve. Celui d'une accompagnatrice d'Exit, l'aide au suicide. Elle raconte son parcours, environ 200 \"accompagnements\" depuis une dizaine d'ann\u00e9e. Elle s'est tourn\u00e9e vers Exit apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de 3 pmembres de sa famille, dans des souffrances qu'elle se sentait incapable de soulager. Elle raconte les rendez-vous avec les personnes qui songent \u00e0 partir volontairement. Certaines renoncent, dit l'accompagnatrice: c'est parfois plus la solitude que la souffrance physique qui poussent certains \u00e0 se tourner vers Exit.\r\n***Les \u00e9lections r\u00e9gionales allemandes approchent, en pleine crise migratoire, et ce ne sera pas facile pour le parti d'Angela Merkel...\r\nCes \u00e9lections font office de test pour le parti d'Angela merkel, la CDU.  un Allemand sur cinq va se rendre aux urnes, dans les trois plus grands L\u00e4nders d'Allemagne. Et au Bade Wurtenberg, lander important pour la Suisse, la CDU aura bien du mal \u00e0 concurrencer les Verts, qui pourraient bien devenir le parti le plus fort, gr\u00e2ce \u00e0 leur ministre-pr\u00e9sident Winfried Kretschmann. Grand portrait de cet homme qui va permettre un miracle, transformer un succ\u00e8s passager, celui des Verts juste apr\u00e8s la catastrophe de Fukhusima en 2011, en victoire sur la dur\u00e9e. Winfried Kretschmann est le ministre pr\u00e9sident le plus aim\u00e9 d'Allemagne. Pragmatique, capable \u00e0 la fois d'accueillir mille r\u00e9fugi\u00e9s irakiens pers\u00e9cut\u00e9s dans leur pays et de dire que la culture de l'accueil a ses limites. Paradoxalement, il soutient la chanceli\u00e8re allemande et ses efforts pour mettre en place une politique migratoire commune en Europe : je prie tous les jours pour qu'angela Merkel reste en bonne sant\u00e9, d\u00e9clare-t-il ...\r\nFukushima, le difficile retour des \u00e9vacu\u00e9s... plusieurs journaux, ce matin, 5 ans apr\u00e8s... Le Temps, avec un reportage dans la ville de Naraha, \u00e0 15 kilom\u00e8tres de la centrale. Un habitant sur 20 franchi le pas, et c'est une vie qui se d\u00e9roule au ralenti, dans un sentiment de solitude. Et pour accompagner ce reportage, une grande interview du premier ministre \u00e0 l'\u00e9poque de la catastrophe, Naoto Kan. Fervent partisan antinucl\u00e9aire, il estime que la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire est un mythe.\r\nDans la Libert\u00e9, le Courrier ou encore le quotidien jurassien, on d\u00e9nonce cette politique du retour, sur des terres pour certaines encore fortement irradi\u00e9es. Selon un sociologue sp\u00e9cialiste du Japon, cette politique vise \u00e0 limiter le montant des r\u00e9parations vers\u00e9es aux r\u00e9fugi\u00e9s. \r\n***Beaucoup de mauvaise humeur chez les taxis, apr\u00e8s les propos du patron d'Uber, lundi dans la tribune de Gen\u00e8ve...\r\nEt ils r\u00e9pondent dans les m\u00eames colonnes. Interview de l'avocat des milieux professionnels, et du directeur de la centrale genevoise Taxiphone. Les gens se trompent, disent-ils, \u00e0 propos des intentions d'Uber. Uber qui continue d'exercer ses activit\u00e9s avec l'aval de l'Etat de gen\u00e8ve sous certaines conditions alors que le tribunal f\u00e9d\u00e9ral l'a jug\u00e9 ill\u00e9gal. Le camp des taxis pr\u00e9pare une demande civile en dommages et int\u00e9r\u00eats contre l'Etat. \r\nLe coming out des homosexuels est en une du Blick, \r\nLa star du divertissement Jonny Fischer a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par ses parents - les homosexuels sont-ils moins bien accept\u00e9s qu'il n'y para\u00eet ?\r\nPhotos de personnalit\u00e9s qui ont fait de meilleures exp\u00e9riences lors de leur coming out (, parmi eux ... l'UDC Hans Ueli Vogt ou l'ancien mod\u00e9rateur de l'\u00e9mission de d\u00e9bats Arena, Patrick Rohr ...)\r\n***Pour finir, Daniel Vasella, l'ex-patron de Novartis, r\u00e9alise son r\u00eave d'enfant....\r\nEtre paysan et \u00e9lever des vaches. Interview dans l'Hebdo de cette semaine, la premi\u00e8re depuis 3 ans et son d\u00e9part de Novartis. Il r\u00e9alise son r\u00eave en Am\u00e9rique latine actuellement, mais revient r\u00e9guli\u00e8rement en Suisse, o\u00f9 il paie d'ailleurs ses imp\u00f4ts. Il \u00e9voque dans cet entretien ses ann\u00e9es Novartis, sa prime de d\u00e9part et le toll\u00e9 qui avait suivi. Un peu de politique, aussi, et d'argent: les d\u00e9penses doivent avoir du sens.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-10T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-10T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541382", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541382", "ece-7541364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Le mensonge et Le silence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6535E4E3-C6AB-4AD5-9A96-272A4D2A0514", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre pour le prix d'une! Le metteur en sc\u00e8ne Valentin Rossier casse les prix, mais pas les pieds. Visibles \u00e0 Gen\u00e8ve au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli jusqu'au 20 mars 2016, ces deux courtes pi\u00e8ces de Nathalie Sarraute sont un r\u00e9gal d'humour et d'observation ironique de nos mours sociales. \r\nComment se comporter face au mensonge? Et que dire quand votre interlocuteur ne pipe pas mot? R\u00e9ponses avec Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre pour le prix d\u2019une! Le metteur en sc\u00e8ne Valentin Rossier casse les prix, mais pas les pieds. Visibles \u00e0 Gen\u00e8ve au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli jusqu\u2019au 20 mars 2016, ces deux courtes pi\u00e8ces de Nathalie Sarraute sont un r\u00e9gal d\u2019humour et d\u2019observation ironique de nos m\u0153urs sociales. \n\nComment se comporter face au mensonge? Et que dire quand votre interlocuteur ne pipe pas mot? R\u00e9ponses avec Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Le mensonge et Le silence / VER_2016-03-10T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523362"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Alpha Go", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FBB992E-B3C3-4896-871C-2946F346CFB9", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alpha Go", "Alpha Go / NMT_2016-03-10T07:45:36_pige", "Alpha Go / NMT_2016-03-10T07:45:36_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523076", "ece-7523059"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Afterseason - Villars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D571BC1-25B8-497C-9E2C-C5B14D87DC34", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est parti pour une nouvelle \u00e9dition du festival electro Afterseason Villars.\r\nAllons-y tout schuss du 11 au 13 mars 2016!", "alternativeExcerpt": ["C'est parti pour une nouvelle \u00e9dition du festival electro Afterseason Villars.\n\nAllons-y tout schuss du 11 au 13 mars 2016!", "C'est parti pour une nouvelle \u00e9dition du festival electro Afterseason Villars.\n\nAllons-y tout schuss du 11 au 13 mars 2016!", "C'est parti pour une nouvelle \u00e9dition du festival electro Afterseason Villars.\n\nAllons-y tout schuss du 11 au 13 mars 2016!"], "alternativeTitle": ["Afterseason - Villars", "Afterseason - Villars  / NMT_2016-03-10T07:39:47_go", "Afterseason - Villars  / NMT_2016-03-10T07:39:47_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523077", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523077", "ece-7523060"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 10.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E66105E6-02E2-459A-B206-88ECFB78AD05", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523088", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523088", "ece-7523079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.03.2016", "id": "sound-216EB1C2-76EA-4529-B52F-8936B1459907", "durationSec": 3564, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\r\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:03-12:06:35 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Fran\u00e7oise Jenny (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.03.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-03-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Forum de Meyrin, 20 ans (4/5) / DIC_2016-03-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.03.2016", "Forum de Meyrin, 20 ans (4/5) / DIC_2016-03-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523347", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523347", "ece-7523345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBD559A8-412F-40A3-B255-DC4C1DA1C072", "durationSec": 319, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (4/5)", "Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (4/5) / NMT_2016-03-10T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (4/5) / NMT_2016-03-10T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523069", "ece-7523053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97F12660-C3FF-4523-8DE9-BB6E2B673B53", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Elections r\u00e9gionales en Allemagne: vers la r\u00e9\u00e9lection d'un candidat vert", "id": "sound-7701D69E-47B8-4234-A5F8-B0938C0DEF9C", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois \u00e9lections r\u00e9gionales dimanche en Allemagne vont servir de test pour Angela Merkel, critiqu\u00e9e pour sa politique migratoire. Il y a cinq ans, quelques jours apr\u00e8s la catastrophe \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire japonaise de Fukushima, ce Land tr\u00e8s conservateur, bastion de la CDU depuis pr\u00e8s de 60 ans, avait \u00e9lu le premier ministre pr\u00e9sident Vert d'Allemagne. Dimanche prochain, Winfried Kretschmann, 67 ans, a toutes les chances d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu.\r\n\r\n* * Elections r\u00e9gionales en Allemagne: vers la r\u00e9\u00e9lection d'un candidat vert LANCEMENT 3 / Elections Allemagne: pouss\u00e9e verte\r\n***Dimanche: trois \u00e9lections r\u00e9gionales en Allemagne serviront de test pour Angela Merkel, critiqu\u00e9e avec sa politique migratoire. Des \u00e9lections en Saxe Anhalt, Rh\u00e9nanie Palatinat et dans le Bade W\u00fcrttemberg. C'est dans ce dernier Land tr\u00e8s conservateur que nous allons ce matin.\r\nIl y a cinq ans, quelques jours apr\u00e8s la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima, ce bastion de la CDU depuis pr\u00e8s de 60 ans, \u00e9lisait... le premier ministre-pr\u00e9sident Vert d'Allemagne. A l'\u00e9poque on parlait d'une anomalie.\r\nMais dimanche prochain, Winfried Kretschmann, 67 ans, a toutes les chances d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu, Blandine Milcent... et vous allez nous expliquer pourquoi:\r\n DIR TEL / Blandine Milcent\r\nEffectivement, les sondages lui donnent cinq points d'avance sur le concurrent de la CDU, Guido Wolf, et il est en passe de pulv\u00e9riser les scores des \u00e9cologistes, avec plus de 33% des intentions de votes  actuellement, soit 9 points de pluss que le r\u00e9sultat obtenu en 2011. La raison, c'est que ce papy de 67 ans, avec ses cheveux gris en brosse et ses faux airs de retrait\u00e9 modeste et raisonnable, c'est une star dans le Bade W\u00fcrttemberg. \r\nJe vous propose d'abord d'\u00e9couter comment il met ses \u00e9lecteurs dans sa poche. Nous sommes dans une maison de quartier de Jungbusch, un arrondissement de Mannheim, dans la salle on trouve des \u00e9cologistes premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, en sandales, mais il y a aussi des jeunes, des \u00e9tudiants. Et l'animatrice de cette rencontre avec les citoyens demande au Ministre Pr\u00e9sident ce qu'il associe \u00e0 Manheim. Voil\u00e0 ce que Winfried Kretschmann r\u00e9pond...\r\n  DIGAS\r\n[laisser courir en tapis qq secondes sur ce que je dis]...\r\nVoil\u00e0, c'est une anecdote, mais elle correspond tout \u00e0 fait \u00e0 l'image que pr\u00e9sente de lui ce ministre pr\u00e9sident: un \u00e9cologiste ouvert \u00e0 la modernit\u00e9 mais  qui en m\u00eame temps ne s'en laisse pas compter, qui garde les pieds sur terre, et qui n'h\u00e9site pas d'ailleurs \u00e0 d\u00e9fendre des positions parfois conservatrices. C'est aussi ce que d\u00e9crit l'un de ses collaborateurs, le ministre social d\u00e9mocrate des affaires europ\u00e9ennes, Peter Friedrich...   \r\n  DIGAS\r\nVoil\u00e0 Winfried Kretschman ou l'art du contre pied: il ne roule pas en v\u00e9lo mais en Mercedes parce qu'il d\u00e9fend les entreprises automobiles de sa r\u00e9gion (Daimler); quand il est arriv\u00e9 au pouvoir, alors que les \u00e9cologistes ne voulaient pas du fameux projet de la gare de Stuttgart (Stuttgart 21), il organise une votation qui ent\u00e9rine les travaux, et ce catholique, dont les parents \u00e9taient des r\u00e9fugi\u00e9s qui ont perdu un enfant dans leur exode, dit prier tous les jours pour qu'Angela Merkel tienne le cap de sa politique migratoire.\r\n***R\u00e9sultat, Blandine - et vous avez pu le constater sur place - c'est que beaucoup de gens de la CDU sont pr\u00eats \u00e0 voter pour lui !\r\nAbsolument, j'ai rencontr\u00e9 des conservateurs du Bade Wurttemberg qui sont tr\u00e8s contents de leur Ministre Pr\u00e9sident et qui m'ont dit qu'ils voteraient Winfried Kretschmann et pas pour leur candidat. Explication de Matthias,  entr\u00e9 chez les Verts, trois jours apr\u00e8s Fukushima...\r\n  DIGAS\r\n***Donc dimanche prochain, Winfried Kretschmann rempile \u00e0 la t\u00eate du Bade W\u00fcrttemberg?\r\nIl devrait en tout cas arriver en t\u00eate et donc mener les n\u00e9gociations de coalition mais son partenaire actuel, le SPD, risque, lui, un d\u00e9sastre - dans les trois L\u00e4nder o\u00f9 l'on vote dimanche d'ailleurs. Dans le Bade W\u00fcrttemberg, une option Vert-CDU pourrait s'imposer si le SPD \u00e9tait trop faible. Dans les trois L\u00e4nder en tout cas, la CDU va souffrir de la mont\u00e9e du parti eurosceptique AfD, ce qui sera une difficult\u00e9 suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'avenir pour Angela Merkel. \r\n=== FIN ===\r\nUne suggestion ? Une critique ? Un compliment ? Une adresse: ToutUnMonde@rts.ch\r\nEt pour r\u00e9\u00e9couter ou podcaster l'\u00e9mission, c'est sur rtsinfo.ch .\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Trois \u00e9lections r\u00e9gionales dimanche en Allemagne vont servir de test pour Angela Merkel, critiqu\u00e9e pour sa politique migratoire. Il y a cinq ans, quelques jours apr\u00e8s la catastrophe \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire japonaise de Fukushima, ce Land tr\u00e8s conservateur, bastion de la CDU depuis pr\u00e8s de 60 ans, avait \u00e9lu le premier ministre pr\u00e9sident Vert d'Allemagne. Dimanche prochain, Winfried Kretschmann, 67 ans, a toutes les chances d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu."], "alternativeTitle": ["Elections r\u00e9gionales en Allemagne: vers la r\u00e9\u00e9lection d'un candidat vert / TUM_2016-03-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (4/5)", "id": "sound-409A74BA-B5FD-48AF-B852-D0C62B30FDD0", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 8 septembre 1303, la rencontre entre le pape Boniface VIII et Guillaume de Nogaret, repr\u00e9sentant du roi de France Philippe IV le Bel, tourne mal. Sous le coup de l'\u00e9motion, le pape meurt quelques semaines apr\u00e8s. On parle d'un \"attentat\" contre la personne du pape. Quelles sont les cons\u00e9quences de cet attentat?\r\n\r\n* * Le 8 septembre 1303, la rencontre entre le pape Boniface VIII et Guillaume de Nogaret, repr\u00e9sentant du roi de France Philippe IV le Bel, tourne mal. Sous le coup de l'\u00e9motion, le pape meurt quelques semaines apr\u00e8s. On parle d'un \"attentat\" contre la personne du pape. Quelles sont les cons\u00e9quences de cet attentat ?", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.03.2016", "Histoire vivante du 10.03.2016", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (4/5) / HV_2016-03-10T20:03:45_histoire-vivante", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (4/5) / HV_2016-03-10T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le 8 septembre 1303, la rencontre entre le pape Boniface VIII et Guillaume de Nogaret, repr\u00e9sentant du roi de France Philippe IV le Bel, tourne mal. Sous le coup de l'\u00e9motion, le pape meurt quelques semaines apr\u00e8s. On parle d'un \"attentat\" contre la personne du pape. Quelles sont les cons\u00e9quences de cet attentat?", "Le 8 septembre 1303, la rencontre entre le pape Boniface VIII et Guillaume de Nogaret, repr\u00e9sentant du roi de France Philippe IV le Bel, tourne mal. Sous le coup de l'\u00e9motion, le pape meurt quelques semaines apr\u00e8s. On parle d'un \"attentat\" contre la personne du pape. Quelles sont les cons\u00e9quences de cet attentat?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523312", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523312", "ece-7523311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Focus sur la plateforme suisse romande Lynoe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EF47C05-F42D-493D-B228-D53374E67808", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plateforme d'\u00e9changes artistiques Lynoe est en ligne avec en interview deux des trois fondateurs: Michael et Jeff.\r\nLynoe est une plateforme qui met en lien les acteurs de la cr\u00e9ation artistique 2.0", "alternativeExcerpt": ["La plateforme d'\u00e9changes artistiques Lynoe est en ligne avec en interview deux des trois fondateurs: Michael et Jeff.\nLynoe est une plateforme qui met en lien les acteurs de la cr\u00e9ation artistique 2.0", "La plateforme d'\u00e9changes artistiques Lynoe est en ligne avec en interview deux des trois fondateurs: Michael et Jeff.\nLynoe est une plateforme qui met en lien les acteurs de la cr\u00e9ation artistique 2.0", "La plateforme d'\u00e9changes artistiques Lynoe est en ligne avec en interview deux des trois fondateurs: Michael et Jeff.\nLynoe est une plateforme qui met en lien les acteurs de la cr\u00e9ation artistique 2.0"], "alternativeTitle": ["Focus sur la plateforme suisse romande Lynoe", "Focus sur la plateforme suisse romande Lynoe / HAP_2016-03-10T18:32:18_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Focus sur la plateforme suisse romande Lynoe / HAP_2016-03-10T18:32:18_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523026", "ece-7523020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: le folk cristallin de Dan San", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8789FA93-66EC-4495-BAD6-6EEBD506609A", "durationSec": 583, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, la musique folk conna\u00eet un vrai renouveau. Nouvelle preuve avec ces six musiciens encore m\u00e9connus du grand public qui viennent de sortir \"Shelter\", un nouvel album particuli\u00e8rement r\u00e9ussi. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Magn\u00e9e, chanteur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, la musique folk conna\u00eet un vrai renouveau. Nouvelle preuve avec ces six musiciens encore m\u00e9connus du grand public qui viennent de sortir \"Shelter\", un nouvel album particuli\u00e8rement r\u00e9ussi. \n\nJ\u00e9r\u00f4me Magn\u00e9e, chanteur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: le folk cristallin de Dan San / VER_2016-03-10T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice fran\u00e7aise nomme la femme de Vincent Lambert comme tutrice", "id": "sound-36F2028B-4FF9-4543-8152-6F9A43129BF5", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouveau rebondissement en France dans l'affaire Vincent Lambert, ce jeune homme t\u00e9trapl\u00e9gique plong\u00e9 dans un \u00e9tat v\u00e9g\u00e9tatif et dont le sort d\u00e9chire sa famille: la justice a nomm\u00e9 sa femme comme tutrice pour une p\u00e9riode de 120 mois. Cette derni\u00e8re demande l'arr\u00eat des soins de Vincent Lambert tandis que ses parents, proches des milieux catholiques, se battent pour qu'il soit maintenu en vie.\r\n\r\n* * La justice fran\u00e7aise nomme la femme de Vincent Lambert comme tutrice 12h30 Affaire Vincent Lambert \r\nNouveau rebondissement en France dans l'affaire Vincent Lambert, ce jeune homme t\u00e9trapl\u00e9gique plong\u00e9 dans un \u00e9tat v\u00e9g\u00e9tatif et dont le sort d\u00e9chire sa famille. La justice a nomm\u00e9 sa femme comme tutrice pour une p\u00e9riode de 120 mois, une information de France Bleu, confirm\u00e9e par l'AFP. Sa femme demande l'arr\u00eat des soins de Vincent Lambert tandis que ses parents, proches des milieux catholiques, se battent pour qu'il soit maintenu en vie. On vous retrouve \u00e0 Paris Ariane Hasler", "alternativeExcerpt": ["Nouveau rebondissement en France dans l\u2019affaire Vincent Lambert, ce jeune homme t\u00e9trapl\u00e9gique plong\u00e9 dans un \u00e9tat v\u00e9g\u00e9tatif et dont le sort d\u00e9chire sa famille: la justice a nomm\u00e9 sa femme comme tutrice pour une p\u00e9riode de 120 mois. Cette derni\u00e8re demande l\u2019arr\u00eat des soins de Vincent Lambert tandis que ses parents, proches des milieux catholiques, se battent pour qu\u2019il soit maintenu en vie."], "alternativeTitle": ["La justice fran\u00e7aise nomme la femme de Vincent Lambert comme tutrice / 12H30_2016-03-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541335"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Yangzom Brauen - \"N\u00e9 dans la lutte\" (Born in Battle)", "id": "sound-1F306744-55D0-4AE9-8411-A26DE12EA24F", "durationSec": 622, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brauen, Yangzom\r\nLe FIFF nous offre cette ann\u00e9e un jour de plus afin de f\u00eater comme il se doit plus de 30 ans de d\u00e9couvertes et de plaisir. Hommages, nouveaut\u00e9s, comp\u00e9tition internationale, sections parall\u00e8les, rencontres, sans oublier les festivit\u00e9s, font de Fribourg le rendez-vous de tous les publics du 11 au 19 mars 2016! Ce sera l'occasion de la premi\u00e8re projection suisse, le 16 mars 2016 \u00e0 Fribourg, de la nouvelle production d'Arte Libera \"N\u00e9 dans la lutte\" (Born in Battle) de Yangzom Brauen - cin\u00e9aste suisse d'origine tib\u00e9taine r\u00e9sidant \u00e0 Los Angeles - un court-m\u00e9trage sur l'enfant soldat. \r\nRencontre avec la cin\u00e9aste Yangzom Brauen.\r\n\r\nFIFF - \"N\u00e9 dans la lutte-Born in Battle\" de Yangzom Brauen\r\nLe FIFF nous offre cette ann\u00e9e un jour de plus afin de f\u00eater comme il se doit plus de 30 ans de d\u00e9couvertes et de plaisir. Hommages, nouveaut\u00e9s, Comp\u00e9tition internationale, Sections parall\u00e8les, rencontres, sans oublier les festivit\u00e9s, feront de Fribourg le rendez-vous de tous les publics du 11 au 19 mars prochain ! Ce sera l'occasion de la premi\u00e8re projection suisse, le 16 mars 2016 \u00e0 Fribourg, de la nouvelle production d'Arte Libera \"N\u00e9 dans la lutte-Born in Battle\" de Yangzom Brauen - cin\u00e9aste suisse d'origine tib\u00e9taine r\u00e9sidant \u00e0 Los Angeles - un court-m\u00e9trage sur l'enfant soldat. Rencontre avec la cin\u00e9aste Yangzom Brauen.", "alternativeExcerpt": ["Le FIFF nous offre cette ann\u00e9e un jour de plus afin de f\u00eater comme il se doit plus de 30 ans de d\u00e9couvertes et de plaisir. Hommages, nouveaut\u00e9s, comp\u00e9tition internationale, sections parall\u00e8les, rencontres, sans oublier les festivit\u00e9s, font de Fribourg le rendez-vous de tous les publics du 11 au 19 mars 2016! Ce sera l\u2019occasion de la premi\u00e8re projection suisse, le 16 mars 2016 \u00e0 Fribourg, de la nouvelle production d\u2019Arte Libera \"N\u00e9 dans la lutte\" (Born in Battle) de Yangzom Brauen - cin\u00e9aste suisse d'origine tib\u00e9taine r\u00e9sidant \u00e0 Los Angeles - un court-m\u00e9trage sur l'enfant soldat. \n\nRencontre avec la cin\u00e9aste Yangzom Brauen."], "alternativeTitle": ["Yangzom Brauen - \"N\u00e9 dans la lutte\" (Born in Battle) / MAT_2016-03-10T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7522954"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 10.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-811DA25C-C1EF-44FF-B680-C96868C8257C", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-10T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-10T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523073", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523073", "ece-7523056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Certains boivent, d'autres trinquent (4/5) : Parents malgr\u00e9 tout", "id": "sound-64FBDE1F-9E4B-4602-8B58-9EB7DBF0AE1D", "durationSec": 1704, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l'alcool, mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L'entourage est \u00e9galement affect\u00e9: parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts, ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l'alcoolisme d'un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res: les maux sont nombreux pour l'entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l'aide.\r\n\r\n* * Parents malgr\u00e9 tout\u00catre alcoolique n'emp\u00eache pas d'aimer ses enfants. Cet amour et l'envie de retrouver la ma\u00eetrise de son r\u00f4le parental peuvent m\u00eame \u00eatre une grande motivation sur le chemin de l'abstinence. Rencontre au service d'alcoologie du CHUV avec un p\u00e8re qui nous parle de son d\u00e9sir d'\u00eatre pr\u00e9sent pour ses enfants. Ailleurs en Suisse Romande, sous couvert d'anonymat, une jeune femme revient sur les moments o\u00f9 elle n'\u00e9tait plus capable de s'occuper de son fils de 3 ans.\u00a0Cinq reportages de Muriel M\u00e9ratR\u00e9alisation: Matthieu RamsauerProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 10.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent (4/5) / VAC_2016-03-10T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 10.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent (4/5) / VAC_2016-03-10T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Parents malgr\u00e9 tout\n\u00catre alcoolique n\u2019emp\u00eache pas d\u2019aimer ses enfants. Cet amour et l\u2019envie de retrouver la ma\u00eetrise de son r\u00f4le parental peuvent m\u00eame \u00eatre une grande motivation sur le chemin de l\u2019abstinence. Rencontre au service d\u2019alcoologie du CHUV avec un p\u00e8re qui nous parle de son d\u00e9sir d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent pour ses enfants. Ailleurs en Suisse Romande, sous couvert d\u2019anonymat, une jeune femme revient sur les moments o\u00f9 elle n\u2019\u00e9tait plus capable de s\u2019occuper de son fils de 3 ans.", "Parents malgr\u00e9 tout\n\u00catre alcoolique n\u2019emp\u00eache pas d\u2019aimer ses enfants. Cet amour et l\u2019envie de retrouver la ma\u00eetrise de son r\u00f4le parental peuvent m\u00eame \u00eatre une grande motivation sur le chemin de l\u2019abstinence. Rencontre au service d\u2019alcoologie du CHUV avec un p\u00e8re qui nous parle de son d\u00e9sir d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent pour ses enfants. Ailleurs en Suisse Romande, sous couvert d\u2019anonymat, une jeune femme revient sur les moments o\u00f9 elle n\u2019\u00e9tait plus capable de s\u2019occuper de son fils de 3 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523300", "ece-7523299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Comment lutter contre le d\u00e9clin des camps de ski en Suisse?", "id": "sound-ACAC3F6F-2F3F-40FF-A02F-ACA7F564857C", "durationSec": 545, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pfefferl\u00e9, Pierre\r\nLa tradition scolaire du camp de ski, typiquement helv\u00e9tique, se perd. Des centaines de semaines de neige ont disparu au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. De quoi inqui\u00e9ter les milieux touristiques priv\u00e9s et publics qui ont, pour remonter la pente, cr\u00e9\u00e9 l'Initiative sports de neige Suisse.  Invit\u00e9: Pierre Pfefferl\u00e9, vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige Suisse, directeur du Service des sports de EPFL et de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Comment lutter contre le d\u00e9clin des camps de ski en Suisse? (ITC LE D\u00c9CLIN  DES CAMPS DE SKI) I\r\nLe d\u00e9clin des camps de ski - un mythe suisse en p\u00e9ril\r\nInvit\u00e9 DIR ST LS: Pierre Pfefferl\u00e9, ** 48) vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige suisse - et directeur du Service des sports de l'Epfl et de l'Uni de Lausanne.\r\n*** Coup de projecteur ce matin sur un mythe suisse en p\u00e9ril: le camp de ski. Des centaines de semaines de neige ont disparu au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Les milieux touristiques s'en inqui\u00e8tent, pour des raisons \u00e9conomiques, mais ce d\u00e9clin questionne aussi notre histoire et notre identit\u00e9, fa\u00e7onn\u00e9es par Jeunesse et Sport et ces comp\u00e9titions qui rassemblaient le pays devant le poste de t\u00e9l\u00e9vision...  Pour faire remonter la pente aux camps de ski, une Initiative sports de neige Suisse vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9e. Son vice-pr\u00e9sident est avec nous ce matin; Pierre Pfefferl\u00e9, bonjour...\r\n-Pourquoi ce d\u00e9clin des camps de ski?\r\nCo\u00fbt, judiciarisation et responsabilit\u00e9 accrue pour les enseignants, ma\u00eetres de sports \u00e0 temps partiel, population m\u00e9lang\u00e9e qui pr\u00e9f\u00e8re le foot, d\u00e9saffection des jeunes (80% Winterthur pas de ski). \r\n-Est-ce que \u00e7a veut dire aussi que notre rapport \u00e0 la montagne a chang\u00e9? (Le paradoxe du film Heidi qui cardtonne pendant que les camps de ski disparaissent....)\r\nIllustration de ce ph\u00e9nom\u00e8ne: Simon Corthay a rencontr\u00e9 ces \u00e9coliers vaudois de 10 ans de retour d'un camp de ski o\u00f9 ils ont chauss\u00e9 des lattes pour la premi\u00e8re fois de leur vie. \r\n  Mag 1 - 45\"\r\n-Pierre Pfefferl\u00e9, on vient de l'entendre, il y a aussi la boume du jeudi soir, la d\u00e9couverte de la vie en dortoir. Est-ce que ces rituels ne sont pas plus importants que le sport?\r\nPour revivifier le camp de ski, votre organisation lance une plateforme baptis\u00e9e GoSnow... En quelques coups de clic, on peut organiser son camp, pour un tarif de base de 320 francs par enfant. Confirmation avec la ma\u00eetresse de classe vaudoise rencontr\u00e9e par Simon Corthay.\r\n   Mag 2 - 33\"\r\n-Pierre Pfefferl\u00e9, vous avez entendu cette enseignante: les camps de ski vont dispara\u00eetre sans aide financi\u00e8re et sans bonne volont\u00e9. Comment faire pour \u00eatre plus attractif?\r\n-En m\u00eame temps, des stations comme Verbier augmentent leurs tarifs pendant les vacances; \u00e7a ne va pas \u00e0 l'encontre de votre combat?\r\n-Ca co\u00fbte cher, les enseignants sont de moins en moins motiv\u00e9s et ont peur des p\u00e9pins, sans parler des parents qui skient de moins en moins. et de la neige qui se fait rare.. Votre combat n'est-il pas perdu d'avance?\r\n-Pierre Pfefferl\u00e9, vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige Suisse et directeur du Service des sports de l'Epfl et de l'Uni de Lausanne.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La tradition scolaire du camp de ski, typiquement helv\u00e9tique, se perd. Des centaines de semaines de neige ont disparu au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. De quoi inqui\u00e9ter les milieux touristiques priv\u00e9s et publics qui ont, pour remonter la pente, cr\u00e9\u00e9 l'Initiative sports de neige Suisse.  Invit\u00e9: Pierre Pfefferl\u00e9, vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige Suisse, directeur du Service des sports de EPFL et de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "La tradition scolaire du camp de ski, typiquement helv\u00e9tique, se perd. Des centaines de semaines de neige ont disparu au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. De quoi inqui\u00e9ter les milieux touristiques priv\u00e9s et publics qui ont, pour remonter la pente, cr\u00e9\u00e9 l'Initiative sports de neige Suisse.  Invit\u00e9: Pierre Pfefferl\u00e9, vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige Suisse, directeur du Service des sports de EPFL et de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "La tradition scolaire du camp de ski, typiquement helv\u00e9tique, se perd. Des centaines de semaines de neige ont disparu au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. De quoi inqui\u00e9ter les milieux touristiques priv\u00e9s et publics qui ont, pour remonter la pente, cr\u00e9\u00e9 l'Initiative sports de neige Suisse.  Invit\u00e9: Pierre Pfefferl\u00e9, vice-pr\u00e9sident de l'Initiative sports de neige Suisse, directeur du Service des sports de EPFL et de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Comment lutter contre le d\u00e9clin des camps de ski en Suisse?", "Comment lutter contre le d\u00e9clin des camps de ski en Suisse? / JDM_2016-03-10T06:18:00_intercites", "Comment lutter contre le d\u00e9clin des camps de ski en Suisse? / JDM_2016-03-10T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541386", "ece-7541369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Migrants: est-ce la fin de la route des Balkans?", "id": "sound-3FE2B997-611B-4695-9990-B264C5FDA32F", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mardi \u00e0 minuit, la Slov\u00e9nie arestaur\u00e9 les conditions d'entr\u00e9e de la zone Schengen \u00e0 ses fronti\u00e8res et mercredi matin, la Serbie et la Croatie d\u00e9claraient faire de m\u00eame. En quoi ces nouveaux r\u00e9gimes vont-ils changer les choses pour les migrants en route vers l'Europe?\r\n\r\n* * Migrants: est-ce la fin de la route des Balkans? 12h30 Serbie Mac\u00e9doine Rouy\r\nLa Turquie ne reprendra pas les migrants d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent sur les \u00eeles grecques dans le cadre du projet d'accord discut\u00e9 lundi avec les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne. D\u00e9claration ce matin du ministre turc aux Affaires europ\u00e9ennes.\r\nEt cette question maintenant: Est-ce la fin de la route des Balkans\u00a0? Avant-hier \u00e0 minuit la Slov\u00e9nie restaurait les conditions d'entr\u00e9e de la Zone Schengen \u00e0 ses fronti\u00e8res\u00a0et hier matin, la Serbie et la Croatie d\u00e9claraient faire de m\u00eame. En quoi ces nouveaux r\u00e9gimes vont changer les choses pour les migrants en route vers l Europe\u00a0? Explications \u00e0 Belgrade de Laurent Rouy \r\nPAPIER\r\nLe retour des conditions d entr\u00e9e de la zone Schengen a la fronti\u00e8re slov\u00e8ne, signifie que toute personne ne peut entrer dans le pays qu'avec un passeport et \u00a0un visa en r\u00e8gle. Beaucoup de refugies n ont ni passeport ni visa. Cela signifie pratiquement que les migrants se voient refuser l entr\u00e9e en Slov\u00e9nie. Hier la Croatie et la Serbie ont mis en place la m\u00eame restriction. La route est pratiquement ferm\u00e9e. Cette fermeture se dessinait depuis quelques jours, avec le blocage d un groupe de 400 syriens dans le no mans land entre la Serbie et la Mac\u00e9doine. Ces refugies ont d\u00e9j\u00e0 passe 3 nuits dans cette zone \u00e9troite, seulement ravitaill\u00e9e par les organisations humanitaires.\r\nIl y a actuellement entre 15 et 20000 r\u00e9fugi\u00e9s tout au long de la route, sans compter les dizaines de milliers de personnes pr\u00e9sentes dans les iles grecques en face de la Turquie. D\u00e9j\u00e0 r\u00e9seaux mafieux de trafic de migrants r\u00e9apparaissent, notamment et en Mac\u00e9doine et Bulgarie, et avec eux, les exhortions, les violences, et m\u00eame des cas d enl\u00e8vement. Les refugies veulent se rendre en Europe de l Ouest. Les nouvelles conditions vont leur compliquer la tache, mais le flux ne va pas se tarir du jour au lendemain.\r\nLaurent Rouy, a Belgrade, pour RTS INFO", "alternativeExcerpt": ["Mardi \u00e0 minuit, la Slov\u00e9nie arestaur\u00e9 les conditions d'entr\u00e9e de la zone Schengen \u00e0 ses fronti\u00e8res et mercredi matin, la Serbie et la Croatie d\u00e9claraient faire de m\u00eame. En quoi ces nouveaux r\u00e9gimes vont-ils changer les choses pour les migrants en route vers l'Europe?"], "alternativeTitle": ["Migrants: est-ce la fin de la route des Balkans? / 12H30_2016-03-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Professeur Michel Lejoyeux, joyeuse d\u00e9prime !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-904BC08D-8CDD-4601-9656-03B30C67912F", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lejoyeux, Michel\r\nMichel Lejoyeux est professeur de psychiatrie et d'addictologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-7. Il est le chef de service des d\u00e9partements de psychiatrie et d'addictologie de plusieurs h\u00f4pitaux parisiens.\r\nSes trois derniers livres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9s avec succ\u00e8s au Livre de Poche: \"Les  cinq cl\u00e9s du comportement, construire soi-m\u00eame son optimisme\" (2015); \"Changer en mieux, les dix chemins du changement positif\" (2013); \"R\u00e9veillez vos d\u00e9sirs. Vos envies et vos r\u00eaves \u00e0 votre port\u00e9e\" (2015).\r\n\r\n* * Michel Lejoyeux est professeur de psychiatrie et d'addictologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-7. Il est le chef de service des d\u00e9partements de psychiatrie et d'addictologie de plusieurs h\u00f4pitaux parisiens.\r\nSes trois derniers livres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9s avec succ\u00e8s au Livre de Poche : \" Les  cinq cl\u00e9s du comportement, construire soi-m\u00eame son optimisme \" (2015) ; \"Changer en mieux, les dix chemins du changement positif (2013) ; \" R\u00e9veillez vos d\u00e9sirs. Vos envies et vos r\u00eaves \u00e0 votre port\u00e9e \" (2015).\r\nSon nouveau livre, \" Tout d\u00e9prim\u00e9 est un bien portant qui s'ignore \" publi\u00e9 chez JC Latt\u00e8s, propose des explications et des exp\u00e9riences faciles \u00e0 mettre en ouvre et valid\u00e9es scientifiquement pour cultiver un style de vie sans d\u00e9prime. Nous poss\u00e9dons tous sous notre cr\u00e2ne une v\u00e9ritable machine \u00e0 bonne humeur.. Mais sans mode d'emploi ! Chagrin d'amour, boulot compliqu\u00e9, probl\u00e8me de couple, il y a mille raisons de se sentir triste.. Et mille fa\u00e7ons de voir la vie avec optimisme. Le Prof. Michel Lejoyeux nous en donne les cl\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 10.03.2016", "Professeur Michel Lejoyeux, joyeuse d\u00e9prime ! / ENSD_2016-03-10T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 10.03.2016", "Professeur Michel Lejoyeux, joyeuse d\u00e9prime ! / ENSD_2016-03-10T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Michel Lejoyeux est professeur de psychiatrie et d'addictologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-7. Il est le chef de service des d\u00e9partements de psychiatrie et d'addictologie de plusieurs h\u00f4pitaux parisiens.\n\nSes trois derniers livres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9s avec succ\u00e8s au Livre de Poche: \"Les  cinq cl\u00e9s du comportement, construire soi-m\u00eame son optimisme\" (2015); \"Changer en mieux, les dix chemins du changement positif\" (2013); \"R\u00e9veillez vos d\u00e9sirs. Vos envies et vos r\u00eaves \u00e0 votre port\u00e9e\" (2015).", "Michel Lejoyeux est professeur de psychiatrie et d'addictologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-7. Il est le chef de service des d\u00e9partements de psychiatrie et d'addictologie de plusieurs h\u00f4pitaux parisiens.\n\nSes trois derniers livres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9s avec succ\u00e8s au Livre de Poche: \"Les  cinq cl\u00e9s du comportement, construire soi-m\u00eame son optimisme\" (2015); \"Changer en mieux, les dix chemins du changement positif\" (2013); \"R\u00e9veillez vos d\u00e9sirs. Vos envies et vos r\u00eaves \u00e0 votre port\u00e9e\" (2015)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523315", "ece-7523314"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 10.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD39E013-97DA-4610-9DE5-03EEDAE4A72C", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-10T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse : Interview d'Yvan Droz, anthropologue et enseignant \u00e0 IHEID", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36BBCA5D-3359-489B-A71F-1901674E1F38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "OFS"], "thematicThemes": ["agriculture", "subvention", "paysan"], "excerpt": "D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS publi\u00e9e il y en avait 2% de moins en 2014 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le malaise des agriculteurs n'est pas nouveau, mais leurs revendications ne paraissent obtenir aucun \u00e9cho. Le Cons\u00e9il national  a donc d\u00e9cid\u00e9 de soutenir l'initiative de l'Union suisse des paysans (USP) sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Une initiative qui demande que la Suisse renforce son approvisionnement via une production indig\u00e8ne. Et renforce \u00e9galement la protection des terres agricoles.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse. D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS publi\u00e9e mardi, il y en avait 2% de moins en 2014 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le malaise des agriculteurs n'est pas nouveau, mais leurs revendications ne paraissent obtenir aucun \u00e9cho. Comment l'expliquer?   L'anthropologue Yvan Droz est enseignant \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse. D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS publi\u00e9e mardi, il y en avait 2% de moins en 2014 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le malaise des agriculteurs n'est pas nouveau, mais leurs revendications ne paraissent obtenir aucun \u00e9cho. Comment l'expliquer?   L'anthropologue Yvan Droz est enseignant \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse. D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS publi\u00e9e mardi, il y en avait 2% de moins en 2014 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le malaise des agriculteurs n'est pas nouveau, mais leurs revendications ne paraissent obtenir aucun \u00e9cho. Comment l'expliquer?   L'anthropologue Yvan Droz est enseignant \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le nombre d'exploitations agricoles continue de baisser en Suisse. D'apr\u00e8s une statistique de l'OFS publi\u00e9e mardi, il y en avait 2% de moins en 2014 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le malaise des agriculteurs n'est pas nouveau, mais leurs revendications ne paraissent obtenir aucun \u00e9cho. Comment l'expliquer?   L'anthropologue Yvan Droz est enseignant \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Yvan Droz, anthropologue et enseignant \u00e0 IHEID", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yvan Droz", "Yvan Droz, anthropologue et enseignant \u00e0 IHEID / JDM_2016-03-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Yvan Droz, anthropologue et enseignant \u00e0 IHEID / JDM_2016-03-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7541395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " anthropologue et enseignant \u00e0 IHEID", "name": "Droz, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541395", "ece-7541378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc", "id": "sound-463883BD-2F0A-4533-A545-097DDB2336CE", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Dutronc, chanteur\r\n\"Rebels rul\u00e9es ou rock this city\", Stray Cats \"The Wall\", Pink Floyd \"Mauvaise r\u00e9putation\", Brassens\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc (MP3 THOMAS DUTRONC EP4) Il a grandi \u00e0 Paris au sein d'une famille d'artistes... Thomas Dutronc est notre invit\u00e9\r\n  06'11 (Fin de parole 3'34'')\r\n((JEUDI \r\nStray Cats\u00a0: Rebels rules\r\nBrassens\u00a0: Mauvaise r\u00e9putation\r\nPink Floyd\u00a0: The Wall another brick in the wall part 1", "alternativeExcerpt": ["\"Rebels rul\u00e9es ou rock this city\", Stray Cats \"The Wall\", Pink Floyd \"Mauvaise r\u00e9putation\", Brassens", "\"Rebels rul\u00e9es ou rock this city\", Stray Cats \"The Wall\", Pink Floyd \"Mauvaise r\u00e9putation\", Brassens", "\"Rebels rul\u00e9es ou rock this city\", Stray Cats \"The Wall\", Pink Floyd \"Mauvaise r\u00e9putation\", Brassens"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc / JDM_2016-03-10T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc / JDM_2016-03-10T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541390", "ece-7541373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le lobby paysan menace-t-il les accords de libre-\u00e9change?", "id": "sound-51368700-FF15-4A66-8554-1CB6CECF038D", "durationSec": 561, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Beno\u00eet Genecand, CN lib\u00e9ral-radical genevois;Micka\u00ebl Buffat, CN UDC vaudois\r\nLe lobby paysan fera-t-il capoter les accords de libre-\u00e9change entre la Suisse et ses partenaires? Mercredi, le d\u00e9bat du Conseil national sur l'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire a dur\u00e9 sept heures. Or, la Suisse va devoir d\u00e9cider si elle rejoint le trait\u00e9 de libre-\u00e9change transatlantique (TTIP), qui concerne \u00e9galement l'agriculture. Le d\u00e9bat entre Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR/GE) et Micha\u00ebl Buffat, conseiller national (UDC/VD).\r\n\r\n* * Le lobby paysan menace-t-il les accords de libre-\u00e9change?   \r\nLe lobby paysan fera-t-il capoter les accords de libre-\u00e9change entre la Suisse et ses partenaires ? On a vu la force de ce lobby, hier, lors du d\u00e9bat sur l'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Or la Suisse va devoir d\u00e9cider si elle rejoint le trait\u00e9 de libre-\u00e9change transatlantique TTIP, qui concerne \u00e9galement l'agriculture. \r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux : l'UDC vaudois Micka\u00ebl Buffat et le lib\u00e9ral-radical genevois Beno\u00eet Genecand. Bonsoir Messieurs...\r\nBeno\u00eet Genecand, CN PLR GE\r\n- Le monde agricole est uni pour dire qu'il n'a pas grand chose \u00e0 gagner \u00e0 \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 des accords de libre-\u00e9change. Ils demandent d'ailleurs que ce type de trait\u00e9s soit soumis au r\u00e9f\u00e9rendum facultatif. Ne m\u00e9ritent-ils pas un peu de protectionnisme?\r\n- peut-on comparer l'exportation de montres ou de machines-outils et la production agricole?\r\n- l'agriculture suisse fait partie des petits poucets mondiaux, \u00e0 part quelques produits de niche. Peut-elle r\u00e9gater? \r\n- Si le TTIP devait un jour exister, ce serait alors \u00e0 prendre ou \u00e0 laisser. C'est ce que nous avait dit Johann Schneider Ammann. Pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique... \r\nMicka\u00ebl Buffat, CN UDC VD\r\n- L'UDC d\u00e9fend plut\u00f4t une politique \u00e9conomique lib\u00e9rale. Sauf sur l'agriculture. Pourquoi ces relents de protectionnisme soudains dans ce domaine particulier? \r\n- le lobby paysan n'a-t-il pas trop d'influence au Parlement? \r\n- mais un accord de libre-\u00e9change va dans les deux sens. La Suisse peut aussi y gagner, notamment des droits de douane pr\u00e9f\u00e9rentiels, un acc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 pas mal de marchandise. Bon pour le consommateur et aussi \u00e0 l'exportation?\r\n(d'ailleurs les paysans n'\u00e9taient pas contre l'accord avec la Chine, qui abolit les droits de douane)\r\nquestions \u00e0 Buffat sur Voiblet \r\n- puisque vous \u00eates l\u00e0, l'UDC vaudoise est en s\u00e9ance ce soir. Pour d\u00e9cider d'\u00e9ventuelles sanctions contre Claude-Alain Voiblet. L'ex-vice-pr\u00e9sident de l'UDC SUISSE et actuel pr\u00e9sident de l'UDC lausannoise est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir recouvert certaines affiches de candidats UDC au conseil des Etats pour les remplacer par ses propres affiches. \r\n- On imagine une ambiance tendue ce soir. On parle tout de m\u00eame d'un poids lourd de l'UDC vaudoise?\r\n- r\u00e9tablir l'ordre au sein de l'UDC... Est-ce que Claude-Alain Voiblet va \u00eatre exclu du parti?\r\n- doit-il \u00eatre exclu selon vous? \r\n- Quoi que d\u00e9cide le parti, de toute fa\u00e7on d\u00e9g\u00e2t d'image?", "alternativeExcerpt": ["Le lobby paysan fera-t-il capoter les accords de libre-\u00e9change entre la Suisse et ses partenaires? Mercredi, le d\u00e9bat du Conseil national sur l'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire a dur\u00e9 sept heures. Or, la Suisse va devoir d\u00e9cider si elle rejoint le trait\u00e9 de libre-\u00e9change transatlantique (TTIP), qui concerne \u00e9galement l'agriculture. Le d\u00e9bat entre Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR/GE) et Micha\u00ebl Buffat, conseiller national (UDC/VD)."], "alternativeTitle": ["Le lobby paysan menace-t-il les accords de libre-\u00e9change? / FOR_2016-03-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN  ", "name": "Genecand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national UDC VD", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Ici et maintenant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-200FDDFE-8605-4977-A3F0-1D7072D93067", "durationSec": 479, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste Mingjun Luo est n\u00e9e en Chine en 1963. \u00c0 la suite de ses \u00e9tudes, elle devient assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des beaux-arts de l'Universit\u00e9 Normale du Hunan et participe \u00e0 plusieurs expositions en Chine. Elle s'installe en Suisse d\u00e8s 1987 et perd, du m\u00eame coup, sa nationalit\u00e9 chinoise, comme le requiert la politique de son pays. \r\nL'artiste est au micro de Florence Grivel. \"Ici et maintenant\" de Mingjun Luo est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d'art de Pully jusqu'au 16 mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste Mingjun Luo est n\u00e9e en Chine en 1963. \u00c0 la suite de ses \u00e9tudes, elle devient assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des beaux-arts de l\u02b9Universit\u00e9 Normale du Hunan et participe \u00e0 plusieurs expositions en Chine. Elle s\u02b9installe en Suisse d\u00e8s 1987 et perd, du m\u00eame coup, sa nationalit\u00e9 chinoise, comme le requiert la politique de son pays. \n\nL\u02b9artiste est au micro de Florence Grivel. \"Ici et maintenant\" de Mingjun Luo est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d\u02b9art de Pully jusqu\u02b9au 16 mai 2016."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Ici et maintenant / VER_2016-03-10T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Devenir d\u00e9tective", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A51957F-73E9-401A-B240-1D946E9937BA", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Devenir d\u00e9tective", "Devenir d\u00e9tective / NMT_2016-03-10T07:24:13_le-courrier-des-lecteurs", "Devenir d\u00e9tective / NMT_2016-03-10T07:24:13_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523070", "ece-7523054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"H\u00e9ros normal\" - Sterilux", "id": "sound-38F305C9-8DD9-40EF-9EE9-1706E3914330", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Spaltenstein, fondateur de la startup \"Sterilux\"\r\nMarc Spaltenstein a aujourd'hui termin\u00e9 ses \u00e9tudes. Il a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tudiant \"normal\". Dans le cadre de son cursus \u00e0 l'EPFL, il a d\u00e9croch\u00e9 un stage dans une entreprise, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Sa mission: trouver un nouveau moyen de st\u00e9riliser des outils m\u00e9dicaux.\r\n\r\n* * \"H\u00e9ros normal\" - Sterilux (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 10.03 \"H\u00e9ros normal\"  - STERILUX) (( NEO INDIC ))\r\nOn retrouve Lo\u00efs Siggen Lopez, pour N\u00e9ophiles, avec ce matin, un \"h\u00e9ros normal\"... \r\nCet h\u00e9ro s'apelle Marc. Il a aujourd'hui termin\u00e9 ses \u00e9tudes... \r\nEt \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tudiant... \"normal\"\r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros normal\" - STERILUX I\r\nDans le cadre de son cursus \u00e0 l'EPFL, Marc Spaltenstein d\u00e9croche un stage dans une entreprise, \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros normal\" - STERILUX II\r\n\"St\u00e9riliser \"... on lui demande de \"st\u00e9riliser\" des outils? \r\nC'est sa mission. En solitaire, il est charg\u00e9 de trouver un \"nouveau\" moyen de st\u00e9riliser des outils m\u00e9dicaux. \r\nSeul. \r\nIl se documente, travaille, et commence \u00e0 jouer avec O2 - l'oxyg\u00e8ne. \r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros normal\" - STERILUX III \r\nO2 devient donc O. Un O qui n'aime pas trop la solitude... il va donc vite aller se re-coller \u00e0 de l'oxyg\u00e8ne... O2 + O... \r\nCela fait probablement O3...\r\nO3 que l'on apelle plus commun\u00e9ment ; l'Ozone. \r\n  NEO 10.030 \"H\u00e9ros normal\" - STERILUX IV\r\nDonc... bien utilis\u00e9, l'Ozone st\u00e9rilise ? \r\nOui. Un proc\u00e9d\u00e9 naturel.\r\nMarc Spaltenstein parvient \u00e0 matr\u00eeser ce processus pendant son stage... \r\nIl d\u00e9posera deux brevets... Deux brevets qu'il va ensuite racheter. \r\nCar son stage se termine... mais il d\u00e9cide de continuer le d\u00e9veloppement de sa technologie de st\u00e9rilisation. \r\nCela se fera chez lui. A la maison. En colocation avec des amis. Il occupe alors deux pi\u00e8ces dans l'appartement. L'une pour dormir. L'autre pour experimenter. \r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros Normal\" - STERILUX V\r\nC'est ainsi que naqu\u00eet la startup \"Sterilux\" - qui met au point un appareil de st\u00e9rilisation - on l'aura compris. \r\nQui s'adresse surtout au pays en voie de d\u00e9veloppement... \r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros Normal\" - STERILUX VI\r\nAujourd'hui Marc Spaltenstein n'est plus en colocation. Sa startup est au Y-Parc - le parc d'innovation d'Yverdon-les-bains. \r\nUn d\u00e9m\u00e9nagement que le jeune entrepreneur a effectu\u00e9 suite \u00e0 un heureux \u00e9v\u00e9nement. \r\n  NEO 10.03 \"H\u00e9ros Normal\" - STERILUX VII\r\nTout cela... a 26 ans, c'est juste? \r\nOui - La startup entame aujourd'hui une phase de d\u00e9veloppement commercial. \r\nMarc Spaltenstein voyage r\u00e9guli\u00e8rement en Inde - l'un des premiers march\u00e9s potentiels pour l'appareil de st\u00e9rilisation Sterilux. \r\nEt je vous le dis en primeur ; la startup vient de lever un demi-million de francs. Une \u00e9tape importante... \r\nCe qui lui permettra de continuer son d\u00e9veloppement cette ann\u00e9e... d'atteindre son march\u00e9... \r\nProchaine \u00e9tape 1 \u00e0 2 millions \u00e0 trouver... ce sera pour l'ann\u00e9e prochaine. \r\nLo\u00efs Siggen Lopez ; on vous retrouve pour N\u00e9ophiles, demain !", "alternativeExcerpt": ["Marc Spaltenstein a aujourd'hui termin\u00e9 ses \u00e9tudes. Il a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tudiant \"normal\". Dans le cadre de son cursus \u00e0 l'EPFL, Marc d\u00e9croche un stage dans une entreprise, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Sa mission: trouver un nouveau moyen de st\u00e9riliser des outils m\u00e9dicaux.", "Marc Spaltenstein a aujourd'hui termin\u00e9 ses \u00e9tudes. Il a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tudiant \"normal\". Dans le cadre de son cursus \u00e0 l'EPFL, il a d\u00e9croch\u00e9 un stage dans une entreprise, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Sa mission: trouver un nouveau moyen de st\u00e9riliser des outils m\u00e9dicaux.", "Marc Spaltenstein a aujourd'hui termin\u00e9 ses \u00e9tudes. Il a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tudiant \"normal\". Dans le cadre de son cursus \u00e0 l'EPFL, il a d\u00e9croch\u00e9 un stage dans une entreprise, \u00e0 Neuch\u00e2tel. Sa mission: trouver un nouveau moyen de st\u00e9riliser des outils m\u00e9dicaux."], "alternativeTitle": ["\"H\u00e9ros normal\" \u2013 Sterilux", "\"H\u00e9ros normal\" \u2013 Sterilux / JDM_2016-03-10T06:40:00_neophiles", "\"H\u00e9ros normal\" \u2013 Sterilux / JDM_2016-03-10T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541398", "ece-7541380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-862B2C6C-B08E-4561-ADAF-200487E42C0C", "durationSec": 965, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9line, jeune manifestante;Ad\u00e8le Thorens. co-pr\u00e9sidente du parti Les Verts;Urs Gasche, conseiller national PBD;Lorenz Hess, vice-pr\u00e9sident du PBD;Andrei Gordeev, collaborateur du NIFI, un institut de recherche du Minist\u00e8re russe des finances;Me Nicolas Capt, specialiste du droit des nouvelles technologies\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/FRANCE MANIFS ANALYSE PA) 220'000 personnes selon les autorit\u00e9s... jusqu'\u00e0 500'000 selon les chiffres des syndicats... \r\nEt des manifestations dans toutes la France... Pour une premi\u00e8re journ\u00e9e de lutte contre la r\u00e9forme du droit travail... La loi El Khomry est cens\u00e9e lutter contre le ch\u00f4mage de masse; elle est d\u00e9cri\u00e9e par les syndicats et une partie de la gauche qui y voit un dangereux retour en arri\u00e8re... Le texte facilite les licenciement, notamment... \r\nCette premi\u00e8re journ\u00e9e de mobilisation est rest\u00e9e modeste... compar\u00e9e \u00e0 d'autres mouvements... contre le contrat premi\u00e8re ambauche en 2006 par exemple... \r\nMais la journ\u00e9e d'hier 9 sert surtout de mise en garde pour Fran\u00e7ois Hollande, qui craint avant tout la mobilisation de la jeunesse... L'analyse d'Ariane Hasler \u00e0 Paris...  \r\n  59''\r\n(12/FRANCE MANIFS, ITV MANIFESTANTE) Ces jeunes justement... Ariane Hasler en a rencontr\u00e9 certain dans le cort\u00e8ge parisien, place de la R\u00e9publique... Des manifestaient autant contre la r\u00e9forme de la loi du travail que contre le syst\u00e8me politique en g\u00e9n\u00e9ral... jug\u00e9 d\u00e9connect\u00e9... T\u00e9moignage d'une manifestante hier... \r\n Son '34\r\nLe ch\u00f4mage est en l\u00e9ger recul en France... M\u00eame s'il atteint 10% de la population active, 24 % chez les jeunes... \r\nEt hasard du calendrier... il y avait aussi une gr\u00e8ve des transports ferroviaires hier... Avec un train sur trois en circulation hier matin...\r\n(02/MULTI /SECURITE ALIMENTAIRE ITV THORENS) En Suisse, le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 hier de soutenir l'initiative de l'Union suisse des paysans \"pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.\" \r\nUne majorit\u00e9 UDC-PDC l'a emport\u00e9 de peu, par moins de dix voix. Le texte demande que la Suisse renforce son approvisionnement en denr\u00e9es alimentaires via la production indig\u00e8ne. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration devrait aussi prendre des mesures contre les pertes des terres cultiv\u00e9es. \r\nLes Verts ont fait pencher la balance... en s'abstenant. Explications de leurs co-pr\u00e9sidente Ad\u00e8le Thorens. \r\n  SON 48''\r\nAd\u00e8le Thorens avec Thibaut Schaller.\r\n(D2/DEFIS DU PBD) Malgr\u00e9 les d\u00e9fections, le PBD ne baisse pas les bras... \r\nApr\u00e8s la d\u00e9ception \u00e9lectorale, la perte de sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, le parti bourgeois d\u00e9mocratique est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9parts en Suisse romande. \r\nFace \u00e0 cette crise existentielle, ses \u00e9lus sous la Coupole font bloc au c\u00f4t\u00e9s de leur pr\u00e9sident Martin Landolt pour trouver ensemble une strat\u00e9gie gagnante. \r\nPas question de limoger l'entra\u00eeneur pour quelques d\u00e9faites, Alexandra Richard...\r\n  01'33''\r\n(14/LA MACEDOINE FERME SA FRONTIERE CONSEQUENCES PA) Les Grecs n'en croient pas leurs oreilles... \r\nA la radio ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vison la nouvelle passe en boucle... La route des Balkans est ferm\u00e9e... Slov\u00e9nie, Croatie, Serbie et Mac\u00e9doine ont ferm\u00e9 leurs fronti\u00e8res... La Mac\u00e9doine ne laisse plus entrer aucun migrant depuis la Gr\u00e8ce...Et les r\u00e9fugi\u00e9s ne peuvent plus passer vers le nord . \r\nDans chaque caf\u00e9, et dans tous les d\u00e9bats politiques du pays, chacun se demande ce qu'il va se passer, o\u00f9 vont aller ces gens, 40 000 personnes au moins qui sont d\u00e9sormais bloqu\u00e9es dans le pays alors que d'autres continuent d'affluer. Et la r\u00e9ponse \u00e0 cette crise est \u00e9videmment complexe. Ang\u00e9lique Kourounis \u00e0 Ath\u00e8nes...\r\n  50''\r\nEt les ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union Europ\u00e9enne se penchent d\u00e8s ce matin et pooour deux jours sur cette crise... Ils ont rendez vous aujourd'hui \u00e0 Bruxelles, pour discuter notamment du plan d'action \u00e9labor\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne et la Turquie...\r\n(06/VS/DECRET MODE D'ELECTION DU PARLEMENT PA) Sans enthousiasme... mais c'est fait... Le Grand Conseil valaisan a trouv\u00e9 un consensus pour r\u00e9former le mode d'\u00e9lection du Parlement cantonal en 2017... \r\nLes d\u00e9put\u00e9s ont accept\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 le d\u00e9cret propos\u00e9 par le Conseil d'Etat. Une bi-proportionnelle, 6 arrondissements \u00e9lectoraux au lieu des 14 actuels; les districts formant des sous-arrondissements. \r\nUne bi-proportionnelle, Yves Terrani... que le peuple valaisan a pourtant d\u00e9j\u00e0 rejet\u00e9e \u00e0 deux reprises l'an dernier en votation populaire...\r\n  MAG 0'48''\r\n(D5/DIMINUTION DE PROD PETROLE EN RUSSIE D'ICI 20 ANS) Direction la Russie, maintenant... L'ann\u00e9e derni\u00e8re, elle a extrait un volume record de p\u00e9trole. Mais cela ne devrait pas durer. D'ici 2035, la production pourrait sensiblement baisser, selon les pronostics du Minist\u00e8re russe de l'\u00e9nergie, cit\u00e9 hier par la presse. \r\nUn avis soutenu par diff\u00e9rents experts. Qui insistent sur la n\u00e9cessit\u00e9 pour la Russie de diversifier son \u00e9conomie au plus vite. Isabelle Cornaz.\r\n   01'36''\r\nExtro: et tout \u00e0 l'heure, Tout un Monde vous propose un reportage \u00e0 Sourgout, ville russe qui vit - pour l'instant - presque exclusivement gr\u00e2ce au p\u00e9trole..c'est l'une des r\u00e9gions les plus riches de Russie..\r\n((L'\u00e9conomie russe d\u00e9pend en grande partie de revenus du p\u00e9trole. Or la p\u00e9riode faste de l'or noir, lorsque les pays producteurs dictaient leurs prix, est r\u00e9volue, note Andrei Gordeev, collaborateur du NIFI, un institut de recherche du Minist\u00e8re russe des finances. A cause de la baisse des prix du p\u00e9trole, mais aussi des sanctions, la Russie n'a pas les moyens en ce moment d'investir durablement dans la d\u00e9couverte de nouveaux gisements et de nouvelles technologies d'extraction. Andrei Gardeev :\r\nTRAD VOIX HOMME\r\nCertes, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le volume d'extraction de p\u00e9trole a augment\u00e9 en Russie, mais c'est le r\u00e9sultat d'importants investissements qui avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s  auparavant. Aujourd'hui, on exploite de mani\u00e8re intensive les anciens gisements et ils se tarissent. Et on n'en exploite pas de nouveaux. C'est pourquoi, en l'absence de nouveaux gisements et de technologies, la production va forc\u00e9ment baisser. \r\nSi les compagnies p\u00e9troli\u00e8res russes peinent \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux projets, c'est aussi \u00e0 cause de l'instabilit\u00e9 au niveau fiscal, pr\u00e9cise Andrei Gardeev. Le gouvernement russe ne cesse de modifier l'imposition des compagnies p\u00e9troli\u00e8res. A cela s'ajoute, une concurrence de plus en plus f\u00e9roce :\r\nTRAD MEME VOIX D'HOMME\r\nL'Arabie saoudite, qui est concurrente de la Russie sur le march\u00e9 europ\u00e9en, fait pression. Et puis l'Iran fait son retour sur le march\u00e9. Alors certes, les usines europ\u00e9ennes sont \u00e9quip\u00e9es, au niveau de leur technologie, pour traiter principalement le p\u00e9trole russe - l'Urals. C'est un avantage. Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, la qualit\u00e9 du p\u00e9trole russe a baiss\u00e9. \r\nEnfin, sur le long terme, les d\u00e9fis sont nombreux. Le secteur des transports reste le principal consommateur de p\u00e9trole. Mais la vente de voitures \u00e9lectriques ou hybrides continue d'augmenter et ce malgr\u00e9 la baisse du prix de l'essence. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.)))\r\n(19/ESPAGNE RESULTATS GROUPE ZARA PA) Inditex, le g\u00e9ant espagnol de l'habillement, propri\u00e9taire de huit marques dont la tr\u00e8s connue Zara, a annonc\u00e9 hier un b\u00e9n\u00e9fice net en hausse de 15 %, \u00e0 2,8 milliards d'euros. \r\nCette gigantesque entreprise poss\u00e8de d\u00e9sormais plus de 7000 boutiques dans 88 pays sur tous les continents. L'occasion de se pencher sur un groupe dont l'un des secrets repose sur la logistique et la rapidit\u00e9. \r\nA Madrid, Val\u00e9rie Demon...\r\n  01'02''\r\n(\r\n(D3/VENTE BILLETS EURO MARCHE NOIR PI) Football. En ligue des champions, deux nouvelles \u00e9quipes se sont qualifi\u00e9s hier pour les quarts de finale... Le Paris Saint Germain et le Benifa Lisbonne...\r\nLe PSG en s'imposant face \u00e0 Chelsea, 2 \u00e0 1, \u00e0 Londres...\r\nEt le Benfica a \u00e9limin\u00e9 le Z\u00e9nith Saint pettersbourg en s'imposant 2 \u00e0 1.. \r\nEt toujoues en football, l'UEFA a lanc\u00e9 hier sa plateforme \u00ab officielle \u00bb de revente de billets pour l'Euro 2016, qui aura lieu du 10 juin au 10 juillet en France. Ce support s'adresse aux spectateurs, qui ont achet\u00e9 des billets dont ils ne veulent plus; qui n'ont pas pu en avoir lors des premi\u00e8res phases d'attribution. Alain Th\u00e9voz.\r\n 01'33''\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil pour aujourd'hui malgr\u00e9 quelques bancs de stratus le matin au nord des Alpes. Temp\u00e9rature en plaine : -2 au minimum; 8 au maximum et jusqu'\u00e0 11 degr\u00e9s en Valais. En montagne, un vent de nord-est faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9 et puis la bise va souffler sur le Plateau. Et le temps sera le m\u00eame pour demain... Avec du soleil \u00e9galement ce week-end.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Lulla) \r\n(Jazzman Lausannois) \r\n(METEO SIMON) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du jeudi 10 mars\r\nLa journ\u00e9e commence sous un ciel bien d\u00e9gag\u00e9. Il fera beau aujourd'hui, en plaine comme en\r\nmontagne. On trouvera tout au plus quelques bancs de brouillard au lever du jour ici ou l\u00e0 sur le\r\nPlateau. La bise va se lever en cours de journ\u00e9e. En fin d'apr\u00e8s-midi, des bancs de grisaille pourraient\r\nparvenir jusqu'au nord de la Suisse romande, amen\u00e9s par la bise. Demain vendredi, \u00e0 nouveau du soleil en montagne, mais le stratus sera probablement bien pr\u00e9sent en matin\u00e9e sur le Plateau. Il devrait se dissiper l'apr\u00e8s-midi. le bassin l\u00e9manique et le Valais pourraient \u00eatre encore \u00e9pargn\u00e9s. La temp\u00e9rature atteindra aujourd'hui comme\r\ndemain environ 8 degr\u00e9s en plaine. Il fera -4 \u00e0 2000 m. Toujours de la bise demain, plus marqu\u00e9e\r\nqu'aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541391", "ece-7541374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le National favorable \u00e0 l'imposition individuelle des couples mari\u00e9s", "id": "sound-5CEC6EB3-32F7-48B1-925E-13ACEEDE7C4D", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Feller, Conseiller national PLR vaudois;;Cesla Amarelle, Conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise;Jean-PIerre Grin, Conseiller national UDC vaudois;Alo\u00efs Gm\u00fcr, Conseiller national PDC schwytzois\r\nLe Conseil national se montre favorable \u00e0 l'imposition individuelle pour supprimer l'in\u00e9galit\u00e9 fiscale entre couples mari\u00e9s et concubins, par 92 voix contre 88. Onze jours apr\u00e8s la votation sur l'initiative PDC, qui a \u00e9chou\u00e9 de peu devant le peuple, le Parlement remet l'ouvrage sur le m\u00e9tier mais change de paradigme: il abandonne l'id\u00e9e que le couple mari\u00e9 forme une communaut\u00e9 \u00e9conomique.\r\n\r\n* * Le National favorable \u00e0 l'imposition individuelle des couples mari\u00e9s 12h30 CN imposition couples\r\nL'imposition individuelle pour supprimer l'in\u00e9galit\u00e9 fiscale entre coupoles mari\u00e9s et concubins. Le Conseil national vient de se montrer favorable \u00e0 cette solution, par 92 voix contre 88. 11 jours apr\u00e8s la votation sur l'initiative PDC, qui a \u00e9chou\u00e9 de peu devant le peuple, le Parlement remet l'ouvrage sur le m\u00e9tier, mais il change de paradigme: il abandonne l'id\u00e9e que le couple mari\u00e9 forme une communaut\u00e9 \u00e9conomique, Thibaut Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national se montre favorable \u00e0 l'imposition individuelle pour supprimer l'in\u00e9galit\u00e9 fiscale entre couples mari\u00e9s et concubins, par 92 voix contre 88. Onze jours apr\u00e8s la votation sur l'initiative PDC, qui a \u00e9chou\u00e9 de peu devant le peuple, le Parlement remet l'ouvrage sur le m\u00e9tier mais change de paradigme: il abandonne l'id\u00e9e que le couple mari\u00e9 forme une communaut\u00e9 \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["Le National favorable \u00e0 l'imposition individuelle des couples mari\u00e9s / 12H30_2016-03-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541323"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise [4/5] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3E2E0A74-1F6F-4D0A-A6B7-0B3D23F382EF", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "\u00c0 la veille de No\u00ebl 1919, Szymanowski est de retour \u00e0 Varsovie, tout \u00e0 la joie de retrouver sa patrie, de retrouver la capitale apr\u00e8s des ann\u00e9es d'absence. Y est-il pour autant bien accueilli, lui et sa musique? Nous verrons que non. Trop moderne, disent la majorit\u00e9 des critiques...", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 10.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (4/5) / DAE_2016-03-10T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 10.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (4/5) / DAE_2016-03-10T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: \u00c0 la veille de No\u00ebl 1919, Szymanowski est de retour \u00e0 Varsovie, tout \u00e0 la joie de retrouver sa patrie, de retrouver la capitale apr\u00e8s des ann\u00e9es d'absence. Y est-il pour autant bien accueilli, lui et sa musique? Nous verrons que non. Trop moderne, disent la majorit\u00e9 des critiques...", "De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: \u00c0 la veille de No\u00ebl 1919, Szymanowski est de retour \u00e0 Varsovie, tout \u00e0 la joie de retrouver sa patrie, de retrouver la capitale apr\u00e8s des ann\u00e9es d'absence. Y est-il pour autant bien accueilli, lui et sa musique? Nous verrons que non. Trop moderne, disent la majorit\u00e9 des critiques..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522973", "ece-7522972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'ordinateur face au jeu de go", "id": "sound-EFD466E2-26CB-43D8-B31D-10B4B5864741", "durationSec": 575, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le match entre Lee Sedol et AlphaGo bat son plein. Lee Sedol est champion de go, l'un des meilleurs de notre d\u00e9cennie. AlphaGo est un ordinateur con\u00e7u par DeepMind, propri\u00e9t\u00e9 de Google. Alors qu'aux \u00e9checs, la machine a affirm\u00e9 sa supr\u00e9matie sur l'humain il y a d\u00e9j\u00e0 20 ans, dans le jeu de go, l'ordinateur s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 faible jusqu'\u00e0 une date r\u00e9cente. Quels sont les enjeux de ce match historique? Que nous dit-il des avanc\u00e9es de la recherche dans le domaine des intelligences artificielles? Francesco Biamonte vous propose un coup d'oil dans les neurones d'AlphaGo avec Boi Faltings, directeur du Laboratoire d'intelligence artificielle de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Le match entre Lee Sedol et AlphaGo bat son plein. Lee Sedol est champion de go, l'un des meilleurs de notre d\u00e9cennie. AlphaGo est un ordinateur con\u00e7u par DeepMind, propri\u00e9t\u00e9 de Google. Alors qu'aux \u00e9checs, la machine a affirm\u00e9 sa supr\u00e9matie sur l'humain il y a d\u00e9j\u00e0 20 ans, dans le jeu de go, l'ordinateur s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 faible jusqu'\u00e0 une date r\u00e9cente. Quels sont les enjeux de ce match historique? Que nous dit-il des avanc\u00e9es de la recherche dans le domaine des intelligences artificielles? Francesco Biamonte vous propose un coup d'\u0153il dans les neurones d'AlphaGo avec Boi Faltings, directeur du Laboratoire d'intelligence artificielle de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["L'ordinateur face au jeu de go / CQFD_2016-03-10T10:04:15_chronique", "CQFD du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur laboratoire \u00ab intelligence artificielle \u00bb EPFL", "name": "Faltings, Boi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523327"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 10.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C04CE447-D0D8-483E-A1BD-8575FDB2B9CA", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-10T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-10T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523074", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523074", "ece-7523065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-D388B5EE-BD18-47EA-896E-C3BA2BA0C8C5", "durationSec": 609, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Me Nicolas Capt, specialiste du droit des nouvelles technologies;CATINFO_MAR2016;extraits du contrebassiste lausannois L\u00e9on Francioli\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(25/EI SKYNEWS) ******La cha\u00eene d'informations britannique Sky News annonce avoir mis la main sur des documents contenant les noms de 22 mille membres de l'organisation de l'Etat islamique. La Cha\u00eene affirme avoir obtenu ces informations par un ancien membre de Daesh\u00a0; un d\u00e9serteur, Georges Pop, qui pr\u00e9tend avoir vol\u00e9 des fichiers confidentiels  appartenant au groupe terroriste, . \r\nUne affaire assez rocambolesque ; mais si la prise se confirme, ce serait certainement un coup tr\u00e8s dur pour le groupe terroriste. Ce fameux transfuge dont on ne sait rien aurait vol\u00e9 les fichiers, contenus dans une cl\u00e9 USB, au chef de la police interne de l'organisation djihadiste. Les fichiers contiennent, selon Sky News, les noms, les adresses, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone\u00a0ou encore le groupe sanguin. D'autres donn\u00e9es personnelles; des formulaires remplis par des recrues du groupe venus de 55 pays. Et, selon la cha\u00eene, certains de ces documents contiendraient aussi des donn\u00e9es sur des djihadistes encore  non identifi\u00e9s qui se trouvent en Europe occidentale, aux Etats-Unis, au Canada, au Maghreb et au Moyen-Orient. Bref, un mat\u00e9riel tr\u00e8s tr\u00e8s sensible .et qui pourrait \u00eatre d\u00e9vastateur pour Daesh .\r\n******Et que va faire Sky News avec toutes ces donn\u00e9es .\u00a0?\r\nEh bien la chaine britannique a indiqu\u00e9 avoir d'ores et d\u00e9j\u00e0 inform\u00e9 les autorit\u00e9s. On peut supposer que cette liste va donc leur \u00eatre transmise. La chaine appartient au groupe Sky Television. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la premi\u00e8re cha\u00eene d'information europ\u00e9enne et m\u00eame mondiale devant CNN, Fox News , BBC World News. Va-t-elle aussi exploiter ces documents \u00e0 des fins d'information. Pour le moment on l'ignore .\r\n(Br\u00e8ve sunrise) Sunrise dans le rouge, le groupe de t\u00e9l\u00e9communications a boucl\u00e9 son exercice 2015 sur une perte nette de 113 millions de francs. L'ann\u00e9e d'avant il avait d\u00e9j\u00e0 perdu 115 millions. Le groupe explique cette contre-performance par son entr\u00e9e en bourse. Sans ces co\u00fbts, l'op\u00e9rateur zurichois aurait r\u00e9alis\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 45 millions de francs.\r\n(20/UBS DEVRA FISCALISER SES BONI PA) Au Royaume-Uni, UBS et Deutsche Bank devront donc verser plusieurs dizaines de millions au fisc britannique, apr\u00e8s avoir perdu un proc\u00e8s devant la cour supr\u00eame anglaise. L'affaire concerne 260 millions de francs de bonus accord\u00e9s en 2004 \u00e0 des collaborateurs. Selon le jugement de la cour, qui fait jurisprudence, ces syst\u00e8mes de primes visaient d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t. A Londres, Catherine Ilic.\r\n(26/BIRMANIE) La Birmanie va avoir un pr\u00e9sident issu des rangs du parti pro d\u00e9mocratique. c'est historique. la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie vient de communiquer le nom de celui qui occupera la fonction supr\u00eame dans quelques jours. la LND avait remport\u00e9 une victoire \u00e9crasante aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives. elle a port\u00e9 son choix sur OU TINE TCHO. un proche de la c\u00e9l\u00e8bre opposante Aung San Suu Kyi. qui, elle, ne peut acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence . elle a donc choisi un pr\u00e9sident marionnette. A Rangoon. R\u00e9my Favre.\r\n(27/FORMATION SOINS AVANCES) Une nouvelle formation dans le domaine la sant\u00e9 en Suisse.\r\nCelle de \"praticiens en soins avanc\u00e9s\".\r\nNous vous l'apprenions dans le journal de 7h. Les universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Lausanne et la HES-SO veulent lancer un nouveau cursus, un master. \r\nIl permettrait de former des professionnels de la sant\u00e9 capables de reprendre certaines t\u00e2ches aujourd'hui effectu\u00e9es par les m\u00e9decins et donc lutter contre la p\u00e9nurie de g\u00e9n\u00e9ralistes.\r\nReste \u00e0 d\u00e9finir le champ d'action de ces futurs soignants. \r\nDominique Arlettaz recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne..\r\nDes propos recueillis par C\u00e9line Fontannaz.\r\nCe nouveau master, unique en Suisse, devrait durer deux ans et \u00eatre dispens\u00e9 conjointement par les trois hautes \u00e9coles. Il pourrait \u00eatre lanc\u00e9 d\u00e8s 2018.\r\n(D3/VENTE BILLETS EURO MARCHE NOIR PI) Football. L'UEFA veut lutter contre le march\u00e9 noir. Il a lanc\u00e9 hier sa plateforme \u00ab officielle \u00bb de revente de billets pour l'Euro 2016 quia lieu cet \u00e9t\u00e9 en France. Le site s'adresse aux spectateurs qui ont achet\u00e9 des billets, mais qui n'en veulent plus, et aux personnes qui n'ont pas obtenu de billets lors des premi\u00e8res phases d'attribution. Alain Th\u00e9voz.\r\nEt en ligue des champions, \u00e0 noter hier la qualification du PSG et du Benfica pour les quarts de finale.\r\nLes parisiens ont battu Chelsea 2 \u00e0 1. 2 \u00e0 1 \u00e9galement entre le Benfica et le Zenith Saint-Petersbourg\r\n(23/ Hommage L\u00e9on Francioni) C'\u00e9tait une l\u00e9gende du jazz dans le canton de Vaud et au-del\u00e0. le contrebassiste lausannois L\u00e9on Francioli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier des suites d'un cancer. Il avait 69 ans. Contrebassiste, mais aussi pianiste ou guitariste, Francioli \u00e9tait touche \u00e0 tout qui, en 50 ans de carri\u00e8re a encha\u00een\u00e9 les collaborations. Ecoutez l'hommage de Yvan Ischer, producteur de JAZZZ sur Espace 2..\r\nVodka.... un titre de L\u00e9on Francioli et St\u00e9phane Block..\r\nTitre enregistr\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne en 2005..\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541389", "ece-7541372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Avoir du chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED836CDE-B068-4F6A-A15E-C8A644AB8D2D", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir du chien", "Avoir du chien / OTWO_2016-03-10T11:31:09_hotline", "Avoir du chien / OTWO_2016-03-10T11:31:09_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523013", "ece-7523006"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : \u00c7a sent le sapin et la violette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81869569-5700-4632-AAB5-76834068C36C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\u00c7a sent le sapin et la violette", "\u00c7a sent le sapin et la violette / NMT_2016-03-10T07:51:23_les-conseils-de-securite-de-la-3", "\u00c7a sent le sapin et la violette / NMT_2016-03-10T07:51:23_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523066", "ece-7523062"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 10.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D10F2F9-60D9-494D-88B9-76FCB3CB0ED3", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-03-10T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le parti d'extr\u00eame droite Alternative f\u00fcr Deutschland s'impose en Allemagne", "id": "sound-BB9BE4BA-1199-4EE9-869D-CCBAFA1D8F87", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Werner Patzelt, politologue, universit\u00e9 de Dresde\r\nEn Allemagne, le parti Alternative f\u00fcr Deutschland (AFD) r\u00e9alise une perc\u00e9e spectaculaire depuis quelques mois. Fond\u00e9 en 2013, il axe de plus en plus sa politique sur le rejet des r\u00e9fugi\u00e9s. Selon les sondages, il pourrait s'imposer comme troisi\u00e8me force politique ce dimanche. L'interview de Werner Patzelt, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dresde.\r\n\r\n* * Le parti d'extr\u00eame droite Alternative f\u00fcr Deutschland s'impose en Allemagne L'Allemagne va vivre des \u00e9lections r\u00e9gionales ce week-end... dans 3 L\u00e4nder... dont le Bade-W\u00fcrtenberg... \r\nEt les r\u00e9sultats d'un parti seront particuli\u00e8rement scrut\u00e9s: ceux de l'AFD.... Alternative f\u00fcr Deutschland.. qui r\u00e9alise une perc\u00e9e spectaculaire dans le pays depuis quelques mois.\r\nFond\u00e9e en 2013... d'abord critique sur la crise de la dette en Europe, l'AFD axe de plus en plus sa politique sur le rejet des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nLe we dernier, il a obtenu plus de 10% des voix lors d'\u00e9lections communales dans la r\u00e9gion de Francfort. Selon les sondages, ce dimanche, il pourrait s'imposer comme 3e force politique.\r\nWerner Patzelt bonsoir!\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, le parti Alternative f\u00fcr Deutschland (AFD) r\u00e9alise une perc\u00e9e spectaculaire depuis quelques mois. Fond\u00e9 en 2013, il axe de plus en plus sa politique sur le rejet des r\u00e9fugi\u00e9s. Selon les sondages, il pourrait s'imposer comme troisi\u00e8me force politique ce dimanche. L'interview de Werner Patzelt, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dresde."], "alternativeTitle": ["Le parti d'extr\u00eame droite Alternative f\u00fcr Deutschland s'impose en Allemagne / FOR_2016-03-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cash contre cartes (1/2): t\u00e9moignage", "id": "sound-2B518165-1C78-43DF-BFB9-66343EC7EC94", "durationSec": 448, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carte bancaire, carte de cr\u00e9dit, paiement sans contact avec puce NFC, r\u00e8glement avec son smartphone, syst\u00e8me Twint. On peut aujourd'hui se passer presque totalement d'argent liquide au quotidien. Mais cette r\u00e9volution ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde. En t\u00e9moigne Jean-Marc Heim, juriste lausannois, ancien danseur et chor\u00e9graphe, qui essaie tant bien que mal de privil\u00e9gier l'argent liquide. Par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Carte bancaire, carte de cr\u00e9dit, paiement sans contact avec puce NFC, r\u00e8glement avec son smartphone, syst\u00e8me Twint. On peut aujourd'hui se passer presque totalement d'argent liquide au quotidien. Mais cette r\u00e9volution ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde. En t\u00e9moigne Jean-Marc Heim, juriste lausannois, ancien danseur et chor\u00e9graphe, qui essaie tant bien que mal de privil\u00e9gier l'argent liquide. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Carte bancaire, carte de cr\u00e9dit, paiement sans contact avec puce NFC, r\u00e8glement avec son smartphone, syst\u00e8me Twint\u2026 On peut aujourd\u02b9hui se passer presque totalement d\u02b9argent liquide au quotidien. Mais cette r\u00e9volution ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde. En t\u00e9moigne Jean-Marc Heim, juriste lausannois, ancien danseur et chor\u00e9graphe, qui essaie tant bien que mal de privil\u00e9gier l\u02b9argent liquide. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Cash contre cartes (1/2): t\u00e9moignage / OEP_2016-03-10T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "T\u00e9moin - tente de privil\u00e9gier l'argent liquide", "name": "Heim, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523356"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "\u00c0 la droite du Christ (4/5) : Eglise contre Eglise (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDEB5DFB-7015-4643-887F-666B73C428EF", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "extr\u00eame droite", "religion et croyances", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "Soucieux de la tradition, les catholiques plac\u00e9s \u00e0 la droite du Christ vivent avec difficult\u00e9 les bouleversements du monde. L'intransigeance de Monseigneur Lefebvre va conduire une partie d'entre eux \u00e0 la rupture avec le Vatican. Avec Olivier Landron, professeur d'histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 10.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (4/5) / AVE_2016-03-10T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 10.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (4/5) / AVE_2016-03-10T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9glise contre \u00c9glise (2/2).\nSoucieux de la tradition, les catholiques plac\u00e9s \u00e0 la droite du Christ vivent avec difficult\u00e9 les bouleversements du monde. L'intransigeance de Monseigneur Lefebvre va conduire une partie d\u2019entre eux \u00e0 la rupture avec le Vatican.\nAvec Olivier Landron, professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf.", "\u00c9glise contre \u00c9glise (2/2).\nSoucieux de la tradition, les catholiques plac\u00e9s \u00e0 la droite du Christ vivent avec difficult\u00e9 les bouleversements du monde. L'intransigeance de Monseigneur Lefebvre va conduire une partie d\u2019entre eux \u00e0 la rupture avec le Vatican.\nAvec Olivier Landron, professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur de \"A la droite du Christ\" (Ed. du Cerf)", "name": "Landron, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522936", "ece-7522935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-F627728E-2276-4A84-9149-5B96D8975796", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.\r\n\r\n* * Depuis 25 ans, Ingrid Excoffier, institutrice \u00e0 la retraite, remue ciel et terre avec l'aide d'une \u00e9quipe pour le petit village de Clit. Peupl\u00e9 de 1300 habitants, ce village se trouve dans la r\u00e9gion de Bucovine au nord-est de la Roumanie, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re ukrainienne. C'est en effet en 1991 qu'elle a fond\u00e9 l'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue qui contribue au d\u00e9veloppement de cet endroit car malgr\u00e9 l'entr\u00e9e de la Roumanie dans l'Union Europ\u00e9enne en 2007, la situation des villages reste tr\u00e8s pr\u00e9caire et la pr\u00e9sence de cette association est toujours aussi n\u00e9cessaire. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soutenue par Chacun Pour Tous en 1998, 1999 et en 2003, l'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue refait aujourd'hui appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant puisque un camion pourra prochainement acheminer du mat\u00e9riel qui servira \u00e0 mieux \u00e9quiper l'\u00e9cole ainsi que deux jardins d'enfants de la r\u00e9gion. Ingrid Excoffier recherche par cons\u00e9quent: Des PC portablesDes balan\u00e7oires et des petits carrousels pour l'ext\u00e9rieurDu mat\u00e9riel de sport (fanions, filet de volleyball, cordes \u00e0 sauter, ballons de football, de basket et de volleyball)Des tablettesDes puzzles de max 100 pi\u00e8ces pour l'\u00e9cole enfantineDu mat\u00e9riel de dessin et de peinture pour les enfants (crayons de couleur, aquarelle, gouache, etc)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523303", "ece-7523302"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La grande bouffe\", Philippe Sarde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70489A41-00B7-4DBA-A070-5C82F039D34F", "durationSec": 347, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarde, Philippe"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-10T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-10T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523011", "ece-7523002"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Soquette et Praline reprennent \"Andalouse\". Emanuel Rodriguez Vaia Con Dios Aeberhard interpr\u00e8te \"Le chanteur\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB598F02-6BFB-44A2-9E73-6A72EB20D114", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523039", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523039", "ece-7523036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso: parent\u00e9 \u00e0 plaisanterie, des insultes pour la paix", "id": "sound-426E2068-9B1E-4CB5-8077-5D626ED24BE3", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pratique surprend souvent le voyageur non averti qui se rendrait au Burkina Faso.\r\nDes hommes qui parfois ne se sont jamais rencontr\u00e9s s'invectivent copieusement.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:12:11-15:12:26 / Infotrafic: 15:30:14-15:30:29 / * La pratique surprend souvent le voyageur non averti qui se rendrait au Burkina Faso.\r\nDes hommes qui parfois ne se sont jamais rencontr\u00e9s s'invectivent copieusement.\r\nDans un caf\u00e9, dans le bus, au d\u00e9tour d'une rue, des hommes s'insultent, moquent les origines de l'autre, et crient \u00e0 qui veut l'entendre la sup\u00e9riorit\u00e9 de leur ethnie sur celle de leur interlocuteur.\r\nLe tout se fait en riant, et la personne attaqu\u00e9e encaisse les attaques avec humour. Un jeu de r\u00f4le social bien plus important qu'il n'en a l'air.\r\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 10.03.2016", "Burkina Faso: parent\u00e9 \u00e0 plaisanterie, des insultes pour la paix / DET_2016-03-10T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 10.03.2016", "Burkina Faso: parent\u00e9 \u00e0 plaisanterie, des insultes pour la paix / DET_2016-03-10T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["La pratique surprend souvent le voyageur non averti qui se rendrait au Burkina Faso.\n\nDes hommes qui parfois ne se sont jamais rencontr\u00e9s s'invectivent copieusement.", "La pratique surprend souvent le voyageur non averti qui se rendrait au Burkina Faso.\n\nDes hommes qui parfois ne se sont jamais rencontr\u00e9s s'invectivent copieusement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "P\u00e9risse, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523291", "ece-7523290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 animaux  qui ont une caract\u00e9ristique \u00e9tonnamment la plus proche de nous", "id": "sound-A4B37B10-E89E-49F8-9E84-5E805CAD74F3", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:17-16:29:36 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 10.03.2016", "Les 5 animaux  qui ont une caract\u00e9ristique \u00e9tonnamment la plus proche de nous / PEN_2016-03-10T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 10.03.2016", "Les 5 animaux  qui ont une caract\u00e9ristique \u00e9tonnamment la plus proche de nous / PEN_2016-03-10T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523334", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523334", "ece-7523333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Taux directeurs de la BCE: quel impact pour l'euro et la Suisse?", "id": "sound-05068D81-1F1B-4618-B707-6B7F36EE713E", "durationSec": 697, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce jeudi, le monde de la finance avait les yeux riv\u00e9s vers Francfort, o\u00f9 se r\u00e9unissaient les gouverneurs de la Banque centrale europ\u00e9enne et leur pr\u00e9sident Mario Draghi. A 13h45, la BCE a annonc\u00e9 de nouvelles mesures pour tenter de relancer le cr\u00e9dit et l'inflation en zone euro. Le d\u00e9bat entre Christian de Boissieu, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 Paris 1 Sorbonne et au coll\u00e8ge d'Europe de Bruges et Samy Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Lombard Odier.\r\n\r\n* * Taux directeurs de la BCE: quel impact pour l'euro et la Suisse?  \r\nOn termine ce forum avec ce qui restera peut-\u00eatre un moment dans l'Histoire avec un grand H?\r\nCar il y a des moments dans l'Histoire o\u00f9 tout un syst\u00e8me financier semble suspendu \u00e0 la d\u00e9cision d'un seul homme.... L'un de ces moments a eu lieu cet apr\u00e8s-midi, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nDIR\r\nOui, le monde de la finance avait les yeux riv\u00e9s vers Francfort, o\u00f9 se r\u00e9unissaient les gouverneurs de la Banque centrale europ\u00e9enne et leur pr\u00e9sident Mario Draghi. \r\nA 13h45, la BCE annon\u00e7ait de nouvelles mesures pour tenter de relancer le cr\u00e9dit et l'inflation en zone euro.\r\nRELANCE: Fr\u00e9d\u00e9ric, beaucoup d'attentes, beaucoup de pression sur Mario Draghi. Pourquoi?\r\nPour r\u00e9sumer cette pression, on peut dire que Mario Draghi a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 la zone euro deux fois: en 2012 lors de la crise de la dette et il y a un an avec le lancement de rachat massif d'actif. \r\nAujourd'hui, c'est contre le danger de la d\u00e9flation et pour r\u00e9veiller la croissance que tout le monde attendait Draghi.... \r\nBeaucoup de m\u00e9taphores militaires dans cette affaire... On parlait de \"D-Day\", avec un D pour Draghi bien s\u00fbr.\r\nRELANCE: Et le banquier central a d\u00e9pass\u00e9 toutes les attentes... \r\nEn fait, pour stimuler l'\u00e9conomie r\u00e9elle, elle a sorti toutes les armes \u00e0 sa disposition, ses derniers atouts: les taux d'int\u00e9r\u00eat, les rachats directs d'actifs et les pr\u00eats aux banques... \r\nPremi\u00e8re mesure: le principal taux directeur baisse de 0,05 % \u00e0 0 %. Traduction: le loyer de l'argent devient nul.\r\nDeuxi\u00e8me arme, le fameux assouplissement quantitatif \u00e0 l'am\u00e9ricaine lanc\u00e9 il y a un an. Chaque mois, Francfort rach\u00e8te pour 60 milliards de titres aux banques, essentiellement des obligations d'Etats. En \u00e9change, elle leur fournit de l'argent que ces banques pourraient pr\u00eater aux entreprises et aux particulier... . Et bien on augmente la cadence, ce sera d\u00e9sormais 80 milliards. Et surtout, la BCE rach\u00e8tera aussi de la dette priv\u00e9es, celles des entreprises..\r\nFrancfort enfonce encore davantage son taux de d\u00e9p\u00f4t dans le n\u00e9gatif, taxant ainsi les banques qui laissent dormir leur argent. \r\nEnfin, quatri\u00e8me mesure: de nouveaux pr\u00eats leur seront aussi accord\u00e9s pour soutenir l'\u00e9conomie.\r\nRELANCE: La force de frappe, le poids des mots du banquier central, mais aussi l'obsession des symboles... \r\nLors de sa conf\u00e9rence de presse tout \u00e0 l'heure, Mario Draghi portait la m\u00eame cravate bleue que lors de son intervention historique du 26 juillet 2012.  lorsqu'en pleine crise  de la dette souveraine, il annon\u00e7ait qu'il fera tout ce qu'il ferait tout ce qu'il faut pour sauver l'euro. Pour les historiens, c'est le jour o\u00f9 l'union mon\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e de l'\u00e9clatement... Un moment fort car avec ces mots, il avait fait tomber les taux obligataires et c'est \u00e0 partir de l\u00e0 qu'on date le virage vers la sortie de crise.", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi, le monde de la finance avait les yeux riv\u00e9s vers Francfort, o\u00f9 se r\u00e9unissaient les gouverneurs de la Banque centrale europ\u00e9enne et leur pr\u00e9sident Mario Draghi. A 13h45, la BCE a annonc\u00e9 de nouvelles mesures pour tenter de relancer le cr\u00e9dit et l'inflation en zone euro. Le d\u00e9bat entre Christian de Boissieu, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 Paris 1 Sorbonne et au coll\u00e8ge d'Europe de Bruges et Samy Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Lombard Odier."], "alternativeTitle": ["Taux directeurs de la BCE: quel impact pour l'euro et la Suisse? / FOR_2016-03-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e8re du p\u00e9trole bient\u00f4t r\u00e9volue en Russie", "id": "sound-F644160A-5B66-4F62-A7C2-6C42E986E3DD", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du p\u00e9trole russe se trouve dans le district de Khanty-Mansiysk, l'une des r\u00e9gions les plus riches du pays. Mais pour combien de temps ? Les prix de l'or noir ont chut\u00e9 de mani\u00e8re vertigineuse et certains experts estiment que l'\u00e8re du p\u00e9trole ne sera qu'un lointain souvenir dans quelques d\u00e9cennies.\r\n\r\n* * L'\u00e8re du p\u00e9trole bient\u00f4t r\u00e9volue en Russie LANCEMENT 2 / Paradis perdu du p\u00e9trole - Russie\r\n  DIGAS\r\n\"On n'a pas de Bugatti, mais on a d\u00e9j\u00e0 une Ferrari !\"\r\nC'est comme \u00e7a dans cette ville du nord de la Russie: Sourgout, 350'000 habitants, consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des cit\u00e9s russes offrant la meilleure qualit\u00e9 de vie. Un paradis de l'or noir plant\u00e9 au milieu de la ta\u00efga o\u00f9 il fait jusqu'\u00e0 -40 degr\u00e9s en hiver. Un paradis parce que cette r\u00e9gion est l'une des plus riches du pays; c'est l\u00e0 qu'on extrait pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du p\u00e9trole russe.\r\nMais jusqu'\u00e0 quand cette richesse ? Les prix de l'or noir ont chut\u00e9 et des experts estiment que dans quelques d\u00e9cennies, l'\u00e8re du p\u00e9trole ne sera qu'un lointain souvenir.\r\nDu coup, l\u00e0-bas, on pr\u00e9f\u00e8re ne pas penser \u00e0 l'avenir. Reportage sign\u00e9 Isabelle Cornaz:\r\n  DIGAS\r\n***Reportage d'Isabelle Cornaz dans ce paradis russe de l'or noir...\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du p\u00e9trole russe se trouve dans le district de Khanty-Mansiysk, l\u2019une des r\u00e9gions les plus riches du pays. Mais pour combien de temps? Les prix de l\u2019or noir ont chut\u00e9 de mani\u00e8re vertigineuse et certains experts estiment que l\u2019\u00e8re du p\u00e9trole ne sera qu\u2019un lointain souvenir dans quelques d\u00e9cennies."], "alternativeTitle": ["L'\u00e8re du p\u00e9trole bient\u00f4t r\u00e9volue en Russie / TUM_2016-03-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pourquoi la France est-elle si r\u00e9ticente \u00e0 la loi sur le travail?", "id": "sound-6856344F-9719-4532-B3D1-A62D3AB5BCE1", "durationSec": 489, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raymond Torres, directeur du d\u00e9partement de la recherche \u00e0 l'OIT, l'Organisation Internationale du Travail;Raymond , Torres\r\nLa loi sur le travail divise la France, qui a v\u00e9cu une journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de manifestations mercredi et d\u00e9chire le parti socialiste. Pour lutter contre le ch\u00f4mage, le gouvernement veut r\u00e9former et surtout flexibiliser le Code du travail. L'Allemagne, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, avait elle aussi men\u00e9 des r\u00e9formes: les fameuses lois Hartz, dont on dit qu'elles ont contribu\u00e9 \u00e0 relancer l'\u00e9conomie allemande. Les situations sont-elles comparables? Comment expliquer les blocages en France? L'interview de Raymond Torres, directeur du d\u00e9partement de la recherche \u00e0 l'Organisation internationale du travail (OIT).\r\n\r\n* * Pourquoi la France est-elle si r\u00e9ticente \u00e0 la loi sur le travail? LANCEMENT 1 / R\u00e9forme du travail\r\n*** La loi sur le travail divise la France, qui a v\u00e9cu une journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de manifestations, hier, et d\u00e9chire le parti socialiste. Pour lutter contre le ch\u00f4mage, le gouvernement veut r\u00e9former et surtout flexibiliser le code du travail. L'Allemagne, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, avait elle aussi men\u00e9 des r\u00e9formes - les fameuses lois Hartz, dont on dit qu'elles ont contribu\u00e9 \u00e0 relancer l'\u00e9conomie allemande.\r\nLes situations sont-elles comparables ? Comment expliquer les blocages en France ? Nous sommes en ligne avec Raymond Torres, directeur du d\u00e9partement de la recherche \u00e0 l'OIT, l'Organisation Internationale du Travail. Bonjour Monsieur !\r\n DIR TEL +41 79 **\r\n- l'Allemagne, l'Italie, d'autres grands pays europ\u00e9ens ont r\u00e9form\u00e9 leurs lois sur le travail. Pourquoi autant de r\u00e9ticences en France ?\r\n(Le ch\u00f4mage de masse est un facteur d'ins\u00e9curit\u00e9 ; et les changements propos\u00e9s sont per\u00e7us comme un facteur suppl\u00e9mentaire d'ins\u00e9curit\u00e9. Le CDI, c'est le principal \u00e9l\u00e9ment de s\u00e9curit\u00e9 pour l'employ\u00e9 ; difficile d'y toucher)\r\n\t- la France est l'un des pays d'Europe dans lequel le ch\u00f4mage ne baisse pas. n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former !?\r\n- Les mesures d'accompagnement des r\u00e9formes sont-elles suffisantes en France ? Bien pens\u00e9es ?\r\n(C'est le probl\u00e8me. En Allemagne, le cour des r\u00e9formes Hartz ce sont les mesures d'accompagnements qui ont \u00e9t\u00e9 bien pens\u00e9es, et avec des moyens importants. En France, le soutien aux ch\u00f4meurs, et leur formation,  restent lacunaires ; le P\u00f4le emploi a d\u00fb mal \u00e0 jouer son r\u00f4le)\r\n- Le projet de loi en France trop focalis\u00e9 sur les contrats, les n\u00e9gociations salariales.\r\n(Pas assez de mesures sur la r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs, leur formation.)\r\n- Assouplissement, flexibilisation du march\u00e9 du travail in\u00e9luctable, indispensable ?\r\na.\tPour la France : le DT est beaucoup trop complexe; en moyenne, 2 ans pour une d\u00e9cision des Prudhommes; trop d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique. Robert Badinter lui-m\u00eame a propos\u00e9 une simplification du DT, plus concis, plus pr\u00e9visible.\r\nb.\tL'\u00e9volution \u00e9conomique pousse \u00e0 une mutation profonde du march\u00e9 du travail ; le mod\u00e8le du salariat classique en perte de vitesse ; diff\u00e9rentes formes nouvelles d'emploi : ind\u00e9pendant, semi-ind\u00e9pendant, pr\u00e9caire, temporaire, interim ou \u00ab crowdworking \u00bb (offre de prestations directement sur le net)\r\nId\u00e9alement: il faut ajuster le DT pour faciliter l'embauche, s\u00e9curiser l'emploi et \u00e9viter les abus les plus flagrants (contrat \u00e0 0 heure; travail sur appel)\r\n\t- d\u00e9j\u00e0 une bataille de retard, quand on voit le contrat \"0 heures\" en Grande-Bretagne, par exemple, ou m\u00eame le \"turc m\u00e9canique\" ?!\r\n\t- diff\u00e9rentes interpr\u00e9tations du mod\u00e8le social europ\u00e9en ?! mod\u00e8le qui est \u00e9branl\u00e9, difficile \u00e0 d\u00e9fendre ?\r\n\t- d'ailleurs. est-ce qu'on peut encore d\u00e9finir un mod\u00e8le europ\u00e9en de r\u00e8glementation et d'encadrement du travail ?\r\n- la commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame recommandait en 2006 un plus grand recours aux formes de travail ind\u00e9pendants pour arriver \u00e0 la \"flexis\u00e9curit\u00e9\" (relations de travail flexibles accompagn\u00e9es de protection sociale)... mod\u00e8le utopique ?\r\n- on d\u00e9place l'incertitude de l'entreprise sur le salari\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["La loi sur le travail divise la France, qui a v\u00e9cu une journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de manifestations mercredi et d\u00e9chire le parti socialiste. Pour lutter contre le ch\u00f4mage, le gouvernement veut r\u00e9former et surtout flexibiliser le Code du travail. L\u2019Allemagne, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, avait elle aussi men\u00e9 des r\u00e9formes: les fameuses lois Hartz, dont on dit qu\u2019elles ont contribu\u00e9 \u00e0 relancer l\u2019\u00e9conomie allemande. Les situations sont-elles comparables? Comment expliquer les blocages en France? L'interview de Raymond Torres, directeur du d\u00e9partement de la recherche \u00e0 l\u2019Organisation internationale du travail (OIT)."], "alternativeTitle": ["Pourquoi la France est-elle si r\u00e9ticente \u00e0 la loi sur le travail? / TUM_2016-03-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux \u00e9tudes expliquent le myst\u00e8re du \"paradoxe de l'emploi\" neuch\u00e2telois", "id": "sound-129BD03E-0F84-462D-BF86-A69F93CADBC1", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es jeudi, mandat\u00e9es par l'Etat de Neuch\u00e2tel et la Chambre cantonale du commerce et de l'industrie (CNCI), font la lumi\u00e8re sur les forces et les faiblesses du march\u00e9 du travail dans le canton.\r\n\r\n* * Deux \u00e9tudes expliquent le myst\u00e8re du \"paradoxe de l'emploi\" neuch\u00e2telois 12h30 Neuch emplois\r\nPoser un diagnostique sur le paradoxe de l'emploi dans le canton de Neuch\u00e2tel. C'est le d\u00e9fi conjoint que ce sont lanc\u00e9s l'Etat et la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie. Beaucoup d'emplois sont cr\u00e9\u00e9s dans le canton alors que, parall\u00e8lement, le taux de ch\u00f4mage augmente. Un \u00e9tat de fait qui s'\u00e9loigne de la situation suisse dans son ensemble. Pour identifier les causes du probl\u00e8me, deux \u00e9tudes viennent aujourd'hui \u00e9clairer les forces et faiblesses du march\u00e9, Coraline Pauchard. \r\nParadoxe: le canton cr\u00e9\u00e9 des emplois (dynamique int\u00e9ressante dans le domaine) et le taux de ch\u00f4mage augmente. Pourquoi? Une inad\u00e9quation entre formation et offre d'emploi doubl\u00e9 de diff\u00e9rentes \u00e9volutions rapides \u00e0 l'int\u00e9rieur des diff\u00e9rentes branches. Pour prioriser au mieux les actions du gouvernement neuch\u00e2telois en la mati\u00e8re, le DEAS ainsi que la CNCI se sont mis ensemble pour identifier les forces et les faiblesses du march\u00e9 cantonal de l'emploi. Deux \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9es par les deux acteurs (une \u00e9tude statistique ainsi qu'une \u00e9tude \u00e9conom\u00e9trique). R\u00e9sultat: il manque des employ\u00e9s indig\u00e8nes qualifi\u00e9. Il est important d'aider \u00e0 l'int\u00e9gration. Une collaboration est essentielle tout en maintenant un march\u00e9 ouvert!\r\nAngle: la qualification des frontaliers, la volont\u00e9 de travailler ensemble. \r\nJamais d'\u00e9tude n'avaient \u00e9t\u00e9 faites sur la question!!!\r\nUne prise de conscience collective...seulement maintenant?", "alternativeExcerpt": ["Deux \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es jeudi, mandat\u00e9es par l'Etat de Neuch\u00e2tel et la Chambre cantonale du commerce et de l'industrie (CNCI), font la lumi\u00e8re sur les forces et les faiblesses du march\u00e9 du travail dans le canton."], "alternativeTitle": ["Comment expliquer le paradoxe de l'emploi \u00e0 Neuch\u00e2tel? / 12H30_2016-03-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7446509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-17D0607F-41D0-4D54-B726-66D992CE5D8A", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Le chanteur suisse de reggae Junior Tshaka est l\u00e0 pour nous pr\u00e9senter en live son album \"360\" qui sort le 18 mars 2016\r\n- Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli. Le contrebassiste de jazz lausannois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:26-19:29:45 / * Au programme:\r\n- Le chanteur suisse de reggae Junior Tshaka est l\u00e0 pour nous pr\u00e9senter en live son album \"360\" qui sort le 18 mars 2016\r\n- Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli. Le contrebassiste de jazz lausannois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Le chanteur suisse de reggae Junior Tshaka est l\u00e0 pour nous pr\u00e9senter en live son album \"360\" qui sort le 18 mars 2016\n- Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli. Le contrebassiste de jazz lausannois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.", "Au programme:\n\n- Le chanteur suisse de reggae Junior Tshaka est l\u00e0 pour nous pr\u00e9senter en live son album \"360\" qui sort le 18 mars 2016\n- Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli. Le contrebassiste de jazz lausannois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523331", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523331", "ece-7523330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sky News d\u00e9tiendrait 22'000 fiches de membres du groupe Etat Islamique", "id": "sound-C1FFC2FC-4223-456E-80EE-BEB4439541C9", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse, expert en terrorisme\r\nLa cha\u00eene britannique Sky News annonce avoir obtenu une cl\u00e9 USB contenant des fiches sur 22'000 adh\u00e9rents au groupe Etat islamique. Cette v\u00e9ritable mine de documents vol\u00e9s a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 la cha\u00eene britannique par un membre \"d\u00e9sabus\u00e9\" du groupe terroriste, selon Sky News. De tels documents sont-ils utiles dans la lutte contre les groupes islamistes et surtout, sont-ils fiables? L'interview de Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II et expert en terrorisme.\r\n\r\n* * Sky News d\u00e9tiendrait 22'000 fiches de membres du groupe Etat Islamique 12h30 Sky news cl\u00e9 usb\r\nLa cha\u00eene britannique sky news annonce avoir obtenu une cl\u00e9 USB contenant des fiches sur 22.000 adh\u00e9rants au groupe Etat Islamique. Des noms, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phones, domaines d'expertise et identit\u00e9s des proches. Une v\u00e9ritable mine de documents vol\u00e9s, remise \u00e0 la cha\u00eene britannique par un membre \"d\u00e9sabus\u00e9\" du groupe terroriste, selon Sky News. Toujours selon Sky News, certains noms sont d\u00e9j\u00e0 connus et d'autres sont plus anonymes. Mais de tels documents sont-ils utiles dans la lutte contre les groupes islamistes et surtout, sont-ils fiables ? Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse, expert en terrorisme.\r\nExplications de Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse, expert en terrorisme.", "alternativeExcerpt": ["La cha\u00eene britannique Sky News annonce avoir obtenu une cl\u00e9 USB contenant des fiches sur 22'000 adh\u00e9rents au groupe Etat islamique. Cette v\u00e9ritable mine de documents vol\u00e9s a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 la cha\u00eene britannique par un membre \"d\u00e9sabus\u00e9\" du groupe terroriste, selon Sky News. De tels documents sont-ils utiles dans la lutte contre les groupes islamistes et surtout, sont-ils fiables? L'interview de Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II et expert en terrorisme."], "alternativeTitle": ["Sky News d\u00e9tiendrait 22'000 fiches de membres du groupe Etat Islamique / 12H30_2016-03-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les cortico\u00efdes dans le collimateur de l'Anti-Doping", "id": "sound-DD1BC1E8-045F-4B99-BFDD-25564DA6AAD4", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques M\u00e9n\u00e9trey, Professeur aux HUG et m\u00e9decin de l'\u00e9quipe IAM\r\nL'affaire Sharapova a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Mildronate, m\u00e9dicament interdit par l'Agence mondiale antidopage (AMA). Le prochaine pourrait \u00eatre le Tramadol et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les cortico\u00efdes, comme une certaine partie du milieu cycliste le demande.\r\n\r\n* * Les cortico\u00efdes dans le collimateur de l'Anti-Doping (JDM Sports Matin) \r\n(les cortico\u00efdes, nouveau dada de l'anti-doping  ??) Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour ! \r\nBonjour\r\nL'affaire Sharapova a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Mildronate, m\u00e9dicament largement utilis\u00e9 et  contenant du meldonimum...  interdit par l'agence mondiale antidopage depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.  Le prochain pourrait \u00eatre le Tramadol et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral les cortico\u00efdes, largement utilis\u00e9s mais combatus par certains dans le cyclisme. \r\nC'est le cas du  MPCC, le Mouvement pour un Cyclisme Cr\u00e9dible d\u00e9nonce qui depuis sa cr\u00e9ation l'utilisation des cortico\u00efdes dans le peloton.  Le MPCC qui  r\u00e9unit 7 \u00e9quipes du World Tour dont IAM, la formation suisse, nombre d'\u00e9quipe continentale, des organisateurs et f\u00e9d\u00e9ration.  \r\nA quoi servent ces cortico\u00efdes ? \r\nPour r\u00e9sumer il  s'agit d'anti inflammatoires qui ne sont  autoris\u00e9 que sous certaines formes.  Jacques M\u00e9n\u00e9trey, Professeur aux HUG et m\u00e9decin de l'\u00e9quipe IAM\r\n SON \r\nEt donc certaines \u00e9quipes bannissent les cortico\u00efdes m\u00eame si, est c'est arriv\u00e9 l'an dernier, un coureur de l'\u00e9quipe IAM souffrait de bronchite pulmonaire durant la derni\u00e8re semaine du Tour de France. Le traitement normal c'est prise de cortico\u00efde par voie orale ou par injection.  trop compliqu\u00e9 et trop long de demander une autorisation \u00e0 usage th\u00e9rapeutique.  il a souffert le martyre jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e \u00e0 Paris. \r\nLe MPCC demande aussi que les coureurs ayant un taux de cortisol\u00e9mie anormalement bas soit emp\u00each\u00e9 de prendre le d\u00e9part. \r\nLa cortisol\u00e9mie c'et le taux de cortisone dans le sang qui normalement doit augmenter lors d'une comp\u00e9tition. Mais certains ont un taux qui s'effondre et il est compliqu\u00e9 de savoir s'il s'agit de prise de produits dopant ou une autre cause, c'est pourquoi le MPCC r\u00e9clame depuis deux ans la tenue d'une conf\u00e9rence de consensus sur le sujet. Et attendant, c'est le principe de pr\u00e9caution qui s'applique.   en tout cas dans les \u00e9quipes membres du MPCC.  Jacques M\u00e9n\u00e9trey\r\n SON \r\nProbl\u00e8me. Astana, par exemple, a \u00e9t\u00e9 exclue par le MPCC parce qu'elle a fait courir un athl\u00e8te dont la cortisol\u00e9mie \u00e9tait basse. Comme l'Union cycliste internationale n'a pas statu\u00e9 sur le sujet, c'est sur une base volontaire que les \u00e9quipes applique les r\u00e8gle du MPCC ou pas. \r\nVous nous parliez aussi du Tramadol. Qu'est-ce ? \r\nC'est aussi un anti-douleur, totalement autoris\u00e9 celui-l\u00e0.  D'ailleurs, Jacques M\u00e9netrey le trouve utile mais la nuit par exemple pour at\u00e9nuer des douleurs, histoire de bien dormir. Mais pas en course, pour diminuer la sensation de douleur en fin d'\u00e9tape par exemple  et pas \u00e0 haute dose car il peut cr\u00e9er des vertiges et des troubles de la coordination.   vous imaginez en fin d'\u00e9tape \u00e0 60 \u00e0 l'heure en ville.     \r\nMais pourquoi l'UCI ne se penche pas sur le sujet. \r\nLe MPCC se pose aussi la question. La seule explication valable actuellement c'est la lutte d'influence au sein du cyclisme professionnel.  d'un c\u00f4t\u00e9 il y a ce moumevement pour un cyclisme cr\u00e9dible, avec les \u00e9quipes fran\u00e7aise et de l'autre toutes les grosses \u00e9curies du peloton.   Sky en t\u00eate et l\u00e0 il est question d'image et d'argent bien sur.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019affaire Sharapova a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Mildronate, m\u00e9dicament interdit par l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA). Le prochaine pourrait \u00eatre le Tramadol et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les cortico\u00efdes, comme une certaine partie du milieu cycliste le demande.", "L\u2019affaire Sharapova a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Mildronate, m\u00e9dicament interdit par l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA). Le prochaine pourrait \u00eatre le Tramadol et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les cortico\u00efdes, comme une certaine partie du milieu cycliste le demande.", "L\u2019affaire Sharapova a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Mildronate, m\u00e9dicament interdit par l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA). Le prochaine pourrait \u00eatre le Tramadol et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les cortico\u00efdes, comme une certaine partie du milieu cycliste le demande."], "alternativeTitle": ["Les cortico\u00efdes dans le collimateur de l'Anti-Doping", "Les cortico\u00efdes dans le collimateur de l'Anti-Doping / JDM_2016-03-10T06:36:00_sport-matin", "Les cortico\u00efdes dans le collimateur de l'Anti-Doping / JDM_2016-03-10T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541397", "ece-7541379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EC422A91-8239-482F-A5F1-41C844B23839", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Bevaix"], "durationSec": 1651, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (4/5)\r\nUn chanteur d'op\u00e9ra qui n'a pas sa langue dans sa poche, des r\u00e9fugi\u00e9s au milieu du salon, un hockeyeur qui \u0153uvre dans la bistronomie dans une buvette des bords du lac de Neuch\u00e2tel et un personnage incontournable de la RTS qui passe sur le grill. Voil\u00e0 le programme plut\u00f4t d\u00e9cal\u00e9 de cette semaine d'une Bille en T\u00eate qui s'installe confortablement sur les rives emprintann\u00e9es du littoral neuch\u00e2telois.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.03.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-03-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.03.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-03-10T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523318", "ece-7523317"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Papet a une femme qui a accouch\u00e9 d'un Rhinoc\u00e9ros", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F1510078-AB46-4C1A-BFCF-435D502DB8D9", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-10T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-10T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523016", "ece-7523009"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les autos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02492734-245A-4700-902F-3D2DEE428938", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "salon de l'automobile"], "alternativeTitle": ["les autos", "Les Autos", "les autos / SUPER_2016-03-10T16:46:27_les-orties", "les autos / SUPER_2016-03-10T16:46:27_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7523090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523090", "ece-7523080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge du proc\u00e8s de Claude D.: comment d\u00e9fendre l'ind\u00e9fendable?", "id": "sound-AFFF55F2-AB8F-4008-84DA-3DCB11A2D570", "durationSec": 583, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Dupont-Moretti, avocat p\u00e9naliste fran\u00e7ais;Dupont-moretti, Eric\r\nDurant le proc\u00e8s hors-norme qui se tient depuis lundi \u00e0 Renens, Claude D., assassin pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune Marie, a deux d\u00e9fenseurs commis d'office au lieu d'un. D'un c\u00f4t\u00e9, un jeune avocat vaudois, Lo\u00efc Parein; de l'autre, Ya\u00ebl Hayat, c\u00e9l\u00e8bre pour d\u00e9fendre les causes les plus difficiles. L'interview d'Eric Dupond-Moretti, avocat p\u00e9naliste fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * En marge du proc\u00e8s de Claude D.: comment d\u00e9fendre l'ind\u00e9fendable?  \r\nC'est un proc\u00e8s hors norme qui se tient depuis lundi \u00e0 Renens. On le suit pour vous. C'est celui de Claude D. L'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune Marie, a deux d\u00e9fenseurs commis d'office au lieu d'un... D'un c\u00f4t\u00e9, un jeune avocat vaudois, Lo\u00efc Parein... De l'autre, l'incontournable Ya\u00ebl Hayat, c\u00e9l\u00e8bre pour d\u00e9fendre les causes les plus difficiles... \r\nCe soir, on va essayer de comprendre ce qu'implique pour un homme de loi, de d\u00e9fendre ce qui para\u00eet ind\u00e9fendable... \r\nEt pour en parler, le plaisir d'accueillir Eric Dupont-Moretti, bonsoir!\r\nVous \u00eates un avocat p\u00e9naliste fran\u00e7ais... Une star du barreau en France... \r\nVous avez \u00e9t\u00e9 au coeur de plusieurs grandes affaires judiciaires, notamment le proc\u00e8s d'Outreau... On vous conna\u00eet comme l'homme des dossiers difficiles, le d\u00e9fenseur des cas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s... Vous avez d'ailleurs \u00e9voqu\u00e9 cette vocation dans un livre paru en 2012... \"B\u00eate Noire\", publi\u00e9 chez Michel Lafon... dans les pr\u00e9toires on vous surnomme aussi \"Acquittator\" ou \"Acquittador\"... \r\n- d\u00e9fendre des personnes accus\u00e9es de meurtre, d'assassinat... qui effraient l'opinion populaire comme c'est le cas dans cette affaire Claude D.... on se demande.. qu'est-ce qui vous motive? Qu'est-ce qui motive un avocat \u00e0 d\u00e9fendre ce qui parait \u00eatre ind\u00e9fendable?\r\n- La recherche de l'acquittement, c'est un puissant moteur pour l'avocat? Comme \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 l'avocat Robert Badinter se battait pour \u00e9viter la guillotine \u00e0 ses clients? \r\n- D\u00e9fendre un criminel unanimement d\u00e9test\u00e9, c'est \u00eatre seul contre tous, seul face au public, seul face aux m\u00e9dias... On imagine que la pression doit \u00eatre forte? Qu'est-ce qui vous fait la supporter?\r\n- lorsqu'on est l'avocat commis d'office d'un assassin pr\u00e9sum\u00e9... On n'en retire peu d'argent, pas beaucoup de gloire... Au fond, qu'est-ce qu'on en retire?\r\n- Y a-t-il un type d'accus\u00e9 que vous ne pourriez pas d\u00e9fendre ?\r\n- quel est votre moteur? Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9, vous, dans votre parcours, \u00e0 choisir ce genre de clients?\r\n- Vous \u00e9crivez dans votre livre qu' \"il n'y a pas de monstres dans votre univers\"... Vous ressentez ce souci de rendre \u00e0 chaque accus\u00e9 sa part d'humanit\u00e9, m\u00eame lorsque le crime qu'on lui impute est ignoble?\r\n- Dans votre livre, vous parlez de la \"noirceur du crime\", et vous avez cette phrase un peu troublante: \"m\u00eame quand elle me d\u00e9go\u00fbte, je ne peux pas m'emp\u00eacher de penser que se tapit en moi une partie de cette noirceur\"... Il faut \u00eatre un peu voyou soi-m\u00eame pour d\u00e9fendre les causes ind\u00e9fendables?\r\n- C'est en d\u00e9fendant les causes les plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es qu'un avocat fait la vraie d\u00e9monstration de son talent? \r\n- Est-ce toujours possible d'installer cette connivence avec l'accus\u00e9? D'entrer, en quelque sorte, dans sa vie?\r\n- On vous surnomme notamment \"Acquittator\", pour le nombre impressionnant d'acquittements que vous avez obtenus. 133 \u00e0 ce jour je crois. Ca vous flatte ? Ca vous agace ?", "alternativeExcerpt": ["Durant le proc\u00e8s hors-norme qui se tient depuis lundi \u00e0 Renens, Claude D., assassin pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune Marie, a deux d\u00e9fenseurs commis d'office au lieu d'un. D'un c\u00f4t\u00e9, un jeune avocat vaudois, Lo\u00efc Parein; de l'autre, Ya\u00ebl Hayat, c\u00e9l\u00e8bre pour d\u00e9fendre les causes les plus difficiles. L'interview d'Eric Dupond-Moretti, avocat p\u00e9naliste fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["En marge du proc\u00e8s de Claude D.: comment d\u00e9fendre l'ind\u00e9fendable? / FOR_2016-03-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541350"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les peintures d'Andreas Englund", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F52C4E5E-01D1-4263-BB38-3F21418087C9", "durationSec": 31, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voici un peu de papy culture avec le projet du Su\u00e9dois Andreas Englund. Notre artiste a en effet imagin\u00e9 dans une s\u00e9rie de peintures la vie d'un super h\u00e9ros du troisi\u00e8me \u00e2ge, lequel semble avoir quelques difficult\u00e9s dans ses t\u00e2ches quotidiennes. Rien de tr\u00e8s surprenant, puisque la vieillesse apporte arthrose, souffle court, lumbago et dents qui se d\u00e9chaussent...", "alternativeExcerpt": ["Voici un peu de papy culture avec le projet du Su\u00e9dois Andreas Englund. Notre artiste a en effet imagin\u00e9 dans une s\u00e9rie de peintures la vie d\u2019un super h\u00e9ros du troisi\u00e8me \u00e2ge, lequel semble avoir quelques difficult\u00e9s dans ses t\u00e2ches quotidiennes. Rien de tr\u00e8s surprenant, puisque la vieillesse apporte arthrose, souffle court, lumbago et dents qui se d\u00e9chaussent...", "Voici un peu de papy culture avec le projet du Su\u00e9dois Andreas Englund. Notre artiste a en effet imagin\u00e9 dans une s\u00e9rie de peintures la vie d\u2019un super h\u00e9ros du troisi\u00e8me \u00e2ge, lequel semble avoir quelques difficult\u00e9s dans ses t\u00e2ches quotidiennes. Rien de tr\u00e8s surprenant, puisque la vieillesse apporte arthrose, souffle court, lumbago et dents qui se d\u00e9chaussent...", "Voici un peu de papy culture avec le projet du Su\u00e9dois Andreas Englund. Notre artiste a en effet imagin\u00e9 dans une s\u00e9rie de peintures la vie d\u2019un super h\u00e9ros du troisi\u00e8me \u00e2ge, lequel semble avoir quelques difficult\u00e9s dans ses t\u00e2ches quotidiennes. Rien de tr\u00e8s surprenant, puisque la vieillesse apporte arthrose, souffle court, lumbago et dents qui se d\u00e9chaussent..."], "alternativeTitle": ["Les peintures d'Andreas Englund", "Les peintures d'Andreas Englund / HAP_2016-03-10T18:40:00_happy-pics", "Les peintures d'Andreas Englund / HAP_2016-03-10T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523028", "ece-7523023"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor et les moutons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6066A0EA-442B-42C0-B749-379B7D90E058", "durationSec": 315, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-10T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-10T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523015", "ece-7523008"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli", "id": "sound-D5D0BDE1-9D74-4AEC-90C6-504139DE02A8", "durationSec": 665, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe contrebassiste, pianiste et violoncelliste L\u00e9on Francioli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mercredi 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans. Magma lui rend hommage et diffuse des extraits musicaux et des archives de ce grand jazzman lausannois.", "alternativeExcerpt": ["Le contrebassiste, pianiste et violoncelliste L\u00e9on Francioli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mercredi 9 mars 2016 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 69 ans. \n\n\"Magma\" lui rend hommage et diffuse des extraits musicaux et des archives de ce grand jazzman lausannois."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli / MAG_2016-03-10T12:06:45_invite-2", "Magma du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-B4556E4C-3DB5-4A18-B82E-411EE712B2B2", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 10.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-10T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 10.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-10T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523282", "ece-7523281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La bi\u00e8re IPA d\u00e9barque en Suisse", "id": "sound-BB129ECF-3DFF-420D-B2A1-401769F9C53E", "durationSec": 475, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mousson, Laurent\r\nL'India Pale Ale (IPA) est de plus en plus consomm\u00e9e en Suisse. Une bi\u00e8re qui prend ses origines dans la colonisation de l'Inde par les Anglais au 18\u00e8me si\u00e8cle. Apr\u00e8s avoir presque disparue, elle est remise au go\u00fbt du jour dans les ann\u00e9es 70 aux Etats-Unis gr\u00e2ce aux microbrasseries. Aujourd'hui sa production ne cesse d'augmenter en Suisse. Malgr\u00e9 son amertume, elle pla\u00eet \u00e9norm\u00e9ment et touche un nouveau public. Quentin Bohlen fait le point sur cette bi\u00e8re particuli\u00e8re avec Rapha\u00ebl Mettler, fondateur de la brasserie des trois dames \u00e0 Sainte-Croix, et Laurent Mousson, expert brassicole.\r\n\r\n* * L'India Pale Ale (IPA) est de plus en plus consomm\u00e9e en Suisse. Une bi\u00e8re qui prend ses origines dans la colonisation de l'Inde par les Anglais au 18\u00e8me si\u00e8cle. Apr\u00e8s avoir presque disparue, elle est remise au go\u00fbt du jour dans les ann\u00e9es 70 aux Etats-Unis gr\u00e2ce aux microbrasseries. Aujourd'hui sa production ne cesse d'augmenter en Suisse. Malgr\u00e9 son amertume, elle pla\u00eet \u00e9norm\u00e9ment et touche un nouveau public. Quentin Bohlen fait le point sur cette bi\u00e8re particuli\u00e8re avec Rapha\u00ebl Mettler, fondateur de la brasserie des trois dames \u00e0 Sainte-Croix, et Laurent Mousson, expert brassicole.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019India Pale Ale (IPA) est de plus en plus consomm\u00e9e en Suisse. Une bi\u00e8re qui prend ses origines dans la colonisation de l\u2019Inde par les Anglais au 18\u00e8me si\u00e8cle. Apr\u00e8s avoir presque disparue, elle est remise au go\u00fbt du jour dans les ann\u00e9es 70 aux Etats-Unis gr\u00e2ce aux microbrasseries. Aujourd\u2019hui sa production ne cesse d\u2019augmenter en Suisse. Malgr\u00e9 son amertume, elle pla\u00eet \u00e9norm\u00e9ment et touche un nouveau public. Quentin Bohlen fait le point sur cette bi\u00e8re particuli\u00e8re avec Rapha\u00ebl Mettler, fondateur de la brasserie des trois dames \u00e0 Sainte-Croix, et Laurent Mousson, expert brassicole."], "alternativeTitle": ["La bi\u00e8re IPA d\u00e9barque en Suisse / OEP_2016-03-10T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur de la brasserie des trois dames \u00e0 Sainte-Croix", "name": "Mettler, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Patrick Chappatte et Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8252E6F5-0BEC-44A5-9696-4CD9380C7DF7", "durationSec": 2570, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet d'exposition \"Windows on Death Row\" (\"Fen\u00eatres sur les couloirs de la mort\") est n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis sur l'initiative de Patrick Chappatte, dessinateur de presse de renomm\u00e9e internationale, et d'Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann, journaliste. Apr\u00e8s Los Angeles, l'exposition est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges du 4 mars au 8 mai 2016, ainsi qu'\u00e0 la biblioth\u00e8que de la Cit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du FIFDH.\r\nAnne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann et Patrick Chappatte sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nLe projet d'exposition Windows on Death Row (Fen\u00eatres sur les couloirs de la mort) est n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis sur l'initiative de Patrick Chappatte, dessinateur de presse de renomm\u00e9e internationale, et d'Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann, journaliste. Apr\u00e8s Los Angeles, l'exposition est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges du 4 mars au 8 mai, ainsi qu'\u00e0 la biblioth\u00e8que de la Cit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains (FIFDH), du 5 mars au 30 avril.\r\nAnne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann et Patrick Chappatte sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.\r\nL'exposition Fen\u00eatres sur les couloirs de la mort croise le regard de c\u00e9l\u00e8bres dessinateurs de presse am\u00e9ricains avec les dessins et peintures de prisonniers en attente de leur ex\u00e9cution. Les caricaturistes t\u00e9moignent du d\u00e9bat virulent sur la peine capitale aux USA, tandis que les condamn\u00e9s \u00e0 mort de diff\u00e9rents \u00c9tats am\u00e9ricains racontent \u00e0 travers leurs ouvres leur vie quotidienne et la r\u00e9alit\u00e9 d'un syst\u00e8me carc\u00e9ral sans piti\u00e9.\r\nSite du projet: www.windowsondeathrow.com <http://www.windowsondeathrow.com/>", "alternativeExcerpt": ["Le projet d'exposition \"Windows on Death Row\" (\"Fen\u00eatres sur les couloirs de la mort\") est n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis sur l'initiative de Patrick Chappatte, dessinateur de presse de renomm\u00e9e internationale, et d'Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann, journaliste. Apr\u00e8s Los Angeles, l'exposition est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges du 4 mars au 8 mai 2016, ainsi qu\u02b9\u00e0 la biblioth\u00e8que de la Cit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du FIFDH.\n\nAnne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann et Patrick Chappatte sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Patrick Chappatte et Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann / VER_2016-03-10T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le krill: menace sur une ressource", "id": "sound-471FDF6F-4987-434F-B046-E548518696E0", "durationSec": 1309, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Koubbi, Philippe\r\nCl\u00e9 de vo\u00fbte de l'\u00e9cosyst\u00e8me en Antarctique, le krill d\u00e9cline sous la banquise. Or, cette minuscule crevette est \u00e0 la base de la chaine alimentaire de l'Oc\u00e9an austral. On en parle avec Philippe Koubbi, biologiste et oc\u00e9anographe \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre & Marie Curie - La Sorbonne, repr\u00e9sentant scientifique \u00e0 la Commission pour la conservation de la faune et de la flore marine Antarctique, et Yvon Le Maho, \u00e9cophysiologiste au CNRS.\r\n\r\nCl\u00e9 de vo\u00fbte de l'\u00e9cosyst\u00e8me en Antarctique, le krill d\u00e9cline sous la banquise. Or, cette minuscule crevette est \u00e0 la base de la chaine alimentaire de l'Oc\u00e9an austral.\r\nOn en parle avec Philippe Koubbi, biologiste et oc\u00e9anographe \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre & Marie Curie - La Sorbonne, repr\u00e9sentant scientifique \u00e0 la Commission pour la conservation de la faune et de la flore marine Antarctique, et Yvon Le Maho, \u00e9cophysiologiste au CNRS. \r\nLes baleines, les phoques, les manchots, les poissons s'en nourrissent. C'est aussi la biomasse la plus abondante sur terre avec 390 millions de tonnes estim\u00e9es pour le seul continent austral. Pourtant, depuis une trentaine d'ann\u00e9es, les chercheurs ont observ\u00e9 une diminution constante des populations de krill. En particulier l'Euphausia Superba, une esp\u00e8ce end\u00e9mique de l'Antarctique. Selon certaines estimations, ce serait jusqu'\u00e0 80% de la biomasse totale qui aurait disparu!\r\nCe petit crustac\u00e9 d'\u00e0 peine quelques centim\u00e8tres, qui se nourrit lui-m\u00eame de phytoplancton, d\u00e9pend enti\u00e8rement de la banquise. Or, avec le r\u00e9chauffement climatique, la banquise p\u00e9renne recule privant du m\u00eame coup le krill d'une partie de son site de reproduction.\r\nA cela s'ajoute la p\u00eache industrielle. Depuis les ann\u00e9es 1970, le krill fait l'objet d'une p\u00eache intensive. Il est utilis\u00e9 en aquaculture comme nutriment, mais aussi dans des cosm\u00e9tiques et comme un compl\u00e9ment alimentaire. Vendu en g\u00e9lules, ses promoteurs en ventent la teneur en om\u00e9ga 3.\r\nAujourd'hui, des scientifiques travaillent \u00e0 une meilleure compr\u00e9hension des m\u00e9canismes qui expliqueraient cette rar\u00e9faction et \u00e0 ses cons\u00e9quences pr\u00e9visibles sur l'\u00e9cosyst\u00e8me.\r\nUn dossier propos\u00e9 par Lucile Solari.", "alternativeExcerpt": ["Cl\u00e9 de vo\u00fbte de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me en Antarctique, le krill d\u00e9cline sous la banquise. Or, cette minuscule crevette est \u00e0 la base de la chaine alimentaire de l'Oc\u00e9an austral. On en parle avec Philippe Koubbi, biologiste et oc\u00e9anographe \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Pierre & Marie Curie \u2013 La Sorbonne, repr\u00e9sentant scientifique \u00e0 la Commission pour la conservation de la faune et de la flore marine Antarctique, et Yvon Le Maho, \u00e9cophysiologiste au CNRS."], "alternativeTitle": ["Le krill: menace sur une ressource / CQFD_2016-03-10T10:04:15_dossier", "CQFD du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Eco-physiologiste au CNRS", "name": "Le Maho, Yvon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523321"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastien Meier, \"Le Nom du p\u00e8re\"", "id": "sound-61539AF6-67CB-465C-AAAE-FD0EDCB79A9B", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec ce polar \u00e9conomique, paru aux Editions Zo\u00e9, S\u00e9bastien Meier nous offre une plong\u00e9e fascinante dans une Suisse des affaires, du pouvoir, des multinationales, du blanchiment d'argent et de la corruption.\r\nUne interview de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce polar \u00e9conomique, paru aux Editions Zo\u00e9, S\u00e9bastien Meier nous offre une plong\u00e9e fascinante dans une Suisse des affaires, du pouvoir, des multinationales, du blanchiment d\u2019argent et de la corruption.\n \nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["S\u00e9bastien Meier, \"Le Nom du p\u00e8re\" / MAT_2016-03-10T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Playoff de hockey: 4e journ\u00e9e des quarts de finale", "id": "sound-B584EBEB-D6FF-43A6-B53D-F6112234FBE6", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sandy Jeannin, hockeyeur suisse\r\nPour la premi\u00e8re fois dans l'histoire des play-offs de hockey sur glace, les quatre quarts de finale pourraient se terminer ce jeudi soir sur un sec et sonnant 4 \u00e0 0. En effet, Gen\u00e8ve-Servette, Berne, Davos et Lugano m\u00e8nent 3 \u00e0 0 leurs s\u00e9ries respectives. C'est donc dos au mur que les formations malmen\u00e9es dans ces quarts de finale se pr\u00e9senteront pour abattre leur dernier atout.\r\n\r\n* * Playoff de hockey: 4e journ\u00e9e des quarts de finale 12h30 Hockey play-off\r\nOn ouvre une page sportvie avec pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire des play-offs de hockey sur glace, des 4 quarts de finale qui pourraient se terminer ce soir sur un sec et sonnant 4 \u00e0 0. En effet, Gen\u00e8ve Servette, Berne, Davos et Lugano m\u00e8nent 3 \u00e0 0 leurs s\u00e9ries respectives. C'est donc dos au mur que les formations malmen\u00e9es dans ces quarts de finale se pr\u00e9senteront ce soir pour abattre leur dernier atout. Laurent Bastardoz\r\n((3 cartes et peut-\u00eatre stoeck  pour Berne, seule v\u00e9ritable surprise de taille de ces quarts de finale. Berne qui a du attendre la derni\u00e8re semaine pour se qualifier et qui est sur le point de damner le pion \u00e0 la meilleure \u00e9quipe de la saison r\u00e9guli\u00e8re Zurich ! \r\nCela ne serait pas une premi\u00e8re, loin s'en faut que le 8\u00e8me n'efface de la course au titre le lader de la saison r\u00e9guli\u00e8re. Fribourg Gott\u00e9ron doit notamment se souvenir qu'en 2008 il avait en 6 matches bout\u00e9 hors de la comp\u00e9tition une des meilleures \u00e9quipes bernoise de cette derni\u00e8re d\u00e9c\u00e9nie. \r\nEt puis il y a ses s\u00e9ries improbables et peu nombreuses ou les formations men\u00e9s 3 \u00e0 0 ont retourn\u00e9 la situation. Davos en 2008, Zoug en 2007 et Lugano en 2006 sont les 3 clubs qui peuvent se targuer de l'avoir r\u00e9ussi. Sandy Jeannin \u00e9voluait \u00e0 Lugano en 2006 lorsque son club, men\u00e9 3 \u00e0 0 par Ambri avait retourn\u00e9 la s\u00e9rie avant de gagner le titre ! Ex-Fribourgeois \u00e9galement il est donc de bon conseil pour ses ex-co\u00e9quipiers fribourgeois sur le point d'\u00eatre pomme avec le bour ! \r\nJEANNIN\r\nOn l'a compris. Pour Fribourg Gott\u00e9ron, comme pour les 3 autres \u00e9quipes en difficult\u00e9s le seul atout \u00e0 poser sur la table est d\u00e9sormais le coeur ! Une couleur qui leur a clairement manqu\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent... ))", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire des play-offs de hockey sur glace, les quatre quarts de finale pourraient se terminer ce jeudi soir sur un sec et sonnant 4 \u00e0 0. En effet, Gen\u00e8ve-Servette, Berne, Davos et Lugano m\u00e8nent 3 \u00e0 0 leurs s\u00e9ries respectives. C'est donc dos au mur que les formations malmen\u00e9es dans ces quarts de finale se pr\u00e9senteront pour abattre leur dernier atout."], "alternativeTitle": ["Playoff de hockey: 4e journ\u00e9e des quarts de finale / 12H30_2016-03-10T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541329"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CE362B60-C2FD-4005-812F-F4ADA2425320", "durationSec": 4644, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "On n'y croit pas mais il faut s'y r\u00e9soudre. M\u00eame les contrebassistes comme lui posent la contrebasse pour de bon. Pour toujours. Nous allons rendre hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli et passer une heure et quelques avec ses amis et comp\u00e8res complices : Olivier Clerc, Fran\u00e7ois Lindemann et Pascal Auberson. Des belles voix pleines de souvenirs et de musiques. Pour L\u00e9on, pour vous, pour nous.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 10.03.2016", "Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli / JAZ_2016-03-10T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 10.03.2016", "Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli / JAZ_2016-03-10T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["On n\u02b9y croit pas mais il faut s\u02b9y r\u00e9soudre. M\u00eame les contrebassistes comme lui posent la contrebasse pour de bon. Pour toujours.", "On n\u02b9y croit pas mais il faut s\u02b9y r\u00e9soudre. M\u00eame les contrebassistes comme lui posent la contrebasse pour de bon. Pour toujours."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Clerc, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "artiste,Musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522924", "ece-7522923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-699A233F-3924-4E7E-B590-F51322DCD704", "durationSec": 510, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Celui qui ne soupire pas meurt\", \"Les bienfaits des jurons\" et \"L'effet porte ou la mini-amn\u00e9sie\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Celui qui ne soupire pas meurt\", \"Les bienfaits des jurons\" et \"L'effet porte ou la mini-amn\u00e9sie\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-03-10T10:04:15_actu", "CQFD du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Christian Denisart et Eug\u00e8ne pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce \"Complot\"", "id": "sound-54B8C666-31EA-4ECE-8497-E89503221286", "durationSec": 401, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eug\u00e8ne, \u00e9crivain\r\nContinuer d'explorer la zone floue entre le vrai et le faux: c'est ce que font depuis pr\u00e8s de 15 ans Christian Denisart et Eug\u00e8ne. Leur derni\u00e8re pi\u00e8ce, \"Complot\", est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'\u00e0 dimanche au Centre Pluriculturel et social d'Ouchy (CPO) \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Christian Denisart et Eug\u00e8ne pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce \"Complot\" (Christian Denisart et Eug\u00e8ne) 12h30 Christian Denisart et Eug\u00e8ne \r\nContinuer d'explorer la zone floue entre le vrai et le faux, c'est ce que font depuis pr\u00e8s de 15 ans nos deux invit\u00e9s:\r\nBonjour Christian Denisart, Bonjour Eug\u00e8ne... \r\nTrois dates encore pour voir votre derni\u00e8re pi\u00e8ce au centre Pluriculturel d'Ouchy \u00e0 Lausanne, son titre Complot Les Suisses sont parmi nous...\r\n***Donnons deux exemples aux auditeurs: vous vous demandez pourquoi le blockbuster Iron Man 3 commence-t-il en 1999 \u00e0 Berne ou encore quel lien il y a entre le marquis de Sade er les magasin Manor ?... Christian Denisart, est-ce que vous rassemblez des cultures qui n'\u00e9taient pas cens\u00e9e se croiser comme la grande litt\u00e9rature et les blockbusters ?\r\n***Eug\u00e8ne comment est n\u00e9 cette id\u00e9e ?\r\n***Vous tissez donc des liens entre la pop culture, la litt\u00e9rature et la Suisse... Il s'agit aussi d'\u00e9voquer l'image de la Suisse... y avait-il de votre part une volont\u00e9 de casser certains clich\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la Suisse Christian Denisart ?\r\n***Dans cette pi\u00e8ce, vous dites en somme: la Suisse est un vivier de d\u00e9traqu\u00e9s. Eug\u00e8ne, \u00e7a doit \u00eatre amusant \u00e0 mettre un sc\u00e8ne ?\r\n*** Casser ici avec humour le c\u00f4t\u00e9 bucolique, tranquille aussi?\r\n***Il s'agit comme le titre de la pi\u00e8ce l'indique de parler des partisans des th\u00e9ories du complot, les conspirationnistes. C'est la dialectique ici qui vous a int\u00e9ress\u00e9 Christian Denisart- Eug\u00e8ne  ? \r\n***Les conspirationnistes des gens plut\u00f4t intelligents... est-ce que d'une certaine fa\u00e7on ils vous fascinent aussi un peu ?\r\n***Les complotistes croient d\u00e9tenir la v\u00e9rit\u00e9 ? donc ils sont sinc\u00e8res ?\r\n***question sous-jacente: se limite-ton souvent \u00e0 accepter les explications que l'on nous donne... voulez-vous appeler le spectateur \u00e0 non seulement s'amuser mais aussi r\u00e9fl\u00e9chir ?\r\n***En quoi le conspirationnisme vous amuse ? le complot a-t-il mauvaise presse ?\r\n***Cette pi\u00e8ce contient-elle aussi sa part de myst\u00e8re indispensable \u00e0 votre travail ?  \r\n***Vous vous connaissez depuis que vous avez 12 ans, vous avez grandi ensemble... est-ce que l'on peut dire que vous avez cr\u00e9er, invent\u00e9 ensemble votre univers artistique, humoristique... ?\r\n***Deux personnalit\u00e9s diff\u00e9rentes... Est-ce que vous avez le m\u00eame humour ?\r\n***En parall\u00e8le de ce spectacle, vous \u00e9crivez une bande dessin\u00e9e o\u00f9 en \u00eates-vous ? \r\n***Un mot \u00e9galement Christian Denisart sur la Compagnie Les voyages Extraordinaires dont vous \u00eates le fondateur...compagnie qui b\u00e9n\u00e9ficie d'un soutien de 3 ans de la Ville de Lausanne....Parall\u00e8lement \u00e0 cela, vous r\u00e9alisez un documentaire sur le programme spatial congolais... votre vie n'est qu'exploration ?\r\n11, 12 13 mars les trois dates pour assister encore \u00e0 Complot Les Suisses sont parmi nous, merci Christian Denisart et Eug\u00e8ne, bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Continuer d'explorer la zone floue entre le vrai et le faux: c'est ce que font depuis pr\u00e8s de 15 ans Christian Denisart et Eug\u00e8ne. Leur derni\u00e8re pi\u00e8ce, \"Complot\", est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'\u00e0 dimanche au Centre Pluriculturel et social d'Ouchy (CPO) \u00e0 Lausanne.", "Continuer d'explorer la zone floue entre le vrai et le faux: c'est ce que font depuis pr\u00e8s de 15 ans Christian Denisart et Eug\u00e8ne. Leur derni\u00e8re pi\u00e8ce, \"Complot\", est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'\u00e0 dimanche au Centre Pluriculturel et social d'Ouchy (CPO) \u00e0 Lausanne.", "Continuer d'explorer la zone floue entre le vrai et le faux: c'est ce que font depuis pr\u00e8s de 15 ans Christian Denisart et Eug\u00e8ne. Leur derni\u00e8re pi\u00e8ce, \"Complot\", est pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'\u00e0 dimanche au Centre Pluriculturel et social d'Ouchy (CPO) \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Christian Denisart et Eug\u00e8ne pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce \"Complot\"", "Christian Denisart et Eug\u00e8ne pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce \"Complot\" / 12H30_2016-03-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Christian Denisart et Eug\u00e8ne pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce \"Complot\" / 12H30_2016-03-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541338", "ece-7541330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Contes du monde", "id": "sound-0FF6C471-A6ED-42C2-99DE-DF71DE0E70EC", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Italie avec des extraits de \"L'auberge des pauvres\", de tahar ben Jelloun, ed.Seuil. \r\nLa Colombie avec \"La l\u00e9gende du dor\u00e9 de \"Guatavita\", du livre \"Contes d'ailleurs\", La nuit de la lecture 2015. \r\nL'Espagne avec des extraits de \"Trop rouge\", du livre du m\u00eame nom, de Gustave Dessal, ed. Acte sud.\r\n\r\n* * L'Italie avec des extraits de \"L'auberge des pauvres\", de tahar ben Jelloun, ed.Seuil. \r\nLa Colombie avec \"La l\u00e9gende du dor\u00e9 de \"Guatavita\", du livre \"Contes d'ailleurs\", La nuit de la lecture 2015. \r\nL'Espagne avec des extraits de \"Trop rouge\", du livre du m\u00eame nom, de Gustave Dessal, ed. Acte sud.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2016", "Contes du monde / REVE_2016-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2016", "Contes du monde / REVE_2016-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["L'Italie avec des extraits de \"L'auberge des pauvres\", de tahar ben Jelloun, ed.Seuil. \n\nLa Colombie avec \"La l\u00e9gende du dor\u00e9 de \"Guatavita\", du livre \"Contes d'ailleurs\", La nuit de la lecture 2015. \n\nL'Espagne avec des extraits de \"Trop rouge\", du livre du m\u00eame nom, de Gustave Dessal, ed. Acte sud.", "L'Italie avec des extraits de \"L'auberge des pauvres\", de tahar ben Jelloun, ed.Seuil. \n\nLa Colombie avec \"La l\u00e9gende du dor\u00e9 de \"Guatavita\", du livre \"Contes d'ailleurs\", La nuit de la lecture 2015. \n\nL'Espagne avec des extraits de \"Trop rouge\", du livre du m\u00eame nom, de Gustave Dessal, ed. Acte sud."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523309", "ece-7523308"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "In fun we trust : Biennale de Musique en Sc\u00e8ne de Lyon du 1er au 27 mars 2016", "id": "sound-ACB5E99F-BF8E-4E60-B972-DF8335EE4545", "durationSec": 2474, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\" Le divertissement est devenu l'une des dimensions cardinales de notre \" condition \" contemporaine. Des jeux en lignes \u00e0 la politique spectacle, du zapping au wellness, notre environnement imm\u00e9diat vibrionne d'un exc\u00e8s de stimulations, d'informations et d'impulsions. Le temps devient une suite d'urgences dans laquelle la perception elle-m\u00eame est fragment\u00e9e et dispers\u00e9e. Que signifie alors \u00eatre diverti ? A quoi tiennent au juste la force et la valeur du divertissement ? \" C'est ainsi que commence l'\u00e9dito du Directeur Artistique Damien Pousset de la Biennale de Musique en Sc\u00e8ne de Lyon qui se d\u00e9roule du 1er au 27 mars 2016. Yves Bron s'est rendu sur place pour en savoir plus. Rencontres avec Damien Pousset et Michel van der Aa, artiste invit\u00e9, compositeur et plasticien n\u00e9erlandais.", "alternativeExcerpt": ["\"Le divertissement est devenu l\u2019une des dimensions cardinales de notre condition contemporaine. Des jeux en lignes \u00e0 la politique spectacle, du zapping au wellness, notre environnement imm\u00e9diat vibrionne d\u2019un exc\u00e8s de stimulations, d\u2019informations et d\u2019impulsions. Le temps devient une suite d\u2019urgences dans laquelle la perception elle-m\u00eame est fragment\u00e9e et dispers\u00e9e. Que signifie alors \u00eatre diverti? A quoi tiennent au juste la force et la valeur du divertissement?\" \n\nYves Bron s\u2019est rendu \u00e0 la Biennale de Musique en Sc\u00e8ne de Lyon, qui a lieu du 1er au 27 mars 2016. Rencontres avec Damien Pousset, directeur artistique, et Michel van der Aa, artiste invit\u00e9, compositeur et plasticien n\u00e9erlandais."], "alternativeTitle": ["In fun we trust / MAG_2016-03-10T12:06:45_invite-1", "Magma du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Heavy Rain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E63C5297-8919-477A-B965-DF98626C5FB0", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu vid\u00e9o narratif sorti en 2000 sur PS3 s'offre une cure de jouvence avec des graphismes en full HD et des textures retravaill\u00e9es pour sa sortie sur PS4.\r\n(Disponible sur PS4)", "alternativeExcerpt": ["Le jeu vid\u00e9o narratif sorti en 2000 sur PS3 s'offre une cure de jouvence avec des graphismes en full HD et des textures retravaill\u00e9es pour sa sortie sur PS4.\n\n(Disponible sur PS4)", "Le jeu vid\u00e9o narratif sorti en 2000 sur PS3 s'offre une cure de jouvence avec des graphismes en full HD et des textures retravaill\u00e9es pour sa sortie sur PS4.\n\n(Disponible sur PS4)", "Le jeu vid\u00e9o narratif sorti en 2000 sur PS3 s'offre une cure de jouvence avec des graphismes en full HD et des textures retravaill\u00e9es pour sa sortie sur PS4.\n\n(Disponible sur PS4)"], "alternativeTitle": ["Heavy Rain", "Heavy Rain / NMT_2016-03-10T08:35:00_clic", "Heavy Rain / NMT_2016-03-10T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523071", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523071", "ece-7523064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'allocution de Johann Schneider-Ammann fait bouger les pratiques \u00e0 Berne", "id": "sound-83440522-6C0C-4337-87F0-F3AFFC133CF5", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un groupe de travail doit r\u00e9former les allocutions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es des conseillers f\u00e9d\u00e9raux, exercice particuli\u00e8rement critiqu\u00e9 depuis l'emballement m\u00e9diatique suscit\u00e9 par le discours de Johann Schneider-Ammann \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des maladies.\r\n\r\n* * L'allocution de Johann Schneider-Ammann fait bouger les pratiques \u00e0 Berne  \r\nL'allocution de Johann Schneider Ammann \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades n'en finit pas de faire parler d'elle \u00e0 Berne. Apr\u00e8s le mea culpa des services de communication du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et ministre de l'Economie, ce ratage fait aussi le tour des autres d\u00e9partements... \r\nPietro Bugnon, cette allocution fait sourire... mais elle fait surtout r\u00e9fl\u00e9chir...\r\nDIR\r\nDans l'entourage des conseillers f\u00e9d\u00e9raux on a analys\u00e9 scrupuleusement ce qui s'est pass\u00e9... Depuis la r\u00e9daction de l'allocution jusqu'\u00e0 la gestion du buzz sur les r\u00e9seaux sociaux, en passant par l'enregistrement. En gros, c'\u00e9tait LE sujet de discussion \u00e0 la pause caf\u00e9 dans les services de communication des conseillers f\u00e9d\u00e9raux.\r\n*** Et alors... \u00e7a donne quoi?\r\n\"C'est rat\u00e9 de chez rat\u00e9\", analyse un de ces sp\u00e9cialistes de la communication... C'est plus la gestion de l'emballement m\u00e9diatique que l'allocution elle-m\u00eame qui est critiqu\u00e9e. En substance, on estime qu'il aurait fallu avouer le couac tout de suite, lundi d\u00e9j\u00e0, puis ne plus rien dire pour \u00e9viter que la pol\u00e9mique enfle.\r\nSe pose aussi une autre question: que faire aujourd'hui? Certains vont jusqu'\u00e0 parler de sanctions... Au sein du PLR, des voix estiment que Johann Schneider Ammann devrait agir en patron et changer d'\u00e9quipe de communication. Mais tous ne sont pas d'accord... Un remaniement jetterait encore davantage de l'huile sur le feu et la pol\u00e9mique repartirait de plus belle, avertit une autre source.\r\n*** Donc en r\u00e9sum\u00e9, l'heure \u00e9tait aux d\u00e9briefings critiques \u00e0 Berne.\r\nDans un d\u00e9partement on a carr\u00e9ment profit\u00e9 de cette occasion pour faire une v\u00e9ritable introspection. Qui \u00e9crit les allocutions? Qui les traduit? Qui les valide apr\u00e8s enregistrement? Comment \u00e9teindre l'incendie en cas d'emballement sur les r\u00e9seaux sociaux? Bref, comment \u00e9viter de se retrouver dans pareille situation... Toutes les proc\u00e9dures ont \u00e9t\u00e9 revues et corrig\u00e9es.\r\n*** En m\u00eame temps, on est toujours plus intelligents apr\u00e8s...\r\nOui, dans le feu de l'action, en pleine temp\u00eate m\u00e9diatique, difficile de garder la t\u00eate froide, rel\u00e8ve un responsable de la communication. Un ancien porte-parole explique que de tous temps l'exercice de l'allocution a donn\u00e9 des sueurs froides aux communiquants. Exercice redout\u00e9 aussi par les conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Car pour para\u00eetre naturel, il faut faire oublier le texte lu sur le prompteur. Pas \u00e9vident de r\u00e9ussir l'exercice sans filet. Il se dit \u00e0 Berne qu'un certain Christoph Blocher s'en sortait particuli\u00e8rement bien. Il enregistrait ses allocutions sans notes.\r\n*** Mais pourquoi conserver ces allocutions alors si personne ne veut les faire...?\r\nParce que c'est la tradition... Mais selon nos informations, la forme de ces interventions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es bient\u00f4t changer... Un groupe de travail plac\u00e9 sous la houlette du vice-chancelier Andr\u00e9 Simonazzi a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9. Il s'est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni \u00e0 deux reprises. Objectif: dynamiser, raffra\u00eechir, moderniser les allocutions r\u00e9alis\u00e9es en vue des votations. On envisage par exemple d'illustrer le propos avec des sch\u00e9mas ou des graphiques. \"Ca ne sera pas une r\u00e9volution non plus\", avertit toutefois Andr\u00e9 Simonazzi.\r\nRestent les allocutions pr\u00e9sidentielles... Nouvel An, le 1er ao\u00fbt et la journ\u00e9e des malades... 3 passages oblig\u00e9s. Le porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral rappelle qu'il y a d\u00e9j\u00e0 eu un \u00e9cr\u00e9mage. Mais dans les d\u00e9partements on souhaiterait encore un peu plus de souplesse. Sur le fond, comme sur la forme. Un changement de pratique qui devrait \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 au plus haut... par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lui-m\u00eame.", "alternativeExcerpt": ["Un groupe de travail doit r\u00e9former les allocutions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es des conseillers f\u00e9d\u00e9raux, exercice particuli\u00e8rement critiqu\u00e9 depuis l'emballement m\u00e9diatique suscit\u00e9 par le discours de Johann Schneider-Ammann \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des maladies."], "alternativeTitle": ["L'allocution de Johann Schneider-Ammann fait bouger les pratiques \u00e0 Berne / FOR_2016-03-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Egalit\u00e9 des sexes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED8B0C50-6DB4-4991-BC9B-AB795A2FEA5A", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523017", "ece-7523010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Chrystel Domenjoz: un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux", "id": "sound-FB392B0B-5022-4D2C-8D83-5951BE5E35E2", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une femme, \u00e9lue d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Romont, renonce \u00e0 y si\u00e9ger et c\u00e8de sa place au premier vient-ensuite, qui se trouve \u00eatre son mari.\r\n\r\n* * Chrystel Domenjoz: un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux (D\u00c9SISTEMENT SYMBOLIQUEMENT D\u00c9SASTREUX) Un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux... c'est le commentaire de Chrystel Domenjoz\r\n  01'24''\r\n((Une femme, \u00e9lue d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Romont, renonce \u00e0 y si\u00e9ger et c\u00e8de sa place au premier vient-ensuite, qui se trouve \u00eatre son mari. \r\nElle en a tout \u00e0 fait le droit, m\u00eame si l'\u00e9lecteur peut l\u00e9gitimement se sentir trahi. Comme il le fut sans doute quand Marianne Huguenin s'est effac\u00e9e au profit de Joseph Zysiadis au Conseil national. Ou lors de l'arriv\u00e9e ubuesque du PLR Pierre-Andr\u00e9 Monnard au conseil communal de la Chaux-de-Fonds, apr\u00e8s 2 d\u00e9sistements sur sa liste. \r\nMais Nicole Bardet ne c\u00e8de pas sa place \u00e0 un simple camarade de parti, elle se d\u00e9siste en faveur d'un homme, qui plus est son mari. On ne peut r\u00eaver pire symbole pour les femmes en politique. \r\nExpliquer \u00e0 posteriori que le poste n'est pas compatible avec son travail, c'est donner l'impression d'un engagement \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re.\r\nEt c'est d\u00e9sastreux en terme d'image. Car comment inciter les \u00e9lecteurs \u00e0 soutenir des candidatures f\u00e9minines si elles se d\u00e9filent, m\u00eame pour de bonnes raisons? \r\nAujourd'hui encore, qu'elles le veuillent ou non, les femmes qui se lancent en politique se doivent d'\u00eatre exemplaires. \r\nCar les femmes restent sous-repr\u00e9sent\u00e9es. La Suisse progresse c'est vrai. Mais les 32% de conseill\u00e8res nationales \u00e9lues en octobre n'ont pas emp\u00each\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration de r\u00e9trograder dans les classements internationaux. \r\nEt 45 ans apr\u00e8s le droit de vote et d'\u00e9ligibilit\u00e9 des femmes, leur \u00e9lection ne va toujours pas de soi. La responsabilit\u00e9 plac\u00e9e sur les \u00e9paules de celles qui arrivent \u00e0 d\u00e9passer ces obstacles est sans doute lourde \u00e0 porter. Peut-\u00eatre injuste. Mais capitale pour donner le go\u00fbt de l'engagement \u00e0 la rel\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Une femme, \u00e9lue d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Romont, renonce \u00e0 y si\u00e9ger et c\u00e8de sa place au premier vient-ensuite, qui se trouve \u00eatre son mari.", "Une femme, \u00e9lue d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Romont, renonce \u00e0 y si\u00e9ger et c\u00e8de sa place au premier vient-ensuite, qui se trouve \u00eatre son mari.", "Une femme, \u00e9lue d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Romont, renonce \u00e0 y si\u00e9ger et c\u00e8de sa place au premier vient-ensuite, qui se trouve \u00eatre son mari."], "alternativeTitle": ["Chrystel Domenjoz: un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux", "Chrystel Domenjoz: un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux / JDM_2016-03-10T06:51:00_signature", "Chrystel Domenjoz: un d\u00e9sistement symboliquement d\u00e9sastreux / JDM_2016-03-10T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541394", "ece-7541377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France et Pays-Bas se partagent deux toiles de Rembrandt", "id": "sound-06074F09-60FF-46D2-8326-59A1425205F8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Louvre pr\u00e9sente d\u00e8s ce week-end au public deux portraits peints par Rembrandt. Les deux toiles ont \u00e9t\u00e9 acquises conjointement par la France et les Pays-Bas pour une somme totale de 160 millions de francs. Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7oit \u00e0 cette occasion ce jeudi le roi et la reine des Pays-Bas. Il vient de lever le voile sur les deux tableaux.\r\n\r\n* * France et Pays-Bas se partagent deux toiles de Rembrandt 12h30 Louvre Pays-Bas \r\nOn (re)passe la fronti\u00e8re avec cet \u00e9v\u00e9nement historique :  le Louvre pr\u00e9sente d\u00e8s ce week-end au public deux portraits peints par Rembrandt. Deux toiles acquises, et c'est l\u00e0 aussi exceptionnel, conjointement par la France et les Pays-Bas pour une somme totale de 160 millions de francs. Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7oit en ce moment m\u00eame le roi et la reine des pays-Bas \u00e0 Paris, il vient de lever le voile sur les deux tableaux, Estelle Braconnier...\r\nUne pr\u00e9sentation en grande pompe et tapis rouge pour les deux cadres dont le prix \u00e9tait trop hon\u00e9reux pour un seul mus\u00e9e !\r\nPropri\u00e9t\u00e9 de la branche fran\u00e7aise de la famille Rotschild depuis plus d'un si\u00e8cle, les deux tableaux du ma\u00eetre n\u00e9erlandais, dat\u00e9s de 1634, repr\u00e9sentent deux notables, Marlen Soolmans et son \u00e9pouse, \u00e0 la veille de leur mariage.\r\n***Cette alliance \u00e9conomique pour l'acquisition des chef d'oeuvre n'a pas \u00e9t\u00e9 simple...\r\nAu printemps 2013, la famille Rotschild est entr\u00e9e en contact avec le Louvre se disant pr\u00eate \u00e0 vendre les oeuvres pour 160 millions de francs...\r\nUn prix consid\u00e9r\u00e9 comme tr\u00e8s au-dessus du march\u00e9 par plusieurs experts.\r\nL'offre a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e trop \u00e9lev\u00e9e par le mus\u00e9e qui a fini par renoncer apr\u00e8s un an de n\u00e9gociations.\r\nLe pr\u00e9sident du Louvre, Jean-Luc Martinez a alors engag\u00e9 des discussions avec son homologue du Rijksmuseum, proposant une solution associant les deux pays.\r\n***Un accord mod\u00e8le a finalement \u00e9t\u00e9 sign\u00e9\r\nAccord conclu apr\u00e8s moultes rebondissement : il y a donc eu un partage de financement des deux pays.\r\nUn partage qui se poursuivra sur les lieux d'exposition : les deux toiles seront toujours expos\u00e9es ensemble de mani\u00e8re altern\u00e9e dans les deux mus\u00e9es.\r\nAujourd'hui et jusqu'en juin au Louvre...pour commencer.\r\nUne garde altern\u00e9e des oeuvres en quelque sorte qui a aussi impos\u00e9 de mettre sur papier des d\u00e9tails pratiques comme les assurances, les restaurations, qui les payent et qui les fait.\r\nUn accord a donc \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 sur ces questions.\r\nLa pr\u00e9sence des tableaux dans les galeries du Mus\u00e9e parisien est devenu un \u00e9v\u00e9nement : les toiles n'ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es qu'une seule fois au public en 150 ans, pendant une exposition organis\u00e9e en 1956.\r\nUn dossier \u00e0 retrouver sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Le Louvre pr\u00e9sente d\u00e8s ce week-end au public deux portraits peints par Rembrandt. Les deux toiles ont \u00e9t\u00e9 acquises conjointement par la France et les Pays-Bas pour une somme totale de 160 millions de francs. Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7oit \u00e0 cette occasion ce jeudi le roi et la reine des Pays-Bas. Il vient de lever le voile sur les deux tableaux."], "alternativeTitle": ["France et Pays-Bas se partagent deux toiles de Rembrandt / 12H30_2016-03-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire Lula : la chute d'une ic\u00f4ne pour le Br\u00e9sil?", "id": "sound-380D0798-937F-4336-B020-8F5BAD264467", "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Louault, Professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\r\nAu Br\u00e9sil, une figure embl\u00e9matique de la gauche au pouvoir vacille. Lula a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 mercredi dans le cadre d'une enqu\u00eate pour blanchiment d'argent. L'opposition de droite ne se prive pas d'attaquer l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien et son Parti des Travailleurs, actuellement au pouvoir. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Louault, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles, sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil.\r\n\r\n* * Affaire Lula : la chute d'une ic\u00f4ne pour le Br\u00e9sil? On se rend maintenant au Br\u00e9sil, o\u00f9 c'est une figure embl\u00e9matique de la gauche au pouvoir - que dis-je - une ic\u00f4ne qui vacille. Lula a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9, hier, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour blanchiment d'argent. Du pain b\u00e9nit pour l'opposition de droite, qui ne se prive pas d'attaquer l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien et son Parti des Travailleurs, actuellement au pouvoir. \r\nBonsoir, Fr\u00e9d\u00e9ric Louault...\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Au Br\u00e9sil, une figure embl\u00e9matique de la gauche au pouvoir vacille. Lula a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 mercredi dans le cadre d'une enqu\u00eate pour blanchiment d'argent. L'opposition de droite ne se prive pas d'attaquer l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien et son Parti des Travailleurs, actuellement au pouvoir. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Louault, professeur de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles, sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil."], "alternativeTitle": ["Affaire Lula : la chute d'une ic\u00f4ne pour le Br\u00e9sil? / FOR_2016-03-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Albanie se pr\u00e9pare \u00e0 figurer sur l'itin\u00e9raire des r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-EBA538E9-6937-4E40-8C3A-0117FE2BD4A5", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Flavio di Giacomo. porte-parole d el'OIM en Italie\r\nLes fronti\u00e8res se ferment les unes apr\u00e8s les autres depuis le d\u00e9but de la semaine. La route des Balkans est d\u00e9sormais ferm\u00e9e pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Allemagne et Gr\u00e8ce d\u00e9noncent des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales qui \"ne r\u00e9soudront rien\". D'autres itin\u00e9raires existent mais ils sont plus risqu\u00e9s. L'interview de Flavio di Giacomo, porte-parole de l'Organisation mondiale des migrations en Italie.\r\n\r\n* * L'Albanie se pr\u00e9pare \u00e0 figurer sur l'itin\u00e9raire des r\u00e9fugi\u00e9s Patrick: C'est une route ferm\u00e9e d\u00e9sormais pour les r\u00e9fugi\u00e9s Val\u00e9rie, celle des Balkans...\r\nVal: La Mac\u00e9doine d'abord, puis la Slov\u00e9nie, la Croatie et enfin la Serbie. Des fronti\u00e8res qui se ferment en cascades, les unes apr\u00e8s les autres depuis le d\u00e9but de la semaine. Ce corridor balkanique est d\u00e9sormais v\u00e9rouill\u00e9.... c'est par l\u00e0 que 850 milles r\u00e9fugi\u00e9s ont transit\u00e9 l'an dernier pour rejoindre le nord de l'Europe.\r\nAllemagne et Gr\u00e8ce d\u00e9noncent des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales qui, je cite, ne r\u00e9soudront rien\". Mais les faits sont l\u00e0.... d'autres itin\u00e9raires existent mais ils sont plus risqu\u00e9s.\r\nBonsoir Flavio di Giacomo!\r\nPorte-parole de l'OIM en Italie, l'Organisation mondiale des migrations\r\n- parmi ces nouvelles routes possibles, celle vers l'Albanie, fronti\u00e8re nord-ouest de la Gr\u00e8ce... les r\u00e9fugi\u00e9s viseraient ensuite l'Italie par la mer et arriveraient logiquement dans le talon... sur les cotes des Pouilles... sc\u00e9nario cr\u00e9dible?\r\n- comme le trajet des fluides... les r\u00e9fugi\u00e9s vont r\u00e9orienter leur route comme ils l'ont toujours fait?\r\n- Logistiquement, Albanie et surtout Italie derri\u00e8re, pr\u00eates? Elles ont un dispositif pr\u00eat?\r\n- accord de principe lundi entre l'UE et la Turquie vise \u00e0 casser le business des passeurs en r\u00e9gulant toute demande via la Turquie et en s\u00e9curisant ensuite l'arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s sur sol europ\u00e9en. Si l'Albanie et l'Italie ensuite deviennent des routes, la mer entre les deux... nouveau business pour les passeurs...\r\n- Que pr\u00e9conise l'OIM pour g\u00e9rer (ou freiner) cet afflux? Faut-il comme le souhaite l'UE installer ou r\u00e9installer les r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie contre aide financi\u00e8re?\r\n- vous ne faites pas de politique mais tout de m\u00eame, n'\u00e9tait-ce pas pr\u00e9visible qu'avec un accord via la Turquie qui centralisera les demandes \u00e0 l'avenir, les Balkans allaient fermer leurs routes... sachant d\u00e9sormais que la Turquie ne reprendra pas tout ceux qui sont en attente en Gr\u00e8ce... 34 milles migrants... c'est le blocage assur\u00e9.... c'\u00e9tait pr\u00e9visible!", "alternativeExcerpt": ["Les fronti\u00e8res se ferment les unes apr\u00e8s les autres depuis le d\u00e9but de la semaine. La route des Balkans est d\u00e9sormais ferm\u00e9e pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Allemagne et Gr\u00e8ce d\u00e9noncent des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales qui \"ne r\u00e9soudront rien\". D'autres itin\u00e9raires existent mais ils sont plus risqu\u00e9s. L'interview de Flavio di Giacomo, porte-parole de l'Organisation mondiale des migrations en Italie."], "alternativeTitle": ["L'Albanie se pr\u00e9pare \u00e0 figurer sur l'itin\u00e9raire des r\u00e9fugi\u00e9s / FOR_2016-03-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole ", "name": "Di Giacomo, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Des intrus dans les aliments", "id": "sound-A8F1CD36-4D11-4C10-B7FC-8A0D2A34FF7C", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On tombe sur des choses bizarres dans certains produits alimentaires. Dernier exemple en date: un petit bout de plastique retrouv\u00e9 dans un Mars il y a trois semaines. L'affaire a pris des proportions \u00e9normes. Le retrait massif imm\u00e9diat des produits de groupe suscite encore aujourd'hui bien des commentaires sur les limites de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9texter une simple op\u00e9ration de communication.\r\n\r\n* * Des intrus dans les aliments ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(DES INTRUS DANS LES ALIMENTS)   02'18''\r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Des intrus dans les aliments...Dernier exemple en date: un petit bout de plastique retrouv\u00e9 dans un Mars ily a trois semaines. L'affaire a pris des proportions \u00e9normes. Le retrait massif imm\u00e9diat des produits de groupe suscite encore aujourd'hui bien des commentaires sur les limites de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...\r\nC'est pas une lame de rasoir, ni un sachet de mort au rat, encore moins une cartouche explosive qui s'est gliss\u00e9, fortuitement on l'esp\u00e8re, entre le caramel et le nougat de la barre de chocolat incrimin\u00e9e... Alors justement \u00e0 qui profite le crime? Si on peut parler de crime dans ces cas-l\u00e0... les experts sont en train de se demander si tout compte fait, \u00e7a n'est pas une formidable op\u00e9ration de com, cette ph\u00e9nom\u00e9nale op\u00e9ration de retrait pour un vulgaire bout de plastoc d'apparence inoffensif...\r\n***Mais \u00e7a aurait pu \u00eatre pire. \r\nBien s\u00fbr:..Aval\u00e9 de travers et le tr\u00e9pas \u00e9tait in\u00e9luctable. OUPS. alors voyez comme il se montre responsable l'immense groupe Mars... il tient compte imm\u00e9diatement et tout de suite des plausibles cons\u00e9quences n\u00e9fastes sur la sant\u00e9. Surtout, il agit avant que tout le monde s'empare de l'affaire sur les r\u00e9seaux sociaux. Et dieu sait que \u00e7a va vite...\r\n***\u00e7a v\u00e9hicule en tout cas des cas semblables, voire pire.. on a pas retrouv\u00e9 pleins de choses improblables dans les aliments? je me souviens d'une dent dans un hamburger...\r\nOui et vous imaginez: la personne a tout de suite port\u00e9 plainte contre le grand distributeur qui vendu le steak hach\u00e9...Normal. Sauf qu'il s'est av\u00e9r\u00e9 qu'au final la dent, c'\u00e9tait celle de la personne qui avait mordu dans la viande... oh, vous savez, il y a tout un floril\u00e8ge sympathique dans le genre et on va pas se g\u00eaner...c'est plut\u00f4t cocasse et v\u00e9ridique: une vis de 11 centim\u00e8tres dans un bout de pain. Une lame de cutter dans une bo\u00eete de rago\u00fbt.  Une souris dans un sachet de toast... Une t\u00eate de rat dans un sac de l\u00e9gumes surgel\u00e9s. Des doigts humains dans la confiture... Bon l\u00e0, \u00e7a d\u00e9passe la simple maladresse...\u00e7a comme qui dirait des relents d'assassinats. Et le bouquet, vous voulez le fumet du bouquet?\r\n***Allez-y\r\nDans les tartelettes du g\u00e9ant du mobilier en kit, c'\u00e9tait ily a exactement trois ans, on a d\u00e9couvert des traces de mati\u00e8re f\u00e9cale...et je mets des gants avec les mots... Retrait imm\u00e9diat l\u00e0 aussi de tous ces produits pas sans selles...Moi j'vous dis qu'une belle op\u00e9ration de com avec du plastique dans le chocolat, c'est quand m\u00eame plus facile.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, PIerre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["On tombe sur des choses bizarres dans certains produits alimentaires. Dernier exemple en date: un petit bout de plastique retrouv\u00e9 dans un Mars il y a trois semaines. L'affaire a pris des proportions \u00e9normes. Le retrait massif imm\u00e9diat des produits de groupe suscite encore aujourd'hui bien des commentaires sur les limites de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9texter une simple op\u00e9ration de communication.", "On tombe sur des choses bizarres dans certains produits alimentaires. Dernier exemple en date: un petit bout de plastique retrouv\u00e9 dans un Mars il y a trois semaines. L'affaire a pris des proportions \u00e9normes. Le retrait massif imm\u00e9diat des produits de groupe suscite encore aujourd'hui bien des commentaires sur les limites de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9texter une simple op\u00e9ration de communication.", "On tombe sur des choses bizarres dans certains produits alimentaires. Dernier exemple en date: un petit bout de plastique retrouv\u00e9 dans un Mars il y a trois semaines. L'affaire a pris des proportions \u00e9normes. Le retrait massif imm\u00e9diat des produits de groupe suscite encore aujourd'hui bien des commentaires sur les limites de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9texter une simple op\u00e9ration de communication."], "alternativeTitle": ["Des intrus dans les aliments", "Des intrus dans les aliments / JDM_2016-03-10T07:27:00_le-gout-des-autres", "Des intrus dans les aliments / JDM_2016-03-10T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541393", "ece-7541376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9 au proc\u00e8s de Claude D.", "id": "sound-610E9817-30F1-421F-9E9D-F92F6303521E", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la quatri\u00e8me journ\u00e9e du proc\u00e8s de Claude D. Cette matin\u00e9e devait \u00eatre celle de la d\u00e9fense avec l'audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9, appel\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre sur demande de l'accus\u00e9. Un aum\u00f4nier et un visiteur des prisons se sont pr\u00e9sent\u00e9s face aux juges dans une ambiance toujours aussi pesante.\r\n\r\n* * Audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9 au proc\u00e8s de Claude D. 12h30 Claude D \r\nQuatri\u00e8me journ\u00e9e du proc\u00e8s de Claude D. Cette matin\u00e9e devait \u00eatre celle de la d\u00e9fense, avec l'audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9. Des t\u00e9moins appel\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre sur demande de l'accus\u00e9. Un aum\u00f4nier et un visiteur des prisons se sont pr\u00e9sent\u00e9s face aux juges dans une ambiance toujours aussi pesante, Michael Peuker...\r\nAvec vous Michael Peuker nous suivrons demain la fin de ce proc\u00e8s \u00e0 Renens", "alternativeExcerpt": ["C'est la quatri\u00e8me journ\u00e9e du proc\u00e8s de Claude D. Cette matin\u00e9e devait \u00eatre celle de la d\u00e9fense avec l'audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9, appel\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre sur demande de l'accus\u00e9. Un aum\u00f4nier et un visiteur des prisons se sont pr\u00e9sent\u00e9s face aux juges dans une ambiance toujours aussi pesante."], "alternativeTitle": ["Audition des t\u00e9moins de moralit\u00e9 au proc\u00e8s de Claude D. / 12H30_2016-03-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541327"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli", "id": "sound-ACE7DE9C-13D3-4433-B629-F9D717F3CDA6", "durationSec": 828, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L\u00e9on Francioli, n\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1946, contrebassiste et violoncelliste, grande figure de la sc\u00e8ne jazz, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi 9 mars 2016. \r\nYvan Ischer, producteur de Jazzz, lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9on Francioli, n\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1946, contrebassiste et violoncelliste, grande figure de la sc\u00e8ne jazz, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi 9 mars 2016. \n\nYvan Ischer, producteur de Jazzz, lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli / MAT_2016-03-10T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Happy Rizzi House", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81B63C11-48B5-471B-BF9C-FA5BB4CF9C09", "durationSec": 210, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Happy Rizzi\" est un projet architectural inaugur\u00e9 en 2001 par l'ic\u00f4ne du pop-art James Rizzi. Ces b\u00e2timents color\u00e9s, loufoques et presque psych\u00e9d\u00e9liques contrastent avec l'architecture environnante de la ville de Brunswick, en Allemagne.", "alternativeExcerpt": ["\"Happy Rizzi\" est un projet architectural inaugur\u00e9 en 2001 par l'ic\u00f4ne du pop-art James Rizzi. Ces b\u00e2timents color\u00e9s, loufoques et presque psych\u00e9d\u00e9liques contrastent avec l'architecture environnante de la ville de Brunswick, en Allemagne.", "\"Happy Rizzi\" est un projet architectural inaugur\u00e9 en 2001 par l'ic\u00f4ne du pop-art James Rizzi. Ces b\u00e2timents color\u00e9s, loufoques et presque psych\u00e9d\u00e9liques contrastent avec l'architecture environnante de la ville de Brunswick, en Allemagne.", "\"Happy Rizzi\" est un projet architectural inaugur\u00e9 en 2001 par l'ic\u00f4ne du pop-art James Rizzi. Ces b\u00e2timents color\u00e9s, loufoques et presque psych\u00e9d\u00e9liques contrastent avec l'architecture environnante de la ville de Brunswick, en Allemagne."], "alternativeTitle": ["Happy Rizzi House", "Happy Rizzi House / HAP_2016-03-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Happy Rizzi House / HAP_2016-03-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523024", "ece-7523019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-03F1A42A-36AD-46A5-9900-E9A8EA03411D", "durationSec": 934, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Barjolle, docteur en \u00e9conomie agraire et responsable des paiements directs \u00e0 l'Etat de Vaud;Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise;Dominique Arlettaz, recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Benjamin Lucas, pr\u00e9sident du Mouvement des Jeunes Socialistes;Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial des Nations Unies pour la Syrie\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/MULTI /SECURITE ALIMENTAIRE ANALYSE PA) Le Parlement qui soutient une initiative populaire...\r\nC'est rare...et pourtant hier le conseil national a dit oui au texte de l'Union suisse des paysans \"pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.\"  \r\nIl demande que la Suisse produise davantage de nourriture sur son sol pour r\u00e9duire sa d\u00e9pendance aux produits import\u00e9s...\r\nEt pour ce faire, la Conf\u00e9d\u00e9ration devrait lutter contre la disparition des terres cultiv\u00e9es. \r\nLe th\u00e8me a passionn\u00e9 les parlementaires...vous n'avez pas fini d'en entendre parler...\r\nThibaut Schaller...\r\n  58''\r\n(03/MULTI /SECURITE ALIMENTAIRE ITV BARJOLLE) ...prochaine \u00e9tape donc le conseil des Etats...puis le peuple...\r\nLes Suisses qui devront se prononcer plusieurs fois sur le contenu de leur assiette...\r\nIl y a ce texte de l'Union Suisse des Paysans, mais aussi l'initiative du syndicat Uniterre pour la souverainet\u00e9 alimentaire et celle des Verts pour des aliments \u00e9quitables... \r\n(elles ont aussi abouti)\r\nAlors comment interpr\u00e9ter cette avalanche de texte?\r\nDominique Barjolle, docteur en \u00e9conomie agraire a une id\u00e9e...\r\n  SON 40''\r\nDominique Barjolle, \u00e9galement responsable des paiements directs \u00e0 l'Etat de Vaud interrog\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n***Alors ce soutien du politique et des consommateurs peut-il att\u00e9nuer le mal-\u00eatre des agriculteurs qu'on dit grandissant ? Un anthropologue du monde rural nous r\u00e9pond tout \u00e0 l'heure, Yvan Droz. Il est l'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35.\r\n(04/VP PLR - MORET RENONCE, ITV MORET) Dans l'imm\u00e9diat on reste \u00e0 Berne...avec une autre question: qui pour succ\u00e9der \u00e0 Isabelle Moret \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence romande du PLR? \r\nEn tout cas pas la sortante...dont le mandat, limit\u00e9 dans le temps, arrive \u00e0 terme.\r\nDifficile en effet de changer les r\u00e8gles du jeu...lorsqu'on les a soi-m\u00eame fix\u00e9es...\r\nIsabelle Moret...\r\n  MAG 53''\r\nLa conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise au micro de Chrystel Domenjoz...\r\nPour lui succ\u00e9der un seul candidat s'est d\u00e9clar\u00e9 pour l'instant: le conseiller national valaisan Philippe Nantermod. \r\nOlivier Feller, \u00e9lu vaudois, passe son tour...pour cette fois.\r\n(D1/FORMATION EXPERT SOIGNANTS) ***Consulter un infirmier plut\u00f4t qu'un m\u00e9decin...\r\nLa tendance est appel\u00e9e \u00e0 se g\u00e9n\u00e9raliser en Suisse...\r\nLe concept est actuellement test\u00e9 c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique...nous vous en parlions dans ce journal, le mois dernier...Et bien il se pr\u00e9cise aussi en Suisse romande!\r\nc\u00f4t\u00e9 formation.\r\non vous l'apprend ce matin...\r\nLes Universit\u00e9s de Lausanne, de Gen\u00e8ve et la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse occidentale, la HES-SO veulent lancer un nouveau cursus, un master. in\u00e9dit en Suisse.\r\nLeur objectif? \r\nFormer \u00e0 large \u00e9chelle un nouveau type de professionnels de la sant\u00e9...\r\nC\u00e9line Fontannaz\r\n  1'36''\r\n(08/NE/INITIATIVE 2 HOPITAUX PA) La politique de sant\u00e9 \u00e0 la Une dans le canton de Neuch\u00e2tel aussi....\r\navec le d\u00e9p\u00f4t la semaine prochaine d'une nouvelle initiative pour la cr\u00e9ation de deux site de soins aigus dans le canton.\r\n***C'est le Groupe de travail interpartis du Haut du canton qui d\u00e9posera ce texte.\r\nA sa t\u00eate: un m\u00e9decin chaux-de-fonnier.\r\nLe Groupe entend se battre pour que les \"50 mille habitants des Montagnes conservent un h\u00f4pital digne de ce nom.\" n'en d\u00e9plaise au gouvernement neuch\u00e2telois qui plaide la centralisation.\r\nRoger Guignard. \r\n  59''\r\n(Br\u00e8ve Claude D) Place aux t\u00e9moins aujourd'hui...puis aux plaidories et r\u00e9quisitoires demain.\r\nLe proc\u00e8s de Claude D, assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie se poursuit \u00e0 Renens.\r\nHier deux experts psychiatres ont livr\u00e9 leur analyse. Claude D est incurable.\r\nMais c'est la justice qui tranchera la question de l'internement \u00e0 vie...\r\n(D4 / France) ***En France...C'est un avertissement pour Fran\u00e7ois Hollande.\r\nEntre 200'000 personnes - selon les autorit\u00e9s  - et 500'000  - selon les syndicats - sont descendues dans la rue hier...\r\npour protester contre la r\u00e9forme du travail. \r\nUne r\u00e9forme qui braque les syndicats, les f\u00e9d\u00e9rations d'\u00e9tudiants et plus grave encore politiquement, toute une partie de la gauche. \r\nM\u00eame le MJS, le Mouvement des Jeunes Socialistes \u00e9tait dans la rue hier pour manifester  contre son grand fr\u00e8re. c'est une premi\u00e8re.\r\nBenjamin Lucas est le pr\u00e9sident du MJS.il a expliqu\u00e9 \u00e0 Ariane Hasler pourquoi la jeunesse socialiste entrait en r\u00e9sistance contre son gouvernement..\r\n  01'34''\r\n(13/NEGOCIATIONS SYRIE PI) C'est probablement un tr\u00e9sor pour les experts de la lutte anti-terroriste...\r\nUne cl\u00e9 USB qui contient les noms de 22 mille membres de l'Etat islamique.\r\nLa cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision britannique skynews se l'est procur\u00e9e, avec la complicit\u00e9 d'un ex terroriste d\u00e9sabus\u00e9.\r\nDes fichiers qui contiennent les noms, adresses ou encore num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone des recrues. pour certains des djihadistes non identifi\u00e9s qui se trouvent notamment en Europe.\r\n***10 jours pour tenter de mettre fin au conflit en Syrie...\r\nUn nouveau round de n\u00e9gociations de paix d\u00e9butera lundi \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n...sous l'\u00e9gide de l'ONU...jusqu'au 24 mars...\r\nMais Staffan de Mistura, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial des nations unie pour la Syrie aura du travail aujourd'hui d\u00e9j\u00e0...\r\nAlain Franco..\r\n  58''\r\n((...transition politique en Birmanie aussi. Le pays doit se choisir un pr\u00e9sident. Ce matin Aung San Su Kyi, qui n'a pas le droit de briguer la fonction, a propos\u00e9 son ex-chauffeur comme candidat. un profeseur d'universit\u00e9 et compagnon de dissidence.))\r\n(Br\u00e8ve carnet noir) C'\u00e9tait un touche \u00e0 tout...pianiste, contrebassiste, violoncelliste, guitariste...\r\nL\u00e9on Francioli laisse ses instruments derri\u00e8re lui...\r\n***Le musicien lausannois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier des suites d'un cancer. \r\nIl avait 69 ans.\r\nL\u00e9on Francioli avait co-fond\u00e9 les Aiglons...groupe de rock y\u00e9y\u00e9 du d\u00e9but des ann\u00e9es 60...avec lequel il s'\u00e9tait produit \u00e0 l'Olympia.\r\nDans le ann\u00e9es 80 il jouera avec BBFC, quatuor vaudois de free-jazz.\r\nIl a aussi compos\u00e9 la musique du film les Petite fugue d'Yves Yersin.\r\n(Br\u00e8ve sport) Un mot de sport...pour vous dire que le Paris-St-Germain le Benfica Lisbonne ont d\u00e9croch\u00e9 hier leur billet pour les quart de finale de la ligue des champions.\r\nles parisiens ont \u00e9limin\u00e9 Chelsea 2 \u00e0 1.\r\nm\u00eame score des portuguais contre le Z\u00e9nit St-Petersbourg.\r\nnotez que les deux \u00e9quipes se sont impos\u00e9es chez l'adversaire.\r\n(Br\u00e8ve fin) On a parl\u00e9 alimentation en ouverture de ce journal...\r\non parle viande avant de le refermer.\r\nManger de la viande crue a chang\u00e9 le visage de l'homme. conclusion d'une \u00e9tude publi\u00e9e hier par des chercheurs de Harvard.\r\nLorsque nos anc\u00eatres ont commenc\u00e9 \u00e0 mastiquer de la viande crue fa\u00e7on tartare il y a 2 millions d'ann\u00e9es, leur visage s'est affin\u00e9 (dent plus petite, machoir moins muscl\u00e9e) ce qui a permis d'am\u00e9liorer la parole. l'\u00e9locution.\r\n((vous voyez ce qu'il nous reste \u00e0 faire pour obtenir une \u00e9locution parfaite \u00e0 la radio))\r\n((Sa pingrerie est \u00e0 l'origine de son succ\u00e8s...\r\nAujourd'hui sa fortune est estim\u00e9e \u00e0 plus de 70 milliards de francs...\r\nSa sp\u00e9cialit\u00e9 c'est le meuble en kit...emball\u00e9 \u00e0 plat \u00e7a prend moins de place et c'est moins cher \u00e0 stocker...vous voyez de qui je parle?\r\n...(Ingvard Kamprad)\r\nLe fondateur d'Ikea...\r\nEt bien il a confi\u00e9 hier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision su\u00e9doise qu'il s'habillait sur les march\u00e9s aux puces pour faire des \u00e9conomies!\r\nil n'y a pas de petites \u00e9conomies...))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil, un peu de vent en montagne, de bise sur le plateau et 8 degr\u00e9s au termom\u00e8tre. \r\nvoil\u00e0 le programme m\u00e9t\u00e9o de ce jeudi.\r\nDemain: stratus le matin, soleil ensuite.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve UBS fisc) Au Royaume-Uni, UBS et Deutsche Bank devront chacune verser plusieurs dizaines de millions au fisc britannique, apr\u00e8s avoir perdu un proc\u00e8s devant la cour supr\u00eame anglaise au sujet de 260 millions de francs de bonus accord\u00e9s en 2004 \u00e0 des collaborateurs. Selon le jugement de la cour, qui fait jurisprudence, ces syst\u00e8mes de primes visaient d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t. UBS s'est dit d\u00e9\u00e7ue par ce verdict. \r\n((La bataille judiciaire, qui aura dur\u00e9 12 ans, concerne deux programmes de bonus mis en place par UBS et Deutsche Bank pour la p\u00e9riode fiscale 2**\r\nle fisc britannique veut poursuivre d'autres \u00e9tablissement\r\n(Br\u00e8ve Balkans) ***La crise migratoire \u00e0 nouveau discut\u00e9e \u00e0 Bruxelles aujourd'hui.\r\nLes 28 ministres de l'int\u00e9rieur des pays membres sont r\u00e9unis jusqu'\u00e0 demain.\r\nA l'ordre du jour: le plan d'action n\u00e9goci\u00e9 lundi entre la Turquie et l'Union europ\u00e9enne..celui qui pr\u00e9voit la reprise par Ankara de tous les r\u00e9fugi\u00e9s arriv\u00e9s ill\u00e9galement en Gr\u00e8ce.\r\nMais aussi la cr\u00e9ation d'un corps de gardes-fronti\u00e8res europ\u00e9ens.\r\nDes discussions alors que la route des Balkans a ferm\u00e9 hier...\r\nLa Slov\u00e9nie, la Croatie, la Serbie et la Mac\u00e9doine ne laissent plus passer les migrants. \r\ncons\u00e9quences: ils sont pr\u00e8s de 2 mille \u00e0 \u00eatre bloqu\u00e9 en Serbie...40 mille en Gr\u00e8ce.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541387", "ece-7541371"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Jean-Christophe Courjus (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EAEF86AC-5722-42F3-A679-5A5FE1ED6819", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean-Christophe Courjus (2/2)", "Jean-Christophe Courjus (2/2) / SUPER_2016-03-10T16:25:01_rencard-en-terre-pas-connue", "Jean-Christophe Courjus (2/2) / SUPER_2016-03-10T16:25:01_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523094", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523094", "ece-7523087"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Jean-Christophe Courjus (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D8C26F6-EEE5-4D9C-B069-17DE3D629D92", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean-Christophe Courjus (1/2)", "Jean-Christophe Courjus (1/2) / SUPER_2016-03-10T16:17:17_rencard-en-terre-pas-connue", "Jean-Christophe Courjus (2/2) / SUPER_2016-03-10T16:25:01_rencard-en-terre-pas-connue", "Jean-Christophe Courjus (1/2) / SUPER_2016-03-10T16:17:17_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523092", "ece-7523082"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Leslie Kaplan: \"Mathias et la R\u00e9volution\" (Ed. P.O.L., 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7D294C64-0A37-4A88-895C-837F58A465D8", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sur les traces de Mathias, un joli jour de mai, alors que des \u00e9meutes secouent la banlieue parisienne, beaucoup de personnes pensent \u00e0 la r\u00e9volution. Leslie Kaplan nous entra\u00eene dans un jeu de piste o\u00f9 les cocardes flamboyantes se mettent \u00e0 orner le quidam, le parant du souffle des changements, et permettent au lecteur de vivre intens\u00e9ment et intellectuellement les r\u00e9volutions pass\u00e9es et futures. Dans le Paris d'aujourd'hui, un 20 mai dans la douceur de l'air, des personnages se croisent. Il y a Mathias, jeune homme qui commence sa folle travers\u00e9e de la ville par le Jardin des Plantes et se met \u00e0 nommer les concepts r\u00e9volutionnaires, \u00e0 s'interroger sur la ville, la vie, le vide. Il croise des com\u00e9diens, une avocate, des m\u00e8res de famille, un astrophysicien, un vendeur de lumi\u00e8re, un clochard. Tous les autres personnages reprennent le fil de leurs r\u00e9flexions et les poursuivent en une longue litanie, en une effervescence d'id\u00e9es fleurant la r\u00e9bellion. A travers la ville lumi\u00e8re, la course de Mathias r\u00e9veille l'esprit de la R\u00e9volution. Celle de 1789 \u00e9videmment mais aussi toutes les autres : technologiques, philosophiques, \u00e9ducatives, orthographiques, c\u00e9lestes, sociales, politiques, religieuses. Le roman se d\u00e9roule en une folle journ\u00e9e, en rendez-vous manqu\u00e9s, en chass\u00e9s-crois\u00e9s, il y a m\u00eame des \u00e9meutes et un accouchement. Roman choral o\u00f9 chacune et chacun donne de sa voix et de ses id\u00e9es, Mathias et la R\u00e9volution est \u00e9galement un roman politique qui interroge le vivre ensemble et pose, avec \u00e9rudition, de vraies questions sur notre avenir. \" Soyons r\u00e9alistes exigeons l'impossible !\" Leslie Kaplan nous entra\u00eene dans un tourbillon r\u00e9volutionnaire o\u00f9 les Sans-Culottes rejoignent les banlieusards, o\u00f9 les libres-penseurs discutent philosophie et consommation avec les m\u00e8res de famille, o\u00f9 les astrophysiciens et les immigr\u00e9s turcs repensent le monde et les \u00e9toiles. L'auteur met des mots sur les r\u00e9volutions qui secouent et secoueront encore longtemps notre soci\u00e9t\u00e9 pleine d'id\u00e9es h\u00e9rit\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 10.03.2016", "Leslie Kaplan : \u00ab Mathias et la R\u00e9volution \u00bb / ELL_2016-03-10T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 10.03.2016", "Leslie Kaplan : \u00ab Mathias et la R\u00e9volution \u00bb / ELL_2016-03-10T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Sur les traces de Mathias, un joli jour de mai, alors que des \u00e9meutes secouent la banlieue parisienne, beaucoup de personnes pensent \u00e0 la r\u00e9volution.\n\nLeslie Kaplan nous entra\u00eene dans un jeu de piste o\u00f9 les cocardes flamboyantes se mettent \u00e0 orner le quidam, le parant du souffle des changements, et permettent au lecteur de vivre intens\u00e9ment et intellectuellement les r\u00e9volutions pass\u00e9es et futures.", "Sur les traces de Mathias, un joli jour de mai, alors que des \u00e9meutes secouent la banlieue parisienne, beaucoup de personnes pensent \u00e0 la r\u00e9volution.\n\nLeslie Kaplan nous entra\u00eene dans un jeu de piste o\u00f9 les cocardes flamboyantes se mettent \u00e0 orner le quidam, le parant du souffle des changements, et permettent au lecteur de vivre intens\u00e9ment et intellectuellement les r\u00e9volutions pass\u00e9es et futures."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kaplan, Leslie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kaplan, Leslie", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7522970", "ece-7522969"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-AC89E550-B809-4AEA-9B80-7A2EEC90FD77", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gruffy, Albert de\r\nJeudi 10 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Salvatore Adamo, Albert de Gruffy, Philipp Fankhauser ou encore Daran.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Salvatore Adamo, le crooner belge aux 100 millions d'albums vendus, pour la parution de son 25\u00e8me album studio ; le Vaudois Albert de Gruffy, revenu \u00e0 la chanson raisonnablement rock, apr\u00e8s avoir tourn\u00e9 jusqu'en Angleterre avec le groupe Mythical Arrangement ; Philipp Fankhauser, l'artiste suisse le plus connu sur la sc\u00e8ne blues, auteur d'un live \u00e9poustouflant, enregistr\u00e9 au M\u00fchle Hunzihen avec la chanteuse am\u00e9ricaine Margie Evans ; Daran, ex-Daran et les chaises, un folksinger aux origines fran\u00e7aises, d\u00e9sormais install\u00e9 au Qu\u00e9bec, o\u00f9 il a compos\u00e9 les titres de son dernier disque \" Le monde perdu \", apr\u00e8s avoir collabor\u00e9 avec Hallyday, Maurane et Florent Pagny ; de nouveaux morceaux du groupe belge Dalton Telegramme, de Joyce Jonathan et d'Askehoug, prochainement invit\u00e9 par les  Bars en f\u00eate de Voix de f\u00eate.", "alternativeTitle": ["Panorama du 10.03.2016", "Panorama du 10.03.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-03-10T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2016-03-10T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 10 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Salvatore Adamo, Albert de Gruffy, Philipp Fankhauser ou encore Daran.", "Jeudi 10 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Salvatore Adamo, Albert de Gruffy, Philipp Fankhauser ou encore Daran."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523132", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, guitariste, chanteur, ", "name": "Fankhauser, Philipp", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Adamo, Salvatore", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523132", "ece-7523131"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"No Fantasy Required\" de Tiga", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41525A36-5713-4F3F-9436-855C398AA5C9", "durationSec": 384, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le troisi\u00e8me album studio du Canadien est sorti la semaine derni\u00e8re. Tiga n'a plus \u00e0 prouver ses talents de cr\u00e9ateur de musique \u00e9lectronique.\r\n\"No Fantasy Required\" est une collection de 11 titres articul\u00e9s autour d'un duo basse-clavier qui fonctionne impeccablement bien.\r\n\r\nLe 3\u00e8me album studio du canadien est sorti la semaine derni\u00e8re.Tiga n'a plus \u00e0 prouver ses talents de cr\u00e9ateur de musique \u00e9lectronique. No fantasy required est une collection de 11 titres articul\u00e9s autour d'un duo basse - clavier qui fonctionne impeccablement bien. Mais beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments traduisent un virage pop, par ailleurs plut\u00f4t r\u00e9ussi de l'artiste, des formats courts de certains titres aux textes plus \u00e9labor\u00e9s et plus profonds. No fantasy required, c'est l'album d'un \u00e9ternel ado qui semble enfin pr\u00eat \u00e0 franchir l'\u00e9tape suivante.", "alternativeExcerpt": ["Le troisi\u00e8me album studio du Canadien est sorti la semaine derni\u00e8re. Tiga n\u02b9a plus \u00e0 prouver ses talents de cr\u00e9ateur de musique \u00e9lectronique.\n\n\"No Fantasy Required\" est une collection de 11 titres articul\u00e9s autour d'un duo basse-clavier qui fonctionne impeccablement bien.", "Le troisi\u00e8me album studio du Canadien est sorti la semaine derni\u00e8re. Tiga n\u02b9a plus \u00e0 prouver ses talents de cr\u00e9ateur de musique \u00e9lectronique.\n\n\"No Fantasy Required\" est une collection de 11 titres articul\u00e9s autour d'un duo basse-clavier qui fonctionne impeccablement bien.", "Le troisi\u00e8me album studio du Canadien est sorti la semaine derni\u00e8re. Tiga n\u02b9a plus \u00e0 prouver ses talents de cr\u00e9ateur de musique \u00e9lectronique.\n\n\"No Fantasy Required\" est une collection de 11 titres articul\u00e9s autour d'un duo basse-clavier qui fonctionne impeccablement bien."], "alternativeTitle": ["\"No Fantasy Required\" de Tiga", "\"No Fantasy Required\" de Tiga / NMT_2016-03-10T08:19:16_dans-la-peau-d-anne", "\"No Fantasy Required\" de Tiga / NMT_2016-03-10T08:19:16_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523075", "ece-7523057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Uberisation maximale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-855B9565-CD5C-4C5F-A1C6-0251055737A0", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Uberisation maximale", "Uberisation maximale  / NMT_2016-03-10T08:15:00_minute", "Uberisation maximale  / NMT_2016-03-10T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523068", "ece-7523063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Troubles auditifs, quelles solutions?", "id": "sound-2D57DEB3-AFF2-4ABB-BFE0-809CC649E283", "durationSec": 711, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Besson, C\u00e9line\r\n960'000 personnes en Suisse vivent avec des troubles de l'audition. Le 10 mars 2016, la Fondation romande des malentendants Forom \u00e9coute sensibilise la population \u00e0 la pr\u00e9vention et au d\u00e9pistage des d\u00e9ficits d'audition avec la campagne \"Un monde bruyant. et nos oreilles dans tout \u00e7a?\". L'environnement bruyant est-il responsable de l'accroissement de troubles auditifs? Comment r\u00e9agir face \u00e0 la perte d'audition? Les r\u00e9ponses d'Albert Mudry, m\u00e9decin ORL, et de C\u00e9line Besson, cheffe de projet de la fondation Forom \u00e9coute, interrog\u00e9s par Sophie proust.\r\n\r\n* * 960'000 personnes en Suisse vivent avec des troubles de l'audition. Le 10 mars 2016, la Fondation romande des malentendants Forom \u00e9coute sensibilise la population \u00e0 la pr\u00e9vention et au d\u00e9pistage des d\u00e9ficits d'audition avec la campagne \"Un monde bruyant. et nos oreilles dans tout \u00e7a?\". L'environnement bruyant est-il responsable de l'accroissement de troubles auditifs? Comment r\u00e9agir face \u00e0 la perte d'audition? Les r\u00e9ponses d'Albert Mudry, m\u00e9decin ORL, et de C\u00e9line Besson, cheffe de projet de la fondation Forom \u00e9coute, interrog\u00e9s par Sophie proust.", "alternativeExcerpt": ["960'000 personnes en Suisse vivent avec des troubles de l'audition. Le 10 mars 2016, la Fondation romande des malentendants Forom \u00e9coute sensibilise la population \u00e0 la pr\u00e9vention et au d\u00e9pistage des d\u00e9ficits d\u2019audition avec la campagne \"Un monde bruyant\u2026 et nos oreilles dans tout \u00e7a?\". L\u2019environnement bruyant est-il responsable de l\u2019accroissement de troubles auditifs? Comment r\u00e9agir face \u00e0 la perte d\u2019audition? Les r\u00e9ponses d'Albert Mudry, m\u00e9decin ORL, et de C\u00e9line Besson, cheffe de projet de la fondation Forom \u00e9coute, interrog\u00e9s par Sophie proust."], "alternativeTitle": ["Troubles auditifs, quelles solutions? / OEP_2016-03-10T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin ORL ", "name": "Mudry, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7523351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel critique la fermeture de la route des Balkans", "id": "sound-02E466FA-38D9-4BD2-B55B-5E0787FF56CC", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande\r\nLes ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne se r\u00e9unissent ce jeudi \u00e0 Bruxelles pour parler encore une fois de la crise migratoire. Angela Merkel a critiqu\u00e9 la fermeture de la route des Balkans, ferm\u00e9e depuis mercredi. \"Cela ne r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me de la gestion des migrants en Europe\", a d\u00e9clar\u00e9 la chanceli\u00e8re allemande.\r\n\r\n* * Angela Merkel critique la fermeture de la route des Balkans 12h30 Merkel Milcent\r\nLes ministres de l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne se r\u00e9unissent aujourd'hui \u00e0 Bruxelles pour parler encore une fois de la crise migratoire, Angela Merkel a critiqu\u00e9 la fermeture de la route des Balkans. Cette route est depuis hier suit \u00e0 la d\u00e9cision de la Slov\u00e9nie de ne plus laisser de demandeurs d'asile passer sa fronti\u00e8re. \"Cela ne r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me de la gestion des migrants en Europe\", a d\u00e9clar\u00e9 la chanceli\u00e8re allemande, ce matin \u00e0 la radio publique MDR....\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Les ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne se r\u00e9unissent ce jeudi \u00e0 Bruxelles pour parler encore une fois de la crise migratoire. Angela Merkel a critiqu\u00e9 la fermeture de la route des Balkans, ferm\u00e9e depuis mercredi. \"Cela ne r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me de la gestion des migrants en Europe\", a d\u00e9clar\u00e9 la chanceli\u00e8re allemande."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel critique la fermeture de la route des Balkans / 12H30_2016-03-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541328"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : American Iconomics par James Charles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEB1572A-0F3B-4CAF-834B-E2128543F3AF", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'argent n'a pas d'odeur, l'argent ne fait pas le bonheur, mais il peut mettre une bonne id\u00e9e en valeur avec le projet \"American Iconomics\" de l'artiste am\u00e9ricain James Charles.\r\nIl fait ce qu'on appelle du \"doll-art\" avec des stylos sp\u00e9ciaux dont l'encre imite \u00e0 la perfection celle de la devise am\u00e9ricaine, mais aussi des outils de pr\u00e9cision que l'on trouve habituellement dans le domaine de l'horlogerie et de la bijouterie.", "alternativeExcerpt": ["L'argent n'a pas d'odeur, l'argent ne fait pas le bonheur, mais il peut mettre une bonne id\u00e9e en valeur avec le projet \"American Iconomics\" de l'artiste am\u00e9ricain James Charles.\nIl fait ce qu'on appelle du \"doll-art\" avec des stylos sp\u00e9ciaux dont l\u2019encre imite \u00e0 la perfection celle de la devise am\u00e9ricaine, mais aussi des outils de pr\u00e9cision que l\u2019on trouve habituellement dans le domaine de l\u2019horlogerie et de la bijouterie.", "L'argent n'a pas d'odeur, l'argent ne fait pas le bonheur, mais il peut mettre une bonne id\u00e9e en valeur avec le projet \"American Iconomics\" de l'artiste am\u00e9ricain James Charles.\nIl fait ce qu'on appelle du \"doll-art\" avec des stylos sp\u00e9ciaux dont l\u2019encre imite \u00e0 la perfection celle de la devise am\u00e9ricaine, mais aussi des outils de pr\u00e9cision que l\u2019on trouve habituellement dans le domaine de l\u2019horlogerie et de la bijouterie.", "L'argent n'a pas d'odeur, l'argent ne fait pas le bonheur, mais il peut mettre une bonne id\u00e9e en valeur avec le projet \"American Iconomics\" de l'artiste am\u00e9ricain James Charles.\nIl fait ce qu'on appelle du \"doll-art\" avec des stylos sp\u00e9ciaux dont l\u2019encre imite \u00e0 la perfection celle de la devise am\u00e9ricaine, mais aussi des outils de pr\u00e9cision que l\u2019on trouve habituellement dans le domaine de l\u2019horlogerie et de la bijouterie."], "alternativeTitle": ["American Iconomics par James Charles", "American Iconomics par James Charles / HAP_2016-03-10T18:10:00_happy-pics", "American Iconomics par James Charles / HAP_2016-03-10T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523027", "ece-7523022"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (4/5) : Digestif \u00e0 toutes les sauces", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C13BC2AA-806F-4FB0-B438-E5D2F47D76D1", "thematicGeographicals": ["Val de Travers"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distillerie", "gastronomie", "absinthe"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Comme le fenouil, l'herbac\u00e9e \"arthemisia\" facilite la digestion en relevant subtilement les saveurs. Plusieurs plats du terroir int\u00e8grent donc de l'absinthe, d\u00e9clin\u00e9e sous toutes sortes de formes non alcoolis\u00e9es. Sous son appellation d'eau-de-vie, l'absinthe conna\u00eet un regain d'int\u00e9r\u00eat en Suisse et beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["Digestif \u00e0 toutes les sauces.\nComme le fenouil, l'herbac\u00e9e \"arthemisia\" facilite la digestion en relevant subtilement les saveurs. Plusieurs plats du terroir int\u00e8grent donc de l'absinthe, d\u00e9clin\u00e9e sous toutes sortes de formes non alcoolis\u00e9es. Sous son appellation d\u2019eau-de-vie, l'absinthe conna\u00eet un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat en Suisse et beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Digestif \u00e0 toutes les sauces.\nComme le fenouil, l'herbac\u00e9e \"arthemisia\" facilite la digestion en relevant subtilement les saveurs. Plusieurs plats du terroir int\u00e8grent donc de l'absinthe, d\u00e9clin\u00e9e sous toutes sortes de formes non alcoolis\u00e9es. Sous son appellation d\u2019eau-de-vie, l'absinthe conna\u00eet un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat en Suisse et beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Digestif \u00e0 toutes les sauces.\nComme le fenouil, l'herbac\u00e9e \"arthemisia\" facilite la digestion en relevant subtilement les saveurs. Plusieurs plats du terroir int\u00e8grent donc de l'absinthe, d\u00e9clin\u00e9e sous toutes sortes de formes non alcoolis\u00e9es. Sous son appellation d\u2019eau-de-vie, l'absinthe conna\u00eet un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat en Suisse et beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (4/5)", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (4/5) / MAT_2016-03-10T07:50:00_helvetica", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (4/5) / MAT_2016-03-10T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7522957", "ece-7522955"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Pif Challenge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F16286B2-08D6-4AD3-92A1-DD6203010D17", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523037", "ece-7523034"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MAURER, UELI"], "id": "asset-1500250", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["PARIS ST-GERMAIN", "CHELSEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: l\u2019arm\u00e9e va indemniser les voisins de l\u2019a\u00e9rodrome de Payerne", "Football / Ligue des Champions: Paris Saint-Germain et le Benfica rejoignent les quarts de finale", "Swatch Group a vu son chiffre reculer en 2015", "Minimag: Samantha Loup est apprentie m\u00e9canicienne", "La Poste pr\u00e9sente un b\u00e9n\u00e9fice de 645 millions dans un contexte difficile", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le \"programme commun\" temps fort de arts de la sc\u00e8ne s\u2019ouvre", "Le musicien de jazz lausannois Leon Francioli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "VD: les accidents de la route sont en baissent sur les route du canton", "Le drame de Fukushima continue de faire des victimes", "Saint-Gall propose une exposition \u00e0 travers des textes retra\u00e7ant l\u2019histoire de la m\u00e9decine", "Une motion visant \u00e0 introduire un nouveau syst\u00e8me d\u2019imposition pour les couples accept\u00e9e", "La cha\u00eene Sky News affirme poss\u00e9der une cl\u00e9 USB contenant 22'000 noms de membres de l\u2019EI", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les explications de Denis Chassot, Pr\u00e9sident association des riverains.", "Le PSG s\u2019est d\u00e9fait de Chelsea et le Benfica du Z\u00e9nit Saint-Petersburg.", "Les explications de Julien Hostettler, depuis Bienne.", "Ce choix s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 la jeune vaudoise passionn\u00e9e de voiture.", "Les pr\u00e9cisions d\u2019Emmanuelle Jaquet, depuis Berne.", "Sandrine Kuster, directrice de l\u2019Arsenic et Vincent Baudriller, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Vidy nous en parlent.", "Il avait 69 ans et avait accompagn\u00e9 de nombreux musiciens.", "Les chiffres montrent une baisse de la mortalit\u00e9 et de l\u2019alcool au volant.", "Le bilan officiel fait \u00e9tat de 19'000 morts, mais sur place la population tente de survivre.", "La biblioth\u00e8que abbatiale de Saint-Gall d\u00e9tient de nombreux ouvrages plus que mill\u00e9naires.", "Le Conseil national a accept\u00e9 cette motion qui permet de taxer chacun en fonction de ses propres revenus.", "Les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn, correspondant au Royaume-Uni, depuis Londres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446291", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Bienne", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445650", "ece-7446291"]}]}}