{"response": {"numFound": 31344, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Colombie divis\u00e9e apr\u00e8s le refus du peuple de l'accord de paix avec les FARC", "id": "sound-83AA8F0E-CC6A-4157-BD6F-01B47CB96EF5", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9disaient les sondages, 50,2 % des \u00e9lecteurs ont refus\u00e9 d'ent\u00e9riner les accords entre le gouvernement et les forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires, les FARC. La Colombie est d\u00e9sormais dans une situation de blocage.\r\n\r\n* * La Colombie divis\u00e9e apr\u00e8s le refus du peuple de l'accord de paix avec les FARC La Colombie qui se retrouve ce matin.. divis\u00e9e apr\u00e8s le refus du peuple hier..  lors du r\u00e9f\u00e9rendum d'hier.. \r\nContairement \u00e0 ce que pr\u00e9disaient les sondages, 50,2 % des \u00e9lecteurs ont  refus\u00e9 d'ent\u00e9riner les accords entre le gouvernement et les forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires... les farcs.. \r\n Anouk Henry, la Colombie est d\u00e9sormais dans une situation de blocage...\r\n  56''\r\n((Un blocage, parce que Juan Manuel Santos n'avait pas envisag\u00e9 un refus, et n'a donc pour ainsi dire pas de plan B. Le pr\u00e9sident a reconnu sa d\u00e9faite et affirm\u00e9 qu'il ne baisserait pas les bras... mais apr\u00e8s 4 ans de n\u00e9gociations, et de multipes \u00e9checs par le pass\u00e9, rien ne prouve qu'il arrivera \u00e0 arracher un nouvel accord. La principale cons\u00e9quence du vote d'hier, c'est que le Centre d\u00e9mocratique d'Alvaro Uribe, principal opposant aux accords de paix, devra \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 d'\u00e9ventuels nouveaux pourparlez. Il d\u00e9non\u00e7ait un accord jug\u00e9 beaucoup trop favorable aux farc, instaurant l'impunit\u00e9, puisque ces derniers devraient \u00e9chapper \u00e0 la prison. \r\nMais ren\u00e9gocier avec Uribe, cela signifierait asseoir \u00e0 la m\u00eame table deux fr\u00e8res ennemis, l'ancien pr\u00e9sident ayant jusqu'\u00e0 aujourd'hui, d\u00e9fendu exclusivement une destruction militaire de la guerrilla. Le chef de rebelles a fait savoir aujourd'hui qu'il n'\u00e9tait pas question de retoucher le texte sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re. Mais, petite lueur d'espoir pour les partisans de la paix, la guerrilla a \u00e9galement affirm\u00e9 qu'elle n'avait pas l'intention de reprendre les armes dans l'imm\u00e9diat. ))", "alternativeExcerpt": ["Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9disaient les sondages, 50,2 % des \u00e9lecteurs ont refus\u00e9 d'ent\u00e9riner les accords entre le gouvernement et les forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires, les FARC. La Colombie est d\u00e9sormais dans une situation de blocage."], "alternativeTitle": ["La Colombie divis\u00e9e apr\u00e8s le refus du peuple de l\u2019accord de paix avec les FARC / 12H30_2016-10-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061694.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043586"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Doushbag travaille dans une unit\u00e9 sp\u00e9ciale pour les blaireau ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82D7E7BA-6F8A-42A7-8A40-198C608C921C", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-03T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-03T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025900", "ece-8025893"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "L'islam (in)visible en ville?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02177CC7-0A66-4313-BA1B-09838049D7ED", "durationSec": 2193, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "femme", "islam", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Voile, burkini ou encore revendication d'une mode pudique: dans un contexte politique et m\u00e9diatique sous tension, \u00eatre visible ou non en tant que personne de culture musulmane, montrer sa pr\u00e9sence ou la dissimuler devient parfois un acte r\u00e9fl\u00e9chi. En marge du colloque \"Islam (in)visible en ville\", organis\u00e9 par l'UniL, les 22 et 23 septembre dernier, quel regard porter sur la pluralit\u00e9 des formes d'appartenance et d'engagement? Avec en direct, Monika Salzbrunn, professeure et Barbara Dellwo, Doctorante FNS, toutes deux \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines et Observatoire des religions en Suisse, de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Voile, burkini ou encore revendication d'une mode pudique: dans un contexte politique et m\u00e9diatique sous tension, \u00eatre visible ou non en tant que personne de culture musulmane, montrer sa pr\u00e9sence ou la dissimuler devient parfois un acte r\u00e9fl\u00e9chi. En marge du colloque \"Islam (in)visible en ville\", organis\u00e9 par l'UniL, les 22 et 23 septembre dernier, quel regard porter sur la pluralit\u00e9 des formes d'appartenance et d'engagement? \nAvec en direct, Monika Salzbrunn, professeure et Barbara Dellwo, Doctorante FNS, toutes deux \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines et Observatoire des religions en Suisse, de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nPar Nicole Duparc", "Voile, burkini ou encore revendication d'une mode pudique: dans un contexte politique et m\u00e9diatique sous tension, \u00eatre visible ou non en tant que personne de culture musulmane, montrer sa pr\u00e9sence ou la dissimuler devient parfois un acte r\u00e9fl\u00e9chi. En marge du colloque \"Islam (in)visible en ville\", organis\u00e9 par l'UniL, les 22 et 23 septembre dernier, quel regard porter sur la pluralit\u00e9 des formes d'appartenance et d'engagement? \nAvec en direct, Monika Salzbrunn, professeure et Barbara Dellwo, Doctorante FNS, toutes deux \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines et Observatoire des religions en Suisse, de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nPar Nicole Duparc", "Voile, burkini ou encore revendication d'une mode pudique: dans un contexte politique et m\u00e9diatique sous tension, \u00eatre visible ou non en tant que personne de culture musulmane, montrer sa pr\u00e9sence ou la dissimuler devient parfois un acte r\u00e9fl\u00e9chi. En marge du colloque \"Islam (in)visible en ville\", organis\u00e9 par l'UniL, les 22 et 23 septembre dernier, quel regard porter sur la pluralit\u00e9 des formes d'appartenance et d'engagement? \nAvec en direct, Monika Salzbrunn, professeure et Barbara Dellwo, Doctorante FNS, toutes deux \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines et Observatoire des religions en Suisse, de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["L'islam (in)visible en ville?", "L'islam (in)visible en ville? / VSS_2016-10-03T09:12:01_versus-penser", "L'islam (in)visible en ville? / VSS_2016-10-03T09:12:01_versus-penser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949989.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Salzbrunn, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Dellwo, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025806", "ece-8025802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Exposition: Dites \"Montagnes\"!", "id": "sound-13331F64-A9D7-4D4D-A883-1E1332966143", "durationSec": 357, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste suisse Daniel Frank peint des montagnes depuis 2009. Des montagnes \u00e0 la fois \u00e9vanescentes et robustes, des montagnes nocturnes, plong\u00e9es dans le rose de l'aube. Pourquoi le peintre s'attaque-t-il \u00e0 un sujet si largement repr\u00e9sent\u00e9 par d'autres avant lui? Il le r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Florence Grivel.\r\n\"Montagnes magiques\", \u00e0 voir au Ch\u00e2teau de Chillon et \u00e0 la Galerie de l'Univers \u00e0 Lausanne jusqu'au 8 janvier 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste suisse Daniel Frank peint des montagnes depuis 2009. Des montagnes \u00e0 la fois \u00e9vanescentes et robustes, des montagnes nocturnes, plong\u00e9es dans le rose de l\u02b9aube. Pourquoi le peintre s\u02b9attaque-t-il \u00e0 un sujet si largement repr\u00e9sent\u00e9 par d\u02b9autres avant lui? Il le r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Florence Grivel.\n\"Montagnes magiques\", \u00e0 voir au Ch\u00e2teau de Chillon et \u00e0 la Galerie de l\u02b9Univers \u00e0 Lausanne jusqu\u02b9au 8 janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Exposition: Dites \"Montagnes\"! / VER_2016-10-03T16:45:45_exposition-dites-montagnes", "Vertigo du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026189"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Territoire2. -2.Nomade \u00e0 Lausanne. -3.Inde du Sud : le violon dans la musique carnatique. -4.Le slam de Narcisse. -5.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-DBA4A529-10ED-475C-930E-1FD8F3A0EDA8", "durationSec": 4999, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sardi, Malena\r\nAujourd'hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la danseuse et chor\u00e9graphe Fabienne Berger et la compositrice Malena Sardi pour le spectacle \" Territoire2 \".  Yves Bron est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il rencontre Marina Viotti. Vincent Zanetti nous parle du violoniste indien L. Subramaniam. Narcisse et Ivor Malherbe nous offrent leur regard sur l'actualit\u00e9.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit aujourd'hui la danseuse et chor\u00e9graphe Fabienne Berger et la compositrice Malena Sardi au sujet de la cr\u00e9ation \"Territoire2\", un spectacle \u00e0 voir \u00e0 l'Espace D de Renens, du 6 au 9 octobre 2016. \r\n. -2.A Lausanne, Yves Bron rencontre la jeune mezzo-soprano Marina Viotti. Tout juste dipl\u00f4m\u00e9e de la Haute Ecole de Musique de Lausanne, Marina Viotti se produit d\u00e9j\u00e0 sur les sc\u00e8ne d'op\u00e9ra de Gen\u00e8ve et de Lausanne. Rencontre lors d'une r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 la HEM.\r\n. -3.Le 12 octobre 2016, le violoniste indien L. Subramaniam, consid\u00e9r\u00e9 par Yehudi Menuhin comme un des plus grands du monde, est en concert \u00e0 l'Octogone de Pully. L'occasion de s'int\u00e9resser \u00e0 la place du violon dans les musiques de l'Inde du Sud et dans les fusions qui en sont n\u00e9es. Par Vincent Zanetti\r\n. -4.Tous les lundis, Narcisse, slammeur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d'actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention.  \r\n. -5.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 03.10.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-03T17:06:00_echos-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 03.10.2016", "Le slam de Narcisse / MTC_2016-10-03T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Territoire2 / MTC_2016-10-03T17:06:00_territoire2", "Inde du Sud : le violon dans la musique carnatique / MTC_2016-10-03T17:06:00_inde-du-sud-le-violon-dans-la-musique-ca", "Nomade \u00e0 Lausanne / MTC_2016-10-03T17:06:00_nomade-a-lausanne", "MAGNETIQUE / MTC_2016-10-03T17:06:00_magnetique", "MAGNETIQUE / MTC_2016-10-03T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Tous les lundis, Narcisse, slammeur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit aujourd\u02b9hui la danseuse et chor\u00e9graphe Fabienne Berger et la compositrice Malena Sardi au sujet de la cr\u00e9ation \"Territoire2\", un spectacle \u00e0 voir \u00e0 l\u02b9Espace D de Renens, du 6 au 9 octobre 2016.", "Le 12 octobre 2016, le violoniste indien L. Subramaniam, consid\u00e9r\u00e9 par Yehudi Menuhin comme un des plus grands du monde, est en concert \u00e0 l\u02b9Octogone de Pully. L\u02b9occasion de s\u02b9int\u00e9resser \u00e0 la place du violon dans les musiques de l\u02b9Inde du Sud et dans les fusions qui en sont n\u00e9es. Par Vincent Zanetti", "A Lausanne, Yves Bron rencontre la jeune mezzo-soprano Marina Viotti. Tout juste dipl\u00f4m\u00e9e de la Haute Ecole de Musique de Lausanne, Marina Viotti se produit d\u00e9j\u00e0 sur les sc\u00e8ne d\u02b9op\u00e9ra de Gen\u00e8ve et de Lausanne. Rencontre lors d\u02b9une r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 la HEM.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la danseuse et chor\u00e9graphe Fabienne Berger et la compositrice Malena Sardi pour le spectacle \" Territoire2 \".  Yves Bron est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il rencontre Marina Viotti. Vincent Zanetti nous parle du violoniste indien L. Subramaniam. Narcisse et Ivor Malherbe nous offrent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la danseuse et chor\u00e9graphe Fabienne Berger et la compositrice Malena Sardi pour le spectacle \" Territoire2 \".  Yves Bron est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il rencontre Marina Viotti. Vincent Zanetti nous parle du violoniste indien L. Subramaniam. Narcisse et Ivor Malherbe nous offrent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/7999478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025797", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse", "name": "Viotti, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "Chor\u00e9graphe et responsable de la Cie fb", "name": "Berger, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025797", "ece-8025795"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Maria Morevna (8/17)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-957E9A1E-AD45-49EB-B16F-204493B70EF8", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-03T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-03T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025897", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025897", "ece-8025889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-49CE3843-A3C7-4E95-9A13-0A0046743392", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- La chanteuse Oy est dans nos studios pour nous pr\u00e9senter son nouvel album \"Space Diaspora\"\r\n- Entretien avec le duo Yello \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Toy\" (1/2)\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:32-19:28:47 / * Au programme:\r\n- La chanteuse Oy est dans nos studios pour nous pr\u00e9senter son nouvel album \"Space Diaspora\"\r\n- Entretien avec le duo Yello \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Toy\" (1/2)", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.10.2016", "Paradiso: / RAP_2016-10-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.10.2016", "Paradiso: / RAP_2016-10-03T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- La chanteuse Oy est dans nos studios pour nous pr\u00e9senter son nouvel album \"Space Diaspora\"\n- Entretien avec le duo Yello \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Toy\" (1/2)", "Au programme:\n\n- La chanteuse Oy est dans nos studios pour nous pr\u00e9senter son nouvel album \"Space Diaspora\"\n- Entretien avec le duo Yello \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Toy\" (1/2)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8038623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026214", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026214", "ece-8026213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-6120ACB5-224B-4383-9689-0F86D2DF2477", "durationSec": 583, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Luc Buchalet,  pr\u00e9sident du cabinet de gestion Pythagore Invest;Timoleon Jimenez alias Timochenko, leader des FARC;Michel Jaccard, associ\u00e9 au sein de l'\u00e9tude Idest, actif dans le domaine des cessions d'entreprises\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:05-08:00:26 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 16 CONGRES CONSERVATEUR) La machine sera lanc\u00e9e au plus tard \u00e0 fin mars prochain....Theresa May est finalement sortie du bois sur le Brexit. A l'occasion de son discours d'ouverture du congr\u00e8s annuel du parti conservateur \u00e0 Birmingham, la Premi\u00e8re ministre britannique a promis de lancer la proc\u00e9dure de divorce d'avec Bruxelles...ce qui ouvre la voie \u00e0 une sortie du Royaume-Uni d\u00e9but 2019. Catherine Ilic.\r\n  0'57'' \r\n(( Le compte \u00e0 rebours du Brexit est lanc\u00e9. Contre l'avis de certains d\u00e9put\u00e9s europhiles conservateurs, Theresa May n'attendra pas la fin des \u00e9lections en France ni en Allemagne avant d'engager la proc\u00e9dure de divorce avec Bruxelles. M\u00eame si la Premi\u00e8re ministre n'a pas encore r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa position de n\u00e9gociation vis-\u00e0-vis des 27, elle a clairement soulign\u00e9 qu'elle souhaitait que le Royaume-Uni puisse avoir le contr\u00f4le total de l'immigration,  mettant le pays en porte-\u00e0-faux avec le principe de la libert\u00e9 de mouvement. Pour la plupart des observateurs outre Manche, cela signifie que le Royaume-Uni s'achemine vers un Brexit dur, en dehors du march\u00e9 unique. Le pays devra alors n\u00e9gocier un accord commercial avec l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 l'instar du Canada ou \u00eatre soumis aux r\u00e8gles de l'Organisation Mondiale du Commerce. Si cette vision du Brexit, dont les contours sont encore flous, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien re\u00e7ue par les militants, il n'est pas s\u00fbr qu'elle recueille le m\u00eame enthousiasme au sein d'un parti conservateur toujours aussi divis\u00e9 sur la question europ\u00e9enne. CI, RTS-info, Birmingham ))\r\nAvant que Theresa May prenne la parole, 1'500 manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 devant la mairie de Birmingham....pour s'opposer \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9 et pour demander l'ouverture des fronti\u00e8res aux r\u00e9fugi\u00e9s...une protestation organis\u00e9e par plusieurs syndicats.\r\n(8H(2) 8 BREXIT CONSEQUENCES COMMERCIALES) Le calendrier se pr\u00e9cise et l'optimisme r\u00e8gne. Mais sur le plan \u00e9conomique, les prochains mois seront tr\u00e8s incertains. L'\u00e9conomiste Jean-Luc Buchalet.\r\n  0'30''\r\nJean-Luc Buchalet, pr\u00e9sident du cabinet de gestion Pythagore Invest avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\n(8H(3) 21 REFERENDUM COLOMBIE) Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du gouvernement colombien font leurs valises pour se rendre \u00e0 la Havane et redicuter avec les forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires..apr\u00e8s le refus du peuple...hier...de l'accord de paix sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re en grandes pompes....50,21% la victoire du NON est plut\u00f4t courte et le pr\u00e9sident Juan Manuel Santos promet de maintenir la paix par tous les moyens...\r\nDans les rangs de la guerrilla aussi on veut aller dans ce sens...\u00e9coutez Timochenko...le leader des FARC.\r\n  32''\r\n((Avec le r\u00e9sultat d'aujourd'hui, nous savons que le d\u00e9fi qui nous attend comme mouvement politique est encore plus grand,.et requiert plus de force.pour construire une paix stable et durable. Les Farc maintiennent leur volont\u00e9 de paix et r\u00e9int\u00e8rent leur dispositions de n'utiliser que les mots comme armes de construction pour le futur. Au peuple colombien qui r\u00eave de paix: vous pouvez compter sur nous!))\r\nL'Union europ\u00e9enne \"ne pourra pas imposer sa volont\u00e9 \u00e0 la Hongrie\" en mati\u00e8re d'immigration....c'est le point de vue du premier ministre Viktor Orban...apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum antir\u00e9fugi\u00e9s d'hier...un vote invalid\u00e9 faute de participation mais qui montre que les votants ne veulent pas \u00e0 plus de 98% des suffrages....de la cl\u00e9 de r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s adopt\u00e9e par Bruxelles....\r\n(8H(4) 13 LIBYE COMBATS A SYRTE) En Libye, 5 mois que les forces de la ville de Misrata tentent de reprendre Syrte aux djihadistes du groupe \u00e9tat islamique...les combats sont f\u00e9roces.10 djihadistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l'offensive...de ces derniers jours...mais dans l'autre camp, les pertes sont aussi consid\u00e9rables. \r\nMaurine Mercier\r\n  52''\r\n ((A Misrata, si\u00e8ge des forces qui se battent depuis 5 mois pour lib\u00e9rer Syrte des mains des djihadistes, les ambulances arrivaient encore tard dans la soir\u00e9e. \r\nDes enterrements des soldats morts au combat ont eu lieu jusque dans la nuit. \r\nLes troupes de Misrata - mal \u00e9quip\u00e9es selon l'aveu m\u00eame d'un combattant - peinent \u00e0 lib\u00e9rer le dernier quartier de Syrte encore en main du groupe Etat Islamique.\r\nLeur progression d\u00e9pend des h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion qui sont d\u00e9pass\u00e9s par le nombre de bless\u00e9s. Quand suffisamment de lits sont libres, une offensive est lanc\u00e9e. \r\nL'H\u00f4pital central de la ville a admis hier 57 combattants de Misrata bless\u00e9s. 8 autres au moins ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Un journaliste n\u00e9erlandais a \u00e9t\u00e9 abattu par un sniper du groupe Etat islamique.\r\nLes snipers et les voitures pi\u00e9g\u00e9es. ce sont les deux armes qui emp\u00eachent les troupes de Misrata d'enfin parvenir \u00e0 lib\u00e9rer Syrte. \r\nMaurine Mercier, pour RTS info Misrata))\r\n(8H(5) 4 PROCES FABRICE A. INSTITUTIONS PA) Ce matin s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve...devant le tribunal criminel....le proc\u00e8s de Fabrice A., jug\u00e9 pour l'assassinat d'Adeline, la jeune socioth\u00e9rapeute de la P\u00e2querette...Il avait profit\u00e9 d'une sortie accompagn\u00e9e pour s\u00e9questrer puis \u00e9gorger son accompagnante. Il s'\u00e9tait ensuite enfuit en Pologne avant d'\u00eatre retrouv\u00e9 3 jours plus tard pr\u00e8s de la fronti\u00e8re allemande.Tania Sazpinar, au del\u00e0 du tragique de l'\u00e9venement, ce drame a chamboul\u00e9 les institutions \u00e0 Gen\u00e8ve, on peut dire qu'il y a un avant et un apr\u00e8s...\r\n  1'05''\r\n(( Ce drame a choqu\u00e9 les esprits mais a \u00e9galement tr\u00e8s vite eu des cons\u00e9quences sur le plan institutionnel. Par exemple un vaste d\u00e9bat sur le secret m\u00e9dical en milieu carc\u00e9ral a eu lieu. En f\u00e9vrier dernier, le Grand Conseil a adopt\u00e9 une nouvelle loi demandant aux soignants qui interviennent dans le milieu carc\u00e9ral de transmettre, sur demande des autorit\u00e9s, des informations sur la dangerosit\u00e9 de leurs patients. Une modification combattue par une initiative d\u00e9pos\u00e9e au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9.\r\nAutre changement: au lendemain de l'\u00e9venement, les sorties des d\u00e9tenus ont toutes \u00e9t\u00e9 suspendues. Petit a petit elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduites mais la pratique a chang\u00e9: le magistrat charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 doit d\u00e9sormais syst\u00e9matiquement trancher en ce qui concerne les demandes d'all\u00e8gements pour les d\u00e9tenus dits dangereux. Un principe d\u00e9j\u00e0 valable avant le meurtre d'Adeline mais pas appliqu\u00e9 de mani\u00e8re stricte.\r\nEt  gros coup de frein \u00e9galement concernant la socioth\u00e9rapie qui n'est plus pratiqu\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re de la Paquerette actuellement. Une unit\u00e9 devrait ouvrir dans la nouvelle prison-h\u00f4pital inaugur\u00e9e il y a 2 ans d\u00e9j\u00e0. Mais le Conseil d'Etat planche encore sur la forme que prendra cette pratique \u00e0 l'avenir. ))\r\nLe proc\u00e8s doit durer deux semaines, le verdict est attendu pour le vendredi 14 octobre ou un mois plus tard si les juges estiment devoir d\u00e9lib\u00e9rer plus longtemps. \r\nLa gare de Berne n'est ouverte que partiellement ce matin...en raison d'un probl\u00e8me technique....Il faut s'attendre \u00e0 des retards et des suppressions de trains. Les voyageurs sur la ligne reliant Zurich \u00e0 Gen\u00e8ve-a\u00e9roport circulent via Bienne.\r\n(8H(6) D2 TWITTER RUMEURS DE RACHAT) Twitter serait \u00e0 vendre et la liste de noms d'acqu\u00e9reurs potentiellement int\u00e9ress\u00e9s ne cesse de s'allonger ces derniers jours. Des rumeurs qui ont fait s'envoler l'action boursi\u00e8re du r\u00e9seau de 22% la semaine derni\u00e8re. Mais la vraie question est de savoir si le r\u00e9seau social est une bonne affaire...Pas s\u00fbr : son bulletin de sant\u00e9 n'est pas tr\u00e8s bon.\r\nGoogle, Microsoft, Verizon ou Disney lorgneraient sur l'oiseau bleu.\r\nQuel que soit le g\u00e9ant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9bourser 27 milliards selon les derniers piaillements, encore faut-il savoir quoi faire de Twitter.\r\nMichel Jaccard, associ\u00e9 au sein de l'\u00e9tude Idest, actif dans le domaine des cessions d'entreprises, estime que pour acheter Twitter, il faut surtout avoir une id\u00e9e de g\u00e9nie pour savoir faire \u00e9voluer le r\u00e9seau qui n'est pas rentable...\r\n  1'26''\r\nMichel Jaccard r\u00e9pondait \u00e0 Estelle Braconnier.\r\nEt si Lausanne Sport avait une pointure euorp\u00e9enne? la question se pose...si l'on songe que le club vaudois, n\u00e9o-promu...est d\u00e9sormais 2\u00e8me du classement de super ligue de foot....une place obtenue en battant  Lugano 4 \u00e0 1. Hier encore Young Boys et St-Gall ont fait match nul 2 partout. Victoire de Grasshopper 3 \u00e0 2 sur Lucerne.\r\nEt pour terminer ce journal...une petite page people...avec l'agression cette nuit dans son h\u00f4tel parisien de la starkette Kim Kardashian....les voleurs se sont fait passer pour des policiers...la jeune femme est indemne mais choqu\u00e9e...et sa garde-robe d\u00e9lest\u00e9e de ses bijoux! Il y aurait pour plusieurs millions de francs de pr\u00e9judices!\r\n(br\u00e8ve Lausanne sport) Et si Lausanne Sport avait une pointure euorp\u00e9enne? la question se pose...si l'on songe que le club vaudois, n\u00e9o-promu...est d\u00e9sormais 2\u00e8me du classement de super ligue de foot....une place obtenue en battant  Lugano 4 \u00e0 1. Hier encore Young Boys et St-Gall ont fait match nul 2 partout. Victoire de Grasshopper 3 \u00e0 2 sur Lucerne.\r\n(br\u00e8ve Kardashian) Et pour terminer ce journal...une petite page people...avec l'agression cette nuit dans son h\u00f4tel parisien de la starkette Kim Kardashian....les voleurs se sont fait passer pour des policiers...la jeune femme est indemne mais choqu\u00e9e...et sa garde-robe d\u00e9lest\u00e9e de ses bijoux! Il y aurait pour plusieurs millions de francs de pr\u00e9judices!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-03T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-03T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043648", "ece-8043630"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Voiture grise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E82A8A3A-0F73-4F88-8B80-C84D60094F20", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Voiture grise", "Voiture grise / NMT_2016-10-03T08:13:17_minute", "Voiture grise / NMT_2016-10-03T08:13:17_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025945", "ece-8025927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 1/5) : Entretien avec Paul Schor ", "id": "sound-5F4EA744-2E73-4C4E-9A24-6A74DCA70E9C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Paul Schor \r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer vous propose la suite de son entretien avec Paul Schor, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VII. Ses recherches ont port\u00e9 sur l'histoire de la construction sociale des cat\u00e9gories ethniques et raciales aux \u00c9tats-Unis et portent actuellement sur l'histoire sociale des consommateurs aux \u00c9tats-Unis au XXe si\u00e8cle, et sur la diff\u00e9renciation des pratiques de consommation et des march\u00e9s par groupes raciaux, ethniques ou sociaux.\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante continue la s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire des Etats-Unis. Avec quelques sp\u00e9cialistes des Etats-Unis, nous \u00e9voquerons le bilan de Barack Obama \u00e0 la Maison Blanche, les relations des Nord-Am\u00e9ricains avec la politique et nous jetterons enfin un regard sur la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" Les ann\u00e9es Obama \", une s\u00e9rie de quatre documentaires de Paul Mitchell, Sarah Wallis, Delphine Jaudeau et Mick Gold (France/USA/2016). Les deux premiers \u00e9pisodes (Yes we can et Le plus beau jour du Pr\u00e9sident) \u00e9taient \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche dernier sur RTS Deux et les deux derniers \u00e9pisodes (La guerre \u00e0 reculons et No I can't), dimanche prochain, 9 octobre.\r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer vous propose la suite de son entretien avec Paul Schor, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VII. Ses recherches ont port\u00e9 sur l'histoire de la construction sociale des cat\u00e9gories ethniques et raciales aux \u00c9tats-Unis et portent actuellement sur l'histoire sociale des consommateurs aux \u00c9tats-Unis au XX\u00e8me si\u00e8cle, et sur la diff\u00e9renciation des pratiques de consommation et des march\u00e9s par groupes raciaux, ethniques ou sociaux.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 03.10.2016", "Histoire vivante du 03.10.2016", "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 1/5)  / HV_2016-10-03T20:03:45_histoire-vivante", "Histoires d'Am\u00e9rique (seconde partie - 1/5)  / HV_2016-10-03T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Paul Schor \nAujourd\u02b9hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer vous propose la suite de son entretien avec Paul Schor, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VII. Ses recherches ont port\u00e9 sur l'histoire de la construction sociale des cat\u00e9gories ethniques et raciales aux \u00c9tats-Unis et portent actuellement sur l'histoire sociale des consommateurs aux \u00c9tats-Unis au XXe si\u00e8cle, et sur la diff\u00e9renciation des pratiques de consommation et des march\u00e9s par groupes raciaux, ethniques ou sociaux.", "Entretien avec Paul Schor \nAujourd\u02b9hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer vous propose la suite de son entretien avec Paul Schor, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VII. Ses recherches ont port\u00e9 sur l'histoire de la construction sociale des cat\u00e9gories ethniques et raciales aux \u00c9tats-Unis et portent actuellement sur l'histoire sociale des consommateurs aux \u00c9tats-Unis au XXe si\u00e8cle, et sur la diff\u00e9renciation des pratiques de consommation et des march\u00e9s par groupes raciaux, ethniques ou sociaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026217", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026217", "ece-8026216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.10.2016", "id": "sound-6F5AB7DE-4108-4AF8-B87E-5D888A1107B4", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 - 1018 Lausanne\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Blaise Bersinger, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  Thierry Galeuchet en double avec Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.10.2016", "Festival \"Ainsi soit\u2019L\" (1/5) / DIC_2016-10-03T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 03.10.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-10-03T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Festival \"Ainsi soit\u2019L\" (1/5) / DIC_2016-10-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 \u2013 1018 Lausanne", "Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 \u2013 1018 Lausanne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8054092.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026157", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026157", "ece-8026155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bonheur et travail, un couple impossible?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-039BCC79-6576-4273-BBF0-624B48D2E428", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "bonheur"], "excerpt": "Le monde du travail est souvent associ\u00e9 \u00e0 des histoires de souffrance. Cependant, le cabinet Didisheim \u00e0 Lausanne, qui regroupe des consultants RH et des psychologues du travail, constate que les employ\u00e9s ou les cadres qu'ils re\u00e7oivent parlent aussi de passion et de bonheur.", "alternativeExcerpt": ["Le monde du travail est souvent associ\u00e9 \u00e0 des histoires de souffrance. Cependant, le cabinet Didisheim \u00e0 Lausanne, qui regroupe des consultants RH et des psychologues du travail, constate que les employ\u00e9s ou les cadres qu'ils re\u00e7oivent parlent aussi de passion et de bonheur."], "alternativeTitle": ["Bonheur et travail, un couple impossible? / 12H30_2016-10-03T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maquettiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "juriste \u00e0 Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "banquier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "consultant RH et psychologue du travail", "name": "Rosset, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage dans la start-up Native Roots", "id": "sound-055015D8-7E86-4A55-A7F6-73BACC2945A7", "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la r\u00e9action de Daniel Vasella, ex-PDG de Novartis.\r\n\r\n* * Avec la r\u00e9action de Daniel Vasella, ex-PDG de Novartis.", "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action de Daniel Vasella, ex-PDG de Novartis."], "alternativeTitle": ["Reportage dans la start-up Native Roots / JDM_2016-10-03T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043637", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8043622"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Tuttimundi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC23DD80-8223-45F2-BA8E-BD48B4385999", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tuttimundi", "Tuttimundi / NMT_2016-10-03T07:42:20_karma", "Tuttimundi / NMT_2016-10-03T07:42:20_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8025952", "ece-8025933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Fabrice A.: la r\u00e9action de Christian-Nils Robert", "id": "sound-B8459332-345B-429D-AC9B-BDBE15B0E0BC", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nInterview de Christian-Nils Robert, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, en droit p\u00e9nal et criminologie.\r\n\r\n* * Proc\u00e8s de Fabrice A.: la r\u00e9action de Christian-Nils Robert On accueille Christian-Nils Robert, bonsoir!\r\n professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, en droit p\u00e9nal et criminologie\r\n- Fabrice A a parl\u00e9 cet apr\u00e8s-midi lors de son audition.... devant un large public... on se presse \u00e0 ce proc\u00e8s comme on s'est press\u00e9s \u00e0 celui de Claude D... les m\u00e9dias sont \u00e9videmment au rdv... une tribune r\u00eav\u00e9e pour une personalit\u00e9 comme lui?\r\n- enjeu de ce proc\u00e8s, clairement la question de l'internement \u00e0 vie.... le procureur Olivier Jornot n'a pour l'heure rien laiss\u00e9 para\u00eetre de ses intentions, pensez-vous qu'il va le demander comme le r\u00e9clame la famille de la victime?\r\n\t- avec toujours la possibilit\u00e9 que le TF casse la d\u00e9cision, ce qu'il a toujours fait? Qu'est-ce qui changerait la donne cette fois-ci?\r\n- pour prononcer l'internement \u00e0 vie, les experts psychiatres doivent conclure \u00e0 un \u00e9tat incurable \u00e0 vie... deux expertises doivent aller dans ce sens... en l'occurence les experts ne l'ont pas demand\u00e9.... est-ce seulement possible de le conclure? Comment le sait-on?\r\n- une certaine hypocrisie... peut-on prononcer l'intermenet \u00e0 vie alors que la peine de mort est interdite... interner \u00e0 vie, jusqu'\u00e0 la mort, c'est tuer \u00e0 petit feu un condamn\u00e9...\r\n- le parcours criminel de Fabrice A:  deux viols (avec \u00e0 chaque fois plus de cruaut\u00e9 et l'utilisation d'un couteau, d'abord pour contraindre, ensuite pour tuer) puis un meurtre... le tout minutieusement pr\u00e9par\u00e9.... l'une de ses victimes t\u00e9moignait hier soir dans l'\u00e9mission Mise au Point, elle disait qu'apr\u00e8s son agression elle avait averti, le politique et le judiciaire que la prochaine y perdrait certainement la vie, qu'il allait pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 tout cela... le cours des choses lui ont donn\u00e9 raison.... n'est-ce pas aussi un peu le proc\u00e8s des instances politiques, administratives et judiciaires? Des failles? Trop laxistes, trop na\u00efves? \r\n- la Paquerette, centre de socioth\u00e9rapie, des sorties organis\u00e9es, accompagn\u00e9es... dans le but \u00e0 terme d'une r\u00e9insertion...  Fabrice A en a profit\u00e9... Paquerette ad\u00e9quat comme placement? On parle aujourd'hui d'internemet \u00e0 vie le concernant... \r\n- il a exprim\u00e9 des regrets cet apr\u00e8s-midi... regrets pour la famille, il dit avoir cela sur la conscience tous les jours... qu'est-ce que \u00e7a peut changer?\r\n-  il est d\u00e9crit comme un manipulateur hors pair... peut-on comparer Fabrice A. et Claude D. condamn\u00e9 pour l'assassinat de Marie dans le canton de Vaud) en termes de profil criminel?\r\n- Tout comme Claude D. Fabrice A n'a exprim\u00e9 aucun remords... \u00e9l\u00e9ment qui pourrait influencer la peine ou les mesures?\r\n- le fait que la directrice de la P\u00e2querette et la socio-th\u00e9rapeute, qui devaient t\u00e9moigner au proc\u00e8s, aient fait valoir un certificat m\u00e9dical, \u00e7a vous choque?\r\n- il y a d\u00e9j\u00e0 eu plusieurs rapports sur cette affaire (rapport Ziegler, Chapuis, Lador), et on attend encore le rapport de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire qui a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 plus tard... des rapports qui n'arrivent pas tous aux m\u00eames conclusions... il aurait fallu r\u00e9entendre le personnel directement concern\u00e9 pendant le proc\u00e8s pour y voir plus clair?", "alternativeExcerpt": ["Interview de Christian-Nils Robert, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, en droit p\u00e9nal et criminologie."], "alternativeTitle": ["Proc\u00e8s de Fabrice A.: la r\u00e9action de Christian-Nils Robert / FOR_2016-10-03T18:02:00_developpement-2", "Forum du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5213734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire, droit p\u00e9nal et criminologie", "name": "Robert, Christian-Nils", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Pers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33F17954-2280-407E-9E0C-BE47BD326984", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pers", "Pers / NMT_2016-10-03T07:49:21_les-mots-nouveau-x", "Pers / NMT_2016-10-03T07:49:21_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025949", "ece-8025930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Robert Carsen signe la r\u00e9alisation de L'Orfeo", "id": "sound-027ADF28-88F4-48C8-A9A7-A39AF1966C44", "durationSec": 492, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Carsen, metteur en sc\u00e8ne\r\nLe metteur en sc\u00e8ne Robert Carsen est de retour en Suisse pour ouvrir la saison de l'Op\u00e9ra de Lausanne. Toujours novateur, le Canadien a choisi d'apporter sa touche personnelle \u00e0 l'un des tout premiers op\u00e9ra de l'histoire de la musique, L'Orfeo de Monteverdi.\r\n\r\n* * Robert Carsen signe la r\u00e9alisation de L'Orfeo (* Portrait Robert Carsen JOYE) ET c'est un homme heureux dans son travail.. que nous allons entendre dans le 12h30.. \r\nLes sc\u00e8nes europ\u00e9ennes se l'arrachent : \r\nLe c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne  Robert Carsen est de retour en Suisse pour ouvrir la saison de l'Op\u00e9ra de Lausanne... \r\n Toujours novateur, le canadien a choisi d'apporter sa touche personnelle \u00e0 l'un des tout premier Op\u00e9ra de l'histoire de la musique, Orfeo.. de Monterverdi... \r\nRobert Carsen, c'est surtout une mani\u00e8re de r\u00e9inventer les arts, et pas seulement dans le domaine de la musique lyrique..\r\nPierre-Etienne Joye\r\n  1'14''\r\n(* INVITE Robert Carsen VASARINO) J'ai pu m'entretenir avec Robert Carsen.. \r\nc'\u00e9tait vendredi soir.. lors de la r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale.. de l'Orf\u00e9o.. \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne... lors de l'entracte.. \r\nL'Orf\u00e9o.. l'histoire.. de ce jeune homme qui perd sa jeune \u00e9pouse le soir de son mariage.. Eurydice meurt mordue par un serpent.. Son amant veut la faire revenir de la mort..\r\nJ'ai pu me glisser dans les coulisses.. assister \u00e0 la mise en place du d\u00e9cor de la deuxi\u00e8me partie.. la sc\u00e8ne transform\u00e9e en un bassin d'eau..pour repr\u00e9senter la rivi\u00e8re qui s\u00e9pare le monde des vivants et le monde de la mort.. \r\nLe public \u00e9tait venu nombreux .. ce soir l\u00e0... ovationner toute l'\u00e9quipe.. \r\nRobert Carsen.. se confie .. sur son travail.. \u00e0 ce moment particulier.. un soir de g\u00e9n\u00e9rale.. \r\nMAG\r\n  5'47''\r\nC'\u00e9tait le canadien  Robert CXarsen.. qui met en sc\u00e8ne l'Orfeo.. de Monterverdi pour ouvrir la saison de l'opera de Lausanne.. \r\nje vous propose d'ecouter un court extrait d'Orf\u00e9o.. .. \r\nMAG\r\nExtrait de l'orf\u00e9o.. de MOnteverdi.. enregistr\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne.. \r\nc'est \u00e0 voir  mercredi.. vendredi et dimanche ainsi que le 12 octobre.. \r\nIl sera aussi diffus\u00e9 sur Espace 2 le 29 octobre..", "alternativeExcerpt": ["Le metteur en sc\u00e8ne Robert Carsen est de retour en Suisse pour ouvrir la saison de l'Op\u00e9ra de Lausanne. Toujours novateur, le Canadien a choisi d'apporter sa touche personnelle \u00e0 l'un des tout premiers op\u00e9ra de l'histoire de la musique, L\u2019Orfeo de Monteverdi.", "Le metteur en sc\u00e8ne Robert Carsen est de retour en Suisse pour ouvrir la saison de l'Op\u00e9ra de Lausanne. Toujours novateur, le Canadien a choisi d'apporter sa touche personnelle \u00e0 l'un des tout premiers op\u00e9ra de l'histoire de la musique, L\u2019Orfeo de Monteverdi.", "Le metteur en sc\u00e8ne Robert Carsen est de retour en Suisse pour ouvrir la saison de l'Op\u00e9ra de Lausanne. Toujours novateur, le Canadien a choisi d'apporter sa touche personnelle \u00e0 l'un des tout premiers op\u00e9ra de l'histoire de la musique, L\u2019Orfeo de Monteverdi."], "alternativeTitle": ["Robert Carsen signe la r\u00e9alisation de L\u2019Orfeo", "Robert Carsen signe la r\u00e9alisation de L\u2019Orfeo / 12H30_2016-10-03T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Robert Carsen signe la r\u00e9alisation de L\u2019Orfeo / 12H30_2016-10-03T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043600", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043600", "ece-8043597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le portrait: Josette Taramarcaz, terrienne", "id": "sound-9DF3E53F-19F1-4E24-99AE-A72429047C67", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sculptrice valaisanne Josette Taramarcaz vit et cr\u00e9e \u00e0 Fully. C'est dans son lumineux atelier qu'elle travaille la porcelaine, le bronze, le gr\u00e8s, mais surtout la terre, sa mati\u00e8re pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e.\r\nUn portrait sign\u00e9 Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La sculptrice valaisanne Josette Taramarcaz vit et cr\u00e9e \u00e0 Fully. C\u02b9est dans son lumineux atelier qu\u02b9elle travaille la porcelaine, le bronze, le gr\u00e8s, mais surtout la terre, sa mati\u00e8re pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e.\nUn portrait sign\u00e9 Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le portrait: Josette Taramarcaz, terrienne / VER_2016-10-03T16:35:45_Le portrait: Josette Taramarcaz, terrienne", "Vertigo du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026190"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 03.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFDBF136-2BD6-43D8-85A7-581B28DC8BCC", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025885", "ece-8025882"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Holy Groove Festival", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1EF7E7C-69E0-4B4A-A2AF-ADB71FEB58D1", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au Holy Groove Festival, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la soir\u00e9e du 8 octobre 2016 qui r\u00e9unit Orlando Julius et Family Atlantica.\r\nFocus \u00e9galement sur le nouvel album de Takana Zion intitul\u00e9v \"Good Life\", en concert \u00e0 l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon le samedi 8 octobre \u00e9galement.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au Holy Groove Festival, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la soir\u00e9e du 8 octobre 2016 qui r\u00e9unit Orlando Julius et Family Atlantica.\n\nFocus \u00e9galement sur le nouvel album de Takana Zion intitul\u00e9v \"Good Life\", en concert \u00e0 l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon le samedi 8 octobre \u00e9galement.", "Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au Holy Groove Festival, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la soir\u00e9e du 8 octobre 2016 qui r\u00e9unit Orlando Julius et Family Atlantica.\n\nFocus \u00e9galement sur le nouvel album de Takana Zion intitul\u00e9v \"Good Life\", en concert \u00e0 l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon le samedi 8 octobre \u00e9galement.", "Jean-Marc Baehler s'int\u00e9resse au Holy Groove Festival, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la soir\u00e9e du 8 octobre 2016 qui r\u00e9unit Orlando Julius et Family Atlantica.\n\nFocus \u00e9galement sur le nouvel album de Takana Zion intitul\u00e9v \"Good Life\", en concert \u00e0 l'Usine \u00e0 Gaz de Nyon le samedi 8 octobre \u00e9galement."], "alternativeTitle": ["Holy Groove Festival", "Holy Groove Festival / PLP_2016-10-03T19:20:00_plein-sud", "Holy Groove Festival / PLP_2016-10-03T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025908", "ece-8025904"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 03.10.2016", "id": "sound-251CFFA2-768F-4133-BE46-2525A83D3383", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-10-03T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Colombiens ont vot\u00e9 non \u00e0 l'accord de paix avec la gu\u00e9rilla des FARC", "id": "sound-EE3E258D-0D42-4869-9FED-3BB348F1142A", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GuevarEr \r\n50,2 pourcent des 14 millions de votants ont rejet\u00e9 dimanche le texte sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s quatorze ans de n\u00e9gociations. Ils mettent ainsi en p\u00e9ril le processus de paix cens\u00e9 mettre fin \u00e0 52 ans de guerre civile. Dans la presse de lundi matin, ce refus claque comme un coup de feu.\r\n\r\n* * Les Colombiens ont vot\u00e9 non \u00e0 l'accord de paix avec la gu\u00e9rilla des FARC LANCEMENT 1 / REFERENDUM POUR LA PAIX - COLOMBIE\r\n***Personne ne l'imaginait une seconde... et pourtant, les Colombiens ont vot\u00e9 NON \u00e0 l'accord de paix avec la guerrilla des FARC. Hier, 50,2 pourcent des 14 millions de votants ont rejet\u00e9 le texte sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s 4 ans de n\u00e9gociations. Ils mettent ainsi en p\u00e9ril le processus de paix cens\u00e9 mettre fin \u00e0 52 ans de guerre civile... \r\nAnouk Henry, dans la presse ce matin, ce NON claque comme un coup de feu. (Tu peux changer si tu trouves la m\u00e9taphore pourrie!!)\r\nDIR STU LS\r\n\"La Colombie est en \u00e9tat de choc\", titre le New York times. Partout, les journaux montrent des visages en larmes... des pleurs qu'en Colombie, on associe d'ordinaire aux victimes du conflit. Mais cette fois, ce n'est pas la mort... c'est la d\u00e9ception, qui peut avoir aussi un gout tr\u00e8s amer. \r\nCe vote, analyse El pais, c'est en r\u00e9alit\u00e9 un pl\u00e9bicite pour Alvaro Uribe. \"La victoire du NON silencieux\" titre le quotidien espagnol.. seul, sans moyens, oppos\u00e9 aux m\u00e9dias et \u00e0 la communaut\u00e9 internationale, l'ancien pr\u00e9sident semblait pr\u00eacher dans le d\u00e9sert... pourtant ses arguments ont convaincu: l'accord serait trop favorable aux FARC... pas de prison, 5 si\u00e8ges garantis au parlement... c'est trop pour m\u00e9riter un pardon.\r\nLes arguments des opposants sont parlant... mais malgr\u00e9 cela, vu d'ici, on a du mal \u00e0 comprendre comment un peuple peut refuser la paix... \r\nEl tiempo, principal quotidien colombien, nous apprend que la plupart des grandes villes, d\u00e9sormais \u00e9pargn\u00e9es par la violence politique, ont vot\u00e9 contre les accords de paix. Contrairement aux r\u00e9gions ravag\u00e9es par la guerre, favorable aux accords... comme l'exangue d\u00e9partement du Choco, qui a vot\u00e9 \"oui\" \u00e0 80% pourcent. Le vote a divis\u00e9 la p\u00e9riph\u00e9rie et le centre....  les paysans voulaient la stopper la guerre \u00e0 n'importe quel prix, mais pour les urbains, c'est devenu un concept abstrait... \r\nEt Anouk, il y a d'autres grands perdants?\r\nOui, selon El Pais, ce sont les sondages. Ils donnaient le oui largement gagnant. Hier encore, une enqu\u00eate affirmait que 62 pourcent des colombiens \u00e9taient favorable aux accords. Ils ont rendu les \u00e9lites trop confiantes... ils sont donc les grands perdants de ce vote.. aux c\u00f4t\u00e9s du gouvernement, et surtout des milliers de colombiens qui croyaient \u00e0 un nouveau destin.\r\nAlors maintenant, quelles options restent-il? El Expectador en voit deux : ren\u00e9gocier les accords, ou cr\u00e9er une assembl\u00e9e constituante... dans tous les cas, il faudra associer les repr\u00e9sentant du NON aux discussions. Et le journal colombien conclu: ce r\u00e9sultat est le pire qui pouvait arriver \u00e0 la Colombie. Comme avec la guerre, le pays est \u00e0 pr\u00e9sent totalement divis\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["50,2 pourcent des 14 millions de votants ont rejet\u00e9 dimanche le texte sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s quatorze ans de n\u00e9gociations. Ils mettent ainsi en p\u00e9ril le processus de paix cens\u00e9 mettre fin \u00e0 52 ans de guerre civile. Dans la presse de lundi matin, ce refus claque comme un coup de feu."], "alternativeTitle": ["Les Colombiens ont vot\u00e9 non \u00e0 l'accord de paix avec la gu\u00e9rilla des FARC / TUM_2016-10-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8060158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043574", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment expliquer le refus populaire de l'accord de paix avec les FARC en Colombie?", "id": "sound-2E5783CF-D183-4F77-9F26-3E727929454D", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gontard, Jean-Pierre GONTARD\r\nLes Colombiens ont rejet\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum sur un accord de paix avec les FARC, qui devait mettre un terme \u00e0 52 ans de conflit. Interview de Jean-Pierre Gontard, ancien \u00e9missaire sp\u00e9cial de la Suisse en Colombie.\r\n\r\n* * Comment expliquer le refus populaire de l'accord de paix avec les FARC en Colombie?  \r\nD\u00e9part pour la Colombie maintenant o\u00f9 c'est litt\u00e9ralement la surprise et le choc... apr\u00e8s le refus de la population d'accorder la paix au Farcs. Les Colombiens ont rejet\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum sur un accord qui devait mettre un terme \u00e0 52 ans de conflit.\r\nComment le gouvernement colombien va-t-il g\u00e9rer la suite?\r\nEt surtout comment expliquer le refus de cet accord de paix?\r\nOn va le voir avec vous, Jean-Pierre Gontard, bonsoir!\r\nVous \u00eates l'ancien \u00e9missiaire sp\u00e9cial de la Suisse en Colombie...... vous vous \u00eates rendu \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises dans la jungle colombienne\r\n - comment expliquer ce NON..... \u00e0 une courte majorit\u00e9 certes mais NON quand m\u00eame... \r\n- participation tr\u00e8s faible... pourtant vu l'enjeu! vote historique!\r\n- difficult\u00e9s \u00e0 pardonner? Apr\u00e8s 50 ans de guerre? le sang vers\u00e9, etc... \r\n- les opposants \u00e0 cet accord le trouvaient trop favorable aux Farcs... vous partagez? Pourquoi?\r\n- la suite? quelle suite? le gouvernement est-il encore cr\u00e9dible, apr\u00e8s cet \u00e9chec devant le peuple?\r\n- possible de ren\u00e9gocier un accord avec le parti du pr\u00e9sident Uribe? il \u00e9tait toujours oppos\u00e9 \u00e0 une solution n\u00e9goci\u00e9e.. est-ce qu'il est aujourd'hui en position de force?\r\n- les FARC disent ne pas vouloir ren\u00e9gocier.. en m\u00eame temps, elles veulent maintenir le cessez-le-feu... que vont-elles faire selon vous?\r\n- Que se passerait-il si certains points n'\u00e9taient pas n\u00e9gociables, dont la prison pour les Farc? La guerre pourrait reprendre?\r\n- Si un nouvel accord devait aboutir, la population serait-elle \u00e0 nouveau appel\u00e9e aux urnes, \u00e0 votre avis? un autre accord a-t-il une chance devant le peuple?", "alternativeExcerpt": ["Les Colombiens ont rejet\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum sur un accord de paix avec les FARC, qui devait mettre un terme \u00e0 52 ans de conflit. Interview de Jean-Pierre Gontard, ancien \u00e9missaire sp\u00e9cial de la Suisse en Colombie."], "alternativeTitle": ["Comment expliquer le refus populaire de l'accord de paix avec les FARC en Colombie? / FOR_2016-10-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3902668.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043616", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good morning America\" (1/5), Denver : 1. Interviews de Roger Cohen, \u00e9ditorialiste au New York Times, de Daniel Vasella, ancien PDG de Novartis, et de Omar-Pierre Soubra, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce franco-am\u00e9ricaine de Denver. - 2. Reportage dans la start-up Native Roots. - 3. Interview de Sam Kamin, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Denver et sp\u00e9cialiste en droit et politique du cannabis. - 4. Interview de Sue Moore, cheffe des R\u00e9publicains pour le comt\u00e9 de Denver. - 5. Reportage dans la start-up SparkFun \u00e0 Boulder. - 6. Reportage au sein de l'association Mi Familia Vota", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-364E3397-E4E2-4154-8024-4102A097E0B4", "thematicGeographicals": ["Colorado", "Denver", "Etats-Unis"], "durationSec": 3692, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis", "ch\u00f4mage", "campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "\u00c9mission sp\u00e9ciale en marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017 en direct de Denver aux \u00c9tats-Unis. Au programme, la l\u00e9galisation et la lib\u00e9ralisation du cannabis, la situation financi\u00e8re de Donald Trump, le faible taux de ch\u00f4mage au Colorado, la r\u00e9gion de Boulder et son d\u00e9veloppement \u00e9conomique, la pr\u00e9carit\u00e9 malgr\u00e9 la r\u00e9ussite \u00e9conomique de l'\u00c9tat, le vote de la communaut\u00e9 hispanique et les inqui\u00e9tudes des \u00e9trangers des \u00c9tats-Unis sur les menaces de Donald Trump concernant les immigr\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chambre de commerce franco-am\u00e9ricaine de Denver", "name": "Soubra, Omar-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste au journal New York Times", "name": "Cohen, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "ancien PDG de Novartis", "name": "Vasella, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe des R\u00e9publicains dans le comt\u00e9 de Denver", "name": "Moore, Sue", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Denver, sp\u00e9cialiste en droit et politique du cannabis", "name": "Kamin, Sam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Denver", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Denver", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Denver", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Denver", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'aide humanitaire et m\u00e9dicale n'est plus sacr\u00e9e sur les lieux de conflits arm\u00e9s", "id": "sound-238EDFA5-CB04-4182-B516-3FC32B7E122F", "durationSec": 661, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Liu, Joanne \r\nIl y a un an, 14 employ\u00e9s de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF), perdaient la vie dans le bombardement d'un h\u00f4pital de MSF en Afghanistan. Beaucoup d'autres attaques de structures m\u00e9dicales ont eu lieu depuis, en Syrie et au Y\u00e9men notamment. Interview de Joanne Liu, pr\u00e9sidente de MSF International.\r\n\r\n* * L'aide humanitaire et m\u00e9dicale n'est plus sacr\u00e9e sur les lieux de conflits arm\u00e9s LANCEMENT 2 / 1 AN APRES KUNDUZ - ITV JOANNE LIU - MSF\r\n***Nous sommes en ligne avec Joanne Liu, pr\u00e9sidente de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res International. bonjour Madame !\r\nDIR TEL\r\n(Joanne Liu, pr\u00e9sident MSF International, l'une des 100 personnes les plus influentes (Time, 2015)\r\nMSF: 30'000 employ\u00e9s, 70 pays, 1,2 milliard d'euros de budget)\r\nMerci beaucoup de nous accorder ces quelques minutes en direct dans \"Tout Un Monde\". Vous vous appr\u00eatez \u00e0 marquer un terrible anniversaire, celui du bombardement de votre h\u00f4pital de Kunduz, en Afghanistan, il y a tout juste un an. 42 personnes sont mortes dont 14 employ\u00e9s de MSF. Une soir\u00e9e de comm\u00e9moration se tiendra \u00e0 18h30 aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.\r\nIl y a eu Kunduz et beaucoup d'autres attaques de structures m\u00e9dicales depuis, en Syrie et au Y\u00e9men, notamment (environ 20 structures MSF ou dans lesquelles MSF est impliqu\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e).\r\n- situation empire ?\r\n- Le droit de la guerre toujours plus bafou\u00e9 ?\r\n- qu'est-ce qui fait que le m\u00e9dical, l'humanitaire, ait perdu son c\u00f4t\u00e9 sacr\u00e9, intouchable, qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 absolu bien s\u00fbr mais qui semble en tout cas de plus en plus contest\u00e9. pourquoi, maintenant, le verrou a l\u00e2ch\u00e9 et on tire sur les ambulances ?\r\n- Joanne Liu, la semaine derni\u00e8re vous \u00e9tiez \u00e0 New York devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, vous leur avez dit: \"4 des 5 membres de ce conseil sont impliqu\u00e9s dans ces attaques de structures m\u00e9dicales\". Vous rejetez le fait que ce sont des erreurs. vous d\u00eetes qu'un \"permis de tuer\" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9. Il y a une m\u00e9thode, selon vous ? C'est d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 ?\r\n- la v\u00e9rit\u00e9 sur ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Kunduz. vous l'avez aujourd'hui ? MSF satisfaite des r\u00e9ponses des militaires am\u00e9ricains ?\r\n- quelles assurances que \u00e7a ne se reproduise pas ?\r\n- est-ce que ces attaques changent vos mani\u00e8res de travailler ?\r\n\t- que d\u00eetes-vous \u00e0 vos personnels qui sont devenus des cibles potentielles d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es ou pas ? \r\n\t- dans quelle mesure MSF est-elle pr\u00e9sente en Syrie ? Comment d\u00e9cidez-vous d'aller dans un pays ou pas ?\r\n- vous mettez souvent en avant l'acc\u00e8s aux soins et aux m\u00e9dicaments pour les populations comme l'une de vos pr\u00e9occupations majeures. La situation en Syrie o\u00f9 l'on n'arrive pas \u00e0 faire parvenir l'aide, o\u00f9 les convois humanitaires ne passent pas sous peine d'\u00eatre bombard\u00e9s. Impuissance ? Que faire ?\r\n- il y a plusieurs approches dans l'humanitaire. MSF s'exprime, critique, condamne quand d'autres comme le CICR, par exemple, consid\u00e8re que le silence est d'or car il prot\u00e8ge leur activit\u00e9. Qu'est-ce que l'approche plus expressive de MSF, sa libert\u00e9 de parole, apporte \u00e0 l'organisation ?\r\n\t- beaucoup de critiques \u00e9manent de votre organisation, par exemple contre l'OMS et sa gestion de la crise Ebola. MSF se fait des ennemis ?\r\n- MSF est un g\u00e9ant: 30'000 employ\u00e9s dans 70 pays et un budget de plus de 1 milliard de francs. On vous adresse la critique d'\u00eatre une multinationale plus qu'une organisation avec le travers d'\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par l'image, etc. Que r\u00e9pondez-vous ?\r\n- vous \u00eates l'une des 100 personnes les plus influentes du monde, selon Time. vous vous sentez influente ? Comment exercez-vous votre influence ?\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Il y a un an, 14 employ\u00e9s de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF), perdaient la vie dans le bombardement d'un h\u00f4pital de MSF en Afghanistan. Beaucoup d\u2019autres attaques de structures m\u00e9dicales ont eu lieu depuis, en Syrie et au Y\u00e9men notamment. Interview de Joanne Liu, pr\u00e9sidente de MSF International."], "alternativeTitle": ["L'aide humanitaire et m\u00e9dicale n'est plus sacr\u00e9e sur les lieux de conflits arm\u00e9s / TUM_2016-10-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5624251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La cruaut\u00e9", "id": "sound-573B76E5-DC90-4D08-B563-40CD43CEF076", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi l'homme est-il si cruel? Pourquoi les guerres sont le terreau des actes de barbarie les plus innommables? \r\nPour en parler nous recevons l'historien Christophe Vuilleumier, co-auteur de l'ouvrage \"L'honneur au service du diable. Crime de guerre et cruaut\u00e9 ordinaire\" paru aux \u00e9ditions Slatkine.\r\n\r\n* * Pourquoi l'homme est-il si cruel? Pourquoi les guerres sont le terreau des actes de barbarie les plus innommables? \r\nPour en parler nous recevons l'historien Christophe Vuilleumier, co-auteur de l'ouvrage \"L'honneur au service du diable. Crime de guerre et cruaut\u00e9 ordinaire\" paru aux \u00e9ditions Slatkine.", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.10.2016", "La cruaut\u00e9 / TRI_2016-10-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.10.2016", "La cruaut\u00e9 / TRI_2016-10-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi l\u02b9homme est-il si cruel? Pourquoi les guerres sont le terreau des actes de barbarie les plus innommables? \n\nPour en parler nous recevons l\u02b9historien Christophe Vuilleumier, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9honneur au service du diable. Crime de guerre et cruaut\u00e9 ordinaire\" paru aux \u00e9ditions Slatkine.", "Pourquoi l\u02b9homme est-il si cruel? Pourquoi les guerres sont le terreau des actes de barbarie les plus innommables? \n\nPour en parler nous recevons l\u02b9historien Christophe Vuilleumier, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9honneur au service du diable. Crime de guerre et cruaut\u00e9 ordinaire\" paru aux \u00e9ditions Slatkine."], "imageURL": "//www.rts.ch/8053552.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026135", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Vuilleumier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026135", "ece-8026134"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 03.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6FC94221-B809-4A28-86A8-E519A047BCF1", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-03T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Les artistes qui vivent de leur art (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47BF8059-C69D-426E-801E-FD068354AAAF", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les artistes qui vivent de leur art (1/5)", "Les artistes qui vivent de leur art (1/5) / NMT_2016-10-03T07:14:07_avis-de-recherche", "Les artistes qui vivent de leur art (1/5) / NMT_2016-10-03T07:14:07_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025950", "ece-8025931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump part \u00e0 la conqu\u00eate du Colorado", "id": "sound-63A17BA6-B50B-455F-B2CC-FD5A099B5690", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vanessa Gonzales, suissesse habitant \u00e0 Denver\r\nDonald Trump, fragilis\u00e9 par de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur ses imp\u00f4ts, se rend lundi \u00e0 Denver dans le Colorado, un Etat important toujours ind\u00e9cis pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Interview de Vanessa Gonzales, Valaisanne \u00e9tablie \u00e0 Denver.\r\n\r\n* * Donald Trump part \u00e0 la conqu\u00eate du Colorado Donal Trump se rend aujourd'hui \u00e0 Denver dans l'\u00e9tat du Colorado...  Un \u00e9tat important et toujours ind\u00e9cis pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.. \r\nFragilis\u00e9 par de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur ses imp\u00f4ts .... le candidat r\u00e9publicain  engage une nouvelle semaine cruciale en tirant tous azimuts, afin de s'extraire de cette mauvaise passe .. \r\nNos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e9taient ce matin \u00e0 Denver pour une matinale sp\u00e9ciale \u00e9lections am\u00e9ricaines...\r\n C\u00e9line Tzaud a receuilli la r\u00e9action de Vanessa Gonzales,  une valaisanne \u00e9tablie \u00e0 Denver. \r\nDIGAS \r\n  1'04''\r\nEt demain matin, entre 7 et 8h, on retrouvera la suite de notre op\u00e9ration sp\u00e9ciale... aux Etats UNis.. pour la campgne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.. \r\nOn se rendra \u00e0 Minneapolis.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump, fragilis\u00e9 par de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur ses imp\u00f4ts, se rend lundi \u00e0 Denver dans le Colorado, un Etat important toujours ind\u00e9cis pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Interview de Vanessa Gonzales, Valaisanne \u00e9tablie \u00e0 Denver."], "alternativeTitle": ["Donald Trump part \u00e0 la conqu\u00eate du Colorado  / 12H30_2016-10-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Avec Space X, il sera possible d'aller profiter des plages martiennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16E2F9C3-B8DF-4B12-93A6-F523C598053A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'ici 2025, Space X compte \u00e9tablir une colonie humaine sur Mars. De quoi faire r\u00eaver alors m\u00eame que le projet, concret lui, se pr\u00e9cise s\u00e9rieusement.\r\n\r\nPr\u00e9sentation du programme Space X", "alternativeExcerpt": ["D\u2019ici 2025, Space X compte \u00e9tablir une colonie humaine sur Mars. De quoi faire r\u00eaver alors m\u00eame que le projet, concret lui, se pr\u00e9cise s\u00e9rieusement.", "D\u2019ici 2025, Space X compte \u00e9tablir une colonie humaine sur Mars. De quoi faire r\u00eaver alors m\u00eame que le projet, concret lui, se pr\u00e9cise s\u00e9rieusement.", "D\u2019ici 2025, Space X compte \u00e9tablir une colonie humaine sur Mars. De quoi faire r\u00eaver alors m\u00eame que le projet, concret lui, se pr\u00e9cise s\u00e9rieusement."], "alternativeTitle": ["Avec Space X, il sera possible d\u2019aller profiter des plages martiennes", "Avec Space X, il sera possible d\u2019aller profiter des plages martiennes / NMT_2016-10-03T08:38:37_clic", "Avec Space X, il sera possible d\u2019aller profiter des plages martiennes / NMT_2016-10-03T08:38:37_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025951", "ece-8025932"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 03.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50CA7729-5C60-4C2F-976D-E70D0050669E", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-03T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-03T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8025958", "ece-8025940"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (1/5) : Mets de choix pour qui sait les choisir ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA50651-9F40-44B4-BCB9-E8030BF06286", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mycologie", "champignon (denr\u00e9e)", "champignon (botanique)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En marge de la Journ\u00e9e suisse du champignon, tour d'horizon dans les sous-bois en qu\u00eate d'une forme particuli\u00e8rement complexe du vivant. Seule une cinquantaine d'esp\u00e8ces mycologiques se pr\u00eate \u00e0 la consommation en Suisse et fait l'objet de v\u00e9rification par des connaisseurs lors de la saison automnale. Les autres empoisonnent volontiers des empereurs romains ou provoquent d'\u00e9tonnantes hallucinations. 1/5 : La saison des champignons alerte chaque ann\u00e9e les sp\u00e9cialistes qui se r\u00e9pandent en recommandation sur les propri\u00e9t\u00e9s gustatives, ou non, de ces dr\u00f4les de cr\u00e9atures.", "alternativeExcerpt": ["En marge de la Journ\u00e9e suisse du champignon, tour d\u2019horizon dans les sous-bois en qu\u00eate d\u2019une forme particuli\u00e8rement complexe du vivant. Seule une cinquantaine d\u2019esp\u00e8ces mycologiques se pr\u00eate \u00e0 la consommation en Suisse et fait l\u2019objet de v\u00e9rification par des connaisseurs lors de la saison automnale. Les autres empoisonnent volontiers des empereurs romains ou provoquent d\u2019\u00e9tonnantes hallucinations. \n\nMets de choix pour qui sait les choisir \n\nLa saison des champignons alerte chaque ann\u00e9e les sp\u00e9cialistes qui se r\u00e9pandent en recommandation sur les propri\u00e9t\u00e9s gustatives, ou non, de ces dr\u00f4les de cr\u00e9atures.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "En marge de la Journ\u00e9e suisse du champignon, tour d\u2019horizon dans les sous-bois en qu\u00eate d\u2019une forme particuli\u00e8rement complexe du vivant. Seule une cinquantaine d\u2019esp\u00e8ces mycologiques se pr\u00eate \u00e0 la consommation en Suisse et fait l\u2019objet de v\u00e9rification par des connaisseurs lors de la saison automnale. Les autres empoisonnent volontiers des empereurs romains ou provoquent d\u2019\u00e9tonnantes hallucinations. \n\nMets de choix pour qui sait les choisir \n\nLa saison des champignons alerte chaque ann\u00e9e les sp\u00e9cialistes qui se r\u00e9pandent en recommandation sur les propri\u00e9t\u00e9s gustatives, ou non, de ces dr\u00f4les de cr\u00e9atures.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "En marge de la Journ\u00e9e suisse du champignon, tour d\u2019horizon dans les sous-bois en qu\u00eate d\u2019une forme particuli\u00e8rement complexe du vivant. Seule une cinquantaine d\u2019esp\u00e8ces mycologiques se pr\u00eate \u00e0 la consommation en Suisse et fait l\u2019objet de v\u00e9rification par des connaisseurs lors de la saison automnale. Les autres empoisonnent volontiers des empereurs romains ou provoquent d\u2019\u00e9tonnantes hallucinations. \n\nMets de choix pour qui sait les choisir \n\nLa saison des champignons alerte chaque ann\u00e9e les sp\u00e9cialistes qui se r\u00e9pandent en recommandation sur les propri\u00e9t\u00e9s gustatives, ou non, de ces dr\u00f4les de cr\u00e9atures.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (1/5)", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (1/5) / MAT_2016-10-03T07:50:00_helvetica", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (1/5) / MAT_2016-10-03T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025817", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025817", "ece-8025815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-686009F4-1CA0-43F4-8871-F169FBECE373", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 03.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-03T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 03.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-03T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8026165", "ece-8026164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Lyon - Istanbul \u00e0 pied, l'Europe \u00e0 la loupe", "id": "sound-86EF1D78-7692-4F73-A5B9-FC339F49A5C1", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernard Ollivier a march\u00e9 en solitaire de la Turquie \u00e0 la Chine sur la route de la soie. Les trois tomes du r\u00e9cit de cette \"Longue marche\" ont connu un grand succ\u00e8s. A la demande et en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Flatet, il a termin\u00e9 la route en reliant Lyon \u00e0 Istanbul: \"Longue marche, suite et fin\" parait en 2016 aux Editions Ph\u00e9bus. A 76 ans, l'\u00e9crivain-voyageur \u00e9voque la France, l'Italie et les Balkans au rythme du pas, au fil des rencontres, de sa relation de couple, des routes improbables et des traces visibles de l'Histoire contemporaine. Convaincu des vertus th\u00e9rapeutiques de la marche, Bernard Ollivier a cr\u00e9\u00e9 l'association Seuil. Elle permet \u00e0 de jeunes d\u00e9linquants d'\u00e9viter la prison s'ils s'engagent dans une marche accompagn\u00e9e de plus de 2000 km. \r\nInterview sign\u00e9e Martine Galland.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:31:09-15:31:49 / * Bernard Ollivier a march\u00e9 en solitaire de la Turquie \u00e0 la Chine sur la route de la soie. Les trois tomes du r\u00e9cit de cette \"Longue marche\" ont connu un grand succ\u00e8s. A la demande et en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Flatet, il a termin\u00e9 la route en reliant Lyon \u00e0 Istanbul: \"Longue marche, suite et fin\" parait en 2016 aux Editions Ph\u00e9bus. A 76 ans, l'\u00e9crivain-voyageur \u00e9voque la France, l'Italie et les Balkans au rythme du pas, au fil des rencontres, de sa relation de couple, des routes improbables et des traces visibles de l'Histoire contemporaine. Convaincu des vertus th\u00e9rapeutiques de la marche, Bernard Ollivier a cr\u00e9\u00e9 l'association Seuil. Elle permet \u00e0 de jeunes d\u00e9linquants d'\u00e9viter la prison s'ils s'engagent dans une marche accompagn\u00e9e de plus de 2000 km. \r\nInterview sign\u00e9e Martine Galland.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 03.10.2016", "Lyon - Istanbul \u00e0 pied, l\u2019Europe \u00e0 la loupe / DET_2016-10-03T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 03.10.2016", "Lyon - Istanbul \u00e0 pied, l\u2019Europe \u00e0 la loupe / DET_2016-10-03T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Bernard Ollivier a march\u00e9 en solitaire de la Turquie \u00e0 la Chine sur la route de la soie. Les trois tomes du r\u00e9cit de cette \"Longue marche\" ont connu un grand succ\u00e8s. A la demande et en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Flatet, il a termin\u00e9 la route en reliant Lyon \u00e0 Istanbul: \"Longue marche, suite et fin\" parait en 2016 aux Editions Ph\u00e9bus. A 76 ans, l\u2019\u00e9crivain-voyageur \u00e9voque la France, l\u2019Italie et les Balkans au rythme du pas, au fil des rencontres, de sa relation de couple, des routes improbables et des traces visibles de l\u2019Histoire contemporaine. Convaincu des vertus th\u00e9rapeutiques de la marche, Bernard Ollivier a cr\u00e9\u00e9 l\u2019association Seuil. Elle permet \u00e0 de jeunes d\u00e9linquants d\u2019\u00e9viter la prison s\u2019ils s\u2019engagent dans une marche accompagn\u00e9e de plus de 2000 km. \n\nInterview sign\u00e9e Martine Galland.", "Bernard Ollivier a march\u00e9 en solitaire de la Turquie \u00e0 la Chine sur la route de la soie. Les trois tomes du r\u00e9cit de cette \"Longue marche\" ont connu un grand succ\u00e8s. A la demande et en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Flatet, il a termin\u00e9 la route en reliant Lyon \u00e0 Istanbul: \"Longue marche, suite et fin\" parait en 2016 aux Editions Ph\u00e9bus. A 76 ans, l\u2019\u00e9crivain-voyageur \u00e9voque la France, l\u2019Italie et les Balkans au rythme du pas, au fil des rencontres, de sa relation de couple, des routes improbables et des traces visibles de l\u2019Histoire contemporaine. Convaincu des vertus th\u00e9rapeutiques de la marche, Bernard Ollivier a cr\u00e9\u00e9 l\u2019association Seuil. Elle permet \u00e0 de jeunes d\u00e9linquants d\u2019\u00e9viter la prison s\u2019ils s\u2019engagent dans une marche accompagn\u00e9e de plus de 2000 km. \n\nInterview sign\u00e9e Martine Galland."], "imageURL": "//www.rts.ch/3318535.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026138", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageur", "name": "Ollivier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026138", "ece-8026137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Un d\u00e9bat sur le sexisme en politique secoue le parti d'Angela Merkel", "id": "sound-28CED891-9815-4F8D-A4B2-97CBF8501B62", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A un an des \u00e9lections, Angela Merkel doit faire face \u00e0 un d\u00e9bat sur le sexisme en politique, lanc\u00e9 par une jeune femme de la CDU, le parti de la chanceli\u00e8re allemande. De nombreuses femmes, issues de diff\u00e9rents partis, ont fait part du sexisme qui r\u00e8gne dans le monde politique.\r\n\r\n* * Un d\u00e9bat sur le sexisme en politique secoue le parti d'Angela Merkel 6hxxx...sur la 1\u00e8re \r\nl'heure de  Vue d'Europe...\r\na BERLIN... Blandine Milcent.\r\n  01'42'' \r\n((Angela Merkel n'avait pas besoin de \u00e7a \u00e0 un an des \u00e9lections: un d\u00e9bat sur le sexisme en politique lanc\u00e9e par une jeune femme de la CDU. Quelques jours apr\u00e8s la cinglante d\u00e9faite du candidat conservateur \u00e0 Berlin, Jenna Behrend, 26 ans, l'accuse de propos discriminant \u00e0 son \u00e9gard: s'\u00e9tonnant en effet de la bonne place occup\u00e9e par la jeune femme sur la liste de la CDU berlinoise, le quinquag\u00e9naire aurait \u00e9l\u00e9gamment demand\u00e9 \u00e0 un coll\u00e8gue en guise d'explication \"tu l'as bais\u00e9e?\" Ca c'\u00e9tait le premier \u00e9pisode, mais le second fut pire: invit\u00e9 \u00e0 commenter l'affaire, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CDU Peter Tauber, dit \u00e9videmment que tout cela n'est pas bien et qu'il savoir en parler. Et patatras! Voil\u00e0 que lui-m\u00eame est accus\u00e9 de harc\u00e8lement, non sexuel, par une ancienne coll\u00e8gue qu'il aurait tent\u00e9 de faire d\u00e9gager lorsqu'elle \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de sa circonscription. Peter Tauber, jeune cadre fringant incarnant la modernisation de la CDU, ouvert aux migrants, aux \u00e9colos et donc aussi aux responsabilit\u00e9s donn\u00e9es aux femmes... Non, vraiment, Angela Merkel n'avait pas besoin de \u00e7a! \r\nHeureusement pour la chanceli\u00e8re, d'autres femmes sont venues \u00e0 son secours: Manuela Schleswig, la ministre social d\u00e9mocrate des femmes et de la famille, pour dire qu'elle aussi connaissait bien ce ph\u00e9nom\u00e8ne: \u00eatre d\u00e9crite pour son apparence et non comment\u00e9e sur son action politique. Ou encore la vice pr\u00e9sidente du SPD au Bundestag, qui d\u00e9clare: \"en politique, presque toutes les femmes ont v\u00e9cu ce genre de chose\". Une porte de secours bien venue pour la chanceli\u00e8re: non ce n'est pas qu'\u00e0 la CDU que certains hommes ne connaissent pas la fronti\u00e8re entre vulgarit\u00e9 et sexisme... Reste que Jenna Behrend fut aussi accus\u00e9e publiquement par des femmes de la CDU de se pr\u00e9senter en victime pour faire parler d'elle...et grosso modo, d'en faire un peu trop. Comme quoi, le sexisme n'est pas exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes!))\r\nC'\u00e9tait Angela Merkel \r\nla presse... \r\non retrouve Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz ...", "alternativeExcerpt": ["A un an des \u00e9lections, Angela Merkel doit faire face \u00e0 un d\u00e9bat sur le sexisme en politique, lanc\u00e9 par une jeune femme de la CDU, le parti de la chanceli\u00e8re allemande. De nombreuses femmes, issues de diff\u00e9rents partis, ont fait part du sexisme qui r\u00e8gne dans le monde politique.", "A un an des \u00e9lections, Angela Merkel doit faire face \u00e0 un d\u00e9bat sur le sexisme en politique, lanc\u00e9 par une jeune femme de la CDU, le parti de la chanceli\u00e8re allemande. De nombreuses femmes, issues de diff\u00e9rents partis, ont fait part du sexisme qui r\u00e8gne dans le monde politique.", "A un an des \u00e9lections, Angela Merkel doit faire face \u00e0 un d\u00e9bat sur le sexisme en politique, lanc\u00e9 par une jeune femme de la CDU, le parti de la chanceli\u00e8re allemande. De nombreuses femmes, issues de diff\u00e9rents partis, ont fait part du sexisme qui r\u00e8gne dans le monde politique."], "alternativeTitle": ["Un d\u00e9bat sur le sexisme en politique secoue le parti d'Angela Merkel", "Un d\u00e9bat sur le sexisme en politique secoue le parti d'Angela Merkel / JDM_2016-10-03T06:40:00_vues-d-europe", "Un d\u00e9bat sur le sexisme en politique secoue le parti d'Angela Merkel / JDM_2016-10-03T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8027428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043644", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043644", "ece-8043626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Suzette\" et \"King Kong Girl\"", "id": "sound-7237AB2E-AC91-4619-BB83-0034D8815999", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales diff\u00e9rentes. Toutes les deux jouent sur le registre rock avec orchestre sur le plateau. Toutes les deux content l'histoire d'une fille qui a quelque chose en plus. Chez Suzette, \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve jusqu'au 18 octobre, c'est la bosse du g\u00e9nie. A moins que ce ne soit le d\u00e9lire amoureux de ses chers parents. Chez Ligie, alias King Kong Girl, visible \u00e0 la Traverse, \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 8 octobre, c'est un sexe dont les proportions bousculent les r\u00e8gles du genre. Comment grandir quand on est d\u00e9clar\u00e9e g\u00e9niale ou de facto hermaphrodite? \r\nThierry Sartoretti pr\u00e9sente ces deux spectacles qui partent bient\u00f4t en tourn\u00e9e romande.", "alternativeExcerpt": ["Deux cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales diff\u00e9rentes. Toutes les deux jouent sur le registre rock avec orchestre sur le plateau. Toutes les deux content l\u02b9histoire d\u02b9une fille qui a quelque chose en plus. Chez Suzette, \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 18 octobre, c\u02b9est la bosse du g\u00e9nie. A moins que ce ne soit le d\u00e9lire amoureux de ses chers parents\u2026 Chez Ligie, alias King Kong Girl, visible \u00e0 la Traverse, \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 8 octobre, c\u02b9est un sexe dont les proportions bousculent les r\u00e8gles du genre. Comment grandir quand on est d\u00e9clar\u00e9e g\u00e9niale ou de facto hermaphrodite? \n\nThierry Sartoretti pr\u00e9sente ces deux spectacles qui partent bient\u00f4t en tourn\u00e9e romande."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Suzette\" et \"King Kong Girl\" / VER_2016-10-03T16:51:45_theatre-suzette-et-king-kong-girl", "Vertigo du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La nouvelle mode de la comp\u00e9tition entre continents", "id": "sound-D4F7B06B-6065-44A5-A817-003707A5466D", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Bayle, professeur en gestion du sport \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne\r\nLa comp\u00e9tition mythique de golf qui met aux prises les Etats-Unis \u00e0 l'Europe, la Ryder Cup s'est termin\u00e9e dimanche. Les affrontements sportifs de ce type sont \u00e0 la mode, le football, le tennis et le hockey sur glace ont cr\u00e9\u00e9 des comp\u00e9titions bas\u00e9es sur un principe similaire.\r\n\r\n* * La nouvelle mode de la comp\u00e9tition entre continents (JDM Sports Matin) \r\n(SM 03-10 : NOUVELLES COMPETITIONS) ((( HERVE BORSIER SERA EN DIRT STUDIO LSNE ))) \r\nJINGLE SPORT MATIN\r\nSPORT MATIN avec vous Herv\u00e9 Borsier\r\nBonjour... \r\nLes Etats-Unis ont remport\u00e9 hier la Ryder Cup... \r\ncette comp\u00e9tition mythique de golf... qui se tient tous les 2 ans... met aux prises am\u00e9ricins et europ\u00e9ens...\r\nun type d' affrontements sportif qui devient tendance... \r\nPas moins de trois sports de renom sur le plan mondial...ont cr\u00e9e  des comp\u00e9titions bas\u00e9s sur un principe similaire.. hochey sur glace, tennis et foottball... Herv\u00e9 ... \r\nL'UEFA \u00e0 cr\u00e9er l'an dernier la Coupe des nations. Une comp\u00e9tition de s\u00e9lections internationales annuelle,  elle sera organis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 2018  aura lieu tous les deux ans,  les ann\u00e9es impaires. Le tennis sous l'impulsion de Roger Federer organisera d\u00e8s 2017  La Laver Cup \u00e0 Prague , Elle  opposera l'Europe au reste du monde, tous les ans sauf les ann\u00e9es olympiques ,Enfin la Coupe du monde de hockey organis\u00e9 par la NHL ,qui avait disparue en 2004 est de retour avec une formule revue et corrig\u00e9e, elle vient d'\u00eatre remport\u00e9e par le Canada. Les \u00e9quipes nationales class\u00e9es dans les six premi\u00e8res places du classement Les pays participant \u00e0 la comp\u00e9tition  elles sont regroup\u00e9es en deux poules, Am\u00e9rique du nord et Europe.\r\n****Et pourquoi cr\u00e9er, Herv\u00e9,   des comp\u00e9titions dans des sports qui ont d\u00e9j\u00e0 des calendriers sportifs tr\u00e8s fournis\u00a0?\r\nLa formule semble fonctionne tr\u00e8s bien, La Ryder Cup ont la dit, la Coupe Davis, les championnats du monde et d'Europe, les Coupe du monde f\u00e9d\u00e8rent les supporters, et g\u00e9n\u00e8rent de  de l'argent \u00e0 travers la multiplication des organisateurs et de m\u00e9dias qui b\u00e9n\u00e9ficiaient  des retomb\u00e9es des droits de t\u00e9l\u00e9vision. Certaines comp\u00e9titions sont devenues incontournables, et \u00e9tablies historiquement. D'autres ont  prise de l'\u00e2ge,  Il faut donc aussi un renouvellement \u00e0 la fois \u00e0 travers de nouvelles formules adapt\u00e9es aux exigences m\u00e9diatiques\r\n****Dans ce sens .... le tennis \u00e0 valeur d'exemple\u00a0?\r\nVous avez raison la Coupe Davis dont on joue la 105\u00e8me \u00e9dition est toujours tr\u00e8s convoit\u00e9e mais elle doit subir un lifting, elle n'a pas su se r\u00e9form\u00e9e organis\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration Internationale,  elle est t quasi en guerre avec le circuit mondial g\u00e9r\u00e9e par les joueurs au sein de l'ATP. Emmanuel Bayle professeur en gestion du sport \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne\r\nMag\u00a0: Emmanuel Bayle 1/2 \r\n  00'24'' \r\nC'est l'une des raisons qui ont pouss\u00e9 Roger Federer \u00e0 cr\u00e9er la Laver Cup ,une exhibition bas\u00e9 sur le spectacle , plus dynamique et m\u00e9diatique et avec plus d'argent \u00e0 la cl\u00e9 pour les joueurs, on retrouve Emmanuel Bayle\r\n  00'13'' \r\nMag\u00a0: Emmanuel Bayle 2/2\r\n****Installer une comp\u00e9tition dans le temps, c'est donc ...  le d\u00e9fi de ces nouvelles comp\u00e9titions ?\r\nExactement, elles doivent trouver leur place dans un calendrier d\u00e9j\u00e0 trop charg\u00e9, et ce qui n'est pas gagn\u00e9 .La Coupe des Nations de l'UEFA aura lieu des ann\u00e9es impaires ou  il n'y aura ni Championnat d'Europe, ni Coupe du monde, ni qualifications. Mais la Laver Cup en septembre peu apr\u00e8s- la Coupe-Davis se pr\u00e9sentera en concurrente. Enfin sur le plan de l'int\u00e9r\u00eat proprement dit la Coupe du monde de Hockey sur glace organis\u00e9e par la NHLqui devrait rapporter  plus de 100 millions de $ de b\u00e9n\u00e9fice peut faire de l'ombre aux championnats du mond., voir aux JO de pyonchang en 2018 ou les joueurs pourraient faire l'impasse.\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier !\r\nC'\u00e9tait SPORTS MATIN\r\ndans un instant VUES D'EUROPE\r\nPROMO", "alternativeExcerpt": ["La comp\u00e9tition mythique de golf qui met aux prises les Etats-Unis \u00e0 l\u2019Europe, la Ryder Cup s\u2019est termin\u00e9e dimanche. Les affrontements sportifs de ce type sont \u00e0 la mode, le football, le tennis et le hockey sur glace ont cr\u00e9\u00e9 des comp\u00e9titions bas\u00e9es sur un principe similaire.", "La comp\u00e9tition mythique de golf qui met aux prises les Etats-Unis \u00e0 l\u2019Europe, la Ryder Cup s\u2019est termin\u00e9e dimanche. Les affrontements sportifs de ce type sont \u00e0 la mode, le football, le tennis et le hockey sur glace ont cr\u00e9\u00e9 des comp\u00e9titions bas\u00e9es sur un principe similaire.", "La comp\u00e9tition mythique de golf qui met aux prises les Etats-Unis \u00e0 l\u2019Europe, la Ryder Cup s\u2019est termin\u00e9e dimanche. Les affrontements sportifs de ce type sont \u00e0 la mode, le football, le tennis et le hockey sur glace ont cr\u00e9\u00e9 des comp\u00e9titions bas\u00e9es sur un principe similaire."], "alternativeTitle": ["La nouvelle mode de la comp\u00e9tition entre continents", "La nouvelle mode de la comp\u00e9tition entre continents / JDM_2016-10-03T06:36:00_sport-matin", "La nouvelle mode de la comp\u00e9tition entre continents / JDM_2016-10-03T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043642", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043642", "ece-8043624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'HESAV mouille le maillot", "id": "sound-05E2BED1-07F2-4790-BFF6-01F81F4DCAE7", "durationSec": 740, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guex, Kenny;Besson, Cyril\r\nTraverser les Etats-Unis d'est en ouest \u00e0 v\u00e9lo: c'est le projet un peu fou auquel va participer une \u00e9quipe de la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud (HESAV). La Race Across America, c'est 33'000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s, 4'800 kilom\u00e8tres de courses \u00e0 travers 12 \u00e9tats, avec une r\u00e8gle pour les \u00e9quipes: il faut qu'il y a ait toujours un v\u00e9lo sur la route, 24 heures sur 24, quelle que soit la dur\u00e9e du relais. Gros plan sur les tests de s\u00e9lection et l'entrainement de l'\u00e9quipe en compagnie de Cyrille Besson, collaborateur scientifique au Centre de m\u00e9decine du sport du Centre hospitalier universitaire vaudois (Chuv), et Kenny Guex, professeur \u00e0 l'HESAV. Un sujet de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Traverser les Etats-Unis d\u2019est en ouest \u00e0 v\u00e9lo: c\u2019est le projet un peu fou auquel va participer une \u00e9quipe de la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud (HESAV). La Race Across America, c\u2019est 33'000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s, 4'800 kilom\u00e8tres de courses \u00e0 travers 12 \u00e9tats, avec une r\u00e8gle pour les \u00e9quipes: il faut qu\u2019il y a ait toujours un v\u00e9lo sur la route, 24 heures sur 24, quelle que soit la dur\u00e9e du relais. Gros plan sur les tests de s\u00e9lection et l'entrainement de l'\u00e9quipe en compagnie de Cyrille Besson, collaborateur scientifique au Centre de m\u00e9decine du sport du Centre hospitalier universitaire vaudois (Chuv), et Kenny Guex, professeur \u00e0 l'HESAV. Un sujet de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["L'HESAV mouille le maillot\n / CQFD_2016-10-03T10:04:15_chronique", "CQFD du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8026204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le proc\u00e8s de Fabrice A., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune socioth\u00e9rapeute Adeline, a d\u00e9but\u00e9 : Commentaire de Mathieu Cupelin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6B9977E-DB68-4042-BDEE-7AAD112B8C76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "homicide"], "excerpt": "Fabrice A. doit r\u00e9pondre d'assassinat, de s\u00e9questration et de contraintes sexuelles.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s tr\u00e8s attendu de Fabrice A. a d\u00e9but\u00e9 ce lundi. Le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune socioth\u00e9rapeute Adeline doit r\u00e9pondre d'assassinat, de s\u00e9questration et de contraintes sexuelles."], "alternativeTitle": ["Entendu par la justice genevoise, Fabrice A. r\u00e9v\u00e8le son double visage / FOR_2016-10-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8062164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043616", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9raillement du train de Daillens d\u00fb \u00e0 la perte d'une bo\u00eete d'essieu", "id": "sound-747FF9F9-5A43-4115-A291-7C50E86C9671", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La perte de la bo\u00eete d'essieu avant gauche du 20e wagon est la cause directe du d\u00e9raillement de train de Daillens (VD). C'est la conclusion du rapport final du Service suisse d'enqu\u00eate et de s\u00e9curit\u00e9 publi\u00e9 lundi.\r\n\r\n* * Le d\u00e9raillement du train de Daillens d\u00fb \u00e0 la perte d'une bo\u00eete d'essieu  \r\nC'est bel et bien la perte d'une des bo\u00eetes d'essieu d'un wagon qui a provoqu\u00e9 en avril 2015 le d\u00e9raillement de train de Daillens dans le canton de Vaud... \r\n Conclusion publi\u00e9e ce matin dans le rapport final du Service suisse d'enqu\u00eate et de s\u00e9curit\u00e9, le SESE qui pointe du doigt notamment un d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 dans la chaine de controle, \r\nMarc Menichini\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La perte de la bo\u00eete d'essieu avant gauche du 20e wagon est la cause directe du d\u00e9raillement de train de Daillens (VD). C'est la conclusion du rapport final du Service suisse d'enqu\u00eate et de s\u00e9curit\u00e9 publi\u00e9 lundi."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9raillement du train de Daillens d\u00fb \u00e0 la perte d'une bo\u00eete d'essieu / 12H30_2016-10-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7250616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le parti pirate bouscule le paysage politique islandais", "id": "sound-585EAFFA-8369-4C2C-88B9-D5EE686CA1B0", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Birgitta Jonsdottir,  d\u00e9put\u00e9e au parlement de Reykjavik, et fondatrice du parti Pirate islandais\r\nLe parti pirate islandais a l'ambition de jouer un r\u00f4le important dans le renouveau politique de l'\u00eele nordique, loin de la d\u00e9route financi\u00e8re de 2008 et des r\u00e9centes r\u00e9v\u00e9lations de comptes off-shore. Interview de Birgitta Jonsdotti, d\u00e9put\u00e9e et fondatrice du parti Pirate islandais.\r\n\r\n* * Le parti pirate bouscule le paysage politique islandais LANCEMENT 4 / PARTI PIRATE - ISLANDE\r\n  13''\r\n\"L'effrondrement spectaculaire des banques islandaises est derni\u00e8re nous, nous pouvons regarder l'avenir avec confiance et fiert\u00e9 !\"\r\nParoles de Gu\u00f0ni J\u00f3hannesson, aujourd'hui pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'Islande que nous recevions dans cette \u00e9mission au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, juste apr\u00e8s le beau parcours de son \u00e9quipe de football \u00e0 l'Euro.\r\nLe Pr\u00e9sident  islandais qui \u00e9tait alors tout fra\u00eechement \u00e9lu. \r\nLoin donc la d\u00e9route financi\u00e8re de 2008 et les r\u00e9centes r\u00e9v\u00e9lations de comptes off-shore des Panama Papers qui ont fait tomber le Premier ministre.\r\nMais ce pr\u00e9sident sans appartenance partisane pourait bien devoir compter avec un parti, qui a lui aussi l'ambition de jouer un r\u00f4le dans ce renouveau politique, S\u00e9verine Ambrus: c'est le parti pirate dont vous avez rencontr\u00e9 la fondatrice \u00e0 Gen\u00e8ve:\r\nDIR STU LS\r\nBirgitta Jonsdottir,  d\u00e9put\u00e9e au parlement de Reykjavik, et fondatrice du parti Pirate islandais, \r\ninvit\u00e9e  \u00e0 Gen\u00e8ve  par l'Union parlementaire internationale. \r\nBirgitta Jonsdottir qui entend incarner une fa\u00e7on diff\u00e9rente de faire de la politique.\r\nC'est vrai que son profil tranche, elle le revendique, avec les parcours habituels. \r\nNi avocate, ni syndicaliste mais po\u00e8te publi\u00e9e ..et puis geek revendiqu\u00e9e et militante de la \r\npremi\u00e8re heure  des cultures num\u00e9riques.\r\nElle a notamment \u00e9t\u00e9 membres de Wikileaks autrefois.\r\nEt son profil semble plaire aux Islandais: le Parti pirate qu'elle a fond\u00e9, il y a tout juste \r\nquelques ann\u00e9es,  en 2012, d\u00e9passe aujourd'hui  les 40% d'intentions de vote pour les \r\nl\u00e9gislatives de fin octobre. \r\nBeaucoup la voient m\u00eame devenir Premi\u00e8re ministre dans \r\nquelques semaines- m\u00eame si la fonction l'attire peu. \r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Birgitta Jonsdottir comment elle analysait ce succ\u00e8s.\r\n   51''\r\n((Quand le parti a commenc\u00e9 \u00e0 monter dans les sondages, il y a environ un an et demie, je n'arrivais pas vraiment \u00e0 y croire.\r\nBien s\u00fbr, il y a plusieurs raisons \u00e0 ce succ\u00e8s.\r\nL'un des \u00e9v\u00e8nements d\u00e9clencheurs, cela \u00e9t\u00e9 la visite du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de l'\u00e9poque, seul, \u00e0 Bruxelles, pour apporter une lettre de rupture signifiant la fin de notre int\u00e9r\u00eat pour une adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nCela, sans consulter la population comme il l'avait promis, ni m\u00eame le Parlement, comme le pr\u00e9voit la loi. \r\nCela avait suscit\u00e9 d'importantes manifestations et sans doute l'id\u00e9e pour nombre d'\u00e9lecteurs dans le pays qu'on ne pouvait plus faire confiance aux partis traditionnels.\r\nBeaucoup d'Islandais ce sont dit \u00e0 ce moment-l\u00e0,  \u00ab tiens, le parti pirate, c'est une alternative, ce sont des citoyens normaux qui n'ont pas encore de scandale sur la conscience, pourquoi ne pas essayer de voter pour eux ! \u00bb.\r\n))\r\nPas scandale sur la consience..\r\nParce que, bien s\u00fbr, la crise de 2008 et les r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers ne sont pas \r\n\u00e9trangers non plus \u00e0 ce succ\u00e8s du parti Pirate.\r\n   42''\r\n((Absolument. La raison qui pousse les \u00e9lecteurs \u00e0 oser d'autres choix, c'est par ce qu'en 2008, tout ce en quoi nous pensions que nous pouvions avoir confiance dans le pays, s'est effondr\u00e9.\r\nPas seulement les partis politiques mais aussi les m\u00e9dias, le monde acad\u00e9mique.\r\nLes Islandais ont commenc\u00e9 \u00e0 ne plus se reconnaitre dans les partis traditionnels.\r\nOn peut dire que le climat politique dans le pays aujourd'hui est vraiment \u00e9trange.\r\nC'est m\u00eame impossible de pr\u00e9voir l'\u00e9lection d'un gouvernement qui ne soit pas probl\u00e9matique et il se peut que l'\u00e9lection d'octobre se transforme en crise politique.\r\nIl y a de nouveaux partis qui apparaissent avec un certain poids et, un parti aussi traditionnel que  le parti conservateur s'est scind\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de son histoire, avec pertes et fracas.\r\nAlors, on va bien voir ce qui va se passer. Je n'en ai aucune id\u00e9e  et c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant.\r\n))\r\n***Tr\u00e8s int\u00e9ressant aussi de voir ce qui va se passer du c\u00f4t\u00e9 de son parti parce que le parti Pirate islandais a l'ambition de rompre non seulement sur la forme avec le style politique traditionnel mais aussi sur le fond !\r\nAvec des propositions centr\u00e9es sur les d\u00e9fis num\u00e9riques mais pas seulement: il y a un projet \r\npolitique et social plus vaste qui porte l'id\u00e9e d'une forme d'exp\u00e9rimentation politique.\r\n   58''\r\n((Il faut voir nos syst\u00e8mes comme dans leur globalit\u00e9 et inventer de nouveaux syst\u00e8mes pour les remplacer.\r\n Et, par exemple, nous sommes favorables \u00e0 un projet que vous connaissez bien en Suisse, puisque vous en avez d\u00e9battu r\u00e9cemment, le revenu inconditionnel de base.  Et les gens y sont plut\u00f4t r\u00e9ceptifs.\r\nJe pense que l'un des gros probl\u00e8mes que nous avons aujourd'hui c'est que, dans un pays aussi riche que l'Islande, il y a des personnes qui sont pauvres, malades et qui ne re\u00e7oivent pas l'aide n\u00e9cessaire.\r\nMais le cour de notre projet, c'est vraiment de changer le syst\u00e8me: avec le d\u00e9veloppement de la d\u00e9mocratie locale,  une l\u00e9gislation sur l'information adapt\u00e9e, une loi pour prot\u00e9ger les lanceurs d'alerte, sur la protection des sources. Aider les m\u00e9dias \u00e0 avoir acc\u00e8s aux informations et bien s\u00fbr s'assurer qu'ils aient les moyens de rester un contre-pouvoir fort dans cette p\u00e9riode de transition num\u00e9rique. Et bien s\u00fbr permettre \u00e0 la population de demander des comptes \u00e0 ceux qui sont au pouvoir s'ils mentent ou commettent des erreurs.))\r\nLe part pirate est la traduction politique d'un mouvement  social  et m\u00eame d'une forme de  \r\nsubculture, le militantisme digital.\r\nPourquoi, quand on valorise une position hors du jeu partisan, pourquoi avoir fait ce choix de \r\ntransformer le mouvement en parti?\r\n  54''\r\n((J'ai milit\u00e9 pour ainsi dire toute ma vie et, vous savez, militer, c'est quelque que chose que vous faites sur votre temps libre et ..en Islande il y a 330 mille habitants, et c'est int\u00e9ressant parce que quand vous allez aux manifestations, en tout cas les petites manifestations avant les crise financi\u00e8re, vous croisez toujours les m\u00eames personnes. Et vous finissez par tourner en rond.\r\nEt si on prend des questions comme les droits num\u00e9riques, c'est l'une des raisons pour lesquelles j'ai cr\u00e9\u00e9 le parti parce que j'\u00e9tais tr\u00e8s inqui\u00e8te que personne au Parlement n'ait la connaissance que j'ai sur ces questions. Je viens de la culture geek, je comprends les technologies, la culture de l'internet et je me suis rendu compte qu'on essayait de faire passer des l\u00e9gislations tr\u00e8s dangereuses souvent  par pure ignorance.  \r\nEt je ne pense pas qu'on puisse autant changer les choses en Islande en s'en tenant \u00e0 rester  un petit groupe de geeks qui \u00e9crivent des articles ou qui donnent des conf\u00e9rences.\r\n))\r\nPlus efficace d'agir sous la banni\u00e8re d'un parti, d'\u00eatre au Parlement  mais au risque peut-\u00eatre \r\n-\r\net \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la difficult\u00e9 d'autres nouveaux  partis, comme Podemos en Espagne ou Syriza en Gr\u00e8ce-\r\nau risque de se diluer dans le syst\u00e8me partisan tant critiqu\u00e9?\r\n  43''\r\n((Bien s\u00fbr, il est tr\u00e8s important de se m\u00e9fier du pouvoir parce que le pouvoir corrompt, c'est comme \u00e7a. Une des r\u00e8gles que je me suis donn\u00e9e et que j'essaie de promouvoir autour de moi, c'est : \u00ab Ne  devenez jamais le pouvoir qu'on vous donne. Ne prenez pas le pouvoir au s\u00e9rieux. Ne le respectez pas \u00bb.\r\nC'est quelque chose de tr\u00e8s naturel pour moi de ne pas avoir de respect particulier pour le pouvoir, j'ai plut\u00f4t tendance \u00e0 me rebeller (rires)\r\nLe parti pirate, par exemple, n'a pas de leader : nous pratiquons la rotation des responsabilit\u00e9s et nous consid\u00e9rons le pouvoir comme une simple responsabilit\u00e9.\r\nMais ce danger  de l'assimilation reste  bien r\u00e9el et si vous ne vous assurez pas  que ce c'est bien toujours la base qui d\u00e9cide, alors vous risquez tr\u00e8s vite de ressembler \u00e0 ce que vous d\u00e9noncez.\r\n))\r\nReproduire les travers habituels du pouvoir.\r\nBrigitta Jonsdottir jure en tout cas qu'on ne l'y prendra pas.\r\nElle qui a horreur qu'on lui demande si elle va \u00eatre premi\u00e8re ministre...\r\nPas seulement parce que le poste ne la fait pas r\u00eaver mais, explique-t-elle parce que cette \r\nvision personnalis\u00e9e  du pouvoir participe \r\nd'un un rapport \u00e0 la politque dont elle ne veut pas.\r\nGENERIQUE FIN\r\nLes Islandaise des \"Reykjavikudaetur\", les filles de Reykjavik, collectif de rappeuses plut\u00f4t \r\nengag\u00e9es et assez provocatrices qui elles aussi, comme le parti pirate dans la vie politique,  \r\nont su faire leur place sur la sc\u00e8ne musicale du pays ces derniers mois.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le parti pirate islandais a l'ambition de jouer un r\u00f4le important dans le renouveau politique de l'\u00eele nordique, loin de la d\u00e9route financi\u00e8re de 2008 et des r\u00e9centes r\u00e9v\u00e9lations de comptes off-shore. Interview de Birgitta Jonsdotti, d\u00e9put\u00e9e et fondatrice du parti Pirate islandais."], "alternativeTitle": ["Le parti pirate bouscule le paysage politique islandais / TUM_2016-10-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8056964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faits compl\u00e8tement faux sur la Suisse que croient les \u00e9trangers", "id": "sound-1715F1AC-76A6-4A18-8803-ED24B92D56B5", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 03.10.2016", "Les 5 faits compl\u00e8tement faux sur la Suisse que croient les \u00e9trangers / PEN_2016-10-03T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 03.10.2016", "Les 5 faits compl\u00e8tement faux sur la Suisse que croient les \u00e9trangers / PEN_2016-10-03T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026174", "ece-8026173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les ventes de montres suisses sont en chute libre en France", "id": "sound-68903180-79FB-4215-B72D-D7CC548B79CC", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les exportations horlog\u00e8res suisses enregistrent depuis un an une baisse qui avoisine les 20% sur le march\u00e9 fran\u00e7ais. Cette d\u00e9gringolade a commenc\u00e9 apr\u00e8s les attentats du 13 novembre dernier \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Les ventes de montres suisses sont en chute libre en France   3'00''\r\nLes ventes des montres suisses sont en chute libre en France... \r\nLes exportations horlog\u00e8res enregistrent depuis un an une baisse qui avoisine les 20% chez nos voisins....\r\nGa\u00ebl Klein a rencontr\u00e9 \u00e0 Paris des propri\u00e9taires de boutiques multimarques pour tenter de comprendre les raisons de cette d\u00e9gringolade qui a commenc\u00e9 apr\u00e8s les attentats du 13 novembre dernier. \r\nSon reportage\u00a0 \r\nMAG\r\n. et Forum reviendra ce soir en d\u00e9tails sur les difficult\u00e9s du monde horloger.\r\nQuels sont les ressorts de la crise\u00a0?\r\nGrandes inqui\u00e9tudes pour les sous-traitants\u00a0!\r\nComment se positionner pour rester comp\u00e9titifs\u00a0?\r\n3 acteurs du monde horloger seront les invit\u00e9s de Val\u00e9rie Hauert et Christian Favre.", "alternativeExcerpt": ["Les exportations horlog\u00e8res suisses enregistrent depuis un an une baisse qui avoisine les 20% sur le march\u00e9 fran\u00e7ais. Cette d\u00e9gringolade a commenc\u00e9 apr\u00e8s les attentats du 13 novembre dernier \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Les ventes de montres suisses sont en chute libre en France / 12H30_2016-10-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut manger une raclette ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D591F7F-53AE-453E-996D-F9157706BEF9", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raclette"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-03T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-03T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025898", "ece-8025890"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Anciennes publicit\u00e9s [archives]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F417873-7B87-4262-B91C-F9D8D6F671BF", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-03T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-03T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025917", "ece-8025914"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "3.0", "source": "siranau", "title": "3.0 : Auto Tattoo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D4CD8E19-DEE1-4797-A414-EFD86F8D3345", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Auto Tattoo", "Auto Tattoo / OTWO_2016-10-03T11:30:34_3-0", "Auto Tattoo / OTWO_2016-10-03T11:30:34_3-0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8061654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8004308.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8061654", "ece-8061653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Toujours sous enqu\u00eate, Windows 10 est adopt\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-589DCD53-71D3-4295-A905-82C4AC80CECE", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'informatique et de la t\u00e9l\u00e9communication (OFIT) entamera bient\u00f4t le passage \u00e0 Windows 10 sur tous les ordinateurs de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Une d\u00e9cision surprenante, sachant qu'une enqu\u00eate du Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es, ouverte en ao\u00fbt 2015, est toujours en cours, portant sur la d\u00e9tection et la transmission automatique de donn\u00e9es personnelles \u00e0 Microsoft et ses partenaires. Alors que l'\u00e9cole valaisanne a appliqu\u00e9 le principe de pr\u00e9caution en diff\u00e9rant la mise \u00e0 jour de ses ordinateurs en attendant les conclusions de l'enqu\u00eate, la Conf\u00e9d\u00e9ration se montre donc particuli\u00e8rement confiante quant \u00e0 la pr\u00e9servation des donn\u00e9es des citoyens qu'elle d\u00e9tient.\r\nGiovanni Conti, directeur de l'OFIT et ing\u00e9nieur en informatique, s'en explique au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* *  L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'informatique et de la t\u00e9l\u00e9communication (OFIT) entamera bient\u00f4t le passage \u00e0 Windows 10 sur tous les ordinateurs de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Une d\u00e9cision surprenante, sachant qu'une enqu\u00eate du Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es, ouverte en ao\u00fbt 2015, est toujours en cours, portant sur la d\u00e9tection et la transmission automatique de donn\u00e9es personnelles \u00e0 Microsoft et ses partenaires. Alors que l'\u00e9cole valaisanne a appliqu\u00e9 le principe de pr\u00e9caution en diff\u00e9rant la mise \u00e0 jour de ses ordinateurs en attendant les conclusions de l'enqu\u00eate, la Conf\u00e9d\u00e9ration se montre donc particuli\u00e8rement confiante quant \u00e0 la pr\u00e9servation des donn\u00e9es des citoyens qu'elle d\u00e9tient.\r\nGiovanni Conti, directeur de l'OFIT et ing\u00e9nieur en informatique, s'en explique au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019informatique et de la t\u00e9l\u00e9communication (OFIT) entamera bient\u00f4t le passage \u00e0 Windows 10 sur tous les ordinateurs de l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale. Une d\u00e9cision surprenante, sachant qu\u2019une enqu\u00eate du Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es, ouverte en ao\u00fbt 2015, est toujours en cours, portant sur la d\u00e9tection et la transmission automatique de donn\u00e9es personnelles \u00e0 Microsoft et ses partenaires. Alors que l\u2019\u00e9cole valaisanne a appliqu\u00e9 le principe de pr\u00e9caution en diff\u00e9rant la mise \u00e0 jour de ses ordinateurs en attendant les conclusions de l\u2019enqu\u00eate, la Conf\u00e9d\u00e9ration se montre donc particuli\u00e8rement confiante quant \u00e0 la pr\u00e9servation des donn\u00e9es des citoyens qu\u2019elle d\u00e9tient.\n\nGiovanni Conti, directeur de l\u2019OFIT et ing\u00e9nieur en informatique, s\u2019en explique au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 1 / OEP_2016-10-03T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'informatique et de la t\u00e9l\u00e9communication (OFIT)", "name": "Conti, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8026193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sam Frank Blunier, auteur-compositeur-interpr\u00e8te vaudois, \u00e0 l'occasion de la sortie de son projet \"The Five Albums Concept\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CD2679A-B1E6-4415-A20D-8D31E8084674", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blunier, Sam Frank"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Form\u00e9 aux Cours Florent \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es '90, Sam Frank Blunier chante depuis l'\u00e2ge de 14 ans. Auteur de recueils de po\u00e8mes, de disques et CD, il a contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de spectacles ou de disques pour des tiers et jou\u00e9 dans plusieurs pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Compositeur, po\u00e8te, auteur, interpr\u00e8te, il a \u00e9t\u00e9 leader de plusieurs groupes de rock avec toujours le m\u00eame souci de d\u00e9fendre une chanson fran\u00e7aise contemporaine, \u00e0 l'\u00e9criture cisel\u00e9e, servie par des m\u00e9lodies accrocheuses.\r\nSam Frank Blunier nous pr\u00e9sente son nouveau projet, une s\u00e9rie de cinq albums intitul\u00e9e \"The five albums concept\".", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 03.10.2016", "Sam Frank Blunier, 5 albums sinon rien / ENSD_2016-10-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 03.10.2016", "Sam Frank Blunier, 5 albums sinon rien / ENSD_2016-10-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Form\u00e9 aux Cours Florent \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es \u201990, Sam Frank Blunier chante depuis l\u2019\u00e2ge de 14 ans. Auteur de recueils de po\u00e8mes, de disques et CD, il a contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de spectacles ou de disques pour des tiers et jou\u00e9 dans plusieurs pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Compositeur, po\u00e8te, auteur, interpr\u00e8te, il a \u00e9t\u00e9 leader de plusieurs groupes de rock avec toujours le m\u00eame souci de d\u00e9fendre une chanson fran\u00e7aise contemporaine, \u00e0 l'\u00e9criture cisel\u00e9e, servie par des m\u00e9lodies accrocheuses.\n\nSam Frank Blunier nous pr\u00e9sente son nouveau projet, une s\u00e9rie de cinq albums intitul\u00e9e \"The five albums concept\".", "Form\u00e9 aux Cours Florent \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es \u201990, Sam Frank Blunier chante depuis l\u2019\u00e2ge de 14 ans. Auteur de recueils de po\u00e8mes, de disques et CD, il a contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de spectacles ou de disques pour des tiers et jou\u00e9 dans plusieurs pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Compositeur, po\u00e8te, auteur, interpr\u00e8te, il a \u00e9t\u00e9 leader de plusieurs groupes de rock avec toujours le m\u00eame souci de d\u00e9fendre une chanson fran\u00e7aise contemporaine, \u00e0 l'\u00e9criture cisel\u00e9e, servie par des m\u00e9lodies accrocheuses.\n\nSam Frank Blunier nous pr\u00e9sente son nouveau projet, une s\u00e9rie de cinq albums intitul\u00e9e \"The five albums concept\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7719178.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026144", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur vaudois", "name": "Blunier, Sam Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026144", "ece-8026143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-8231148C-0413-41A7-8AF9-81A908E6FD64", "durationSec": 648, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah Dirren pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"La complicit\u00e9 chien-homme, c'est g\u00e9n\u00e9tique\", \"Le sucre rend le bourdon joyeux\", \"Les poissons-z\u00e8bres et la coke\", \"Des \u00e9normes traces de dinosaures en Mongolie\" et \"Les Ig Nobel animaliers\".", "alternativeExcerpt": ["Sarah Dirren pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"La complicit\u00e9 chien-homme, c'est g\u00e9n\u00e9tique\", \"Le sucre rend le bourdon joyeux\", \"Les poissons-z\u00e8bres et la coke\", \"Des \u00e9normes traces de dinosaures en Mongolie\" et \"Les Ig Nobel animaliers\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-10-03T10:04:15_actu", "CQFD du 03.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8026211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8026207"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "La musique en son jardin", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FF14F564-5CDE-4D41-8A11-82B0E79AC3C3", "durationSec": 4655, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 03.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 03.10.2016", "La musique en son jardin / PDE_2016-10-03T22:42:00_poussiere-d-etoile", "La musique en son jardin / PDE_2016-10-03T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8025809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8025809", "ece-8025808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-E0DAB55B-BDC2-4C8F-B7EC-7FB21EFDA390", "durationSec": 900, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RenaudatCh;Roger Nordmann, chef du groupe socialiste;C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente UDC;Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident PLR;AndlauerAn ;MercierMa;Tamim AbdelAziz El gheriani, homme d'affaires en Libye; J\u00e9r\u00e9mie Mani\u00e8re, d\u00e9fenseur Lausanne-Sport\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D5 REFERENDUM EN COLOMBIE) On attendait un oui...mais du bout des l\u00e8vres, la Colombie refuse l'accord de paix avec les FARC...une courte majorit\u00e9...50,21% mais un NON tout de m\u00eame....Christine Renaudat vous \u00eates notre correspondante en Colombie...que s'est-il pass\u00e9?\r\n  0'37''\r\nQue va-t-il se passer maintenant?\r\n  0'30''\r\n L'ex-pr\u00e9sident colombien Alvaro Uribe, f\u00e9roce opposant \u00e0 cet accord de paix ...appelle \u00e0 un \"grand pacte national\" . Celui qui sort triomphant du r\u00e9f\u00e9rendum, juge que tous les Colombiens veulent la paix mais que l'accord n\u00e9cessite des \"corrections\".\r\nUn NON aussi en Hongrie....avec un score quasi sovi\u00e9tique....98,32% des hongrois qui ont vot\u00e9 refusent la relocalisation des r\u00e9fugi\u00e9es voulue par l'Union Europ\u00e9enne...oui mais voil\u00e0...ils n'\u00e9taient pas assez nombreux \u00e0 se rendre aux urnes....du coup avec une participation de moins de 40% le r\u00e9f\u00e9rendum est invalid\u00e9....pas de quoi d\u00e9courager Viktor Orban, le premier ministre refuse d'y voir un \u00e9chec et juge que Bruxelles devra en tenir compte....\r\nLes br\u00e9siliens savonnent la planche du retour vers la pr\u00e9sidence pour Lula en sanctionnant s\u00e9v\u00e8rement les candidats du parti des travailleurs...son parti...aux municipales d'hier....le PT perd au premier tour la mairie de Sao Paulo, la premi\u00e8re ville du pays...avec 12 mio d'habitants. Dans les 18 capitales o\u00f9 il pr\u00e9sentait des candidats, le PT n'arrivait en t\u00eate qu'\u00e0 Rio Branco...en Amazonie.\r\n(6H(2) D3 CONTINGENTS LES ELARGIR OU PAS) ***Viktor Orban ne veut pas participer au plan de relocalisation de migrants de Bruxelles...la Suisse...elle....s'y atelle!\r\nSur les 160'000 personnes que l'Union europ\u00e9enne veut r\u00e9partir dans ses pays membres, Berne s'est engag\u00e9s \u00e0 accueillir 900 personnes en provenance d'Italie et 600 de Gr\u00e8ce....Les 30 premiers venus d'Ath\u00e8nes sont attendus sous peu...c'est la conf\u00e9d\u00e9raiton qui prendra en charge leurs frais de voyage...puisque Bruxelles refuse de payer lorsque les r\u00e9fugi\u00e9s viennent chez nous alors qu'elle le fait pour ceux relocalis\u00e9s chez l'un de ses membres.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit bient\u00f4t d\u00e9cider s'il augmente les contingents de travailleurs venus de pays ne faisant pas partie de l'Union europ\u00e9enne....comme le souhaite notre ministre de l'\u00e9conomie...la semaine derni\u00e8re Johann Schneider Ammann plaidait pour 2'000 permis de plus....comme c'\u00e9tait le cas avant l'acceptation de l'initiative contre l'immigration de masse. Mais aujourd'hui, Thibaut Schaller, la r\u00e9sistance vient plut\u00f4t de la gauche que de l'UDC\r\n  1'36''\r\nSimonetta Sommaruga au Sri Lanka...notre ministre de justice et police veut y n\u00e9gocier la r\u00e9admission des ressortissants srilankais install\u00e9s sur sol helv\u00e9tique \u00e0 cause de la guerre cicile qui a pris fin il y a 6 ans...La socialiste restera 3 jours \u00e0 Colombo...avant de s'envoler pour l'Inde mercredi...une visite qui doit aussi mener \u00e0 un approfondissement de la coop\u00e9ration en mati\u00e8re migratoire.\r\n(6H(3) 14 TURQUIE ARRESTATION FRERE GULEN) La police turque a arr\u00eat\u00e9 hier le fr\u00e8re de l'ex-pr\u00e9dicateur Fethullah G\u00fclen, install\u00e9 aux Etats-Unis et accus\u00e9 d'avoir foment\u00e9 la tentative de coup d'\u00c9tat du 15 juillet. Tous les membres de sa famille - y compris ses lointains parents, dont la plupart vivent en Turquie - sont suspects aux yeux de la justice, qui a d\u00e9j\u00e0 emprisonn\u00e9 pr\u00e8s de 32.000 personnes. En visant des proches de G\u00fclen, Ankara accentue la pression sur l'imam en exil, dont elle r\u00e9clame l'extradition. Anne Andlauer.\r\n  0'55''\r\n(( Kutbettin G\u00fclen, 61 ans, est l'un des petits fr\u00e8res de Fethullah G\u00fclen. C'est aussi son plus proche parent arr\u00eat\u00e9 \u00e0 ce jour. Recherch\u00e9 depuis la tentative de putsch, il rentrait d'un voyage \u00e0 l'\u00e9tranger, selon les agences de presse turques, qui ne disent pas dans quel pays. Rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 Izmir, sur la c\u00f4te \u00e9g\u00e9enne, il a \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9 au domicile d'un parent et se trouve accus\u00e9 d'appartenir \u00e0 une organisation terroriste arm\u00e9e. \r\nOn sait peu de choses de ce fr\u00e8re - et de la famille G\u00fclen en g\u00e9n\u00e9ral. R\u00e9cemment, Kutbettin G\u00fclen avait travaill\u00e9 dans une imprimerie, plac\u00e9e sous tutelle de l'\u00c9tat en novembre 2015. Les enqu\u00eateurs tentent de cerner le r\u00f4le de Kutbettin G\u00fclen dans la communaut\u00e9 de son fr\u00e8re, connu pour confier \u00e0 ses proches des missions de confiance.\r\nA travers ce fr\u00e8re, les autorit\u00e9s visent \u00e9videmment Fethullah G\u00fclen lui-m\u00eame, qui s'est exil\u00e9 aux Etats-Unis en 1999 et n'est jamais revenu en Turquie, o\u00f9 il risque la prison \u00e0 vie. Ankara fait pression sur Washington pour obtenir son extradition, et cherche \u00e0 collecter des t\u00e9moignages qui l'accablent.\r\nAnne Andlauer pour RTS Info \u00e0 Istanbul.))\r\nFrance...Arnaud Montebourg participera \u00e0 la primaire socialiste pur la pr\u00e9sidentielle de l'an prochain...l'ancien ministre du redressement productif a pris sa d\u00e9cision apr\u00e8s la publication hier, des modalit\u00e9s de cette consultation des militants...\r\n(6H(4) D4 LIBYE PAS DE NEGOCIATIONS AVEC HAFTAR) ***R\u00e9union cette semaine \u00e0 Paris pour \u00e9viter que la Libye ne sombre dans la guerre civile totale. \r\nObjectif\u00a0: trouver une solution politique pour r\u00e9concilier Est et Ouest. Le gouvernement de Tripoli soutenu par l'ONU se dit pr\u00eat \u00e0 dialoguer et \u00e0 int\u00e9grer l'homme tout puissant de l'Est du pays\u00a0: le g\u00e9n\u00e9ral Haftar. Maurine Mercier, vous \u00eates en Libye. Si on parvient \u00e0 un accord politique, \u00e7a ne veut pas dire que les milices qui contr\u00f4lent le pays cesseront les combats. Exemple \u00e0 Benghazi, la deuxi\u00e8me ville du pays.\r\n  1'29''\r\n((A Benghazi ces groupes arm\u00e9s sont aussi importants que symboliques. La r\u00e9volution contre Khadafi est partie de l\u00e0. Ces milices n'envisagent pas une seule seconde un accord avec le g\u00e9n\u00e9ral Haftar qui contr\u00f4le l'essentiel de la ville.\r\nTamim AbdelAziz El gheriani a d\u00fb fuir. Depuis Tripoli, il soutient les forces qui tentent de r\u00e9cup\u00e9rer sa ville Benghazi.\r\nSON TRAD \u00ab\u00a0 Je suis un homme d'affaires. Lorsque le g\u00e9n\u00e9ral Haftar est entr\u00e9 \u00e0 Benghazi, il a brul\u00e9 mes entrep\u00f4ts et ma maison. J'ai d\u00fb fuir la ville\u00a0\u00bb\r\nTamim AbdelAziz El gheriani soutient le gouvernement d'union nationale. Il soutient une solution n\u00e9goci\u00e9e avec les forces du g\u00e9n\u00e9ral Haftar . mais sans lui, sans le g\u00e9n\u00e9ral. \r\nSON TRAD \u00ab\u00a0 Haftar n'est pas un homme de paix.\r\nC'est un criminel qui ne pense qu'au sang et \u00e0 sa carri\u00e8re\r\nSon ambition, c'est de prendre le pouvoir en Libye et non pas d'en faire un r\u00e9gime d\u00e9mocratique, mais militaire. Dans toutes les zones qu'il contr\u00f4le \u00e0 l'Est, il a remplac\u00e9 les maires des municipalit\u00e9s\u00a0 par des officiers de l'arm\u00e9e\u00a0\u00bb. \r\nOn est\u00a0 contre les bains de sang et la guerre. On soutient le processus de n\u00e9gociation pour trouver une solution. Mais sans Haftar.\r\nTant que Haftar n'aura pas disparu de la carte, la guerre se poursuivra\u00bb. \r\nSi l'ONU arrive \u00e0 convaincre le gouvernement de Tripoli et le g\u00e9n\u00e9ral Haftar \u00e0 n\u00e9gocier pour une Libye unie . ce ne veut pas dire que toutes les milices poseront les armes . \r\nMaurine Mercier, pour RTS, Tripoli ))\r\nUn journaliste n\u00e9erlandais qui couvrait les combats \u00e0 Syrte est mort hier...touch\u00e9 \u00e0 la poitrine par un sniper du groupe \u00e9tat islamique....\r\n(6H(5) 12  ESPAGNE PORTRAIT DIAZ) Et si l'Espagne avait bient\u00f4t un nouveau gouvernement? tout est ouvert depuis samedi soir...et la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du parti socialiste, Pedro Sanchez...farouche opposant \u00e0 un gouvernement dirig\u00e9 par Mariano Rajoy.\r\nLe parti socialiste est d\u00e9sormais entre les mains d'une direction int\u00e9rimaire. Qui prendra les r\u00eanes ? Les regards se tournent vers Susana Diaz, \u00e0 la t\u00eate des opposants pour faire tomber le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Qui est-elle ? Val\u00e9rie Demon\r\n  0'50'' \r\n((Susana Diaz, surnomm\u00e9e la baronne du Sud, est pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion de l'Andalousie depuis 2013. Elle dirige d'une main de fer la puissante f\u00e9d\u00e9ration socialiste andalouse. Confront\u00e9e elle aussi \u00e0 l'arriv\u00e9e de Podemos, elle r\u00e9siste m\u00eame si elle perd du terrain. Oppos\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 la strat\u00e9gie du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral sortant de tenter un gouvernement avec Podemos, elle est parvenue \u00e0 faire d\u00e9missionner son ennemi interne. Mais Susanna Diaz n'a pas totalement gagn\u00e9 la bataille. Elle n'a toujours pas dit si elle se pr\u00e9sentera pour les futures primaires du parti, dont la date n'est pas fix\u00e9e. Sa d\u00e9cision d\u00e9pendra probablement de l'\u00e9tat du parti socialiste. Divis\u00e9 par une guerre fratricide, il doit maintenant se positionner sur une question essentielle : va-t-il s'abstenir pour permettre la formation d'un gouvernement de droite ? Les socialistes ont jusqu'au 31 octobre pour se d\u00e9cider. Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\nLes 3 plus gros pollueurs de la plan\u00e8te ont d\u00e9sormais ratifi\u00e9 l'accord de Paris sur le climat...apr\u00e8s Washington et P\u00e9kin au d\u00e9but septembre...l'Inde l'a fait hier....e qui va permettre une entr\u00e9e en vigueur \"dans un temps record\".\r\n(6H(6) 10  FOOT LAUSANNE) ***Football...le n\u00e9o-promu de super ligue occupe d\u00e9sormais la 2\u00e8me place du classement!\r\nC'est Lausanne Sport qui cartonne ainsi...apr\u00e8s sa 5\u00e8me victoire....un 4 \u00e0 1 face \u00e0 Lugano. Bernardin Alleman a demand\u00e9 au d\u00e9fenseur J\u00e9r\u00e9mie Mani\u00e8re si Lausanne, n\u00e9o-promu, \u00e9tait pr\u00eat maintenant \u00e0 assurer son statut de ''grosse \u00e9quipe''\r\n  0'27''\r\nDans les autres rencontres d'hier, Young-Boys et St-Gall ont fait match nul 2 \u00e0 2, alors que Grasshopper a battu Lucerne 3 \u00e0 2. Au classement, B\u00e2le poss\u00e8de 11 points d'avance sur Lausanne. Sion est cinqui\u00e8me \u00e0 trois points des vaudois.\r\n(6H(7) D1 FILM GROUPE OASIS) \"Supersonic\", c'est le nom d'un documentaire-\u00e9v\u00e9nement sorti hier dans les salles britanniques... R\u00e9alis\u00e9 par Mat Whitecross, il relate l'ascension fulgurante, au milieu des ann\u00e9es 1990, du groupe Oasis... Un groupe consid\u00e9r\u00e9 comme une v\u00e9ritable institution outre-manche. Renaud Malik.\r\n  1'44''\r\nLes fr\u00e8res Gallagher ont choisi le rock...Cristiano Ronaldo le foot pour percer....mais le triple ballon d'or...31 ans....voit d\u00e9j\u00e0 plus loin....sa reconversion...car.dit-il...dans la vie il n'y a pas que le foot... il a inaugur\u00e9 hier soir son 2\u00e8me h\u00f4tel \u00e0 Lisbonne...\u00e9tablissement de luxe de 82 chambres dans le coeur historique de la Baixa...Lisbonne apr\u00e8s Funchal et avant Madrid et New-York l'an prochain....la cha\u00eene CR7 a les dents longues!\r\nPetite laine de rigueur ce matin car il fait frais...mais vous pourrez l'enlever cet apr\u00e8s-midi puisqu'on nous promet 17 \u00e0 20 degr\u00e9s...sous un soleil radieux. La bise restera mod\u00e9r\u00e9e.\r\nM\u00eame chose demain.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Andlauer, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043641", "ece-8043623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prix Nobel 2016 de m\u00e9decine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 au Japonais Yoshinori Ohsumi", "id": "sound-95319996-8B72-4D87-93D9-413F4BAF5244", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le prix de m\u00e9decine est lundi le premier des Nobel d\u00e9cern\u00e9s en 2016. Il a \u00e9t\u00e9 remis au biologiste japonais Yoshinori Ohsumi pour ses recherches sur l'autophagie.\r\n\r\n* * Le prix Nobel 2016 de m\u00e9decine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 au Japonais Yoshinori Ohsumi  \r\nD\u00e9but de la saison des prix Nobel!\r\nAvec le Nobel de M\u00e9decine d\u00e9cern\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Stockholm.\r\nIl revient au biologiste Japonais Yoshinori Ohsumi..\r\nIL a \u00e9t\u00e9 remis dans des circonstances un peu particuli\u00e8res, Sophie Iselin,\r\nPapier:\r\nUn peu particulier... oui! \r\nCar depuis le d\u00e9but du mois, une crise de confiance a touch\u00e9 le jury qui remet ce Nobel de m\u00e9decine. \r\nDeux de ses membres ont d\u00fb d\u00e9missionner; suite \u00e0 leur implication dans le scandale des op\u00e9rations d'un chirurgien italien accus\u00e9e d'avoir provoqu\u00e9 la mort de deux patients suite \u00e0 des greffes constitu\u00e9es de cellules souches.\r\nCe nouveau prix doit donc faire oublier le s\u00e9rieux coup de canif port\u00e9 \u00e0 la r\u00e9putation de l'Institut Karolinska charg\u00e9 de s\u00e9lectionner les Nobels de m\u00e9decine...\r\nEt c'est, vous l'avez dit, le biologiste Yoshinori Ohsumi qui est r\u00e9compens\u00e9 pour ses recherches sur l'autophagie... donc la fa\u00e7on dont les cellules de notre corps d\u00e9gradent et recyclent leurs composants \r\nUn m\u00e9canisme complexe dont l'\u00e9tude permet, par extension, de mieux comprendre la af\u00e7on dont notre corps s'apate en cas de privation de\r\nnourriture ou d'infection\r\nExtro:\r\nMerci Sophie Iselin. Voil\u00e0 pour le prix Nobel de m\u00e9decine;  premier des\r\nprix remis chaque ann\u00e9e par l'acad\u00e9mie su\u00e9doise.\r\nDemain Mardi ce  sera  la physique, puis mercredi la chimie.\r\nLe plus prestigieux des Nobels, celui de la Paix sera lremis, pour sa part,  ce vendredi  \u00e0 Oslol", "alternativeExcerpt": ["Le prix de m\u00e9decine est lundi le premier des Nobel d\u00e9cern\u00e9s en 2016. Il a \u00e9t\u00e9 remis au biologiste japonais Yoshinori Ohsumi pour ses recherches sur l'autophagie."], "alternativeTitle": ["Le prix Nobel 2016 de m\u00e9decine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 au Japonais Yoshinori Ohsumi / 12H30_2016-10-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8043599", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8043585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PALAIS DE JUSTICE", "AVOCAT", "DESSIN DE PRESSE", "PROC\u00c8S", "TRAIN DE MARCHANDISES", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "VISITE OFFICIELLE", "INTERVIEW", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JUNIORS"], "visualPersons": ["BAN KI-MOON", "BAN KI-MOON", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "AMARELLE, CESLA", "AMSTUTZ, ADRIAN", "ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-1546427", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "AVENCHES", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "ONU", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Derni\u00e8re visite officielle en Suisse du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-Moon avant de quitter l'organisation."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "GE: le proc\u00e8s du meurtrier d\u2019Adeline a d\u00e9but\u00e9", "VD: Zinedine Zidane \u00e9tait \u00e0 Lausanne pour donner un entra\u00eenement aux jeunes espoirs du club", "L\u2019instant politique: Roxanne Meyer Keller est peut-\u00eatre la candidate montante pour succ\u00e9der \u00e0 Mme Lyon", "Hongrie: le premier ministre Victor Orban entend continuer son bras de fer avec Bruxelles", "France: le Grand Palais \u00e0 Paris consacre une exposition in\u00e9dite au dessinateur Herg\u00e9", "Entretien avec Ban Ki-moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res comm\u00e9more la trag\u00e9die de son h\u00f4pital \u00e0 Kunduz en Afghanistan", "VD: le d\u00e9raillement du train de marchandises \u00e0 Daillens est d\u00fb \u00e0 une bo\u00eete d\u2019essieu mal entretenue", "Colombie / Refus de l\u2019accord de paix avec les Farc: l\u2019analyse d\u2019Yves Magat", "Les robots chirurgicaux n\u2019apportent que peu de b\u00e9n\u00e9fices aux patients selon une \u00e9tude"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961192", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s la premi\u00e8re audience, l\u2019extr\u00eame perversion sadique de Fabrice A. appara\u00eet d\u2019embl\u00e9e.", "L'actuel entra\u00eeneur du Real Madrid a fait le bonheur des juniors, mais aussi pour les milliers de spectateurs venus le voir.", "A l\u2019assembl\u00e9e du PS ; elle s\u2019est lanc\u00e9e la premi\u00e8re, cr\u00e9ant la surprise. Certains lui pr\u00eatent l'appui de Pierre Yves Maillard.", "Victor Orban voulait un referendum anti-migrant. Cependant, il a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par participation insuffisante.", "La visite fait la part belle \u00e0 sa principale cr\u00e9ation: Tintin. Elle incarne la grandeur de ce qui fut longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme un art mineur.", "En visite \u00e0 Gen\u00e8ve, il a bien voulu accorder de son temps pour une interview, \u00e0 quelques mois de la fin de son mandat.", "Un film sera projet\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4pital universitaire de Gen\u00e8ve dont la rotonde servira \u00e0 une comm\u00e9moration lumineuse.", "Le rapport d\u2019enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le un syst\u00e8me de contr\u00f4le complexe qui poss\u00e8de de nombreuses lacunes.", "L\u2019\u00e9tude est parue dans la revue The Lancet, men\u00e9e sur 308 hommes op\u00e9r\u00e9s de la prostate."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961190", "ece-7961192"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1546425", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Marc Atallah pr\u00e9sente sa nouvelle exposition \u00abPop Art, mon Amour\u00bb", "Hongrie / R\u00e9f\u00e9rendum anti-r\u00e9fugi\u00e9s invalid\u00e9: les observations d\u2019Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "15 ans apr\u00e8s le grounding de Swiss Air, la liquidation du groupe n\u2019est toujours pas termin\u00e9e", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Minimag: Fr\u00e9d\u00e9ric Favre vit sa passion du cin\u00e9ma entre Gen\u00e8ve, Lausanne et le Valais", "GE: le proc\u00e8s tant attendu du meurtrier d\u2019Adeline s\u2019est ouvert", "Colombie: les citoyens ont rejet\u00e9 \u00e0 50,2 %  la paix avec la gu\u00e9rilla des FARC", "Hongrie: le r\u00e9f\u00e9rendum anti-r\u00e9fugi\u00e9s a \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9 faute d\u2019une participation suffisante", "Colombie / Accord de paix avec les FARC rejet\u00e9 par les citoyens: les explications du Prof. Jean-Pierre Gontard, ancien m\u00e9diateur suisse en Colombie", "GE / Ouverture du proc\u00e8s du meurtrier d\u2019Adeline: les observations de Stephen Mossaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7960702", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le directeur de la Maison d\u2019Ailleurs \u00e0 Yverdon pr\u00e9sente l\u2019exposition qui regroupe l\u2019art de Tadanori Yokoo et du manga.", "Les principaux cr\u00e9anciers attendent toujours de r\u00e9cup\u00e9rer leur argent.", "Ce Valaisan, petit-fils de l\u2019illustre \u00e9crivain Maurice Zermatten, pr\u00e9pare actuellement son deuxi\u00e8me long m\u00e9trage.", "En pr\u00e9sence de la famille de la jeune femme, Fabrice A. comparait notamment pour assassinat, s\u00e9questration et viol. Rappel des faits.", "L'accord sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re devait mettre un terme \u00e0 une guerre de 52 ans. Les citoyens cr\u00e9ent la surprise.", "Le r\u00e9f\u00e9rendum en Hongrie voulait contester la politique de relocalisation des migrants au sein de l'Union europ\u00e9enne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Gen\u00e8ve, Palais de Justice", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961731", "ece-7960702"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "id": "asset-1546794", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "Sextoys online", "visualGeographicals": ["BELFORT"], "visualCorporations": ["ALSTOM"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sextoys online\n- Big Boss: Joseph Ackermann\n- Dossier: Belfort et d\u00e9sindustrialisation\n- Notre invit\u00e9: Nicolas Bouzou\n- S\u00e9quence didactique\n- Kiss Kiss", "Sextoys online\n- Big Boss: Joseph Ackermann\n- Dossier: Belfort et d\u00e9sindustrialisation\n- Notre invit\u00e9: Nicolas Bouzou\n- S\u00e9quence didactique\n- Kiss Kiss", "Sextoys online\n- Big Boss: Joseph Ackermann\n- Dossier: Belfort et d\u00e9sindustrialisation\n- Notre invit\u00e9: Nicolas Bouzou\n- S\u00e9quence didactique\n- Kiss Kiss", "Sextoys online\n- Big Boss: Joseph Ackermann\n- Dossier: Belfort et d\u00e9sindustrialisation\n- Notre invit\u00e9: Nicolas Bouzou\n- S\u00e9quence didactique\n- Kiss Kiss", "On ira \u00e0 Belfort...L'usine Alstom y joue sa survie. Un combat symbolique pour le maintien des emplois dans l'industrie. Nicolas Bouzou est l'invit\u00e9 de TTC. Il vient de publier \"L'innovation sauvera le monde\". La vente sur internet a dop\u00e9 les business des sextoys. La success story de trois jeunes Valaisans devenus les rois du joujou \u00e9rotique.", "La vente sur internet a dop\u00e9 les business des sextoys. La success story de trois jeunes Valaisans devenus les rois du joujou \u00e9rotique.", "Nicolas Bouzou est l'invit\u00e9 de TTC. Il vient de publier \"L'innovation sauvera le monde\".", "On ira \u00e0 Belfort...L'usine Alstom y joue sa survie. Un combat symbolique pour le maintien des emplois dans l'industrie."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Sextoys online", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Sextoys online", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Sextoys online", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Sextoys online", "Belfort et d\u00e9sindustrialisation/ Kiss Kiss", "S\u00e9quence didactique", "Kiss Kiss", "Notre invit\u00e9: Nicolas Bouzou", "Big Boss: Joseph Ackermann", "Dossier: Belfort et d\u00e9sindustrialisation"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961202", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "stand-up didactique", "name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961684", "ece-7961653", "ece-7961495", "ece-7961202"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1545564", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 21", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Isabelle (GE) vs Sylviane (JU)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961178", "ece-7961176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "R\u00c9COLTE"], "visualGeographicals": ["SOTTENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1546426", "durationSec": 1194, "publicationDate": "2016-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE / Ouverture du proc\u00e8s du meurtrier d\u2019Adeline: les observations de Stephen Mossaz", "VS: des fossiles vieux de plus de 195 millions d\u2019ann\u00e9es se cachent au col du Sanetsch", "VD: des agriculteurs exp\u00e9rimentent la culture du Quinoa pour diversifier leurs productions", "VD: les ventes aux ench\u00e8res silencieuses comptent s\u00e9duire les jeunes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961196", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce lieu tr\u00e8s convoit\u00e9 des randonneurs est r\u00e9put\u00e9 pour ses d\u00e9cors et ses tr\u00e9sors.", "En 20 ans, pr\u00e8s de 30% des cultures traditionnelles de notre pays ont disparu. Le m\u00e9tier doit innover pour survivre.", "Elles s'appliquent aux tr\u00e9sors des placards de moindre valeur, des fonds de tiroirs qui trouvent toujours preneurs. Reportage \u00e0 Lausanne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve, Palais de justice", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961194", "ece-7961676", "ece-7961196"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque rejoue la Musique", "source": "gico", "title": "Emission 10", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1534180", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-10-02T07:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 10"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque rejoue la Musique", "Emission 10"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7960810"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Soko, actrice, puis St\u00e9phanie Giusto, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos du film \"La Danseuse\".", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA7926E0-F09F-4F72-8581-2B4BAECFB476", "durationSec": 1004, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Pour son premier long m\u00e9trage, St\u00e9phanie Giusto ose un biopic ambitieux, un film d'\u00e9poque, de belle \u00e9poque m\u00eame, jalonn\u00e9 de moments de pure beaut\u00e9 avec des chor\u00e9graphies enchanteresses.\r\nM\u00eame si l'on va voir \"La Danseuse\" sur la pointe des pieds, on en ressort conquis gr\u00e2ce, en majeur partie, \u00e0 la performance de Soko. La chanteuse, danseuse s'est livr\u00e9e \u00e0 Rafael Wolf derni\u00e8rement. A suivre \u00e9galement, son entretien avec la cin\u00e9aste.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier long m\u00e9trage, St\u00e9phanie Giusto ose un biopic ambitieux, un film d'\u00e9poque, de belle \u00e9poque m\u00eame, jalonn\u00e9 de moments de pure beaut\u00e9 avec des chor\u00e9graphies enchanteresses.\n\nM\u00eame si l'on va voir \"La Danseuse\" sur la pointe des pieds, on en ressort conquis gr\u00e2ce, en majeur partie, \u00e0 la performance de Soko. La chanteuse, danseuse s'est livr\u00e9e \u00e0 Rafael Wolf derni\u00e8rement. A suivre \u00e9galement, son entretien avec la cin\u00e9aste."], "alternativeTitle": ["La Danseuse / BRA_2016-10-02T11:09:00_la-danseuse", "Brazil du 02.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Giusto, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "Actrice", "name": "Soko", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024185"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Muriel et Delphine Coulin, r\u00e9alisatrices, \u00e0 propos de leurs film \"Voir du Pays\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D0ECA41-E888-42B9-B6B1-3843AAB653C0", "durationSec": 827, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voici un film qui avance masqu\u00e9! Les soeurs Coulin nous mettent sur la piste du syndrome post-traumatique des soldats de retour \u00e0 la vie civile apr\u00e8s une p\u00e9riode stressante pass\u00e9e au front. Et puis, \u00e0 20 minutes de la fin de leur film, elles r\u00e9orientent compl\u00e8tement le r\u00e9cit sur un tabou ultime encore bien pr\u00e9sent dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise: le sexisme.\r\nAu d\u00e9but du mois, Raphael Bouchet a pu s'entretenir avec Delphine et Muriel Coulin \u00e0 propos de ce film qui met en sc\u00e8ne Soko et Ariane Labed.", "alternativeExcerpt": ["Voici un film qui avance masqu\u00e9! Les s\u0153urs Coulin nous mettent sur la piste du syndrome post-traumatique des soldats de retour \u00e0 la vie civile apr\u00e8s une p\u00e9riode stressante pass\u00e9e au front. Et puis, \u00e0 20 minutes de la fin de leur film, elles r\u00e9orientent compl\u00e8tement le r\u00e9cit sur un tabou ultime encore bien pr\u00e9sent dans l\u02b9arm\u00e9e fran\u00e7aise: le sexisme.\n\nAu d\u00e9but du mois, Raphael Bouchet a pu s\u02b9entretenir avec Delphine et Muriel Coulin \u00e0 propos de ce film qui met en sc\u00e8ne Soko et Ariane Labed."], "alternativeTitle": ["Voir du Pays / BRA_2016-10-02T11:12:00_voir-du-pays", "Brazil du 02.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Coulin, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Coulin, Delphine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Morat-Fribourg : triple victoire suisse", "id": "sound-DD476499-998D-4833-AD1A-F80AD9219920", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meuwly, Laurent\r\nLa 83\u00e8me \u00e9dition de Morat-Fribourg s'est disput\u00e9e dimanche. Pour la premi\u00e8re fois depuis 20 ans, la course a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par des Suisses, tant chez les hommes avec Tadesse Abraham, que chez les femmes avec Martina Str\u00e4hl. L'interview de Laurent Meuwly, directeur technique de Morat-Fribourg.\r\n\r\n* * Morat-Fribourg : triple victoire suisse  18h Morat-Fribourg : triple victoire suisse\r\nLa 83\u00e8me \u00e9dition de Morat-Fribourg s'est disput\u00e9e aujourd'hui... \r\nEt pour la premi\u00e8re fois depuis 20 ans, la course a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par des Suisses, tant chez les hommes avec Tadesse Abraham, que chez les femmes avec Martina Str\u00e4hl qui devance deux autres suissesses : Laura Hrbec (\u00e8rb\u00e8que) et Martina Tresch.\r\nLaurent Meuwly bonsoir. Vous \u00eates le directeur technique de Morat-Fribourg.  \r\n- Il n'y avait plus eu de doubl\u00e9 Suisse depuis 1998 avec les victoires de St\u00e9phane Schweickhardt et de feu Franziska Rochat-Moser. Est-ce le niveau des athl\u00e8tes suisses qui s'est am\u00e9lior\u00e9 ou la participation \u00e9trang\u00e8re qui a baiss\u00e9 ?\r\n- Tadesse Abraham \u00e9tait 7\u00e8me du marathon aux Jeux Olympiques, Martina Str\u00e4hl vise le marathon des prochains championnats du monde. Morat-Fribourg est un passage oblig\u00e9 pour r\u00e9ussir sur longue distance ?\r\n- Est-il essentiel pour une course comme la v\u00f4tre d'attirer des athl\u00e8tes de pointe qui puissent approcher ou battre le record ? \r\n- Plus de 13 000 inscriptions pour cette tr\u00e8s ancienne course.  Qu'est-ce qui attire encore les coureurs ?", "alternativeExcerpt": ["La 83\u00e8me \u00e9dition de Morat-Fribourg s\u2019est disput\u00e9e dimanche. Pour la premi\u00e8re fois depuis 20 ans, la course a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par des Suisses, tant chez les hommes avec Tadesse Abraham, que chez les femmes avec Martina Str\u00e4hl. L'interview de Laurent Meuwly, directeur technique de Morat-Fribourg."], "alternativeTitle": ["Morat-Fribourg : triple victoire suisse / FOR_2016-10-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8060015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bruxelles peut-elle ignorer le vote hongrois?", "id": "sound-FB136204-9B08-4DA3-99F6-F8DC4ED70DA4", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Hongrois \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la relocalisation de r\u00e9fugi\u00e9s sur son territoire. Le r\u00e9f\u00e9rendum devrait \u00eatre accept\u00e9 sans aucun probl\u00e8me. Bruxelles a d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9 qu'elle ne tiendrait pas compte du vote hongrois. D\u00e9bat entre Florian Philippot, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, vice-pr\u00e9sident du Front national, et G\u00e9rard Deprez, eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral belge.\r\n\r\n* * Bruxelles peut-elle ignorer le vote hongrois? 18h Politique migratoire : Bruxelles peut-elle ignorer le vote hongrois ?\r\n8 millions de Hongrois \u00e9taient appel\u00e9s aujourd'hui \u00e0 se voter pour ou contre la relocalisation de r\u00e9fugi\u00e9s sur son territoire. \r\nOn conna\u00eetra les r\u00e9sultats dans la soir\u00e9e... mais le r\u00e9f\u00e9rendum organis\u00e9 par le tr\u00e8s conservateur Viktor Orban devrait \u00eatre accept\u00e9 sans aucun probl\u00e8me... Car de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la population suit le Premier ministre dans sa politique anti-migrants, et contre les quotas pr\u00e9vus par l'Union europ\u00e9enne...\r\nBruxelles, de son c\u00f4t\u00e9, a d'ores et d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9 qu'elle ne tiendrait pas compte le vote hongrois...\r\nAlors question, ce soir... L'Union europ\u00e9enne peut-elle ignorer le verdict des urnes d'un de ses pays membres ?... Qu'est-ce qui prime : le droit de souverainet\u00e9 nationale ou le devoir de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens...\r\nFloriant Philippot, bonsoir... Vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, vice-pr\u00e9sident du Front national...\r\nEt G\u00e9rard Deprez, bonsoir... Vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral belge\r\nDEPREZ\r\n- Les d\u00e9fenseurs des migrants ont appel\u00e9 au boycott du r\u00e9f\u00e9rendum, le jugeant inhumain. Vous partagez ce point de vue ? \r\n- Le plan de relocalisation pr\u00e9voyait d'accueillir 160'000 migrants. Or, aujourd'hui, seuls quelques milliers ont effectivement \u00e9t\u00e9 re\u00e7us dans les pays de l'UE... Finalement, ce plan n'\u00e9tait-il pas un \u00e9cran de fum\u00e9e, et la Hongrie est-elle pas le seul pays \u00e0 oser le dire clairement ?\r\n- L'UE a d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 la Hongrie de sanctions si le r\u00e9f\u00e9rendum est accept\u00e9... Est-ce qu'elle doit \u00eatre exclue de l'Union ? Sinon quelle autre sanction ?\r\n- Est-ce que ce r\u00e9f\u00e9rendum n'est pas le reflet de l'incapacit\u00e9 de l'UE a g\u00e9rer cette crise des migrants... Les pays \u00e0 la fronti\u00e8re (Hongrie, Croatie, Italie, Gr\u00e8ce...) paient le prix maximum sans aide suffisante de l'UE ?\r\nPHILIPPOT\r\n- La Hongrie a-t-elle le droit d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum qui va clairement \u00e0 l'encontre des r\u00e8gles europ\u00e9ennes ?\r\n- La Hongrie doit recevoir 2300 migrants, c'est ce que pr\u00e9voient les quotas... Franchement, ce n'est pas \u00e9norme pour un pays de 8 millions d'habitants ?\r\n- Le Premier ministre a dit que le pays \u00e9tait en danger... Est-ce que \u00e7a n'est pas exag\u00e9r\u00e9 ?\r\n- Est-ce que d'autres pays devraient suivre l'exemple hongrois et organiser un r\u00e9f\u00e9rendum semblable ?\r\n- Beaucoup s'accordent \u00e0 dire que la gestion de la crise migratoire ne peut \u00eatre que collective... Est-ce que la Hongrie ne saborde pas le peu de coordination qu'avait obtenue l'UE ?", "alternativeExcerpt": ["Les Hongrois \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la relocalisation de r\u00e9fugi\u00e9s sur son territoire. Le r\u00e9f\u00e9rendum devrait \u00eatre accept\u00e9 sans aucun probl\u00e8me. Bruxelles a d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9 qu'elle ne tiendrait pas compte du vote hongrois. D\u00e9bat entre Florian Philippot, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, vice-pr\u00e9sident du Front national, et G\u00e9rard Deprez, eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral belge."], "alternativeTitle": ["Bruxelles peut-elle ignorer le vote hongrois? / FOR_2016-10-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Front National", "name": "Philippot, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "Eurod\u00e9put\u00e9 belge", "name": "Deprez, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'avenir de la presse est r\u00e9solument num\u00e9rique : Interview de Jean-Louis Servan-Schreiber, journaliste, \u00e9crivain, essayiste et patron de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5400B02-D753-4539-853E-987FAD3438A0", "durationSec": 910, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "technologie num\u00e9rique", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Peut-on encore innover dans les m\u00e9dias? Comment g\u00e9rer le flot d'information qui nous submerge? Observateur avis\u00e9 du monde des m\u00e9dias, ancien patron de presse, Jean-Louis Servan-Schreiber a notamment cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 l'Expansion, fond\u00e9 Psychologies Magazine et Cl\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["C'est la conviction de l'essayiste et journaliste fran\u00e7ais. Mais peut-on encore innover dans les m\u00e9dias? Comment g\u00e9rer le flot d'information qui nous submerge? Observateur avis\u00e9 du monde des m\u00e9dias, ancien patron de presse, il a notamment cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 l'Expansion, fond\u00e9 Psychologies Magazine et Cl\u00e9s.", "C'est la conviction de l'essayiste et journaliste fran\u00e7ais. Mais peut-on encore innover dans les m\u00e9dias? Comment g\u00e9rer le flot d'information qui nous submerge? Observateur avis\u00e9 du monde des m\u00e9dias, ancien patron de presse, il a notamment cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 l'Expansion, fond\u00e9 Psychologies Magazine et Cl\u00e9s.", "C'est la conviction de l'essayiste et journaliste fran\u00e7ais. Mais peut-on encore innover dans les m\u00e9dias? Comment g\u00e9rer le flot d'information qui nous submerge? Observateur avis\u00e9 du monde des m\u00e9dias, ancien patron de presse, il a notamment cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 l'Expansion, fond\u00e9 Psychologies Magazine et Cl\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Jean-Louis Servan-Schreiber: L'avenir de la presse est r\u00e9solument num\u00e9rique!", "Jean-Louis Servan-Schreiber: L'avenir de la presse est r\u00e9solument num\u00e9rique! / 12H30_2016-10-02T12:40:00_haute-definition", "Jean-Louis Servan-Schreiber: L'avenir de la presse est r\u00e9solument num\u00e9rique! / 12H30_2016-10-02T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/6797318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041615", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, essayiste et patron de presse", "name": "Servan-Schreiber, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041615", "ece-8041608"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Jardins musicaux 2016: Deux pianos", "id": "sound-BDE0A434-3CA3-4746-BAAA-D6032560A41A", "durationSec": 7178, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le duo anglo-suisse Green-Fran\u00e7oise est coutumier du Festival. Le 25 ao\u00fbt 2016, \u00e0 La Grange aux concerts de Cernier, ils interpr\u00e9taient le Piano Phase de Steve Reich, premi\u00e8re ouvre importante que le compositeur am\u00e9ricain \u00e9crit pour des instruments qui jouent en direct. Il y applique ses d\u00e9couvertes sur les d\u00e9calages, r\u00e9alis\u00e9es jusque l\u00e0 sur des bandes magn\u00e9tiques. \"Monument\". \"Selbstportrait\". \"Bewegung\" (1976) de Gy\u00f6rgy Ligeti qui s'int\u00e9resse successivement \u00e0 la dynamique, \u00e0 la musique r\u00e9p\u00e9titive, et aux r\u00e9sonances qui nouent de nouveaux rapports entre les sons. Et \"Halellujah Junction\", une pi\u00e8ce minimaliste de John Adams. Le compositeur am\u00e9ricain a utilis\u00e9 le m\u00eame titre pour son autobiographie. Ce nom est celui d'une petite aire d'arr\u00eat pour camions sur la route 395.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 02.10.2016", "Musique d'avenir du 02.10.2016", "Jardins musicaux 2016: Deux pianos / MAV_2016-10-02T22:00:00_musique-d-avenir", "Jardins musicaux 2016: Deux pianos / MAV_2016-10-02T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Le duo anglo-suisse Green-Fran\u00e7oise est coutumier du Festival. Le 25 ao\u00fbt 2016 , \u00e0 La Grange aux concerts de Cernier, ils interp\u00e9taine le Piano Phase de Steve Reich , premi\u00e8re \u0153uvre importante que le compositeur am\u00e9ricain \u00e9crit pour des instruments qui jouent en direct. Il y applique ses d\u00e9couvertes sur les d\u00e9calages, r\u00e9alis\u00e9es jusque l\u00e0 sur des bandes magn\u00e9tiques. Monument. Selbstportrait. Bewegung (\u20091976\u2009) de Gy\u00f6rgy Ligeti qui s\u2019int\u00e9resse successivement \u00e0 la dynamique, \u00e0 la musique r\u00e9p\u00e9titive, et aux r\u00e9sonances qui nouent de nouveaux rapports entre les sons. Et Halellujah Junction, une pi\u00e8ce minimaliste de John Adams . Le compositeur am\u00e9ricain a utilis\u00e9 le m\u00eame titre pour son autobiographie. Ce nom est celui d\u2019une petite aire d\u2019arr\u00eat pour camions sur la route 395.", "Le duo anglo-suisse Green-Fran\u00e7oise est coutumier du Festival. Le 25 ao\u00fbt 2016 , \u00e0 La Grange aux concerts de Cernier, ils interp\u00e9taine le Piano Phase de Steve Reich , premi\u00e8re \u0153uvre importante que le compositeur am\u00e9ricain \u00e9crit pour des instruments qui jouent en direct. Il y applique ses d\u00e9couvertes sur les d\u00e9calages, r\u00e9alis\u00e9es jusque l\u00e0 sur des bandes magn\u00e9tiques. Monument. Selbstportrait. Bewegung (\u20091976\u2009) de Gy\u00f6rgy Ligeti qui s\u2019int\u00e9resse successivement \u00e0 la dynamique, \u00e0 la musique r\u00e9p\u00e9titive, et aux r\u00e9sonances qui nouent de nouveaux rapports entre les sons. Et Halellujah Junction, une pi\u00e8ce minimaliste de John Adams . Le compositeur am\u00e9ricain a utilis\u00e9 le m\u00eame titre pour son autobiographie. Ce nom est celui d\u2019une petite aire d\u2019arr\u00eat pour camions sur la route 395."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024137", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pIaniste", "name": "Green, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fran\u00e7oise, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024137", "ece-8024136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche", "id": "sound-771624E3-9AAB-4524-8BBB-9235EBB56107", "durationSec": 922, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Juan Poy, ancien compagnon d'Adeline, socioth\u00e9rapeute\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Juan Poy, compagnon d'Adeline.\r\n\r\n* * La grande interview du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18hXX L'invit\u00e9 exclusif du Grand Entretien ce soir est Juan Poy que Laetitia Guinand a re\u00e7u dans les locaux de la RTS. Il est un homme central dans le proc\u00e8s de Fabrice A. qui s'ouvrira demain. \r\nEn tant que compagnon d'Adeline, la jeune socioth\u00e9rapeute assassin\u00e9e en 2013, et p\u00e8re de sa fille. \r\nMais aussi comme socioth\u00e9rapeute ayant lui-m\u00eame travail\u00e9 jusqu'au moment du drame \u00e0 la P\u00e2querette, l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire o\u00f9 \u00e9tait d\u00e9tenu Fabrice A.. Bien qu'il e\u00fbt donn\u00e9 sa demission. \r\nAvant de l'\u00e9couter, voici une information de notre r\u00e9daction. La directrice de la P\u00e2querette, ne se pr\u00e9sentera pas \u00e0 la barre des t\u00e9moins. Elle avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e tout l'apr\u00e8s-midi vendredi comme t\u00e9moin par Olivier Jornot. Elle fait suite au d\u00e9ssistement d'une autre collaboratrice de la P\u00e2querette \u00e9galement convoqu\u00e9e par Olivier Jornot.\r\nPour rappel, la P\u00e2querette \u00e9tait un \u00e9tablissement qui prenait en charge des d\u00e9tenus dangereux pour tous les cantons latins. \r\nObjet d'une qenqu\u00eate administrivaie apr\u00e8s le meurtre, sa directrice qui travaille toujours aux HUG, avait \u00e9cop\u00e9 d'un simple bl\u00e2me.\r\n  14'06''\r\nEXTRO: Nous tenons \u00e0 pr\u00e9ciser que les collaborateurs de la P\u00e2querette n'\u00e9taient pas tenus inform\u00e9s par la direction de ce qu'elle communiquait ou non aux organs de contr\u00f4le. \r\nNous vous rappelons aussi que la video de cet entretien est disponible sur notre site HYPERLINK \"http://www.RTS.ch\" www.RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Juan Poy, compagnon d'Adeline."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche / FOR_2016-10-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-E56C4254-4BEB-4F37-B515-A21892EB9B12", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse al\u00e9manique dominicale s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux co\u00fbts de la sant\u00e9, et \u00e0 la mise en ouvre de l'initiative contre l'immigration de masse de l'UDC.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique ..et d'autres sujets d\u00e9velop\u00e9\u00e9s dans la  presse dominicale al\u00e9manique, que vous avez lu pour nous Nicole della Pietra...\r\nDes journaux qui s'int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement aux co\u00fbts de la sant\u00e9, et la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse de l'UDC, qui doit \u00eatre examin\u00e9e par les Conseil des Etats.\u00a0.. \r\nNicole\r\nOui, mais d'abord cette enqu\u00eate du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration que nous r\u00e9v\u00e8le la NZZamSonntag. Le Parquet soup\u00e7onne un individu de crimes de guerre dans le conflit Syrien. Et si comme vous pensiez que ces cas sont rares, eh bien d\u00e9trompez-vous. L'an dernier, 400 dossiers similaires ont fait l'objet de v\u00e9rifications.\r\n.sur le versant politique, c'est bien s\u00fbr encore l'initiative contre la migration de masse qui arrive aux Etats, qui int\u00e9resse la presse dominicale ?\r\nNicole\r\n.oui, et la bataille n'est pas gagn\u00e9e d'avance pour la mouture \u00ab\u00a0light\u00a0\u00bb approuv\u00e9e par le National, estime la NZZamSonntag. Pour l'ex pr\u00e9sident du PLR Philip M\u00fcller, les employeurs ne devraient plus uniquement signaler les emplois disponibles \u00e0 l'office de placement mais \u00e9galement justifier les raisons pour lesquelles ils ont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, embauch\u00e9 un travailleur \u00e9tranger alors que\u00a0 l'office, leur avait pr\u00e9alablement signal\u00e9 la disponibilit\u00e9 de personnel indig\u00e8ne.\u00a0\r\nTandis que pour la SonntagsZeitung, on serait bien loin d'un serrage de vis de la version, je cite,\u00a0 \u00ab\u00a0ultra-light du National\u00a0\u00bb. Le journal d\u00e9peint un Philipp M\u00fcller qui ferait mine de plaider pour texte plus stricte, mais mine seulement.et qui explique que le s\u00e9nateur PDC Pirmin Bischof, n'est pas tr\u00e8s chaud non plus pour combler les attentes de l'UDC, \u00e0 qui l'on doit l'initiative.\u00a0\r\n.on d\u00e9c\u00e8le aussi beaucoup de pr\u00e9occupations autour des co\u00fbts de la sant\u00e9, Nicole ?\r\nNicole\r\nOui, c'est l'autre grand sujet du jour avec cette mauvaise nouvelle, rapport\u00e9e par la Schweiz am Sonntag: l'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9, pas seulement dans les primes, mais vraisemblablement aussi bient\u00f4t dans nos imp\u00f4ts. D\u00e8s 2017, les cantons devront assumer le 55% des d\u00e9penses de leurs \u00e9tablissements. Des soins hospitaliers qui repr\u00e9sentent d\u00e9j\u00e0 un dixi\u00e8me de leur budget en moyenne . Exemple, en Argovie, le contribuable paiera pr\u00e8s de\u00a0 3 \u00e0 4 pour cent de plus.\u00a0\r\nEt puis, la NZZamSonntag, met en exergue ces augmentations de primes maladie plus douloureuses pour les assur\u00e9s qui choisissent le mod\u00e8le avec une franchise \u00e9lev\u00e9e. \u00ab\u00a0Les courageux sont punis\u00a0\u00bb, titre l'article. Celles et ceux qui acceptent de courir le risque de payer une partie de leurs frais m\u00e9dicaux de leur propre poche, sont p\u00e9nalis\u00e9s. Un mauvais signal, estime le journal, qui rappelle que les franchises facultatives ont pr\u00e9cis\u00e9ment pour but d'inciter \u00e0 la mod\u00e9ration de la consommation des soins.\u00a0\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la SonntagsZeitung, rapporte que les patients pr\u00e9f\u00e8rent souvent de recourir \u00e0 l'h\u00f4pital plut\u00f4t qu'\u00e0 la simple consultation chez une g\u00e9n\u00e9raliste. Une visite en milieu hospitalier revient en moyenne \u00e0 427 francs, contre 197 francs chez son toubib.\r\nRELANCE KARINE.d'assurance il est aussi question dans le Sonntagsblick.mais d'un tout autre genre:\r\nNicole\r\noui, s'assurer contre les risques li\u00e9s au terrorisme. C'est ce que font les CFF depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, qui ont contract\u00e9 une assurance pour toutes leurs rames et leurs gares, comme le r\u00e9v\u00e8le le journal. On apprend que l'op\u00e9ra de Zurich et que l'a\u00e9roport de B\u00e2le en ont fait de m\u00eame.\u00a0\r\nMerci Nicole\r\nA dimanche prochain Karine!", "alternativeExcerpt": ["La presse al\u00e9manique dominicale s\u2019int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux co\u00fbts de la sant\u00e9, et \u00e0 la mise en \u0153uvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse de l\u2019UDC."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2016-10-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8045205.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e", "id": "sound-6741A38F-80B6-4452-808F-9E6583F9DB2D", "durationSec": 2525, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par la crise dans la presse romande, l'humoriste de droite Andreas Thiel qui se dit boycot\u00e9 et l'interdiction de la mendicit\u00e9 qui pourrait faire son apparition dans le canton de Vaud en 2017.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par la crise dans la presse romande, l'humoriste de droite Andreas Thiel qui se dit boycot\u00e9 et l'interdiction de la mendicit\u00e9 qui pourrait faire son apparition dans le canton de Vaud en 2017."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-10-02T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8060051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique vaudois", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024430"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gianfranco Rosi, documentariste, \u00e0 propos de son documentaire \"Fuocoammare : Par-del\u00e0 Lampedusa\".", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45B1546E-E592-4F67-89C4-A7B2FCAC1147", "durationSec": 883, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ce documentaire tourn\u00e9 sur l'\u00eele de Lampedusa va vous bouleverser. Ce n'est d'ailleurs pas un hasard si le film a gagn\u00e9 l'Ours d'Or au dernier festival de Berlin: \u00e0 la puissance du r\u00e9cit s'allie a celle des images, sublimes.\r\nEn f\u00e9vrier dernier, Cathy Trograncic a crois\u00e9 le cin\u00e9aste lors de la Berlinale. A suivre, un condens\u00e9 de leur conversation.", "alternativeExcerpt": ["Ce documentaire tourn\u00e9 sur l'\u00eele de Lampedusa va vous bouleverser. Ce n\u02b9estd'ailleurs pas un hasard si le film a gagn\u00e9 l'Ours d'Or au dernier festival de Berlin: \u00e0 la puissance du r\u00e9cit s'allie celle des images, sublimes.\n\nEn f\u00e9vrier dernier, Cathy Trograncic a crois\u00e9 le cin\u00e9aste lors de la Berlinale. A suivre, un condens\u00e9 de leur conversation."], "alternativeTitle": ["Fuocoammare / BRA_2016-10-02T11:06:00_fuocoammare", "Brazil du 02.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Rosi, Gianfranco", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La catastrophe \u00e9conomique du Brexit n'a pas eu lieu", "id": "sound-D74FFC82-76E6-4A8C-B5EB-A81882932AFB", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nCent jours apr\u00e8s le vote sur le Brexit, l'\u00e9conomie britannique affiche une forte r\u00e9sistance. La catastrophe annonc\u00e9e n'a visiblement pas eu lieu. L'interview de Fran\u00e7ois Savary, associ\u00e9 chez Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La catastrophe \u00e9conomique du Brexit n'a pas eu lieu  18h Brexit : un \u00e9pouvantail sans cons\u00e9quences \u00e9conomiques ?\r\nEt ce calendrier qui se pr\u00e9cise autour du Brexit, va-t-il avoir des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie ?...\r\nCent jours apr\u00e8s le vote sur la sortie de l'Union europ\u00e9enne, l'\u00e9conomie britannique affiche une forte r\u00e9sistance...\r\nOn pr\u00e9disait la catastrophe, elle n'a visiblement pas eu lieu...\r\nA-t-on peint le diable sur la muraille ou le pire est-il \u00e0 venir ?\r\nFran\u00e7ois Savary, bonsoir... Vous \u00eates associ\u00e9 chez Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n- Le gouvernement de Theresa May a en tout cas un alli\u00e9 de poids \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s: la macro\u00e9conomie ! Le pays a \u00e9vit\u00e9 la r\u00e9cession jusqu'ici, la consommation des m\u00e9nages se porte bien, l'emploi n'a pas flanch\u00e9 et la construction reste robuste. Comment expliquez-vous cela ?\r\n- Le pays a connu une croissance de 0,7% au deuxi\u00e8me trimestre. Est-ce que \u00e7a va durer ? A-t-on assez de recul pour dire que la Grande-Bretagne a \u00e9vit\u00e9 la r\u00e9cession ?\r\n- On dit que l'\u00e9conomie et la finance n'aiment pas l'incertitude. Or, le vote sur le Brexit a ouvert une longue s\u00e9quence tr\u00e8s incertaine... Est-que le fait que Theresa May ait d\u00e9fini une \u00e9ch\u00e9ance clarifient la situation ? \r\n- Le ministre britannique du commerce LIam Fox a voulu rassurer l'opinion publique cet apr\u00e8s-midi. Il a d\u00e9clar\u00e9 que la Grande-Bretagne restait un territoire tr\u00e8s s\u00fbr pour les investissements \u00e9trangers... Mais n'y a-t-il pas de s\u00e9rieuses menaces sur ce terrain-l\u00e0 ?\r\n- Faudra-t-il attendre que le divorce soit prononc\u00e9 avec l'Union europ\u00e9enne pour ressentir les cons\u00e9quences \u00e9conomiques en termes de d\u00e9part des emplois et des entreprises?\r\n- La vice-gouverneure de la Banque d'Angleterre, Minouche Shafik, estimait mardi dernier que les effets \u00e9conomiques du Brexit prendront davantage de temps \u00e0 se faire ressentir, car la sortie de l'Union sera \"un processus plus lent que pr\u00e9vu.\"\r\n- Au fond le Brexit serait-il une bombe \u00e0 retardement?  N'ayant pas encore eu lieu, il n'a pas livr\u00e9 ses effets m\u00eame si l'\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral n'attend pas et anticipe !", "alternativeExcerpt": ["Cent jours apr\u00e8s le vote sur le Brexit, l'\u00e9conomie britannique affiche une forte r\u00e9sistance. La catastrophe annonc\u00e9e n'a visiblement pas eu lieu. L'interview de Fran\u00e7ois Savary, associ\u00e9 chez Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La catastrophe \u00e9conomique du Brexit n'a pas eu lieu/ FOR_2016-10-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7299142.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable des Investissements ; Associ\u00e9", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse enqu\u00eate sur un demandeur d'asile pour possibles crimes de guerre", "id": "sound-C0880176-AC06-4B3F-8B04-D3C650882888", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) m\u00e8ne actuellement une instruction contre une personne pour possibles crimes de guerre dans le conflit en Syrie, ont indiqu\u00e9 les autorit\u00e9s au journal al\u00e9manique NZZ am Sonntag.\r\n\r\n* * La Suisse enqu\u00eate sur un demandeur d'asile pour possibles crimes de guerre Une personne en Suisse est soup\u00e7onn\u00e9e crimes de guerre dans le conflit en Syrie.. \r\nLe minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a ouvert une enqu\u00eate... \r\nC'est ce qu'ont indiqu\u00e9 les autorit\u00e9s au journal al\u00e9manique NZZ am Sonntag, sans donner plus de d\u00e9tails...  \r\nCette action a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations qui est l\u00e9galement oblig\u00e9 de signaler ce genre de cas aux autorit\u00e9s p\u00e9nales... \r\nMaurice Doucas...\r\n  55''", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) m\u00e8ne actuellement une instruction contre une personne pour possibles crimes de guerre dans le conflit en Syrie, ont indiqu\u00e9 les autorit\u00e9s au journal al\u00e9manique NZZ am Sonntag."], "alternativeTitle": ["La Suisse enqu\u00eate sur un demandeur d'asile pour possibles crimes de guerre  / 12H30_2016-10-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7499573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041603"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Sylvain Prudhomme : \"L\u00e9gende\" (Ed. Gallimard, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7E3B8C0B-F1C9-48F0-B9FE-029E4A9B02FD", "thematicGeographicals": ["Camargue"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prudhomme, Sylvain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La Crau, r\u00e9gion m\u00e9connue du sud de la France, immense plateau pierreux derri\u00e8re la Camargue et les Saintes-Maries-de-la-mer. Nel, fils et petit-fils de bergers, photographie sans rel\u00e2che ce paysage \u00e9trange. Son ami Matt, anglais install\u00e9 dans le coin, fait appel \u00e0 lui. Il veut r\u00e9aliser un documentaire sur une bo\u00eete de nuit mythique de la r\u00e9gion, lieu de f\u00eates et d'exc\u00e8s incongru, enfoui dans une pin\u00e8de. Au fil de leur enqu\u00eate, deux personnages clefs vont \u00e9merger des t\u00e9moignages. Fabien et Christian, deux fr\u00e8res que tout opposait, et qui sont morts le m\u00eame jour. Ils \u00e9taient les cousins admir\u00e9s de Nel. Sylvain Prudhomme r\u00e9ussit un texte d'une rare intensit\u00e9, o\u00f9 les histoires r\u00e9v\u00e8lent d'autres histoires, o\u00f9 l'intime et le secret surgissent lorsqu'on ne les attend pas.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 02.10.2016", "Caract\u00e8res du 02.10.2016", "Journal du livre / CAR_2016-10-02T13:30:00_journal-du-livre", "Corps de texte / CAR_2016-10-02T13:30:00_corps-de-texte", "Sylvain Prudhomme: \"L\u00e9gende\" / CAR_2016-10-02T13:30:00_caracteres", "Sylvain Prudhomme: \"L\u00e9gende\" / CAR_2016-10-02T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["La Crau, r\u00e9gion m\u00e9connue du sud de la France, immense plateau pierreux derri\u00e8re la Camargue et les Saintes-Maries-de-la-mer. Nel, fils et petit-fils de bergers, photographie sans rel\u00e2che ce paysage \u00e9trange. Son ami Matt, anglais install\u00e9 dans le coin, fait appel \u00e0 lui. Il veut r\u00e9aliser un documentaire sur une bo\u00eete de nuit mythique de la r\u00e9gion, lieu de f\u00eates et d'exc\u00e8s incongru, enfoui dans une pin\u00e8de. Au fil de leur enqu\u00eate, deux personnages clefs vont \u00e9merger des t\u00e9moignages. Fabien et Christian, deux fr\u00e8res que tout opposait, et qui sont morts le m\u00eame jour. Ils \u00e9taient les cousins admir\u00e9s de Nel. Sylvain Prudhomme r\u00e9ussit un texte d'une rare intensit\u00e9, o\u00f9 les histoires r\u00e9v\u00e8lent d'autres histoires, o\u00f9 l'intime et le secret surgissent lorsqu'on ne les attend pas. \nPar Sylvie Tanette\nLectures: Benjamin Kratz", "La Crau, r\u00e9gion m\u00e9connue du sud de la France, immense plateau pierreux derri\u00e8re la Camargue et les Saintes-Maries-de-la-mer. Nel, fils et petit-fils de bergers, photographie sans rel\u00e2che ce paysage \u00e9trange. Son ami Matt, anglais install\u00e9 dans le coin, fait appel \u00e0 lui. Il veut r\u00e9aliser un documentaire sur une bo\u00eete de nuit mythique de la r\u00e9gion, lieu de f\u00eates et d'exc\u00e8s incongru, enfoui dans une pin\u00e8de. Au fil de leur enqu\u00eate, deux personnages clefs vont \u00e9merger des t\u00e9moignages. Fabien et Christian, deux fr\u00e8res que tout opposait, et qui sont morts le m\u00eame jour. Ils \u00e9taient les cousins admir\u00e9s de Nel. Sylvain Prudhomme r\u00e9ussit un texte d'une rare intensit\u00e9, o\u00f9 les histoires r\u00e9v\u00e8lent d'autres histoires, o\u00f9 l'intime et le secret surgissent lorsqu'on ne les attend pas. \nPar Sylvie Tanette\nLectures: Benjamin Kratz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Prudhomme, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kraatz, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Prudhomme, Sylvain", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8024128", "ece-8024125"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Fethullah G\u00fclen, l'imam turc qui d\u00e9range", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACDF803F-B557-4CA9-9965-0591885C923B", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fclen, Fethullah"], "thematicThemes": ["politique", "islam", "religion et croyances", "coup d'Etat"], "excerpt": "Depuis le putsch avort\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, le nom de l'imam Fethullah G\u00fclen revient sans cesse sur le devant de la sc\u00e8ne. Il est accus\u00e9 par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan d'avoir foment\u00e9 le coup d'Etat, alors que les deux hommes ont longtemps \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proches. Quel est le mod\u00e8le religieux pr\u00e9conis\u00e9 par Fethullah G\u00fclen ? A-t-il d\u00e9velopp\u00e9 un nouvel islam ? Expertise de Jean Marcou, directeur des relations internationales \u00e0 Sciences Po Grenoble et sp\u00e9cialiste de la Turquie.", "alternativeTitle": ["Babel du 02.10.2016", "Fethullah G\u00fclen, l\u02b9imam turc qui d\u00e9range / BBL_2016-10-02T11:03:00_babel", "Babel du 02.10.2016", "Fethullah G\u00fclen, l\u02b9imam turc qui d\u00e9range / BBL_2016-10-02T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le putsch avort\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, le nom de l\u02b9imam Fethullah G\u00fclen revient sans cesse sur le devant de la sc\u00e8ne. Il est accus\u00e9 par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan d\u02b9avoir foment\u00e9 le coup d\u02b9Etat, alors que les deux hommes ont longtemps \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proches. Quel est le mod\u00e8le religieux pr\u00e9conis\u00e9 par Fethullah G\u00fclen ? A-t-il d\u00e9velopp\u00e9 un nouvel islam ?\nExpertise de Jean Marcou, directeur des relations internationales \u00e0 Sciences Po Grenoble et sp\u00e9cialiste de la Turquie.\nUn sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens", "Depuis le putsch avort\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, le nom de l\u02b9imam Fethullah G\u00fclen revient sans cesse sur le devant de la sc\u00e8ne. Il est accus\u00e9 par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan d\u02b9avoir foment\u00e9 le coup d\u02b9Etat, alors que les deux hommes ont longtemps \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proches. Quel est le mod\u00e8le religieux pr\u00e9conis\u00e9 par Fethullah G\u00fclen ? A-t-il d\u00e9velopp\u00e9 un nouvel islam ?\nExpertise de Jean Marcou, directeur des relations internationales \u00e0 Sciences Po Grenoble et sp\u00e9cialiste de la Turquie.\nUn sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens"], "imageURL": "//www.rts.ch/8055772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024098", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant social, conseiller communal \u00e0 Prilly", "name": "Kurt, Ihsan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des relations internationales \u00e0 Sciences Po Grenoble", "name": "Marcou, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024098", "ece-8024097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Ce dimanche, Monsieur Jardinier est en direct au premier march\u00e9 aux Plantes de l'Arboretum du Vallon de l'Aubonne - 1", "id": "sound-46EF2341-C6CB-4714-92BB-B69E1E680D83", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s 6h00 du matin vous \u00eates cordialement invit\u00e9s \u00e0 venir assister \u00e0 l'\u00e9mission. Vous pourrez poser toutes vos questions \u00e0 l'\u00e9quipe de \"monsieur jardinier\", une \u00e9quipe mixte pour l'occasion avec des jardiniers et des v\u00e9t\u00e9rinaires.\r\nUne tartine et un caf\u00e9 vous attendent \u00e9galement. L'entr\u00e9e est libre.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:06:21-08:06:34 / Infotrafic: 08:59:07-08:59:32 / * D\u00e8s 6h00 du matin vous \u00eates cordialement invit\u00e9s \u00e0 venir assister \u00e0 l'\u00e9mission. Vous pourrez poser toutes vos questions \u00e0 l'\u00e9quipe de \"monsieur jardinier\", une \u00e9quipe mixte pour l'occasion avec des jardiniers et des v\u00e9t\u00e9rinaires.\r\nUne tartine et un caf\u00e9 vous attendent \u00e9galement. L'entr\u00e9e est libre.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 02.10.2016", "Monsieur Jardinier du 02.10.2016", "Ce dimanche, Monsieur Jardinier est en direct au premier march\u00e9 aux Plantes de l\u2019Arboretum du Vallon de l\u2019Aubonne / MJA_2016-10-02T06:03:45_monsieur-jardinier", "Sujet 2 / MJA_2016-10-02T06:08:45_sujet-2", "Sujet 8 / MJA_2016-10-02T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2016-10-02T06:33:45_sujet-6", "Sujet 4 / MJA_2016-10-02T06:13:45_sujet-4", "Sujet 5 / MJA_2016-10-02T06:23:45_sujet-5", "Sujet 7 / MJA_2016-10-02T06:43:45_sujet-7", "Sujet 10 / MJA_2016-10-02T07:13:45_sujet-10", "Sujet 3 / MJA_2016-10-02T06:08:45_sujet-3", "Sujet 9 / MJA_2016-10-02T07:03:45_sujet-9", "Sujet 1 / MJA_2016-10-02T06:03:45_sujet-1", "Ce dimanche, Monsieur Jardinier est en direct au premier march\u00e9 aux Plantes de l\u2019Arboretum du Vallon de l\u2019Aubonne / MJA_2016-10-02T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s 6h00 du matin vous \u00eates cordialement invit\u00e9s \u00e0 venir assister \u00e0 l\u2019\u00e9mission. Vous pourrez poser toutes vos questions \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de \"monsieur jardinier\", une \u00e9quipe mixte pour l\u2019occasion avec des jardiniers et des v\u00e9t\u00e9rinaires.\n\nUne tartine et un caf\u00e9 vous attendent \u00e9galement. L\u2019entr\u00e9e est libre.", "D\u00e8s 6h00 du matin vous \u00eates cordialement invit\u00e9s \u00e0 venir assister \u00e0 l\u2019\u00e9mission. Vous pourrez poser toutes vos questions \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de \"monsieur jardinier\", une \u00e9quipe mixte pour l\u2019occasion avec des jardiniers et des v\u00e9t\u00e9rinaires.\n\nUne tartine et un caf\u00e9 vous attendent \u00e9galement. L\u2019entr\u00e9e est libre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024407", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024407", "ece-8024404"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Black Lemons en interview", "id": "sound-01563A74-BE00-4CA4-939A-B9F6E41A44CA", "durationSec": 7017, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:- Album de la semaine: \"Head Carrier\" des Pixies- Interview de la semaine: Black Lemons- Artiste suisse de la semaine: Charles In The Kitchen- Classique de la semaine: \"Hunger Strike\" de Temple Of The Dog", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 02.10.2016", "Black Lemons en interview / ROK_2016-10-02T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 02.10.2016", "Black Lemons en interview / ROK_2016-10-02T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024140", "ece-8024139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Ch\u00e8vre - Francis Veber - 1981", "id": "sound-6AED6493-F9DF-4CA0-A1B8-1E0B6CC40488", "durationSec": 3210, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des vacances au Mexique se terminent mal pour Marie Benz, malchanceuse, poisseuse, na\u00efve, v\u00e9ritable miss catastrophe. Sur la piste de cette pauvre fille, son p\u00e8re envoie un pauvre gars, Fran\u00e7ois Perrier, une ch\u00e8vre en fait, tout aussi malchanceux qu'elle, camp\u00e9 d'un d\u00e9tective pragmatique et dubitatif devant les gaffes de son partenaire.\r\nLe tout, \u00e7a donne un des tout grands succ\u00e8s de Francis Veber, la Ch\u00e8vre, sorti en 1981, deuxi\u00e8me film de ce sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, dialoguiste fran\u00e7ais.\r\nLe film, tourn\u00e9 sous une chaleur \u00e9crasante, avec un Pierre Richard tr\u00e8s amoureux de sa nouvelle compagne et libidineux, un G\u00e9rard Depardieu suant son quintal \u00e0 coup de bibine, un Francis Veber tourment\u00e9 par la Turista, offre un des duos comiques les plus c\u00e9l\u00e8bres du cin\u00e9ma francophone. Le film fait 7 millions d'entr\u00e9es en France, et cartonne encore dans les cours et les souvenirs de bon nombre de spectateurs et d'amoureux des situations cocasses de cette ch\u00e8vre cin\u00e9phile.\r\nPour vous raconter le tournage, nous avons eu la chance que Veber \u00e9crive ses m\u00e9moires. Nous piochons de premi\u00e8re main dans son livre, \"Que \u00e7a reste entre nous\", la mati\u00e8re de cette \u00e9mission. Nous avons \u00e9galement des interviews, des archives maison, des extraits, des anecdotes. Mais il nous faut commencer, car la petite Benz, la miss catastrophe a disparu, et il est temps d'envoyer un petit comptable maladroit \u00e0 sa recherche.\r\n\r\n* Infotrafic: 10:32:30-10:32:43 / * Des vacances au Mexique se terminent mal pour Marie Benz, malchanceuse, poisseuse, na\u00efve, v\u00e9ritable miss catastrophe. Sur la piste de cette pauvre fille, son p\u00e8re envoie un pauvre gars, Fran\u00e7ois Perrier, une ch\u00e8vre en fait, tout aussi malchanceux qu'elle, camp\u00e9 d'un d\u00e9tective pragmatique et dubitatif devant les gaffes de son partenaire.\r\nLe tout, \u00e7a donne un des tout grands succ\u00e8s de Francis Veber, la Ch\u00e8vre, sorti en 1981, deuxi\u00e8me film de ce sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, dialoguiste fran\u00e7ais.\r\nLe film, tourn\u00e9 sous une chaleur \u00e9crasante, avec un Pierre Richard tr\u00e8s amoureux de sa nouvelle compagne et libidineux, un G\u00e9rard Depardieu suant son quintal \u00e0 coup de bibine, un Francis Veber tourment\u00e9 par la Turista, offre un des duos comiques les plus c\u00e9l\u00e8bres du cin\u00e9ma francophone. Le film fait 7 millions d'entr\u00e9es en France, et cartonne encore dans les cours et les souvenirs de bon nombre de spectateurs et d'amoureux des situations cocasses de cette ch\u00e8vre cin\u00e9phile.\r\nPour vous raconter le tournage, nous avons eu la chance que Veber \u00e9crive ses m\u00e9moires. Nous piochons de premi\u00e8re main dans son livre, \"Que \u00e7a reste entre nous\", la mati\u00e8re de cette \u00e9mission. Nous avons \u00e9galement des interviews, des archives maison, des extraits, des anecdotes. Mais il nous faut commencer, car la petite Benz, la miss catastrophe a disparu, et il est temps d'envoyer un petit comptable maladroit \u00e0 sa recherche.", "alternativeTitle": ["Travelling du 02.10.2016", "La Ch\u00e8vre - Francis Veber - 1981 / TVL_2016-10-02T10:06:45_travelling", "Travelling du 02.10.2016", "La Ch\u00e8vre - Francis Veber - 1981 / TVL_2016-10-02T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Des vacances au Mexique se terminent mal pour Marie Benz, malchanceuse, poisseuse, na\u00efve, v\u00e9ritable miss catastrophe. Sur la piste de cette pauvre fille, son p\u00e8re envoie un pauvre gars, Fran\u00e7ois Perrier, une ch\u00e8vre en fait, tout aussi malchanceux qu\u2019elle, camp\u00e9 d\u2019un d\u00e9tective pragmatique et dubitatif devant les gaffes de son partenaire.\nLe tout, \u00e7a donne un des tout grands succ\u00e8s de Francis Veber, la Ch\u00e8vre, sorti en 1981, deuxi\u00e8me film de ce sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, dialoguiste fran\u00e7ais.\n\nLe film, tourn\u00e9 sous une chaleur \u00e9crasante, avec un Pierre Richard tr\u00e8s amoureux de sa nouvelle compagne et libidineux, un G\u00e9rard Depardieu suant son quintal \u00e0 coup de bibine, un Francis Veber tourment\u00e9 par la Turista, offre un des duos comiques les plus c\u00e9l\u00e8bres du cin\u00e9ma francophone. Le film fait 7 millions d\u2019entr\u00e9es en France, et cartonne encore dans les c\u0153urs et les souvenirs de bon nombre de spectateurs et d\u2019amoureux des situations cocasses de cette ch\u00e8vre cin\u00e9phile.\n\nPour vous raconter le tournage, nous avons eu la chance que Veber \u00e9crive ses m\u00e9moires. Nous piochons de premi\u00e8re main dans son livre, \"Que \u00e7a reste entre nous\", la mati\u00e8re de cette \u00e9mission. Nous avons \u00e9galement des interviews, des archives maison, des extraits, des anecdotes. Mais il nous faut commencer, car la petite Benz, la miss catastrophe a disparu, et il est temps d\u2019envoyer un petit comptable maladroit \u00e0 sa recherche.", "Des vacances au Mexique se terminent mal pour Marie Benz, malchanceuse, poisseuse, na\u00efve, v\u00e9ritable miss catastrophe. Sur la piste de cette pauvre fille, son p\u00e8re envoie un pauvre gars, Fran\u00e7ois Perrier, une ch\u00e8vre en fait, tout aussi malchanceux qu\u2019elle, camp\u00e9 d\u2019un d\u00e9tective pragmatique et dubitatif devant les gaffes de son partenaire.\nLe tout, \u00e7a donne un des tout grands succ\u00e8s de Francis Veber, la Ch\u00e8vre, sorti en 1981, deuxi\u00e8me film de ce sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, dialoguiste fran\u00e7ais.\n\nLe film, tourn\u00e9 sous une chaleur \u00e9crasante, avec un Pierre Richard tr\u00e8s amoureux de sa nouvelle compagne et libidineux, un G\u00e9rard Depardieu suant son quintal \u00e0 coup de bibine, un Francis Veber tourment\u00e9 par la Turista, offre un des duos comiques les plus c\u00e9l\u00e8bres du cin\u00e9ma francophone. Le film fait 7 millions d\u2019entr\u00e9es en France, et cartonne encore dans les c\u0153urs et les souvenirs de bon nombre de spectateurs et d\u2019amoureux des situations cocasses de cette ch\u00e8vre cin\u00e9phile.\n\nPour vous raconter le tournage, nous avons eu la chance que Veber \u00e9crive ses m\u00e9moires. Nous piochons de premi\u00e8re main dans son livre, \"Que \u00e7a reste entre nous\", la mati\u00e8re de cette \u00e9mission. Nous avons \u00e9galement des interviews, des archives maison, des extraits, des anecdotes. Mais il nous faut commencer, car la petite Benz, la miss catastrophe a disparu, et il est temps d\u2019envoyer un petit comptable maladroit \u00e0 sa recherche."], "imageURL": "//www.rts.ch/8047017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024437", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024437", "ece-8024436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-AA85DA0F-FE68-42D1-9B70-0ADF3FF75CFE", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce dimanche, l'humoriste Thomas Wiesel revient sur la r\u00e9organisation des quotidiens romands du groupe Tamedia, 24 heures et Tribune de Gen\u00e8ve, qui conduira \u00e0 des licenciements de journalistes.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche, l\u2019humoriste Thomas Wiesel revient sur la r\u00e9organisation des quotidiens romands du groupe Tamedia, 24 heures et Tribune de Gen\u00e8ve, qui conduira \u00e0 des licenciements de journalistes."], "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-10-02T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8060055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique vaudois", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8024428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Londres enclenchera la proc\u00e9dure de sortie de l'UE avant \"fin mars 2017\"", "id": "sound-C990B95B-08C9-4F46-9178-CFE05D5A0A54", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ViventMa;Vivent, Marie \r\nLe Royaume-Uni activera \"avant fin mars\" l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne qui d\u00e9clenchera la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne, a annonc\u00e9 dimanche la Premi\u00e8re ministre Theresa May.\r\n\r\n* * Londres enclenchera la proc\u00e9dure de sortie de l'UE avant \"fin mars 2017\" la proc\u00e9dure de Brexit d'ici  6 mois.. \r\nLa premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a fix\u00e9 une date... pour invoquer l'article 50 du trait\u00e9 europ\u00e9en.. \r\nAnonce faite dans les m\u00e9dias britanniques ce matin... \r\nElle doit s'exprimer \u00e0 la tribune du congr\u00e8s annuel du Parti conservateur \u00e0 Birmingham,qui s'ouvre aujour'dhui... \r\nA londres.. correspondance de Marie Vivent.. \r\n  54''", "alternativeExcerpt": ["Le Royaume-Uni activera \"avant fin mars\" l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne qui d\u00e9clenchera la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne, a annonc\u00e9 dimanche la Premi\u00e8re ministre Theresa May."], "alternativeTitle": ["Londres enclenchera la proc\u00e9dure de sortie de l'UE avant \"fin mars 2017\" / 12H30_2016-10-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Lausanne-Sport triomphe de Lugano 4 \u00e0 1", "id": "sound-E6A1E6B2-4469-4B81-A988-69EC7CECC167", "durationSec": 437, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain, Joseph, pr\u00e9sident Lausanne Sport\r\nLe Lausanne-Sport continue sur sa lanc\u00e9e apr\u00e8s une d\u00e9faite sur le fil contre le FC B\u00e2le et une probante victoire \u00e0 Lucerne. L'\u00e9quipe vaudoise a battu cet apr\u00e8s-midi Lugano \u00e0 La Pontaise, 4 \u00e0 1. L'interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport.\r\n\r\n* * Le Lausanne-Sport triomphe de Lugano 4 \u00e0 1 18h Football : Lausanne-Sport - FC Lugano\r\nEn football, le Lausanne-Sport poursuit sur sa lanc\u00e9e.  Apr\u00e8s le match nul entre Young Boys et St-Gall 2 \u00e0 2 et la victoire de Grasshopper face \u00e0 Lucerne 3 \u00e0 2, les vaudois pointent au deuxi\u00e8me rang du championnat de super league....  car, apr\u00e8s une d\u00e9faite sur le fil contre le FC B\u00e2le et une probante victoire \u00e0 Lucerne, l'\u00e9quipe vaudoise a battu cet apr\u00e8s-midi Lugano \u00e0 La Pontaise, 4 \u00e0 1...\r\nBernardin Allemann, la victoire lausannoise est amplement m\u00e9rit\u00e9e.\r\n  6'48''", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport continue sur sa lanc\u00e9e apr\u00e8s une d\u00e9faite sur le fil contre le FC B\u00e2le et une probante victoire \u00e0 Lucerne. L\u2019\u00e9quipe vaudoise a battu cet apr\u00e8s-midi Lugano \u00e0 La Pontaise, 4 \u00e0 1. L'interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport."], "alternativeTitle": ["Le Lausanne-Sport triomphe de Lugano 4 \u00e0 1 / FOR_2016-10-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059993.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Julien Sansonnens", "id": "sound-03126B9F-1C78-4B1B-8C5B-61DEB579CACB", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Engag\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 gauche du spectre politique, Julien Sansonnens a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00e9sident du POP section Lavaux-Oron, puis vice-pr\u00e9sident cantonal entre 2009 et 2012. Il est \u00e9lu au Conseil communal de Lausanne en 2011. Il participe \u00e0 la fondation du \"Mouvement pour la diversit\u00e9 de la presse\" qui regroupe une vingtaine de journaux ind\u00e9pendants de Suisse. Editorialiste \u00e0 l'hebdomadaire genevois Gauche hebdo, il contribue \u00e9galement au cahier culturel de ce journal.", "alternativeExcerpt": ["Engag\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 gauche du spectre politique, Julien Sansonnens a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00e9sident du POP section Lavaux-Oron, puis vice-pr\u00e9sident cantonal entre 2009 et 2012. Il est \u00e9lu au Conseil communal de Lausanne en 2011. Il participe \u00e0 la fondation du \"Mouvement pour la diversit\u00e9 de la presse\" qui regroupe une vingtaine de journaux ind\u00e9pendants de Suisse. Editorialiste \u00e0 l\u2019hebdomadaire genevois Gauche hebdo, il contribue \u00e9galement au cahier culturel de ce journal."], "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-10-02T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059794.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique vaudois", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fred Cavay\u00e9, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos de son film \"Radin!\". ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F168D2F-57AB-4433-BFBB-653810F0A810", "durationSec": 1092, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dany fait du Boon dans cette com\u00e9die de Fred Cavay\u00e9 o\u00f9 une pince va voir sa routine de c\u00e9libataire bouff\u00e9 par son avarice prendre du plomb dans l'aile. Primo, une violoncelliste (Laurence Arn\u00e9) tombe amoureuse de lui et secondo, sa fille cach\u00e9e (No\u00e9mie Schmidt) sort de nulle part et vient squatter chez lui. \"Radin!\", remplit parfaitement son cahier des charges malgr\u00e9 le fait qu'on tire sur des ficelles d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es.\r\nPas d'erreur, avec cette com\u00e9die classique mais efficace, Fred Cavay\u00e9 prouve qu'il sait r\u00e9aliser des films grands publics, en tout cas plus grand public que ses thrillers sombres pr\u00e9c\u00e9dents comme \"Mea Culpa\", \"A Bout Portant\" ou \"Pour Elle\". Dans l'entretien t\u00e9l\u00e9phonique qu'il a accord\u00e9 \u00e0 Fifi, il nous explique entre autre pourquoi cet incartade dans le rire.", "alternativeExcerpt": ["Dany fait du Boon dans cette com\u00e9die de Fred Cavay\u00e9 o\u00f9 une pince va voir sa routine de c\u00e9libataire bouff\u00e9 par son avarice prendre du plomb dans l'aile. Primo, une violoncelliste (Laurence Arn\u00e9) tombe amoureuse de lui et secondo, sa fille cach\u00e9e (No\u00e9mie Schmidt) sort de nulle part et vient squatter chez lui. \"Radin!\", remplit parfaitement son cahier des charges malgr\u00e9 le fait qu'on tire sur des ficelles d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es.\n\nPas d\u02b9erreur, avec cette com\u00e9die classique mais efficace, Fred Cavay\u00e9 prouve qu'il sait r\u00e9aliser des films grands publics, en tout cas plus grand public que ses thrillers sombres pr\u00e9c\u00e9dents comme \"Mea Culpa\", \"A Bout Portant\" ou \"Pour Elle\". Dans l\u02b9entretien t\u00e9l\u00e9phonique qu'il a accord\u00e9 \u00e0 Fifi, il nous explique entre autre pourquoi cet incartade dans le rire."], "alternativeTitle": ["Radin! / BRA_2016-10-02T11:09:00_radin", "Brazil du 02.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma,R\u00e9alisateur", "name": "Cavay\u00e9, Fred", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Hongrie vote sur les migrants apr\u00e8s des mois de campagne x\u00e9nophobe", "id": "sound-35FD73D6-83B8-4DD0-A685-C2BF32C0A496", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LaBruy\u00e8reFl;Csaba Toth, politologue hongrois, Directeur du think-tank lib\u00e9ral Republikon\r\nLes Hongrois votent ce dimanche sur la politique d'asile du pays. Depuis des mois le gouvernement de Viktor Orban m\u00e8ne une campagne hostile aux r\u00e9fugi\u00e9s. Les m\u00e9dias publics et priv\u00e9s proches de la droite diffusent des reportages n\u00e9gatifs sur les \"migrants ill\u00e9gaux\".\r\n\r\n* * La Hongrie vote sur les migrants apr\u00e8s des mois de campagne x\u00e9nophobe Depuis des mois le gouvernement de Viktor Orban m\u00e8ne une campagne hostile aux r\u00e9fugi\u00e9s...  Les media publics et les media priv\u00e9s proches de la droite diffusent des reportages n\u00e9gatifs .. \r\nl'analyse du politologue hongrois  TCHABA T\u00d4TE.. il est Directeur du think-tank lib\u00e9ral Republikonne.. \r\n  1'00''\r\n((Le ton de la campagne a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s n\u00e9gatif. Et tr\u00e8s critiquable.\r\nPresque 90 % des affiches que les hongrois ont vues dans la rue ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9es par le gouvernement, avec l'argent du contribuable, et non par le Fidesz (prononcer FIDESSE), la droite au pouvoir. \r\nLe message de ces affiches est qu'il y a un lien entre migration et terrorisme, entre migration et viol, entre la vague migratoire et des agressions sexuelles. La migration est assimil\u00e9e \u00e0 des choses affreuses. \r\nIl est clair que cette communication n'\u00e9tait pas fond\u00e9e sur des faits ni sur des informations objectives. En fait elle a jou\u00e9 avec la peur des gens et elle a attis\u00e9 ces craintes. \r\nOn sait que les Hongrois n'aiment pas beaucoup les migrants, les r\u00e9fugi\u00e9s -\u00a0 comme les autres pays d'Europe centrale -.\r\nLa population est plus conservatrice qu'\u00e0 l'ouest de l'Europe. Surtout parce que c'est une nation homog\u00e8ne qui a eu peu d'exp\u00e9rience de la migration au cours des d\u00e9cennies pass\u00e9es.\r\nMais c'est vraiment d\u00e9plorable que cette campagne ait exploit\u00e9 ces peurs et attis\u00e9 la x\u00e9nophobie de la population.))", "alternativeExcerpt": ["Les Hongrois votent ce dimanche sur la politique d'asile du pays. Depuis des mois le gouvernement de Viktor Orban m\u00e8ne une campagne hostile aux r\u00e9fugi\u00e9s. Les m\u00e9dias publics et priv\u00e9s proches de la droite diffusent des reportages n\u00e9gatifs sur les \"migrants ill\u00e9gaux\"."], "alternativeTitle": ["La Hongrie vote sur les migrants apr\u00e8s des mois de campagne x\u00e9nophobe / 12H30_2016-10-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041610"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "\"L'effet Barnum\" de David Christoffel", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3E29FE0F-3375-46F0-A85D-57C4529DC7BA", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie", "psychologie"], "excerpt": "Quel est ton signe astrologique, auditeur? Quel animal, d'apr\u00e8s toi, te repr\u00e9sente le mieux? Est-ce que tu consultes ton horoscope, est-ce que tu as d\u00e9j\u00e0 eu recours \u00e0 une voyante? David Christoffel nous embarque dans une qu\u00eate digressive autour de l'effet Barnum, cette propension que nous avons \u00e0 nous reconna\u00eetre dans un discours g\u00e9n\u00e9rique pr\u00e9tendant \u00eatre personnalis\u00e9. Il d\u00e9ploie ce qu'il faut d'humour, de scepticisme, de v\u00e9ritable curiosit\u00e9 surtout, pour que ses interlocuteurs de tout poil (scientifiques, voyante, accroc aux questionnaires de personnalit\u00e9.) lui livrent quelque chose de plus que lors d'une interview classique. Un documentaire dr\u00f4le et prenant sur un sujet peu trait\u00e9, o\u00f9 la parole se m\u00eale \u00e0 un \u00e9tonnant r\u00e9pertoire de musiques tous azimuts - la patte habituelle de David Christoffel.", "alternativeTitle": ["Le labo du 02.10.2016", "Le labo du 02.10.2016", "\"L\u2019effet Barnum\" de David Christoffel / LABO_2016-10-02T19:03:00_le-labo", "Sujet 4 / LABO_2016-10-02T19:03:00_sujet-4", "Sujet 5 / LABO_2016-10-02T19:03:00_sujet-5", "Sujet 1 / LABO_2016-10-02T19:03:00_sujet-1", "Sujet 3 / LABO_2016-10-02T19:03:00_sujet-3", "Sujet 2 / LABO_2016-10-02T19:03:00_sujet-2", "\"L\u2019effet Barnum\" de David Christoffel / LABO_2016-10-02T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["Quel est ton signe astrologique, auditeur? Quel animal, d\u2019apr\u00e8s toi, te repr\u00e9sente le mieux? Est-ce que tu consultes ton horoscope, est-ce que tu as d\u00e9j\u00e0 eu recours \u00e0 une voyante? \n\nDavid Christoffel nous embarque dans une qu\u00eate digressive autour de l\u2019effet Barnum, cette propension que nous avons \u00e0 nous reconna\u00eetre dans un discours g\u00e9n\u00e9rique pr\u00e9tendant \u00eatre personnalis\u00e9. Il d\u00e9ploie ce qu\u2019il faut d\u2019humour, de scepticisme, de v\u00e9ritable curiosit\u00e9 surtout, pour que ses interlocuteurs de tout poil (scientifiques, voyante, accroc aux questionnaires de personnalit\u00e9\u2026) lui livrent quelque chose de plus que lors d\u2019une interview classique. Un documentaire dr\u00f4le et prenant sur un sujet peu trait\u00e9, o\u00f9 la parole se m\u00eale \u00e0 un \u00e9tonnant r\u00e9pertoire de musiques tous azimuts - la patte habituelle de David Christoffel.\n\nMixage additionnel: Matthieu Ramsauer avec l\u2019assistance de Jeanne Cousseau\nUne production de David Collin / Le LABO", "Quel est ton signe astrologique, auditeur? Quel animal, d\u2019apr\u00e8s toi, te repr\u00e9sente le mieux? Est-ce que tu consultes ton horoscope, est-ce que tu as d\u00e9j\u00e0 eu recours \u00e0 une voyante? \n\nDavid Christoffel nous embarque dans une qu\u00eate digressive autour de l\u2019effet Barnum, cette propension que nous avons \u00e0 nous reconna\u00eetre dans un discours g\u00e9n\u00e9rique pr\u00e9tendant \u00eatre personnalis\u00e9. Il d\u00e9ploie ce qu\u2019il faut d\u2019humour, de scepticisme, de v\u00e9ritable curiosit\u00e9 surtout, pour que ses interlocuteurs de tout poil (scientifiques, voyante, accroc aux questionnaires de personnalit\u00e9\u2026) lui livrent quelque chose de plus que lors d\u2019une interview classique. Un documentaire dr\u00f4le et prenant sur un sujet peu trait\u00e9, o\u00f9 la parole se m\u00eale \u00e0 un \u00e9tonnant r\u00e9pertoire de musiques tous azimuts - la patte habituelle de David Christoffel.\n\nMixage additionnel: Matthieu Ramsauer avec l\u2019assistance de Jeanne Cousseau\nUne production de David Collin / Le LABO"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024115", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024115", "ece-8024110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chroniques Mythomane (Saison 8 - Episode 1/6): Le roi Acrisios", "id": "sound-DD7A40CE-E369-4964-B3EB-B14FCAAAE5AF", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les mythes grecs ne sont pas de vieilles l\u00e9gendes \u00e0 ranger dans les livres d'histoire. Ils ont, aujourd'hui encore, une force d'\u00e9vocation qui pourrait bien nous donner quelques le\u00e7ons. C'est la conviction du professeur Paul Schubert, qui enseigne le grec \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Aid\u00e9 par Lara Tesie Meza, il nous propose de revisiter l'histoire du roi Acrisios.\r\n\r\n* * Les mythes grecs ne sont pas de vieilles l\u00e9gendes \u00e0 ranger dans les livres d'histoire. Ils ont, aujourd'hui encore, une force d'\u00e9vocation qui pourrait bien nous donner quelques le\u00e7ons. C'est la conviction du professeur Paul Schubert, qui enseigne le grec \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Aid\u00e9 par Lara Tesie Meza, il nous propose de revisiter l'histoire du roi Acrisios.", "alternativeExcerpt": ["Les mythes grecs ne sont pas de vieilles l\u00e9gendes \u00e0 ranger dans les livres d'histoire. Ils ont, aujourd'hui encore, une force d'\u00e9vocation qui pourrait bien nous donner quelques le\u00e7ons. C'est la conviction du professeur Paul Schubert, qui enseigne le grec \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Aid\u00e9 par Lara Tesie Meza, il nous propose de revisiter l'histoire du roi Acrisios."], "alternativeTitle": ["Chroniques Mythomane (Saison 8 - Episode 1/6): Le roi Acrisios / HFR_2016-10-02T19:54:25_chroniques-mythomane-saison-8-episode-1", "Hautes fr\u00e9quences du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8056273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024425", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Enseignant", "name": "Schubert, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8024419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Colombiens se prononcent sur l'accord de paix entre les FARC et le gouvernement", "id": "sound-CC7AA948-673E-41E6-BD87-4DB5CDDB4155", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RenaudatCh\r\nLes Colombiens se rendent aux urnes ce dimanche. Ils doivent dire s'ils acceptent ou pas l'accord de paix historique sign\u00e9 entre le gouvernement colombien et les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires Colombiennes (FARC). C'est l'ultime \u00e9tape d'un processus qui doit mettre fin \u00e0 un demi-si\u00e8cle de conflit arm\u00e9.\r\n\r\n* * Les Colombiens se prononcent sur l'accord de paix entre les FARC et le gouvernement Les colombiens eux aussi.. aurx urnes aujurd'hui... \r\nIls doivent dire s'ils accetent ou pas l'accord de paix historique\r\nsign\u00e9 entre le gouvernement colombien et les FARC.. les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires .. \r\nUn accord soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum aujourd'hui.. \r\nUltime \u00e9tape d'un processus qui doit mettre fin \u00e0 un demi-si\u00e8cle de conflit arm\u00e9... \r\nCorrespondance de Christine Renaudat... \r\n  56''", "alternativeExcerpt": ["Les Colombiens se rendent aux urnes ce dimanche. Ils doivent dire s'ils acceptent ou pas l'accord de paix historique sign\u00e9 entre le gouvernement colombien et les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires Colombiennes (FARC). C'est l'ultime \u00e9tape d'un processus qui doit mettre fin \u00e0 un demi-si\u00e8cle de conflit arm\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les Colombiens se prononcent sur l'accord de paix entre les FARC et le gouvernement / 12H30_2016-10-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Julien Sansonnens: de la politique au polar", "id": "sound-E600C98C-B997-472B-ABB3-4DC3FF6765AA", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" ont pour nom Coline de Senarclens, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Ensemble ils commenteront  quelques hauts faits de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C'est Thomas Wiesel qui tient le r\u00f4le de l'humoriste de service, humoriste mais pas que. En seconde partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le d\u00e9put\u00e9 vaudois  Julien Sansonnens. Chercheur en sant\u00e9 publique, il signe aux Editions de l'Aire \"Les ordres de grandeur\", un polar qui raconte l'histoire d'un pr\u00e9sentateur du 20 Heures d'une t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e qui se lance dans la course au Conseil d'Etat genevois. Il assure que tout ressemblance avec des personnages existant ne serait que fortuite. A voir.\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par la crise dans la presse romande, l'humoriste de droite Andreas Thiel qui se dit boycot\u00e9 et l'interdiction de la mendicit\u00e9 qui pourrait faire son apparition dans le canton de Vaud en 2017.\r\nP3 L'interview de Julien Sansonnens\r\nEngag\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 gauche du spectre politique, Julien Sansonnens a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00e9sident du POP section Lavaux-Oron, puis vice-pr\u00e9sident cantonal entre 2009 et 2012. Il est \u00e9lu au Conseil communal de Lausanne en 2011. Il participe \u00e0 la fondation du \"Mouvement pour la diversit\u00e9 de la presse\" qui regroupe une vingtaine de journaux ind\u00e9pendants de Suisse. Editorialiste \u00e0 l'hebdomadaire genevois Gauche hebdo, il contribue \u00e9galement au cahier culturel de ce journal.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nCe dimanche, l'humoriste Thomas Wiesel revient sur la r\u00e9organisation des quotidiens romands du groupe Tamedia, 24 heures et Tribune de Gen\u00e8ve, qui conduira \u00e0 des licenciements de journalistes.\r\n\r\n* * De la politique au polar.Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \" Beaux Parleurs \" ont pour nom Coline de Senarclens, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Ensemble ils commenteront quelques hauts faits de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C'est Thomas Wiesel qui tient le r\u00f4le de l'humoriste de service, humoriste mais pas que.En seconde partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le d\u00e9put\u00e9 vaudois Julien Sansonnens. Chercheur en sant\u00e9 publique, il signe aux Editions de l'Aire \" Les ordres de grandeur \", un polar qui raconte l'histoire d'un pr\u00e9sentateur du 20 Heures d'une TV priv\u00e9e qui se lance dans la course au Conseil d'Etat genevois. Il assure que tout ressemblance avec des personnages existant ne serait que fortuite. A voir..Engag\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 gauche du spectre politique, Julien Sansonnens a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00e9sident du POP section Lavaux-Oron, puis vice-pr\u00e9sident cantonal entre 2009 et 2012. Il est \u00e9lu au Conseil communal de Lausanne en 2011. Il participe \u00e0 la fondation du \" Mouvement pour la diversit\u00e9 de la presse \" qui regroupe une vingtaine de journaux ind\u00e9pendants de Suisse.Editorialiste \u00e0 l'hebdomadaire genevois Gauche hebdo, il contribue \u00e9galement au cahier culturel de ce journal.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 02.10.2016", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-10-02T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-10-02T11:03:45_le-debat", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-10-02T11:03:45_l-interview-president", "Julien Sansonnens: De la politique au polar\u2026 / LBP_2016-10-02T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 02.10.2016", "Julien Sansonnens: De la politique au polar\u2026 / LBP_2016-10-02T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche, l\u2019humoriste Thomas Wiesel revient sur la r\u00e9organisation des quotidiens romands du groupe Tamedia, 24 heures et Tribune de Gen\u00e8ve, qui conduira \u00e0 des licenciements de journalistes.", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par la crise dans la presse romande, l'humoriste de droite Andreas Thiel qui se dit boycot\u00e9 et l'interdiction de la mendicit\u00e9 qui pourrait faire son apparition dans le canton de Vaud en 2017.", "Engag\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 gauche du spectre politique, Julien Sansonnens a \u00e9t\u00e9 successivement pr\u00e9sident du POP section Lavaux-Oron, puis vice-pr\u00e9sident cantonal entre 2009 et 2012. Il est \u00e9lu au Conseil communal de Lausanne en 2011. Il participe \u00e0 la fondation du \"Mouvement pour la diversit\u00e9 de la presse\" qui regroupe une vingtaine de journaux ind\u00e9pendants de Suisse. Editorialiste \u00e0 l\u2019hebdomadaire genevois Gauche hebdo, il contribue \u00e9galement au cahier culturel de ce journal.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" ont pour nom Coline de Senarclens, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Ensemble ils commenteront  quelques hauts faits de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C\u2019est Thomas Wiesel qui tient le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service, humoriste mais pas que. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, l\u2019\u00e9quipe re\u00e7oit le d\u00e9put\u00e9 vaudois  Julien Sansonnens. Chercheur en sant\u00e9 publique, il signe aux Editions de l\u2019Aire \"Les ordres de grandeur\", un polar qui raconte l\u2019histoire d\u2019un pr\u00e9sentateur du 20 Heures d\u2019une t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e qui se lance dans la course au Conseil d\u2019Etat genevois. Il assure que tout ressemblance avec des personnages existant ne serait que fortuite\u2026 A voir.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" ont pour nom Coline de Senarclens, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Ensemble ils commenteront  quelques hauts faits de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C\u2019est Thomas Wiesel qui tient le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service, humoriste mais pas que. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, l\u2019\u00e9quipe re\u00e7oit le d\u00e9put\u00e9 vaudois  Julien Sansonnens. Chercheur en sant\u00e9 publique, il signe aux Editions de l\u2019Aire \"Les ordres de grandeur\", un polar qui raconte l\u2019histoire d\u2019un pr\u00e9sentateur du 20 Heures d\u2019une t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e qui se lance dans la course au Conseil d\u2019Etat genevois. Il assure que tout ressemblance avec des personnages existant ne serait que fortuite\u2026 A voir."], "imageURL": "//www.rts.ch/8060055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique vaudois", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024431", "ece-8024429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme : MARIAGES SANS FRONTI\u00c8RES", "id": "sound-DD5CACAE-21D6-4F2E-BDD7-4F758F0FDDF4", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey Dupraz, Fanny\r\nMARIAGES SANS FRONTI\u00c8RES\r\nLes Suisses et les Suissesses sont toujours plus nombreux \u00e0 se marier avec des \u00e9trangers. En trente ans, le nombre de mariages mixtes a plus que doubl\u00e9. Si bon nombre de ces mariages - contract\u00e9s avec des personnes originaires de l'Union europ\u00e9enne - ne posent aucun probl\u00e8me juridique ou culturel, il n'en va pas de m\u00eame lorsque l'un des conjoints est issu d'un \u00c9tat tiers. Pour pouvoir se marier, ces couples binationaux devront faire face \u00e0 une loi sur les \u00e9trangers de plus en plus restrictive et \u00e0 des diff\u00e9rences culturelles qu'ils devront apprendre \u00e0 surmonter.\r\nInvit\u00e9s: \r\nJean-Claude M\u00e9traux, psychiatre, charg\u00e9 de cours \u00e0 l' Universit\u00e9 de Lausanne et co- fondateur de l'association \"Appartenances\" \u00e0 Lausanne. Auteur de \"La migration comme m\u00e9taphore\" - Editions la Dispute en 2011.\r\nFanny Matthey, charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Post-doctorante dans le cadre du projet \"Familles et \u00e9galit\u00e9 de traitement\", d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Elle a consacr\u00e9 sa  th\u00e8se au droit d'asile.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:35:52-09:36:05 / Infotrafic: 09:58:29-09:58:41 / * MARIAGES SANS FRONTI\u00c8RES\r\nLes Suisses et les Suissesses sont toujours plus nombreux \u00e0 se marier avec des \u00e9trangers. En trente ans, le nombre de mariages mixtes a plus que doubl\u00e9. Si bon nombre de ces mariages - contract\u00e9s avec des personnes originaires de l'Union europ\u00e9enne - ne posent aucun probl\u00e8me juridique ou culturel, il n'en va pas de m\u00eame lorsque l'un des conjoints est issu d'un \u00c9tat tiers. Pour pouvoir se marier, ces couples binationaux devront faire face \u00e0 une loi sur les \u00e9trangers de plus en plus restrictive et \u00e0 des diff\u00e9rences culturelles qu'ils devront apprendre \u00e0 surmonter.\r\nInvit\u00e9s: \r\nJean-Claude M\u00e9traux, psychiatre, charg\u00e9 de cours \u00e0 l' Universit\u00e9 de Lausanne et co- fondateur de l'association \"Appartenances\" \u00e0 Lausanne. Auteur de \"La migration comme m\u00e9taphore\" - Editions la Dispute en 2011.\r\nFanny Matthey, charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Post-doctorante dans le cadre du projet \"Familles et \u00e9galit\u00e9 de traitement\", d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Elle a consacr\u00e9 sa  th\u00e8se au droit d'asile.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.10.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-10-02T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 02.10.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-10-02T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["MARIAGES SANS FRONTI\u00c8RES\n\nLes Suisses et les Suissesses sont toujours plus nombreux \u00e0 se marier avec des \u00e9trangers. En trente ans, le nombre de mariages mixtes a plus que doubl\u00e9. Si bon nombre de ces mariages - contract\u00e9s avec des personnes originaires de l\u2019Union europ\u00e9enne - ne posent aucun probl\u00e8me juridique ou culturel, il n\u2019en va pas de m\u00eame lorsque l\u2019un des conjoints est issu d\u2019un \u00c9tat tiers. Pour pouvoir se marier, ces couples binationaux devront faire face \u00e0 une loi sur les \u00e9trangers de plus en plus restrictive et \u00e0 des diff\u00e9rences culturelles qu\u2019ils devront apprendre \u00e0 surmonter.\n\nInvit\u00e9s: \n\nJean-Claude M\u00e9traux, psychiatre, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019 Universit\u00e9 de Lausanne et co- fondateur de l\u2019association \"Appartenances\" \u00e0 Lausanne. Auteur de \"La migration comme m\u00e9taphore\" - Editions la Dispute en 2011.\n\nFanny Matthey, charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Post-doctorante dans le cadre du projet \"Familles et \u00e9galit\u00e9 de traitement\", d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Elle a consacr\u00e9 sa  th\u00e8se au droit d\u2019asile.", "MARIAGES SANS FRONTI\u00c8RES\n\nLes Suisses et les Suissesses sont toujours plus nombreux \u00e0 se marier avec des \u00e9trangers. En trente ans, le nombre de mariages mixtes a plus que doubl\u00e9. Si bon nombre de ces mariages - contract\u00e9s avec des personnes originaires de l\u2019Union europ\u00e9enne - ne posent aucun probl\u00e8me juridique ou culturel, il n\u2019en va pas de m\u00eame lorsque l\u2019un des conjoints est issu d\u2019un \u00c9tat tiers. Pour pouvoir se marier, ces couples binationaux devront faire face \u00e0 une loi sur les \u00e9trangers de plus en plus restrictive et \u00e0 des diff\u00e9rences culturelles qu\u2019ils devront apprendre \u00e0 surmonter.\n\nInvit\u00e9s: \n\nJean-Claude M\u00e9traux, psychiatre, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019 Universit\u00e9 de Lausanne et co- fondateur de l\u2019association \"Appartenances\" \u00e0 Lausanne. Auteur de \"La migration comme m\u00e9taphore\" - Editions la Dispute en 2011.\n\nFanny Matthey, charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Post-doctorante dans le cadre du projet \"Familles et \u00e9galit\u00e9 de traitement\", d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Elle a consacr\u00e9 sa  th\u00e8se au droit d\u2019asile."], "imageURL": "//www.rts.ch/8035948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024382", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Matthey, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "Psychiatre", "name": "M\u00e9traux, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024382", "ece-8024381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la votation de la loi sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) du 12 f\u00e9vrier 2017, les finances eccl\u00e9siastiques mena\u00e7\u00e9es par la RIE III et les sorties d'\u00e9glise : Interview de Patrice Favre, r\u00e9dacteur en chef de l'Echo Magazine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A280069-A2B2-4978-849C-448DF8D835F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "votation"], "excerpt": "La RIE III risque de mettre \u00e0 mal les finances eccl\u00e9siastiques, d\u00e9j\u00e0 plomb\u00e9es par les sorties d'Eglise. Dans plusieurs cantons, les entreprises paient un imp\u00f4t religieux. L'all\u00e9gement de leur taux d'imposition pourrait bien se traduire par une baisse des rentr\u00e9es d'argent pour les Eglises.", "alternativeExcerpt": ["La RIE III  risque de mettre \u00e0 mal les finances eccl\u00e9siastiques, d\u00e9j\u00e0 plomb\u00e9es par les sorties d'Eglise. Dans plusieurs cantons, les entreprises paient un imp\u00f4t religieux. L'all\u00e9gement de leur taux d'imposition pourrait bien se traduire par une baisse des rentr\u00e9es d'argent pour les Eglises. L'interview de Patrice Favre, r\u00e9dacteur en chef de l'Echo Magazine."], "alternativeTitle": ["Les finances eccl\u00e9siastiques mises \u00e0 mal par la RIE III et les sorties d'\u00e9glise / FOR_2016-10-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6992918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Echo magazine", "name": "Favre, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un politologue hongrois analyse la campagne anti migrant de Viktor Orban", "id": "sound-609ECB71-B94B-45D6-B221-35D032C23F78", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Csaba Toth, politologue hongrois, Directeur du think-tank lib\u00e9ral Republikon\r\nLa Hongrie se prononce ce dimanche sur la politique d'asile du pays. Depuis des mois, tout est fait pour d\u00e9shumaniser les exil\u00e9s. L'interview de Csaba Toth, politologue hongrois et directeur du think tank lib\u00e9ral Republikon.\r\n\r\n* * Un politologue hongrois analyse la campagne anti migrant de Viktor Orban Depuis des mois le gouvernement de Viktor Orban m\u00e8ne une campagne hostile aux r\u00e9fugi\u00e9s...  Les media publics et les media priv\u00e9s proches de la droite diffusent des reportages n\u00e9gatifs .. \r\nl'analyse du politologue hongrois  TCHABA T\u00d4TE.. il est Directeur du think-tank lib\u00e9ral Republikonne.. \r\n  1'00''\r\n((Le ton de la campagne a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s n\u00e9gatif. Et tr\u00e8s critiquable.\r\nPresque 90 % des affiches que les hongrois ont vues dans la rue ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9es par le gouvernement, avec l'argent du contribuable, et non par le Fidesz (prononcer FIDESSE), la droite au pouvoir. \r\nLe message de ces affiches est qu'il y a un lien entre migration et terrorisme, entre migration et viol, entre la vague migratoire et des agressions sexuelles. La migration est assimil\u00e9e \u00e0 des choses affreuses. \r\nIl est clair que cette communication n'\u00e9tait pas fond\u00e9e sur des faits ni sur des informations objectives. En fait elle a jou\u00e9 avec la peur des gens et elle a attis\u00e9 ces craintes. \r\nOn sait que les Hongrois n'aiment pas beaucoup les migrants, les r\u00e9fugi\u00e9s -\u00a0 comme les autres pays d'Europe centrale -.\r\nLa population est plus conservatrice qu'\u00e0 l'ouest de l'Europe. Surtout parce que c'est une nation homog\u00e8ne qui a eu peu d'exp\u00e9rience de la migration au cours des d\u00e9cennies pass\u00e9es.\r\nMais c'est vraiment d\u00e9plorable que cette campagne ait exploit\u00e9 ces peurs et attis\u00e9 la x\u00e9nophobie de la population.))", "alternativeExcerpt": ["La Hongrie se prononce ce dimanche sur la politique d'asile du pays. Depuis des mois, tout est fait pour d\u00e9shumaniser les exil\u00e9s. L'interview de Csaba Toth, politologue hongrois et directeur du think tank lib\u00e9ral Republikon."], "alternativeTitle": ["Un politologue hongrois analyse la campagne anti migrant de Viktor Orban / 12H30_2016-10-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8012607.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Le septi\u00e8me jour", "id": "sound-9168E7F0-ADA7-4656-B8BF-F23F5C4D4FDF", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".\r\n\r\n* Infotrafic: 16:59:15-16:59:45 / * Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.10.2016", "Le septi\u00e8me jour  / RAP_2016-10-02T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 02.10.2016", "Le septi\u00e8me jour  / RAP_2016-10-02T16:03:45_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".", "Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024385", "ece-8024384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Barnier, le nouveau \"monsieur Brexit\" de l'UE", "id": "sound-595054A7-F53F-49EF-B598-F03F886AADF7", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GultasMe ;CATINFO_OCT2016\r\nMichel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker, pour mener \u00e0 terme la proc\u00e9dure de divorce entre Londres et Bruxelles. Il entre en fonction ce samedi, son portrait.\r\n\r\n* * Portrait de Michel Barnier, le nouveau \"monsieur Brexit\" de l'UE 18h Michel Barnier, alias \"M. Brexit\", entre en fonction\r\nC'est aujourd'hui qu'entre en fonction un des personnages cl\u00e9 du Brexit, c\u00f4t\u00e9 communautaire... Michel Barnier, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker, pour mener \u00e0 terme la proc\u00e9dure de divorce Londres-Bruxelles...\r\nRomain Clivaz, on vous retrouve \u00e0 Bruxelles...\r\nDifficile de trouver CV plus adapt\u00e9 pour cette p\u00e9rilleuse mission...\r\n  2'32''\r\nRomain Clivaz, \u00e0 Bruxelles.", "alternativeExcerpt": ["Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker, pour mener \u00e0 terme la proc\u00e9dure de divorce entre Londres et Bruxelles. Il entre en fonction ce samedi, son portrait."], "alternativeTitle": ["Portrait de Michel Barnier, le nouveau \"monsieur Brexit\" de l'UE / FOR_2016-10-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8058436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Toutankhamon, l'enfant roi", "id": "sound-B44B53AB-0103-47B0-82F5-E0D0DD7A14C4", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\n11e pharaon de la 18e dynastie, le nom de Toutankhamon \u00e9voque \u00e0 lui seul les splendeurs de l'Egypte. Mais qui \u00e9tait Toutankhamon? Quel pharaon \u00e9tait-il? Quelles sont les derni\u00e8res d\u00e9couvertes \u00e0 son sujet?\r\nPortrait avec Florence Maru\u00e9jol, \u00e9gyptologue, enseignante \u00e0 l'Institut Kheops \u00e0 Paris et auteur de nombreux ouvrages sur l'Egypte.\r\n\r\n* * 11e pharaon de la 18e dynastie, le nom de Toutankhamon \u00e9voque \u00e0 lui seul les splendeurs de l'Egypte. Mais qui \u00e9tait Toutankhamon? Quel pharaon \u00e9tait-il? Quelles sont les derni\u00e8res d\u00e9couvertes \u00e0 son sujet?\r\nPortrait avec Florence Maru\u00e9jol, \u00e9gyptologue, enseignante \u00e0 l'Institut Kheops \u00e0 Paris et auteur de nombreux ouvrages sur l'Egypte.", "alternativeTitle": ["Monumental du 02.10.2016", "Toutankhamon, l\u2019enfant roi / MON_2016-10-02T13:03:45_monumental", "Monumental du 02.10.2016", "Toutankhamon, l\u2019enfant roi / MON_2016-10-02T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["11e pharaon de la 18e dynastie, le nom de Toutankhamon \u00e9voque \u00e0 lui seul les splendeurs de l\u2019Egypte. Mais qui \u00e9tait Toutankhamon? Quel pharaon \u00e9tait-il? Quelles sont les derni\u00e8res d\u00e9couvertes \u00e0 son sujet?\n\nPortrait avec Florence Maru\u00e9jol, \u00e9gyptologue, enseignante \u00e0 l\u2019Institut Kheops \u00e0 Paris et auteur de nombreux ouvrages sur l\u2019Egypte.", "11e pharaon de la 18e dynastie, le nom de Toutankhamon \u00e9voque \u00e0 lui seul les splendeurs de l\u2019Egypte. Mais qui \u00e9tait Toutankhamon? Quel pharaon \u00e9tait-il? Quelles sont les derni\u00e8res d\u00e9couvertes \u00e0 son sujet?\n\nPortrait avec Florence Maru\u00e9jol, \u00e9gyptologue, enseignante \u00e0 l\u2019Institut Kheops \u00e0 Paris et auteur de nombreux ouvrages sur l\u2019Egypte."], "imageURL": "//www.rts.ch/8047088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024388", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Egyptologue", "name": "Maru\u00e9jol, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024388", "ece-8024387"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "J. Lovano - T. Lang, D. Perrin M. Michel - J. Abercrombie", "id": "sound-079A3C52-54C7-4BA4-94A9-932797FA9218", "durationSec": 7025, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Joe Lovano en Nonette en festival, c'est du feu de dieu !\r\nLes pianistes Thierry Lang et Daniel Perrin avec le bugle de Matthieu Michel, c'est une archive culli\u00e9rane de haut vol \r\nEt le quartette de John Abercrombie avec Marc Copland, Drew Gress et Joey Baron, c'est un cadeau musical capt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 02.10.2016", "J. Lovano - T. Lang, D. Perrin M. Michel - J. Abercrombie / LNB_2016-10-02T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 02.10.2016", "J. Lovano - T. Lang, D. Perrin M. Michel - J. Abercrombie / LNB_2016-10-02T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Joe Lovano en Nonette en festival, c\u02b9est du feu de dieu !\nLes pianistes Thierry Lang et Daniel Perrin avec le bugle de Matthieu Michel, c\u02b9est une archive culli\u00e9rane de haut vol \nEt le quartette de John Abercrombie avec Marc Copland, Drew Gress et Joey Baron, c\u02b9est un cadeau musical capt\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9t\u00e9 2016.", "Joe Lovano en Nonette en festival, c\u02b9est du feu de dieu !\nLes pianistes Thierry Lang et Daniel Perrin avec le bugle de Matthieu Michel, c\u02b9est une archive culli\u00e9rane de haut vol \nEt le quartette de John Abercrombie avec Marc Copland, Drew Gress et Joey Baron, c\u02b9est un cadeau musical capt\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9t\u00e9 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8024107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8024107", "ece-8024106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le \"grounding\" de swissair a 15 ans", "id": "sound-058CA9A4-D7BA-4BE9-B115-7B83AAE3CAAE", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : passagers Swissair;Jean-Claude Donzel, ancien porte-parole Swissair\r\nLe 2 octobre 2001, la flotte de Swissair \u00e9tait clou\u00e9e au sol, faute d'argent. C'est le \"grounding\". Un \u00e9v\u00e9nement encore dans toutes les m\u00e9moires, et qui \u00e0 l'\u00e9poque a traumatis\u00e9 le pays.\r\n\r\n* * Le \"grounding\" de swissair a 15 ans C'\u00e9tait il y a quinze ans jour pour jour: \r\nle 2 octobre 2001, la flotte de Swissair \u00e9tait clou\u00e9e au sol... \r\nFaute d'argent.. c'est le grounding... \r\nUn \u00e9v\u00e9nement encore dans toutes les m\u00e9moires, et qui \u00e0 l'\u00e9poque a traumatis\u00e9 le pays... \r\nR\u00e9cit ce ce jour noir pour l'aviation suisse avec vous  Olivier Schorderet.. \r\nPour voler, il faut du k\u00e9roz\u00e8ne. Mais Swissair, \u00e0 court de liquidit\u00e9s, ne peut plus en acheter. Esso, Shell et BP ferment donc les robinets. Les premiers longs-courriers du matin peuvent d\u00e9coller. Mais \u00e0 la mi-journ\u00e9e, tous les vols sont suspendus. Jusqu'\u00e0 nouvel avis. Les passagers ne comprennent pas.\r\n  18''\r\n*** Mais l'argent promis par les banques n'arrive pas....\r\nPatron de Swissair, Mario Corti n'a plus le choix. L'impensable devient r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 16 heures 17: la compagnie est clou\u00e9e au sol. Le grounding durera deux jours: 400 vols annul\u00e9s, 76 avions immobilis\u00e9s, 38.000 passagers touch\u00e9s. Dont certains passent la nuit \u00e0 l'a\u00e9roport.\r\n  21''\r\nMais Swissair ne peut rien faire se d\u00e9sole Jean-Claude Donzel, son porte-parole historique.\r\n  14''\r\n*** Le grounding, c'est l'\u00e9pilogue d'une d\u00e9b\u00e2cle...\r\nLongtemps Swissair s'est br\u00fbl\u00e9 les ailes en achetant \u00e0 tout va, pour devenir un gouffre sans fond. Au bord de la faillite. La veille du grouding, on accouche bien -au forceps- d'un plan de sauvetage. Mais il faut du cash, pour payer les factures courantes. UBS, peut-\u00eatre ? Marcel Ospel, son pr\u00e9sident, vole vers les Etats-Unis \u00e0 bord de son jet priv\u00e9. Inatteignable. C'est fini.\r\n*** Des banques qui en prennent alors pour leur grade....\r\nPour les employ\u00e9s de Swissair, la population et une partie de la classe politique, ce sont elles les responsables. UBS devient \"United Bandits of Switzerland\", et ses dirigeants clou\u00e9s au pilori sur la place publique. \r\n  03''\r\nLes vols reprennent finalement gr\u00e2ce \u00e0 une aide d'urgence du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et des banques, mais Swissair dispara\u00eet quelques mois plus tard. Puis, c'est la renaissance. Sous le nom de Swiss. En 2005, Lufthansa la prend sous son aile. Elle grandit, mais la concurrence aussi. Et c'est une compagnie sous pression qui vole aujourd'hui. Reste cette question, pos\u00e9e en 2014 dans le cadre d'un sondage: quel \u00e9v\u00e9nement voudriez-vous effacer de l'histoire suisse. La meilleure r\u00e9ponse fut, et de loin...\r\n*** ... Le grounding, bien \u00e9videmment. Merci, Olivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["Le 2 octobre 2001, la flotte de Swissair \u00e9tait clou\u00e9e au sol, faute d'argent. C'est le \"grounding\". Un \u00e9v\u00e9nement encore dans toutes les m\u00e9moires, et qui \u00e0 l'\u00e9poque a traumatis\u00e9 le pays."], "alternativeTitle": ["Le \"grounding\" de swissair a 15 ans / 12H30_2016-10-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6875459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041614", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041601"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "(Son non g\u00e9n\u00e9r\u00e9) L'enfance de l'art", "id": "sound-4EDB09CE-68B2-4791-88C1-5F76887B458C", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "(Son non g\u00e9n\u00e9r\u00e9) Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-33249024-B1AA-495D-B61B-5FA7F76A9DD4", "durationSec": 3300, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "(Son non g\u00e9n\u00e9r\u00e9) La chronique de Claude Hermann", "id": "sound-6C2D906B-8E3B-409A-9836-1106E70DC966", "durationSec": 590, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. La Premi\u00e8re ministre Theresa May a annonc\u00e9 que le Royaume-Uni enclenchera la proc\u00e9dure de sortie de l'Union europ\u00e9enne avant \"fin mars 2017\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0E5F68D-EF1A-4FD9-AE9D-EFBDDC95D4FB", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "alternativeExcerpt": ["Le Royaume-Uni activera \"avant fin mars\" l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne qui d\u00e9clenchera la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne, a annonc\u00e9 dimanche la Premi\u00e8re ministre Theresa May."], "alternativeTitle": ["Londres enclenchera la proc\u00e9dure de sortie de l'UE avant \"fin mars 2017\" / FOR_2016-10-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8060013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8041631", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8041628"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : Grasshopper - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1547708", "durationSec": 11927, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lugano", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1547588", "durationSec": 8756, "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "id": "asset-1542279", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Michel Kocher s'entretient avec l'ex-ambassadeur suisse Benoit Girardin. A la retraite, il d\u00e9bute l'enseignement de l'\u00e9thique politique dans une \u00e9cole genevoise de diplomatie. C'est lors d'une mission \u00e0 Madagascar, qu'il est associ\u00e9 \u00e0 un programme de lutte contre la corruption et qu'il commence \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce domaine. Il prolonge cette r\u00e9flexion en associant les religions, l'\u00e9thique et les relations internationales.", "title": "Benoit Girardin", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2016-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "AMBASSADEUR", "\u00c9THIQUE", "POLITIQUE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Benoit Girardin", "Ancien ambassadeur Suisse, le diplomate s'est forg\u00e9 une conviction : les recettes technocratiques ne suffisent pas. Elles ne peuvent se substituer aux valeurs communes qui fondent nos soci\u00e9t\u00e9s, qui ont pour noms justice, \u00e9quit\u00e9, solidarit\u00e9. \nRencontre avec un sage qui allie convictions chr\u00e9tiennes et r\u00e9alisme politique", "Pourquoi Benoit Girardin enseigne-t-il aujourd'hui l'\u00e9thique en politique \u00e0 Gen\u00e8ve?  \"Parce que cela paie\", pr\u00e9cise l'ancien ambassadeur Suisse, titulaire d'un doctorat en th\u00e9ologie protestante et d'un master en th\u00e9ologie catholique.  Confront\u00e9 \u00e0 de nombreuses crises, du Pakistan \u00e0 Madagascar en passant par le Cameroun, le diplomate s'est forg\u00e9 une conviction: les recettes technocratiques ne suffisent pas. Elles ne peuvent se substituer aux valeurs communes qui fondent nos soci\u00e9t\u00e9s, qui ont pour noms justice, \u00e9quit\u00e9, solidarit\u00e9.  Rencontre avec un sage qui allie convictions chr\u00e9tiennes et r\u00e9alisme politique.  Pr\u00e9sentation: Michel Kocher R\u00e9alisation: Alain Hugi  Production: Pierre-Alain Frey (M\u00e9dias-pro) et Emmanuel Tagnard (Cath-Info)"], "alternativeTitle": ["Sur le parvis", "Rencontre avec Benoit Girardin", "Rencontre avec Benoit Girardin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8012271", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "ANSARI, El\u00e9onore", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREY PIERRE-ALAIN", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8012271"]}]}}