{"response": {"numFound": 31344, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - L'Europe a donn\u00e9 le feu vert au programme de lanceur spatial Ariane 6", "id": "sound-FC2A9B52-1851-4C85-BBDF-1B0CE9E2E8B7", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Longtemps immobilis\u00e9e par des disputes entre pays europ\u00e9ens, Ariane 6 est enfin sur orbite. Les Etats qui financent le projet ont soud\u00e9 une alliance pour se r\u00e9partir la production de la fus\u00e9e. Il s'agit du vaisseau des derniers espoirs europ\u00e9ens pour rester dans la course \u00e0 l'espace.\r\n\r\n* * Nota Bene - L'Europe a donn\u00e9 le feu vert au programme de lanceur spatial Ariane 6 *** NB, FG.\r\nEn l'honneur de la magnifique pleine lune d'hier soir (pour ceux qui l'ont vue), cap sur l'espace : le projet de fus\u00e9e Ariane 6 d\u00e9colle ! La semaine derni\u00e8re. les Europ\u00e9ens ont donn\u00e9 le feu vert... \u00e0 cet ambitieux programme de lanceur spatial. \r\nLongtemps immobilis\u00e9e.\r\nPar des disputes intestines. entre pays europ\u00e9ens.\r\nAriane 6 est enfin sur orbite !\r\nLes Etats qui financent le projet. \r\nOnt soud\u00e9 une alliance.\r\nPour se r\u00e9partir la production de la fus\u00e9e.\r\nPar \u00e9tages.\r\nAriane 6.\r\nC'est le vaisseau des derniers espoirs europ\u00e9ens.\r\nPour rester dans la course \u00e0 l'espace.\r\n*** Sauf erreur, la Suisse est dans le coup !\r\nOui. cocorico !\r\nNotamment c\u00f4t\u00e9 industriel.\r\nIl y a Unser RUAG nazional. \r\nEt il y a aussi notre APCO romand.\r\nLe fabricant d'\u00e9quipements \u00e9lectroniques. \r\nDont la base. est \u00e0 Aigle ! \r\n*** Et donc. on en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans NB : le march\u00e9 des lanceurs spatiaux est domin\u00e9 par les Am\u00e9ricains.\r\nLe leader d'escadrille.\r\nC'est Space X. et sa fameuse Falcon 9.\r\nDont les lanceurs sont r\u00e9cup\u00e9rables sur terre.\r\nCet automne.\r\nLeur fus\u00e9e a explos\u00e9 au sol.\r\nAvec un pr\u00e9cieux satellite.\r\nEn tout chauvinisme. \r\nC'est du tout cuit. \r\nPour le programme spatial europ\u00e9en !\r\n*** Pourquoi ?\r\nParce que c'est un r\u00e9pit. pour Ariane 6.\r\nDont le 1er d\u00e9collage n'est pas pr\u00e9vu. avant 2020 !\r\nEt puis.\r\n\u00c7a ternit la trajectoire. \r\nM\u00e9t\u00e9orique. \r\nDe Space X.\r\nM\u00eame si cet accident. \r\nTr\u00e8s co\u00fbteux.\r\nN'emp\u00eachera pas la firme am\u00e9ricaine de casser les prix...\r\n*** C'est juste : Space X. c'est le pionnier du low cost spatial !\r\nGr\u00e2ce \u00e0 un riche carnet de commandes militaires.\r\nDonc des contrats avec l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. \r\nInaccessibles aux Europ\u00e9ens. \r\nEh bien. Space X peut casser les prix.\r\nSur le march\u00e9 ouvert des satellites commerciaux. \r\n\u00c0 partir de 50 millions de dollars le lancement !\r\nSoit la moiti\u00e9. de ce que facture actuellement.\r\nNotre bonne vieille Ariane 5.\r\n*** D'o\u00f9 l'indispensable riposte europ\u00e9enne !\r\nOui.\r\nLes Europ\u00e9ens se sont enfin d\u00e9cid\u00e9s.\r\n\u00c0 d\u00e9clencher le compte \u00e0 rebours. \r\nDe leur lanceur spatial low cost. Ariane 6.\r\nEn fait.\r\nAriane 6.\r\nC'est la derni\u00e8re grande aventure collective europ\u00e9enne.\r\nPeut-\u00eatre la seule. qui n'explosera pas en vol.", "alternativeExcerpt": ["Longtemps immobilis\u00e9 par des disputes entre pays europ\u00e9ens, Ariane 6 est enfin sur orbite. Les Etats qui financent le projet ont soud\u00e9 une alliance pour se r\u00e9partir la production de la fus\u00e9e. Il s'agit du vaisseau des derniers espoirs europ\u00e9ens pour rester dans la course \u00e0 l\u2019espace.", "Longtemps immobilis\u00e9e par des disputes entre pays europ\u00e9ens, Ariane 6 est enfin sur orbite. Les Etats qui financent le projet ont soud\u00e9 une alliance pour se r\u00e9partir la production de la fus\u00e9e. Il s'agit du vaisseau des derniers espoirs europ\u00e9ens pour rester dans la course \u00e0 l\u2019espace.", "Longtemps immobilis\u00e9e par des disputes entre pays europ\u00e9ens, Ariane 6 est enfin sur orbite. Les Etats qui financent le projet ont soud\u00e9 une alliance pour se r\u00e9partir la production de la fus\u00e9e. Il s'agit du vaisseau des derniers espoirs europ\u00e9ens pour rester dans la course \u00e0 l\u2019espace."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - L'Europe a donn\u00e9 le feu vert \u00e0 l'ambitieux programme de lanceur spatial Ariane 6", "Nota Bene - L'Europe a donn\u00e9 le feu vert au programme de lanceur spatial Ariane 6 / JDM_2016-11-15T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - L'Europe a donn\u00e9 le feu vert au programme de lanceur spatial Ariane 6 / JDM_2016-11-15T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6773728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149031", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149031", "ece-8149012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le m\u00e9decin de course du Vend\u00e9e Globe est une figure historique au r\u00f4le capital", "id": "sound-5ED711BC-7C19-46FD-8113-C76946B69E15", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Yves Chauve, m\u00e9decin\r\nLe docteur Jean-Yves Chauve est, avec le directeur de course, l'un des deux rouages importants du Vend\u00e9e Globe. Le m\u00e9decin historique de la course officie toujours lors de ce huiti\u00e8me tour du monde. Il pratique une m\u00e9decine urgentiste, \u00e0 distance, et veille nuit et jour.\r\n\r\n* * Le m\u00e9decin de course du Vend\u00e9e Globe est une figure historique au r\u00f4le capital (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/15.11/ DOCTEUR DU VENDEE GLOBE 24/24H) Herv\u00e9 Borsier direct studio Lausanne \r\nC'est l'un des deux rouages important du Vend\u00e9e Globe avec le directeur de course, le docteur Jean Yves Chauve, m\u00e9decin historique de la course, officie toujours lors de ce huiti\u00e8me tour du monde. Personnage vital et incontournable, pratique une m\u00e9decine urgentiste, \u00e0 distance, et en veille 24h sur 24 . \r\nJean Yves Chauve est un m\u00e9decin \u00e0 l'image  de marins qu'ils soignent, qui  fait ses quarts de nuit, pour reprendre un terme marin. Il nous a avou\u00e9 avoir achet\u00e9 un amplificateur de  sonnerie de t\u00e9l\u00e9phone, qui elle-m\u00eame est tr\u00e8s longue, pour se r\u00e9veiller au moindre appel .Il consulte aussi r\u00e9guli\u00e8rement, les mails qu'il re\u00e7oit de navigateurs r\u00e9clamant de l'aide \r\nC'est un docteur en quelques sortes \u00ab\u00a0multi-fonctions\u00a0\u00bb \r\nExact , qui cumule les sp\u00e9cialit\u00e9s.IL intervient  , \u00e0 distance, sur des navigateurs, fatigu\u00e9s, qui dorment quand il peuvent, en moyenne 6 heures par jour, naviguent sous stress,dans un espace confin\u00e9 et instable, tout \u00e7a avec quasi en permanence un bruit avoisinant le 90 db, celui d'un tondeuse \u00e0 gazon . Bref des conditions pour le moins difficiles et inhabituelles. \r\nJean Yves Chauve est donc plus qu'un m\u00e9decin, il doit aussi connaitre tous les param\u00e8tres de la navigation\u00a0?\r\n Vous avez raison, Il faut avoir navigu\u00e9, connaitre l'habitacle d''un bateau, pour ne pas cr\u00e9er un sur accident \u00e0 travers ses conseils .Savoir \u00e9couter, r\u00e9conforter des navigateurs, en quasi d\u00e9pression au propre et au figur\u00e9, plus la course avance .Des marins qui peuvent avoir des hallucinations  \u00e0  la longue et m^me perdre la notion du temps. \r\nJean Yves Chauve est c\u00e9l\u00e8bre pour son aide pr\u00e9cieuse lorsque que Bertrand De Broc s'\u00e9tait recousu la langue, \u00e0 distance sur son bateau\u00a0?\r\nOui, en 1992, c'est par t\u00e9lex qu'ils ont communiqu\u00e9, et grace \u00e0 un miroir le navigateur fran\u00e7ais s'est recousu .. il est d'ailleurs en course dans cette \u00e9dition preuve que ce n'est qu'\u00fbn mauvais souvenir, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les conseils de Jean Yves Chauve doivent \u00eatre dirig\u00e9 dans le but d'aider le marin \u00e0 poursuivre sa course, ce fut le cas avec le britannique, Pet Goss en 1996...\u00e9couter plut\u00f4t \r\nMag. Jean Yves Chauve \r\n  MAG 25\"\r\nOutre l'anticipation, Jean Yves Chauve doit aussi composer avec des bateaux de plus en plus rapides, qui provoque des blessures plus importantes\u00a0?\r\n Des bateaux peuvent faire des pointes \u00e0 65 km/h .Grace \u00e0 de nouveaux appenduices, des foils courb\u00e9s sur  6 des nouveaux bateaux du Vend\u00e9\u00e9 , les monocques vont plus vites ,  les acc\u00e9l\u00e9rations et les d\u00e9c\u00e9l\u00e9rations sont donc plus s\u00e9v\u00e8res et  vont causer des blessures plus importantes, les navigateurs portent des pantalons renforc\u00e9s, Jean Pierre Dick met un casque de rugby dans des conditions de mer fortes, et le dernier accident en date, il y a 4 ans \u00e9atait  de ce point de vue alarmant , on retouve Jean yves chauve   \r\nMag\u00a0: Jean Yves Chauve \r\n  MAG 31\"\r\nFort heureusement, gr\u00e2ce aux cam\u00e9ras \u00e0 bord, et les t\u00e9l\u00e9phones, le m\u00e9decin du Vend\u00e9e Globe peut mieux  soigner les blessures , il\u00e0 \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9curseur, il pratique  depuis longtemps la t\u00e9l\u00e9 consultation m\u00e9dicale \u00e0 distance , par internet ..", "alternativeExcerpt": ["Le docteur Jean-Yves Chauve est, avec le directeur de course, l\u2019un des deux rouages importants du Vend\u00e9e Globe. Le m\u00e9decin historique de la course officie toujours lors de ce huiti\u00e8me tour du monde. Il pratique une m\u00e9decine urgentiste, \u00e0 distance, et veille nuit et jour.", "Le docteur Jean-Yves Chauve est, avec le directeur de course, l\u2019un des deux rouages importants du Vend\u00e9e Globe. Le m\u00e9decin historique de la course officie toujours lors de ce huiti\u00e8me tour du monde. Il pratique une m\u00e9decine urgentiste, \u00e0 distance, et veille nuit et jour.", "Le docteur Jean-Yves Chauve est, avec le directeur de course, l\u2019un des deux rouages importants du Vend\u00e9e Globe. Le m\u00e9decin historique de la course officie toujours lors de ce huiti\u00e8me tour du monde. Il pratique une m\u00e9decine urgentiste, \u00e0 distance, et veille nuit et jour."], "alternativeTitle": ["Sport Matin - Le m\u00e9decin de course du Vend\u00e9e Globe est une figure historique au r\u00f4le capital", "Sport Matin - Le m\u00e9decin de course du Vend\u00e9e Globe est une figure historique au r\u00f4le capital / JDM_2016-11-15T06:36:00_sport-matin", "Sport Matin - Le m\u00e9decin de course du Vend\u00e9e Globe est une figure historique au r\u00f4le capital / JDM_2016-11-15T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149039", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149039", "ece-8149023"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"rhymin and stealin\" Beastie Boys", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E5E2910-5616-43D8-80D0-0511B1F168E9", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beastie Boys"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-15T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-15T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132107", "ece-8132099"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9EF78A8-6E63-494F-A721-B0FBBB0156C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "journaliste"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. ", "alternativeTitle": ["Helvetica", "Helvetica / MAT_2016-11-15T07:50:00_helvetica", "Helvetica / MAT_2016-11-15T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149939.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8150077", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8150077", "ece-8150076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Pure Genius", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91A61891-9FFE-45D1-9DDC-B27C46C6963C", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-11-15T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-11-15T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132088", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132088", "ece-8132079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'\u00e9chec des soutiens \u00e9trangers pour relever l'Ukraine apr\u00e8s la r\u00e9volution", "id": "sound-AA60D274-1451-4CDF-94A5-B288BA4E7DD8", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien, Mikheil Saakachvili, avait retrouv\u00e9 une vie politique en Ukraine, apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 gouverneur d'Odessa, avec pour mission de relancer l'\u00e9conomie de la troisi\u00e8me ville du pays, mais il a d\u00e9missionn\u00e9 la semaine derni\u00e8re, avec fracas.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'\u00e9chec des soutiens \u00e9trangers pour relever l'Ukraine apr\u00e8s la r\u00e9volution Vues d'Europe ce matin se tourne vers l'Ukraine ou nous retrouvons Jean-Claude Gailly\r\n  MAG 1'33\"\r\nEn 2013, \u00e0 la faveur de la r\u00e9volution du Ma\u00efdan, l'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien, Mikheil Saakachvili, avait retrouv\u00e9 une vie politique. Exil\u00e9 aux \u00c9tats-Unis car poursuivi dans son pays pour abus de pouvoir, il avait \u00e9t\u00e9 accueilli, \u00e0 bras ouvert, \u00e0 Kiev, par le nouveau gouvernement pro-occidental, qui, \u00e0 l'\u00e9poque se cherchait des soutiens \u00e0 l'\u00e9tranger. Nomm\u00e9 gouverneur d'Odessa en mai 2015, par le pr\u00e9sident Petro Porochenko, Mikheil Saachkavili, avait pour mission principale de relancer l'\u00e9conomie de la 3\u00e8me ville du pays. \r\nUne mission qui vient de se terminer avec fracas. Mr Saakachvili a d\u00e9missionn\u00e9 la semaine derni\u00e8re, accusant le pr\u00e9sident Porochenko et son entourage de saboter les r\u00e9formes qu'il projetait de mettre en place pour moderniser le port et la r\u00e9gion d'Odessa et de perp\u00e9tuer la corruption et le client\u00e9lisme politique dans le pays. Avec sa d\u00e9mission, s'est toute une page de l'apr\u00e8s-r\u00e9volution du Ma\u00efdan qui se tourne. Celle des \u00e9trangers venus pr\u00eater main forte aux responsable politiques qui, \u00e0 Kiev, \u00e9taient parvenus \u00e0 renverser l'ancien pouvoir pro-russe. \r\nIl y a deux ans de cela, le gouvernement ukrainien comptait dans ses rangs des ministres de nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine, lituanienne ou g\u00e9orgienne, tous pr\u00e9sent\u00e9s comme des r\u00e9formateurs et occupant des postes prestigieux comme l'\u00e9conomie et les finances. On parlait m\u00eame de fili\u00e8re g\u00e9orgienne, au sein de l'ex\u00e9cutif ukrainien. Ces femmes et ces hommes ont aujourd'hui tous disparu du paysage politique. Certains, comme Mikheil Saakachvili, ont d\u00e9missionn\u00e9 apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9, comme lui, le blocage des r\u00e9formes. Le pouvoir \u00e0 Kiev est redevenu exclusivement ukrainien, pour le meilleur comme pour le pire.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien, Mikheil Saakachvili, avait retrouv\u00e9 une vie politique en Ukraine, apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 gouverneur d'Odessa, avec pour mission de relancer l'\u00e9conomie de la troisi\u00e8me ville du pays, mais il a d\u00e9missionn\u00e9 la semaine derni\u00e8re, avec fracas.", "L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien, Mikheil Saakachvili, avait retrouv\u00e9 une vie politique en Ukraine, apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 gouverneur d'Odessa, avec pour mission de relancer l'\u00e9conomie de la troisi\u00e8me ville du pays, mais il a d\u00e9missionn\u00e9 la semaine derni\u00e8re, avec fracas.", "L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien, Mikheil Saakachvili, avait retrouv\u00e9 une vie politique en Ukraine, apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 gouverneur d'Odessa, avec pour mission de relancer l'\u00e9conomie de la troisi\u00e8me ville du pays, mais il a d\u00e9missionn\u00e9 la semaine derni\u00e8re, avec fracas."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L'\u00e9chec des soutiens \u00e9trangers pour relever l'Ukraine apr\u00e8s la r\u00e9volution de 2013", "Vues d'Europe - L'\u00e9chec des soutiens \u00e9trangers pour relever l'Ukraine apr\u00e8s la r\u00e9volution / JDM_2016-11-15T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'\u00e9chec des soutiens \u00e9trangers pour relever l'Ukraine apr\u00e8s la r\u00e9volution / JDM_2016-11-15T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/5326560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149038", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149038", "ece-8149022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le procureur vaudois Eric Cottier instruira l'affaire Jacques Pitteloud", "id": "sound-D9AA1C27-7255-4ECA-8815-05AD0EE0A865", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'autorit\u00e9 de surveillance du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9sign\u00e9 Eric Cottier comme procureur extraordinaire afin de se pencher sur les agissements de l'ancien ambassadeur de Suisse au Kenya Jacques Pitteloud dans l'affaire \"Kenyagate\".\r\n\r\n* * Le procureur vaudois Eric Cottier instruira l'affaire Jacques Pitteloud 12h30 Cottier Pitteloud\r\nUn procureur extraordinaire se penchera sur les agissements de l'ancien ambassadeur de Suisse au Kenya dans ce que l'on appelle d\u00e9sormais le \"Kenyagate\". C'est le procureur g\u00e9n\u00e9ral vaudois Eric Cottier qui a \u00e9t\u00e9 choisi. Une nomination que nous vous r\u00e9v\u00e9lons aujourd'hui. Pietro Bugnon, c'est l'autorit\u00e9 de surveillance du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette d\u00e9signation...\r\nOui, parce que le parquet f\u00e9d\u00e9ral, qui devrait en th\u00e9orie mener l'enqu\u00eate, est lui-m\u00eame impliqu\u00e9.\r\nAu coeur de cette affaire, on le rappelle, il y a un accord judiciaire que l'ancien ambassadeur a propos\u00e9 \u00e0 deux hommes d'affaire \u00e9tablis au Kenya et poursuivis en Suisse pour corruption. Deux fr\u00e8res qui ont d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte, estimant avoir \u00e9t\u00e9 mis sous pression.\r\nUne des questions que devra examiner Eric Cottier, c'est de savoir qui est derri\u00e8re ce deal judiciaire, qui a eu un grand \u00e9cho dans la presse k\u00e9nyane. L'ancien ambassadeur a travaill\u00e9 \"en concertation\" avec le Minist\u00e8re public, d\u00e9clarait sur nos ondes le chef de la diplomatie suisse Didier Burkhalter. Version r\u00e9fut\u00e9e par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui affirme dans un courrier n'avoir donn\u00e9 \"aucune mission ou instruction\".\r\nAutrement dit, dans cette affaire, le MPC est en quelque sorte juge et partie...\r\nC'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me: il aurait d\u00fb instruire une affaire qui le concerne directement ou indirectement. Son r\u00f4le n'est pas tr\u00e8s clair \u00e0 ce stade. Raison pour laquelle, le MPC, a demand\u00e9 il y a un mois la nomination d'un procureur extraordinaire. Ce qui est, disons-le, assez rare.\r\nSelon nos informations, son autorit\u00e9 de surveillance a donc tranch\u00e9. Elle a d\u00e9cid\u00e9 qu'il y avait bien lieu de nommer un procureur extraordinaire. Contact\u00e9e, sa directrice rappelle toutefois que cela ne pr\u00e9juge en rien de l'implication ou non de l'un ou l'autre acteur de cette affaire.\r\nEt c'est donc le chef du minist\u00e8re public vaudois, Eric Cottier, qui reprendra l'enqu\u00eate des mains du MPC. Pourquoi lui?\r\nL'autorit\u00e9 de surveillance indique qu'elle souhaitait que le procureur extraordinaire soit francophone, puisque la plupart des interlocuteurs du dossier sont Romands. Il fallait aussi, dit-elle, \u00e9viter tout risque de conflit d'int\u00e9r\u00eat. Autrement dit choisir un magistrat qui n'entretienne pas de liens \u00e9troits avec les protagonistes de cette affaire.\r\nContact\u00e9 ce matin, Eric Cottier, pr\u00e9cise qu'il a accept\u00e9 cette nouvelle fonction de procureur extraordinaire. Une premi\u00e8re pour lui. Il ajoute qu'il n'a pas encore pu prendre connaissance du dossier et qu'il ne peut donc pas se prononcer sur le fond de l'affaire. Son enqu\u00eate devra d\u00e9terminer les implications du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de l'ancien ambassadeur suisse au Kenya.", "alternativeExcerpt": ["L'autorit\u00e9 de surveillance du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9sign\u00e9 Eric Cottier comme procureur extraordinaire afin de se pencher sur les agissements de l'ancien ambassadeur de Suisse au Kenya Jacques Pitteloud dans l\u2019affaire \"Kenyagate\"."], "alternativeTitle": ["Le procureur vaudois Eric Cottier instruira l'affaire Jacques Pitteloud/ 12H30_2016-11-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4904385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149050"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Marianne Brun: \"La nature des choses\" (Ed. de L'\u00c2ge d'Homme, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-13F765CD-229C-45D0-BD3B-BF1399081BE6", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En juillet 1982, les parents de Gabrielle se s\u00e9parent abruptement. Contrainte de suivre sa m\u00e8re, la fillette trouve refuge chez son oncle qui loge dans un quartier populaire de l'Ouest lausannois, pr\u00e8s des abattoirs. Pendant ce s\u00e9jour initiatique, la petite fille alerte va t\u00e2cher d'apprivoiser un nouvel environnement et s'ouvrir \u00e0 la complexit\u00e9 des relations humaines. La pr\u00e9sence bienveillante d'un couple d'octog\u00e9naires l'aidera dans sa qu\u00eate de sens. A travers le regard d'une enfant sensible et perspicace, Marianne Brun d\u00e9peint le passage entre deux \u00e2ges, deux \u00e9poques, deux paysages urbains. Transitions qui t\u00e9moignent toutes de la nature changeante des choses. Et des \u00eatres. Un roman \u00e0 la saveur acidul\u00e9e qui, sous son sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de ton, bouscule nos certitudes d'adultes.", "alternativeExcerpt": ["En juillet 1982, les parents de Gabrielle se s\u00e9parent abruptement. Contrainte de suivre sa m\u00e8re, la fillette trouve refuge chez son oncle qui loge dans un quartier populaire de l'Ouest lausannois, pr\u00e8s des abattoirs. Pendant ce s\u00e9jour initiatique, la petite fille alerte va t\u00e2cher d\u02b9apprivoiser un nouvel environnement et s\u02b9ouvrir \u00e0 la complexit\u00e9 des relations humaines. La pr\u00e9sence bienveillante d\u02b9un couple d\u02b9octog\u00e9naires l\u02b9aidera dans sa qu\u00eate de sens.\n\nA travers le regard d\u02b9une enfant sensible et perspicace, Marianne Brun d\u00e9peint le passage entre deux \u00e2ges, deux \u00e9poques, deux paysages urbains. Transitions qui t\u00e9moignent toutes de la nature changeante des choses. Et des \u00eatres.\n\nUn roman \u00e0 la saveur acidul\u00e9e qui, sous son sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de ton, bouscule nos certitudes d\u02b9adultes.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Barbara Tobola", "En juillet 1982, les parents de Gabrielle se s\u00e9parent abruptement. Contrainte de suivre sa m\u00e8re, la fillette trouve refuge chez son oncle qui loge dans un quartier populaire de l'Ouest lausannois, pr\u00e8s des abattoirs. Pendant ce s\u00e9jour initiatique, la petite fille alerte va t\u00e2cher d\u02b9apprivoiser un nouvel environnement et s\u02b9ouvrir \u00e0 la complexit\u00e9 des relations humaines. La pr\u00e9sence bienveillante d\u02b9un couple d\u02b9octog\u00e9naires l\u02b9aidera dans sa qu\u00eate de sens.\n\nA travers le regard d\u02b9une enfant sensible et perspicace, Marianne Brun d\u00e9peint le passage entre deux \u00e2ges, deux \u00e9poques, deux paysages urbains. Transitions qui t\u00e9moignent toutes de la nature changeante des choses. Et des \u00eatres.\n\nUn roman \u00e0 la saveur acidul\u00e9e qui, sous son sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de ton, bouscule nos certitudes d\u02b9adultes.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Barbara Tobola", "En juillet 1982, les parents de Gabrielle se s\u00e9parent abruptement. Contrainte de suivre sa m\u00e8re, la fillette trouve refuge chez son oncle qui loge dans un quartier populaire de l'Ouest lausannois, pr\u00e8s des abattoirs. Pendant ce s\u00e9jour initiatique, la petite fille alerte va t\u00e2cher d\u02b9apprivoiser un nouvel environnement et s\u02b9ouvrir \u00e0 la complexit\u00e9 des relations humaines. La pr\u00e9sence bienveillante d\u02b9un couple d\u02b9octog\u00e9naires l\u02b9aidera dans sa qu\u00eate de sens.\n\nA travers le regard d\u02b9une enfant sensible et perspicace, Marianne Brun d\u00e9peint le passage entre deux \u00e2ges, deux \u00e9poques, deux paysages urbains. Transitions qui t\u00e9moignent toutes de la nature changeante des choses. Et des \u00eatres.\n\nUn roman \u00e0 la saveur acidul\u00e9e qui, sous son sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de ton, bouscule nos certitudes d\u02b9adultes.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Barbara Tobola"], "alternativeTitle": ["Marianne Brun: \"La nature des choses\", Editions l\u02b9\u00c2ge d\u02b9Homme", "Marianne Brun: \"La nature des choses\", Editions l\u02b9\u00c2ge d\u02b9Homme / VSS_2016-11-15T11:10:00_versus-lire", "Marianne Brun: \"La nature des choses\", Editions l\u02b9\u00c2ge d\u02b9Homme / VSS_2016-11-15T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8130262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Brun, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Brun, Marianne", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8130262", "ece-8130258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La justice polonaise proc\u00e8de \u00e0 l'exhumation des victimes du crash de Smolensk", "id": "sound-E4D3EC02-7E3B-458F-A1B7-753E13831B83", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maya Szymanowska, journaliste et auteure\r\nL'enqu\u00eate visera \u00e0 \u00e9claircir certains \u00e9l\u00e9ments aux yeux des autorit\u00e9s sur l'accident de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais \u00e0 Smolensk, en Russie, en 2010. Interview de Maya Szymanowska, journaliste et auteure de \"Les Polonais audacieux\" (Ed. Henry Dougier)\r\n\r\n* * La justice polonaise proc\u00e8de \u00e0 l'exhumation des victimes du crash de Smolensk LANCEMENT 1 / EXHUMATION KACZYNSKI\r\n***Le crash de l'avion d'un chef d'Etat en exercice est un \u00e9v\u00e9nement rarissime: c'est pourtant ce qui est arriv\u00e9 au pr\u00e9sident polonais Lech Kaczynski en avril 2010. Tellement rare que la droite conservatrice, de retour aux affaires en Pologne et \u00e0 la t\u00eate de laquelle se trouve Jaroslaw Kaczynski, fr\u00e8re jumeau du pr\u00e9sident d\u00e9c\u00e9d\u00e9, n'a jamais \u00e9t\u00e9 convaincue par la th\u00e8se de l'accident. Elle continue de privil\u00e9gier l'hypoth\u00e8se de l'attentat.\r\nHier, la justice polonaise a commenc\u00e9 l'exhumation des victimes de cette catastrophe a\u00e9rienne de Smolensk, en Russie. Elle cherche de nouveaux \u00e9l\u00e9ments apr\u00e8s la premi\u00e8re enqu\u00eate, r\u00e9alis\u00e9e par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement et qui avait conclu \u00e0 l'accident, S\u00e9verine Ambrus:\r\nDIR STU LS\r\nUne exhumation qui est loin de faire l'unanimit\u00e9 aupr\u00e8s m\u00eame des familles des victimes \r\net qui constitue le dernier \u00e9pisode d'une investigation que le fr\u00e8re du d\u00e9funt pr\u00e9sident polonais n'a jamais voulu refermer \r\nsur cette catastrophe a\u00e9rienne de Smolensk d'avril 2010.\r\nRappelons qu'au moment des faits, le fr\u00e8re jumeau d\u00e9c\u00e9d\u00e9, Lech Kaczynski, alors pr\u00e9sident du pays, accompagn\u00e9 d'autres digitaires polonais,\r\n se rendait aux c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives des massacres de Katyn. \r\nCes massacres perp\u00e9tr\u00e9s en 1940 contre des milliers de soldats polonais par l'union sovi\u00e9tique .\r\nDes circonstances  tr\u00e8s lourdes symboliquement et qui alimentent un deuil qui ne passe pas et puis aussi bien des soup\u00e7ons de la part du fr\u00e8re de Lech Kaczynski, Jaroslav Kaczynski,  \r\net de son parti \"Droit et justice, au pouvoir actuellement en Pologne.\r\nLa catastrophe serait le fruit d'une attaque foment\u00e9e par le Kremlin et qui aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la complaisance du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement polonais \r\ndu lib\u00e9ral Donald Tusk, en place au moment de la premi\u00e8re enqu\u00eate.\r\nUne affaire qui m\u00eale \u00e0 la fois drame personnel, enjeux g\u00e9ostrat\u00e9giques et enjeux de politique int\u00e9rieure.\r\nMaya Szymanowska est journaliste et auteure d'un r\u00e9cent livre sur la Pologne , \"Les Polonais, audacieux\" aux \u00e9ditions Henry Dougier.\r\nJointe par t\u00e9l\u00e9phone, je lui ai demand\u00e9 quelle \u00e9tait la port\u00e9e politique de cette r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate en Pologne aujourd'hui.\r\n DIGAS 2'50''\r\nCette catastrophe de Smolensk o\u00f9 s'enchev\u00eatrent le pass\u00e9 et les enjeux politiques actuels de la Pologne, selon l'analyse de la journaliste Maya Szymanowska.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["L'enqu\u00eate visera \u00e0 \u00e9claircir certains \u00e9l\u00e9ments aux yeux des autorit\u00e9s sur l'accident de l'avion pr\u00e9sidentiel polonais \u00e0 Smolensk, en Russie, en 2010. Interview de Maya Szymanowska, journaliste et auteure de \"Les Polonais audacieux\" (Ed. Henry Dougier)"], "alternativeTitle": ["La justice polonaise proc\u00e8de \u00e0 l'exhumation des victimes du crash de Smolensk / TUM_2016-11-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6682893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les po\u00e8mes rock d'El Zapo\u00ef", "id": "sound-2D0A4C93-72F8-4BB9-9D55-6A244B4B3CA4", "durationSec": 458, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le trio lausannois El Zapo\u00ef vernit son album en concert jeudi 17 novembre 2016 au Bourg, \u00e0 Lausanne. \r\nArthur Besson, compositeur et fondateur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le trio lausannois El Zapo\u00ef vernit son album en concert jeudi 17 novembre 2016 au Bourg, \u00e0 Lausanne. \n\nArthur Besson, compositeur et fondateur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Les po\u00e8mes rock d\u02b9El Zapo\u00ef / VER_2016-11-15T16:45:45_musique-les-poemes-rock-d-el-zapoi", "Vertigo du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167440.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132364", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment retenir les multinationales en Suisse?", "id": "sound-7EF369AA-10CD-477D-B405-6B00AEC5CB59", "durationSec": 880, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les multinationales sont inqui\u00e8tes. La Suisse aurait perdu de son attractivit\u00e9 et si la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises est plut\u00f4t bien consid\u00e9r\u00e9e, la fiscalit\u00e9 reste un souci prioritaire. D\u00e9bat entre Jean-Christophe Schwaab, conseiller national (PS/VD), et Martin Naville, patron de la chambre de commerce Suisse-USA.\r\n\r\n* * Comment retenir les multinationales en Suisse?  Schwaab, \u00e0 appeler au **.44\r\nChrystel : on va commencer ce Forum Christian avec des inqui\u00e9tudes de g\u00e9ants .\r\nDes g\u00e9ants, ou plut\u00f4t des g\u00e9antEs puisqu'il s'agit des multinationales \u00e9trang\u00e8res implant\u00e9es en Suisse. Elles se font du souci. Le cabinet KPMG a sond\u00e9 environ 850 soci\u00e9t\u00e9s. Constat : l'attractivit\u00e9 de la Suisse est remise en question. La capacit\u00e9 d'engager des travailleurs \u00e9trangers est point\u00e9e du doigt. Mais c'est surtout la fiscalit\u00e9 qui inqui\u00e8te. \r\nOn l'aura compris : les multinationales sont suspendues \u00e0 la mise en ouvre de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Les citoyens se prononcent en f\u00e9vrier prochain. Ces entreprises y sont favorables, m\u00eame si certaines vont devoir payer plus d'imp\u00f4ts. Elles revendiquent surtout plus de souplesse sur le march\u00e9 du travail.\r\nMais, jusqu'ou aller ? ou jusqu'ou c\u00e9der ? quel est le r\u00e9el impact de ces entreprises pour l'\u00e9conomie suisse ??\r\nMartin Naville, patron de la Chambre de commerce Suisse-Am\u00e9rique. DIR ST ZH\r\n-\tCertains verront dans cette \u00e9tude une nouvelle mani\u00e8re de faire pression sur la suisse, en disant \u00ab attention \u00bb, si on pourrait partir si la situation se d\u00e9grade . un peu d'arrogance parfois de le part de ces grandes soci\u00e9t\u00e9s ??\r\n-\tPeu d'\u00e9tat d'\u00e2me : elles vont l\u00e0 ou les imp\u00f4ts sont les plus bas . \r\n-\tCampagne 9.2.2014 : remise en cause d'une certaine promotion \u00e9conomique, avec des doutes sur l'impact r\u00e9el de ces implantations de si\u00e8ges de multinationales . Quel apport r\u00e9el de ces entreprises, en terme fiscaux + emplois ??\r\n-\tRIE 3 : en quoi la Suisse pourrait fragiliser sa position vis-\u00e0-vis des multinationales si la r\u00e9forme \u00e9tait refus\u00e9e ??\r\n-\tSelon les cantons, toutes ne verront pas leurs conditions fiscales s'am\u00e9liorer, notamment celles au b\u00e9n\u00e9fice de statuts sp\u00e9ciaux. Comment se positionnent les multinationales \u00ab perdantes \u00bb dans ce d\u00e9bat sur la RIE3 ?\r\n-\tToujours selon KPMG, 68% des multinationales disent avoir choisi la Suisse pour son attractivit\u00e9 fiscale (pour info : 40% d'entre elles sont impos\u00e9es selon l'imposition ordinaire). Avec la RIE3, qu'est-ce qui diff\u00e9renciera la Suisse de ses voisins et concurrents europ\u00e9ens, en terme d'attractivit\u00e9 ?\r\n-\tLa vraie concurrence ne se situe-t-elle pas \u00e0 Hong-Kong ou Duba\u00ef ?\r\nJean-Christophe Schwaab, CN PS VD\r\n-\tAttention, danger pour l'attracitivit\u00e9 \u00e9co de la suisse nous disent ces entreprises . on se tire une balle dans le pied ?\r\n-\tLes mutlinationales veulent un max de souplesse . ca vous inqui\u00e8te ?? \r\n-\tFaire capoter RIE 3 : danger pour l'emploi ?? ins\u00e9curit\u00e9 !!\r\n-\tCertains voient dans cette RIE3 bien plus qu'une r\u00e9forme fiscale. Et parlent d'une v\u00e9ritable r\u00e9forme \u00e9conomique, vous le voyez aussi de cette mani\u00e8re ?", "alternativeExcerpt": ["Les multinationales sont inqui\u00e8tes. La Suisse aurait perdu de son attractivit\u00e9 et si la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises est plut\u00f4t bien consid\u00e9r\u00e9e, la fiscalit\u00e9 reste un souci prioritaire. D\u00e9bat entre Jean-Christophe Schwaab, conseiller national (PS/VD), et Martin Naville, patron de la chambre de commerce Suisse-USA."], "alternativeTitle": ["Comment retenir les multinationales en Suisse? / FOR_2016-11-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Naville, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2011-", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149061"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC05B250-BBFA-40DB-8998-AF8B933CD7B5", "durationSec": 2375, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le Barbier de S\u00e9ville, L'Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory. la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c'est tout cela.", "alternativeExcerpt": ["Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela.", "Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela.", "Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela."], "alternativeTitle": ["Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (2/4)", "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (2/4) / VSS_2016-11-15T10:10:00_versus-ecouter", "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (2/4) / VSS_2016-11-15T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8130260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Serra, Luciana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8130260", "ece-8130256"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Qui veut \u00e9lire mon pr\u00e9sident ? ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBD5009E-204D-4B2C-B144-AF9E12D1C15B", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-11-15T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Qu'est ce que le bonheur, point d'interrogation, le bonheur, virgule, c'est vague, trois petits points...", "id": "sound-9CEFF81F-BC12-4662-9813-AFA8381FD41E", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore \"Avant toi\". Avec les mots de M\u00e9lanie Chappuis, Fran\u00e7oise Sagan, Borges, Patrick Dewaere, Serge Gainsbourg et d'autres inconnus.\r\nElle vous a \u00e9galement lu:\r\nUn extrait \"hommage\" de Adam Cohen, le fils de Leonard Cohen.\r\nUn po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Roshi, ma\u00eetre spirituel rencontr\u00e9 en 1977 par L\u00e9onard Cohen \r\nElle vous a \u00e9galement pass\u00e9 un extrait de \"Suzanne\" par Zouc et lu un extrait de conversations avec Zouc par J\u00e9r\u00f4me Garcin.\r\n\"Il m'aime, il me l'a dit\", extrait de \"L'odeur de l'homme\" par Marie Ange Guillaume.\r\n\r\n* * Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore \"Avant toi\". Avec les mots de M\u00e9lanie Chappuis, Fran\u00e7oise Sagan, Borges, Patrick Dewaere, Serge Gainsbourg et d'autres inconnus.\r\nElle vous a \u00e9galement lu:\r\nUn extrait \"hommage\" de Adam Cohen, le fils de Leonard Cohen.\r\nUn po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Roshi, ma\u00eetre spirituel rencontr\u00e9 en 1977 par L\u00e9onard Cohen \r\nElle vous a \u00e9galement pass\u00e9 un extrait de \"Suzanne\" par Zouc et lu un extrait de conversations avec Zouc par J\u00e9r\u00f4me Garcin.\r\n\"Il m'aime, il me l'a dit\", extrait de \"L'odeur de l'homme\" par Marie Ange Guillaume.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.11.2016", "Qu\u2019est ce que le bonheur, point d\u2019interrogation, le bonheur, virgule, c\u2019est vague, trois petits points... / REVE_2016-11-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.11.2016", "Qu\u2019est ce que le bonheur, point d\u2019interrogation, le bonheur, virgule, c\u2019est vague, trois petits points... / REVE_2016-11-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore \"Avant toi\". Avec les mots de M\u00e9lanie Chappuis, Fran\u00e7oise Sagan, Borges, Patrick Dewaere, Serge Gainsbourg et d\u2019autres inconnus.\n\nElle vous a \u00e9galement lu:\n\nUn extrait \"hommage\" de Adam Cohen, le fils de Leonard Cohen.\n\nUn po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Roshi, ma\u00eetre spirituel rencontr\u00e9 en 1977 par L\u00e9onard Cohen \n\nElle vous a \u00e9galement pass\u00e9 un extrait de \"Suzanne\" par Zouc et lu un extrait de conversations avec Zouc par J\u00e9r\u00f4me Garcin.\n\n\"Il m\u2019aime, il me l\u2019a dit\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" par Marie Ange Guillaume.", "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore \"Avant toi\". Avec les mots de M\u00e9lanie Chappuis, Fran\u00e7oise Sagan, Borges, Patrick Dewaere, Serge Gainsbourg et d\u2019autres inconnus.\n\nElle vous a \u00e9galement lu:\n\nUn extrait \"hommage\" de Adam Cohen, le fils de Leonard Cohen.\n\nUn po\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Roshi, ma\u00eetre spirituel rencontr\u00e9 en 1977 par L\u00e9onard Cohen \n\nElle vous a \u00e9galement pass\u00e9 un extrait de \"Suzanne\" par Zouc et lu un extrait de conversations avec Zouc par J\u00e9r\u00f4me Garcin.\n\n\"Il m\u2019aime, il me l\u2019a dit\", extrait de \"L\u2019odeur de l\u2019homme\" par Marie Ange Guillaume."], "imageURL": "//www.rts.ch/6200517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132325", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132325", "ece-8132324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-FEFD4A43-8C02-40F7-A05D-C760A2708A7E", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits discours CP Barack Obama, Pr\u00e9sident des Etats-Unis;Alain Jupp\u00e9, candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 la primaire de la droite et du centre en France;Allessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional chez Unia;Hafid Ouardiri, directeur de la fondation pour l'Entre-connaissance, et ancien porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve;Mathias Buschbeck,d\u00e9put\u00e9 vert genevois;Serge Hiltpold,d\u00e9put\u00e9 PLR;.Stan Wawrinka, joueur professionnel de tennis\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/TESTAMENT OBAMA)   CLIP\r\n\u00ab\u00a0Est-ce que je suis inquiet\u00a0? \r\nBien s\u00fbr que je le suis. \r\nLui et moi sommes en d\u00e9saccord sur un tas de sujets\u00a0\u00bb. \r\nVous aurez reconnu cette voix...celle de Barack Obama.\r\nC'\u00e9tait hier soir en conf\u00e9rence de presse \u00e0 Washington...\r\njuste avant de d\u00e9coller pour un dernier voyage officiel...\r\nBarack Obama s'est longuement exprim\u00e9 sur la victoire de Donald Trump...\r\net....l'avenir des Etats-Unis...\u00e0 l'\u00e8re r\u00e9publicaine...\r\nUn moment solennel...\r\no\u00f9 Barack Obama a jou\u00e9 les funambules...\r\nCorrespondance...Philippe Revaz...\r\n  1'55\r\n...Barack Obama qui devrait se poser dans quelques heures en Gr\u00e8ce...\r\nAir Force One...le m\u00e8nera aussi en Allemagne...o\u00f9 il a rdv avec Angela Merkel...\r\nIl s'est dit en mesure de confirmer l'engagement de Donald Trump \u00e0 l'\u00e9gard de l'Otan...\r\n***Donald Trump qui s'est entretenu avec Vladimir Poutine hier..\r\nEt les deux hommes sont sur la m\u00eame ligne: ils veulent normaliser les relations entre Moscou et Washington...\r\nPas de normalisation en revanche dans la rue...Des centaines de lyc\u00e9ens continuaient de manifester hier contre l'\u00e9lection de Donald Trumps...de la Californie \u00e0 l'Oregon en passant par le Maryland.\r\n(24/JUPPE EXTRAIT 7H) Il a 71 ans, mais il a la p\u00eache! \r\nHier soir au Z\u00e9nith de Paris, devant ses 6 mille partisants il avait carr\u00e9ment la super p\u00eache! \r\n***Lui c'est Alain Jup\u00e9, candidat \u00e0 la primaire de la droite et du centre en France...\r\nToujours favori de cette primaire...\u00e0 5 jours du premier tour...\r\nHier il a pass\u00e9 40 minutes sur sc\u00e8ne, dont quelques unes \u00e0 critiquer Nicolas Sarkozy...qualifi\u00e9 de mini-trump par un autre orateur de la soir\u00e9e...\r\nMais il a surtout concentr\u00e9 ses critiques sur ses adversaires politiques...\r\n\u00e0 gauche et \u00e0 l'extr\u00eame-droite.\r\nAlain Jup\u00e9 dit se battre contre 2 fronts. \r\nLe front national...\r\net...le pouvoir socialiste, ou plut\u00f4t...\r\nAlain Jupp\u00e9 qui a donc appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale...\r\nplus il y aura de votants \u00e0 cette primaire dimanche, plus il pense avoir de chances de gagner...\r\non rappelle que le finaliste de cette primaire sera connu le 27 novembre.\r\nUne primaire, il y en aura aussi une \u00e0 gauche...et selon un sondage publi\u00e9 aujourd'hui. Arnaud Montebourg batterait Fran\u00e7ois Hollande au second tour...\r\nA moins qu'il ne soit oppos\u00e9 \u00e0 Manuel Valls...\r\ndans ce cas le premier ministre l'emporterait.\r\n(14/RICHEMONT LICENCIE/ ITW PELIZZARI) ***En Suisse \u00e0 pr\u00e9sent, cette nouvelle vague de licenciements chez Richemont.\r\n210 postes que le groupe de Luxe veut supprimer...\r\nchez Piaget et Vacheron Constantin...\r\nentre la Vall\u00e9e de Joux, la C\u00f4te-aux-F\u00e9es et Gen\u00e8ve...selon Unia...\r\nUnia qui ne croit pas aux raisons invoqu\u00e9es par Richemont...\r\nbaisse du b\u00e9n\u00e9fice...et de la demande pour les montres haut de gamme...\r\nLe syndicat pointe plut\u00f4t du doigt le grand m\u00e9nage annonc\u00e9 au sein de la direction...\r\nAllessandro Pelizzari...secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia...\r\n  46''\r\nPropos recueillis par Romain Bardet.\r\nLes syndicats le personnel ont justement rdv aujourd'hui...pour entamer les discussions..\r\n(04/GE NOUVEL IMAM/ ITW OUARDIRI) Du changement \u00e0 la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve...\r\nL'imam alg\u00e9rien qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 et qui conteste son licenciement a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9.\r\nLa fondation culturelle islamique de Gen\u00e8ve, qui g\u00e8re la mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex a nomm\u00e9 le Marocain Youssef Ibram...\r\nselon la Tribune de Gen\u00e8ve...\r\nL'homme vit en Suisse depuis une trentaine d'ann\u00e9e il est extr\u00eamement controvers\u00e9. \r\nL'ancien porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve...est lui-m\u00eame \u00e9tonn\u00e9...\r\nHafid Ouar-diri..\r\n  MAG 1'06\"\r\nHafid ouardiri ancien porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, et actuel directeur de la fondation pour l'Entre-connaissance avec Sylvie Belzer...\r\n(D2/DARDELLES VERTS GROGNENT/PI) ***A Gen\u00e8ve toujours..la nouvelle prison des Dardelles ne fait pas l'unanimit\u00e9...\r\nLe projet a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re par le Conseil d'Etat. \r\nIl doit permettre de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de surpopulation carc\u00e9rale. avec 450 places pour les d\u00e9tenus en ex\u00e9cution de longues peines...\r\nCo\u00fbt de l'\u00e9tablissement: 227 millions de francs.\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration pourrait le subventionner \u00e0 hauteur de 63 millions. \r\nMais les d\u00e9put\u00e9s de gauche montent au cr\u00e9neau. \r\nC\u00e9dric Guigon.\r\n  MAG 1'24\r\n(Br\u00e8ve Pologne) Objectif: resserer les liens, intensifier les relations...\r\nentre la Suisse et la Pologne.\r\nJohann Schneider-Ammann a re\u00e7u hier \u00e0 Berne son homologue polonais Andrzej Duda. \r\nAu coeur de leur rencontre: la politique europ\u00e9enne. et l'application du 9 f\u00e9vrier...\r\nC\u00f4t\u00e9 suisse ont a expliqu\u00e9 o\u00f9 on en \u00e9tait...qu'est-ce que voulait dire la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne...\r\nc\u00f4t\u00e9 polonais on a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que les fondements de l'UE devaient \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s, \u00e0 savoir: libert\u00e9s de circulation des personnes, des capitaux, des marchandises et des services.\r\n(Br\u00e8ve Turquie) Rejep Tahip Erdogan pourrait consulter les turcs sur leur envie de rapprochement avec l'Europe....\r\nle pr\u00e9sident turc se dit pr\u00eat \u00e0 convoquer un r\u00e9f\u00e9rendum si Bruxelles ne se prononce pas d'ici la fin de l'ann\u00e9e sur un futur \u00e9largissement \u00e0 Ankara. \r\nLes n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion, officiellement d\u00e9but\u00e9es en 2005, sont au point mort depuis plusieurs mois.\r\n(D4/GEANT INTERNET ALIBABA/PI) ***Escale en Chine...o\u00f9 les g\u00e9ant du net locaux ont conclu un accord avec le gouvernement...\r\nAlibaba, Baidu ou encore Tencent (t\u00e8ne s\u00e8nte) vont fournir \u00e0 P\u00e9kin certaines donn\u00e9es de leurs clients. \r\nOfficiellement, le but de la d\u00e9marche consiste \u00e0 lutter contre les faux produits  et les faux commentaires encore largement pr\u00e9sent sur les plateformes de E-commerce en Chine. \r\nCet accord donne surtout au gouvernement les cl\u00e9s pour d\u00e9velopper un syst\u00e8me contest\u00e9 de classification des citoyens. \r\nUn syst\u00e8me de surveillance de masse bas\u00e9 sur le BIG DATA. Explications, Rapha\u00ebl Grand\r\n(16/WAWRINKA/ITW) En tennis...\r\nStan Wawrinka a rat\u00e9 son entr\u00e9e dans le Masters de Londres. \r\nIl s'est inclin\u00e9 hier en 2 sets, 6-2, 6-3 face au Japonais Kei Nishikori. \r\nLe Suisse esp\u00e9rait mieux.\r\n  MAG 45\"\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nDans l'autre rencontre du groupe,  Andy Murray (GBR/1) bat Marin Cilic (CRO/7) 6-3 6-\r\n(Br\u00e8ve fin) Kevin Schlaepfer n'est plus l'entra\u00eeneur du HC Bienne. Le hockeygott a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 par le club seelandais... \u00e0 cause des mauvais r\u00e9sultats de ces derni\u00e8res semaines. \r\nIl dirigeait la premi\u00e8re \u00e9quipe biennoise depuis 2007.\r\nL'int\u00e9rim sera assur\u00e9 par Mike McNamara et par Dino Stecher.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o:\r\nDes nuages au nord, un temps en partie ensoleill\u00e9 sur le Bassin L\u00e9manique, pluS de soleil encore dans le Chablais et en Valais... \r\n7 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e...\r\nEt un vent mod\u00e9r\u00e9 va souffler en montagne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve franc) Un dernier voyage officiel, \u00e0 bord d'Air Force One...\r\nBarack Obama s'est envol\u00e9 pour sa tourn\u00e9e d'adieu europ\u00e9enne.\r\nJuste avant le pr\u00e9sident a livr\u00e9 une conf\u00e9rence de presse...\r\nUne sorte de th\u00e9rapie de groupe.\r\no\u00f9 il s'est pos\u00e9 en p\u00e8re de la nation. \r\nRassurant. \r\nDonald Trump est un pragmatique...\r\ncertains trait\u00e9s sont...presque saufs...\r\n(Ministre russe) \r\n(Br\u00e8ve Richemont) Nouvelle vague de licenciement chez Richemont. Le groupe de luxe genevois veut supprimer 210 postes en Suisse chez Piaget et Vacheron Constantin. Selon Unia, les sites de Gen\u00e8ve, de la Vall\u00e9e de Joux dans le canton de Vaud et de la C\u00f4te-aux-F\u00e9es dans le canton de Neuch\u00e2tel sont concern\u00e9s. Personnel et Syndicats se retrouvent aujourd'hui pour entamer les discussions. Richemont fait face \u00e0 une baisse de la demande pour les montres haut de gamme et un b\u00e9n\u00e9fice net en forte baisse. Le groupe a \u00e9galement annonc\u00e9 un grand m\u00e9nage au sein de son \u00e9quipe dirigeante au d\u00e9but du mois. Ecoutez Allessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional chez Unia. \r\nd\u00e9nonce une volont\u00e9 de vouloir arroser les actionnaires...\r\n(Br\u00e8ve Europe de la d\u00e9fense) BRUXELLES - R\u00e9union des ministres de la D\u00e9fense de l'UE en pr\u00e9sence du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Otan Jens Stoltenberg. 08H00.\r\n(UE-OTAN-d\u00e9fense-diplomatie-migrations-immigration) =(PHOTO+VIDEO)=", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149029", "ece-8149010"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Heureux comme un Danois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09BCD6C2-E5DD-4C1A-ADAE-C9FFC2F534AB", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Heureux comme un Danois", "Heureux comme un Danois / NMT_2016-11-15T07:40:45_karma", "Heureux comme un Danois / NMT_2016-11-15T07:40:45_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132075", "ece-8132060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Thibaut Schaller: de l'importance d'un centre de gravit\u00e9", "id": "sound-890CFA47-1868-49D7-B9AA-CABAF035A9F8", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une lente \u00e9rosion, un mouvement tectonique, une \u00e9volution inexorable: la politique suisse, peu \u00e0 peu, perd son centre. Lors des huit derniers scrutins cantonaux, les partis du centre, les Vert'lib\u00e9raux, le PBD et surtout le PDC, ont perdu 19 fauteuils dans les diff\u00e9rents Grands Conseils.\r\n\r\n* * Signature de Thibaut Schaller: de l'importance d'un centre de gravit\u00e9 (SIGNATURE/15.11/ POLITIQUE SUISSE DOIT SE RECENTRER) Quand la politique suisse doit se recentrer, c'est le commentaire de Thibaut Schaller\r\n   MAG 1'36\"\r\n((L'\u00e9volution est presqu'imperceptible et pourtant  le centre est en train de disparaitre du paysage suisse.  Lors des huit derniers scrutins cantonaux, les partis centristes, d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, vert'lib\u00e9raux et bourgeois d\u00e9mocratiques, ont perdu ensemble 19 fauteuils au niveau des Grands Conseils. La tendance s'est encore confirm\u00e9e lors des derni\u00e8res \u00e9lections fribourgeoises. Certes, au Conseil d'Etat, les candidats du PDC - notamment - ont atteint les objectifs... mais cela ne fait que cacher grossi\u00e8rement la tendance de fond.\r\nLe centre s'efface. La gauche PS-Verts r\u00e9siste ou au mieux progresse l\u00e9g\u00e8rement... quant \u00e0 la droite UDC-PLR, elle se renforce constamment. C'est un mal nouveau qui guette la Suisse: celui de la polarisation, induite par des discours de plus en plus v\u00e9h\u00e9ments, une forme de politique spectacle, une course \u00e0 la provocation... Le go\u00fbt pour la nuance, pour les solutions alambiqu\u00e9es mais \u00e9quilibr\u00e9es, ou encore pour le consensus helv\u00e9tique s'efface au profit d'une politique qui sent la poudre, et o\u00f9 gauche et droite monopolisent l'attention. C'est regrettable: l'\u00e9poque est \u00e0 la parole magique,\" y'a qu'\u00e0\", \"faut qu'on\", l'utopie du mur comme fronti\u00e8re ou du retour \u00e0 la lutte des classes, bienvenue dans l'\u00e8re de la simplification... \r\nLe centre, t\u00e9tanis\u00e9, peine \u00e0 trouver la parade. Sans doute que le morc\u00e8lement n'aide pas: PDC, PBD et Verts'lib\u00e9raux, \u00e7a fait beaucoup de formations politiques qui naviguent en eaux troubles. Trop. Mais au lieu de s'acharner \u00e0 se disputer un \u00e9lectorat qui r\u00e9tr\u00e9cit, ces partis feraient mieux de se regrouper en un centre politique \u00e0 nouveau fort. Redevenir l'arbitre de la politique suisse, le faiseur de majorit\u00e9s, faire r\u00e9appara\u00eetre le sens du compromis, du consensus tout helv\u00e9tique... bref, de la concorde een laissant  les affrontement st\u00e9riles \u00e0 nos voisins. Les \u00e9lecteurs reviendront.", "alternativeExcerpt": ["C'est une lente \u00e9rosion, un mouvement tectonique, une \u00e9volution inexorable: la politique suisse, peu \u00e0 peu, perd son centre. Lors des huit derniers scrutins cantonaux, les partis du centre, les Vert'lib\u00e9raux, le PBD et surtout le PDC, ont perdu 19 fauteuils dans les diff\u00e9rents Grands Conseils.", "C'est une lente \u00e9rosion, un mouvement tectonique, une \u00e9volution inexorable: la politique suisse, peu \u00e0 peu, perd son centre. Lors des huit derniers scrutins cantonaux, les partis du centre, les Vert'lib\u00e9raux, le PBD et surtout le PDC, ont perdu 19 fauteuils dans les diff\u00e9rents Grands Conseils.", "C'est une lente \u00e9rosion, un mouvement tectonique, une \u00e9volution inexorable: la politique suisse, peu \u00e0 peu, perd son centre. Lors des huit derniers scrutins cantonaux, les partis du centre, les Vert'lib\u00e9raux, le PBD et surtout le PDC, ont perdu 19 fauteuils dans les diff\u00e9rents Grands Conseils."], "alternativeTitle": ["Signature de Thibaut Schaller: de l'importance d'un centre de gravit\u00e9", "Signature de Thibaut Schaller: de l'importance d'un centre de gravit\u00e9 / JDM_2016-11-15T06:49:00_signature", "Signature de Thibaut Schaller: de l'importance d'un centre de gravit\u00e9 / JDM_2016-11-15T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149037", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149037", "ece-8149021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c0 Bienne, un colloque r\u00e9uni femmes voil\u00e9es et employeurs", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-847B76BF-B620-439B-B8FC-73A829FF9721", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "voiles islamiques", "d\u00e9bat"], "excerpt": "Une soir\u00e9e d'\u00e9changes entre femmes voil\u00e9es et employeurs, intitul\u00e9e \"l'\u00e9nigme du voile et du travail\", a eu lieu \u00e0 Bienne dans le cadre de la Semaine des religions, et a r\u00e9uni plusieurs dizaines de participantes, dont la majorit\u00e9 portait le foulard islamique.", "alternativeExcerpt": ["Une soir\u00e9e d\u2019\u00e9changes entre femmes voil\u00e9es et employeurs, intitul\u00e9e \"l'\u00e9nigme du voile et du travail\", s\u2019est tenue mercredi soir \u00e0 Bienne, dans le cadre de la Semaine des religions, et a r\u00e9uni plusieurs dizaines de participantes, dont la majorit\u00e9 portait le foulard islamique."], "alternativeTitle": ["Un colloque a r\u00e9uni femmes voil\u00e9es et employeurs \u00e0 Bienne / JDM_2016-11-15T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149026", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'exploitation aux Transports Publics Biennois", "name": "Ch\u00e9telat, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'entreprise horlog\u00e8re Delance", "name": "Rufer, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Asma, jeune femme dipl\u00f4m\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'attractivit\u00e9 de la Suisse pour les multinationales est menac\u00e9e", "id": "sound-5B13E597-EF92-402A-B457-18E10217E691", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse reste int\u00e9ressante pour les multinationales, estime mardi la soci\u00e9t\u00e9 de conseil KPMG sur la base d'une enqu\u00eate men\u00e9e aupr\u00e8s de 850 soci\u00e9t\u00e9s. Mais plusieurs facteurs menacent l'attractivit\u00e9 du pays.\r\n\r\n* * L'attractivit\u00e9 de la Suisse pour les multinationales est menac\u00e9e 12h30 KPMG multi\r\nLa Suisse est-elle encore attractive pour les multinationales? La soci\u00e9t\u00e9 de conseil KPMG a men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de 850 soci\u00e9t\u00e9s. La r\u00e9ponse est oui. Mais plusieurs facteurs menacent l'attractivit\u00e9 du pays. Rouven Gueissaz, quel sont les crit\u00e8res les plus importants aux yeux des multinationales qui choisissent de s'implanter en Suisse?\r\nDIRECT \r\nRouven comment ces multinationales voient-elles leur avenir en Suisse?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["La Suisse reste int\u00e9ressante pour les multinationales, estime mardi la soci\u00e9t\u00e9 de conseil KPMG sur la base d'une enqu\u00eate men\u00e9e aupr\u00e8s de 850 soci\u00e9t\u00e9s. Mais plusieurs facteurs menacent l'attractivit\u00e9 du pays."], "alternativeTitle": ["L'attractivit\u00e9 de la Suisse pour les multinationales est menac\u00e9e / 12H30_2016-11-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4904454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roxanne Meyer peu soutenue dans la course au Conseil d'Etat vaudois", "id": "sound-D89DCB98-CB3E-4E40-951A-2002BFF23818", "durationSec": 734, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nombreux parient sur Roxanne Meyer-Keller pour remplacer Anne-Catherine Lyon au Conseil d'Etat vaudois, tant elle colle au profil anti-\u00e9lite d\u00e9fendu par Pierre-Yves Maillard. Mais la socialiste est loin de faire l'unanimit\u00e9, y compris dans sa propre commune. Son interview.\r\n\r\n* * Roxanne Meyer peu soutenue dans la course au Conseil d'Etat vaudois  \r\nLa course au conseil d'Etat vaudois suscite de nombreuses vocations... Le d\u00e9lai pour le d\u00e9p\u00f4t des candidatures UDC prend fin aujourd'hui... 5 personnalit\u00e9s sont sorties du bois: Jacques Nicolet, pr\u00e9sident du parti, les d\u00e9put\u00e9s Julien Cu\u00e9rel, Pierre-Yves Rapaz (qu'on a entendu samedi dans Forum), Philippe Jobin ainsi que le pr\u00e9f\u00eat du Gros-de-Vaud, Pascal Dessauges... Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9signeront en d\u00e9cembre celui qui rejoindra l'alliance de droite... \r\nLes socialiste doivent de leur c\u00f4t\u00e9 d\u00e9nicher la candidate susceptible de remplacer la sortante Anne-Catherine Lyon... Trois femmes sont en lice: la conseill\u00e8re nationale Cesla Amarelle, et les d\u00e9put\u00e9es Fabienne Freymond-Cantone et Roxanne Meyer-Keller... Nombreux parient sur cette derni\u00e8re tant elle colle au profil anti-\u00e9lite d\u00e9fendu par Pierre-Yves Maillard... Mais Roxanne Meyer Keller est loin de faire l'unanimit\u00e9, y compris dans sa propre commune d'Avenches o\u00f9 elle occupe pourtant le poste de syndic, Michael Peuker .\r\nAvenches o\u00f9 Roxanne Meyer-Keller occupe le poste de Syndic depuis un peu plus de 6 mois... Sa toute premi\u00e8re exp\u00e9rience au sein d'un \u00e9x\u00e9cutif... Alors, lorsqu'elle pr\u00e9sente sa candidature lors du congr\u00e8s socialiste en septembre dernier, elle surprend beaucoup de monde... A commencer par ses propres coll\u00e8gues municipaux... Certains mettent en doute la l\u00e9gitimit\u00e9 de sa d\u00e9marche, d'autres ne cachent pas leurs scepticisme... \"Fra\u00eechement \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate de la ville, elle a encore tout \u00e0 prouver\"... Et les voix critiques de poursuivre sur son manque d'investissement, sa mauvaise connaissance des dossiers... On n'h\u00e9site pas non plus \u00e0 remettre en cause ses comp\u00e9tences... Elle doit d'abord montrer ce qu'elle a dans le ventre\" nous a confi\u00e9 un de ses collaborateurs...\r\n***Des critiques, il y en a aussi au sein de ses coll\u00e8gues de parti au Grand Conseil...\r\nLe parlement vaudois o\u00f9 elle si\u00e8ge depuis 14 ans... Un parcours au sein du l\u00e9gislatif cantonal marqu\u00e9 par son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence l'an dernier, le pic - pour l'instant - de sa carri\u00e8re politique... Si son bilan \u00e0 la t\u00eate du Grand Conseil est globalement salu\u00e9, le reste de son engagement est jug\u00e9 timide... Peu visible, Roxanne Meyer-Keller intervient, il faut le dire, assez rarement... Une discr\u00e9tion qui lui est largement reproch\u00e9e...\r\n***Et pourtant, on l'a dit, c'est la candidate qui correspond le plus au profil id\u00e9al dress\u00e9 par la locomotive du PS vaudois: Pierre-Yves Maillard...\r\nIssue d'une r\u00e9gion p\u00e9riph\u00e9rique - la Broye - Non-universitaire - elle d\u00e9tient un CFC d'employ\u00e9e de commerce... Elle peut \u00e9galement se targuer d'un relativement bon bilan \u00e9lectoral... Moins \u00e0 gauche qu'une Cesla Amarelle... Roxane Meyer-Keller pourrait concurrencer s\u00e9rieusement la droite dans la Broye et dans le Gros-de-Vaud... Tout en offrant une bonne visibilit\u00e9 \u00e0 son parti, susceptible de faire gagner des si\u00e8ges \u00e0 son parti lors des prochaines l\u00e9gislatives cantonales...", "alternativeExcerpt": ["Nombreux parient sur Roxanne Meyer-Keller pour remplacer Anne-Catherine Lyon au Conseil d'Etat vaudois, tant elle colle au profil anti-\u00e9lite d\u00e9fendu par Pierre-Yves Maillard. Mais la socialiste est loin de faire l'unanimit\u00e9, y compris dans sa propre commune. Son interview."], "alternativeTitle": ["Roxanne Meyer peu soutenue dans la course au Conseil d'Etat vaudois / FOR_2016-11-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les algorithmes de Facebook point\u00e9s du doigt apr\u00e8s la victoire de Donald Trump", "id": "sound-AC69179D-0011-4CE2-8DAA-21515FC82256", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Magali Philip, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la RTS\r\nDepuis la victoire surprise de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, Facebook et ses algorithmes sont accus\u00e9s de contribuer \u00e0 enfermer chaque utilisateur dans une bulle, en ne lui montrant que des articles et des publications conformes \u00e0 ses opinions.\r\n\r\n* * Les algorithmes de Facebook point\u00e9s du doigt apr\u00e8s la victoire de Donald Trump LANCEMENT 2 / AVEUGLES PAR LES ALGORITHMES - ITV MAGALI PHILIP\r\n***Le d\u00e9bat sur l'information qui s'est ouvert depuis la victoire surprise de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine touche aussi les r\u00e9seaux sociaux et, surtout, le premier d'entre eux: Facebook. On l'accuse de contribuer \u00e0 nous enfermer chacun dans une bulle en ne nous montrant que des articles, des posts, conformes \u00e0 nos opinions. ce serait une sorte d'aveuglement \u00e0 coup d'algorithmes.\r\nBonjour Magali Philip !\r\n DIGAS 4'00''\r\nvous \u00eates sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la RTS. d\u00e9j\u00e0, il faut peut-\u00eatre rappeler ce qu'est Facebook \u00e0 la base.\r\nMettre en r\u00e9seau ses amis\r\n***Il y a une sorte de promesse d\u00e9\u00e7ue, celle des grands horizons, du monde \u00e0 port\u00e9e de clics et on se retrouve avec notre caf\u00e9 du commerce du coin de la rue transpos\u00e9 sur l'\u00e9cran ?!\r\nInfos fausses, etc.\r\n***Le d\u00e9bat existe aussi en interne, \u00e0 Facebook. qui refuse n\u00e9anmoins d'endosser la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9dia \u00e0 part enti\u00e8re.\r\n***En un mot, si on veut essayer de sortir de sa bulle sur Facebook, on fait comment ?\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Depuis la victoire surprise de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, Facebook et ses algorithmes sont accus\u00e9s de contribuer \u00e0 enfermer chaque utilisateur dans une bulle, en ne lui montrant que des articles et des publications conformes \u00e0 ses opinions."], "alternativeTitle": ["Les algorithmes de Facebook point\u00e9s du doigt apr\u00e8s la victoire de Donald Trump  / TUM_2016-11-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8126742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8148999"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Que faire du reste de p\u00e2tes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF77D739-F5C9-4B4A-B4B4-120DF42B938C", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-15T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-15T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132106", "ece-8132098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "D\u00e9pression postnatale", "id": "sound-7E2DD91C-EE03-4CD6-9CDF-122F6187EC67", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La naissance d'un enfant n'est pas toujours ce moment de bonheur tant attendu qu'on nous d\u00e9crit souvent. Au-del\u00e0 du baby blues et des difficult\u00e9s qui entourent l'arriv\u00e9e d'un b\u00e9b\u00e9, plus de 13% des femmes sont touch\u00e9es par une d\u00e9pression postnatale, un mal qui reste encore souvent tabou. On en parle avec le Dr Nathalie Nanzer, p\u00e9dopsychiatre et auteure de l'ouvrage \"La d\u00e9pression postnatale : sortir du silence\" paru aux \u00e9ditions Favre en 2009.\r\n\r\n* * La naissance d'un enfant n'est pas toujours ce moment de bonheur tant attendu qu'on nous d\u00e9crit souvent. Au-del\u00e0 du baby blues et des difficult\u00e9s qui entourent l'arriv\u00e9e d'un b\u00e9b\u00e9, plus de 13% des femmes sont touch\u00e9es par une d\u00e9pression postnatale, un mal qui reste encore souvent tabou. On en parle avec le Dr Nathalie Nanzer, p\u00e9dopsychiatre et auteure de l'ouvrage \"La d\u00e9pression postnatale : sortir du silence\" paru aux \u00e9ditions Favre en 2009.", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.11.2016", "D\u00e9pression postnatale / TRI_2016-11-15T11:04:15_tribu", "Tribu du 15.11.2016", "D\u00e9pression postnatale / TRI_2016-11-15T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La naissance d\u02b9un enfant n\u02b9est pas toujours ce moment de bonheur tant attendu qu\u02b9on nous d\u00e9crit souvent. Au-del\u00e0 du baby blues et des difficult\u00e9s qui entourent l\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un b\u00e9b\u00e9, plus de 13% des femmes sont touch\u00e9es par une d\u00e9pression postnatale, un mal qui reste encore souvent tabou. On en parle avec le Dr Nathalie Nanzer, p\u00e9dopsychiatre et auteure de l\u02b9ouvrage \"La d\u00e9pression postnatale : sortir du silence\" paru aux \u00e9ditions Favre en 2009.", "La naissance d\u02b9un enfant n\u02b9est pas toujours ce moment de bonheur tant attendu qu\u02b9on nous d\u00e9crit souvent. Au-del\u00e0 du baby blues et des difficult\u00e9s qui entourent l\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un b\u00e9b\u00e9, plus de 13% des femmes sont touch\u00e9es par une d\u00e9pression postnatale, un mal qui reste encore souvent tabou. On en parle avec le Dr Nathalie Nanzer, p\u00e9dopsychiatre et auteure de l\u02b9ouvrage \"La d\u00e9pression postnatale : sortir du silence\" paru aux \u00e9ditions Favre en 2009."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132313", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, ", "name": "Nanzer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132313", "ece-8132312"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"The Wildlife\" par Beno\u00eet Lapray", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E592FF3-60B3-420C-8F4A-3CE97179F059", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand les dinosaures envahissent le quartier de la D\u00e9fense \u00e0 Paris, c'est pas un remake de \"Jurassic Park\"! C'est l'oeuvre de Beno\u00eet Lapray, photographe de pr\u00e9cision et retoucheur de g\u00e9nie.", "alternativeExcerpt": ["Quand les dinosaures envahissent le quartier de la D\u00e9fense \u00e0 Paris, c'est pas un remake de \"Jurassic Park\"! C'est l'oeuvre de Beno\u00eet Lapray, photographe de pr\u00e9cision et retoucheur de g\u00e9nie.", "Quand les dinosaures envahissent le quartier de la D\u00e9fense \u00e0 Paris, c'est pas un remake de \"Jurassic Park\"! C'est l'oeuvre de Beno\u00eet Lapray, photographe de pr\u00e9cision et retoucheur de g\u00e9nie.", "Quand les dinosaures envahissent le quartier de la D\u00e9fense \u00e0 Paris, c'est pas un remake de \"Jurassic Park\"! C'est l'oeuvre de Beno\u00eet Lapray, photographe de pr\u00e9cision et retoucheur de g\u00e9nie."], "alternativeTitle": ["\"The Wildlife\" par Beno\u00eet Lapray", "\"The Wildlife\" par Beno\u00eet Lapray / HAP_2016-11-15T18:40:00_happy-pics", "\"The Wildlife\" par Beno\u00eet Lapray / HAP_2016-11-15T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132118", "ece-8132113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Usain Bolt r\u00eave de football au Borussia Dortmund", "id": "sound-E8C9C762-C3B1-4B4C-B97B-3D4EFE8B348D", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Usain Bolt va s'entra\u00eener avec le club allemand de football de Dortmund. La star jama\u00efcaine du sprint a r\u00e9affirm\u00e9 son r\u00eave de devenir footballeur. Est-ce simplement un coup marketing?\r\n\r\n* * Usain Bolt r\u00eave de football au Borussia Dortmund *** Usain BOLT va s'entra\u00eener avec le club allemand de football de Dortmund. La star jama\u00efcaine du sprint a r\u00e9affirm\u00e9 son r\u00eave de devenir footballeur. Alain TH\u00c9VOZ, de notre rubrique sportive. Votre avis : info, intox, un coup marketing ? \r\nTH\u00c9VOZ DIRECT STUDIO\r\n-\tUn coup marketing orchestr\u00e9 par Puma, son \u00e9quipementier allemand. \r\n-\tUsain BOLT et le Borussia Dortmund ont le m\u00eame \u00e9quipementier sportif. \r\n-\tSelon moi, un coup marketing. m\u00eame si le sprinter jama\u00efcain a toujours affirm\u00e9 que son r\u00eave serait de jouer un jour pour Manchester United, en Premier League anglaise. On sait qu'il est un fervent supporteur des Red Devils. \r\n-\tUn r\u00eave utopique et impossible actuellement. \r\n-\tPour la petite histoire, les Mancuniens sont sous contrat avec une marque concurrente.  \r\nConcr\u00e8tement, que peut apporter la pr\u00e9sence d'Usain BOLT au Borussia Dortmund ?\r\n-\tPas grand-chose. si ce n'est l'attention des m\u00e9dias et les campagnes de communication de son \u00e9quipementier sur le Web et les r\u00e9seaux sociaux pour plaire aux jeunes ! \r\n-\tSa pr\u00e9sence \u00e0 l'entra\u00eenement est une distraction qui pourrait nuire aux r\u00e9sultats sportifs du Borussia Dortmund. \r\n-\tL'entra\u00eeneur du club allemand a affirm\u00e9 que BOLT pourra c\u00f4toyer les stars de l'\u00e9quipe sur le terrain, les AUBAMEYANG, DEMB\u00c9L\u00c9 ou encore GUEIRRERO une fois que le calendrier sera moins charg\u00e9. \r\n-\tLe Borussia Dortmund est l'une des cinq \u00e9quipes d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9es pour les huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des Champions. \r\n-\tApr\u00e8s, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de PUMA si\u00e8ge au conseil d'administration du Borussia Dortmund. Ce qui explique - aussi - ce coup marketing. \r\n-\tUsain BOLT, lui, est s\u00fbr de sa valeur : en tant que footballeur, l'homme le plus rapide de la plan\u00e8te aux 9 m\u00e9dailles d'or olympiques se verrait bien \u00ab \u00eatre un m\u00e9lange de Lionel MESSI et de Christiano RONALDO \u00bb.  \r\nUsain BOLT et PUMA sont tr\u00e8s li\u00e9s. On parle m\u00eame d'un partenariat \u00e0 vie ?\r\n-\tAu d\u00e9but de son aventure avec la marque au f\u00e9lin, Usain BOLT n'avait que 16 ans. La firme a toujours reconnu son talent, d\u00e9j\u00e0 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re alors qu'il \u00e9tait m\u00e9connu du grand public. \r\n-\tLe sprinter jama\u00efcain est ambassadeur de la firme allemande depuis 2003.\r\n-\tIl a toujours \u00e9t\u00e9 reconnaissant \u00e0 l'\u00e9gard de son \u00e9quipementier, \u00e0 un moment strat\u00e9gique alors qu'un concurrent, un g\u00e9ant am\u00e9ricain, une marque \u00e0 la virgule, cherchait par tous les moyens \u00e0 le mettre sous contrat. \r\n-\tUsain Bolt s'est toujours dit \u00ab redevable \u00bb \u00e0 sa marque.\r\n-\tOfficiellement, son partenariat s'\u00e9tire jusqu'en 2025, soit au-del\u00e0 de sa retraite sportive. \r\n-\tCe pr\u00e9cieux partenariat lui a fait gagner 30 millions de francs lors des 12 derniers mois.\r\n-\tUsain Bolt est l'un des athl\u00e8tes les mieux pay\u00e9s de la plan\u00e8te. Selon une \u00e9tude, le Jama\u00efcain aurait amass\u00e9 des gains estim\u00e9s \u00e0 86 millions de francs pour la p\u00e9riode d'octobre 2015 \u00e0 octobre 2016, soit une hausse de 50 millions par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \r\n-\tApr\u00e8s son tripl\u00e9 \u00e0 Rio, ses 3 nouvelles m\u00e9dailles d'or, PUMA a vu ses ventes augmenter de 13% au deuxi\u00e8me semestre de l'ann\u00e9e.\r\n-\tEt pour la firme allemande, son ambassadeur est tr\u00e8s important notamment pour consolider son image en Am\u00e9rique du nord. \r\nAlain TH\u00c9VOZ de notre rubrique sportive.", "alternativeExcerpt": ["Usain Bolt va s\u2019entra\u00eener avec le club allemand de football de Dortmund. La star jama\u00efcaine du sprint a r\u00e9affirm\u00e9 son r\u00eave de devenir footballeur. Est-ce simplement un coup marketing?"], "alternativeTitle": ["Usain Bolt r\u00eave de football au Borussia Dortmund / FOR_2016-11-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167855.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149070"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Le Chat Noir - Gen\u00e8ve - Novembre 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-817DD7D7-17EB-437D-876B-0E41EEE31313", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chats ne jouent pas que du jazz, la preuve avec les soir\u00e9es Open Mic et Impro au Chat Noir: le club carougeois s'affiche en version rap!", "alternativeExcerpt": ["Les chats ne jouent pas que du jazz, la preuve avec les soir\u00e9es Open Mic et Impro au Chat Noir: le club carougeois s'affiche en version rap!", "Les chats ne jouent pas que du jazz, la preuve avec les soir\u00e9es Open Mic et Impro au Chat Noir: le club carougeois s'affiche en version rap!", "Les chats ne jouent pas que du jazz, la preuve avec les soir\u00e9es Open Mic et Impro au Chat Noir: le club carougeois s'affiche en version rap!"], "alternativeTitle": ["Le Chat Noir - Gen\u00e8ve - Novembre 2016", "Le Chat Noir - Gen\u00e8ve - Novembre 2016 / NMT_2016-11-15T08:10:36_go", "Le Chat Noir - Gen\u00e8ve - Novembre 2016 / NMT_2016-11-15T08:10:36_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132066", "ece-8132050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 15.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE8A243A-6DD2-4046-B433-23528F757977", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-15T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les volailles suisses confin\u00e9es pour \u00e9viter de propager la grippe aviaire", "id": "sound-2B1ED107-3905-491A-81CA-907BD413CAC9", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les volailles domestiques devront d\u00e8s mercredi \u00eatre nourries et abreuv\u00e9es dans des poulaillers ferm\u00e9s, ordonne ce mardi la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui r\u00e9agit aux r\u00e9cents cas de grippe aviaire diagnostiqu\u00e9s en Suisse.\r\n\r\n* * Les volailles suisses confin\u00e9es pour \u00e9viter de propager la grippe aviaire 12h30 confinement des volailles\r\nLes poules et autres canards domestiques seront confin\u00e9s d\u00e8s demain. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre les mesures de pr\u00e9vention contre la grippe aviaire \u00e0 toute la Suisse. Une d\u00e9cision qui fait suite \u00e0 la d\u00e9couverte d'oiseaux sauvages contamin\u00e9s sur les rives du Lac L\u00e9man et du Lac de Constance, ces dix derniers jours. Pour \u00e9viter tout contact, des conditions strictes sont pos\u00e9es pour la d\u00e9tention de volaille en plein air, Alexandra Richard:\r\nOui, la volaille, les oiseaux d'eau ou de bassecourt: tous devront \u00eatre confin\u00e9s. Soit \u00e0 l'int\u00e9rieur, soit dans un jardin d'hiver. Les poulaillers ext\u00e9rieurs doivent \u00eatre couverts pour emp\u00eacher tout contact avec des oiseaux sauvages qui pourraient transmettre le virus.\r\nC'est le virus de la grippe aviaire de sous-type H5N8 qui a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 il y a une dizaine de jours chez des oiseaux d'eau trouv\u00e9s morts au lac de Constance et ce week-end au bord du Lac L\u00e9man. Et ce matin encore un cygne vient d'\u00eatre retrouv\u00e9 sur les rives sud du Lac de Neuch\u00e2tel. Tous \u00e9taient atteints du m\u00eame virus.\r\nUn virus qui est un peu diff\u00e9rent du H5N1 \u00e0 l'origine de l'\u00e9pizootie de 2006. Il ne se transmet pas \u00e0 l'homme, selon les connaissances actuelles. Et rien n'indique pour le moment que des exploitations avicoles suisses soient touch\u00e9es. \r\nMais c'est un virus hautement contagieux. D'o\u00f9 ces mesures de confinement pour \u00e9viter qu'il ne se propage rapidement.", "alternativeExcerpt": ["Les volailles domestiques devront d\u00e8s mercredi \u00eatre nourries et abreuv\u00e9es dans des poulaillers ferm\u00e9s, ordonne ce mardi la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui r\u00e9agit aux r\u00e9cents cas de grippe aviaire diagnostiqu\u00e9s en Suisse."], "alternativeTitle": ["Les volailles suisses confin\u00e9es pour \u00e9viter de propager la grippe aviaire/ 12H30_2016-11-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 15.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-546D576E-1FB5-4463-8386-909A4C0323E9", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-15T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-15T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8132064", "ece-8132047"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Houri", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBE2FF41-76EB-45B4-95EA-90E228DB2030", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Houri", "Houri / NMT_2016-11-15T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Houri / NMT_2016-11-15T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132063", "ece-8132046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon : - \"Don't Let Me Down\", The Beatles ", "id": "sound-206458EB-E522-40C5-BD2C-8AF1AD794EDC", "durationSec": 372, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Don't Let Me Down\", The Beatles \r\n- \"Riders on the Storm\", The Doors \r\n- \"Us and Them\", Pink Floyd\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon : - \"Don't Let Me Down\", The Beatles  (MP3/15.11/CHARLOTTE LEBON EP2) MP3 CHARLOTTE LE BON - semaine du 14 au 18 NOVEMBRE\r\nLa com\u00e9dienne Charlotte LEBON est notre invit\u00e9e, cette semaine dans MP3.\r\nCanadienne d'origine, la trentenaire (30 ans le 4 sept dernier) joue Iris, le dernier film de Jalil Lespert qui sort demain sur les \u00e9crans.\r\nLe belle Charlotte Lebon dessine, aussi...\r\nLa voici dans MP3:\r\nMARDI des musiques pour l'amour et le dessin.\r\n  MAG 9'09\" ((fin parole 3'42''))\r\n-\tBEATLES\u00a0: Don't let me down chanson \u00e9crite par Lennon pour Yoko Ono\r\n-\tTHE DOORS\u00a0: Riders on the storm\r\n-\tPINK FLOYD\u00a0: Us and them", "alternativeExcerpt": ["- \"Don\u2019t Let Me Down\", The Beatles - \"Riders on the Storm\", The Doors - \"Us and Them\", Pink Floyd", "- \"Don\u2019t Let Me Down\", The Beatles \n- \"Riders on the Storm\", The Doors \n- \"Us and Them\", Pink Floyd", "- \"Don\u2019t Let Me Down\", The Beatles \n- \"Riders on the Storm\", The Doors \n- \"Us and Them\", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-15T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-15T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149034", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149034", "ece-8149016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand la violence s'installe dans le couple", "id": "sound-175DBB01-477D-4C28-8F14-282293E809A3", "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour marquer ses 10 ans d'existence, l'association \"Violence que faire?\", active contre les violences conjugales, lance une campagne de sensibilisation \u00e0 la violence dans les relations de couple.  D\u00e9tails et point de la situation avec sa directrice, Anna Golisciano, au micro de Philippe Girard.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:00-09:06:13 / * Pour marquer ses 10 ans d'existence, l'association \"Violence que faire?\", active contre les violences conjugales, lance une campagne de sensibilisation \u00e0 la violence dans les relations de couple.  D\u00e9tails et point de la situation avec sa directrice, Anna Golisciano, au micro de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Pour marquer ses 10 ans d\u2019existence, l\u2019association \"Violence que faire?\", active contre les violences conjugales, lance une campagne de sensibilisation \u00e0 la violence dans les relations de couple.  D\u00e9tails et point de la situation avec sa directrice, Anna Golisciano, au micro de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Quand la violence s'installe dans le couple / OEP_2016-11-15T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les premiers effets de la mise en ouvre de la r\u00e9vision de la LAT", "id": "sound-D3BCCBA6-0325-4E74-89A2-29E8FF92CBF1", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arnaud Macquat, chef de la section de l'am\u00e9nagement du territoire de la R\u00e9publique et Canton du Jura;Jean-Michel Conti, avocat;Sylviane Liniger Odiet juge au tribunal cantonal;Enrico  Riva, avocat et professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le;Manuel Piquerez, notaire et avocat\r\nLa loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT), entr\u00e9e en vigueur il y a deux ans et demi, commence \u00e0 d\u00e9ployer ses premiers effets sur le terrain. Le canton du Jura est l'un des plus concern\u00e9s par le surdimensionnement de sa zone \u00e0 b\u00e2tir. Il s'agit d'un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour la justice jurassienne.\r\n\r\n* * Les premiers effets de la mise en ouvre de la r\u00e9vision de la LAT (INTERCITES/15.11/ LA LAT, ENTRE DROIT ET JUSTICE) InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse ce matin aux cons\u00e9quences juridiques de la mise en ouvre de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire. Entr\u00e9e en vigueur il y a deux ans et demi, la LAT comme on la surnomme commence \u00e0 d\u00e9ployer ses premiers effets dans le terrain. \r\nExemple dans le Jura. Le canton est l'un des plus concern\u00e9s par le surdimensionnement de sa zone \u00e0 b\u00e2tir qui souvent ne satisfait m\u00eame pas aux exigences d'une loi dont la premi\u00e8re version remonte \u00e0 1979, date de l'entr\u00e9e en souverainet\u00e9 du canton. \r\nUn d\u00e9fi pour la justice jurassienne appel\u00e9e \u00e0 traiter de nombreuses proc\u00e9dures, l'occasion pour elle d'une journ\u00e9e de formation continue qui a rassembl\u00e9 une centaine de juges, avocats, notaires et am\u00e9nagistes.  \r\nLa LAT, entre droit et justice, un reportage de Ga\u00ebl Klein\r\n  MAG 6'09\"\r\nLa mise en oeuvre de la LAT, la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire. C'\u00e9tait Intercit\u00e9s avec ce reportage de Ga\u00ebl Klein.\r\n((Intervenants: \r\nArnaud Macquat, chef de la section de l'am\u00e9nagement du territoire de la R\u00e9publique et Canton du Jura\r\nJean-Michel Conti, avocat\r\nSylviane Liniger Odiet juge au tribunal cantonal \r\nEnrico  Riva, avocat et professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le\r\nManuel Piquerez, notaire et avocat))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT), entr\u00e9e en vigueur il y a deux ans et demi, commence \u00e0 d\u00e9ployer ses premiers effets sur le terrain. Le canton du Jura est l\u2019un des plus concern\u00e9s par le surdimensionnement de sa zone \u00e0 b\u00e2tir. Il s'agit d'un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour la justice jurassienne.", "La loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT), entr\u00e9e en vigueur il y a deux ans et demi, commence \u00e0 d\u00e9ployer ses premiers effets sur le terrain. Le canton du Jura est l\u2019un des plus concern\u00e9s par le surdimensionnement de sa zone \u00e0 b\u00e2tir. Il s'agit d'un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour la justice jurassienne.", "La loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT), entr\u00e9e en vigueur il y a deux ans et demi, commence \u00e0 d\u00e9ployer ses premiers effets sur le terrain. Le canton du Jura est l\u2019un des plus concern\u00e9s par le surdimensionnement de sa zone \u00e0 b\u00e2tir. Il s'agit d'un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour la justice jurassienne."], "alternativeTitle": ["Intercit\u00e9s - Premi\u00e8res cons\u00e9quences juridiques de la mise en \u0153uvre de la r\u00e9vision de la LAT", "Intercit\u00e9s - Les premiers effets de la mise en \u0153uvre de la r\u00e9vision de la LAT / JDM_2016-11-15T06:18:00_intercites", "Intercit\u00e9s - Les premiers effets de la mise en \u0153uvre de la r\u00e9vision de la LAT / JDM_2016-11-15T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149036", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149036", "ece-8149020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-6F24D948-9689-47E3-8B0E-EF0D1308F2EE", "durationSec": 1625, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 15.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-15T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132316", "ece-8132315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 coiffures religieuses les plus c\u00e9l\u00e8bres", "id": "sound-0179A7E7-4655-4D4C-96F7-EA8F322F03ED", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 15.11.2016", "Les 5 coiffures religieuses les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2016-11-15T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 15.11.2016", "Les 5 coiffures religieuses les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2016-11-15T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132337", "ece-8132336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Commentaire sur l'attentat du Bataclan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51954295-261C-4087-B994-F4CCD61CE480", "thematicGeographicals": ["Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-15T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-15T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132103", "ece-8132095"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 15.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19AF849B-7765-4776-A2E6-E6A869CB8BD1", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-15T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-15T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8132067", "ece-8132051"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Exposition \"Le temps des mutants\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-63D2BC14-1496-40C6-9A07-E6C8E8E86B46", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132128", "ece-8132125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Fran\u00e7ois-Xavier Albouy publie \"Le prix d'un homme\"", "id": "sound-40B69A13-43D8-445E-BDF2-FBDBADC7779C", "durationSec": 496, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albouy, Fran\u00e7ois-Xavier\r\nQue se passerait-il dans l'\u00e9conomie mondiale si chaque vie humaine avait un prix pr\u00e9d\u00e9fini? Le docteur en \u00e9conomie Fran\u00e7ois-Xavier Albouy \u00e9taye cette hypoth\u00e8se dans son livre \"Le prix d'un homme\".\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois-Xavier Albouy publie \"Le prix d'un homme\" (Fran\u00e7ois-Xavier Albouy) 12h30 Fran\u00e7oix-Xavier Albouy\r\nL'id\u00e9e que la vie ait un prix, est-ce que cela vous choque ? \r\nQue se passerait-il dans l'\u00e9conomie mondiale si chaque vie humaine avait un prix ?\r\nNotre invit\u00e9 publie Le prix d'un homme, plaidoyer pour un prix minimum de la vie humaine... paru chez Grasset...\r\nOn va parler de votre ouvrage Fran\u00e7ois-Xavier Albouy, bonjour... docteur en \u00e9conomie et fondateur notammentde la revue Risques...\r\n***Vous savez ce que dit l'adage \"la vie n'a pas de prix\"... et pourtant votre livre va plut\u00f4t dans le sens l'inverse... est-ce selon vous une hypocrisie de dire que la vie n'a pas de prix ? Pourquoi ?\r\n***Le meilleur exemple pour dire que la vie a bel et bien un prix.... vient-il des compagnies d'assurance qui chiffrent la compensation des victimes, comme c'est par exemple le cas lors d'un crash a\u00e9rien ?\r\n***Premi\u00e8re r\u00e9action on peut rejett\u00e9 cette id\u00e9e de donner un prix unique - minimum \u00e0 toute vie... pourtant si on reprend, cet exemple de l'indemnisation des victimes d'accident quelque part \u00e7a ne choquent pas... c'est dans la norme de d\u00e9dommager les familles... \u00e0 votre avis, pourquoi sur ce point nous ne sommes bien moins choqu\u00e9 par l'estimation du prix de la vie ?\r\n***Une norme internationale du prix de la vie ne passe pas sans s'interroger sur les cons\u00e9quences d'un prix unique minimum ... quelles cons\u00e9quences pr\u00e9cis\u00e9ment ?\r\n***Est-ce qu'au fond votre pladoyer c'est de dire qu'il faut investir dans la vie ? vous \u00eates un \u00e9conomiste humaniste ?\r\n*** Faut-il de votre point de vue voir la vie comme une \u00e9conomie fondatrice ?\r\n***Utopique \u00e0 l'\u00e9chelle internationale ?\r\n***Vous mentionnez notamment l'\u00e9conomiste Ted Miller... et cette estimation qui circule: un prix de la vie humaine \u00e9gal \u00e0 120 fois le PIB par habitant.... il en ressort une moyenne : la valeur d'une vie serait d'1 millions 200 mille dollars... mais on peut parler de v\u00e9ritable discrimination car un am\u00e9ricain ou un suisse ne vaudra pas la m\u00eame chose qu'un habitant d'un pays pauvre!?\r\n*** Valeurs de la vie met donc en avant les in\u00e9galit\u00e9s sociales ?\r\n***Que dire de la valeur des personnalit\u00e9s..prenons l'exemple de Donal Trump \r\n***Prenons un autre exemple: le secteur de la sant\u00e9. C'est embl\u00e9matique de la difficult\u00e9s \u00e0 chiffrer la vie ? pourquoi ?\r\n***Autre point du livre: le vieillissement de la population: \u00e0 la retraite on vit plus longtemps on co\u00fbte + cher de la soci\u00e9t\u00e9 ... et vous soulignez la grande peur de la s\u00e9linit\u00e9 ...qu'emp\u00eache-t-elle dans l'organisation de nos soci\u00e9t\u00e9s ? limite la croissance \u00e9conomique ?\r\n***La long\u00e9vit\u00e9 est-elle devenue simplement sp\u00e9culative ?\r\n***Autre exemple que vous d\u00e9veloppez: la guerre et le prix des victimes: les soldats comme les ennemis. Prenons la guerre en Irak...que nous dit cet exemple du co\u00fbt de la vie ?\r\n***et la politique dans tout cela, la valeur de la vie d\u00e9pend elle des politiques ? \r\n***conclusion: nous sommes finalement sans prix ?\r\nMerci Fran\u00e7ois-Xavier Albouy, Le prix d'un homme aux \u00e9ditions Grasset.", "alternativeExcerpt": ["Que se passerait-il dans l'\u00e9conomie mondiale si chaque vie humaine avait un prix pr\u00e9d\u00e9fini? Le docteur en \u00e9conomie Fran\u00e7ois-Xavier Albouy \u00e9taye cette hypoth\u00e8se dans son livre \"Le prix d'un homme\".", "Que se passerait-il dans l'\u00e9conomie mondiale si chaque vie humaine avait un prix pr\u00e9d\u00e9fini? Le docteur en \u00e9conomie Fran\u00e7ois-Xavier Albouy \u00e9taye cette hypoth\u00e8se dans son livre \"Le prix d'un homme\".", "Que se passerait-il dans l'\u00e9conomie mondiale si chaque vie humaine avait un prix pr\u00e9d\u00e9fini? Le docteur en \u00e9conomie Fran\u00e7ois-Xavier Albouy \u00e9taye cette hypoth\u00e8se dans son livre \"Le prix d'un homme\"."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois-Xavier Albouy publie \"Le prix d\u2019un homme\"", "Fran\u00e7ois-Xavier Albouy publie \"Le prix d\u2019un homme\"/ 12H30_2016-11-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Fran\u00e7ois-Xavier Albouy publie \"Le prix d\u2019un homme\"/ 12H30_2016-11-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149058", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149058", "ece-8149053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-09707FBD-1507-46EA-9519-DDA30A0085FC", "durationSec": 497, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz....\r\n**** Donald Trump est d\u00e9sormais un frein pour la \r\ncroissance mondiale, le Tagesanzeiger fait sa une avec les craintes des \u00e9conomistes  ...\r\nLe prix nobel d'\u00e9conomie Paul Krugman a \u00e9t\u00e9 un des premiers \u00e0 annoncer une r\u00e9cession mondiale, apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump.  \r\nLes \u00e9conomistes d'UBS et de Goldman Scahs ne sont pas loin de  partager ce point de vue, ils consid\u00e8rent que les conflits sur les accords de libre \u00e9change font peser le plus gros risque sur la croissance. Une politique d'immigration plus restrictive et l'expulsion de 2 millions et demi de sans papier mettra en difficult\u00e9 les secteurs de la construction et de l'hotellerie. Mais peu '\u00e9conomistes croient \u00e0 la mise en oeuvre \u00e0 la lettre du programme de Donald Trump.Selon Nouriel Roubini, si il met en oeuvre sa politique populiste, les march\u00e9s lui feront payer le prix fort. Les actions vont chuter, le dollar \u00eatre d\u00e9valu\u00e9 et les investisseurs quitteront le pays. Un autre prix Nobel Joseph Stiglitz s'inqui\u00e8te: sous Trump le retour du r\u00eave am\u00e9ricain sera encore plus inaccessible pour beaucoup de gens. \r\n***Le conseiller strat\u00e9gique nomm\u00e9 par Donald Trump, Stephen Bannon, c'est l'entr\u00e9e de l'extr\u00eame-droite \u00e0 la Maison-Blanche. \r\nAvec lui, ce sera la Maison-Tr\u00e8s-Blanche...\r\nStephen - qui est dit \"Steve\" - Bannon, c'est l'\u00e2me damn\u00e9e de Trump, dit le commentaire de la Libert\u00e9. \r\nL'homme qui murmure \u00e0 l'oreille de Trump, titre le Temps, est un ultra-conservateur, d\u00e9rangeant, controvers\u00e9. A tel point qu'il est surnomm\u00e9 \"Goebbels\" par un journaliste de Fox News. Comme chef de campagne de Donald Trump, il a imprim\u00e9 sa patte sur les discours, notamment ceux sur l'ordre mondial qui contr\u00f4le les peuples, via les \u00e9lites politiques et financi\u00e8res. Des \u00e9lites financi\u00e8res qu'il connait bien, puisqu'il est un ancien de Goldman Sachs. \r\nProducteur de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur \u00e0 ses heures, il a surtout \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la plateforme d'information \"Breitbart news\", d'orientation nationaliste et supr\u00e9maciste blanche, et a toutes les connexions m\u00e9diatiques.\r\nA c\u00f4t\u00e9 de cette \u00e2me damn\u00e9e, le chef de cabinet Reince Pri-bus, fait office de ch\u00e9rubin, image m\u00eame de l'establishement politique r\u00e9publicain. \r\nDes signaux contradictoires, commente la Libert\u00e9. Mais de toute fa\u00e7on, poursuit le journal, pour avoir promis tout et son contraire, Trump est condamn\u00e9 \u00e0 d\u00e9router, sinon \u00e0 d\u00e9cevoir rapidement sa base la plus fervente.  \r\n***  Un penseur fran\u00e7ais sert d'exemple au parti socialiste suisse\r\nComme les d\u00e9mocrates aux Etats-Unis, le parti socialiste suisse a aussi perdu beaucoup d'\u00e9lecteurs ouvriers ou avec de bas slaires. ET pour Christian levrat, le pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, qui l'a dit dans la presse dominicale, on  r\u00e9pond au populiste de droite avec un d\u00e9bat sur la question sociale.  de mani\u00e8re provocatrice, on peut dire que la r\u00e9ponse \u00e0 la x\u00e9nophobie est la lutte des classes. Selon le Bund, le ps suisse s'inspire de Eric Eribon, un des professeurs de sociologie les plus connus de France. Eric eribon a vu de l'int\u00e9rieur le virage que peuvent op\u00e9rer les ouvriers: \u00e0 Reims, sa propre famille communiste a fini par voter front nationa. Il explique tr\u00e8ps bien ce ph\u00e9nom\u00e8ne d'un eclasse ouvrui\u00e8re qui ne se reconna\u00eet plus dans une \u00e9lite urbaine intellectuelle de gauche.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-15T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-15T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149028", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149028", "ece-8149009"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09CCA075-19B3-437D-8B99-DDA5BE4D718A", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (2/5)", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (2/5) / NMT_2016-11-15T07:15:00_avis-de-recherche", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (2/5) / NMT_2016-11-15T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132070", "ece-8132054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\"", "id": "sound-0E675894-F4FF-4858-835F-DDC1B4860F65", "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voici votre maison de r\u00eave! Mieux, voici votre vie id\u00e9ale! Encore mieux, une com\u00e9die th\u00e9\u00e2trale venue du Qu\u00e9bec qui emprunte le verbiage de la pub et se rit de nos besoins irr\u00e9pr\u00e9hensibles de se r\u00eaver en \u00eatres parfaits dans un monde parfait. Servi par une mise en sc\u00e8ne \u00e9nergique et un couple de com\u00e9diens au top, \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\", pi\u00e8ce de Guillaume Corbeil, est un r\u00e9gal. A d\u00e9couvrir au Poche de Gen\u00e8ve jusqu'au 29 janvier dans le fil d'un hiver sous le signe du Canada. \r\nInterview de l'auteur au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Voici votre maison de r\u00eave! Mieux, voici votre vie id\u00e9ale! Encore mieux, une com\u00e9die th\u00e9\u00e2trale venue du Qu\u00e9bec qui emprunte le verbiage de la pub et se rit de nos besoins irr\u00e9pr\u00e9hensibles de se r\u00eaver en \u00eatres parfaits dans un monde parfait. Servi par une mise en sc\u00e8ne \u00e9nergique et un couple de com\u00e9diens au top, \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\", pi\u00e8ce de Guillaume Corbeil, est un r\u00e9gal. A d\u00e9couvrir au Poche de Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 29 janvier dans le fil d\u02b9un hiver sous le signe du Canada. \n\nInterview de l\u02b9auteur au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\" / VER_2016-11-15T16:35:45_theatre-unite-modele", "Vertigo du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132364", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (2/5) : UN RISQUE ACCRU DE PAUVRET\u00c9", "id": "sound-37940461-224E-46E2-83AC-E23A20404C5C", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "UN RISQUE ACCRU DE PAUVRET\u00c9\r\nA\u00efssatou a fui la Guin\u00e9e, avec ses 8 enfants, pour trouver refuge en Suisse. Quelles aides a-t-elle trouv\u00e9es \u00e0 son arriv\u00e9e pour pouvoir \u00e9lever seule ses enfants?\r\nReportage avec A\u00efssatou et Anne-Marie Cothereau assistante sociale \u00e0 Caritas Vaud et interview de Pierre-Yves Maillard, l'initiateur des Prestations Compl\u00e9mentaires Familles dans le canton de Vaud.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * UN RISQUE ACCRU DE PAUVRET\u00c9\r\nA\u00efssatou a fui la Guin\u00e9e, avec ses 8 enfants, pour trouver refuge en Suisse. Quelles aides a-t-elle trouv\u00e9es \u00e0 son arriv\u00e9e pour pouvoir \u00e9lever seule ses enfants?\r\nReportage avec A\u00efssatou et Anne-Marie Cothereau assistante sociale \u00e0 Caritas Vaud et interview de Pierre-Yves Maillard, l'initiateur des Prestations Compl\u00e9mentaires Familles dans le canton de Vaud.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (2/5)  / VAC_2016-11-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (2/5)  / VAC_2016-11-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["UN RISQUE ACCRU DE PAUVRET\u00c9\n\nA\u00efssatou a fui la Guin\u00e9e, avec ses 8 enfants, pour trouver refuge en Suisse. Quelles aides a-t-elle trouv\u00e9es \u00e0 son arriv\u00e9e pour pouvoir \u00e9lever seule ses enfants?\nReportage avec A\u00efssatou et Anne-Marie Cothereau assistante sociale \u00e0 Caritas Vaud et interview de Pierre-Yves Maillard, l\u2019initiateur des Prestations Compl\u00e9mentaires Familles dans le canton de Vaud.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "UN RISQUE ACCRU DE PAUVRET\u00c9\n\nA\u00efssatou a fui la Guin\u00e9e, avec ses 8 enfants, pour trouver refuge en Suisse. Quelles aides a-t-elle trouv\u00e9es \u00e0 son arriv\u00e9e pour pouvoir \u00e9lever seule ses enfants?\nReportage avec A\u00efssatou et Anne-Marie Cothereau assistante sociale \u00e0 Caritas Vaud et interview de Pierre-Yves Maillard, l\u2019initiateur des Prestations Compl\u00e9mentaires Familles dans le canton de Vaud.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132334", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Employ\u00e9e de l'organisation Caritas, Assistante sociale chez Caritas", "name": "Cothereau, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat VD, conseiller d'Etat ", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132334", "ece-8132333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Valais veut augmenter les moyens financiers des hautes \u00e9coles", "id": "sound-8B836E7A-C590-4AC8-807B-E27FF3B16CBA", "durationSec": 327, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Valais veut investir davantage dans ses hautes \u00e9coles. Pour cela, il entend augmenter les moyens financiers quitte \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer les d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 la formation hors du canton. Interview de Fran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais-Wallis.\r\n\r\n* * Le Valais veut augmenter les moyens financiers des hautes \u00e9coles ***3 \u00e9tudiants valaisans sur 4 quittent le canton pour leurs \u00e9tudes, et c'est trop ! \r\nLe Valais veut y rem\u00e9dier en investissant davantage dans ses hautes \u00e9coles. Pour cela, il entend augmenter les moyens financiers quitte \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer les d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 la formation hors du canton. T\r\nel est le credo d\u00e9fendu ce matin \u00e0 Sion par le conseiller d'Etat Oskar Freysinger. Le minister en charge du dossier remet en cause les modes de financement de la formation des \u00e9tudiants valaisan hors canton. \r\nIl estime que le Valais... comme les autres cantons p\u00e9riph\u00e9riques d'ailleurs... paie trop cher. A-t-il raison? \r\nPour en parler, nous recevons Fran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais-Wallis...\r\n-\tD\u00e9s\u00e9quilibre, cantons p\u00e9riph\u00e9riques pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9s, certes . mais ils recoivent aussi de l'argent pour compenser !\r\n-\t\u00c0 travers l'argumentation d'OF, on comprend que les cantons universitaires abusent de leur position dominante . c'est vrai ? \r\n-\tRisque de tout chambouler ?? \u00e9quilibres entre canton d\u00e9licat, bricolage risqu\u00e9 !\r\n-\tComment renforcer l'attractivit\u00e9 du canton ?? OF parle de d\u00e9velopper des fili\u00e8res comme le tertiaires .. r\u00e9aliste ?? avec quels moyens financiers ?? ou couper ailleurs dans la formation ?\r\n-\tOu est-ce que le canton aurait une carte \u00e0 jouer ??\r\n-\tReflexion impossible sans y int\u00e9grer les milieux \u00e9conomiques !! d\u00e9bouch\u00e9s !!\r\n-\tDes alli\u00e9s objectifs du c\u00f4t\u00e9 . du Jura ?? et qui d'autres ?? \r\n*** Le Valais veut investir davantage dans ses hautes \u00e9coles. Pour cela, il entend augmenter les moyens financiers quitte \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer les d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 la formation hors du canton. Tel est le credo d\u00e9fendu ce matin \u00e0 Sion par le conseiller d'Etat Oskar Freysinger, le chef du D\u00e9partement valaisan de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 qui pr\u00e9sentait son rapport cantonal sur les hautes \u00e9coles 2016. Oskar Freysinger remet en cause les modes de financement de la formation des \u00e9tudiants valaisan hors canton. Il estime que le Valais... comme les autres cantons p\u00e9riph\u00e9riques d'ailleurs... paie trop cher. A-t-il raison? A-t-il tort? Pour en parler, nous recevons Fran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais-Wallis...\r\nInvit\u00e9 en direct:\r\nFran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais-Wallis. Par t\u00e9l\u00e9phone. Ligne directe: +41 27 **. Portable en cas d'urgence: + 41 79 **.\r\nContexte:\r\n- 3 \u00e9tudiants valaisans sur 4 \u00e9tudient hors canton.\r\n- Le Valais a d\u00e9pens\u00e9 en 2015 55 millions de francs pour les 5599 \u00e9tudiants suivant une formation en Valais. Il a consacr\u00e9 61,5 millions de francs pour les 5712 \u00e9tudiants inscrits danbs une universit\u00e9, une EPF ou une HES hors du canton.\r\n- Le Valais n'attire que 2 \u00e9tudiants ext\u00e9rieur sur 10. Il y a disproportion. Oskar Frreysinger dit OK pour le fait que les Valaisans aillent \u00e9tudier \u00e0 l'ext\u00e9rieur, mais il faudrait qu'il y ait la m\u00eame proportion d'ext\u00e9rieurs qui viennent en Valais. Une sorte de r\u00e9\u00e9quilibrage.\r\n- OF constate aussi que la plupart des Valaisans qui \u00e9tudient \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Valais ne reviennent pas au pays. Cons\u00e9quences: le Valais paie pour les voir enrichir le PIB d'autres cantons (en cr\u00e9ant de la valeur ajout\u00e9e dans les entreprises et en payant des imp\u00f4ts dans ces cantons).\r\n- OF estime fustive de voir les tarifs r\u00e9clam\u00e9s pour les \u00e9tudiants valaisans augmenter sous la pression des gros cantons et de leur politique agressive. \"On veut maintenant nous faire pour payer pour la recherche, pour les infrastructures et aute chose que simplement l'\u00e9colage\", dit-il.\r\n- Rabais migratoire (quand tu formes un \u00e9tudiant \u00e0 l'ext\u00e9rieur, tu paies prix plein, mais les cantons p\u00e9riph\u00e9riques - qui n'ont pas d'uni ou d'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale par exemple - b\u00e9n\u00e9ficient d'un rabais dit migratoire de 10%. Or des discussions sont en cours pour sucrer ce rabais. \"Y'a une attaque frontale et on se bat contre \u00e7a parce que \u00e7a augmenterait encore notre facture. On est sous pression. Globalement, on aimerait payer moins pour la formation de nos \u00e9tudiants. On n'est d\u00e9j\u00e0 pas un canton \u00e9conomiquement tr\u00e8s fort alors si on est encore pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9 par ce biais-l\u00e0, \u00e7a finit par \u00eatre lourd\", dit-il.\r\n- Quelles solutions pour OF? Accro\u00eetre l'ind\u00e9pendance cantonale en d\u00e9veloppant l'offre tertiaire en Valais. Attirer plus d'\u00e9tudiants ext\u00e9rieurs dans les formations o\u00f9 le Valais est centre de comp\u00e9tence (comme le tourisme \u00e0 Sierre). Attirer plus de monde all\u00e8gera la facture. Pour OF, il faut augmenter cette attractivit\u00e9-l\u00e0 et ainsi le Valais pourra aussi \u00e9viter l'exode de ses \u00e9tudiants vers d'autres fili\u00e8res \u00e0 l'ext\u00e9rieur du canton si le Valais peut offrir chez lui une offre plus diff\u00e9renci\u00e9e.\r\nCE QUI EST VALABLE POUR LE VALAIS L'EST POUR TOUS LES CANTONS PERIPHERIQUES QUI SONT LOGES A LA MEME ENSEIGNE QUE LE VALAIS.\r\nProposition de questionnement:\r\n1. Peut-on comprendre/entendre le coup de gueule d'Oskar Freysinger?\r\n2. Le Valais a d\u00e9pens\u00e9 en 2015 55 millions de francs pour les 5599 \u00e9tudiants suivant une formation en Valais. Il a consacr\u00e9 61,5 millions de francs pour les 5712 \u00e9tudiants inscrits dans une universit\u00e9, une EPF ou une HES hors du canton. Les 55 millions g\u00e9n\u00e8rent quelque 250 emplois. Les 61,5 millions aucun. C'est un peu fort de caf\u00e9...\r\n3. Le Valais et les autres cantons p\u00e9riph\u00e9riques paient-ils trop? (Note de l'auteur du canevas: Fran\u00e7ois Seppey estime que les grands cantons ont une furieuse tendance \u00e0 vouloir rapatrier les fonds chez eux.)\r\n3. Le Valais a d\u00e9pens\u00e9 en 2015 55 millions de francs pour les 5599 \u00e9tudiants suivant une formation en Valais. Il a consacr\u00e9 61,5 millions de francs pour les 5712 \u00e9tudiants inscrits dans une universit\u00e9, une EPF ou une HES hors du canton. Les 55 millions g\u00e9n\u00e8rent quelque 250 emplois. Les 61,5 millions aucun. C'est un peu fort de caf\u00e9...\r\n4. En voulant red\u00e9finir le financement, ne court-on pas le risque de chambouler les \u00e9quilibres entre les cantons qui ont tout et les p\u00e9riph\u00e9riques?\r\n5. Les recettes n'\u00e9tant pas extensibles, quelles seont les cons\u00e9quences pour le Valais s'il doit payer toujours plus cher pour la formation de ses \u00e9tudiants \u00e0 l'ext\u00e9rieur? (Note de l'auteur du canevas: Fran\u00e7ois Seppey: \"\u00e7a tombera sur les \u00e9coles qui sont situ\u00e9es en Valais\".)\r\n6. Le Valais souhaite \u00e9tendre son offre aux \u00e9tudiants ext\u00e9rieurs dans les formations o\u00f9 il peut \u00eatre centre de comp\u00e9tences (Note de l'auteur du canevas: dans le domaine des sciences humaines par exemple o\u00f9 il aurait une belle carte \u00e0 jouer selon Marc-Andr\u00e9 Berclaz, ancien directeur de la HES-SO). Bonne id\u00e9e?\r\n7. Mais \u00e7a aurait un co\u00fbt (construire des b\u00e2timents, engager du personnel, etc.)?", "alternativeExcerpt": ["Le Valais veut investir davantage dans ses hautes \u00e9coles. Pour cela, il entend augmenter les moyens financiers quitte \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer les d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 la formation hors du canton. Interview de Fran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais-Wallis."], "alternativeTitle": ["Le Valais veut augmenter les moyens financiers des hautes \u00e9coles / FOR_2016-11-15T18:06:00_developpement-4", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la HES-SO Valais-Wallis", "name": "Seppey, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149069"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 David Mancuso ", "id": "sound-E209B73E-285F-4C34-AA5F-EC3434C2C0C0", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mancuso, David"], "excerpt": "Le groupe de hip hop am\u00e9ricain A Tribe Called Quest revient avec un sixi\u00e8me album \"We Got It From Here. Thank You 4 Your Service\" paru le 11 novembre 2016. L'album est \u00e0 savourer le long de toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 15.11.2016", "Nada Surf - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-15T19:00:00_plein-le-poste", "Nada Surf en interview / PLP_2016-11-15T19:00:00_Asset00_04:22:10", "pl3in le poste du 15.11.2016", "Nada Surf - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-15T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132134", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Avant le concert du groupe am\u00e9ricain Nada Surf \u00e0 Fri-Son le 19 novembre 2016, Ellen s'est entretenue avec Matthew Caws (leader, compositeur et auteur) au sujet de l'album \"Peaceful Ghosts\" paru le 28 octobre 2016 ainsi que de la victoire de Trump dont l'annonce venait \u00e0 peine d'\u00eatre faite."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132134", "ece-8132133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Il n'y a rien \u00e0 dire sur Brousse", "id": "sound-7211311F-FBC0-42A7-9D40-ECAD6D17E299", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec ses ruelles en pierres escarp\u00e9es, ses deux rivi\u00e8res qui l'enlacent et son ch\u00e2teau en surplomb, Brousse-le-Ch\u00e2teau pourrait se r\u00e9sumer \u00e0 un paysage de carte postale. Peupl\u00e9 d'une vingtaine d'\u00e2mes \u00e0 la morte-saison, le village, perdu au Pays du Roquefort, bruisse aux beaux jours des pas des touristes. Alors que la vieille g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 l'hiver de sa vie, laisse s'\u00e9tirer le temps en refaisant le monde, d'autres, tomb\u00e9s sous le charme de ce petit coin d'Aveyron en ont fait leur lieu de vill\u00e9giature. \r\nDurant l'\u00e9t\u00e9 des ados d\u00e9j\u00e0 nostalgiques \u00e9voquent leurs souvenirs dans ce terrain de jeu grandeur nature alors que d'autres s'\u00e9tonnent de l'int\u00e9r\u00eat que la reporter pr\u00eate au village: y a-t-il quelque chose \u00e0 dire sur Brousse?\r\nUn reportage d'Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* * Avec ses ruelles en pierres escarp\u00e9es, ses deux rivi\u00e8res qui l'enlacent et son ch\u00e2teau en surplomb, Brousse-le-Ch\u00e2teau pourrait se r\u00e9sumer \u00e0 un paysage de carte postale. Peupl\u00e9 d'une vingtaine d'\u00e2mes \u00e0 la morte-saison, le village, perdu au Pays du Roquefort, bruisse aux beaux jours des pas des touristes. Alors que la vieille g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 l'hiver de sa vie, laisse s'\u00e9tirer le temps en refaisant le monde, d'autres, tomb\u00e9s sous le charme de ce petit coin d'Aveyron en ont fait leur lieu de vill\u00e9giature. \r\nDurant l'\u00e9t\u00e9 des ados d\u00e9j\u00e0 nostalgiques \u00e9voquent leurs souvenirs dans ce terrain de jeu grandeur nature alors que d'autres s'\u00e9tonnent de l'int\u00e9r\u00eat que la reporter pr\u00eate au village: y a-t-il quelque chose \u00e0 dire sur Brousse?\r\nUn reportage d'Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 15.11.2016", "Il n\u2019y a rien \u00e0 dire sur Brousse / DET_2016-11-15T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 15.11.2016", "Il n\u2019y a rien \u00e0 dire sur Brousse / DET_2016-11-15T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Avec ses ruelles en pierres escarp\u00e9es, ses deux rivi\u00e8res qui l'enlacent et son ch\u00e2teau en surplomb, Brousse-le-Ch\u00e2teau pourrait se r\u00e9sumer \u00e0 un paysage de carte postale. Peupl\u00e9 d'une vingtaine d'\u00e2mes \u00e0 la morte-saison, le village, perdu au Pays du Roquefort, bruisse aux beaux jours des pas des touristes. Alors que la vieille g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 l'hiver de sa vie, laisse s'\u00e9tirer le temps en refaisant le monde, d'autres, tomb\u00e9s sous le charme de ce petit coin d'Aveyron en ont fait leur lieu de vill\u00e9giature. \n\nDurant l\u2019\u00e9t\u00e9 des ados d\u00e9j\u00e0 nostalgiques \u00e9voquent leurs souvenirs dans ce terrain de jeu grandeur nature alors que d\u2019autres s\u2019\u00e9tonnent de l\u2019int\u00e9r\u00eat que la reporter pr\u00eate au village: y a-t-il quelque chose \u00e0 dire sur Brousse?\n \nUn reportage d\u2019Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Avec ses ruelles en pierres escarp\u00e9es, ses deux rivi\u00e8res qui l'enlacent et son ch\u00e2teau en surplomb, Brousse-le-Ch\u00e2teau pourrait se r\u00e9sumer \u00e0 un paysage de carte postale. Peupl\u00e9 d'une vingtaine d'\u00e2mes \u00e0 la morte-saison, le village, perdu au Pays du Roquefort, bruisse aux beaux jours des pas des touristes. Alors que la vieille g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 l'hiver de sa vie, laisse s'\u00e9tirer le temps en refaisant le monde, d'autres, tomb\u00e9s sous le charme de ce petit coin d'Aveyron en ont fait leur lieu de vill\u00e9giature. \n\nDurant l\u2019\u00e9t\u00e9 des ados d\u00e9j\u00e0 nostalgiques \u00e9voquent leurs souvenirs dans ce terrain de jeu grandeur nature alors que d\u2019autres s\u2019\u00e9tonnent de l\u2019int\u00e9r\u00eat que la reporter pr\u00eate au village: y a-t-il quelque chose \u00e0 dire sur Brousse?\n \nUn reportage d\u2019Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132295", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lartigue, Aurore", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132295", "ece-8132294"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 15.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA2E8026-A50E-4E99-87C1-CC95E84F04BA", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-15T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les militaires suisses au Kosovo en op\u00e9ration s\u00e9duction", "id": "sound-C89EFE53-136C-450E-BB0C-DA569E545630", "durationSec": 227, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Schelker, professeur d'\u00e9conomie de l'universit\u00e9 de Fribourg;Chistophe Bifrare, ancien chef du renseignement de la Swisscoy\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires a visit\u00e9 la Swisscoy, la formation de l'Arm\u00e9e suisse au Kosovo. La presse est \u00e9galement invit\u00e9e \u00e0 visiter la force de paix suisse. Cette offensive n'est pas tout \u00e0 fait d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e, puisque le mandat de la Swisscoy arrive \u00e0 son terme \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine.\r\n\r\n* * Les militaires suisses au Kosovo en op\u00e9ration s\u00e9duction Les militaires suisses au Kosovo en op\u00e9ration s\u00e9duction.\r\nLa semaine pass\u00e9e, une d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires visitait la Swisscoy. Cette semaine, au tour de la presse d'\u00eatre invit\u00e9e \u00e0 visiter la force de paix suisse. Une offensive pas tout \u00e0 fait d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e, Muriel Ballaman: le mandat de la Swisscoy arrive \u00e0 son terme \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine...\r\n  MAG 30\"\r\nEffectivement le soldat de la Swisscoy ne se met pas \u00e0 nu gratuitement: \r\nd'ici la fin de l'ann\u00e9e, le ministre de la d\u00e9fense Guy Parmelin doit pr\u00e9senter au conseil f\u00e9d\u00e9ral, un projet qui va poursuivre ou adapter la force de paix suisse au Kosovo. La Swisscoy y est depuis plus de 16 ans, avec 235 militaires volontaires au maximum... et le parlement doit approuver son maintien dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 de l'an prochain. Certains parlementaires voudraient voir l'engagement suisse prendre fin, majoritairement chez les Verts et \u00e0 l'UDC mais pour des raisons diff\u00e9rentes. D'o\u00f9 l'offensive de charme de la Swisscoy. \r\n***Et quels sont les reproches adress\u00e9s \u00e0 la force de paix suisse \u00e0 l'\u00e9tranger?\r\n  MAG 1'25\"\r\nIl y a les arguments politique, avec au centre, la neutralit\u00e9. Et ce nouvel argument, d'ordre \u00e9conomique: le budget investi dans la swisscoy - 42 millions de francs par ann\u00e9e - serait bien plus rentable si un autre pays se chargeait des t\u00e2ches qu'assure la Suissse. C'est un professeur d'\u00e9conomie de l'universit\u00e9 de Fribourg qui l'affirme. Marc Schelker.\r\nSON 20\"\r\nPas d'accord, lui r\u00e9torque l'ancien chef du renseignement de la Swisscoy Christophe Bifrare. L'actuel chef adjoint de la protection civile y \u00e9tait en 2007 et 2008, quand le Kosovo a proclam\u00e9 son ind\u00e9pendance. Pour lui, tout n'est pas une question d'argent, c'est aussi une question d'image. Comme dans un couple. Chistophe Bifrare. \r\nSON 23\"\r\nParticiper \u00e0 l'effort commun, c'est \u00e9galement ce qui est remis en question. \r\n****Et l\u00e0 on retrouve le reproche du manque de neutralit\u00e9...\r\n  MAG 1'14\"\r\nAbsolument. le professeur d'\u00e9conomie Mark Schelker fait une analyse co\u00fbt b\u00e9n\u00e9fice de l'engagement suisse : et pour lui, c'est clair: \r\nSON 3\"\r\nC'est que les risques sont bien trop importants par rapport au b\u00e9n\u00e9fice convoit\u00e9. \r\nSON 25\"\r\nMais pour l'ancien de la Swisscoy Christophe Bifrare, c'est justement cet engagement qui fait que la SUisse a la confiance des pays \u00e9trangers pour ses bons offices. \r\nSON 8\"\r\nL'avenir de la Swisscoy - toujours tr\u00e8s disput\u00e9 on l'entend - va se d\u00e9cider ces prochains mois au parlement... \u00e0 ce moment l\u00e0, les premiers r\u00e9sultats du programme d'\u00e9conomies de la conf\u00e9d\u00e9ration se feront sentir... ce qui pourrait convaincre certains parlementaires socialistes \u00e0 serrer les cordons de la bourse \u00e9tiquet\u00e9e Swisscoy plut\u00f4t que de restreindre davantage les budgets de la formation ou de la coop\u00e9ration internationale.\r\nextro : Et vous \u00eates sur le d\u00e9part pour le Kosovo, Muriel Ballaman, d'o\u00f9 vous nous ferez entendre le travail de la Swisscoy sur place.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires a visit\u00e9 la Swisscoy, la formation de l'Arm\u00e9e suisse au Kosovo. La presse est \u00e9galement invit\u00e9e \u00e0 visiter la force de paix suisse. Cette offensive n'est pas tout \u00e0 fait d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e, puisque le mandat de la Swisscoy arrive \u00e0 son terme \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine."], "alternativeTitle": ["Les militaires suisses au Kosovo en op\u00e9ration s\u00e9duction / JDM_2016-11-15T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6409315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les droits des familles homoparentales", "id": "sound-2BA87568-034B-4DC2-9B7C-B9E0464364EF", "durationSec": 552, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Les explications d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit des familles, sur les d\u00e9fis l\u00e9gaux concernant ces couples et familles arc-en-ciel.\r\n\r\n* * 60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Les explications d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit des familles, sur les d\u00e9fis l\u00e9gaux concernant ces couples et familles arc-en-ciel.", "alternativeExcerpt": ["60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Les explications d'Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit des familles, sur les d\u00e9fis l\u00e9gaux concernant ces couples et familles arc-en-ciel."], "alternativeTitle": ["Les droits des familles homoparentales / OEP_2016-11-15T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Valais, le chef du D\u00e9partement de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9, Oskar Freysinger, estime que le canton paie trop pour la formation de ses \u00e9tudiants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B95737A2-65DC-4E7C-B4AA-D23D1E361FC9", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "universit\u00e9", "d\u00e9pense publique"], "excerpt": "Canton p\u00e9riph\u00e9rique ne poss\u00e9dant ni universit\u00e9 ni EPF, le Valais paie 61,5 millions de francs par ann\u00e9e pour la formation de ses \u00e9tudiants \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ses fronti\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Canton p\u00e9riph\u00e9rique ne poss\u00e9dant ni universit\u00e9 ni EPF, le Valais paie 61,5 millions de francs par ann\u00e9e pour la formation de ses \u00e9tudiants \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ses fronti\u00e8res. Le chef du D\u00e9partement valaisan de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 Oskar Freysinger aimerait payer moins."], "alternativeTitle": ["Oskar Freysinger estime que le Valais paie trop pour la formation de ses \u00e9tudiants / 12H30_2016-11-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'AMA suspend l'accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage du Qatar", "id": "sound-0B359093-0258-4906-A6C4-DA92ACBFD01B", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Bancel, historien du sport\r\nL'Agence mondiale antidopage (AMA) a suspendu l'accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage de Doha au Quatar pour une p\u00e9riode de quatre mois. Elle estime qu'il n'\u00e9tait pas en conformit\u00e9 avec les nouvelles normes de qualit\u00e9.\r\n\r\n* * L'AMA suspend l'accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage du Qatar 12h30 Qatar fermeture labo\r\nL'Agence mondiale antidopage a suspendu l'accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage de Doha au Quatar, pour une p\u00e9riode de quatre mois. L'AMA estime qu'il n'\u00e9tait pas en conformit\u00e9 avec les nouvelles normes de qualit\u00e9. Une d\u00e9cison qui tombe au lendemain d'une d\u00e9claration du pr\u00e9sident du CIO ,Thomas Bach, il se disait favorable \u00e0 une candidature qatarie aux jeux Olympiques de 2024. Herv\u00e9 Borsier \r\n \"Je peux imagin\u00e9 qu'un jour le Qatar puisse \u00eatre candidat  \u00e0 accueillir les JO\" , cette phrase, prononc\u00e9e  hier \u00e0 Doha par Thomas Bach, qui fait suite \u00e0 celle de S\u00e9bastian Coe, le patron de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale d'Athl\u00e9tisme ,S\u00e9bastian Coe en octobre, dernier, n'est pas anodine. Sauf, que la suspsension du laboratoire de Doha, tombe plut\u00f4t mal, Nicolas Bancel historien du sport\r\nMag: Nicolas Bancel 1 \r\nLe quatar \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 candidat aux jeux de 2016 et 2020, il organisera les mondiaux d'athl\u00e9tisme en 2019 ,et la tr\u00e9s contrevers\u00e9e Coupe du monde de football en 2022.Rien de surprenant \u00e0 cela ,le sport est un axe central de sa strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement et il poss\u00e9de des atouts de tout permier plan..Nicolas Bancel \r\nMag : Nicolas Bancel 2  \r\nMalgr\u00e9 les \u00e9venements qui ternissent l'image du Quatar, sa puissance financi\u00e8re, ses investissement \u00e0 l'\u00e9tranger et son plan \u00e0 long terme seront difficile \u00e0 contrer", "alternativeExcerpt": ["L'Agence mondiale antidopage (AMA) a suspendu l'accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage de Doha au Quatar pour une p\u00e9riode de quatre mois. Elle estime qu'il n'\u00e9tait pas en conformit\u00e9 avec les nouvelles normes de qualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u2019AMA suspend l\u2019accr\u00e9ditation du laboratoire antidopage du Qatar  / 12H30_2016-11-15T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8075498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Une peinture attribu\u00e9e au Caravage s\u00e8me le doute parmi les historiens de l'art", "id": "sound-012CC92B-DFEB-43C3-9840-CE5EF3121312", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Costamagna, directeur du mus\u00e9e des beaux-arts d'Ajaccio\r\nUn tableau d\u00e9couvert il y a deux ans dans un grenier pr\u00e8s de Toulouse est expos\u00e9 depuis une semaine dans un prestigieux mus\u00e9e italien. L'authenticit\u00e9 de cette ouvre attribu\u00e9e au peintre italien Caravage est remise en cause. Sa valeur est estim\u00e9e \u00e0 plus d'une centaine de millions de francs.\r\n\r\n* * Une peinture attribu\u00e9e au Caravage s\u00e8me le doute parmi les historiens de l'art  \r\nDans qques minutes un regard sur le voile islamique au travail puis sur la mission de la Swisscoy au Kosovo mais nous allons d'abord nous int\u00e9resser \u00e0 une toile qui divise les historiens de l'art... \"Judith et Holopherne\", c'est le nom de ce tableau d\u00e9couvert il y a deux ans dans un grenier pr\u00e8s de Toulouse, et qui depuis jeudi dernier est expos\u00e9 dans un des mus\u00e9es les plus prestigieux d'Italie...  Il a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Caravage, ce qui lui vaut d'\u00eatre estim\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 130 millions de francs. L'ennui, Renaud Malik, c'est que certains remettent en cause son authenticit\u00e9.\r\nOui et des critiques tr\u00e8s vives se font entendre, du coup, quant \u00e0 la d\u00e9cision d'exposer ce tableau controvers\u00e9 dans un mus\u00e9e public... en l'occurence la pinacoth\u00e8que de Brera, \u00e0 Milan... Philippe Costamagna est directeur du mus\u00e9e des beaux-arts d'Ajaccio... Il se dit choqu\u00e9 par cette d\u00e9cision.\r\n  MAG 25\"\r\nL'oeuvre est-elle un vrai Caravage, est-ce une vulgaire copie? La question, on l'a compris, cache d'\u00e9normes enjeux financiers. D'o\u00f9 l'importance du travail que doivent accomplir les historiens de l'art charg\u00e9s d'authenfier l'oeuvre... On les appelle des attributionnistes, ou des oeils. Philippe Costamagna fait lui-m\u00eame partie de cette petite communaut\u00e9... Il explique en quoi un oeil se distingue d'un simple expert.\r\n  MAG 25\"\r\nRelance smat: Ces \"oeils\", ils font autorit\u00e9... Mais leur science n'est pas une science exacte non plus!\r\nNon... Il arrive qu'il y ait des d\u00e9saccords, des contestations et m\u00eame parfois quelques pressions:\r\n  MAG 17\"\r\n(attention, le son se termine en l'air!!!)... Eh oui, un propri\u00e9taire se r\u00e9jouit rarement d'apprendre que son tableau est un faux... Et pour l'historien de l'art il n'est pas non plus facile d'annoncer ce genre de mauvaise nouvelle: \r\n  MAG 06\"\r\nRelance Simon: \"\u00e7a peut \u00eatre dangereux d'identifier un faux\"... Il parle s\u00e9rieusement, l\u00e0?\r\nC'est dit sur le ton de la plaisanterie... Et en m\u00eame temps, Philippe Costamagna reconna\u00eet que sa profession ne compte pas que des incorruptibles en son sein:\r\n  MAG 17\"\r\nLa r\u00e8gle d'or, pour tout oeil qui se respecte, c'est la suivante: il faut penser le moins possible \u00e0 l'argent, et aussi savoir s'amuser.\r\n  MAG 20\"\r\nUn oeil, ce n'est pas une machine \u00e0 authentifier, il faut un peu de fantaisie pour faire ce m\u00e9tier, conclut Philippe Costamagna... Lui qui a choisi de raconter son m\u00e9tier dans un livre paru cette ann\u00e9e aux \u00e9ditions grasset... \u00e7a s'intitule, tout simplement: \"histoire d'oeils\".)))))", "alternativeExcerpt": ["Un tableau d\u00e9couvert il y a deux ans dans un grenier pr\u00e8s de Toulouse est expos\u00e9 depuis une semaine dans un prestigieux mus\u00e9e italien. L'authenticit\u00e9 de cette \u0153uvre attribu\u00e9e au peintre italien Caravage est remise en cause. Sa valeur est estim\u00e9e \u00e0 plus d'une centaine de millions de francs."], "alternativeTitle": ["Une peinture attribu\u00e9e au Caravage s\u00e8me le doute parmi les historiens de l'art / JDM_2016-11-15T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Donneur de sperme \"artisanal\"", "id": "sound-9ED479B7-CA72-4370-942D-CE7BB0422DF8", "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Des couples de femmes font donc parfois appel \u00e0 un donneur de sperme artisanal, qui accepte de donner ses spermatozo\u00efdes de fa\u00e7on non officielle. Quentin Bohlen a recueilli le t\u00e9moignage de l'un de ces hommes.\r\n\r\n* * 60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Des couples de femmes font donc parfois appel \u00e0 un donneur de sperme artisanal, qui accepte de donner ses spermatozo\u00efdes de fa\u00e7on non officielle. Quentin Bohlen a recueilli le t\u00e9moignage de l'un de ces hommes.", "alternativeExcerpt": ["60% des Suisses seraient en faveur de l'adoption pour les couples homosexuels. La loi sur l'adoption va d'ailleurs \u00eatre modifi\u00e9e d'ici 2018 pour permettre \u00e0 une personne d'adopter l'enfant de son ou de sa partenaire avec lequel, laquelle, elle est pacs\u00e9e. Par contre, la loi n'est pas encore pr\u00eate \u00e0 accorder l'adoption en g\u00e9n\u00e9ral aux couples homosexuels ou de permettre la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aux lesbiennes.  Des couples de femmes font donc parfois appel \u00e0 un donneur de sperme artisanal, qui accepte de donner ses spermatozo\u00efdes de fa\u00e7on non officielle. Quentin Bohlen a recueilli le t\u00e9moignage de l'un de ces hommes."], "alternativeTitle": ["Donneur de sperme \"artisanal\" / OEP_2016-11-15T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 15.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EA5DEBD-1492-4679-B119-CF3883966375", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-15T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-15T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132069", "ece-8132053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'art du camouflage chez les animaux", "id": "sound-E0DB0ADF-6723-4E79-B684-BAE4DE69056C", "durationSec": 716, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour vivre heureux, vivons cach\u00e9. Si l'adage est vrai pour les hommes, il l'est aussi pour les animaux. Bastien Confino r\u00e9v\u00e8le quelques tr\u00e9sors d'imagination d\u00e9ploy\u00e9s dans le r\u00e8gne animal pour manger ou \u00e9viter d'\u00eatre mang\u00e9. Avec Michel Milinkovitch, directeur du Laboratoire d'\u00e9volution artificielle et naturelle du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Daniel Cherix, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et conservateur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Pour vivre heureux, vivons cach\u00e9. Si l\u2019adage est vrai pour les hommes, il l\u2019est aussi pour les animaux. Bastien Confino r\u00e9v\u00e8le quelques tr\u00e9sors d'imagination d\u00e9ploy\u00e9s dans le r\u00e8gne animal pour manger ou \u00e9viter d'\u00eatre mang\u00e9. Avec Michel Milinkovitch, directeur du Laboratoire d\u2019\u00e9volution artificielle et naturelle du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Daniel Cherix, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et conservateur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u2019art du camouflage chez les animaux / CQFD_2016-11-15T10:04:15_dossier", "CQFD du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur honoraire (UNIL)", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, D\u00e9partement de G\u00e9n\u00e9tique et Evolution, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du laboratoire d'\u00e9volution naturelle et artificielle au d\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen", "name": "Milinkovitch, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Bient\u00f4t accros au e-sport", "id": "sound-63CB909C-EAE0-451E-9A3F-BB037E4F87DA", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu vid\u00e9o professionnel ou les tournois de e-sport sont de plus en plus suivis sur internet, en streaming ou via la presse sportive. Sur la derni\u00e8re ann\u00e9e, le e-sport a connu un essor \u00e9tonnant gr\u00e2ce aux m\u00e9dias, et gr\u00e2ce aux clubs de sport classique. \r\nMathieu Chevrier a rencontr\u00e9 Rowien Bolkensteyn, consultant e-sport, pr\u00e9sident de l'association Wesports \u00e0 Bussigny.", "alternativeExcerpt": ["Le jeu vid\u00e9o professionnel ou les tournois de e-sport sont de plus en plus suivis sur internet, en streaming ou via la presse sportive. Sur la derni\u00e8re ann\u00e9e, le e-sport a connu un essor \u00e9tonnant gr\u00e2ce aux m\u00e9dias, et gr\u00e2ce aux clubs de sport classique. \n\nMathieu Chevrier a rencontr\u00e9 Rowien Bolkensteyn, consultant e-sport, pr\u00e9sident de l\u02b9association Wesports \u00e0 Bussigny."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Bient\u00f4t accros au e-sport / VER_2016-11-15T16:51:45_medias-bientot-accros-au-e-sport", "Vertigo du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Guimauve s'assoit jamais sur des pauvres et autres principes idiots ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDF32920-C09B-4236-A9E2-BB3DDDC00C79", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-15T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-15T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132100", "ece-8132092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La grippe aviaire et l'humain", "id": "sound-8A840AE3-F598-4FEA-A1D0-DBFE690258D0", "durationSec": 628, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grippe aviaire est de retour, notamment en Suisse. Le mill\u00e9sime 2016 s'appelle H5N8 et ne pr\u00e9senterait pas de risque de transmission vers l'humain. Pour mieux comprendre les fronti\u00e8res qui existent entre un virus attaquant les animaux et un virus attaquant l'homme, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Ana Rita Gon\u00e7alves, biologiste au Centre national de r\u00e9f\u00e9rence de l'Influenza.", "alternativeExcerpt": ["La grippe aviaire est de retour, notamment en Suisse. Le mill\u00e9sime 2016 s\u2019appelle H5N8 et ne pr\u00e9senterait pas de risque de transmission vers l'humain. Pour mieux comprendre les fronti\u00e8res qui existent entre un virus attaquant les animaux et un virus attaquant l\u2019homme, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Ana Rita Gon\u00e7alves, biologiste au Centre national de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019Influenza."], "alternativeTitle": ["La grippe aviaire et l'humain / CQFD_2016-11-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biologiste au centre national de r\u00e9f\u00e9rence de l'influenza, HUG", "name": "Gon\u00e7alves Cabecinhas, Ana Rita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132373"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Metropop du jeudi 10.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B85C7BD-7B5D-4DCA-A50A-E3A1EC286449", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi dernier, Anne assistait \u00e0 la soir\u00e9e \u00e9lectro du festival lausannois. Elle a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e par les performances de Wax Tailor et Vitalic, mais d\u00e9\u00e7ue des pi\u00e8tres conditions dans lesquelles le zurichois Knor a d\u00fb se produire.", "alternativeExcerpt": ["Jeudi dernier, Anne assistait \u00e0 la soir\u00e9e \u00e9lectro du festival lausannois. Elle a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e par les performances de Wax Tailor et Vitalic, mais d\u00e9\u00e7ue des pi\u00e8tres conditions dans lesquelles le zurichois Knor a d\u00fb se produire.", "Jeudi dernier, Anne assistait \u00e0 la soir\u00e9e \u00e9lectro du festival lausannois. Elle a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e par les performances de Wax Tailor et Vitalic, mais d\u00e9\u00e7ue des pi\u00e8tres conditions dans lesquelles le zurichois Knor a d\u00fb se produire.", "Jeudi dernier, Anne assistait \u00e0 la soir\u00e9e \u00e9lectro du festival lausannois. Elle a \u00e9t\u00e9 emball\u00e9e par les performances de Wax Tailor et Vitalic, mais d\u00e9\u00e7ue des pi\u00e8tres conditions dans lesquelles le zurichois Knor a d\u00fb se produire."], "alternativeTitle": ["Metropop du jeudi 10.11.2016", "Metropop du jeudi 10.11.2016 / NMT_2016-11-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Metropop du jeudi 10.11.2016 / NMT_2016-11-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132065", "ece-8132048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La mort de Malek Chebel laisse un grand vide", "id": "sound-FEEF810E-5588-4538-AA6C-F9B5ABBE4094", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nMalek Chebel, le d\u00e9fenseur d'un islam des lumi\u00e8res, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l'\u00e2ge de 63 ans. Une c\u00e9r\u00e9monie en sa m\u00e9moire s'est tenue dimanche soir \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * RTSreligion - La mort de Malek Chebel laisse un grand vide (RTS RELIGION/ 15.11/MORT DE MALEK CHEBEL) ***La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. On l'a appris samedi dernier, Malek Chebel, le d\u00e9fenseur d'un islam des lumi\u00e8res est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 63 ans. Une c\u00e9r\u00e9monie en sa m\u00e9moire s'est tenue hier soir \u00e0 Paris. \r\n  MAG 48\"\r\nOui, avant l'inhumation qui aura lieu en Alg\u00e9rie, sa terre natale, un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu au brillant intellectuel \u00e0 la mairie de Puteaux, en banlieue parisienne. Depuis les ann\u00e9es 80 et son arriv\u00e9e en France, Malek Chebel s'est employ\u00e9 \u00e0 repenser l'islam gr\u00e2ce aux outils de l'anthropologie, des sciences politiques et de la psychanalyse.  La religion \u00e0 l'\u00e9preuve de la raison en quelque sorte, \u00e0 l'image du processus v\u00e9cu par le christianisme au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res. Il \u00e9tait reconnu aussi bien par ses pairs que par le grand public, gr\u00e2ce \u00e0 des ouvrages de vulgarisation comme \u00ab L'islam pour les nuls \u00bb, \u00ab Le Coran pour les nuls \u00bb ou encore le \u00ab Dictionnaire amoureux de l'islam \u00bb.  \r\nEnfin Malek Chebel n'h\u00e9sitait pas \u00e0 explorer la sensualit\u00e9 de sa tradition, celle qui a donn\u00e9 naissance aux Mille et une nuits. Le fruit de ses recherches a fait l'objet d'un livre \u00ab l'\u00e9rotisme arabe \u00bb, publi\u00e9 en 2014. Une v\u00e9ritable somme qu'il consid\u00e9rait comme un acte de r\u00e9sistance face aux fondamentalistes. \r\n*** Face aux fondamentalistes, justement, il laisse un grand vide.\r\n  MAG 32\"\r\nOui car son combat pour une r\u00e9forme de l'islam n'a pas vraiment essaim\u00e9 en France. Chebel a bien s\u00fbr quelques disciples, on pense notamment au philosophe Abdennour Bidar, auteur d'une \u00ab Lettre ouverte au monde musulman \u00bb, publi\u00e9e apr\u00e8s les attentats de Paris. Ou \u00e0 l'islamologue Rachid Benzine, qui applique la m\u00e9thode historico-critique au Coran. Samedi soir le th\u00e9ologien publiait sur sa page facebook le commentaire suivant : \u00ab Apr\u00e8s avoir vu partir Mohamed Arkoun, Abdewahab Medeb et maintenant Malek Chebel, on se sent un peu plus seul face \u00e0 l'immense vague de violence physique et symbolique qui grandit. \u00bb\r\n*** Comment expliquer cet isolement des islamologues r\u00e9formistes ?\r\n  MAG 35\" \r\nEn fait, leur pens\u00e9e n'est jamais v\u00e9ritablement entr\u00e9e dans les lieux de cultes, elle ne s'est pas r\u00e9pandue parmi les pratiquants musulmans. Malek Chebel \u00e9tait par exemple plus invit\u00e9 sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 que dans les mosqu\u00e9es. Son rapport \u00e0 la religion \u00e9tait tr\u00e8s individuel, en rupture avec une conception du monde musulman fond\u00e9 avant tout sur les normes et les rites. Et puis, il y a un risque, aujourd'hui, \u00e0 se profiler comme un progressiste : prenez l'exemple de Mohamed Barjafil. Cet imam d'Ivry-Sur-Seine, tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 par les jeunes, a cr\u00e9\u00e9 l'an dernier une fondation pour la r\u00e9forme islamique, avec d'autres intellectuels musulmans. Il s'en est retir\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 directement par DAECH.", "alternativeExcerpt": ["Malek Chebel, le d\u00e9fenseur d\u2019un islam des lumi\u00e8res, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 63 ans. Une c\u00e9r\u00e9monie en sa m\u00e9moire s\u2019est tenue dimanche soir \u00e0 Paris.", "Malek Chebel, le d\u00e9fenseur d\u2019un islam des lumi\u00e8res, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 63 ans. Une c\u00e9r\u00e9monie en sa m\u00e9moire s\u2019est tenue dimanche soir \u00e0 Paris.", "Malek Chebel, le d\u00e9fenseur d\u2019un islam des lumi\u00e8res, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 63 ans. Une c\u00e9r\u00e9monie en sa m\u00e9moire s\u2019est tenue dimanche soir \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La mort de Malek Chebel laisse un grand vide", "RTSreligion - La mort de Malek Chebel laisse un grand vide / JDM_2016-11-15T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La mort de Malek Chebel laisse un grand vide / JDM_2016-11-15T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4945621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149025", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149025", "ece-8149007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tu vois l'engin? Reportage au ch\u00e2teau de Valangin (2/5)", "id": "sound-D80B32B7-AD92-4050-B489-F9EF065DED14", "thematicGeographicals": ["Valangin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1697, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "r\u00e9verb\u00e8re", "gastronomie"], "excerpt": "Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \r\nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\r\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\r\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\r\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\r\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.\r\n\r\n* * Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \r\nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\r\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\r\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\r\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\r\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.11.2016", "Tu vois l'engin? (2/5) / BIL_2016-11-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.11.2016", "Tu vois l'engin? (2/5) / BIL_2016-11-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.", "Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132307", "ece-8132306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les relations internationales (2/5) : Rencontre avec Jean-Michel Sallmann ", "id": "sound-D14AC0C2-7769-4794-8CC2-9B31CCCD24D1", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \r\nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)\r\n\r\n* * Notre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600 (Payot, 2011), et de Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618 (Points, 2014)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.11.2016", "Histoire vivante du 15.11.2016", "Les relations internationales (2/5) / HV_2016-11-15T20:03:45_histoire-vivante", "Les relations internationales (2/5) / HV_2016-11-15T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)", "Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132322", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132322", "ece-8132321"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 15.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6850096E-C8FF-4188-AB07-02C1362AE503", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-15T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-15T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8132068", "ece-8132052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.11.2016", "id": "sound-FF25228D-D861-4DF2-90F0-4357102CFCE5", "durationSec": 3544, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Vito Angelillo, Directeur G\u00e9n\u00e9ral de Terre des Hommes.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis les locaux de Terre des Hommes, avenue de Montchoisi 15, 1006 Lausanne.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Sabine Carron, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.11.2016", "Journ\u00e9e Mondiale des droits de l\u2019enfant (2/5) / DIC_2016-11-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 15.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Journ\u00e9e Mondiale des droits de l\u2019enfant (2/5) / DIC_2016-11-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Vito Angelillo, Directeur G\u00e9n\u00e9ral de Terre des Hommes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis les locaux de Terre des Hommes, avenue de Montchoisi 15, 1006 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Vito Angelillo, Directeur G\u00e9n\u00e9ral de Terre des Hommes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis les locaux de Terre des Hommes, avenue de Montchoisi 15, 1006 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8156450.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132331", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132331", "ece-8132330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 15.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4AC1871-D498-46B8-9C15-43BDAE4F16C4", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-15T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-15T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132072", "ece-8132058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Xybalba ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49BC4F21-5E2C-403F-ACD0-4E9CA382DCA2", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-15T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-15T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132105", "ece-8132097"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 15.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A20B5B85-C0A1-417E-9125-4EC098DA56E9", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132089", "ece-8132083"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 15.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87F6CF41-D70C-482B-939D-514F0AC5A8A2", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-15T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-15T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132102", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132102", "ece-8132094"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" et son coll\u00e8gue qui part aux Etats-Unis prot\u00e9ger Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5B6DBAA-2349-41D3-9216-40CF7B1702B9", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-15T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-15T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132104", "ece-8132096"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Musiques de petite nuit...", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6C71014B-7ACA-4479-AC8F-0F9836C1296F", "durationSec": 4658, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 15.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 15.11.2016", "Musiques de petite nuit... / PDE_2016-11-15T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Musiques de petite nuit... / PDE_2016-11-15T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8153049", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8153049", "ece-8156410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Christian Jacq, \u00e9crivain", "id": "sound-3C5538D3-A265-46A3-91DA-6481ECCCDC38", "durationSec": 2431, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur de grandes sagas sur l'\u00c9gypte ancienne, \u00e9galement connu pour ses polars et les fameuses \"Enqu\u00eates de l'inspecteur Higgins\", Christian Jacq publie un thriller contemporain, \"Sphinx\" (XO) dans lequel s'affrontent les r\u00e9seaux informatiques et une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te qui perp\u00e9tue les traditions de l'Egypte ancienne. Il est pr\u00e9sent au festival du polar Lausan'noir qui se d\u00e9roule les 18 et 19 novembre 2016. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\n Auteur de grandes sagas sur l'\u00c9gypte ancienne, \u00e9galement connu pour ses polars et les fameuses Enqu\u00eates de l'inspecteur Higgins, Christian Jacq publie un thriller contemporain, Sphinx (XO) dans lequel s'affrontent les r\u00e9seaux informatiques et une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te qui perp\u00e9tue les traditions de l'Egypte ancienne. Il est pr\u00e9sent au festival du polar Lausan'noir qui se d\u00e9roule les 18 et 19 novembre 2016.   Il est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Auteur de grandes sagas sur l\u02b9\u00c9gypte ancienne, \u00e9galement connu pour ses polars et les fameuses \"Enqu\u00eates de l\u02b9inspecteur Higgins\", Christian Jacq publie un thriller contemporain, \"Sphinx\" (XO) dans lequel s\u02b9affrontent les r\u00e9seaux informatiques et une soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te qui perp\u00e9tue les traditions de l\u02b9Egypte ancienne. Il est pr\u00e9sent au festival du polar Lausan'noir qui se d\u00e9roule les 18 et 19 novembre 2016. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Christian Jacq, \u00e9crivain / VER_2016-11-15T16:30:45_l-invite-christian-jacq-ecrivain", "Vertigo du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165535.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132364", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la grande mosqu\u00e9e s'invite dans les d\u00e9bats politiques \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-CF3C66C5-1848-43B3-ACD4-93E6C5EDEED4", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cyril Mizrahi, d\u00e9put\u00e9 socialiste, membre de la Commission qui traite des questions de la\u00efcit\u00e9\r\nUn nouvel imam controvers\u00e9, des imams et un charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 fich\u00e9s en France: l'actualit\u00e9 autour de la grande mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve s'invite dans les d\u00e9bats sur les projets de loi sur la la\u00efcit\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s en commission du Grand conseil \u00e0 Gen\u00e8ve. L'interview de Cyril Mizrahi, d\u00e9put\u00e9 socialiste genevois.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 de la grande mosqu\u00e9e s'invite dans les d\u00e9bats politiques \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 Islam la\u00efcit\u00e9\r\non reste du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve... \r\nUn nouvel imam controvers\u00e9 pour sa ligne tr\u00e8s dure, des imams et un charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 fich\u00e9s en France, une direction contest\u00e9e, l'actualit\u00e9 autour de la Grande Mosqu\u00e9e s'invite dans les d\u00e9bats sur les projets de loi sur la la\u00efcit\u00e9. Ils sont actuellement \u00e9tudi\u00e9s en commission du Grand conseil \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour Cyril Mizrahi, d\u00e9put\u00e9 socialiste, membre de la Commission qui traite de ces questions de la\u00efcit\u00e9, certains articles du projet de loi du Conseil d'Etat peuvent \u00eatre un levier pour mieux r\u00e9glementer certaines questions... \r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer", "alternativeExcerpt": ["Un nouvel imam controvers\u00e9, des imams et un charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 fich\u00e9s en France: l'actualit\u00e9 autour de la grande mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve s'invite dans les d\u00e9bats sur les projets de loi sur la la\u00efcit\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s en commission du Grand conseil \u00e0 Gen\u00e8ve. L\u2019interview de Cyril Mizrahi, d\u00e9put\u00e9 socialiste genevois."], "alternativeTitle": ["L\u2019actualit\u00e9 de la grande mosqu\u00e9e s\u2019invite dans les d\u00e9bats politiques \u00e0 Gen\u00e8ve/ 12H30_2016-11-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167376.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le mouvement pour la paix avec la Palestine n'avance plus en Isra\u00ebl", "id": "sound-3275C953-7174-4E28-A43F-0ED6D46618A6", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Samy Cohen, directeur de recherches \u00e0 Sciences Po\r\nLe camp de la paix \u00e9merge de mani\u00e8re graduelle apr\u00e8s la Guerre des Six jours en 1967. En septembre 1982, 400'000 personnes descendent dans les rues de Tel Aviv, l'apog\u00e9e du mouvement pour la paix. Apr\u00e8s commence l'\u00e9rosion et le mouvement \"La Paix maintenant\" a de la peine \u00e0 mobiliser.\r\n\r\n* * Le mouvement pour la paix avec la Palestine n'avance plus en Isra\u00ebl LANCEMENT 3 / COLOMBES EN ISRAEL\r\n***Dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien, on n'entend pas bien la voix des \u00abcolombes\u00bb. Ceux qui forment le camp de la paix ont pourtant marqu\u00e9 la vie politique en Isra\u00ebl, \u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle. Ils parvenaient \u00e0 mobiliser des centaines de milliers de personnes dans les rues.\r\nMais leur influence a nettement diminu\u00e9, surtout depuis la deuxi\u00e8me Intifada.\r\nPatrick Chaboudez, un livre retrace l'\u00e9volution de ce mouvement.\r\nDIR STU LS\r\n\u00ab\u00a0Isra\u00ebl et ses colombes\u00a0\u00bb de Samy Cohen, directeur de recherches \u00e0 Sciences Po qui retrace le parcours du camp de la paix. Avec un moment initial symbolique\u00a0: la venue d'Anouar el-Sadate, le pr\u00e9sident \u00e9gyptien, \u00e0 la Knesset, le parlement isra\u00e9lien qui marque les esprits. \r\n SON 1, 55''\r\n400'000 personnes dans les rues de Tel Aviv en septembre 1982. c'est l'apog\u00e9e du mouvement pour la paix. apr\u00e8s commence l'\u00e9rosion. et le mouvement \u00ab\u00a0La Paix maintenant\u00a0\u00bb n'arrive plus \u00e0 mobiliser de la m\u00eame mani\u00e8re. \r\n SON 2, 22''\r\n*** EGF. Avec une personnalit\u00e9 incontournable, mais qui divise. Yasser Arafat.\r\nLa position du leader palestinien \u00e9volue. mais reste \u00e0 son \u00e9gard une m\u00e9fiance persistante. \r\n SON 3, 45''\r\nApr\u00e8s les accords d'Oslo, en 1994, il y a deux camps en Isra\u00ebl, de force relativement \u00e9gale\u00a0: les colombes et les faucons. Mais la gauche va s'affaiblir graduellement en raison de retraits qui n'apporteront pas - du point de vue isra\u00e9lien - la paix escompt\u00e9e.\r\n SON 4, 59''\r\n*** Et fin 2008, l'op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza va durcir les positions.\r\nAvec un tr\u00e8s large soutien au sein de la population isra\u00e9lienne, exc\u00e9d\u00e9e par les attaques de roquettes sur les villes proches de Gaza.\r\n SON 5, 1'10''\r\n***C'est la p\u00e9riode la plus noire pour le camp de la paix... 2008 \u00e0 2012. Il y a depuis quelques signes - timides - de renouveau.\r\nPlus un grand mouvement uni, fort. mais des dizaines d'ONG . ce que Samy Cohen appelle les bricoleurs d'esp\u00e9rance \r\n SON 6, 50''\r\nSamy Cohen, \u00ab\u00a0Isra\u00ebl et ses colombes\u00a0- enqu\u00eate sur le camp de la paix\u00a0\u00bb, qui vient de sortir chez Gallimard.", "alternativeExcerpt": ["Le camp de la paix \u00e9merge de mani\u00e8re graduelle apr\u00e8s la Guerre des Six jours en 1967. En septembre 1982, 400\u2018000 personnes descendent dans les rues de Tel Aviv, l\u2019apog\u00e9e du mouvement pour la paix. Apr\u00e8s commence l\u2019\u00e9rosion et le mouvement \"La Paix maintenant\" a de la peine \u00e0 mobiliser."], "alternativeTitle": ["Le mouvement pour la paix avec la Palestine n'avance plus en Isra\u00ebl / TUM_2016-11-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5799176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8148998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Times dresse un portrait inqui\u00e9tant de la gestion du Brexit", "id": "sound-608D49A0-015E-4690-8733-4FAA361E66A4", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon les r\u00e9v\u00e9lations du Times, le gouvernement britannique n'aurait pas de plan sur le Brexit et pourrait avoir besoin de plus de temps pour adopter sa strat\u00e9gie de sortie de l'Union europ\u00e9enne en raison des profonds d\u00e9saccords au sein du cabinet de la Premi\u00e8re ministre Theresa May.\r\n\r\n* * Le Times dresse un portrait inqui\u00e9tant de la gestion du Brexit 12h30 Times r\u00e9v\u00e9lations \r\nEt le Brexit justement... Le gouvernement britannique n'a pas de plan sur le Brexit et pourrait avoir besoin d'encore six mois suppl\u00e9mentaires pour adopter sa strat\u00e9gie de sortie de l'Union europ\u00e9enne. Ceci en raison des profonds d\u00e9saccords qui existent au sein du cabinet de la Premi\u00e8re ministre Theresa May. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le un m\u00e9mo confidentiel, obtenu par le journal le Times, qui dresse un portrait inqui\u00e9tant de la gestion du Brexit. Londres, Catherine Ilic\r\n  1'01\r\nLe gouvernement britannique a tent\u00e9 de minimiser ce matin ces r\u00e9v\u00e9lations, en d\u00e9clarant qu'il ne reconnaissait pas les affirmations de ce rapport.", "alternativeExcerpt": ["Selon les r\u00e9v\u00e9lations du Times, le gouvernement britannique n\u2019aurait pas de plan sur le Brexit et pourrait avoir besoin de plus de temps pour adopter sa strat\u00e9gie de sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne en raison des profonds d\u00e9saccords au sein du cabinet de la Premi\u00e8re ministre Theresa May."], "alternativeTitle": ["Le Times dresse un portrait inqui\u00e9tant de la gestion du Brexit/ 12H30_2016-11-15T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149055"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Portrait de Nils Andersson, \u00e9diteur (1/2) : Les ann\u00e9es lausannoises et les Editions de La Cit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C0BCBAD-5B4E-4947-8397-001464A95D1D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 2269, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andersson, Nils"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9dition"], "excerpt": "R\u00e9flexions, en 2 volets, autour de l'ouvrage de Nils Andersson \"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e - de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l'Occident\". Lausannois de naissance, su\u00e9dois d'origine par son p\u00e8re et fran\u00e7ais par sa m\u00e8re, Nils Andersson, \u00e0 83 ans, incarne dans l'apaisement d'un long parcours, de nombreux combats contre le colonialisme, la lib\u00e9ration des peuples et les id\u00e9aux d\u00e9fendus nagu\u00e8re par les mouvances communistes. Devenu avec J\u00e9r\u00f4me Lindon des Editions de Minuit, Fran\u00e7ois Masp\u00e9ro et Giangiacomo Feltrinelli, l'un des plus importants \u00e9diteurs europ\u00e9ens de textes engag\u00e9s et rebelles contre l'ordre \u00e9tabli, Nils Andersson, avec les Editions de La Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, a fait rayonner dans le chef-lieu vaudois un souffle de solidarit\u00e9 internationale, avant d'\u00eatre expuls\u00e9 de Suisse par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1967, d'abord pour suspicion d'espionnage au profit de la Chine communiste, en fait pour \" opinions subversives \".  Dans son dernier ouvrage \" M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l'Occident \", il d\u00e9plie avec sinc\u00e9rit\u00e9, loyaut\u00e9 pour les amis de combat, un long parcours militant, sans omettre les coins d'ombre, d'ambigu\u00eft\u00e9, et l'in\u00e9vitable marge d'erreur que rencontrent les hommes de conviction face \u00e0 l'histoire. A lire : \"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l'Occident\" (Ed. d'En-Bas, 2016). ", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9flexions, en 2 volets, autour de l'ouvrage de Nils Andersson \"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e - de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\".\nLausannois de naissance, su\u00e9dois d\u02b9origine par son p\u00e8re et fran\u00e7ais par sa m\u00e8re, Nils Andersson, \u00e0 83 ans, incarne dans l\u02b9apaisement d\u02b9un long parcours, de nombreux combats contre le colonialisme, la lib\u00e9ration des peuples et les id\u00e9aux d\u00e9fendus nagu\u00e8re par les mouvances communistes. \nDevenu avec J\u00e9r\u00f4me Lindon des Editions de Minuit, Fran\u00e7ois Masp\u00e9ro et Giangiacomo Feltrinelli, l\u02b9un des plus importants \u00e9diteurs europ\u00e9ens de textes engag\u00e9s et rebelles contre l\u02b9ordre \u00e9tabli, Nils Andersson, avec les Editions de La Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, a fait rayonner dans le chef-lieu vaudois un souffle de solidarit\u00e9 internationale, avant d\u02b9\u00eatre expuls\u00e9 de Suisse par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1967, d\u02b9abord pour suspicion d\u02b9espionnage au profit de la Chine communiste, en fait pour \" opinions subversives \".  \nDans son dernier ouvrage \" M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident \", il d\u00e9plie avec sinc\u00e9rit\u00e9, loyaut\u00e9 pour les amis de combat, un long parcours militant, sans omettre les coins d\u02b9ombre, d\u02b9ambigu\u00eft\u00e9, et l\u02b9in\u00e9vitable marge d\u02b9erreur que rencontrent les hommes de conviction face \u00e0 l\u02b9histoire.\n\"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\", Nils Andersson, \u00e9ditions d'En-Bas, 2016\nPar Christian Ciocca", "R\u00e9flexions, en 2 volets, autour de l'ouvrage de Nils Andersson \"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e - de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\".\nLausannois de naissance, su\u00e9dois d\u02b9origine par son p\u00e8re et fran\u00e7ais par sa m\u00e8re, Nils Andersson, \u00e0 83 ans, incarne dans l\u02b9apaisement d\u02b9un long parcours, de nombreux combats contre le colonialisme, la lib\u00e9ration des peuples et les id\u00e9aux d\u00e9fendus nagu\u00e8re par les mouvances communistes. \nDevenu avec J\u00e9r\u00f4me Lindon des Editions de Minuit, Fran\u00e7ois Masp\u00e9ro et Giangiacomo Feltrinelli, l\u02b9un des plus importants \u00e9diteurs europ\u00e9ens de textes engag\u00e9s et rebelles contre l\u02b9ordre \u00e9tabli, Nils Andersson, avec les Editions de La Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, a fait rayonner dans le chef-lieu vaudois un souffle de solidarit\u00e9 internationale, avant d\u02b9\u00eatre expuls\u00e9 de Suisse par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1967, d\u02b9abord pour suspicion d\u02b9espionnage au profit de la Chine communiste, en fait pour \" opinions subversives \".  \nDans son dernier ouvrage \" M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident \", il d\u00e9plie avec sinc\u00e9rit\u00e9, loyaut\u00e9 pour les amis de combat, un long parcours militant, sans omettre les coins d\u02b9ombre, d\u02b9ambigu\u00eft\u00e9, et l\u02b9in\u00e9vitable marge d\u02b9erreur que rencontrent les hommes de conviction face \u00e0 l\u02b9histoire.\n\"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\", Nils Andersson, \u00e9ditions d'En-Bas, 2016\nPar Christian Ciocca", "R\u00e9flexions, en 2 volets, autour de l'ouvrage de Nils Andersson \"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e - de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\".\nLausannois de naissance, su\u00e9dois d\u02b9origine par son p\u00e8re et fran\u00e7ais par sa m\u00e8re, Nils Andersson, \u00e0 83 ans, incarne dans l\u02b9apaisement d\u02b9un long parcours, de nombreux combats contre le colonialisme, la lib\u00e9ration des peuples et les id\u00e9aux d\u00e9fendus nagu\u00e8re par les mouvances communistes. \nDevenu avec J\u00e9r\u00f4me Lindon des Editions de Minuit, Fran\u00e7ois Masp\u00e9ro et Giangiacomo Feltrinelli, l\u02b9un des plus importants \u00e9diteurs europ\u00e9ens de textes engag\u00e9s et rebelles contre l\u02b9ordre \u00e9tabli, Nils Andersson, avec les Editions de La Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne, a fait rayonner dans le chef-lieu vaudois un souffle de solidarit\u00e9 internationale, avant d\u02b9\u00eatre expuls\u00e9 de Suisse par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1967, d\u02b9abord pour suspicion d\u02b9espionnage au profit de la Chine communiste, en fait pour \" opinions subversives \".  \nDans son dernier ouvrage \" M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident \", il d\u00e9plie avec sinc\u00e9rit\u00e9, loyaut\u00e9 pour les amis de combat, un long parcours militant, sans omettre les coins d\u02b9ombre, d\u02b9ambigu\u00eft\u00e9, et l\u02b9in\u00e9vitable marge d\u02b9erreur que rencontrent les hommes de conviction face \u00e0 l\u02b9histoire.\n\"M\u00e9moire \u00e9clat\u00e9e, de la d\u00e9colonisation au d\u00e9clin de l\u02b9Occident\", Nils Andersson, \u00e9ditions d'En-Bas, 2016\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les ann\u00e9es lausannoises et les Editions de La Cit\u00e9 (1/2)", "Les ann\u00e9es lausannoises et les Editions de La Cit\u00e9 (1/2) / VSS_2016-11-15T09:10:00_versus-penser", "Les ann\u00e9es lausannoises et les Editions de La Cit\u00e9 (1/2) / VSS_2016-11-15T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156376.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8130263", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Andersson, Nils", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8130263", "ece-8130259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bilan nuanc\u00e9 pour le projet pilote de vid\u00e9osurveillance aux P\u00e2quis", "id": "sound-3FEA347A-B97A-4BA0-B943-0109823A9CDD", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Maudet, conseiller d'\u00e9tat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9\r\nLa pose de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance dans le quartier genevois des P\u00e2quis offre un bon soutien aux op\u00e9rations de police, renforce le sentiment de s\u00e9curit\u00e9, mais n'a pas d'effet pr\u00e9ventif sur la criminalit\u00e9, selon l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. L'interview de Pierre Maudet, ministre genevois de la S\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Bilan nuanc\u00e9 pour le projet pilote de vid\u00e9osurveillance aux P\u00e2quis 12h30 Videosurveillance \r\nGen\u00e8ve pr\u00e9sentait ce matin le bilan de son projet pilote de vid\u00e9osurveillance. 29 cam\u00e9ras, install\u00e9es depuis 2 ans dans le quartier des P\u00e2quis pour surveiller les lieux 24h sur 24, 7 jours sur 7. Le bilan r\u00e9alis\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel est nuanc\u00e9 : le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 aupr\u00e8s de la population s'est renforc\u00e9, mais dans les chiffres, les cam\u00e9ras n'ont pas eu d'effet pr\u00e9ventif sur la criminalit\u00e9. S'agit-il d'un \u00e9chec du projet ? Question pos\u00e9e \u00e0 Pierre Maudet, conseiller d'\u00e9tat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9... \r\n propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["La pose de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance dans le quartier genevois des P\u00e2quis offre un bon soutien aux op\u00e9rations de police, renforce le sentiment de s\u00e9curit\u00e9, mais n\u2019a pas d'effet pr\u00e9ventif sur la criminalit\u00e9, selon l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. L\u2019interview de Pierre Maudet, ministre genevois de la S\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Bilan nuanc\u00e9 pour le projet pilote de vid\u00e9osurveillance aux P\u00e2quis / 12H30_2016-11-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6224271.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La radio bascule en DAB+", "id": "sound-3FE06BAF-9E2A-42E1-96C7-013123244B61", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce mardi 15 novembre 2016 \u00e0 14h15, le DAB c\u00e8de la place au DAB+. Comment continuer \u00e0 \u00e9couter vos programmes radio pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, et \u00e0 quel prix?  Les r\u00e9ponses de Jean-Michel Cardinaux, sp\u00e9cialiste distribution RTS au micro de Sophie Proust.\r\n\r\n* * Ce mardi 15 novembre 2016 \u00e0 14h15, le DAB c\u00e8de la place au DAB+. Comment continuer \u00e0 \u00e9couter vos programmes radio pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, et \u00e0 quel prix?  Les r\u00e9ponses de Jean-Michel Cardinaux, sp\u00e9cialiste distribution RTS au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi 15 novembre 2016 \u00e0 14h15, le DAB c\u00e8de la place au DAB+. Comment continuer \u00e0 \u00e9couter vos programmes radio pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, et \u00e0 quel prix?  Les r\u00e9ponses de Jean-Michel Cardinaux, sp\u00e9cialiste distribution RTS au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["La radio bascule en DAB+ / OEP_2016-11-15T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Fleabag", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F32ABC9D-EDE2-4DA8-BB74-8C3DA25BB539", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-15T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-15T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132086", "ece-8132077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de la chanteuse Laurence Revey", "id": "sound-BCF460C8-4AE7-447A-8746-8B861A2B6CF1", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de la chanteuse Laurence Revey\r\nInterview et live du chanteur anglais Fraser Anderson\r\nChronique de Pauline Seiterle\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:31-19:29:46 / Infotrafic: 19:32:56-19:33:28 / Infotrafic: 19:38:01-19:38:33 / Infotrafic: 19:43:38-19:44:09 / Infotrafic: 19:46:46-19:46:59 / * Interview de la chanteuse Laurence Revey\r\nInterview et live du chanteur anglais Fraser Anderson\r\nChronique de Pauline Seiterle", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-15T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 15.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-15T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de la chanteuse Laurence Revey\nInterview et live du chanteur anglais Fraser Anderson\nChronique de Pauline Seiterle", "Interview de la chanteuse Laurence Revey\nInterview et live du chanteur anglais Fraser Anderson\nChronique de Pauline Seiterle"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132377", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132377", "ece-8132376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Abel Davoine, distributeur de films", "id": "sound-665169FE-7B7B-4417-BE15-8BBF5AF1A508", "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il vient de cr\u00e9er sa soci\u00e9t\u00e9 de distribution, Sister, qui sort son tout premier film demain: \"For this is my body\" de Paule Muret. \u00c0 l'heure de Netflix, de la vid\u00e9o \u00e0 la demande, et d'un march\u00e9 du cin\u00e9ma plut\u00f4t cloisonn\u00e9, Abel Davoine souhaite proposer plus de diversit\u00e9 aux salles de cin\u00e9ma suisses. Est-ce vraiment viable? \r\nIl r\u00e9pond au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Il vient de cr\u00e9er sa soci\u00e9t\u00e9 de distribution, Sister, qui sort son tout premier film demain: \"For this is my body\" de Paule Muret. \u00c0 l\u02b9heure de Netflix, de la vid\u00e9o \u00e0 la demande, et d\u02b9un march\u00e9 du cin\u00e9ma plut\u00f4t cloisonn\u00e9, Abel Davoine souhaite proposer plus de diversit\u00e9 aux salles de cin\u00e9ma suisses. Est-ce vraiment viable? \n\nIl r\u00e9pond au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Abel Davoine, distributeur de films / VER_2016-11-15T17:06:00_cinema-abel-davoine-distributeur-de-film", "Vertigo du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132364", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Lampe de l'espoir", "id": "sound-9AAEF954-23C9-469F-B969-7D5A8C59E39D", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e \u00e0 Clarens en juillet 2016 par Hai Suy HUNG, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge et vivant en Suisse depuis 2001, l'association Lampe de l'espoir a pour but d'offrir un acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des populations d\u00e9favoris\u00e9es du Cambodge en utilisant des \u00e9nergies renouvelables (solaire, \u00e9olienne ou hydraulique par exemple) et de former la population locale \u00e0 l'utilisation et la maintenance des mat\u00e9riels utilis\u00e9s et amen\u00e9s sur place. Elle a pour philosophie de concevoir et de fabriquer ses propres produits qui se doivent d'\u00eatre simples, robustes et faciles \u00e0 produire, \u00e0 utiliser, et \u00e0 r\u00e9parer. L'association se charge de former les utilisateurs et, si possible, de transf\u00e9rer la production aux villageois. Afin d'installer ces kits solaires et de permettre la cr\u00e9ation d'un atelier pour la maintenance des syst\u00e8mes ainsi que pour la formation des techniciens, l'association Lampe a les besoins suivants: \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Clarens en juillet 2016 par Hai Suy HUNG, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge et vivant en Suisse depuis 2001, l'association Lampe de l'espoir a pour but d'offrir un acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des populations d\u00e9favoris\u00e9es du Cambodge en utilisant des \u00e9nergies renouvelables (solaire, \u00e9olienne ou hydraulique par exemple) et de former la population locale \u00e0 l'utilisation et la maintenance des mat\u00e9riels utilis\u00e9s et amen\u00e9s sur place. Elle a pour philosophie de concevoir et de fabriquer ses propres produits qui se doivent d'\u00eatre simples, robustes et faciles \u00e0 produire, \u00e0 utiliser, et \u00e0 r\u00e9parer. L'association se charge de former les utilisateurs et, si possible, de transf\u00e9rer la production aux villageois. Afin d'installer ces kits solaires et de permettre la cr\u00e9ation d'un atelier pour la maintenance des syst\u00e8mes ainsi que pour la formation des techniciens, l'association Lampe a les besoins suivants: \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Clarens en juillet 2016 par Hai Suy HUNG, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge et vivant en Suisse depuis 2001, l\u2019association Lampe de l\u2019espoir a pour but d\u2019offrir un acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des populations d\u00e9favoris\u00e9es du Cambodge en utilisant des \u00e9nergies renouvelables (solaire, \u00e9olienne ou hydraulique par exemple) et de former la population locale \u00e0 l\u2019utilisation et la maintenance des mat\u00e9riels utilis\u00e9s et amen\u00e9s sur place. Elle a pour philosophie de concevoir et de fabriquer ses propres produits qui se doivent d\u2019\u00eatre simples, robustes et faciles \u00e0 produire, \u00e0 utiliser, et \u00e0 r\u00e9parer. L\u2019association se charge de former les utilisateurs et, si possible, de transf\u00e9rer la production aux villageois. Afin d\u2019installer ces kits solaires et de permettre la cr\u00e9ation d\u2019un atelier pour la maintenance des syst\u00e8mes ainsi que pour la formation des techniciens, l\u2019association Lampe a les besoins suivants: \n\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Clarens en juillet 2016 par Hai Suy HUNG, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge et vivant en Suisse depuis 2001, l\u2019association Lampe de l\u2019espoir a pour but d\u2019offrir un acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des populations d\u00e9favoris\u00e9es du Cambodge en utilisant des \u00e9nergies renouvelables (solaire, \u00e9olienne ou hydraulique par exemple) et de former la population locale \u00e0 l\u2019utilisation et la maintenance des mat\u00e9riels utilis\u00e9s et amen\u00e9s sur place. Elle a pour philosophie de concevoir et de fabriquer ses propres produits qui se doivent d\u2019\u00eatre simples, robustes et faciles \u00e0 produire, \u00e0 utiliser, et \u00e0 r\u00e9parer. L\u2019association se charge de former les utilisateurs et, si possible, de transf\u00e9rer la production aux villageois. Afin d\u2019installer ces kits solaires et de permettre la cr\u00e9ation d\u2019un atelier pour la maintenance des syst\u00e8mes ainsi que pour la formation des techniciens, l\u2019association Lampe a les besoins suivants: \n\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8132328", "ece-8132327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les relations internationales (2/5) : Rencontre avec Jean-Michel Sallmann ", "id": "sound-3843E6EC-0B11-4E8F-A2FD-8D4ABF75081C", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \r\nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)\r\n\r\n* * Notre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600 (Payot, 2011), et de Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618 (Points, 2014)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.11.2016", "Histoire vivante du 15.11.2016", "Les relations internationales (2/5) / HV_2016-11-15T20:03:45_histoire-vivante", "Les relations internationales (2/5) / HV_2016-11-15T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)", "Rencontre avec Jean-Michel Sallmann \nNotre invit\u00e9 est Jean-Michel Sallmann, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris X-Nanterre, qui se consacre \u00e0 une approche mondialis\u00e9e de l'\u00e9poque moderne, auteur de \"Le Grand D\u00e9senclavement du monde: 1200-1600\" (Payot, 2011), et de \"Nouvelle histoire des relations internationales. Tome 1, G\u00e9opolitique du XVI\u00e8me si\u00e8cle 1490-1618\" (Points, 2014)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132322", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132322", "ece-8132321"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Dishonored 2: Une histoire de plat qui se mange froid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DA65CD2-0A99-44B4-AB88-6DB1642095C1", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "excerpt": "Un des s\u00e9rieux pr\u00e9tendant au jeu de l'ann\u00e9e d\u00e9barque enfin sur consoles et PC. Point Barre d\u00e9gaine sa couronne de laurier, apr\u00e8s quelques heures de jeu.\r\n(Disponible sur PC - Xbox One et Playstation 4)", "alternativeExcerpt": ["Un des s\u00e9rieux pr\u00e9tendant au jeu de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9barque enfin sur consoles et PC. Point Barre d\u00e9gaine sa couronne de laurier, apr\u00e8s quelques heures de jeu.\n\n(Disponible sur PC \u2013 Xbox One et Playstation 4)", "Un des s\u00e9rieux pr\u00e9tendant au jeu de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9barque enfin sur consoles et PC. Point Barre d\u00e9gaine sa couronne de laurier, apr\u00e8s quelques heures de jeu.\n\n(Disponible sur PC \u2013 Xbox One et Playstation 4)", "Un des s\u00e9rieux pr\u00e9tendant au jeu de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9barque enfin sur consoles et PC. Point Barre d\u00e9gaine sa couronne de laurier, apr\u00e8s quelques heures de jeu.\n\n(Disponible sur PC \u2013 Xbox One et Playstation 4)"], "alternativeTitle": ["Dishonored 2: Une histoire de plat qui se mange froid", "Dishonored 2: Une histoire de plat qui se mange froid / NMT_2016-11-15T08:38:41_clic", "Dishonored 2: Une histoire de plat qui se mange froid / NMT_2016-11-15T08:38:41_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132071", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132071", "ece-8132055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election de Donald Trump: quel impact sur les relations Suisse-USA?", "id": "sound-2F3E9CE6-656D-48EF-94D4-63AFF42D645B", "durationSec": 331, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse h\u00e9berge de nombreuses entreprises am\u00e9ricaines. Quelles cons\u00e9quences aura l'\u00e9lection de Donald Trump pour ces multinationales pr\u00e9sentes en Suisse et pour nos exportations? Interview de Martin Naville, patron de la chambre de commerce Suisse-USA (AmCham Switzerland).\r\n\r\n* * Election de Donald Trump: quel impact sur les relations Suisse-USA?  \r\nMartin Naville et Trump :\r\n*** La Suisse h\u00e9berge par ailleurs de nombreuses entreprises am\u00e9ricaines. Google, Disney, ou IBM pour ne citer qu'elles. \r\nLes Etats-Unis sont en outre le deuxi\u00e8me partenaire commercial de la Suisse avec 27 milliards de francs d'exportations en 2015. \r\nQuelles cons\u00e9quences aura l'\u00e9lection de Donald Trump pour les multinationales am\u00e9ricaines en Suisse et \u00e9galement pour nos exportations ? \r\nMartin Naville, patron de la Chambre de commerce Suisse-Am\u00e9rique\r\n- Que signifie l'\u00e9lection de Donald Trump pour vous, pour les relations commerciales entre la Suisse et les Etats-Unis ?\r\n- La pr\u00e9sence de g\u00e9ants comme Google ou Disney, qui ont des bureaux \u00e0 Zurich, est-elle menac\u00e9e ? Si on pense \u00e0 de possibles nouvelles implantations ?\r\n- Donald Trump veut imposer des taxes \u00e0 l'importation, il pr\u00f4ne un retour au protectionnisme \u00e9conomique. D'apr\u00e8s les premiers signes qu'il a donn\u00e9s depuis son \u00e9lections, vous pensez que c'est une promesse de campagne qu'il va effectivement mettre en ouvre ?\r\n-  Que dire des exportations suisses vers les Etats-Unis ? Les exportateurs et notamment les pharmas doivent s'attendre \u00e0 payer des taxes suppl\u00e9mentaires ?\r\n- Doit-on s'attendre \u00e0 un infl\u00e9chissement des exportations ? \r\n- Que dire du secteur bancaire et des litiges toujours en cours ?\r\n- Remise en question des grands accords de libre-\u00e9change internationaux? TTP mort?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse h\u00e9berge de nombreuses entreprises am\u00e9ricaines. Quelles cons\u00e9quences aura l\u2019\u00e9lection de Donald Trump pour ces multinationales pr\u00e9sentes en Suisse et pour nos exportations? Interview de Martin Naville, patron de la chambre de commerce Suisse-USA (AmCham Switzerland)."], "alternativeTitle": ["Election de Donald Trump: quel impact sur les relations Suisse-USA? / FOR_2016-11-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4413458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Naville, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149063"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "MASTERS"], "visualPersons": ["EHLERS, HEINZ", "THIEM, DOMINIC", "DJOKOVIC, NOVAK", "MONFILS, GA\u00cbL", "RAONIC, MILOS"], "id": "asset-1530058", "durationSec": 2378, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Lugano \u2013 Zurich (2-5)", "Hockey / LNA: Zoug \u2013 Ambri-Piotta (3-1)", "Hockey: entretien avec Mike Mcnamara, coach ad interim HC Bienne 1/2", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve \u2013 Bienne (0-1)", "Tennis / Master de Londres: retour sur la 3e journ\u00e9e", "Hockey / LNA: Lausanne \u2013 Langnau (3-1)", "Hockey: entretien avec Mike Mcnamara, coach ad interim HC Bienne 2/2", "Hockey / LNA: Berne \u2013 Fribourg (3-2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065182", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["itw. K\u00e9vin Fey, d\u00e9fenseur HC BIenne et d'Arnaud Jacquemet, d\u00e9fenseur Gen\u00e8ve-Servette HC.", "Djokovic affrontait Raonic et Monfils affrontait Thiem.", "itw. Caryl Neuenschwander, attaquant HC Fribourg-Gott\u00e9ron, et J\u00e9r\u00e9mie Kamerzin, d\u00e9fenseur CP Berne."], "contributors": {"Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065182"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Gen\u00e8ve Servette - HC Bienne", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1558272", "durationSec": 12267, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623244", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 78, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne des collaborateurs de la cha\u00eene en entretien avec un nouveau directeur qui se trouve \u00eatre un petit gar\u00e7on.", "title": "Le nouveau directeur", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur des collaborateurs de la cha\u00eene Couleur3 avec un nouveau directeur."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}, {"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCOMOTIVE", "INAUGURATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "ARBRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR"], "id": "asset-1556225", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["YOUTUBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: la vid\u00e9osurveillance de la ville est \u00e9valu\u00e9e", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Des Youtubeurs vont se donner rendez-vous \u00e0 Palexpo", "NE: Bill Holden aime faire revivre de vieux objets en les faisant vibrer", "GE: le r\u00e9am\u00e9nagement de la Plaine de Plainpalais d\u00e9cha\u00eene les passions", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Aux P\u00e2quis, le r\u00e9sultat tout en nuance semble quand m\u00eame satisfaire les autorit\u00e9s.", "Les Vaudois Carmine et Cl\u00e9mence seront pr\u00e9sents pour cet \u00e9v\u00e9nement.", "L\u2019id\u00e9e est, par exemple, de transformer un ancien bidon de caf\u00e9 en un instrument \u00e0 souffler ou parler.", "Le possible nouvel agencement des arbres de la plaine suscite de vives r\u00e9actions."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066151", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066151", "ece-8065174", "ece-8066149"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1556224", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "L'invit\u00e9e culturelle: Emily Loizeau pr\u00e9sente son nouvel album intitul\u00e9 \"Mona\"", "\u00c9tats-Unis: Barack Obama a tenu sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse depuis l'\u00e9lection", "GE: les cam\u00e9ras install\u00e9es aux P\u00e2quis n'ont pas eu l'effet dissuasif escompt\u00e9", "Le diab\u00e8te tue chaque ann\u00e9e un million et demi de personnes dans le monde", "ZH: une poup\u00e9e Barbie grandeur nature d\u00e9nonce l'industrie du jouet en Chine", "Allemagne / Perquisitions: les pr\u00e9cisions d'Anne Mailliet depuis Berlin", "Le \"Fairphone\" veut lutter contre l\u2019obsolescence programm\u00e9e", "Grippe aviaire: la d\u00e9claration de Lukas Perler, chef de la lutte contre les \u00e9pizooties OSAV", "La police allemande a men\u00e9 une s\u00e9rie de perquisition \u00e0 l'\u00e9chelle nationale", "12h45", "12h45", "Diab\u00e8te: entretien avec le Prof. Pierre Maechler du Centre facultaire du diab\u00e8te, UNIGE", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ce disque est un hommage \u00e0 sa m\u00e8re pour l'artiste qui est elle-m\u00eame devenue m\u00e8re.", "Malgr\u00e9 leurs nombreux d\u00e9saccords, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis de tout faire pour faciliter la transition avec Trump.", "C'est le bilan pr\u00e9sent\u00e9 par les autorit\u00e9s genevoises apr\u00e8s deux ans de test dans ce quartier.", "Ce mal se d\u00e9veloppe parfois durant des ann\u00e9es avant de devenir irr\u00e9versible.", "Les grandes marques peinent \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de travail des ouvriers.", "La soci\u00e9t\u00e9 \"Fairphone\" garantit \u00e9galement des conditions de travail correctes dans ses usines de production.", "L'op\u00e9ration a vis\u00e9 une organisation salafiste qui aurait pour but de recruter des combattants pour le groupe Etat islamique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066177", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066177", "ece-8065224"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HORS-PISTE", "ARRESTATION", "ISLAMISME", "POLICE", "PROS\u00c9LYTISME", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "VOLAILLE", "POULAILLER", "POULE", "\u00c9LEVAGE", "GRIPPE AVIAIRE", "ADOLESCENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ADOLESCENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "PSYCHOPATHOLOGIE", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "\u00c9TUDIANT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "IMPORTATION", "SYST\u00c8ME \u00c9CONOMIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CASABLANCA", "LONDRES", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1556226", "durationSec": 1862, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Le Maroc amasse des tonnes de d\u00e9chets en provenance de l'Italie", "Grippe aviaire: les mesures prises changent la donne pour les exploitations bio", "La sant\u00e9 psychique des demandeurs d'asile mineurs et non accompagn\u00e9s inqui\u00e8te", "VD: les suicides touchent de plus en plus les jeunes migrants", "Allemagne: les policiers ont lanc\u00e9 une vaste action dans le pays", "Allemagne / Traque contre les djihadistes: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "J\u00e9r\u00e9mie Heitz est une figure montante de la montagne en Suisse", "Lutte contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "VD: des centaines d'\u00e9tudiants attendent le versement de leur bourse", "GR: un second parc national pourrait voir le jour entre le Tessin et les Grisons", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne des slashers explose au Royaume-Uni", "19h30", "19h30", "Grippe aviaire: le point avec le Dr Karim Boubaker, M\u00e9decin cantonal (VD)", "La Suisse prend des mesures pour lutter contre la grippe aviaire", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019importation au Maroc de d\u00e9chets italiens aurait d\u00e9but\u00e9 il y a plus de 10 ans au rythme de 5 000 tonnes par an.", "Pour les \u00e9leveurs qui proposent de la volaille bio, le plein air est par nature important.", "L\u2019association Paidos \u00e0 Gen\u00e8ve s'occupe sp\u00e9cifiquement de ces r\u00e9fugi\u00e9s compl\u00e8tement d\u00e9vast\u00e9s.", "Huit jeunes ont tent\u00e9 de mettre fin \u00e0 leurs jours dans un foyer lausannois ces derniers mois.", "Ils s'attaquent \u00e0 un mouvement qui aurait incit\u00e9 140 personnes \u00e0 rallier le groupe Etat islamique.", "Skieur d'exception, il a fait un film intitul\u00e9 \"Heitz\" qui retrace ses exploits.", "Le canton a plusieurs semaines de retard dans la gestion des dossiers.", "Les communes concern\u00e9es voteront le 27 novembre 2016 pour la cr\u00e9ation du parc Adula.", "Les slasheurs multiplient les activit\u00e9s dans diff\u00e9rents domaines.", "Des volailles ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9es pour \u00e9viter le contact avec les oiseaux sauvages et la diss\u00e9mination du virus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066143", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066143", "ece-8066141"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 15.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88D1C703-18D6-41A4-A2A8-91489F8F534A", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-15T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-15T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132069", "ece-8132053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Ma\u00eetre Gims a annonc\u00e9 la fin de sa carri\u00e8re avant de se r\u00e9tracter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4241A26F-36A6-4B3C-8CB9-010475DE5201", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132090", "ece-8132084"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9G\u00c9TALISME", "V\u00c9G\u00c9TALISME", "V\u00c9G\u00c9TALISME", "SUPERMARCH\u00c9", "V\u00c9G\u00c9TALISME"], "id": "asset-1552610", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "MANGER V\u00c9GAN: UNE INDUSTRIE ? LARD DU SUBSTITUT !", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Adieux de Luc Mariot, producteur de l'\u00e9mission depuis 12 ans."], "alternativeExcerpt": ["Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "L\u2019industrie alimentaire a flair\u00e9 le cr\u00e9neau commercial que repr\u00e9sente le v\u00e9ganisme. Il existe d\u00e9sormais de nombreux substituts aux produits d\u2019origine animale, mais sont-ils similaires aux produits \u00abconventionnels\u00bb d\u2019un point de vue nutritionnel? ABE a fait une s\u00e9lection de ces produits pour d\u00e9crypter leur composition avec une di\u00e9t\u00e9ticienne. Il sera \u00e9galement question de leur prix.", "Elle se r\u00e9jouissait de passer un week-end \u00e0 Nice avec ses amies! Une t\u00e9l\u00e9spectatrice d\u2019A Bon Entendeur a d\u00fb d\u00e9chanter: un premier vol annul\u00e9, un second repouss\u00e9, une compagnie a\u00e9rienne qui reste sourde \u00e0 ses r\u00e9clamations. Heureusement, l\u2019intervention d\u2019ABE a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9fique!", "Le v\u00e9ritable v\u00e9ganisme est un r\u00e9gime tr\u00e8s restrictif. On peut donc l\u00e9gitimement se demander quels sont les risques d\u2019un tel mode de vie pour la sant\u00e9. Les carences sont-elles in\u00e9vitables? Y a-t-il des contre-indications \u00e0 l\u2019alimentation v\u00e9gan?", "Berlin est devenu une des capitales europ\u00e9ennes du v\u00e9ganisme. De nombreux magasins, supermarch\u00e9s et restaurants sont enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 ce mode de vie. La population est \u00e9galement plus ouverte d\u2019esprit sur le sujet.", "Luc Mariot quitte ABE pour prendre d\u2019autres fonctions \u00e0 la RTS. Quelques images d\u2019archives pour lui dire au revoir.", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d\u2019\u0153ufs, pas de laine, pas de cuir! Aujourd\u2019hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance chez les jeunes. Qu\u2019est-ce qui motive ces consommateurs \u00e0 se passer de tout produit d\u2019origine animale? Avec quoi les remplace-t-on ? Les produits estampill\u00e9s \u00ab v\u00e9gan\u00bb ont envahi les rayons des supermarch\u00e9s. Mais quelle est la valeur nutritive de ces \u00abfaux fromages\u00bb et \u00abfausses saucisses\u00bb? Peut-on \u00eatre v\u00e9gan et en bonne sant\u00e9? ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane pour la rendre moins vague!", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d'oeufs, pas de laine, pas de cuir ! Aujourd'hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance. Les produits estampill\u00e9s \u00abv\u00e9gan\u00bb  ont envahi les rayons de supermarch\u00e9s. Au milieu du mois du v\u00e9ganisme. ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane!", "La tendance v\u00e9gan est en plein boom! Mais qu\u2019est-ce que le v\u00e9ganisme? ABE d\u00e9finit le terme et revient sur ses origines. Il s\u2019agit d\u2019un mode de vie \u00e0 ne pas confondre avec le v\u00e9g\u00e9tarisme et le v\u00e9g\u00e9talisme.", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d'oeufs, pas de laine, pas de cuir ! Aujourd'hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance. Les produits estampill\u00e9s \u00abv\u00e9gan\u00bb  ont envahi les rayons de supermarch\u00e9s. Au milieu du mois du v\u00e9ganisme. ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane!", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d'oeufs, pas de laine, pas de cuir ! Aujourd'hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance. Les produits estampill\u00e9s \u00abv\u00e9gan\u00bb  ont envahi les rayons de supermarch\u00e9s. Au milieu du mois du v\u00e9ganisme. ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane!", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d'oeufs, pas de laine, pas de cuir ! Aujourd'hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance. Les produits estampill\u00e9s \u00abv\u00e9gan\u00bb  ont envahi les rayons de supermarch\u00e9s. Au milieu du mois du v\u00e9ganisme. ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane!", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "Pas de viande, pas de poisson, pas de lait, pas d'oeufs, pas de laine, pas de cuir ! Aujourd'hui, le v\u00e9ganisme est tr\u00e8s tendance. Les produits estampill\u00e9s \u00abv\u00e9gan\u00bb  ont envahi les rayons de supermarch\u00e9s. Au milieu du mois du v\u00e9ganisme. ABE interroge des sp\u00e9cialistes, d\u00e9cortique les \u00e9tiquettes et analyse la vague v\u00e9gane!"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les produits industriels v\u00e9gan", "Vol annul\u00e9, week-end rat\u00e9: quelles indemnisations?", "V\u00e9ganisme et sant\u00e9", "D\u00e9part pour Berlin, un des hauts lieux du v\u00e9ganisme en Europe", "\u00catre v\u00e9gan et en bonne sant\u00e9: entretien avec le Pr Claude Richard des HUG", "D\u00e9part de Luc Mariot", "Manger v\u00e9gan: une industrie? Lard du substitut!", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "D\u00e9finition du v\u00e9ganisme", "A bon entendeur", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "A bon entendeur", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "A bon entendeur", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !", "A bon entendeur", "Manger v\u00e9gan: une industrie ? Lard du substitut !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066153", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066153", "ece-8065180", "ece-8065150", "ece-8065585", "ece-8065575"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546731", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 52", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dominique vs Corine", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066127", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066127", "ece-8066125"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Peep Show", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1371809", "durationSec": 3063, "publicationDate": "2016-11-14T23:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Prix (le) du r\u00eave am\u00e9ricain", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1556709", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-11-14T22:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 171", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1546381", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-14T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "14.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113965.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065751", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8065751"]}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.11.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454588.image", "id": "ece-8165463", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-11-14T15:39:42Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un exercice de la protection civile de la ville de Sion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8165463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8165463"}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "L.A. Story", "source": "gico", "title": "Mark Tschanz (compositeur et musicien)", "genres": ["L'homme et son environnement social"], "id": "asset-1577427", "durationSec": 243, "publicationDate": "2016-11-14T11:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "L.A. Story", "source": "gico", "id": "asset-1577423", "thematicGeographicals": ["LOS ANGELES"], "durationSec": 227, "mediaType": "video", "excerpt": "Stefan Bachofner vit depuis 1994 aux Etats-Unis o\u00f9 il est restaurateur. Le film de Clint Eastwood \"Million Dollar Baby\" a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 dans l'un de ses restaurants. Il \u00e9voque la place de l'\u00e9conomie dans la ville de Los Angeles et fait part de son mal du pays.", "title": "L.A. Story : Stefan Bachofner (restaurateur)", "genres": ["L'homme et son environnement social"], "publicationDate": "2016-11-14T11:30:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MIGRATION", "T\u00c9MOIGNAGE", "RESTAURANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}]}}