{"response": {"numFound": 31344, "start": 28500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Dada, jamais dodo. certes, mais o\u00f9 sont les femmes? (1/3)", "id": "sound-702FCF1C-D2E5-4C08-B50E-038376EC9778", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dada l\u2019irr\u00e9v\u00e9rence, Dada tabula rasa, Dada intraduisible mais visible internationalement. 100 apr\u00e8s sa naissance le 5 f\u00e9vrier 1916, Dada rappelle un \u00e9tat d\u2019esprit, un \u00e9tat d\u2019alerte. Une r\u00e9action contre les convenances et surtout contre les horreurs de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Si Dada est un formidable vecteur d\u2019\u00e9nergie artistique, il n\u2019en reste pas moins repr\u00e9sent\u00e9 par une ribambelle de messieurs. Les Da-dames, mieux vaut les classer en \u00e9g\u00e9ries, ma\u00eetresses, voire \u00e9pouses. Et pourtant, elles ont eu des r\u00f4les \u00e0 jouer et les Da-dames d\u2019aujourd\u2019hui aussi. \n\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e dans le cadre du centenaire Dada (SSR/RTS) par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Dada, jamais dodo\u2026 certes, mais o\u00f9 sont les femmes? (1/3) / MAT_2016-02-01T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420588"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Monsieur X: pourquoi je crois \u00e0 la domination des reptiliens? [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A4E046-FA11-4CDD-8038-A00AE2F73391", "durationSec": 2638, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9orie du complot"], "excerpt": "Entretien diffus\u00e9 par morceau dans la s\u00e9rie \"Petit voyage au pays du m\u00e9ga-complot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme gardant l'anonymat parlant de sa vision du monde complotiste", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les pourparlers sur la Syrie pi\u00e9tinent \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-4916ED04-8C17-49E7-93D9-CFC5AE26D886", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les pourparlers sur la Syrie pi\u00e9tinent \u00e0 Gen\u00e8ve A Gen\u00e8ve. les pourparlers sur la Syrie avancent par \u00e0 coups. \r\nApr\u00e8s des r\u00e9unions pr\u00e9paratoires hier, le gouvernement syrien et l'opposition \u00e9taient attendus tous les deux au palais des nations de l'ONU...\r\nMais ce matin. le rendez-vous avec le r\u00e9gime n'a pas eu lieu comme pr\u00e9vu. \r\nJordan Davis, vous \u00eates au palais des nations. o\u00f9 l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU Staffan de MisTura indique que ce n'est que partie remise.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des r\u00e9unions pr\u00e9paratoires dimanche, le gouvernement syrien et l\u2019opposition \u00e9taient attendus tous les deux au Palais des Nations de l\u2019ONU. Mais ce lundi matin, le rendez-vous avec le r\u00e9gime n\u2019a pas eu lieu comme pr\u00e9vu."], "alternativeTitle": ["Les pourparlers sur la Syrie pi\u00e9tinent \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-02-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS ", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Beno\u00eet Violier, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1DF25F6-4D5C-4B71-8742-9B9AF53F117D", "thematicGeographicals": ["Crissier", "Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Violier, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["musique", "cuisinier"], "excerpt": "Les  r\u00e9f\u00e9rences musicales de Beno\u00eet Violier le 9 septembre 2013 \u00e9tait  U2 : \u201cSunday blooday\u201d, Madonna : \"La isla bonita\", Aretha Franklin : \"Respect\"", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi matin, MP3 rend hommage au chef Beno\u00eet Violier, le chef cuisinier d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier. Dans cet \u00e9pisode, Beno\u00eet Violier \u00e9voquait ses d\u00e9buts professionnels.  -\"Sunday blooday Sunday\", U2 -\"La isla bonita\", Madonna -\"Respect\", Aretha Franklin", "Ce lundi matin, MP3 rend hommage au chef Beno\u00eet Violier, le chef cuisinier d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier. Dans cet \u00e9pisode, Beno\u00eet Violier \u00e9voquait ses d\u00e9buts professionnels.  -\"Sunday blooday Sunday\", U2 -\"La isla bonita\", Madonna -\"Respect\", Aretha Franklin", "Ce lundi matin, MP3 rend hommage au chef Beno\u00eet Violier, le chef cuisinier d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier. Dans cet \u00e9pisode, Beno\u00eet Violier \u00e9voquait ses d\u00e9buts professionnels.  -\"Sunday blooday Sunday\", U2 -\"La isla bonita\", Madonna -\"Respect\", Aretha Franklin"], "alternativeTitle": ["Beno\u00eet Violier, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Beno\u00eet Violier, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-02-01T06:53:00_mp3", "Beno\u00eet Violier, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-02-01T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier [archive RTS, 9.09.2013]", "name": "Violier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS [archive RTS, 9.09.2013]", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440629", "ece-7440610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le fonctionnement du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain d\u00e9crypt\u00e9", "id": "sound-7E4743E3-12E3-4538-B51E-BE69EA03C993", "durationSec": 219, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le fonctionnement du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain d\u00e9crypt\u00e9 LANCEMENT 2 / Elections am\u00e9ricaines pour les Nuls\r\n VIRGULE, dur\u00e9e 9''\r\n*** EGF.  \u00ab\u00a0Merci, Iowa\u00a0\u00bb. Ils sont nombreux \u00e0 r\u00eaver prononcer demain soir les paroles de Barack Obama en 2008. Ce n'est que le d\u00e9but avec de nombreuses \u00e9tapes jusqu'au jour dit de l'\"\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale\", le 8 novembre. Un processus que nous allons voir avec vous Patrick Chaboudez, en 4' chrono:\r\nIl y d'abord une p\u00e9riode de s\u00e9lection au sein des deux partis - r\u00e9publicain et d\u00e9mocrate. C'est le r\u00f4le des primaires et des caucus - des mini-\u00e9lections si l'on veut - qui se tiennent dans les 50 Etats du pays du 1er f\u00e9vrier jusqu'au  14 juin. En g\u00e9n\u00e9ral, le suspense ne dure pas jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9. mais on ne sait jamais. Premier scrutin, l'Iowa.\r\n SON 1, dur\u00e9e\u00a0: 8''\r\nUn caucus, donc. Un mot d'origine am\u00e9rindienne qui d\u00e9signe \u00e0 l'origine une r\u00e9union de leaders tribaux. Les \u00e9lecteurs dans les caucus ne votent pas \u00e0 bulletin secret . Ils se retrouvent en d\u00e9but de soir\u00e9e dans une \u00e9cole, une \u00e9glise ou une salle municipale. Les partisans d'un candidat se regroupent dans un coin de la salle. On fait les comptes. Pour \u00eatre viable, un candidat doit \u00eatre soutenu par au moins 15 pc des personnes pr\u00e9sentes. Premier \u00e9cr\u00e9mage. Ensuite, chaque camp essaye de convaincre les \u00e9lecteurs des candidats \u00e9limin\u00e9s de soutenir un autre candidat. Bref, cela discute et cela bouge pas mal dans une soir\u00e9e de caucus... \r\n***L'Iowa, c'est un premier tour de chauffe. Tout reste ouvert pour la suite.\r\nOui, mais si l'on en croit les statistiques, un candidat a vraiment int\u00e9r\u00eat \u00e0 finir dans les trois premiers ce soir, s'il veut acc\u00e9der \u00e0  la Maison Blanche. La semaine prochaine, on remet cela avec les primaires du New Hampshire. Les primaires - c'est un scrutin classique,  vote \u00e0 bulletin secret dans des urnes. \r\n***Il faut aussi pr\u00e9ciser que ces primaires et ces caucus sont des \u00e9lections indirectes. \r\nLes citoyens vont effectivement \u00e9lire des \u00ab\u00a0d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s\u00a0\u00bb. dont le nombre est proportionnel \u00e0 la population d'un Etat - d'o\u00f9 l'importance du Texas, de la Floride ou de la Californie, p.ex.  Du coup, les quelques dizaines de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Iowa et du New Hampshire ne p\u00e8sent pas bien lourd dans le d\u00e9compte final. Le 1er mars, par contre, douze Etats vont voter. \r\n  SON 2, dur\u00e9e: 14'' (je reprends \u00e0 partir de 8'')\r\nC'est ce qu'on appelle le Super Tuesday. Un mardi qui ne sera pas forc\u00e9ment d\u00e9cisif. mais qui poussera sans doute \u00e0 l'abandon quelques candidats. Car il n'y aura plus de donateurs pour renflouer leurs caisses de campagne. \r\n***Et ce qu'on va observer attentivement \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0, c'est le nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qu'auront les candidats restants.\r\nOui, parce que la d\u00e9cision ne se fait pas au nombre de suffrages recueillis, ni au nombre d'Etats gagn\u00e9s. mais au nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. En gros\u00a0: pr\u00e8s de 4'800 sont en jeu pour les d\u00e9mocrates\u00a0; un peu de 2'500 pour les R\u00e9publicains. L'enjeu des primaires, c'est de remporter la majorit\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. La condition pour \u00eatre officiellement d\u00e9sign\u00e9 candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle lors des Conventions.\r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 10''\r\nConvention d\u00e9mocrate \u00e0 Philadelphie d\u00e8s le 18 juillet. Celle des r\u00e9publicains une semaine plus tard \u00e0 Cleveland. \r\nD\u00e9but ao\u00fbt, chaque parti aura officiellement d\u00e9sign\u00e9 son candidat ou sa candidate. Nouveau coup d'envoi d'une bataille acharn\u00e9e pour la Maison Blanche. On aura l'occasion de revenir sur les particularit\u00e9s d'une \u00e9lection au suffrage universel indirect. Ce rappel tout de m\u00eame\u00a0: sera \u00e9lu pr\u00e9sident, la personne qui aura remport\u00e9 la majorit\u00e9 des grands \u00e9lecteurs - 538 en tout, r\u00e9partis en fonction du poids d\u00e9mographique des Etats. Et - on se souvient de 2000 - cela ne co\u00efncide pas toujours avec la majorit\u00e9 des suffrages.", "alternativeExcerpt": ["\"Merci, Iowa\": ils sont nombreux \u00e0 r\u00eaver prononcer mardi soir les paroles de Barak Obama en 2008. Le Caucus de l\u2019Iowa est le point de d\u00e9part d\u2019un processus \u00e9lectoral particuli\u00e8rement complexe, avec de nombreuses \u00e9tapes jusqu\u2019au jour J, le 8 novembre."], "alternativeTitle": ["Le fonctionnement du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain d\u00e9crypt\u00e9 / TUM_2016-02-01T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les belles m\u00e9lodies de Balthazar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-366A5FFE-F79B-46CD-ACDC-ACFC86171F36", "durationSec": 773, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le groupe belge Balthazar est en concert ce lundi 1er f\u00e9vrier 2016 au festival Antigel, \u00e0 Vernier pr\u00e8s de Gen\u00e8ve. L\u02b9occasion de d\u00e9couvrir le rock flamboyant de ces Flamands talentueux. \n\nPatricia Vanneste, de Balthazar, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Les belles m\u00e9lodies de Balthazar / VER_2016-02-01T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Samir, cin\u00e9aste irako-suisse, auteur \"Iraqy Odyssey\", documentaire qui avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la Suisse dans la course aux Oscars 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84807275-9CB6-41ED-B568-AE8390DD24D3", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "documentaire", "immigration", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Samir a r\u00e9aliser un documentaire sur sa famille dispers\u00e9es sur plusieurs continents, une famille qui a d\u00fb fuir sous le r\u00e9gime de Saddam Hussein. Le documentaire \"Iraqy Odyssey\"  est une odyss\u00e9e irakienne qui revient sur l'hitoire de l'Irak. Un pays libre, dans l'enfance de Samir, qui a vu la mont\u00e9e du fondamentalisme relligieux. ", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur Samir pr\u00e9sente son documentaire\" Iraqy Odyssey\" s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la Suisse dans la course aux Oscars 2016. Ce film retrace l'histoire de sa famille dispers\u00e9e sur plusieurs continents apr\u00e8s avoir d\u00fb fuir l'Irak.", "Le r\u00e9alisateur Samir pr\u00e9sente son documentaire\" Iraqy Odyssey\" s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la Suisse dans la course aux Oscars 2016. Ce film retrace l'histoire de sa famille dispers\u00e9e sur plusieurs continents apr\u00e8s avoir d\u00fb fuir l'Irak.", "Le r\u00e9alisateur Samir pr\u00e9sente son documentaire\" Iraqy Odyssey\" s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la Suisse dans la course aux Oscars 2016. Ce film retrace l'histoire de sa famille dispers\u00e9e sur plusieurs continents apr\u00e8s avoir d\u00fb fuir l'Irak."], "alternativeTitle": ["Samir nous raconte son odyss\u00e9e irakienne", "Samir nous raconte son odyss\u00e9e irakienne / 12H30_2016-02-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Samir nous raconte son odyss\u00e9e irakienne / 12H30_2016-02-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste irako-suisse ", "name": "Samir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440675", "ece-7440661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"PME\" - Elite", "id": "sound-AF7306E8-FB9F-4D26-9FD9-C8502C922024", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Pugliese, fondateur de la PME Elite\r\n* * \"PME\" - Elite (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 01.02 \"PME\" - Elite) (( NEO INDIC ))\r\nCe matin dans N\u00e9ophiles, nous parlons d'innovation silencieuse, Lo\u00efs Siggen Lopez. \r\nAvec un ancien apprenti... \r\nQui a d\u00e9marr\u00e9 tout en bas de l'\u00e9chelle dans le milieu automobile. \r\nEnfin, \u00e7a, c'\u00e9tait avant ; Fran\u00e7ois Pugliese. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" - Elite I \r\nApr\u00e8s une bonne partie de sa carri\u00e8re dans l'automobile, histoire de changer un peu, Fran\u00e7ois Pugliese d\u00e9cide de chercher un nouveau poste. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" - Elite II\r\nIl reprend une entreprise de \"matelas\" ? Rien \u00e0 voir... avec l'automobile... \r\nRien. C'est l'entreprise Elite. Une entreprise qui fabrique matelas et sommier alors centenaire, une vingtaine d'employ\u00e9s, un peu plus de 2 millions de chiffres d'affaires. \r\nUne PME vaudoise, bas\u00e9e \u00e0 Aubonne, qui ronronne - sans plus. \r\nEn 2006 - il y a dix ans - Voil\u00e0 Fran\u00e7ois Pugliese catapult\u00e9 entrepreneur. Un parcours pour le moins inattendu. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" - Elite III\r\nPremier jour, Fran\u00e7ois Pugliese arrive dans une entreprise, dans une industrie, qu'il ne conna\u00eet pas. \r\nIl ne sait pas comment se fabrique un matelas ; de quoi ils sont fait. Il s'agit donc d'apprendre. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" - Elite IV\r\nIl prend ses marques... en quelque sorte... \r\nOui. Et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cela, il se met \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux produits. \r\nIl parcourt l'Europe \u00e0 la recherche de machines d'occasions... apprend de ses collaborateurs et met la main \u00e0 la p\u00e2te. \r\nUn processus de renouvellement, de r\u00e9novation - et aussi, d'innovation. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" -Elite V\r\nCar si vous arr\u00eatez les affaires courantes... \r\nL'entreprise s'arr\u00eate....\r\nVoil\u00e0. Fran\u00e7ois Pugliese fait passer la gamme d'une demi-douzaine \u00e0 une vingtaine de nouveaux produts. \r\nLa PME se transforme, se r\u00e9nove, et innove... \r\nElite compte trois types de clients, les priv\u00e9s, les h\u00f4tels et le milieu hospitalier. \r\nEn Sauf que... 2008 vient bouleverser la donne. \r\nLa crise financi\u00e8re? \r\nOui. L\u00e0... c'est... presque le drame. \r\n  NEO 01.02 \"Innovation PME\" - Elite VI\r\nLa r\u00e9ponse se trouve... dans l'innovation. Comment vendre des matelas... devenus trop cher... sans vendre le matelas ? \r\nAujourd'hui, la PME de Fran\u00e7ois Pugliese est presque une startup. De 20 elle est pass\u00e9e \u00e0 70 collaborateurs et le chiffre d'affaire s'est multipli\u00e9 par dix... \r\nLa technologie s'est invit\u00e9e dans ses affaires et les projets se sont multipli\u00e9s...\r\nComment ? et bien je vous donne rendez-vous demain. \r\nL'art du teasing... c'est un feuilleton... A demain Lo\u00efs Siggen Lopez.", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi matin dans N\u00e9ophiles, nous parlons d'innovation silencieuse avec Fran\u00e7ois Pugliese, dont le parcours est pour le moins inattendu\u2026", "Ce lundi matin dans N\u00e9ophiles, nous parlons d'innovation silencieuse avec Fran\u00e7ois Pugliese, dont le parcours est pour le moins inattendu\u2026", "Ce lundi matin dans N\u00e9ophiles, nous parlons d'innovation silencieuse avec Fran\u00e7ois Pugliese, dont le parcours est pour le moins inattendu\u2026"], "alternativeTitle": ["\"PME\" - Elite", "\"PME\" - Elite / JDM_2016-02-01T06:40:00_neophiles", "\"PME\" - Elite / JDM_2016-02-01T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440638", "ece-7440618"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan [1/5] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AC08ECC2-E394-480E-B943-5DA34AC23214", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n'aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l'Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?). Citation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c'est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l'\u00e9tudier, on s'aper\u00e7oit que c'est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes.\".\r\n\u00c0 lire: - Michel Rigoni \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\" (\u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998). Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\" (\u00c9d. Beauchesne, 2014). Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\" (\u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979). Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\" (\u00c9d. Telo Martius, 1999).", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 01.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan I (1/5) / DAE_2016-02-01T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 01.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan I (1/5) / DAE_2016-02-01T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999", "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420574", "ece-7420573"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 01.02.2016", "id": "sound-EBC0BFB5-BE4A-4557-9BF0-5ED48F6BD6D4", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-02-01T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420683"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Gimball, drone con\u00e7u par l'EPFL", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA31CADD-8DA5-4ADB-B5F3-627C3FB85A17", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil"], "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-02-01T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-02-01T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420642", "ece-7420626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lucinda Childs, danseuse et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF35F58-F378-4ADF-9634-C31226178462", "durationSec": 2496, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine Lucinda Childs est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'affiche du Festival Antigel qui se d\u00e9roule pour sa 6\u00e8me \u00e9dition. \r\nElle est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nAu sein du Festival Antigel, le publique peut (re)d\u00e9couvrir \"Dance\", une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses de la \"post modern dance\" et fruit de la collaboration en 1979 entre la chor\u00e9graphe Lucinda Childs, le sc\u00e9nographe Sol Lewitt, et le compositeur Philip Glass, au B\u00e2timent des Forces Motrices, du 1er au 3 f\u00e9vrier 2016. Et aussi, pour trois soirs \u00e0 la salle des Eaux-Vives, du 4 au 7 f\u00e9vrier 2016, c'est au tour de Ruth Childs d'interpr\u00e9ter \"Pastime\", \"Carnation\" et \"Museum Piece\", trois solos minimalistes \u00e0 l'humour dada\u00efste cr\u00e9\u00e9s cinquante ans plus t\u00f4t par sa tante Lucinda. \r\nLe Festival Antigel est \u00e0 suivre jusqu'au 14 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n<https://antigel.ch/spectacle/lucinda-childs/>\r\n<https://antigel.ch/spectacle/ruth-childs/>", "alternativeExcerpt": ["La danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine Lucinda Childs est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'affiche du Festival Antigel qui se d\u00e9roule pour sa 6\u00e8me \u00e9dition. \n\nElle est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Lucinda Childs, danseuse et chor\u00e9graphe / VER_2016-02-01T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Steve Jobs\", Daniel Pemberton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAFEC7B3-B097-489D-A097-6CB889CEB758", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pemberton, Daniel"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-01T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-01T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420671", "ece-7420661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les \"caucus\" de l'Iowa marquent le d\u00e9but des primaires am\u00e9ricaines", "id": "sound-8D80ABB8-6989-4B2C-BCCD-BB743725C67E", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les \"caucus\" de l'Iowa marquent le d\u00e9but des primaires am\u00e9ricaines 07h15 Hillary Clinton et les r\u00e9volutionnaires\r\nLa course \u00e0 la Pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine prendra un tour d\u00e9cisif, cette nuit, avec les Caucus de l'Iowa, le tout premier Etat de ces Primaires. Le r\u00e8gne des SONDAGES va s'interrompre, et ce sont des \u00e9lecteurs en chair et en os qui vont ENFIN faire leur choix. C'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour les Trump, Cruz et autres Rubio, c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain. Et c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, c'est la fin d'un duel \u00ab\u00a0au couteau\u00a0\u00bb entre Hillary Clinton et Bernie Sanders. \r\nLe reportage de notre correspondant aux Etat-Unis Philippe Revaz.\r\nInt\u00e9gr\u00e9\r\n MAG 04'25''\r\n((Impossible de se rendre chez le coiffeur sans qu'un journaliste vienne vous poser une question politique, ces jours en iowa. le coiff\u00e9, c'est JOHN, democrate, qui votera sanders parce qu'il faut SECOUER l'establishment  democrate, la classe politique. SECOUER. C'est le meme mot qu'on entend a 300km de l\u00e0, dans le froid de la capitale des moines, et l'interminable  file d'attente du meeting de DONALD TRUMP.\r\nMag\r\nShake up, secouer, dit cet homme venu de la campagne voisine. on veut du changement. parfois Jusqu'\u00e0 l'absurde\u00a0\r\nMAG\r\nj'hesite entre Sanders et trump, dit cet homme venu avec sa fille etudiante. \r\nDu changement, de la revolution, bernie sanders ne promet que cela aux democrates. \r\nMag\r\nLe pouvoir au peuple, revolution de bob marley, la bande son nostalgique des meetings de bernie sanders donne l'impression qu'on manifeste contre la guerre du vietnam. Sentiment renforc\u00e9 lorsque l'actrice susan sarandon arrive sur scene.\r\nMag\r\nSusan sarandon est l\u00e0 pour une tache bien precise\u00a0: demonter hillary clinton. \r\net d'abord demonter l'argument principal\u00a0: celui du GENRE.\r\nMag\r\nLe genre n'est pas la question., c'est une femme qui l'a dit, on peut passer a autre chose. et l'actrice de hollywood qui \u00e9tait d'une froide cruaut\u00e9 contre clinton, verse une larme quand elle accueille BERNIE. \r\nMAG\r\nAucun meeting en iowa ne degage autant d'energieque ceux de sanders. C'est le paradoxe de ce septuagenaire vout\u00e9 qui electrise les jeunes, les etudiants. avec un style qui contraste souvent avec l'equipe clinton en face.\r\nMAG telephone\r\nsamedi apres midi a grinnell, au centre de l'iowa. Cette benevole d'hillary clinton rappelle a une electrice de  voter ce soir. Il regne une ambiance appliqu\u00e9e et sutdieuse, dans ce stamm d'hillary. des dames d'une cinquantaine d'annees, et un jeune responsable bard\u00e9 de diplomes. Organisation, efficacit\u00e9, minutie, ce sont les armes qui doivent permettre a clinton de gagner. et pallier la difficult\u00e9 d'apparaitre la raisonnable, la pragmatique dans un parti qui reve d'ideal. alors on utilise une arme bien rod\u00e9e: nommee BILL...\r\nMAG\r\nbill clinton est de passage dans ce college de grinnell, et il fait ce qu'il fait le mieux, embrasser, serrer les mains, sourire aux selfies. Le job lui tient telleemnt n a cour. il il trouve meme le temps d'expliquer \u00e0 la rts ce que sa femme va apporter au pays\r\nMAG\r\nPartager la prosperit\u00e9, une poolitique de sedcurit\u00e9 qui rassemble les am\u00e9ricains. Et regler le probleme du LOBBYISME qui touche tous les partis. bill clinton donne de sa personn en repetant que son epouse est un facteur de changement. pas en paroles, mais dans les faits. il en faudrait plus pour soulever un enthousiasme equivaklebnt a celui de sanders aupres des jeunes. mais la jeunesse de ses supporters est aussi un desavantage pour sanders. Car les jeunes votent moins. En dehors des villes, l'electorat plus conservateur votera clinton. et pour un etudiant,. Les caucus c'est du chinois.\r\nMAG etudiant \r\nun processus compliqu\u00e9 qu'on ne comprend pas... et La participation, c'est la clef aussi du succes ou non de TRUMP. dans le public de son meeting, beaucoup admettent  ne s'etre jamais rendu a un caucus. \r\n MAG\r\nCet homme s'attend a voir beaucouop de nouveaux venus au caucus parmi ses voisins . pour convaincre les autres, donald trump a decid\u00e9 d'utiliser le decollet\u00e9 de sa fille ivanka, dans une video d'une suave persuasion.\r\nMAG\r\nles electeurs de trump ou de sanders se deplacerontils ce soir \u00e0 7h  dans la salle de gyme, lecole, ou le local des pompiers de leur village? la reponse a cette question donnera une indication concrete sur la suite de cette folle campagne presidentielle. comme un signe des cieux, juste apres la cloture du vote ce soir, on annonce une tempete de neige sur des moines et l'iowa.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs de l\u2019Iowa auront le privil\u00e8ge de voter les premiers ce lundi soir, pour d\u00e9partager les candidats \u00e0 l\u2019investiture d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. C'est le premier acte du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Les \"caucus\" de l'Iowa marquent le d\u00e9but des primaires am\u00e9ricaines / JDM_2016-02-01T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440619"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 01.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0E3EEE0-5F06-470F-93DB-BBC2E0A11146", "durationSec": 41, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-02-01T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le chef cuisinier Beno\u00eet Violier n'est plus", "id": "sound-5F2DCC12-72AA-4EA6-980D-6F0CA475BA5B", "durationSec": 475, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le chef cuisinier Beno\u00eet Violier n'est plus  \r\nLa nouvelle a fait l'effet d'un coup de tonnerre, hier soir (di). Beno\u00eet Violier, l'un des plus grands cuisiniers au monde, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 hier (di) par la police, \u00e0 son domicile. La police qui privil\u00e9gie la piste du suicide. Le chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier aurait d\u00fb assister  aujourd'hui (lu) \u00e0 Paris, \u00e0 la publication du guide Michelin 2016.\r\nNous recevons ce matin le responsable pour la Suisse romande d'un autre guide culinaire, le GaultMillau. Bonjour Kurt Schwander... (Violier 19/20 Gault Millau)\r\nMerci d'\u00eatre venu dans notre studio de Lausanne pour \u00e9voquer la m\u00e9moire de Beno\u00eet Violier.\r\n- Tout d'abord, comment avez-vous r\u00e9agi \u00e0 l'annonce de sa disparition ?\r\n- Critique gastronomique mais quand-m\u00eame des liens d'amiti\u00e9\r\n- Vous l'avez bien connu. Que retenez-vous en priorit\u00e9 de la personnalit\u00e9 de Beno\u00eet Violier ? \r\n- Et de sa cuisine ? Qu'avait-elle de si particulier ?\r\n-Le succ\u00e8s peut \u00eatre destructeur?\r\nPression?\r\n- On l'a entendu dans le journal de 7h00 avec le t\u00e9moignage de Daniel Fazan : toutes les personnes qui l'ont c\u00f4toy\u00e9 sont choqu\u00e9es, incapable d'imaginer qu'il ait pu mettre fin \u00e0 ses jours - c'est l'hypoth\u00e8se de la police. Comment vous comprenez cela ?\r\nComment expliquer ce geste?\r\n- Des personnes qui l'ont c\u00f4toy\u00e9es se demandent naturellement si la pression n'\u00e9tait pas trop grande sur ses \u00e9paules. C'est vrai qu'\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 l'excellence gastronomique, \u00e7a peut \u00eatre terrible... Il a \u00e9t\u00e9 trop encens\u00e9 ?\r\n-LA LISTE, premier classement gastronomique international, con\u00e7u comme un agr\u00e9gateur, un \u00ab classement de classements \u00bb, l'a nomm\u00e9 r\u00e9cemment no1 de son palmar\u00e8s des 1 000 chefs et restaurants d'exception \u00e0 travers le monde.\r\n-Rappelle Bernard Loiseau suicid\u00e9 en 2003 parce que le Guide Michelin mena\u00e7ait de lui retirer sa troisi\u00e8me \u00e9toile\r\nAffichait ses \u00e9motions?\r\n- 2015, sur le plan priv\u00e9, a par contre \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e difficile. Il a perdu son p\u00e8re, puis son ami et confr\u00e8re Roland Pierroz, puis son ma\u00eetre Philippe Rochat. Est-ce qu'il \u00e9tait homme \u00e0 afficher ce genre d'\u00e9motion ou \u00e0 les cacher ?\r\nAvenir\r\n- Quel avenir pour l'H\u00f4tel de Ville de Crissier ? La disparition soudaine de son chef, c'est un sc\u00e9nario que personne n'avait pr\u00e9vu... \"Il a un peu tu\u00e9 cette maison\", dit Daniel Fazan...", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Violier, l'un des plus grands cuisiniers au monde, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dimanche par la police, \u00e0 son domicile. La police privil\u00e9gie la piste du suicide. Le chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier aurait d\u00fb assister ce lundi \u00e0 Paris \u00e0 la publication du guide Michelin 2016. Interview de Kurt Schwander, responsable pour la Suisse romande du guide culinaire, GaultMillau."], "alternativeTitle": ["Le chef cuisinier Beno\u00eet Violier n'est plus  / JDM_2016-02-01T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schwander, Knut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440626"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Que s'est-il pass\u00e9 \u00e0 Cologne? : Commentaire et interview de Eric Fassin, sociologue", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7F51732B-24B7-4D15-9C59-24C61E843BE5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 503, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence sexuelle", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Les informations sont peu claires concernant les tragiques \u00e9v\u00e9nements de Cologne qui se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit de la Saint Sylvestre. On parle aujourd'hui de plus de 800 plaintes d\u00e9pos\u00e9es dans les commissariats de Cologne et le nombre augmente jour apr\u00e8s jour. Pr\u00e8s de 600 plaintes rapportent directement des cas d'aggressions sexuelles. Entre h\u00e9sitations et malaise des medias sur le ton \u00e0 prendre, pr\u00e9tendu silence des f\u00e9ministes ou encore peur de t\u00e9moigner de la part des victimes, le d\u00e9bat public autour de ces agressions reste largement domin\u00e9 par la question de l'origine des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s: des hommes d'origine arabe et nord-africaine. Eric Fassin, sociologue professeur de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 Paris VIII, qui travaille sur la politisation des questions sexuelles et raciales, s'\u00e9tonne et s'interroge sur le peu d'informations concernant l'hypoth\u00e8se avanc\u00e9e par le ministre allemand de la justice pour lequel le tout semble avoir \u00e9t\u00e9 coordonn\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Les informations sont peu claires concernant les tragiques \u00e9v\u00e9nements de Cologne qui se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit de la Saint Sylvestre. On parle aujourd\u2019hui de plus de 800 plaintes d\u00e9pos\u00e9es dans les commissariats de Cologne et le nombre augmente jour apr\u00e8s jour. Pr\u00e8s de 600 plaintes rapportent directement des cas d\u2019aggressions sexuelles. Entre h\u00e9sitations et malaise des medias sur le ton \u00e0 prendre, pr\u00e9tendu silence des f\u00e9ministes ou encore peur de t\u00e9moigner de la part des victimes, le d\u00e9bat public autour de ces agressions reste largement domin\u00e9 par la question de l'origine des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s: des hommes d\u2019origine arabe et nord-africaine. \n\nUne chronique de Miruna Coca-Cozma."], "alternativeTitle": ["Que s'est-il pass\u00e9 \u00e0 Cologne? / MAT_2016-02-01T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII", "name": "Fassin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace pr\u00e9occupe", "id": "sound-3DA1B143-50F3-4FD2-A980-24FBE615D5E2", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Filippo Lombardi, Conseiller aux Etats PDC TI, pdt du HC Ambri-Piotta;Piermarco Zen Ruffinen, avocat et sp\u00e9cialiste en droit du sport\r\n* * La sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace pr\u00e9occupe (JDM Sports Matin) \r\n(LE SALARY CAP (PLAFOND SALARIAL) DANS LE HOCKEY SUISSE)  \r\n*********Bonjour Alain TH\u00c9VOZ\r\n-\tBonjour Simon \r\n*********Sport Matin s'int\u00e9resse \u00e0 la sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace, une sant\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9occupante. avec les salaires des joueurs qui \u00ab explosent \u00bb ! Les clubs ont tendance \u00e0 d\u00e9penser plus d'argent qu'ils en ont en r\u00e9alit\u00e9.\r\n-\tUn exemple : Kloten, depuis 3 saisons, enregistre chaque ann\u00e9e une perte annuelle entre 5 et 7 millions ! \r\n-\tLe salaire moyen d'un hockeyeur est estim\u00e9 \u00e0 200'000 francs alors que certains joueurs de l'\u00e9quipe nationale per\u00e7oivent un salaire bien sup\u00e9rieur proche du million de francs. \r\n-\tFilippo LOMBARDI, le Conseiller aux Etats tessinois, est aussi le pr\u00e9sident du HC Ambri-Piotta... Il tire la sonnette d'alarme. \r\n  36''1. ITW FILIPPO LOMBARDI \r\n*********Alors, quelles solutions pour lutter contre cette inflation des salaires dans le hockey suisse?\r\n-\tLes dirigeants discutent d'une \u00ab r\u00e9forme \u00bb qui serait d'introduire un plafond salarial, comme cela se fait en Am\u00e9rique du nord. \r\n*********C'est possible, selon vous, de copier la NHL ? \r\n-\tOui, un salary cap en Suisse, c'est possible. mais sous certaines conditions. \r\n-\tPiermarco ZEN RUFFINEN est avocat et sp\u00e9cialiste en droit du sport.\r\n  41''2. ITW PIERMARCO ZEN RUFFINEN\r\n*********Justement, comment serait-ce possible de \u00ab contourner les r\u00e8gles \u00bb. pour reprendre les propos de Piermarco ZEN RUFFINEN ?\r\n-\tEn proposant des avantages \u00e0 la signature sous la forme de \u00ab salaires d\u00e9guis\u00e9s \u00bb : des avantages en nature ou en esp\u00e8ce ; un bonus \u00e0 la signature ; un bien immobilier ; une voiture (un coup\u00e9 sport). Des avantages qui ne seraient pas soumis \u00e0 l'imp\u00f4t ou aux charges sociales. \r\n*********En Suisse, un salary cap ne serait possible que sous la forme d'un accord entre les clubs ou d'une modification de la r\u00e9glementation de la F\u00e9d\u00e9ration ?\r\n-\tLes clubs respectent d\u00e9j\u00e0 un accord tacite concernant la limitation du nombre des joueurs \u00e9trangers. mais le plafond des salaires est un sujet plus sensible. \r\n-\tEn NHL, le salary cap concerne la masse salariale totale par \u00e9quipe.  \r\n-\tEn Suisse, les dirigeants parlent plut\u00f4t de limiter les salaires selon des classes bien d\u00e9finies en fonction de l'\u00e2ge et de l'exp\u00e9rience du joueur, s'il est international.\r\n-\tD'un point de vue fiscal, il est plus int\u00e9ressant - pour un hockeyeur - de jouer \u00e0 Zoug o\u00f9 les imp\u00f4ts sont moins \u00e9lev\u00e9s que dans d'autres cantons o\u00f9 des \u00e9quipes sont implant\u00e9es.\r\n-\tComment alors mettre tous les clubs sur un m\u00eame pied d'\u00e9galit\u00e9 ?\r\n-\tIl y a beaucoup de divergences pour l'heure et le salary cap sera rediscut\u00e9 par les clubs \u00e0 l'issue de la saison. \r\n*********Ou lorsqu'on parle de paradis fiscal aussi dans le hockey suisse. Bonne journ\u00e9e Alain TH\u00c9VOZ !", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi matin, Sport Matin s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey-sur-glace. Cette derni\u00e8re est tr\u00e8s pr\u00e9occupante, avec les salaires des joueurs qui \u201cexplosent\u201d. Les clubs ont tendance \u00e0 d\u00e9penser plus d\u2019argent qu\u2019ils en ont en r\u00e9alit\u00e9.", "Ce lundi matin, Sport Matin s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace. Cette derni\u00e8re est tr\u00e8s pr\u00e9occupante, avec les salaires des joueurs qui \u201cexplosent\u201d. Les clubs ont tendance \u00e0 d\u00e9penser plus d\u2019argent qu\u2019ils en ont en r\u00e9alit\u00e9.", "Ce lundi matin, Sport Matin s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace. Cette derni\u00e8re est tr\u00e8s pr\u00e9occupante, avec les salaires des joueurs qui \u201cexplosent\u201d. Les clubs ont tendance \u00e0 d\u00e9penser plus d\u2019argent qu\u2019ils en ont en r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey-sur-glace pr\u00e9occupe", "La sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace pr\u00e9occupe  / JDM_2016-02-01T06:36:00_sport-matin", "La sant\u00e9 financi\u00e8re des clubs suisses de hockey sur glace pr\u00e9occupe  / JDM_2016-02-01T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440641", "ece-7440622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9s s\u00e9curis\u00e9es: quid des obligations du bailleur?", "id": "sound-1EEA13F8-1008-45D2-A96F-3B442AB1149D", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Quelles sont les r\u00e8gles qui entourent la remise des cl\u00e9s lors d'un \u00e9tat des lieux? Le bailleur a-t-il l'obligation de donner toutes les cl\u00e9s existantes au locataire? Pas s\u00fbr que les r\u00e8gles soient les m\u00eames de part et d'autre... Le point avec C\u00e9sar Montalto, avocat et pr\u00e9sident de la section vaudoise de l'ASLOCA, l'association suisse des locataires. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Quelles sont les r\u00e8gles qui entourent la remise des cl\u00e9s lors d'un \u00e9tat des lieux? Le bailleur a-t-il l'obligation de donner toutes les cl\u00e9s existantes au locataire? Pas s\u00fbr que les r\u00e8gles soient les m\u00eames de part et d\u2019autre... Le point avec C\u00e9sar Montalto, avocat et pr\u00e9sident de la section vaudoise de l\u2019ASLOCA, l\u2019association suisse des locataires. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Cl\u00e9s s\u00e9curis\u00e9es: quid des obligations du bailleur? / OEP_2016-02-01T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Geraldin est d\u00e9pendant aux jeux de soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03C22405-8079-42B1-91B9-3C31EDD2D629", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de soci\u00e9t\u00e9"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-01T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420667", "ece-7420658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-0061F393-9D69-47CE-A60A-12BE2C6E3A2A", "durationSec": 1775, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 01.02.2016", "Passag\u00e8re du 01.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-01T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-01T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420954", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420954", "ece-7420953"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Thierry Waelli - Festival Musique et Neige", "id": "sound-9990618B-C723-47D2-A2E9-12D439B02DEF", "durationSec": 897, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Waelli, Thierry\r\nThierry Waelli - Festival Musique et Neige\r\nLe Festival Musique et Neige propose depuis 47 ans une magnifique saison de concerts classique aux Diablerets et Vers-L'Eglise, sous l'initiative de son pr\u00e9sident Jean Lugrin et de son directeur artistique, Thierry Waelli. Ce samedi 6 f\u00e9vrier \u00e0 18h15, le Temple de Vers-L'Eglise accueille un quintette avec piano, qui interpr\u00e9tera des ouvres de Karol Szymanowsky et Julian Zarebsky. Rencontre avec Thierry Waelli.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival Musique et Neige propose depuis 47 ans une magnifique saison de concerts classique aux Diablerets et Vers-L\u2019Eglise, sous l\u2019initiative de son pr\u00e9sident Jean Lugrin et de son directeur artistique, Thierry Waelli. Le samedi 6 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 18h15, le Temple de Vers-L\u2019Eglise accueille un quintette avec piano, qui interpr\u00e9te des \u0153uvres de Karol Szymanowsky et Julian Zarebsky. \n\nRencontre avec Thierry Waelli."], "alternativeTitle": ["Thierry Waelli - Festival Musique et Neige / MAT_2016-02-01T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7420584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La notion de fronti\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-766C2E04-5650-4992-ADD1-3EBF07DCD361", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre, Dessemontet\r\n* * Quel sens donner aujourd'hui \u00e0 la notion de fronti\u00e8re ? Elle qu'on croyait en voie de disparition semble revenir en force. Alors qu'on pensait que l'Europe s'en \u00e9tait d\u00e9barrass\u00e9e, la crise migratoire fait ressurgir son utilit\u00e9 et les pays se barricadent \u00e0 nouveau. Conjugu\u00e9e avec la r\u00e9surgence des r\u00e9gionalismes  et des nationalismes, la fronti\u00e8re a-t-elle \u00e0 nouveau de beaux jours devant elle ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Pierre Dessemontet, collaborateur scientifique au Laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.02.2016", "La notion de fronti\u00e8re / TRI_2016-02-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.02.2016", "La notion de fronti\u00e8re / TRI_2016-02-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quel sens donner \u00e0 la notion de fronti\u00e8re? Alors qu\u02b9on pensait que l\u02b9Europe s\u02b9en \u00e9tait d\u00e9barrass\u00e9e, la crise migratoire fait ressurgir son utilit\u00e9 et les pays se barricadent \u00e0 nouveau. Conjugu\u00e9e avec la r\u00e9surgence des r\u00e9gionalismes et des nationalismes, la fronti\u00e8re a-t-elle \u00e0 nouveau de beaux jours devant elle? \n\nNous en parlons avec le g\u00e9ographe Pierre Dessemontet, collaborateur scientifique au Laboratoire de sociologie urbaine de l\u02b9EPFL.", "Quel sens donner \u00e0 la notion de fronti\u00e8re? Alors qu\u02b9on pensait que l\u02b9Europe s\u02b9en \u00e9tait d\u00e9barrass\u00e9e, la crise migratoire fait ressurgir son utilit\u00e9 et les pays se barricadent \u00e0 nouveau. Conjugu\u00e9e avec la r\u00e9surgence des r\u00e9gionalismes et des nationalismes, la fronti\u00e8re a-t-elle \u00e0 nouveau de beaux jours devant elle? \n\nNous en parlons avec le g\u00e9ographe Pierre Dessemontet, collaborateur scientifique au Laboratoire de sociologie urbaine de l\u02b9EPFL."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420927", "ece-7420926"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Fractures g\u00e9n\u00e9rationnelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-74F9F4E8-5B0A-4C0C-B1EB-0AD67FB8A1CC", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-01T10:32:50_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-01T10:32:50_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420675", "ece-7420666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-92D4AA4A-BC17-4CBA-98ED-0B8F4AC96CAA", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse globale 6h45) *** La revue de presse, Dominique Choffat et Esther Coquoz, les hommages pleuvent dans la presse romande apr\u00e8s l'annonce du d\u00e8c\u00e8s du chef \u00e9toil\u00e9 de Crissier,  Beno\u00eet Violier \r\nDOM Je vous le dis, cette nouvelle, c'est le malheur. Fr\u00e9dy Girardet est sous le choc quand il r\u00e9pond aux journalistes de 24 Heures et de la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nC'\u00e9tait un gar\u00e7on brillant, de l'avis de son ancien patron. Il donnait l'impression d'\u00eatre parfait. \r\nDOM Certaines informations sont difficiles \u00e0 croire, on ne veut pas y croire. \r\nLe chef du restaurant gastronomique de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier s'est donc donn\u00e9 la mort, hier.\r\nEt pourtant, s'exclame l'\u00e9ditorialiste du Matin, et pourtant, tout semblait lui r\u00e9ussir. \r\nIl a \u00e9t\u00e9, rappelons-le, sacr\u00e9 meilleur chef du monde par le Gault et millau en 2013.\r\nAlors pourquoi? Question obs\u00e9dante. \r\nLe Matin \u00e9voque la pression des guides gastronomiques.\r\nOn se souvient du suicide du chef fran\u00e7ais Bernard Loiseau, apr\u00e8s avoir perdu une \u00e9toile. \r\nIl y a la douleur, aussi, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son mentor Philippe Rochat, il y a six mois.\r\nEt l'\u00e9ditiorialiste de conclure: le talent et le g\u00e9nie ont parfois quelque chose de maudit.\r\n*** La communaut\u00e9 juive appelle l'Etat \u00e0 l'aide, dans le Tagesanzeiger ...\r\nPrier derri\u00e8re des vitres blind\u00e9es: cette r\u00e9alit\u00e9, la communaut\u00e9 juive de Zurich la conna\u00eet bien. Vitres blind\u00e9es, mais aussi video surveillance ou patriouilles devant la synagogue,  ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, cette communaut\u00e9 a d\u00fb renforcer ses mesures de s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 cause de la menace toujours plus importante d' attentats terroristes. Les co\u00fbts ont doubl\u00e9. Des co\u00fbts qui ne sont plus supportables pour la communaut\u00e9 juive: parole du chef de la police zurichoise, Richard Wolff.  Dans la Bern f\u00e9d\u00e9rale, on en a pris conscience: le d\u00e9partement de la d\u00e9fense est en train de cr\u00e9er un groupe de travail pour mettre en place des mesures de protection pour les institutions juives du pays.  Zurich, qui compte la plus importante communaut\u00e9 juive de Suisse, 6000 fid\u00e8les en tout, devrait servir de canton pilote. Une solution de partage des co\u00fbts entre la police et l'arm\u00e9e sera aussi \u00e9voqu\u00e9e. \r\n***   Puisqu'on parle de politique, les \u00e9lections cantonales \u00e0 venir  int\u00e9resse la presse al\u00e9manqiue\r\nOui car \u00e0 la fin du mois, quatre cantons outre sarine doivent \u00e9lire leur gouvernement:  Bern, St Gall, Turgovie et Uri.\r\nL'Argauerzeitung \u00e9voque la difficult\u00e9 de l'UDC \u00e0 percer dans les ex\u00e9cutifs. Dans la moiti\u00e9 des cantons, elle est sous-repr\u00e9sent\u00e9e par rapport \u00e0 sa force \u00e9lectorale. Exemple en Argovie, o\u00f9 l'UDC d\u00e9tient un si\u00e8ge au conseil d'Etat alors qu'elle repr\u00e9sente 38 % d'\u00e9lecteurs. Le 28 f\u00e9vrier prochain, l'UDC va donc tenter d'\u00e9tendre son pouvoir. Mais le journal al\u00e9manique avertit, dans son \u00e9ditorial: l'\u00e9lecteur est sensible, il sent que l'UDC n'am\u00e8ne pas de solutions praticables. L'UDC revendique d'ailleurs sans r\u00e9elle conviction plus de poids dans les ex\u00e9cutifs. Et \u00e7a sent le double jeu ...\r\nDOM La politique, il en est aussi question dans le Courrier ce matin. \r\nAvec ce chiffre, qui frappe: 50% de suisses changent de parti politique.\r\nTelle est la th\u00e8se encore in\u00e9dite port\u00e9e par Ursina Kuhn, une chercheuse bas\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nSelon ses recherches, eh bien les \u00e9lecteurs suisses se r\u00e9v\u00e8lent bien plus volatils qu'on ne l'imagine. \r\nPlong\u00e9e in\u00e9dite\r\nAvec ce constat: moins on est inform\u00e9, moins on change de parti. \r\nEt contrairement \u00e0 ce qu'on pourrait croire, eh bien ce ne sont pas toujours les parents qui influencent les enfants, mais bien, tr\u00e8s souvent le contraire. L'avis des enfants qui fait \u00e9voluer leurs parents.\r\nComment la majorit\u00e9 rose verte \u00e0 Bern a si peu chang\u00e9 les choses en dix ans\r\nLe parlement de droite a r\u00e9duit la marge de manoeuvre du gouvernement\r\n10 ans de majorit\u00e9 rose verte et il ne s'est rien pass\u00e9 ? le 28 f\u00e9vrier prochain les Bernois \u00e9lisent leur nouveau gouvernement. Et il est peu vraisemblable qu'ils reconduisent deux ministres socialistes au conseil d'Etat . L'occasion pour la Berner Zeitrung de tirer un bilan de cette l\u00e9gislature . Alors qu'en 2006 la gauche jubilait de pouvoir diriger ce canton plut\u00f4t \u00e0 droite pour la deuxi\u00e8me fois, le constat aujourd'hui est plut\u00f4t s\u00e9v\u00e8re : ce gouvernement rose vert a eu peu d'influence, corset\u00e9 par un parlement \u00e0 majorit\u00e9 de droite. La bernerzeitung appuie ses propos par une s\u00e9rie de graphiques : \r\nLes dettes ont diminu\u00e9 12 % passant de 7066 francs par t\u00eate d'habitant \u00e0 6211 francs. Le pourcentage de personnes \u00e0 l'aide sociale est rest\u00e9 le m\u00eame. Les primes d'assurances maladie ont massivement augment\u00e9.\r\n*** La rupture entre la population et l'establishment politique, un constat que dresse la presse suisse ce matin juste avant le d\u00e9but des primaires aux Etats-unis\r\nDOM Les \u00e9lites sont honnies, les institutions vilipend\u00e9es.\r\nEt l'Am\u00e9rique a beau n'avoir que deux partis dominants, aucun n'est \u00e9pargn\u00e9 par la vague d'insurrection contre Washington, contre la toute-puissance de wall street, et contre le pouvoir des lobby. \r\nLes mots sont durs, dans l'\u00e9ditorial du Temps. \r\nEt le constat est assez alarmiste, d'abord pour les r\u00e9publicains, au bord de la rupture.\r\nMais surtout pour l'Am\u00e9rique, victime d'un populisme croissant.\r\nLa Libert\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9, \u00e9voque aussi les R\u00e9publicains, tr\u00e8s divis\u00e9s entre leur base militante et l'establishment. \r\nEt m\u00eame si les personnalit\u00e9s changent, eh bien les enjeux, eux, ils restent similaires. \r\nLes sch\u00e9mas sont trop classiques, \u00e0 pr\u00e9senter des Bush ou des Clinton. \r\nL'\u00e9lectorat en a assez. \r\nAvis de temp\u00eate sur l'Iowa, titre la NZZ, puisque l'I-owa sera le premier Etat aujourd'hui test pour le d\u00e9but de ces primaires ... Les voix de la d\u00e9raison , titre \u00e9loquent du Bund et du Tagi. les candidats les plus extr\u00eames sont en t\u00eate \u00e0 l'aube de ces primaires.. Avec cette photo du chapeau d'un supporter de Donald Trump, qui porte un slogan qui en dit long sur la col\u00e8re contre l'establishment: \" Make America great again\", rend sa grandeur \u00e0 l'Am\u00e9rique. Le tagi propose deux pages avec les dates cl\u00e9s du long chemin qui m\u00e8nera \u00e0 la maison blanche: les primaires, le jour du parti, la p\u00e9riode chaude en septembre et enfin l'heure de v\u00e9rit\u00e9, le jour de l'\u00e9lection le 8 novembre prochain.\r\n***  Des fusils qui trainent dans les trains, et on est de retour en Suisse !\r\nOui la Une du Blick a comme un parfum de scandale: les CFF ont r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 18 fusils dans les trains, C'est le nombre d'armes oubli\u00e9es par des recrues l'ann\u00e9e derni\u00e8re. De quoi inqui\u00e9ter s\u00e9rieusement la socialiste Chantal Gallad\u00e9, alors que des armes trainent dans le'space public. une preuve de plus qu'il faut nterdire l'arme \u00e0 la maison. Tandis que l'UDC Thomas Hurter relativise: alors d'accord c'est incompr\u00e9hensible qu'un osldat oublie son arme, mais enfin: 18 oublis sur 15'000 recrues, cela reste un chiffre relativement faible. ... chacun jugera ...\r\nDOM Un autre sujet concerne l'Etat. L'Etat de Gen\u00e8ve, cette fois, qui viole sa propre loi.\r\nMais oui. les propri\u00e9taires avaient en effet jusqu'\u00e0 hier pour se mettre aux normes sur les double-vitrage.\r\nEt le canton est \u00e0 la traine, comme nous l'indique ce matin la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nIl lui manque un demi-milliard de francs pour isoler ses fen\u00eatres.\r\nLe canton ne pourra donc pas respecter les d\u00e9lais qu'il a lui-m\u00eame fix\u00e9.\r\nTrois \u00e9lus et une conseill\u00e8re d'Etat voyagent en Erythr\u00e9e ... pays d'o\u00f9 provient un quart des requ\u00e9rants d'asile en Suisse.  Ces quatre politiciens veulent donc se faire leur propre id\u00e9e de ce pays, consi\u00e9dr\u00e9 comme un des plus ferm\u00e9s au monde. L'Argauerzietung \u00e9voque ce matin la critique de l'aide suisse aux r\u00e9fugi\u00e9s: ces \u00e9lus se font instrumentaliser. Leur guide sur place, Toni Locher, est un proche du r\u00e9gime erythr\u00e9en, connu pour \u00eatre un fanatique de ce r\u00e9gime ... Faux r\u00e9torque la cobseill\u00e8re nationale socialiste Yvonne Feri: je voyage \u00e0 titre priv\u00e9 d\u00e9clare-t-elle. \r\n*** et on va revenir sur cet incroyable joueur, je veux parler de Novak Djokovic... Il assome tout simplement le monde du tennis.\r\nLe tennis, d\u00e9j\u00e0 \u00e9branl\u00e9. \r\nAlors l'immense champion qu'est Novak Djokovic n'y est pour rien. \r\nmais aujourd'hui, le tennis est bien dans une impasse. \r\nC'est en tout cas l'avis de 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nAvec des nouveaux cordages synt\u00e9tiques qui autorisent des frappes puissantes, plongeantes. qui favorisent les relanceurs, les d\u00e9fenseurs. \r\nLes surfaces ont elles perdu leurs sp\u00e9cificit\u00e9s, elles sont toujours plus uniformes. \r\nEt puis ce nuage tenace dans le ciel du tennis, avec de possibles matchs truqu\u00e9s. \r\nEt djokovic, en attendant des solutions, qui se sent bien seul, tout l\u00e0-haut.\r\n(Revue de presse 6h45) La revue de presse, Dominique Choffat et Esther Coquoz, les hommages pleuvent dans la presse romande apr\u00e8s l'annonce du d\u00e8c\u00e8s du chef \u00e9toil\u00e9 de Crissier,  Beno\u00eet Violier \r\n*** La communaut\u00e9 juive appelle l'Etat \u00e0 l'aide, dans le Tagesanzeiger ...\r\nPrier derri\u00e8re des vitres blind\u00e9es: cette r\u00e9alit\u00e9, la communaut\u00e9 juive de Zurich la conna\u00eet bien. Vitres blind\u00e9es, mais aussi video surveillance ou patriouilles devant la synagogue,  ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, cette communaut\u00e9 a d\u00fb renforcer ses mesures de s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 cause de la menace toujours plus importante d' attentats terroristes. Les co\u00fbts ont doubl\u00e9. Des co\u00fbts qui ne sont plus supportables pour la communaut\u00e9 juive: parole du chef de la police zurichoise, Richard Wolff.  Dans la Bern f\u00e9d\u00e9rale, on en a pris conscience: le d\u00e9partement de la d\u00e9fense est en train de cr\u00e9er un groupe de travail pour mettre en place des mesures de protection pour les institutions juives du pays.  Zurich, qui compte la plus importante communaut\u00e9 juive de Suisse, 6000 fid\u00e8les en tout, devrait servir de canton pilote. Une solution de partage des co\u00fbts entre la police et l'arm\u00e9e sera aussi \u00e9voqu\u00e9e. \r\nla communaut\u00e9 juive / tagesanzeiger\r\n***   Puisqu'on parle de politique, les \u00e9lections cantonales \u00e0 venir  int\u00e9resse la presse al\u00e9manqiue\r\nOui car \u00e0 la fin du mois, quatre cantons outre sarine doivent \u00e9lire leur gouvernement:  Bern, St Gall, Turgovie et Uri.\r\nL'Argauerzeitung \u00e9voque la difficult\u00e9 de l'UDC \u00e0 percer dans les ex\u00e9cutifs. Dans la moiti\u00e9 des cantons, elle est sous-repr\u00e9sent\u00e9e par rapport \u00e0 sa force \u00e9lectorale. Exemple en Argovie, o\u00f9 l'UDC d\u00e9tient un si\u00e8ge au conseil d'Etat alors qu'elle repr\u00e9sente 38 % d'\u00e9lecteurs. Le 28 f\u00e9vrier prochain, l'UDC va donc tenter d'\u00e9tendre son pouvoir. Mais le journal al\u00e9manique avertit, dans son \u00e9ditorial: l'\u00e9lecteur est sensible, il sent que l'UDC n'am\u00e8ne pas de solutions praticables. L'UDC revendique d'ailleurs sans r\u00e9elle conviction plus de poids dans les ex\u00e9cutifs. Et \u00e7a sent le double jeu ...\r\nle courrier - 50 % de Suisses changent de parti\r\n10 ans de majorit\u00e9 rose verte et il ne s'est rien pass\u00e9 ! le 28 f\u00e9vrier prochain les Bernois \u00e9lisent leur nouveau gouvernement. . L'occasion pour la Berner Zeitrung de tirer un bilan de cette l\u00e9gislature . Alors qu'en 2006 la gauche jubilait de pouvoir diriger ce canton plut\u00f4t \u00e0 droite pour la deuxi\u00e8me fois, le constat aujourd'hui est plut\u00f4t s\u00e9v\u00e8re : ce gouvernement rose vert a eu peu d'influence, corset\u00e9 par un parlement \u00e0 majorit\u00e9 de droite. La bernerzeitung appuie ses propos par une s\u00e9rie de graphiques :  Les dettes ont diminu\u00e9 12 %,  Le pourcentage de personnes \u00e0 l'aide sociale est rest\u00e9 le m\u00eame. Mais les primes d'assurances maladie, elles,  ont massivement augment\u00e9.\r\n*** La rupture entre la population et l'establishment politique, un constat que dresse la presse suisse ce matin juste avant le d\u00e9but des primaires aux Etats-unis\r\npack Dominique\r\nAvis de temp\u00eate sur l'Iowa, titre la NZZ, puisque l'I-owa sera le premier Etat aujourd'hui test pour le d\u00e9but de ces primaires ... Les voix de la d\u00e9raison , titre \u00e9loquent du Bund et du Tagi. les candidats les plus extr\u00eames sont en t\u00eate \u00e0 l'aube de ces primaires.. Avec cette photo du chapeau d'un supporter de Donald Trump, qui porte un slogan qui en dit long sur la col\u00e8re contre l'establishment: \" Make America great again\", rend sa grandeur \u00e0 l'Am\u00e9rique. Le tagi propose deux pages avec les dates cl\u00e9s du long chemin qui m\u00e8nera \u00e0 la maison blanche: les primaires, le jour du parti, la p\u00e9riode chaude en septembre et enfin l'heure de v\u00e9rit\u00e9, le jour de l'\u00e9lection le 8 novembre prochain.\r\n***  Des fusils qui trainent dans les trains, et on est de retour en Suisse !\r\nOui la Une du Blick a comme un parfum de scandale: les CFF ont r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 18 fusils dans les trains, C'est le nombre d'armes oubli\u00e9es par des recrues l'ann\u00e9e derni\u00e8re. De quoi inqui\u00e9ter s\u00e9rieusement la socialiste Chantal Gallad\u00e9, alors que des armes trainent dans le'space public. une preuve de plus qu'il faut nterdire l'arme \u00e0 la maison. Tandis que l'UDC Thomas Hurter relativise: alors d'accord c'est incompr\u00e9hensible qu'un osldat oublie son arme, mais enfin: 18 oublis sur 15'000 recrues, cela reste un chiffre relativement faible. ... chacun jugera ...\r\nTG \r\nTrois \u00e9lus et une conseill\u00e8re d'Etat voyagent en Erythr\u00e9e ... pays d'o\u00f9 provient un quart des requ\u00e9rants d'asile en Suisse.  Ces quatre politiciens veulent donc se faire leur propre id\u00e9e de ce pays, consi\u00e9dr\u00e9 comme un des plus ferm\u00e9s au monde. L'Argauerzietung \u00e9voque ce matin la critique de l'aide suisse aux r\u00e9fugi\u00e9s: ces \u00e9lus se font instrumentaliser. Leur guide sur place, Toni Locher, est un proche du r\u00e9gime erythr\u00e9en, connu pour \u00eatre un fanatique de ce r\u00e9gime ... Faux r\u00e9torque la cobseill\u00e8re nationale socialiste Yvonne Feri: je voyage \u00e0 titre priv\u00e9 d\u00e9clare-t-elle. \r\n*** Les d\u00e9penses du d\u00e9partement de la culture toujours sous la loupe de la Baslerzeitung\r\ntennis  - dominique", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-02-01T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-02-01T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440642", "ece-7440623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Ma\u00eetre Bonnand et Bastien Baker [d\u00e9but coup\u00e9]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1488E3D-9FC7-474D-975B-1F708487A89B", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-02-01T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-03E85A6E-A27B-4E80-A580-1F91853E372E", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage.\r\n--- plus value ---\r\nEn Suisse romande, le travail de l'Entraide Protestante Suisse (EPER) concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. En effet, dans l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail suisse, les migrants doivent faire face \u00e0 de nombreuses difficult\u00e9s et discriminations comme par exemple la langue, la reconnaissance de dipl\u00f4mes \u00e9trangers,\u00a0le manque d'exp\u00e9rience professionnelle ici, et la m\u00e9connaissance du march\u00e9 de l'emploi et des proc\u00e9d\u00e9s de recherche d'emplois. Cette situation engendre un ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9qualification professionnelle important parmi la population issue de l'immigration qui souffre fortement de son d\u00e9racinement avec toutes les cons\u00e9quences physiques et psychologiques qui en r\u00e9sultent, ce d'autant plus lorsqu'il s'agit de personnes r\u00e9fugi\u00e9es. Beaucoup n'ont pas l'autorisation de travailler ou peinent \u00e0 trouver du travail et vivent isol\u00e9es avec ou sans famille, et cette absence de relations s'av\u00e8re pr\u00e9judiciable \u00e0 leur insertion sociale en Suisse.\u00a0Afin d'y rem\u00e9dier, le secr\u00e9tariat romand de l'EPER a ouvert, entre 2011 et 2015, 4 jardins dans le canton de Vaud et 2 \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce projet intitul\u00e9 Nouveaux Jardins s'adresse aux personnes migrantes pr\u00e9caris\u00e9es, arriv\u00e9es depuis peu sur le territoire suisse ou qui n'ont pas encore de r\u00e9seau social. Il vise \u00e0 soutenir l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 travers le jardinage, une activit\u00e9 famili\u00e8re, constructive et durable. Concr\u00e8tement, l'EPER loue des parcelles au sein de potagers urbains facilement accessibles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires signent un contrat avec la fondation pour une saison de jardinage (de mars \u00e0 octobre).Ce projet vise \u00e0 favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes migrantes \u00e0 travers la gestion d'un potager biologique. Il est enti\u00e8rement gratuit puisque l'EPER prend en charge le loyer des jardins, les frais d'\u00e9quipement et le suivi du projet. Pour le lancement du projet dans de nouveaux sites \u00e0 Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel et Bex ainsi que pour les sites d\u00e9j\u00e0 existants \u00e0 Lausanne et Yverdon, l'EPER recherche actuellement:Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d'accompagner des personnes migrantes (travaux de jardinage et activit\u00e9s diverses)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.02.2016", "Chacun pour tous du 01.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420945", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420945", "ece-7420944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-02DAB3FB-D10B-49D9-ACBA-147AD393D62B", "durationSec": 357, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (revue de presse 7h50) *** On vote sur le deuxi\u00e8me tube au Gotthard le 28 f\u00e9vrier prochain: le Gotthard qui est un symbole d'ouverture au monde, c'est \u00e0 lire dans l'Argauerzeitung\r\nCe sont les propos de Peter Von Matt, \u00e9crivain, chercheur, qui s'est beaucoup exprim\u00e9 sur le mythe du Gotthard en Suisse. Peter Von Matt consid\u00e8re le Gotthard comme le Sina\u00ef helv\u00e9tique. Le gotthard fait partie des mythes fondateurs de la Suisse depuis le dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle, comme le Gr\u00fctli ou le champ de bataille de Sempach. Mais il a aussi une composante \u00e9conomique: le tourisme, qui s'est aussi construit autour du Gotthard. \r\ndans cette interview, Peter Von Matt revient aussi sur l'imlication des autres pays dans la construction du tunnel. le ministre pr\u00e9sident de Prusse Otto von Bismarck s'est d'ailleurs prononc\u00e9 au 19\u00e8me si\u00e8cle en faveur de cette liaison directe avec l'Italie. Le gotthard a facilit\u00e9 le commerce entre les paysans suisses et le Pi\u00e9mont ou la Lombardie ... le Gotthard a jou\u00e9 un grand r\u00f4le pour la Suisse et son ouverture au monde.\r\n*** Vous qui travaillez \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, cette information pourrait vous int\u00e9resser. L'universit\u00e9 se montre intransigeante sur les faux documents.\r\nDOM Un \u00e9tudiant en fin de cursus a \u00e9t\u00e9 radi\u00e9 de l'institution. \r\nAlors cette donn\u00e9e-l\u00e0, on l'a apprise sur nos ondes, c'\u00e9tait mercredi dernier.\r\nMais l'Express et l'Impartial \u00e9voquent ce matin un autre cas, celui d'un ancien \u00e9tudiant cette fois-ci, qui s'est fait condamner au p\u00e9nal.\r\nLe minist\u00e8re public neuch\u00e2telois donne donc raison \u00e0 l'universit\u00e9.\r\ncet ancien \u00e9tudiant avait produit une fausse attestation d'examen, pr\u00e9tendument r\u00e9ussi \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nIl est donc condamn\u00e9 pour faux dans les titres \u00e0 30 jours amendes avec sursis pendant deux ans.\r\nComme quoi: le crime accad\u00e9mique ne paye pas.\r\n*** et puis, certains autres points forts de la presse devraient vous int\u00e9resser..\r\nDOM Ce qui se profile comme le plus gros scandale de corruption d'Asie du sud-est, va laisser des traces. \r\nLe parquet f\u00e9d\u00e9ral dit avoir des preuves, des preuves solides, \u00e0 l'encontre de plusieurs banques suisses, qui seraient impliqu\u00e9es.\r\nOn parle d'un d\u00e9tournement d'environ 4 milliards de dollars, une somme importante, qui a tout bonnement disparu du fonds public asiatique 1MDB.\r\nEt la Suisse a effectu\u00e9 une d\u00e9marche jug\u00e9e in\u00e9dite par le quotidien Le Temps.\r\nLe minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration a en effet demand\u00e9 l'aide des autorit\u00e9s malaisiennes, c'\u00e9tait vendredi dernier, histoire d'approfondir son enqu\u00eate.\r\nNotre pays est donc le premier \u00e0 franchir le pas de la demande d'assistance mutuelle, alors que d'autres investigations sont en cours ailleurs dans le monde, sur cette m\u00eame affaire.\r\nPour r\u00e9gler son probl\u00e8me de ch\u00f4mage des jeunes, la Bulgarie veut s'inspirer du mod\u00e8le suisse de l'apprentissage. Le ch\u00f4mage des jeunes dans ce pays est europ\u00e9en atteint jusqu'\u00e0 25 % dans certaines r\u00e9gions du pays. dans un projet pilote, la Suisse et la Bulgarie veulent d\u00e9velopper au moins 10 programmes duals d'apprentissage dans divers profession. Mais la Bulgarie doit d'abord modifier sa l\u00e9gilsation: car aujourd'hui, des apprentis qui travaillent dans une entreprises et ne vnt qie deux jours \u00e0 l'\u00e9cole c'est consid\u00e9r\u00e9e comme du travaikl des enfantrs.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-02-01T07:52:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-02-01T07:52:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440630", "ece-7440611"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 01.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5627136F-3481-4463-9FEB-2C3E350A8A1A", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-01T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-01T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420645", "ece-7420629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres?", "id": "sound-D7B13620-B04B-47A6-BB32-2EA97FB78955", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres?  \r\nLondres et Bruxelles jouent les prolongations. Le premier ministre britannique David Cameron et le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk (TOUSKE) ont d\u00e9cid\u00e9 hier de prolonger d'un jour leurs discussions pour pr\u00e9senter une base de n\u00e9gociation aux Etats membre de l'Union. \r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. Difficile d'observer ces discussions Londres-Bruxelles sans avoir \u00e0 l'esprit celles entre Berne et Bruxelles.\r\nDIR\r\nM\u00eame si aucun lien formel n'existe, que les situations sont diff\u00e9rentes, avec un pays membre de l'Union et un Etat tiers, \r\nEt le Royaume-Uni qui veut limiter l'acc\u00e8s aux assurance sociale et la Suisse au march\u00e9 du travail\r\nMais dans les deux cas il est question de limiter la libert\u00e9 de circuler des personnes, certes avec des instruments diff\u00e9rents.la th\u00e9matique est la m\u00eame---\r\ncertains m\u00e9dias britanniques font d'ailleurs volontiers la comparaison, \u00e9voquant la possibilit\u00e9 quasi cauchemardesque pour David Cameron : que la Suisse obtienne \u00ab a better deal \u00bb, un meilleur accord, que la Grande-Bretagne \r\n*** Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann a d'ailleurs admis que les deux dossiers sont li\u00e9s.\r\nC'\u00e9tait lors de sa visite \u00e0 Bruxelles. suite \u00e0 sa rencontre avec le pr\u00e9sident de la commission Jean-Claude Juncker---\r\nJohann Schneider Ammann a rapport\u00e9 les propos du chef de l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en selon lesquels il serait difficile d'avancer sur la question de la libre circulation des personnes tant que la question britannique n'aurait pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse.\r\n\u00ab Une prise d'otage \u00bb selon un responsable europ\u00e9en, mais une prise d'otage avec laquelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit vivre...ce qu'il semble d'ailleurs faire en envisageant d'introduire une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale sur la libre-circulation des personnes d'ici \u00e0 mars, en attendant un \u00e9ventuel compromis avec Bruxelles.\r\nEt puis il y a aussi c\u00f4t\u00e9 suisse l'espoir que si la Grande-Bretagne obtient quelque chose, cela pourrait ouvrir un peu le jeu.\r\n*** Espoir que l'on s'efforce de doucher du c\u00f4t\u00e9 de la commission. \r\nOui, m\u00eame si officiellement personne ne veut faire le lien entre les deux dossiers, sauf sur le calendrier.\r\nEn coulisse le message est clair : la Suisse ne doit pas r\u00eaver d'une solution favorable, dans le sillage de la Grande-Bretagne si elle obtient une solution. Les deux dossiers n'ont rien \u00e0 voir. \r\nHors micro, c'est le message que l'on peut entendre \u00e0 l'adresse des m\u00e9dias suisses notamment, mais on sent bien que le lien entre les deux cas \u00e9nerve.\r\n*** Des propos peu encourageants c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en en coulisse, mais un ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter assez optimiste hier dans le Matin Dimanche.Comment expliquer cette diff\u00e9rence ?\r\nChacun est dans son r\u00f4le dans cette phase d\u00e9licate---\r\nBruxelles ne veut pas donner l'impression que la Suisse va facilement obtenir des concessions, m\u00eame si Londres devait obtenir quelques chose.\r\nDidier Burkhalter pour sa part assure que les discussions ne pi\u00e9tinent pas, il est dans son r\u00f4le, aussi au niveau de la politique int\u00e9rieure---\r\nIl se veut rassurant, avec un message : le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avance pour mettre en ouvre l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nL'\u00e9tat des discussions est probablement entre les deux, mais chacun y va de sa lecture des m\u00eames \u00e9v\u00e9nements.c'est de bonne guerre.\r\nIl y a peut-\u00eatre une d\u00e9claration un peu t\u00e9m\u00e9raire du c\u00f4t\u00e9 de Didier Burkhalter.\r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Les discussions entre Londres et Bruxelles s'apparentent \u00e0 celles que Berne m\u00e8ne avec la Commission europ\u00e9enne. Dans les deux cas, il est question de limiter la libert\u00e9 de circuler des personnes, mais avec des instruments diff\u00e9rents."], "alternativeTitle": ["Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres? / FOR_2016-02-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440649"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "De Waco \u00e0 Daesh, l'endoctrinement religieux (1/5) : Daesh une secte destructive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27E3A19B-064B-47D6-BEEB-586F8A78FADB", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["secte", "religion et croyances", "manipulation psychologique"], "excerpt": "Le \" groupe Etat islamique \" fonctionne-t-il comme une secte ? Quelle pertinence y a-t-il \u00e0 parler d'endoctrinement ou de manipulation mentale \u00e0 propos d'un groupe terroriste ? Dans les ann\u00e9es 1990 plusieurs drames ont mis \u00e0 la Une des groupements religieux de type sectaire, que l'on pense \u00e0 l'Ordre du Temple solaire dont les massacres ont fait 74 victimes, aux davidiens de Waco au Texas, dont le si\u00e8ge militaire s'est sold\u00e9 par la mort de 82 personnes, ou encore \u00e0 la secte Aum Shinrikyo c\u00e9l\u00e8bre pour son attentat au gaz sarin dans le m\u00e9tro de Tokyo en 1995. Depuis le 11 septembre 2001, ce sont les groupes djihadistes terroristes qui font la Une. Or nous les regardons avec les lunettes des discours anti-secte des ann\u00e9es 1990. Parler de manipulation mentale ou de lavage de cerveaux pose la question du libre-arbitre d'un membre d'une organisation religieuse et/ou terroriste. L'ex-membre doit-il \u00eatre soign\u00e9 ou alors jug\u00e9 et condamn\u00e9 pour ses actions ill\u00e9gales commises ? Parler de manipulation mentale, ne serait-ce pas un moyen trop simple de rendre compte d'un choix qui nous parait inconcevable, comme celui de rejoindre le groupe \u00e9tat islamique ? A vue d'esprit s'entretient cette semaine avec Masoud Banisadr, Dounia Bouzar, G\u00e9raldine Casutt, Jean-Nicolas Bitter et Jean-Fran\u00e7ois Mayer.\r\n1/5 : Masoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l'organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement. Selon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s'applique \u00e9galement au \" groupe Etat islamique \".", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 01.02.2016", "De Waco \u00e0 Daesh, l\u2019endoctrinement religieux (1/5) / AVE_2016-02-01T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 01.02.2016", "De Waco \u00e0 Daesh, l\u2019endoctrinement religieux (1/5) / AVE_2016-02-01T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Daesh une secte destructive.\nMasoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l\u2019organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement.\nSelon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s\u2019applique \u00e9galement au \"groupe Etat islamique\".", "Daesh une secte destructive.\nMasoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l\u2019organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement.\nSelon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s\u2019applique \u00e9galement au \"groupe Etat islamique\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien membre des moudjahidines du peuple", "name": "Banisadr, Masoud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420580", "ece-7420579"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Oscar Wiggli", "id": "sound-6D10014C-9E75-405C-8429-53864501B086", "durationSec": 644, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Disparu mardi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, Oscar Wiggli a travers\u00e9 la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle de son art aussi coh\u00e9rent que multiple. Sculpteur, dessinateur, photographe et musicien, l'artiste jurassien est aussi r\u00e9put\u00e9 pour ses sculptures monumentales en fer que pour ses cr\u00e9ations musicales, joyaux d'\u00e9lectroacoustique et de musique concr\u00e8te cr\u00e9\u00e9s dans son studio de Muriaux (JU). Nicolas Julliard l'avait rencontr\u00e9 en 2007, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9trospective que lui consacrait alors le Kunstmuseum de Berne et le Centre Paul Klee.", "alternativeExcerpt": ["Disparu mardi dernier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, Oscar Wiggli a travers\u00e9 la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle de son art aussi coh\u00e9rent que multiple. Sculpteur, dessinateur, photographe et musicien, l\u2019artiste jurassien est aussi r\u00e9put\u00e9 pour ses sculptures monumentales en fer que pour ses cr\u00e9ations musicales, joyaux d\u2019\u00e9lectroacoustique et de musique concr\u00e8te cr\u00e9\u00e9s dans son studio de Muriaux (JU). Nicolas Julliard l\u2019avait rencontr\u00e9 en 2007, \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9trospective que lui consacrait alors le Kunstmuseum de Berne et le Centre Paul Klee."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Oscar Wiggli / MAG_2016-02-01T12:06:45_chronique-1", "Magma du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les coop\u00e9ratives d'habitation", "id": "sound-1510A1F9-E54E-4AF4-B728-5551F1763F74", "durationSec": 1289, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Entre la propri\u00e9t\u00e9 et la location, il existe une 3\u00e8me forme hybride d'habitation: la coop\u00e9rative. Qu'est ce que c'est? Comment ca fonctionne? A qui s'adressent ces logements?D\u00e9couvrez cette forme d'habitat interm\u00e9diaire \u00e0 travers les t\u00e9moignages de Jean Stocker, de la coop\u00e9rative Fleur d'\u00e9pine, et de Martine Perret, de la Coop\u00e9rative d'En Face, et avec les explications de Luc Recordon, avocat et pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative Tunnel-Riponne. Par Pauline Seiterle.", "alternativeExcerpt": ["Par Pauline Seiterle."], "alternativeTitle": ["Les coop\u00e9ratives d'habitation / OEP_2016-02-01T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-D55C60E3-19B3-4337-8B08-927AB4A3ED6E", "durationSec": 934, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016; G\u00e9rard Rabaey, patron du Pont-de-Brent;Beno\u00eet Violier, cuisinier franco-suisse, chef d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier;Adolf Ogi, ex-CF UDC BE;Bassna Kodmani, repr\u00e9sentante d'une des oppositions au r\u00e9gime syrien, le HCN, le Haut Comit\u00e9 de N\u00e9gociations;Patrick Odier, pr\u00e9sident le l'Asssociation suissse des banquiers;Jean Laville, vice pr\u00e9sident de swiss sustainable finance;Extrait du film Iraki Odysse;Samir, r\u00e9alisateur Zurichois;Henri Leconte, ancien joueur de tennis professionnel fran\u00e7ais;mattheysi\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(20/MULTI DECES VIOLIER ITV RABAEY) Il venait d'\u00eatre sacr\u00e9 meilleur cuisinier du monde...  par \"la Liste\", un jury international... \r\nBeno\u00eet Violier, le chef de l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier est mort hier soir \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans... La police vaudoise parle d'un suicide... \r\nEt depuis hier le monde de la gastronomie est en deuil... Le chef fran\u00e7ais Marc Veyrat s'est dit an\u00e9anti... Jean Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge a lui salu\u00e9 un \"immense chef\" et fait part de son \"immense tristesse\"... \r\nSes proches sont att\u00e9r\u00e9s et abasourdis par sa disparition. \r\nEcoutez le chef \u00e9toil\u00e9 G\u00e9rard Rabaey, l'ancien patron du Pont-de-Brun, sur les hauts de Montreux.\r\n  MAG 30''\r\nDes propos recueillis par Patrick Le Fort... \r\nBernard Violier, c'est aussi la success story de l'h\u00f4tel de Ville de Crissier... L'h\u00e9ritier de Girardet et de Rochat... Ses proches parle d'un homme qui rayonnait de bonheur et de r\u00e9ussite, plein de projets... Il devait se rendre \u00e0 Paris aujourd'hui pour la sortie du guide Michelin 2016... \r\nCe franco-suisse n\u00e9 en Charentes-Maritimes, dans l'ouest de la France \u00e9tait aussi un amoureux de la nature... Et un sp\u00e9cialiste du gibier... Il avait \u00e9galement publi\u00e9 \u00e0 l'automne dernier un livre, \"La cuisine du gibier \u00e0 plumes d'Europe\". \r\nAntoine Droux l'avait rencontr\u00e9 \u00e0 la sortie de cet ouvrage.\r\n(24/MULTI DECES VIOLIER ARCHIVE 6-9SAMEDI)  \r\nMAG 50''\r\nBeno\u00eet Violier... qui avait donc succ\u00e9d\u00e9 en 2012 \u00e0 une autre l\u00e9gende de la gastronomie Philippe Rochat...lui m\u00eame d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur son v\u00e9lo, en juillet dernier... \r\nAvant cela, Beno\u00eet Violet \u00e9tait pass\u00e9 chez Jo\u00ebl Robuchon \u00e0 Paris...  Il avait aussi \u00e9tait sacr\u00e9 meilleur ouvrier de France, avant de rejoindre l'H\u00f4tel de Ville...qu'il dirigeait avec son \u00e9pouse...\r\n(01/MULTI CAMPAGNE INIT. MISE EN OEUVRE, ANALYSE PAPIER/REP 22H30) ***Dans l'actualit\u00e9 aussi... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui sort de sa r\u00e9serve dans la campagne contre l'initiative sur \"le renvoi effectif des \u00e9trangers criminels\"...\r\nUn texte soumis au peuple le 28 f\u00e9vrier prochain... Et ce week-end, deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont exprim\u00e9 leurs critiques dans la presse... Simonetta Sommaruga samedi, Didier Burkhalter hier. \r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res estime que l'initiative pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers \"ne colle pas aux valeurs de la Suisse\". Et Pietro Bugnon, on assiste d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 une campagne d'un genre particulier...\r\n  MAG 1'02''\r\n(03/MULTI CAMPAGNE INIT. MISE EN OEUVRE, ITV OGI) Parmi les signataires de ce manifeste contre l'initiative dite de mise en oeuvre, cinq anciens conseillers f\u00e9d\u00e9raux: Eveline Widmer-Schlumpf, Moritz Leuenberger, Joseph Deiss, Elisabeth Kopp ou encore Pierre Aubert... Sur les 18 anciens ministres encore en vie, sept ont toutefois refus\u00e9 de s'immiscer dans la campagne. \r\nParmi eux, l'UDC bernois Adolf Ogi. Pour lui, c'est une question de principe.\r\n  SON 34''\r\nAdolf Ogi avec Pietro Bugnon. \r\nEt quant \u00e0 l'appel, lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e par un autre comit\u00e9, lui aussi oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative UDC; il a rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s... 40 mille signatures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es et des dons pour pr\u00e8s de 670 mille francs. \r\nUn montant qui doit servir \u00e0 publier des annonces contre l'initiative dans la presse.\r\n(08/MULTI NEGO SYRIE ITV KODMANI 2) ***A Gen\u00e8ve... Les n\u00e9gociations se poursuivent pour trouver une issue au conflit syrien... \r\nDans un climat de d\u00e9fiance toujours entre les deux parties... Qui ne se rencontrent pas pour le moment... L'opposition syrienne s'est f\u00e9licit\u00e9e toutefois de son premier entretien avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie... Staffan De Mistrata qui doit aussi rencontrer des r\u00e9pr\u00e9sentants du gouvernement syrien... \r\nDes n\u00e9gociations unilat\u00e9rales pour l'instant... Elles n'ont pas lieu autour de la m\u00eame table... Puisque l'opposition demande toujours un geste humanitaire, l'arr\u00eat des bombardement ou l'acc\u00e8s des humanitaires aux villes assi\u00e9g\u00e9es... Bassma Kodmani repr\u00e9sente l'une des oppositions au r\u00e9gime syrien, le HCN, le Haut Comit\u00e9 de n\u00e9gociation...\r\n  MAG 30''\r\nBassna Kodmani interrog\u00e9e par Jordan Davis...\r\n(04/ENFANTS MIGRANTS DISPARUS PAPIER) On a perdu toute trace de 10 mille enfants, en Europe ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es environs...\r\nDes enfants migrants non accompagn\u00e9s... qui ont disparu, selon Europol... L'agence de police europ\u00e9enne \u00e9voque plusieurs explications... Certains pourraient \u00eatre entre les mains du crime organis\u00e9s... D'autres sont peut-\u00eatre partis ailleurs en Europe sans pr\u00e9venir... Un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s inqui\u00e9tant qui r\u00e9v\u00e8le combien il est difficile d'assurer le suivi des r\u00e9fugi\u00e9s...  \r\nMichael Peuker...\r\n  MAG 48''\r\nLe gouvernement britannique avait annonc\u00e9 jeudi dernier, qu'il accueillerait des enfants r\u00e9gugi\u00e9s, s\u00e9par\u00e9s de leur famille par les conflits en Syrie et dans d'autres pays...\r\n(D2/LE BOUM DE LA FINANCE DURABLE, INT. ODIER) ***La place financi\u00e8re suisse veut se profiler comme un centre mondial pour la finance durable, et le plus vite possiblee. \r\nDans le sillage de la Cop 21, le G20, pr\u00e9sid\u00e9 cettte ann\u00e9e par la Chine, a mis les investissements \u00e0 caract\u00e8re environnemental et social au sommet de ses priorit\u00e9s. \r\nEt la Suisse a r\u00e9ussi \u00e0 int\u00e9grer un groupe de r\u00e9flexion sur cette question... Francesca Argiroffo...\r\n  MAG 1'33\r\n.\r\n(D3/LE FILM SUISSE IRAQI ODYSSEY POUR LES OSCARS) Un film maintenant, celui que la Suisse a choisit pour la repr\u00e9senter aux Oscars. \r\nIraky Odyssey, du r\u00e9alisateur zurichois Samir, revient sur l'histoire de sa famille, oblig\u00e9e de fuir l'Irak sous Sadam Hussein. \r\n\u00c0 travers cette \u00e9pop\u00e9e, c'est toute la destin\u00e9e d'un pays qui est projet\u00e9e sur grand \u00e9cran, avec un regard.. celui de ces migrants oblig\u00e9s de quitter leur pays. Sophie Iselin...\r\n  MAG 1'33 (FIN PAROLE 1'21)\r\nIraki Odyssey, documentaire du r\u00e9alisateur Zurichois Samir qui sort cette semaine en Suisse romande. Samir que vous retrouverez aujourd'hui en invit\u00e9 dans le journal de midi 30, pr\u00e9sent\u00e9 par Karin Vasarino..\r\n((L' Odyss\u00e9e irakienne de Samir part de  Bagdad et nous emm\u00e8ne au 4 coins de la plan\u00e8te... Une histoire vraie; celle de sa famille... qui comme 4 millions d'irakiens vit aujourd'hui dispers\u00e9e \u00e0 travers le Monde.... Et qui dans leurs souvenirs gardent l'image d'un pays libre,o\u00f9 il y a quelques dizaines d'ann\u00e9es,  les femmes se balladaient en jupe et la musique r\u00e9sonnait dans les rues de la capitale \r\nExtrait\r\nDe la premi\u00e8re r\u00e9volution en 1958 \u00e0 la chute de sadam Hussein en 2003, le documentaire retrace le destin d'un peuple secou\u00e9 par les guerres et la mont\u00e9e du fondamentalisme.. A travers les yeux de la diapora, on d\u00e9couvre un pays tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 des images vehicul\u00e9es par l'actualit\u00e9...\r\nExtrait 10 SEC\r\nIraki Odyssey: L'histoire d'un moyen-orient moderne, englouti par la violence et l'obscurantisme... une histoire racont\u00e9e par ceux qui ont d\u00fb fuir mais qui carressent un doux r\u00eave.. celui de retourner un jour au pays..\r\n(D5/TENNIS DJOKOVIC) En tennis Novak Djokovic a remport\u00e9 sans surprise l'Open d'Australie hier \u00e0 Melbourne. Il a battu en finale Andy Murray en trois manches : 6-1, 7-5, 7-6. \r\nIl s'agit de son onzi\u00e8me succ\u00e8s en grand chelem, le sixi\u00e8me en Australie et, Bernardin Allemann, il semble que le Serbe soit vraiment seul au monde \u00e0 \u00e9voluer \u00e0 ce niveau\r\n  1'34''\r\nEt puis un mot de hockey sur glace... En ligue A, Lausanne a battu Bienne 5 \u00e0 2. \r\nFribourg Gott\u00e9ron, 6\u00e8me au classement, s'est par contre inclin\u00e9 hier face \u00e0 Davos, 5 \u00e0 3.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Au Nord des Alpes, peu de soleil, voire m\u00eame beaucoup de nuages le long du Jura et en Ajoie.\r\nDans les Alpes et les Pr\u00e9alpes, derni\u00e8res gouttes en fin de nuit et des nuages bas dans les vall\u00e9es, puis passage \u00e0 un temps bien ensoleill\u00e9 en seconde partie de journ\u00e9e. \r\nLes temp\u00e9rature en plaine restent douces 8 \u00e0 12 degr\u00e9s... , jusqu'\u00e0 14 en Valais central! 0\u00b0 vers 3800 m. En montagne, vent d'ouest \u00e0 nord-ouest encore mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort le matin, puis devenant faible l'apr\u00e8s-midi. Sur le Plateau, vent de sud-ouest mod\u00e9r\u00e9.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(m\u00e9t\u00e9o Simon) Cette journ\u00e9e sera caract\u00e9ris\u00e9e par une extr\u00eame douceur. En cette fin de nuit, on rel\u00e8ve des valeurs\r\nentre 8 et 11 degr\u00e9s d\u00e9j\u00e0. Cet apr\u00e8s-midi, M\u00e9t\u00e9oSuisse pr\u00e9voit jusqu'\u00e0 14 degr\u00e9s en plaine, 7 \u00e0\r\n2000 m\u00e8tres. C\u00f4t\u00e9 ciel, les nuages seront encore nombreux ce matin, mais des \u00e9claircies se\r\nd\u00e9velopperont en cours de journ\u00e9e. Dans le Jura, le ciel restera nuageux tout au long de la\r\njourn\u00e9e. Dans les Alpes, l'am\u00e9lioration sera plus rapide,\r\nMardi, peu de changement avec toujours de la douceur et de nombreux passages nuageux. Le soleil sera toujours plus pr\u00e9sent dans les Alpes.\r\nMercredi, arriv\u00e9e d'une nouvelle perturbation avec quelques pluies et surtout un net\r\nrefroidissement.\r\n(Actu) Le long rituel de\r\nl'\u00e9lection du pr\u00e9sident des Etats-Unis d\u00e9bute ce lundi dans\r\nl'Etat de l'Iowa, o\u00f9 dans plus de 1.100 \u00e9coles, \u00e9glises,\r\nbiblioth\u00e8ques ou salles de sport, les \u00e9lecteurs vont se r\u00e9unir\r\nlors d'un \"caucus\" et engager le processus de d\u00e9signation des\r\ncandidats de chaque parti - les primaires qui s'ach\u00e8veront en\r\njuin.\r\nL'Iowa est loin d'\u00eatre un Etat important en termes de\r\npopulation : il n'occupe que le 30e rang aux Etats-Unis. Mais le\r\nr\u00f4le d'\"\u00e9claireur\" qu'a ce petit Etat du Middle West depuis une\r\nquarantaine d'ann\u00e9es lors des primaires est un sujet de fiert\u00e9\r\npour ses \u00e9lecteurs, qui passent des mois \u00e0 \u00e9valuer les candidats\r\net \u00e0 leur poser des questions.\r\nPlus de 10.000 enfants migrants non accompagn\u00e9s ont disparu en Europe sur les 18 \u00e0 24 derniers mois, a affirm\u00e9 dimanche l'agence de coordination polici\u00e8re Europol, craignant que nombre d'entre eux soient exploit\u00e9s, notamment sexuellement, par le crime organis\u00e9.\r\nL'organisation, bas\u00e9e \u00e0 La Haye, a regrett\u00e9 le d\u00e9veloppement d'une \"infrastructure criminelle\" paneurop\u00e9enne visant \u00e0 tirer profit de la pire crise migratoire en Europe depuis la Seconde Guerre mondiale.\r\nLe gouvernement autrichien a\r\nannonc\u00e9 dimanche son intention d'expulser davantage de migrants\r\net a inscrit le Maroc, l'Alg\u00e9rie ainsi que la Tunisie sur sa\r\nliste des pays s\u00fbrs, ce qui permettra d'acc\u00e9l\u00e9rer les\r\nexpulsions.\r\nVienne avait d\u00e9j\u00e0 plafonn\u00e9 r\u00e9cemment le nombre de demandes\r\nd'asile \u00e0 127.500 sur quatre ans, ce qui repr\u00e9sente 1,5% de la\r\npopulation. Selon un accord entre les minist\u00e8res de l'Int\u00e9rieur,\r\nde la D\u00e9fense et de l'Int\u00e9gration publi\u00e9 dimanche, 50.000\r\nexpulsions devront \u00eatre effectu\u00e9es sur la m\u00eame p\u00e9riode et 500\r\neuros seront allou\u00e9s aux migrants qui accepteront d'\u00eatre\r\nrapatri\u00e9s.\r\nDiscussions se poursuivent encore pour 24 heures... Sur les quatres points de discussion, \r\ndiminuer les aides sociales aux migrants en cas d'exc\u00e8s. \r\nHabitants des iles grecques pourraient \u00eatre en lice pour le Prix Nobel de la Paix. \r\nUniversitaires britanniques, danois\r\nDeux hommes arr\u00eat\u00e9s en Gr\u00e8ce, jeunes, 18 et 19 ans, bosniaque et y\u00e9m\u00e9nite\r\nJacqueline Sauvage partiellement graci\u00e9e, diminution de peine \u00e0 deux ans et quatre mois:  --- sortie de prison en Avril\r\nSport Salminen quitte fribourg\r\nLausanne - Bienne 5-2\r\nDavos - Fribourg Gott\u00e9ron : 5-3", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440627", "ece-7440609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-605FD202-220D-4E78-A182-58DC90C70A2B", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5)", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5) / NMT_2016-02-01T07:12:27_avis-de-recherche", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5) / NMT_2016-02-01T07:12:27_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420644", "ece-7420628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier", "id": "sound-09DA82AC-7CA8-4A37-A2A2-261A3CE525FE", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Revault d'Allonnes, David\r\n* * Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier  \r\nBonsoir David Revault d'Allonnes, \r\njournaliste au journal Le Monde, auteur du livre consacr\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re de Fran\u00e7ois Hollande, \u00ab Les guerre du Pr\u00e9sident \u00bb, aux Editions du Seuil\r\nOn va \u00e9voquer avec vous la toute premi\u00e8re visite officielle en France d'un pr\u00e9sident cubain, en l'occurrence Raoul Castro. Objectif : convertir des milliards de dettes cubaines en projets industriels fran\u00e7ais sur l'ile.\r\nDavid Revault d'Allonnes: rappellons-nous 1995, Fidel Castro, le p\u00e8re de la r\u00e9volution cubaine \u00e9tait venu \u00e0 Paris, ce n'\u00e9tait pas une visite officielle, mais pas mal d'observateurs avaient \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s, notamment au vu de la situation des droits de l'homme \u00e0 Cuba.\r\nAujourd'hui Raoul est recu comme un grand de ce monde  . les temps ont chang\u00e9 !!\r\nRelations commerciales avec l'Arabie Soaudite, avec l'Iran, maintenant avec Cuba : quelle lisibilit\u00e9 pour la politique \u00e9conomique de la France ? l'argent n'a pas d'odeur ? les contrats d'abord, les droits de l'homme ensuite ?? politique du ch\u00e9quier ??\r\n- la France d\u00e9s\u00e9sp\u00e9r\u00e9e de relancer sa politique industrielle ?? \r\n- c\u00e9r\u00e9monie officielle, minute de silence en l'honneur du soldat inconnu, honneurs militaires \u00e0 l'Elys\u00e9e, diner officiel . pourquoi tant d'honneurs? Pourquoi tant d'\u00e9gards pour le chef cubain consid\u00e9r\u00e9 encore il y a peu de temps comme le dirigeant implacable d'une dictature militaire?\r\n- int\u00e9r\u00eat pour Cuba de s\u00e9duire la France? Ne pas \u00eatre seulement \u00e0 la merci d'un seul \"parrain\" (les US)?\r\n- quel int\u00e9r\u00eat pour Hollande? Voyage en 2015 \u00e0 Cuba avec des industriels fran\u00e7ais... ne pas laisser les industriels US tout rafler?\r\n-\tComment la gauche francaise accueille-t-elle cette visite ?? \r\n- Raul Castro a aussi aid\u00e9 Hollande sur la COP21?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident cubain Raoul Castro a entam\u00e9 ce lundi une visite d'Etat \u00e0 Paris qui t\u00e9moigne de la volont\u00e9 fran\u00e7aise de profiter de l'ouverture de l'\u00eele en convertissant des milliards de dettes cubaines en projets industriels fran\u00e7ais. Interview de David Revault d\u2019Allonnes, journaliste au Monde et auteur du livre consacr\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re de Fran\u00e7ois Hollande, \"Les guerres du Pr\u00e9sident\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier / FOR_2016-02-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes", "id": "sound-CF30B103-006F-44A3-80B7-2FC1DDD3B5D7", "durationSec": 497, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Devantay, syndic de la commune vaudoise de Grancy;Joseph Catilla, d\u00e9put\u00e9 socialiste de Tavel;Gaston Waeber, UDC de Tavel;Delaloye, Cam\u00e9lia;Guerry-Berchier, Micheline\r\n* * Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes (ELECTIONS COMMUNALES FRIBOIRGEOISES ET VAUDOISES) Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, Pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises...  ** 00 et ** 25\r\nDans Intercit\u00e9s, nous ouvrons aujourd'hui notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieux le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Nous \u00e9voquons ce matin un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons, \u00e0 savoir : le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre et c'est un probl\u00e8me Maurice Doucas..\r\n  MAG 2'28\r\n((L'app\u00e9tit du pouvoir ne semble d\u00e9cid\u00e9ment pas toujours tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 dans les petites communes et celles de taille moyenne. Dans le canton de Fribourg, 8 communes n'ont pas assez de candidats d\u00e9clar\u00e9s pour pourvoir leur ex\u00e9cutif et dans le canton de Vaud 34 communes manque de candidats. Le syndic de la commune vaudoise de Grancy Olivier Devantay a son explication... \r\nMag\r\nPendant ce temps \u00e0 Tavel dans le canton de Fribourg le Chr\u00e9tien social Robert Sturny a contact\u00e9 en vain 32 personnes. Il nous \u00e9num\u00e8re les raisons des diff\u00e9rents refus..\r\nMag\r\nA Tavel toujours, le manque de candidats a pouss\u00e9 le PS et le parti chr\u00e9tien spocial \u00e0 cr\u00e9er une liste commune avec eh oui l'UDC... Une d\u00e9marche qui a surpris une partie de la population... comme le confirme le socialiste Joseph Catilla... \r\nMag\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'UDC, cette d\u00e9marche ne semble pas l'incommoder... Gaston Waeber... \r\nMag\r\nOn le voit, \u00e0 Tavel, les consid\u00e9rations partisanes ne semblent pas perturber les s\u00e9ances du conseil communal...  ))\r\nAlors pour en parler nous recevons... Micheline Guerry-Berchier, Pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.\r\n-Solliciter, en vain, 32 personnes... C'est quelque chose de plus en plus courant... dans les communes de petites et de moyennes tailles... ???\r\n-N'est-ce pas curieux d'avoir une telle p\u00e9nurie de candidats alors qu'il y a eu tellement de fusions de communes en Suisse romande... ??? \r\n-Outres les raisons qui sont \u00e9voqu\u00e9s dans le sujet de Maurice Doucas... les citadins, qui ont construit des villas dans de petites communes, ont de la peine \u00e0 s'impliquer et \u00e0 s'indientifer \u00e0 leur nouveau village... Est-ce bien le cas??? \r\n-Est-ce que le monde du travail, qui est toujours plus exigeant, ne tue pas le syst\u00e8me d\u00e9mocratique, tel qu'on l'a connu jusqu'ici en Suisse... \r\n-On l'a entendu, la complexit\u00e9 des dossiers communaux freine aussi les vocations... C'est un probl\u00e8me objectif...     \r\n-Le fait que les 30-40-50 ans, personnes dans la force de l'\u00e2ge, s'impliquent de moins en moins. dans les affaires de la commune. Est-ce une fatalit\u00e9..???   \r\n-Ne risque-t-on pas de voir \u00e0 l'avenir des communes dirig\u00e9es que par des personnes retrait\u00e9es...? Ce sont les seules \u00e0 encore pouvoir/vouloir s'impliquer dans la politique communale...  \r\n-Ne risque-t-on pas de s'orienter vers une concentration du pouvoir dans un cercle restreint avec des gens qui se cooptent pour figurer sur des listes... Est-ce que la d\u00e9mocratie ne risque pas de souffrir de cette situation... ???\r\n-Quelles sont les pistes que vous \u00e9tudiez pour rem\u00e9dier au probl\u00e8me: revaloriser la fonction, augmenter les r\u00e9mun\u00e9rations, sensibiliser les employeurs...???\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.", "Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.", "Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises."], "alternativeTitle": ["Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes", "Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes / JDM_2016-02-01T06:18:00_intercites", "Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes / JDM_2016-02-01T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440643", "ece-7440625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les CFF r\u00e9pondent aux perdants du nouvel horaire", "id": "sound-A1D7C8ED-4D51-4B16-9DA8-52ED6F36AB5A", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 50 jours apr\u00e8s le plus important changement d'horaire depuis Rail 2000, nous avons recens\u00e9 les principales r\u00e9clamations des usagers sur une carte interactive (ci-dessous). Au micro d'Yves-Alain Cornu, Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, r\u00e9pond \u00e0 ces r\u00e9clamations et pr\u00e9sente les mesures d'accompagnements envisag\u00e9es le 23 d\u00e9cembre 2015.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0\u00a0\u00a0Les gagnants et perdants du nouvel horaire CFF:", "alternativeExcerpt": ["50 jours apr\u00e8s le plus important changement d\u2019horaire depuis Rail 2000, nous avons recens\u00e9 les principales r\u00e9clamations des usagers sur une carte interactive (ci-dessous). Au micro d\u2019Yves-Alain Cornu, Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, r\u00e9pond \u00e0 ces r\u00e9clamations et pr\u00e9sente les mesures d\u2019accompagnements envisag\u00e9es le 23 d\u00e9cembre 2015."], "alternativeTitle": ["Les CFF r\u00e9pondent aux perdants du nouvel horaire / OEP_2016-02-01T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.02.2016", "id": "sound-D613475A-D7DE-4DC1-A2E2-531D1AB45203", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\r\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Marc Boivin, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (techniciens), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.02.2016", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (1/5) / DIC_2016-02-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (1/5) / DIC_2016-02-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420906", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420906", "ece-7420904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement", "id": "sound-9DA34E4C-2103-425B-9B9D-F7FF88341620", "durationSec": 1601, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:15:47-16:16:03 / Infotrafic: 16:29:50-16:30:04 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 01.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement / PEN_2016-02-01T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 01.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement / PEN_2016-02-01T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420930", "ece-7420929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le MAH pr\u00e9sente son nouveau projet culturel et scientifique", "id": "sound-C013B4E2-1A98-49B6-AA8A-E9FC5C3CDA00", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le MAH pr\u00e9sente son nouveau projet culturel et scientifique Un cap artistique pour le Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve... Les responsables du mus\u00e9e ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin le \"projet scientifique et culturel\" qui doit servir de feuille de route pour l'institution ces prochaines ann\u00e9es. \r\nIl d\u00e9finit la mani\u00e8re de pr\u00e9senter les collections et d'accueillir le public. \r\nMathieu Cupelin, on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve, cette pr\u00e9sentation tombe \u00e9videmment \u00e0 un moment crucial, \u00e0 moins d'un mois de la votation sur l'avenir du mus\u00e9e...", "alternativeExcerpt": ["Les responsables du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve (MAH) ont pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi un \"projet scientifique et culturel\" qui doit servir de feuille de route pour l'institution ces prochaines ann\u00e9es. Il d\u00e9finit la mani\u00e8re de pr\u00e9senter les collections et d'accueillir le public."], "alternativeTitle": ["Le MAH pr\u00e9sente son nouveau projet culturel et scientifique / 12H30_2016-02-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7460863.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! Les guerres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7B6354F-48DF-430E-B110-F44F164AD9D3", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Minute !", "Minute ! / NMT_2016-02-01T08:15:00_minute", "Minute ! / NMT_2016-02-01T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420650", "ece-7420634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Ma m\u00e9moire, c'est moi! (1/5) : Docteur, j'ai la m\u00e9moire qui flanche", "id": "sound-F840B914-1BF6-4C4E-A028-E102CBD41360", "durationSec": 1701, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Scribe de nos faits, gestes et \u00e9motions, garante du temps qui passe et totalement subjective, notre m\u00e9moire forge peu \u00e0 peu notre identit\u00e9. Aussi, quand elle vient \u00e0 d\u00e9faillir, c'est la panique. On peut s'entrainer avec des techniques idoines comme le font certains \" athl\u00e8tes de la m\u00e9moire \", mais bien souvent on s'en plaint car la m\u00e9moire conna\u00eet des bugs, des absences, des trous. Est-ce un trouble passager li\u00e9 au stress, \u00e0 la d\u00e9pression ? Est-ce le vieillissement normal ? Ou un signe avant-coureur de d\u00e9mence ?  Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la performance cognitive est constamment \u00e9valu\u00e9e, la m\u00e9moire fragile et mall\u00e9able interroge notre rapport \u00e0 l'identit\u00e9 et notre lien aux autres.\r\nCinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\nDocteur, j'ai la m\u00e9moire qui flanche\r\nAu Centre Leenards de la M\u00e9moire \u00e0 Lausanne, les visiteurs, souvent accompagn\u00e9s d'un proche, se plaignent de leur m\u00e9moire. Oublis fr\u00e9quents d'objets ou de mots, d\u00e9sorientation, difficult\u00e9 de concentration, de planification, la m\u00e9moire joue parfois des tours et peut cacher des troubles divers. Et pas uniquement des d\u00e9mences de type Alzheimer. Une \u00e9quipe m\u00e9dicale pluridisciplinaire, accompagn\u00e9e d'une infirmi\u00e8re et d'une assistante sociale, propose un diagnostic qui touche tous les aspects de la vie quotidienne.\r\nLivres :\r\n La m\u00e9moire et ses troubles, Laetitia Grimaldi, Jean Francois Demonet, Andrea Brioschi Guevara, \u00e9ditions Plan\u00e8te Sant\u00e9\r\n Penser autrement le vieillissement, Martial Van der Linden, Anne-Claude Juillerat Van der Linden, Mardaga Editions", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.02.2016", "Ma m\u00e9moire, c'est moi! (1/5) / VAC_2016-02-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.02.2016", "Ma m\u00e9moire, c'est moi! (1/5) / VAC_2016-02-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Docteur, j\u2019ai la m\u00e9moire qui flanche\nAu Centre Leenards de la M\u00e9moire \u00e0 Lausanne, les visiteurs, souvent accompagn\u00e9s d\u2019un proche, se plaignent de leur m\u00e9moire. Oublis fr\u00e9quents d'objets ou de mots, d\u00e9sorientation, difficult\u00e9 de concentration, de planification, la m\u00e9moire joue parfois des tours et peut cacher des troubles divers. Et pas uniquement des d\u00e9mences de type Alzheimer. Une \u00e9quipe m\u00e9dicale pluridisciplinaire, accompagn\u00e9e d\u2019une infirmi\u00e8re et d\u2019une assistante sociale, propose un diagnostic qui touche tous les aspects de la vie quotidienne.", "Docteur, j\u2019ai la m\u00e9moire qui flanche\nAu Centre Leenards de la M\u00e9moire \u00e0 Lausanne, les visiteurs, souvent accompagn\u00e9s d\u2019un proche, se plaignent de leur m\u00e9moire. Oublis fr\u00e9quents d'objets ou de mots, d\u00e9sorientation, difficult\u00e9 de concentration, de planification, la m\u00e9moire joue parfois des tours et peut cacher des troubles divers. Et pas uniquement des d\u00e9mences de type Alzheimer. Une \u00e9quipe m\u00e9dicale pluridisciplinaire, accompagn\u00e9e d\u2019une infirmi\u00e8re et d\u2019une assistante sociale, propose un diagnostic qui touche tous les aspects de la vie quotidienne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420957", "ece-7420956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Hillary Clinton brandit l'argument du genre", "id": "sound-D36485F5-268A-406B-A7E9-EC56FC304DA4", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le repr\u00e9sentant de HIllary Clinton;Une b\u00e9n\u00e9vole qui \u00e9tait l\u00e0  il y a 8 ans;Une \u00e9tudiante de l'Universit\u00e9 Drake;Une autre etudiante qui travaille pour l'\u00e9quipe Clinton\r\n* * Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Hillary Clinton brandit l'argument du genre Elle sera peut-\u00eatre la premi\u00e8re femme de l'Histoire \u00e0 pr\u00e9sider les Etats-Unis. mais\u00a0 c'est un long chemin qui attend Hillary Clinton, avec une premi\u00e8re \u00e9tape ce soir\u00a0: celle des Caucus de l'Iowa... \r\nLe premier Etat des Primaires donnera dans quelques heures le r\u00e9sultat du duel entre Hillary Clinton et Bernie Sanders. .. \r\nL'argument du Genre est mis en avant par la campagne de Clinton. mais avec un succ\u00e8s mitig\u00e9, \r\nPhilippe Revaz.\r\nInt\u00e9gr\u00e9\r\nMAG history\r\nLa premiere femme de l'histoire a presider les etats-unis. et d\u00e9j\u00e0, peutetre, ce soir, la premiere a remporter un caucus de l'iowa. le representant d'hillary clinton dans cette universit\u00e9 insiste tout de suite sur l'aspect historique. Il y a 8 ans, clinton avait plutot masqu\u00e9 cet aspect feministe. cette annee elle joue cette carte et \u00e7a plait avant tout \u00e0 ses supportrices de la generation plus agees.comme cette benevole, qui \u00e9tait l\u00e0 il y a 8 ans. et qui a toujours son badge de 2008.\r\nMAG\r\nElle a travaill\u00e9 mtoute sa carriere pour les femmes et les enfants, \u00e9t\u00e9 une incroyable premiere dame.dit elle. le feminisme de clinton cette annee se reflete il est vrai dans le programme\u00a0: egalit\u00e9 salariale, cong\u00e9s maternit\u00e9, les creches. mais chez certaines jeunes femmes, ce sont les themes justement qui ne sont pas suffisants. comme cette etudiante de l'universit\u00e9 drake qui penche pour sanders. parce qu'il va garder l'argent en dehors de la politique\r\nMAG\r\nPas de defiance contre clinton, qui ferait une bonn e presidente, mais clinton ne va pas assez loin pour briser les barrieres, liberer les minorit\u00e9s, toutes les minorit\u00e9s, dit cette jeune etudiante. Alors, clinton pas assez a gauche pour les femmes\u00a0? pas d'accord nous dit cette autre etudiante qui travaille pour l'equipe clinton dans l'ouest de l'iowa. pour elle l'argument du genre\u00a0 n'est pas le premier, mais il joue son role.. \r\nMAG\r\nTRAD\u00a0: \u00ab\u00a0Ce n'est clairement pas la raison principale. Je ne voterais pas pour quelqu'un juste parce que c'est une femme. Ceci dit, dans un pays o\u00f9 on insiste pour que les femmes aient les m\u00eames opportunit\u00e9s que les hommes, j'ai grandi en observant toujours un Pr\u00e9sident homme, auquel je ne peux pas m'identifier. C'est important. Notre pays a besoin qu'une femme occupe cette position.\u00a0\u00bb\r\nEt ce sera peutetre hillary clinton. le message est aussi subliminal. la bande-son de ses meetings est pop et tres feminine. \r\nMag musique\r\nl\u00e0 o\u00f9 la campagne de sanders utilise de vieux rockers, bient\u00f4t ou d\u00e9j\u00e0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s\r\nEXTRO\u00a0:\r\nLes caucus de l'iowa se tiendront cette nuit, r\u00e9sultats et analyses dans le journal du matin demain mardi. \r\nEXTRO\u00a0:\r\nLes caucus de l'iowa se tiendront cette nuit, r\u00e9sultats et analyses dans le journal du matin demain mardi.", "alternativeExcerpt": ["Hillary Clinton sera peut-\u00eatre la premi\u00e8re femme de l\u2019Histoire \u00e0 pr\u00e9sider les Etats-Unis. Mais un long parcours l'attend, avec une premi\u00e8re \u00e9tape ce lundi soir: celle des \"caucus\" de l\u2019Iowa. Le premier Etat des primaires donnera le r\u00e9sultat du duel entre Bernie Sanders et Hillary Clinton. Celle-ci place l'argument du genre au c\u0153ur de sa campagne."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Hillary Clinton brandit l'argument du genre  / 12H30_2016-02-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Pierre-Han Choffat: Energie, encore loin de d\u00e9passer l'utopie", "id": "sound-D4386BDF-F7CE-4468-9285-EC8F6429D70A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pierre-Han Choffat: Energie, encore loin de d\u00e9passer l'utopie (ENERGIE, ENCORE LOIN DE DEPASSER L'UTOPIE) ENERGIE, ENCORE LOIN DE DEPASSER L'UTOPIE, le commentaire de Pierre-Han Choffat\r\n  MAG 1'37\r\n((Certaines nouvelles passent presque inaper\u00e7ues. M\u00eame celles a priori r\u00e9jouissantes. Ainsi la Suisse serait sur la bonne voie pour sa transition \u00e9nerg\u00e9tique. En d\u00e9pit d'une population qui a cr\u00fb de 10%, en d\u00e9pit d'un PIB qui a explos\u00e9 de 20% en dix ans, eh bien les Suisses utilisent toujours la m\u00eame quantit\u00e9 d'\u00e9nergie. Autrement dit, les watts consomm\u00e9s par habitants reculent.\r\nEt le programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisseenergie d'applaudir des deux mains. La soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 2000 watts n'est plus une utopie loufoque. L'objectif est r\u00e9alisable. Certes pas demain. Mais avant la fin de ce si\u00e8cle tout de m\u00eame. On aimerait bien s\u00fbr partager ce bel optimisme.\r\nSauf que le volontarisme politique pour acc\u00e9l\u00e9rer ce tr\u00e8s lent processus est plus que relatif. Le potentiel d'efficience \u00e9nerg\u00e9tique dans le b\u00e2timent reste gigantesque. Le Parlement rechigne toutefois \u00e0 \u00e9dicter des normes de construction trop contraignantes. Et que dire du parc automobile des Helv\u00e8tes? Faute de normes s\u00e9v\u00e8res, l'augmentation de la puissance des v\u00e9hicules les plus pris\u00e9s mange une bonne partie des gains r\u00e9alis\u00e9s sur la consommation des moteurs.\r\nNotre philosphie politique s'accomode mal de trop de contraintes l\u00e9gales. Soit. Reste alors l'incitation pour faciliter l'\u00e9volution de nos comportements. L'incitation financi\u00e8re bien s\u00fbr. Mais une v\u00e9ritable fiscalit\u00e9 \u00e9cologique, avec des taxes assez lourdes pour infl\u00e9chir nos choix, une taxe enti\u00e8rement redistribu\u00e9e \u00e0 la population pour d\u00e9multiplier son caract\u00e8re incitatif, ce mod\u00e8le id\u00e9al peinera \u00e0 r\u00e9unir une majorit\u00e9. L'accueil r\u00e9serv\u00e9 au projet du conseil f\u00e9d\u00e9ral en octobre dernier ne laisse en tout cas rien pr\u00e9sager de bon.\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 2000 watts, synonyme de durabilit\u00e9, demeure possible. Mais sans volontarisme politique, elle restera, h\u00e9las, une utopie.", "alternativeExcerpt": ["Certaines nouvelles passent presque inaper\u00e7ues. M\u00eame celles a priori r\u00e9jouissantes. Ainsi la Suisse serait sur la bonne voie pour sa transition \u00e9nerg\u00e9tique. En d\u00e9pit d'une population qui a cr\u00fb de 10%, en d\u00e9pit d'un PIB qui a explos\u00e9 de 20% en dix ans, eh bien les Suisses utilisent toujours la m\u00eame quantit\u00e9 d'\u00e9nergie. Autrement dit, les watts consomm\u00e9s par habitants reculent.", "Certaines nouvelles passent presque inaper\u00e7ues. M\u00eame celles a priori r\u00e9jouissantes. Ainsi la Suisse serait sur la bonne voie pour sa transition \u00e9nerg\u00e9tique. En d\u00e9pit d'une population qui a cr\u00fb de 10%, en d\u00e9pit d'un PIB qui a explos\u00e9 de 20% en dix ans, eh bien les Suisses utilisent toujours la m\u00eame quantit\u00e9 d'\u00e9nergie. Autrement dit, les watts consomm\u00e9s par habitant reculent.", "Certaines nouvelles passent presque inaper\u00e7ues. M\u00eame celles a priori r\u00e9jouissantes. Ainsi la Suisse serait sur la bonne voie pour sa transition \u00e9nerg\u00e9tique. En d\u00e9pit d'une population qui a cr\u00fb de 10%, en d\u00e9pit d'un PIB qui a explos\u00e9 de 20% en dix ans, eh bien les Suisses utilisent toujours la m\u00eame quantit\u00e9 d'\u00e9nergie. Autrement dit, les watts consomm\u00e9s par habitant reculent."], "alternativeTitle": ["Pierre-Han Choffat: Energie, encore loin de d\u00e9passer l\u2019utopie", "Pierre-Han Choffat: Energie, encore loin de d\u00e9passer l\u2019utopie  / JDM_2016-02-01T06:51:00_signature", "Pierre-Han Choffat: Energie, encore loin de d\u00e9passer l\u2019utopie  / JDM_2016-02-01T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440640", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440640", "ece-7440621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le Bureau de la libert\u00e9 de religion sur la sellette au Canada", "id": "sound-DE2035C6-D011-47F7-8624-2A388C81A937", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le Bureau de la libert\u00e9 de religion sur la sellette au Canada (AU CANADA, LE BUREAU DE LA LIBERT\u00c9 DE RELIGION SUR LA SELLETTE) *** La chronique de RTSreligion, avec vous Pierre-Yves Moret. Au Canada, le Bureau de la libert\u00e9 de religion est sur la sellette. Des responsables religieux s'inqui\u00e8tent que ce bureau, mis en place en 2013 par l'ancien gouvernement conservateur de Stephen Harper, soit d\u00e9mantel\u00e9 par le gouvernement actuel.\r\n ((Oui, trois leaders religieux (juif, sikh et musulman) demandent au gouvernement du Premier ministre Justin Trudeau de maintenir ce Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de religion. Ils ont \u00e9crit une lettre en ce sens au ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, St\u00e9phane Dion, dont le minist\u00e8re chapeaute ce bureau : sa mission premi\u00e8re est d'assurer la libert\u00e9 de croyance et de religion en tant qu'\u00e9l\u00e9ment prioritaire de la politique \u00e9trang\u00e8re du Canada. Et la semaine derni\u00e8re, St\u00e9phane Dion a sugg\u00e9r\u00e9 que ce bureau disparaisse. ))\r\n*** D'o\u00f9 vient ce Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de religion ?\r\n ((C'\u00e9tait une promesse de campagne du gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent, qui a eu des difficult\u00e9s \u00e0 se mettre en place et pour trouver l'ambassadeur qui serait \u00e0 sa t\u00eate. Il rappele la Commission am\u00e9ricaine sur la libert\u00e9 des religion internationale, cr\u00e9\u00e9 en 1998 par l'administration Clinton. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e pour s'int\u00e9resser en particulier \u00e0 la d\u00e9fense des chr\u00e9tiens dans le monde. C'\u00e9tait, au Canada, une crainte que ce bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de religion ne suive ce m\u00eame penchant. ))\r\n*** Et le fait que trois leaders religieux non-chr\u00e9tiens demandent son maintien, \u00e7a montre que ce n'est pas la direction prise par ce bureau ?\r\n ((En un sens oui. Pour ces leaders religieux, le mandat de ce bureau est plus important que jamais vu le poids de la religion dans les enjeux g\u00e9opolitiques, et alors que des millions de personnes dans le monde sont victimes de violence et de discrimination en raison de leur foi. Mais d\u00e8s la cr\u00e9ation de ce bureau, certains d\u00e9plorent qu'on d\u00e9fende le droit de religion avant de d\u00e9fendre d'autres droits et libert\u00e9s dans le monde, notamment les droit des femmes ou des personnes homosexuelles. ))\r\n*** C'est \u00e7a le probl\u00e8me : faire de la libert\u00e9 de croyance une libert\u00e9 \u00e0 part ?\r\n ((C'est en tout cas ce que le gouvernement semble vouloir \u00e9viter. Le ministre St\u00e9phane Dion d\u00e9clarait ainsi la semaie derni\u00e8re : \u00ab Les droits humains sont interd\u00e9pendants, universels et indivisibles. Comment voulez-vous jouir de la libert\u00e9 de religion si vous n'avez pas la libert\u00e9 de conscience ? la libert\u00e9 de parole ? la libert\u00e9 de mouvement ? \u00bb. En voulant d\u00e9fendre tous les droits humains et culturels, et dont la libert\u00e9 de religion fait partie, le gouvernement canadien veut \u00e9viter de sembler faire le jeu d'une communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eats religieux en particulier.", "alternativeExcerpt": ["Au Canada, le Bureau de la libert\u00e9 de religion est sur la sellette. Des responsables religieux s\u2019inqui\u00e8tent que ce bureau, mis en place en 2013 par l\u2019ancien gouvernement conservateur de Stephen Harper soit d\u00e9mantel\u00e9 par le gouvernement actuel.", "Au Canada, le Bureau de la libert\u00e9 de religion est sur la sellette. Des responsables religieux s\u2019inqui\u00e8tent que ce bureau, mis en place en 2013 par l\u2019ancien gouvernement conservateur de Stephen Harper soit d\u00e9mantel\u00e9 par le gouvernement actuel.", "Au Canada, le Bureau de la libert\u00e9 de religion est sur la sellette. Des responsables religieux s\u2019inqui\u00e8tent que ce bureau, mis en place en 2013 par l\u2019ancien gouvernement conservateur de Stephen Harper soit d\u00e9mantel\u00e9 par le gouvernement actuel."], "alternativeTitle": ["Le Bureau de la libert\u00e9 de religion sur la sellette au Canada", "Le Bureau de la libert\u00e9 de religion sur la sellette au Canada / JDM_2016-02-01T06:27:00_rtsreligion", "Le Bureau de la libert\u00e9 de religion sur la sellette au Canada / JDM_2016-02-01T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440635", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440635", "ece-7440616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 01.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FED9E23-1FB2-4494-9C78-D9B79FEDD4F8", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-01T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420665"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) : Changement de courrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2DDD4B8-14B5-4FB2-B7F0-96436016B3DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "La Poste"], "thematicThemes": ["poste", "service public"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. 1/5 : Le 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l'injonction de l'efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.", "alternativeExcerpt": ["Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5)", "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) / MAT_2016-02-01T07:50:00_helvetica", "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) / MAT_2016-02-01T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420590", "ece-7420583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Passer l'hiver", "id": "sound-90E45339-2A58-4191-8A6C-9A0FBFC33322", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"  Cendres \"  et \"  Sous la neige \" deux r\u00e9cits extraits du recueil \"  Passer l'hiver \" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L'Olivier.\r\n\"  Toute petite avalanche \"  extrait du recueil \"  38 mini westerns avec des fant\u00f4mes \"  de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J'ai Lu\r\n\" Lettre d'adieu \u00e0 l'hiver\"  extrait du recueil  \"  Lettres d'adieu \" de Daniel Pr\u00e9vost, aux \u00e9ditions Le cherche midi", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2016", "Passer l'hiver / REVE_2016-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2016", "Passer l'hiver / REVE_2016-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Cendres\" et \"Sous la neige\", deux r\u00e9cits extraits du recueil \"Passer l\u02b9hiver\" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L\u02b9Olivier. \n\n\"Toute petite avalanche\", extrait du recueil \"38 mini westerns avec des fant\u00f4mes\" de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J\u02b9ai Lu.", "\"Cendres\" et \"Sous la neige\", deux r\u00e9cits extraits du recueil \"Passer l\u02b9hiver\" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L\u02b9Olivier. \n\n\"Toute petite avalanche\", extrait du recueil \"38 mini westerns avec des fant\u00f4mes\" de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J\u02b9ai Lu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420939", "ece-7420938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Les rep\u00e9rages Couleur3 01.02.2016", "id": "sound-402E7E92-CD81-42F4-8C41-DABA2AC6B1BE", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les rep\u00e9rages Couleur3", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-01T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-01T19:45:00_les-reperages-couleur3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059243.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453952", "ece-7453951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Holiday", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4E2A93C-6C9D-49A6-A2FE-DACB0F0A69C8", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-01T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-01T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420698", "ece-7420695"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "C\u00e9line H\u00e4nni et l'art brut \u00e0 Pully", "id": "sound-171353BF-5619-490F-BA3B-9247CF02DD60", "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Cin\u00e9ma CityClub fait la part belle \u00e0 l'art brut le samedi 6 f\u00e9vrier 2016. A cette occasion, la harpiste C\u00e9line H\u00e4nni propose un concert \" Mille choses de terre \" \u00e0 21h. C\u00e9line H\u00e4nni a troqu\u00e9 les conservatoires pour le \"conversatoire\", un terrain d'exp\u00e9rimentation plus vaste, ouvert sur le monde. Elle aime les assemblages sonores et textuels, les travers\u00e9es transartistiques au gr\u00e9 d'influences glan\u00e9es ici et l\u00e0. Elle interpr\u00e8te ici des textes qui bousculent et questionnent la singularit\u00e9 de nos existences. C\u00e9line H\u00e4nni nous en dit plus au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le Cin\u00e9ma CityClub fait la part belle \u00e0 l\u2019art brut le samedi 6 f\u00e9vrier 2016. A cette occasion, la harpiste C\u00e9line H\u00e4nni propose un concert \"Mille choses de terre\", \u00e0 21h. C\u00e9line H\u00e4nni a troqu\u00e9 les conservatoires pour le \"conversatoire\", un terrain d\u2019exp\u00e9rimentation plus vaste, ouvert sur le monde. Elle aime les assemblages sonores et textuels, les travers\u00e9es transartistiques au gr\u00e9 d\u2019influences glan\u00e9es ici et l\u00e0. Elle interpr\u00e8te ici des textes qui bousculent et questionnent la singularit\u00e9 de nos existences. C\u00e9line H\u00e4nni nous en dit plus au micro d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["C\u00e9line H\u00e4nni et l\u2019art brut \u00e0 Pully / MAG_2016-02-01T12:06:45_invite-1", "Magma du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse et harpiste", "name": "H\u00e4nni, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7420595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Credit Suisse contraint de payer une amende record aux USA", "id": "sound-37D07CCE-8B58-4543-918B-CF659AA00382", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Credit Suisse contraint de payer une amende record aux USA Credit Suisse va payer une amende de 83 millions de dollars aux ETats-Unis pour malversations dans le domaine des dark pools, ces plateformes de n\u00e9goces alternatives. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, c'est un montant record dans ce secteur de la finance.", "alternativeExcerpt": ["Credit Suisse va payer une amende de 83 millions de dollars aux Etats-Unis pour malversations dans le domaine des \"dark pools\", ces plateformes de n\u00e9goces alternatives. Il s'agit d'un montant record dans ce secteur de la finance."], "alternativeTitle": ["Credit Suisse contraint de payer une amende record aux USA  / 12H30_2016-02-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Boucherie sans viande au Romandie! Reportage au club lausannois lors de la venue du cuisinier californien, The Black Metal Vegan Chef (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-64A8639B-99C1-4AD9-9130-BDE150C3C726", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Metal Vegan Chef (The)"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "m\u00e9tal (musique)"], "excerpt": "* * La curiosit\u00e9 fait incontestablement partie de la kyrielle de d\u00e9fauts imputable au bin\u00f4me Docteur Ligron et Mister Duja.\r\nVoil\u00e0 qui explique en partie pourquoi cette semaine ils d\u00e9cident de se rendre en toute innocence au club Le Romandie \u00e0 Lausanne afin d'assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie belz\u00e9butho-culinaire assez particuli\u00e8re.\r\nEn effet, le Black Metal Vegan Chef, cuisinier californien de l'extr\u00eame, suivi par des millions de curieux interloqu\u00e9s sur le net, sacrifie de jeunes oignons vierges sur l'autel satanique du vinaigre balsamique et du poireau tout-puissant.\r\nTandis que des enceintes recouvertes de pulpe de tomate sanguinolente crachent une cacophonie forg\u00e9e avec brutalit\u00e9 et violence dans les antres de l'Enfer v\u00e9g\u00e9talien.\r\nL'occasion de d\u00e9couvrir, avec beaucoup d'humour garanti deuxi\u00e8me degr\u00e9, un univers particulier perclus de clich\u00e9s, o\u00f9 se m\u00ealent musiciens metal, pr\u00eatresses du brocoli et d\u00e9mons du tofu maudit.\r\nCette semaine, ne comptez pas sur Bille en T\u00eate pour dire \"Vade Retro Ananas\". \r\nCarnivores et fans de Bastian Baker tol\u00e9r\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.02.2016", "Boucherie sans viande au Romandie! (1/5) / BIL_2016-02-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.02.2016", "Boucherie sans viande au Romandie! (1/5) / BIL_2016-02-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["La curiosit\u00e9 fait incontestablement partie de la kyrielle de d\u00e9fauts imputable au bin\u00f4me Docteur Ligron et Mister Duja.\nVoil\u00e0 qui explique en partie pourquoi cette semaine ils d\u00e9cident de se rendre en toute innocence au club Le Romandie \u00e0 Lausanne afin d'assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie belz\u00e9butho-culinaire assez particuli\u00e8re.\nEn effet, le Black Metal Vegan Chef, cuisinier californien de l'extr\u00eame, suivi par des millions de curieux interloqu\u00e9s sur le net, sacrifie de jeunes oignons vierges sur l'autel satanique du vinaigre balsamique et du poireau tout-puissant.\nTandis que des enceintes recouvertes de pulpe de tomate sanguinolente crachent une cacophonie forg\u00e9e avec brutalit\u00e9 et violence dans les antres de l'Enfer v\u00e9g\u00e9talien.\nL'occasion de d\u00e9couvrir, avec beaucoup d'humour garanti deuxi\u00e8me degr\u00e9, un univers particulier perclus de clich\u00e9s, o\u00f9 se m\u00ealent musiciens metal, pr\u00eatresses du brocoli et d\u00e9mons du tofu maudit.\nCette semaine, ne comptez pas sur Bille en T\u00eate pour dire \"Vade Retro Ananas\". \nCarnivores et fans de Bastian Baker tol\u00e9r\u00e9s.", "La curiosit\u00e9 fait incontestablement partie de la kyrielle de d\u00e9fauts imputable au bin\u00f4me Docteur Ligron et Mister Duja.\nVoil\u00e0 qui explique en partie pourquoi cette semaine ils d\u00e9cident de se rendre en toute innocence au club Le Romandie \u00e0 Lausanne afin d'assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie belz\u00e9butho-culinaire assez particuli\u00e8re.\nEn effet, le Black Metal Vegan Chef, cuisinier californien de l'extr\u00eame, suivi par des millions de curieux interloqu\u00e9s sur le net, sacrifie de jeunes oignons vierges sur l'autel satanique du vinaigre balsamique et du poireau tout-puissant.\nTandis que des enceintes recouvertes de pulpe de tomate sanguinolente crachent une cacophonie forg\u00e9e avec brutalit\u00e9 et violence dans les antres de l'Enfer v\u00e9g\u00e9talien.\nL'occasion de d\u00e9couvrir, avec beaucoup d'humour garanti deuxi\u00e8me degr\u00e9, un univers particulier perclus de clich\u00e9s, o\u00f9 se m\u00ealent musiciens metal, pr\u00eatresses du brocoli et d\u00e9mons du tofu maudit.\nCette semaine, ne comptez pas sur Bille en T\u00eate pour dire \"Vade Retro Ananas\". \nCarnivores et fans de Bastian Baker tol\u00e9r\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420951", "ece-7420950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Focus sur l'Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B573DF27-2AB7-49EF-93DB-FD84AC5160B2", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler regarde de plus pr\u00e8s le focus sur l'Afrique du Sud du festival Antigel.\n\nA l'affiche: le collectif \u00e9lectronique Batuk, qui jouera le 3 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Gravi\u00e8re avec Spoek Mathambo et le musicien et DJ Nozinja qui jouera le samedi 6 f\u00e9vrier 2016 au Grand Central.", "Jean-Marc Baehler regarde de plus pr\u00e8s le focus sur l'Afrique du Sud du festival Antigel.\n\nA l'affiche: le collectif \u00e9lectronique Batuk, qui jouera le 3 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Gravi\u00e8re avec Spoek Mathambo et le musicien et DJ Nozinja qui jouera le samedi 6 f\u00e9vrier 2016 au Grand Central.", "Jean-Marc Baehler regarde de plus pr\u00e8s le focus sur l'Afrique du Sud du festival Antigel.\n\nA l'affiche: le collectif \u00e9lectronique Batuk, qui jouera le 3 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Gravi\u00e8re avec Spoek Mathambo et le musicien et DJ Nozinja qui jouera le samedi 6 f\u00e9vrier 2016 au Grand Central."], "alternativeTitle": ["Focus sur l'Afrique du Sud", "Focus sur l'Afrique du Sud / PLP_2016-02-01T19:20:00_plein-sud", "Focus sur l'Afrique du Sud / PLP_2016-02-01T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420605", "ece-7420603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 01.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9464510-7E70-42DA-90EA-FFE69136BA12", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-01T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420682"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Denis Maillefer - Marla", "id": "sound-22F8C61D-ECE3-4F2F-9F25-E72C6FA580FF", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Marla, c'est une escort girl fran\u00e7aise qui d\u00e9fraie la chronique, car elle affiche sans complexe son plaisir \u00e0 faire l'amour avec des hommes, des femmes et des groupes. Sur la base d'interviews qu'il a lui-m\u00eame men\u00e9s, Denis Maillefer donne une parole \u00e0 cette jeune femme lib\u00e9r\u00e9e et dirige Magali Heu, fra\u00eechement sortie de la Manufacture, dans ce solo \u00e0 fleur de peau. \n\nA voir \u00e0 l'Arsenic jusqu'au 7 f\u00e9vrier 2016. La critique de Marie-Pierre Genecand."], "alternativeTitle": ["Denis Maillefer - Marla / MAT_2016-02-01T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420586"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 01.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-747956A8-3F87-4FEF-A8ED-D5772ADAD50D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420687", "ece-7420684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Christiane Taubira s'appr\u00eate \u00e0 sortir un livre personnel et pol\u00e9mique", "id": "sound-F430D6FF-CCD7-4267-BF75-419BDD3E79EC", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Christiane Taubira s'appr\u00eate \u00e0 sortir un livre personnel et pol\u00e9mique  \r\nLe gouvernement hollande n'en a pas fini avec les prises de position de son ancienne ministre de la justice... \r\nApr\u00e8s avoir d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions mardi pass\u00e9, Christiane Taubira sort demain un livre o\u00f9 elle r\u00e9p\u00e8te son opposition \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. \u00ab?Murmures \u00e0 la jeunesse?\u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le plus grand secret... \r\nIl parait alors que le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme de la constitution et donc sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 commence ce vendredi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale.. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. Christiane Taubira qui compte bien faire entendre sa position m\u00eame si elle n'a plus officiellement voix au chapitre..\r\nune pr\u00e9cision d'abord ce livre d'une centaine de pages n'est pas consacr\u00e9 uniquement \u00e0 cette question, mais plus largement aux d\u00e9fis que posent le terrorisme.la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 occupe une vingtaine de page..mais la critique est virulent et les arigments longuement d\u00e9velopp\u00e9es. la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 r\u00e9p\u00e8te donc Christiane taubira , est une mesure non seulement?inefficace, aux \u00ab?effets nuls?en mati\u00e8re de la dissuasion?\u00bb, mais \u00e0 la port\u00e9e symbolique n\u00e9gative : \u00ab?A qui parle et que dit le symbole de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les Fran\u00e7ais de naissance ? Puisqu'il ne parle pas aux terroristes (.), qui devient, par d\u00e9faut, destinataire du message ? Celles et ceux qui partagent, par totale incidence avec les criminels vis\u00e9s, d'\u00eatre binationaux, rien d'autre.?\u00bb\r\nChristiane Taubira qui n'a donc plus voix au chapitre officiellement sur ces questions, mais donc l'argumentation \u00e9tay\u00e9e en amont des d\u00e9bats qui s'ouvrent vendredi p\u00e8sera dans ceux-ci \u00e0\u00a0 ne pas douter.r\u00e9sister parfois c'est rester parfois c'est partir.le faux tweet de Tiabira le jour de sa d\u00e9mission pend tout son sens.\r\nRELANCE: un livre r\u00e9quisitoire contre cette d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. mais qui n'est pas en revanche un pamphlet contre Fran\u00e7ois Hollande.\u00a0\r\nnon. si l'ensemble refl\u00e8te clairement un malaise face \u00e0 la politique s\u00e9curitaire du goverbement, en revanche chaoztiane taubra n'attaque no francois hollande nu manuel valls.au contraire , elle exprime dans ce livre, \u00e9crit alors qu'elle \u00e9tait encore garde des Sceaux, son hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande, notamment pour son attitude lors des attentats du 13 novembre \u00e0 Paris.\r\ndepuis son d\u00e9part Christiane taubira a d'ailleurs r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 plusieurs reprises sa loyaut\u00e9 au chef de l\u00e9etets. \"le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est une personne qui m\u00e9rite de l'estime et pour qui j'ai de l'estime\" a t'elle notamment soulign\u00e9 lors dune conf\u00e9rence de presse \u00e0 NY-\u00a0\r\nd'ailleurs, si le livre a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le plus secret, avec des pr\u00e9cautions dignes d'une s\u00e9rie d'espionnage, texte imprim\u00e9 discr\u00e8tement en Espagne , achemin\u00e9 sur des palettes opaques et pr\u00e9sent\u00e9 aux librairies comme un \u00ab livre sous X \u00ab\u00a0, il fait savoir que Francois hollande en fait eu une preuve entre les mains, 5 jours avant l'annonce de la d\u00e9mission de Taubira.ce qui n0enl\u00e8e rien me direz vous \u00e0 la charge contre la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 et au potentiel pois de ce livre dans le d\u00e9bat..\r\nRELANCE: Un mot encore Ariane puisque nous allons \u00e9voquer la gr\u00e2ce que Francois Hollande a accorde \u00e0 Jacqueline sauvage.. Christiane Taubira a jou\u00e9 un r\u00f4le apparemment dans cette d\u00e9cision ?\u00a0\r\nen tous cas c'est ce qu'elle semble dore.opuisqu'hier au moment o\u00f9 l'annonce de cette grpac a t\u00e9t\u00e9 faote, elle a redit su son compte twiire\u00a0 je suis heureuse que malgr\u00e9 tous les avis r\u00e9serv\u00e9s, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ait fait droit \u00e0 mes arguments.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions mardi pass\u00e9, Christiane Taubira sort mardi un livre o\u00f9 elle r\u00e9p\u00e8te son opposition \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. \"Murmures \u00e0 la jeunesse\u2009\" a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le plus grand secret. L'ouvrage para\u00eet alors que le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme de la Constitution et sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 commence ce vendredi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale."], "alternativeTitle": ["Christiane Taubira s'appr\u00eate \u00e0 sortir un livre personnel et pol\u00e9mique / 12H30_2016-02-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7461185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat avec les auditeurs: faut-il un 2e tube routier au Gothard?", "id": "sound-E4D5C91C-AB03-49BB-A4D4-40F67EF52849", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * D\u00e9bat avec les auditeurs: faut-il un 2e tube routier au Gothard?  \r\nVIRGULE\r\nChristian: Faut-il un 2e tunnel autoroutier sous le massif du Gothard pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 des automobilistes ?\r\nD\u00e9penser 2 milliards 800 millions de francs pour ce chantier va-t-il mettre en danger les autres projets d'infrastructures un peu partout en Suisse ?\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral pourra tenir ses promesses ? et ne pas doubler les capacit\u00e9s - et donc ne pas violer la constitution - dans les p\u00e9riodes de fortes affluence ? \r\nC'est notre grand d\u00e9bat sur le Gothard, les suisses votent le 28 f\u00e9vrier. Ils devront dire s'ils acceptent le projet du conseil f\u00e9d\u00e9ral, ou s'ils soutiennent le r\u00e9f\u00e9rendum port\u00e9 par les milieux de gauche et de protection de l'environnement.\r\n-----------------------------------------------\r\nVal: La parole est aux auditeurs ce soir... on vous ouvre l'antenne.. appelez-nous d\u00e8s maintenant au **.16 et posez vos questions \u00e0 nos deux invit\u00e9s, deux sp\u00e9cialiste du dossier...\r\nSLV Caroline Beglinger, co-directrice de l'ATE, l'Association transport et environnement\r\nSLV Patrick Eperon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 transports au Centre patronal vaudois\r\nAvec nous \u00e9galement dans ce studio : St\u00e9phane Deleury, d\u00e9cryptage + fact checking, bonsoir St\u00e9phane!\r\nOn attend donc vos appels, d\u00e8s maintenant, au **.16\r\n1)\tSans 2e tube, on joue avec la s\u00e9curit\u00e9 des usagers ?\r\n-\tPr\u00e8s de 40 morts depuis l'ouverture du tunnel en 1980.\r\n-\tEt si on installait une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 pour bien s\u00e9parer le trafic ?? \r\n-\tEt les technologies modernes, pour \u00e9viter les collisions ?? pourquoi ne pas miser sur cela, plut\u00f4t que \tconstruire un 2e tube \u00e0 2,8 milliard ??\r\n-\tSt\u00e9phane : pas d'ouverture des 2 tubes avant 2030 !!\r\n2)\tCe projet va-t-il mettre en danger les autres projets d'infrastructures ?\r\n-\tLes finances de la conf\u00e9d\u00e9ration ne sont pas au beau fixe, FORTA pas encore financ\u00e9 . est-ce que \tce projet est vraiment la priorit\u00e9 num\u00e9ro 1 ?? (17 000 par jour contre 100 000 autour d'une ville \tcomme Lausanne)\r\n-\tSi les Romands disent oui aujourd'hui, est-ce qu'ils prennent un risque avec le contournement de \tMorges, le M\u00e9tro M3, la route de contournement du Locle-CDF ??\r\n-\tLa Suisse romande joue gros : difficile de gagner face aux al\u00e9maniques quand il faudra se battre \tpour les financements ??\r\n-\tBeglinger : de toute fa\u00e7on il faut l'assainir !! les zones de chargement vont aussi co\u00fbter extr\u00eamement \tcher !!\r\n-\t2,8 md pour le 2e tube + la r\u00e9novation du premier : r\u00e9aliste au niveau du respect des co\u00fbts ?? \r\n3)\t1 voie de circulation par tube, quoi qu'il arrive. Peut-on faire confiance au CF ?\r\n-\tQuand la pression sera au maximum (p\u00e9riodes de vacances), bouchons . comment croire qu'on \taura des infrastructures flambant neuves et qu'on en profite pas ??\r\n-\tle lobby routier nous dira comment il perd avec les bouchons autour du Gothard . et les opinions \tseront vites faites !!\r\n-\td'un autre c\u00f4t\u00e9 : les Suisses devront revoter pour doubler les capacit\u00e9s, c'est une garantie \t?? c'est inscrit dans la loi !!\r\n-\tOn a vot\u00e9 pour l'initiative des Alpes en 1994 ! et ce n'est toujours pas respect\u00e9 . \r\n4)\tPeut-on isoler le Tessin durant 3 ans ?\r\n-\tOn ouvre le plus long tunnel du monde avec le tunnel de base (inaugration en juin) . et on veut \tconstruire un 2 tube routier ! paradoxe ??\r\n-\tSt\u00e9phane : avant 1980, pas de tunnel routier et le Tessin n'\u00e9tait pas sinistr\u00e9 ni coup\u00e9 de la Suisse !\r\n-\tSt\u00e9phane : elle joue gros avec ce projet Doris Leuthard ??\r\n-\tCe sont les milieux de la construction qui rigolent !! \r\n5)\tCe projet symbolise-t-il l'\u00e9chec de la politique suisse de transfert de la route au rail ?", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses voteront le 28 f\u00e9vrier prochain sur le deuxi\u00e8me tunnel autoroutier sous le massif du Gothard. Forum donne la parole aux auditeurs, invit\u00e9s \u00e0 poser leurs questions \u00e0 Caroline Beglinger, co-directrice de l'Association transports et environnement (ATE), et Patrick Eperon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 transports au Centre Patronal vaudois."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat avec les auditeurs: faut-il un 2e tube routier au Gothard? / FOR_2016-02-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9nergie et transports", "name": "Eperon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "co-directrice de l'ATE", "name": "Beglinger, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 01.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57452341-6CBB-40F9-868A-0FE4765E2ADA", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-01T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-01T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420647", "ece-7420631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Accord sur trois des quatre centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile romands", "id": "sound-FEE0791B-C917-4542-80E5-935F631EBF67", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Accord sur trois des quatre centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile romands Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions en juillet dernier...\r\nC'est d\u00e9sormais officiel...\r\nLa commune de Boudry... dans le canton de Neuch\u00e2tel... accueillera... l'unique centre de proc\u00e9dure pour l'enregistrement des requ\u00e9rants d'asile en Suisse romande...\r\nLes b\u00e2timents seront situ\u00e9s sur le site de l'ancien h\u00f4pital psychiatrique de Perreux...\r\nC'est ce qu'a indiqu\u00e9 ce matin le SEM... le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations...\r\nPietro Bugnon... vous \u00eates en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral...\r\nCette annonce marque une \u00e9tape importante... dans un long feuilleton...", "alternativeExcerpt": ["C'est d\u00e9sormais officiel: la commune de Boudry (NE) accueillera bel et bien l'unique centre de proc\u00e9dure pour l'enregistrement des requ\u00e9rants d'asile en Suisse romande. Les b\u00e2timents seront situ\u00e9s sur le site de l'ancien h\u00f4pital psychiatrique de Perreux."], "alternativeTitle": ["Accord sur trois des quatre centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile romands / 12H30_2016-02-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les difficult\u00e9s de la recherche: le cas du trachome", "id": "sound-36DE5E8D-972F-4FDB-AEB7-8EF4C668C478", "durationSec": 653, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kreis, Andreas\r\nSilvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 une maladie tropicale n\u00e9glig\u00e9e qui va nous permettre de comprendre certaines difficult\u00e9s de la recherche: le trachome. Cette infection oculaire qui rend des millions de gens aveugles se soigne mal. Un ophtalmologue suisse veut comprendre pourquoi, mais la recherche de fonds n'est pas ais\u00e9e. \r\nLes explications de l'ophtalmologue Andreas Kreis, \u00e0 la t\u00eate d'un projet de recherche sur le trachome.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 une maladie tropicale n\u00e9glig\u00e9e qui va nous permettre de comprendre certaines difficult\u00e9s de la recherche: le trachome. Cette infection oculaire qui rend des millions de gens aveugles se soigne mal. Un ophtalmologue suisse veut comprendre pourquoi, mais la recherche de fonds n\u2019est pas ais\u00e9e. Les explications de l\u2019ophtalmologue Andreas Kreis, \u00e0 la t\u00eate d\u2019un projet de recherche sur le trachome."], "alternativeTitle": ["Les difficult\u00e9s de la recherche: le cas du trachome / CQFD_2016-02-01T10:04:15_chronique", "CQFD du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7420983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Printemps de Sevelin - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E2C57D-4261-492E-B80B-817A5B12582D", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre Sevelin 36 organise son fameux \"Printemps de Sevelin\" du 3 au 20 f\u00e9vrier 2016. L'occasion de r\u00e9chauffer ce mois de f\u00e9vrier avec des compagnies de danse suisses et internationales, confirm\u00e9es et \u00e9mergentes. Vous avez le choix!", "Le Th\u00e9\u00e2tre Sevelin 36 organise son fameux \"Printemps de Sevelin\" du 3 au 20 f\u00e9vrier 2016. L'occasion de r\u00e9chauffer ce mois de f\u00e9vrier avec des compagnies de danse suisses et internationales, confirm\u00e9es et \u00e9mergentes. Vous avez le choix!", "Le Th\u00e9\u00e2tre Sevelin 36 organise son fameux \"Printemps de Sevelin\" du 3 au 20 f\u00e9vrier 2016. L'occasion de r\u00e9chauffer ce mois de f\u00e9vrier avec des compagnies de danse suisses et internationales, confirm\u00e9es et \u00e9mergentes. Vous avez le choix!"], "alternativeTitle": ["Printemps de Sevelin - Lausanne", "Printemps de Sevelin - Lausanne / NMT_2016-02-01T08:05:00_go", "Printemps de Sevelin - Lausanne / NMT_2016-02-01T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420652", "ece-7420636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Go\u00fbter le sang", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C41792E8-16D5-4E8C-B84D-82B7C166A747", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go\u00fbter le sang", "Go\u00fbter le sang / NMT_2016-02-01T07:16:59_le-courrier-des-lecteurs", "Go\u00fbter le sang / NMT_2016-02-01T07:16:59_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420648", "ece-7420632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande tranche finalement en faveur de Jacqueline Sauvage", "id": "sound-5A4344DA-54F8-44E4-809D-0ED35F794958", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Fran\u00e7ois Hollande tranche finalement en faveur de Jacqueline Sauvage intro\r\nFran\u00e7ois Hollande a donc tranch\u00e9: Jacqueline Sauvage sera gr\u00e2ci\u00e9e... Cette femme condamn\u00e9e \u00e0 dix ans de prison pour le meurtre de son mari violent pourrait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9e d\u00e8s la mi-avril. Renaud Malik, le pr\u00e9sident a fait usage d'un droit ancestral... Un droit qu'il s'\u00e9tait pourtant engag\u00e9 \u00e0 utiliser le moins possible!", "alternativeExcerpt": ["Jacqueline Sauvage, condamn\u00e9e \u00e0 dix ans de prison pour le meurtre de son mari violent, pourrait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9e d\u00e8s la mi-avril. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a fait usage d'un droit ancestral, qu'il s'\u00e9tait pourtant engag\u00e9 \u00e0 utiliser le moins possible."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande tranche finalement en faveur de Jacqueline Sauvage  / 12H30_2016-02-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440674"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Le Quatuor de Debussy", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-551E5E80-ABCF-4676-B513-E93DCE44A77C", "durationSec": 8951, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique"], "excerpt": "Qu'on s'imagine le 29 d\u00e9cembre 1893. Claude Debussy, \u00e0 31 ans, est assis dans la Salle de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale, \u00e0 Paris. Le fameux Quatuor Ysa\u00ffe cr\u00e9e son opus 10, son premier Quatuor, qui restera son unique Quatuor. \"Bravant l'opinion admise, il r\u00e9solut d'en finir avec l' \" acad\u00e9mie \", entreprenant un quatuor qui, d\u00e9monstrativement, sera plus Debussy que Quatuor \", estime le musicologue Marcel Marnat, qui parle d'un \"accueil, pour ainsi dire, stup\u00e9fait \" ! Une stup\u00e9faction qui aura pu traverser tout le vingti\u00e8me si\u00e8cle et ses innombrables d\u00e9marches esth\u00e9tiques, comme le prouve aujourd'hui l'exp\u00e9rience de l'\u00e9coute immanente du chef d'oeuvre. Vous l'avez entendu, ce Quatuor, des dizaines de fois probablement, et jou\u00e9 vous-m\u00eame peut-\u00eatre. Il est pourtant l\u00e0, moderne \u00e0 chaque fois, neuf pour toujours. Il est \u00e9l\u00e9gance, subtilit\u00e9, joie tendre et douleur pudique, il est \u00e0 la fois l'infini des possibles du coeur humain et de son g\u00e9nie \u00e0 l'exprimer en lumi\u00e8re. Et par qui l'avez-vous tant \u00e9cout\u00e9, ce Quatuor de Claude Debussy ? Les historiques, les traditionnels, les anciens et les modernes s'y rencontrent ou s'y opposent. Pour en \u00e9couter six versions, dans Disques en lice, et pour les comprendre, les analyser, j'ai demand\u00e9 \u00e0 trois personnalit\u00e9s de les partager avec vous. La musicologue Marie Favre, le violoncelliste S\u00e9bastien Singer et l'immense debussyste Denis Herlin (r\u00e9dacteur en chef des Ouvres compl\u00e8tes de Debussy, on lui doit aussi l'\u00e9dition de sa Correspondance) seront ainsi nos guides dans ces sonorit\u00e9s de l'inou\u00ef.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 01.02.2016", "Disques en lice du 01.02.2016", "Le Quatuor de Debussy / DEL_2016-02-01T20:00:45_disques-en-lice", "Le Quatuor de Debussy / DEL_2016-02-01T20:00:45_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9on s\u02b9imagine le 29 d\u00e9cembre 1893. Claude Debussy, \u00e0 31 ans, est assis dans la Salle de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale, \u00e0 Paris. Le fameux Quatuor Ysa\u00ffe cr\u00e9e son opus 10, son premier Quatuor, qui restera son unique Quatuor.", "Qu\u02b9on s\u02b9imagine le 29 d\u00e9cembre 1893. Claude Debussy, \u00e0 31 ans, est assis dans la Salle de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale, \u00e0 Paris. Le fameux Quatuor Ysa\u00ffe cr\u00e9e son opus 10, son premier Quatuor, qui restera son unique Quatuor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420571", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste,", "name": "Singer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en musicologie", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420571", "ece-7420570"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Ins\u00e9curit\u00e9 pas tr\u00e8s s\u00fbre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A18AE385-2C75-49CA-8EED-7E4434905053", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ins\u00e9curit\u00e9 pas tr\u00e8s s\u00fbre", "Ins\u00e9curit\u00e9 pas tr\u00e8s s\u00fbre / NMT_2016-02-01T07:53:10_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Ins\u00e9curit\u00e9 pas tr\u00e8s s\u00fbre / NMT_2016-02-01T07:53:10_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420649", "ece-7420633"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Mister Ka\u00efra", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-442965A8-99E9-4B02-8FF8-8C469A221CD0", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-02-01T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-02-01T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420674", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420674", "ece-7420664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lecteurs de l'Iowa s'appr\u00eatent \u00e0 lancer la course aux primaires am\u00e9ricaines", "id": "sound-05116FE5-9E92-4730-9C81-0106C3605C42", "durationSec": 448, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heidi Cruz, femme de Ted Cruz;Ted Cruz, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\r\n* * Les \u00e9lecteurs de l'Iowa s'appr\u00eatent \u00e0 lancer la course aux primaires am\u00e9ricaines LANCEMENT 1 / Iowa caucuses - Jour J\r\nCe soir, les \u00e9lecteurs de l'Iowa auront le privil\u00e8ge de voter les premiers, pour d\u00e9partager les candidats \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine pour la Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. C'est le premier acte du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain - tr\u00e8s compliqu\u00e9 - mais que Patrick Chaboudez vous expliquera tr\u00e8s simplement dans 5 minutes.\r\nDemain matin, donc, nous aurons les r\u00e9sultats de l'Iowa. Nous saurons enfin si, c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain, Donald TRUMP confirme dans les urnes la victoire annonc\u00e9e par les sondages. Mais dans son sillage, deux hommes jouent aussi leur avenir politique ce soir. Deux hommes que vous avez suivi dans cet Etat rural du midwest am\u00e9ricain, Philippe Revaz.\r\nDIGAS\r\nOui Ted CRUZ, qui talonne Trump en Iowa, et Marco RUBIO, qui esp\u00e8re au moins une troisieme place pour devenir le candidat de l'establishement. Deux jeunes quadragenaires, deux hommes d'origine cubaine. Pour suivre cruz il faut s'eloigner de la capitale, conduire quelques heures jusqu'\u00e0 ce caf\u00e9 bond\u00e9 o\u00f9 son epouse prend d'abord la parole .\r\nMAG 1/Heidi Cruz\r\nMon mari, mon meilleur ami, mon partenaire de vie.  heidi cruz presente TED \u00e0 l' audience de ce petit village enneig\u00e9 du nord ouest de l'iowa ou certaines maisons sont moins hautes que le bus de ted cruz. Heidi cruz, la banquiere de goldman sachs, est efficace comme un powerpoint. Ele est l\u00e0 pour donner  une touche d'humanit\u00e9 a ce candidat qu'on dit opportuniste, etudi\u00e9, cacluateur.\r\nElle argumente en trois points dit-elle.\r\nMAG 2/Power point Heidi\r\nIl ne faut pas croire les medias, di t heidi cruz, ted est authentique, terre a terre, attentionn\u00e9. C'est tress exactement l'inverse que le portrait qu'en dressent les medias, mais il y a aussi les anciens collegues, les politiques  envers ce ted cruz au verbe toujours etudi\u00e9. Qui utilise invariabelement de longs silences pour ponctuer son propos. et quand il remercie son epouse pour ces gentils mots, ted cruz repond. \u00ab merci mon amour \u00bb. il ajoute.. \u00ab ne ferait-elle pas une exceptionnelle first lady \u00ab ?\r\nMAG 3/First Lady 1\r\nEt puis 30 kilometres plus loin, dans une autrehalte de campagne, une bibliotheque municipale, nouveau discours de heidi cruz, nouveau remerciement de ted cruz. qui ajoute \u00ab ne ferait-elle pas une exceptionnelle first lady \u00bb ?\r\nMAG 4/First Lady 2\r\nC'est une habitude pour les politiques de repeter leurs discours y compris les plaisanteires. Mais ted cruz le fait avec un ton si penetr\u00e9 qu'il a de la peine a faire croire a la spontaneit\u00e9. Pourtant il plait a l'electorat evangelique de l'iowa. une sorte de seduction froide, instrasnigeante. Qui lui vaut de talonner TRUMP et d'etre le candidat des pasteurs et des mouvements conservateurs. son discours est aussi un preche. comme ici devant une cinquantaine de personnes raysembl\u00e9es dans une bibliotheque. il cite de tete un passage de la bible.\r\nMAG 5/ Bible\r\n\u00ab j 'entendrai leurs prieres depuis le ciel, je pardonnerai leurs pech\u00e9s et je guerirai leur pays \u00bb.  \r\nsi l'on prend le discours en route, on ne saurait dire si le JE est celui de dieu ou de ted cruz. \r\nEt l'audeince apprecie.\u00ab Il a dieu \u00e0 l'esprit, pour diriger mnotre pays. \u00bb dit cet agfriculteur\r\nMAG 6/ God in mind\r\nc'est ce dont on a besoin a nouveau, les valeurs morales . le mot clef. \r\n*** Ted Cruz est une personnalit\u00e9 tr\u00e8s controvers\u00e9e, qui a un parcours assez particulier.\r\nTed cruz est un juriste form\u00e9 aux meilleurs universitl\u00e9s de la cote est. mais qui se veut le champion des sans culottes du tea party. \r\nC'est un ancien del'equipe juridique de george w bush qui avait gagn\u00e9 l'election devant la justice en 2000, mais il est rejett\u00e9 comme un pestif\u00e9r\u00e9 par la famille bush.\r\nc'est l'homme qui veut reunir la majorit\u00e9 de reagan, mais qui insulte ses collegues republicains du congres, qui le destestent en retour. Il fustige le president de la cour supreme americaine avec des mots a la limite de lp0insulte, or c'est un ancien ami et colegue proche. Ted cruz c'est un peu robert mitchum dans la  nuit du chasseur.. un cot\u00e9 ange de l'apocalypse. \r\n***Marco Rubio, d'origine cubaine aussi, jeune quadrag\u00e9naire aussi, est pourtant une personnalit\u00e9 tout \u00e0 fait oppos\u00e9e.\r\nD'ailleurs pour retrouver marco rubio il faut quitter les plaines glac\u00e9es ou on a laiss\u00e9 ted cruz, et il faut rentrer a des moines la capitale. marco rubio ne sort guere des agglomerations. Il se concentre sur les audiences urbaines. L\u00e0 o\u00f9 sont les jeunes et les urbains.  si ted cruz a les allures d'un ange de l'apocalypse, marco rubio lui incarne la face solaire de cette nouvelle vague republicaine. L\u00e0 nous sommes au tres fconfortable centre de conference de l'hotel ramada, bien chauff\u00e9, banlieue de des moines, un bar sert ds boissons gratuites, marco rubio fait rire la salle a la mani\u00e8re d'un humoriste professionnel.\r\nMAG 7/ rires\r\nIl faut rire la salle en eovuant les vieilles phoso des ablums de classe. Rien que d'anodin, mais il attire l'empathie. Marco rubio est jeune, beau, et c'est un orateur de genie. Peutetre le meilleur de ce champ republicain pourtant tres rele v\u00e9. a la sortie, cette dame ne tente meme pas de faire mine de resister. elle n'\u00e9tait pas sure de son choix avant, elle ressort convaincue : elle votera rubio au caucus ce soir\r\nMAG   8/ convaincue\r\nYou know. oui on voit le tableau : il est drole, jeune, supremement intelligent. elle est impressionn\u00e9e. C'est une dame d'une cinquantaine d'annees. des jeunes filles de la vingtaine pendant ce temps sont vers les barrieres en train d'essayer d'arracher une dedicace a ce jeune premier surdou\u00e9 qui sait jouer a merveille de ses origines mdoestes, de son identit\u00e9 latino. Rubio seduit et reunit,  et \u00e7a doit lui permettre de devenir le candidat de l'establishment en terminant 3e ce soir, donc devant les bush et consorts. \r\nC'est son pari. mais attention : candidat de l'establishmennt.  mais pas des mod\u00e9r\u00e9s. \r\n***Oui parce que marco Rubio n'est pas ce qu'on peut appeler un mod\u00e9r\u00e9.\r\nLes terroristes : un aller simple pour guantanamo, c'est une des ses repliques favorites. Obamacare : on l'elimine. La politique cliomatique, l'accord iranien, cuba, toute la politique d'obama : du balais. En politique etrangere, marco rubio serait putot une sorte de dick cheney, mais avec cette enveloppe de rondeur. Sur les id\u00e9es, il nm'est pas lo n de ted cruz. Invoque dieu, a sa propre liste de pasteurs qui le soutiennent. Mais il arrondit le tou avec un sourire desarmant. Et puis il fait moins peur a l'estabolishment que l'intrasnigeant cruz, qui se verrait volontiers en robespierre pour couper quelques tetes au parti. \r\n***L'\u00e9lection de cette nuit est  d'un enjeu crucial en vue de la Pr\u00e9sidentielle. mais aussi pour l'avenir de ces Caucus de l'iowa.\r\nOui parce que si Trump fait un triomphe ici, \u00e7a voudra dire qu'on peut gagner sans forcement se coltiner ces milliers de haltes et de rencontres dans les 99 comt\u00e9s de l'etat. \u00e7a ne sera pas forcement une bonne nouvelle pour les gens d'iowa qui sont fiers de voir debarquer tous ces politiques et qui adorent jauger,c omparer jusqu'au dernier moment. Trum aura gagn\u00e9 depuis les airs, via la television, et quelques mega-meetings. Et rubio est un peu dans cette direction. Il privilegie ses prestations televisuelles, pour asseoir son image, et se concentre sur les villes. Cruz est plus un candidat a l'ancienne qui ratisse. Le resultat de ce soir sera aussi une indication sur l'avenir de ce processus electoral si particuilier. Reponse  vers 4 ou 5 heures du matin ce mardi.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs de l\u2019Iowa auront le privil\u00e8ge de voter les premiers ce lundi soir, pour d\u00e9partager les candidats \u00e0 l\u2019investiture d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. C'est le premier acte du processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lecteurs de l\u2019Iowa s'appr\u00eatent \u00e0 lancer la course aux primaires am\u00e9ricaines / TUM_2016-02-01T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Toujours les m\u00eames l\u00e9gumes", "id": "sound-33AF41C2-8CB9-4504-B9FA-8A0046383C59", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Toujours les m\u00eames l\u00e9gumes ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(TOUJOURS LES M\u00caMES L\u00c9GUMES) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Le monde de la gastronomie est donc en deuil avec le D\u00e9c\u00e8s de Beno\u00ect Violier. Emotion pour vous j'imagine...Vous l'aviez rencontr\u00e9 PIerre-Etienne Joye?\r\nOui bri\u00e8vement. J'avai eu la chance de go\u00fbter \u00e0 ses mets et aussi de visiter sa cuisine. Un petit moment rituel qu'il \u00e9tait fier d'offrir \u00e0 ses autres.. Alors dans dans sa cuisine, et sur le plans de travail, des produits superbes et parmi eux, des l\u00e9gumes bien s\u00f9r.. toujours de saison, \u00e7a semble logique...\r\n*** Oui sur la table d'un restaurant ou m\u00eame \u00e0 la maison, en g\u00e9n\u00e9ral, il semblerait logique en effet de manger en respectant le rythme des saisons, mais c'est pas si \u00e9vident que \u00e7a, surtout si on s'approvisionne au supermarch\u00e9...\r\nLe coup des fraises \u00e0 Noel, on conna\u00eet. On est d'ailleurs pas oblig\u00e9 d'en acheter. Pour autant qu'on puisse choisir des fruits de saisons. Pour les l\u00e9gumes, pareil. Et l\u00e0, je coite les propos d'un autre grand chef romand:\" \u00c0 part une ou deux courges, carottes, choux, navets, endives ou oignons, les rayons regorgent de courgettes, haricots verts, tomates, poivrons et aubergines!!! Ce constat, tout le monde peut le faire, mais il prend un poids particulier s'il provient d'un chef \u00e9toil\u00e9. Un cuisinier qui d'ahbitude a ses fournisseurs ou fait son march\u00e9 et qui pour une occasion priv\u00e9e s'est rendu dans un supermarch\u00e9 pour acheter ses l\u00e9gumes...Il s'agit de St\u00e9phane D\u00e9cotterd. Un coup de gueule post\u00e9 sur son blog..\r\n***Ah oui, St\u00e9phane D\u00e9cotterd, successeur de G\u00e9rard Raebey au Pont de Brent, G\u00e9rard Rabaey qui a rendu un vibrant hommage \u00e0 Beno\u00eet Violier... On a pu l'entendre tout \u00e0 l'heure dans notre journal de 6h...\r\nOui, Eh bien on peut constater St\u00e9phane D\u00e9cotterd, sans doute aussi Beno\u00eet Violier aura fait ce constat:  \" \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, le rayon des l\u00e9gumes est le m\u00eame qu'en plein mois de juillet! Et de se demander \"o\u00f9 sont les topinambours, salsifis, racines de persil, et autres l\u00e9gumes de saison? On pourrait aussi se demander pourquoi on a toujours les m\u00eames sortes de patates. Pour tout le monde le m\u00eame menu avec les m\u00eames produits. Les grandes surfaces proposent d'ailleurs des recettes avec leur propre assortiment de marchandises uniformis\u00e9es... \r\n***Ce n'est pas -un peu quand m\u00eame- le client qui d\u00e9cide? Avec toutes ces cartes de fid\u00e9lit\u00e9s qui tracent ses habitudes alimentaires, il retrouve ce qu'il cherche non?\r\nY a de \u00e7a mais pas seulement. C'est aussi une affaire de semences de l\u00e9gumes. Elles doivent faire partie d'une liste des esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales. Et 3 multinationales d\u00e9tiennent plus de 50 pour cent des semences mondiales. Donc, c'estr assez clair, c'est elles qui dictent l'offre...certains l\u00e9gumes locaux ne peuvent tout simplement plus \u00eatre cultiv\u00e9es. Mais au vu des temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes ces jours-ci, y a plus de saison. De quoi rendre tout \u00e7a futile et de penser \u00e0 Beno\u00ect Vilier, au siens. De rendre hommage \u00e0 sa cuisine. Une cuisine de saison, quelle qu'elle soit...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain PIerre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si les temp\u00e9ratures sont plut\u00f4t cl\u00e9mentes pour la saison, on est bien au c\u0153ur de l'hiver. Et sur la table du restaurant ou \u00e0 la maison, on serait en droit d'attendre plut\u00f4t un pot-au-feu qu'une ratatouille. Mais manger en respectant le rythme des saisons, avec des produits vari\u00e9s, c'est pas si \u00e9vident que \u00e7a, surtout si on s'approvisionne au supermarch\u00e9. C\u2019est le constat d\u2019un chef \u00e9toil\u00e9 romand: \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, le rayon des l\u00e9gumes est le m\u00eame qu\u2019en plein mois de juillet.", "M\u00eame si les temp\u00e9ratures sont plut\u00f4t cl\u00e9mentes pour la saison, on est bien au c\u0153ur de l'hiver. Et sur la table du restaurant ou \u00e0 la maison, on serait en droit d'attendre plut\u00f4t un pot-au-feu qu'une ratatouille. Mais manger en respectant le rythme des saisons, avec des produits vari\u00e9s, ce n'est pas si \u00e9vident que \u00e7a, surtout si on s'approvisionne au supermarch\u00e9. C\u2019est le constat d\u2019un chef \u00e9toil\u00e9 romand: \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, le rayon des l\u00e9gumes est le m\u00eame qu\u2019en plein mois de juillet.", "M\u00eame si les temp\u00e9ratures sont plut\u00f4t cl\u00e9mentes pour la saison, on est bien au c\u0153ur de l'hiver. Et sur la table du restaurant ou \u00e0 la maison, on serait en droit d'attendre plut\u00f4t un pot-au-feu qu'une ratatouille. Mais manger en respectant le rythme des saisons, avec des produits vari\u00e9s, ce n'est pas si \u00e9vident que \u00e7a, surtout si on s'approvisionne au supermarch\u00e9. C\u2019est le constat d\u2019un chef \u00e9toil\u00e9 romand: \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, le rayon des l\u00e9gumes est le m\u00eame qu\u2019en plein mois de juillet."], "alternativeTitle": ["Toujours les m\u00eames l\u00e9gumes", "Toujours les m\u00eames l\u00e9gumes / JDM_2016-02-01T07:27:00_le-gout-des-autres", "Toujours les m\u00eames l\u00e9gumes / JDM_2016-02-01T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440631", "ece-7440612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez, chanteur su\u00e9dois", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-29EE1C6A-233B-4060-BBDE-58F4D3ED68FD", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Playlist : 1. Killing for Love", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.02.2016", "Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez en interview / PLP_2016-02-01T19:00:00_Asset00_04:21:55", "Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez - Fat White Family / PLP_2016-02-01T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 01.02.2016", "Focus sur l'Afrique du Sud / PLP_2016-02-01T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-01T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez - Fat White Family / PLP_2016-02-01T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez, chanteur indie-folk su\u00e9dois, nous a accord\u00e9 une interview \u00e0 l'occasion de son concert le dimanche 31 janvier 2016 \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve dans le cadre du festival Antigel.", "Jean-Marc Baehler regarde de plus pr\u00e8s le focus sur l'Afrique du Sud du festival Antigel.\n\nA l'affiche: le collectif \u00e9lectronique Batuk, qui jouera le 3 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Gravi\u00e8re avec Spoek Mathambo et le musicien et DJ Nozinja qui jouera le samedi 6 f\u00e9vrier 2016 au Grand Central."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur su\u00e9dois", "name": "Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur su\u00e9dois", "name": "Gonz\u00e1lez, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420604", "ece-7420602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Musique Suisse - quel avenir ?", "id": "sound-31C4F887-84E5-4FA8-B927-59A9174E924C", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 01.02.2016", "Musique Suisse - quel avenir ? / CLC_2016-02-01T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 01.02.2016", "Musique Suisse - quel avenir ? / CLC_2016-02-01T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["La Suisse, ses montagnes, son Toblerone, sa fondue. Et pourtant. De plus en plus de groupes helv\u00e9tiques sortent de l'ombre; Kadebostany, The Animen, Flex Fab, The Chikitas pour n'en nommer que quelques uns...  \n\nLa Suisse pourrait-elle enfin \u00eatre reconnue pour sa sc\u00e8ne musicale plut\u00f4t que pour son secret bancaire? Quel avenir pour la musique Suisse? Et qui \u00e9coutez-vous?", "La Suisse, ses montagnes, son Toblerone, sa fondue. Et pourtant. De plus en plus de groupes helv\u00e9tiques sortent de l'ombre; Kadebostany, The Animen, Flex Fab, The Chikitas pour n'en nommer que quelques uns...  \n\nLa Suisse pourrait-elle enfin \u00eatre reconnue pour sa sc\u00e8ne musicale plut\u00f4t que pour son secret bancaire? Quel avenir pour la musique Suisse? Et qui \u00e9coutez-vous?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420612", "ece-7420611"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD68370D-C11D-4706-9117-8D039C4A40BB", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9", "Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9 / NMT_2016-02-01T07:46:10_pige", "Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9 / NMT_2016-02-01T07:46:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420651", "ece-7420635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des cellules souches contre les troubles de l'\u00e9rection", "id": "sound-6E0E6771-291A-4DFC-9156-8E199ADDC917", "durationSec": 716, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yiou, Ren\u00e9\r\nSouffrir de troubles de l'\u00e9rection apr\u00e8s un cancer de la prostate, en particulier en cas d'ablation de cet organe, est fr\u00e9quent. Anne Baecher d\u00e9voile une piste explor\u00e9e par des chercheurs fran\u00e7ais qui offre \"des am\u00e9liorations significatives des scores sexuels\": la greffe de cellules souches.\r\nLes explications sur cette technique encore au stade d'essai clinique avec le professeur Ren\u00e9 Yiou, du Service d'urologie de l'H\u00f4pital universitaire Henri Mondor \u00e0 Cr\u00e9teil.", "alternativeExcerpt": ["Souffrir de troubles de l\u2019\u00e9rection apr\u00e8s un cancer de la prostate, en particulier en cas d'ablation de cet organe, est fr\u00e9quent. Anne Baecher d\u00e9voile une piste explor\u00e9e par des chercheurs fran\u00e7ais qui offre \"des am\u00e9liorations significatives des scores sexuels\": la greffe de cellules souches. Les explications sur cette technique encore au stade d'essai clinique avec le professeur Ren\u00e9 Yiou, du Service d\u2019urologie de l\u2019H\u00f4pital universitaire Henri Mondor \u00e0 Cr\u00e9teil."], "alternativeTitle": ["Des cellules souches contre les troubles de l'\u00e9rection / CQFD_2016-02-01T10:04:15_actu", "CQFD du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7420987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le d\u00e9c\u00e8s Beno\u00eet Violier, chef de l'H\u00f4tel de ville de Crisser. - 2. Amende record pour Cr\u00e9dit Suisse aux Etats-Unis. - 3. Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU,  va rencontrer l'opposition et le gouvernement syriens. - 4. Onze ancien conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont  sign\u00e9 un manifeste contre l'initiative dite \"de mise en oeuvre\" de l'UDC pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers. - 5. Hyperloop, c'est le nom d'un projet californien de capsule propuls\u00e9e \u00e0 grande vitesse dans un tunnel pressuris\u00e9. - 6. Les championnats du monde de cyclocross ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par la d\u00e9couverte d'un moteur dans le v\u00e9lo d'une concurrente. ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2530A480-48F9-4FCC-9D9D-9DBDC26D3098", "thematicGeographicals": ["Crissier", "Californie", "Belgique", "Suisse", "Syrie", "Etats-Unis"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse", "Violier, Beno\u00eet", "ONU"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "guerre civile", "suicide", "championnat du monde", "cuisinier", "dopage sportif", "v\u00e9lo tout terrain (comp\u00e9tition)", "transport", "fraude fiscale", "technologie de pointe", "conflit arm\u00e9", "m\u00e9diation", "banque", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "1. Beno\u00eet Violier, 44 ans,  chef du restaurant de l'H\u00f4tel de Ville, \u00e0 Crissier a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie \u00e0 son domicile. La  police privil\u00e9gie l'hypoth\u00e8se du suicide.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-01T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-01T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "architecte urbaniste, sp\u00e9cialiste des transport innovants ", "name": "Chanard, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'optimisation de la performance de l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on et entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe professionnelle FDJ", "name": "Grappe, Fred\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RTS", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'H\u00f4tel de ville de Crisser [archive RTS, f\u00e9vrier 2015]", "name": "Violier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS [archive RTS, f\u00e9vrier 2015]", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440633", "ece-7440615"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Le Bouffon de la Taverne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-156E4548-10D0-4858-A96F-87B70C35227B", "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Depuis le mois de septembre, le rock a trouv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve un nouveau lieu \u00e0 faire r\u00e9sonner: Le Bouffon de la Taverne, une salle qui occupe le sous-sol de la Taverne de la R\u00e9publique, offre un espace d'expression digne de ce nom \u00e0 des groupes de rock locaux.\n\nJeudi 28 janvier dernier, Anne a assist\u00e9 au concert des Mudcats et de Snurfu, du gros son rugueux qui fait danser les filles et hocher les t\u00eates des gar\u00e7ons.", "Depuis le mois de septembre, le rock a trouv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve un nouveau lieu \u00e0 faire r\u00e9sonner: Le Bouffon de la Taverne, une salle qui occupe le sous-sol de la Taverne de la R\u00e9publique, offre un espace d'expression digne de ce nom \u00e0 des groupes de rock locaux.\n\nJeudi 28 janvier dernier, Anne a assist\u00e9 au concert des Mudcats et de Snurfu, du gros son rugueux qui fait danser les filles et hocher les t\u00eates des gar\u00e7ons.", "Depuis le mois de septembre, le rock a trouv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve un nouveau lieu \u00e0 faire r\u00e9sonner: Le Bouffon de la Taverne, une salle qui occupe le sous-sol de la Taverne de la R\u00e9publique, offre un espace d'expression digne de ce nom \u00e0 des groupes de rock locaux.\n\nJeudi 28 janvier dernier, Anne a assist\u00e9 au concert des Mudcats et de Snurfu, du gros son rugueux qui fait danser les filles et hocher les t\u00eates des gar\u00e7ons."], "alternativeTitle": ["Le Bouffon de la Taverne", "Le Bouffon de la Taverne / NMT_2016-02-01T08:21:30_dans-la-peau-d-anne", "Le Bouffon de la Taverne / NMT_2016-02-01T08:21:30_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420646", "ece-7420630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9quentation record des festivals de cin\u00e9ma: des chiffres cr\u00e9dibles?", "id": "sound-0F655434-B077-42D1-914B-8807B0418737", "durationSec": 454, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wolf, Rapha\u00ebl\r\n* * Fr\u00e9quentation record des festivals de cin\u00e9ma: des chiffres cr\u00e9dibles?  \r\nOn va se pencher maintenant sur la fr\u00e9quentation des festivals de cin\u00e9mas en Suisse.... au moment o\u00f9 le festival de Soleure ou Black Movie \u00e0 Gen\u00e8ve se terminent.\r\nDes festivals en Suisse qui annoncent, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, des chiffres records de fr\u00e9quentation.\r\nRapha\u00ebl Wolf bonsoir!\r\nAvec Miruna Coca-Cozma, vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate sur la question... ces chiffres sont-ils cr\u00e9dibles? Et surtout.. comment sont-ils calcul\u00e9s?\r\nDIR\r\nOui. Il faut dire que ces chiffres sont vertigineux pour l'ensemble des festivals de cin\u00e9ma en Suisse.\r\nDes chiffres brandis \u00e0 chaque nouvelle \u00e9dition,+35%, + 59%, voire + 66% de fr\u00e9quentation en plus sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es pour certains.\r\n*** Vous avez donc demand\u00e9 aux six directeurs des festivals de cin\u00e9ma en suisse romande les plus fr\u00e9quent\u00e9s (Fribourg, Neuch\u00e2tel, Nyon, Black Movie, Cin\u00e9ma Tous Ecrans, Festival des droits humains) pourquoi une telle augmentation?\r\nExactement.Et on nous a avanc\u00e9 deux explications concr\u00e8tes. D'abord, depuis plusieurs ann\u00e9es,\r\nil existe un r\u00e9el engouement du public pour ces festivals.La raison est simple.\r\nle public cin\u00e9phile se tourne vers les festivals pour d\u00e9couvrir les films les plus pointus qui ne sortent plus au cin\u00e9ma.\r\nEt puis, la plupart de ces festivals sont n\u00e9s il y a moins de 20 ans. Forc\u00e9ment, ils ont grandi, ils se sont professionnalis\u00e9s.Ce qui explique aussi ces chiffres en progression constante.\r\n*** Reste que si la fr\u00e9quentation augmente, la mani\u00e8re de compter le public est sujette \u00e0 caution ?\r\nC'est tout le probl\u00e8me. Qui est-ce qu'on compte et surtout comment ? \r\nles festivals de cin\u00e9ma aujourd'hui ne se contentent pas juste de projeter des films \r\nIl y a, autour de ces projections, toute une masse d'\u00e9v\u00e9nements annexes qui draine un public qui n'assiste pas forc\u00e9ment aux projections. Des gens qui participent \u00e0 une conf\u00e9rence, un d\u00e9bat, une rencontre, une soir\u00e9e, un concert, voire m\u00eame qui ne viennent sur place que pour boire des verres. \r\nCe public, on l'appelle les festivaliers et ce sont ces festivaliers qui sont particuli\u00e8rement compliqu\u00e9s \u00e0 comptabiliser. Pour l'instant, ils sont estim\u00e9s avec un comptage \u00e0 la main ou \u00e0 l'oil. L\u00e0, c'est le grand flou artistique.\r\n *** Ces chiffres record, ils sont l\u00e0 pour obtenir plus de subventions ?\r\nEn fait non. La fr\u00e9quentation d'un festival ne d\u00e9termine pas le montant des subventions octroy\u00e9es. \r\nC'est plus l'anciennet\u00e9 et l'originalit\u00e9 du concept qui comptent. Ce qui est s\u00fbr, c'est que les chiffres de fr\u00e9quentation augmentent au moment o\u00f9 les subventions, cantonales ou f\u00e9d\u00e9rales, stagnent ou baisseront dans l'avenir. Seul moyen pour les festivals de compenser ce manque d'argent public, c'est de recourir de plus en plus aux sponsors et aux fonds priv\u00e9s. Sponsors qui regardent de tr\u00e8s pr\u00e8s la fr\u00e9quentation de ces festivals. \r\nLa tension est forte. La concurrence est rude.\r\nEt il est clair que les festivals de cin\u00e9ma en suisse romande ont d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 justifier leur progression. \r\nLa taille critique est atteinte. Et l'avenir risque fort de voir les moins solides dispara\u00eetre purement et simplement.\r\n*** Rafa\u00ebl Wolf merci... on retrouve votre enqu\u00eate compl\u00e8te (avec interviews film\u00e9es) sur le site RTSinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Depuis plusieurs ann\u00e9es, les grands festivals de cin\u00e9ma de Suisse romande annoncent des chiffres de fr\u00e9quentation en progression vertigineuse. Ces chiffres correspondent-ils \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9? Sur quelle base sont-ils calcul\u00e9s? Interview de Philippe Clivaz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des Festivals, qui regroupe les principaux festivals suisses de cin\u00e9ma."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9quentation record des festivals de cin\u00e9ma: des chiffres cr\u00e9dibles? / FOR_2016-02-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9rer in utero", "id": "sound-5F045BD1-1DB3-491C-98B7-7CEF0EAB46AA", "durationSec": 1255, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : T\u00e9moin, Am\u00e9lie\r\nC\u00e9cile Gu\u00e9rin se penche sur une intervention particuli\u00e8re et tr\u00e8s d\u00e9licate: l'op\u00e9ration in utero sur des fotus. En Suisse, seuls deux chirurgiens obst\u00e9triciens ont pratiqu\u00e9 cette op\u00e9ration depuis 2013 sur des jumeaux souffrant du syndrome transfuseur-transfus\u00e9. \r\nOn en parle avec David Baud, sp\u00e9cialiste de m\u00e9decin materno-fotale au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV). Rencontre avec Am\u00e9lie qui raconte cette op\u00e9ration subie par Loris et Arnaud, ses deux petits jumeaux.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile Gu\u00e9rin se penche sur une intervention particuli\u00e8re et tr\u00e8s d\u00e9licate: l'op\u00e9ration in utero sur des f\u0153tus. En Suisse, seuls deux chirurgiens obst\u00e9triciens ont pratiqu\u00e9 cette op\u00e9ration depuis 2013 sur des jumeaux souffrant du syndrome transfuseur-transfus\u00e9. On en parle avec David Baud, sp\u00e9cialiste de m\u00e9decin materno-f\u0153tale au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV). Rencontre avec Am\u00e9lie qui raconte cette op\u00e9ration subie par Loris et Arnaud, ses deux petits jumeaux."], "alternativeTitle": ["Op\u00e9rer in utero / CQFD_2016-02-01T10:04:15_dossier", "CQFD du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV ", "name": "Baud, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7420984"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Christoph Stiefel Inner Language Trio au Festival JazzOnze+ 2015", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C98BB065-4F07-4A54-8F31-8E0476480702", "durationSec": 4640, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stiefel, Christoph"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "excerpt": "Avec son dernier disque \"Big Ship\" au swing et au feeling d\u00e9bordants, le pianiste zurichois Christoph Stiefel et son \"Inner Language Trio\" a touch\u00e9 comme on dit la timbale. Nous sommes loin de l'abstraction purement intellectuelle de certaines musiques actuelles mais dans une esp\u00e8ce de rondeur expressive sensuelle qui comble au plus profond notre app\u00e9tit d'\u00e9motion et de plaisir physique. Et pourtant. ce trio m\u00eale avec habilet\u00e9 depuis une vingtaine d'ann\u00e9es un travail conceptuel d'une grande finesse avec le monde de l'improvisation. Son travail est bas\u00e9 sur une technique de composition datant du Moyen Age. L'isorythmie, proc\u00e9d\u00e9 rythmique de composition h\u00e9rit\u00e9 du XVe si\u00e8cle qui consiste \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter le rythme d'une figure en variant les hauteurs de sons, par cons\u00e9quent les lignes m\u00e9lodiques, Stiefel a su adapter ce concept \u00e0 l'idiome jazzistique puis s'en \u00e9carter pour proposer une structure plus souple qui laisse la plus grande place au jeu spontan\u00e9 et interactif. Libert\u00e9 et concept sont mis naturellement en interaction.Une musique originale d'une grande force expressive qui honore le jazz helv\u00e9tique. (souce : http://jazzonzeplus.ch/)", "alternativeTitle": ["JazzZ du 01.02.2016", "Christoph Stiefel Inner Language Trio au Festival JazzOnze+ 2015 / JAZ_2016-02-01T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 01.02.2016", "Christoph Stiefel Inner Language Trio au Festival JazzOnze+ 2015 / JAZ_2016-02-01T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Avec son dernier disque \"Big Ship\" au swing et au feeling d\u00e9bordants, le pianiste zurichois Christoph Stiefel et son \"Inner Language Trio\" a touch\u00e9 comme on dit la timbale. Nous sommes loin de l'abstraction purement intellectuelle de certaines musiques actuelles mais dans une esp\u00e8ce de rondeur expressive sensuelle qui comble au plus profond notre app\u00e9tit d'\u00e9motion et de plaisir physique.", "Avec son dernier disque \"Big Ship\" au swing et au feeling d\u00e9bordants, le pianiste zurichois Christoph Stiefel et son \"Inner Language Trio\" a touch\u00e9 comme on dit la timbale. Nous sommes loin de l'abstraction purement intellectuelle de certaines musiques actuelles mais dans une esp\u00e8ce de rondeur expressive sensuelle qui comble au plus profond notre app\u00e9tit d'\u00e9motion et de plaisir physique."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420556", "ece-7420555"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT"], "visualGeographicals": ["CRISSIER", "LAUSANNE", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1490704", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Beno\u00eet Violier a eu une carri\u00e8re hors du commun", "Le chef Beno\u00eet Violier est mort", "Mort de Beno\u00eet Violier: le Conseiller d\u2019Etat Pascal Broulis salue l\u2019h\u00e9ritage laiss\u00e9 par le chef", "Minimag: les noms des rues fribourgeoise sont souvent bilingues", "Fran\u00e7ois Hollande a accord\u00e9 une gr\u00e2ce partielle \u00e0 Jacqueline Sauvage", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "L\u2019h\u00f4pital du Valais inaugure la premi\u00e8re bo\u00eete \u00e0 b\u00e9b\u00e9 de Suisse romande", "Mort de Beno\u00eet Violier: la r\u00e9action de Daniel Fazan, journaliste, depuis Lausanne", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Renaud Capu\u00e7on est le nouveau directeur des \"Sommets musicaux\" de Gstaad", "VD: un site internet propose des liens comme outils pour parents et enfants"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342625", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu cuisinier de l\u2019ann\u00e9e en 2013 et son restaurant meilleur du monde il y a quelques semaines.", "Selon les premiers rapports de police, il se serait donn\u00e9 la mort \u00e0 son domicile.", "Cela am\u00e8ne parfois des situations qui donnent le sourire.", "Elle avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 10ans de prison pour avoir tu\u00e9 son mari violent.", "Les explications d'Eric Bonvin, Dir. g\u00e9n\u00e9ral h\u00f4pital du Valais, depuis Sion.", "Cette ann\u00e9e sera sa premi\u00e8re \u00e9dition avec ses nouvelles fonctions.", "Les pr\u00e9cisions d'Etienne Roy, Pr\u00e9fet district du Jura-Nord vaudois."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344357", "ece-7342625"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "CUISINIER", "MINUTE DE SILENCE", "AUTOMOBILE", "H\u00d4PITAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["VIOLIER, BENO\u00ceT", "WINSLET, KATE"], "id": "asset-1490703", "durationSec": 1887, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "SUISSE", "NICE", "PARIS", "SUISSE", "SION", "GOTHARD", "TESSIN", "ROYAUME-UNI", "USA"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L\u2019h\u00f4tel de ville de Crissier a vu beaucoup de grands chefs", "TI: le deuxi\u00e8me tunnel du Gothard divise", "Beno\u00eet Violier a mis fin \u00e0 ses jours", "La manipulation g\u00e9n\u00e9tique d\u2019embryons est autoris\u00e9e au Royaume-Uni", "Elections Etats-Unis: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, correspondant Etats-Unis, depuis Des Moines", "En Suisse, plus de 1'500 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre VW", "A Paris, le guide Michelin pr\u00e9sentait son palmar\u00e8s", "VS: le canton installe la premi\u00e8re bo\u00eete \u00e0 b\u00e9b\u00e9 de Suisse romande", "GE: apr\u00e8s l\u2019alerte anti-terroriste, l\u2019heure est au bilan", "Disparition Beno\u00eet Violier: la r\u00e9action de Jo\u00ebl Robuchon, chef cuisinier, depuis Nice", "Michael Fassbender et Kate Winslet jouent dans le film sur la vie de Steve Jobs", "Le chef Beno\u00eet Violier avait acquis une notori\u00e9t\u00e9 plan\u00e9taire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Fredy Girardet, Philippe Rochat et Beno\u00eet Violier ont fait sa grandeur.", "Le sujet est tr\u00e8s \u00e9motionnel dans le canton.", "C\u2019est ce que nous a annonc\u00e9 le communiqu\u00e9 de la police vaudoise.", "Les inqui\u00e9tudes morales c\u00f4toient les espoirs de d\u00e9couvertes de traitements.", "Ces plaintes ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es vers le parquet de Braunschweig, en Allemagne.", "Une minute de silence a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en hommage \u00e0 Beno\u00eet Violier qui aurait d\u00fb \u00eatre pr\u00e9sent.", "L\u2019accouchement confidentiel sera instaur\u00e9 du m\u00eame coup.", "On ne peut pas estimer les menaces \u00e9vit\u00e9es.", "Les deux acteurs peuvent esp\u00e9rer un Oscar pour leur interpr\u00e9tation.", "Sa passion pour la cuisine et la nature avait d\u00e9but\u00e9 d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Des Moines USA", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342587", "ece-7342585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "H\u00d4PITAL", "G\u00c9RIATRIE"], "visualPersons": ["CRISCI, CARLO"], "id": "asset-1490702", "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "TAVEL", "RIAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La disparition de Beno\u00eet Violier a cr\u00e9\u00e9 une onde de choc", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Stephane Mercier est un musicien particulier", "La restauration fait face \u00e0 une concurrence toujours plus forte", "FR: les petites communes du canton ont du mal \u00e0 trouver des candidats"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342593", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les hommages se multiplient.", "Il r\u00e9colte des soons isolites et les arrange.", "A titre d'exemple, chaque ann\u00e9e environ 500 enseignes disparaissent.", "Du coup, il faut utiliser des stratag\u00e8mes afin d'offrir un choix politique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344316", "ece-7342591", "ece-7342593"]}, {"program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1493110", "durationSec": 1887, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Interprete": [{"name": "GERSTER, Fernande", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1482098", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 16", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "1.02.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7383379", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7383379"]}, {"program": "RTS Info en continu", "source": "gico", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1493087", "durationSec": 2688, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Journal d'information en continu compos\u00e9 de rediffusions de sujets des \u00e9ditions du 12h45 et du 19h30 ainsi que du journal du matin de la radio La Premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["ROBOT", "PHILOSOPHIE", "ROBOTIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "ANESTH\u00c9SIE", "ROBOTIQUE", "ROBOTIQUE", "BOURSE"], "id": "asset-1490938", "durationSec": 2084, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BOSTON", "LAUSANNE", "GLAND"], "visualCorporations": ["SWISSQUOTE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le philosophe Luc Ferry se mouche en directe."], "alternativeExcerpt": ["- Nos invit\u00e9s : Luc Ferry et le robot Sheldon\n- MIT\n- Robots banques et h\u00f4pitaux\n- Robot d'amour\n- Interview Luc Ferry", "- Nos invit\u00e9s : Luc Ferry et le robot Sheldon\n- MIT\n- Robots banques et h\u00f4pitaux\n- Robot d'amour\n- Interview Luc Ferry", "- Nos invit\u00e9s : Luc Ferry et le robot Sheldon\n- MIT\n- Robots banques et h\u00f4pitaux\n- Robot d'amour\n- Interview Luc Ferry", "- Nos invit\u00e9s : Luc Ferry et le robot Sheldon\n- MIT\n- Robots banques et h\u00f4pitaux\n- Robot d'amour\n- Interview Luc Ferry", "- Nos invit\u00e9s : Luc Ferry et le robot Sheldon\n- MIT\n- Robots banques et h\u00f4pitaux\n- Robot d'amour\n- Interview Luc Ferry", "Luc Ferry cite la proph\u00e9tie de trois \u00e9minents scientifique sur l'avenir de la robotique dans nos soci\u00e9t\u00e9s modernes. Le philosophe \u00e9voque un robot \"darwinien\", donc motiv\u00e9 par un instinct de survie.", "C'est la r\u00e9volution qui va changer nos vies. Des reportages en Suisse, aux Etats-Unis et au Japon, et un grand invit\u00e9: le philosophe et ancien ministre fran\u00e7ais Luc Ferry.", "Attention les robots d\u00e9barquent \u00e0 TTC. C'est la r\u00e9volution qui va changer nos vies. Des reportages en Suisse, aux Etats-Unis, au Japon et un grand invit\u00e9, le philosophe et ancien ministre Luc Ferry"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "\"Ces robots sauront que leurs ennemis, c'est l'humanit\u00e9\"", "Les robots d\u00e9barquent \u00e0 TTC!", "Robot d'amour", "Robots banques et hopitaux", "Interview Luc Ferry", "MIT"], "imageURL": "//www.rts.ch/7442658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342601", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344308", "ece-7344302", "ece-7434785", "ece-7344177", "ece-7342601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: records de fr\u00e9quentation pour les festivals", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1957A8CD-989D-481D-B46F-0117D94AC65E", "durationSec": 713, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les festivals de Soleure et de Black Movie \u00e0 Gen\u00e8ve viennent de s'achever. L'occasion de s'interroger sur ces festivals de cin\u00e9ma qui annoncent, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, des chiffres de fr\u00e9quentation record. Ces chiffres sont-ils cr\u00e9dibles et comment sont-ils calcul\u00e9s ? Miruna Coca-Cozma et Rafael Wolf ont men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de six directeurs de festivals romands : le festival fantastique de Neuch\u00e2tel, Fribourg, Nyon, le festival des droits humains, Black Movie et Cin\u00e9ma Tous Ecrans. Un dossier \u00e0 retrouver \u00e9galement sur le site RTS info.", "alternativeExcerpt": ["Les festivals de Soleure et de Black Movie \u00e0 Gen\u00e8ve viennent de s\u02b9achever. L\u02b9occasion de s\u02b9interroger sur ces festivals de cin\u00e9ma qui annoncent, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, des chiffres de fr\u00e9quentation record. Ces chiffres sont-ils cr\u00e9dibles et comment sont-ils calcul\u00e9s? \n\nMiruna Coca-Cozma et Rafael Wolf ont men\u00e9 l\u02b9enqu\u00eate aupr\u00e8s de six directeurs de festivals romands."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: records de fr\u00e9quentation pour les festivals / VER_2016-02-01T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420965"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Ne traverse pas cette rivi\u00e8re", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1453382", "durationSec": 5160, "publicationDate": "2016-01-31T21:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1487077", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le moine bouddhiste Matthieu Ricard et le philosophe suisse JOLLIEN Alexandre suite \u00e0 la sortie de leur livre \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\". Ils \u00e9voquent l'\u00e9criture du livre, l'aboutissement de 15 ans d'amiti\u00e9. Ils parlent \u00e9galement de la notion de bonheur, de la sagesse, du sacrifice et de la simplicit\u00e9.", "title": "Alexandre Jollien et Matthieu Ricard", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-01-31T13:20:00Z", "thematicPersons": ["JOLLIEN, ALEXANDRE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "Darius Rochebin re\u00e7oit Alexandre Jollien, \u00e9crivain et philosophe ainsi que Matthieu Ricard, moine bouddhiste.", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jacques Attali.", "L'interview de Darius Rochebin\nAlexandre Jollien & Matthieu Ricard"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Alexandre Jollien & Matthieu Ricard", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Jacques Attali", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342186", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342186", "ece-7678471", "ece-7678473", "ece-7678474", "ece-7678469", "ece-7344306", "ece-7466952", "ece-7344322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "La Havane, Cuba", "id": "sound-A7CA5073-2B4C-4BCD-858B-352FA950DA39", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\n* * Avec le d\u00e9gel r\u00e9cent des relations avec les Etats-Unis, Cuba est une destination \u00e0 nouveau pris\u00e9e puisqu'elle attire aujourd'hui environ trois millions de touristes par ann\u00e9e. A La Havane, le temps semble s'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 mais il a aussi profond\u00e9ment ab\u00eem\u00e9 certains b\u00e2timents. Plus de 600 auraient disparus ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Malgr\u00e9 cela, La Havane demeure une des villes coloniales les mieux conserv\u00e9es des Am\u00e9riques.\r\nEtat des lieux avec Fabian Martinez, architecte.", "alternativeTitle": ["Monumental du 31.01.2016", "La Havane, Cuba / MON_2016-01-31T13:03:45_monumental", "Monumental du 31.01.2016", "La Havane, Cuba / MON_2016-01-31T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Avec le d\u00e9gel r\u00e9cent des relations avec les Etats-Unis, Cuba est une destination \u00e0 nouveau pris\u00e9e puisqu\u2019elle attire aujourd\u2019hui environ trois millions de touristes par ann\u00e9e. A La Havane, le temps semble s\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 mais il a aussi profond\u00e9ment ab\u00eem\u00e9 certains b\u00e2timents. Plus de 600 auraient disparus ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Malgr\u00e9 cela, La Havane demeure une des villes coloniales les mieux conserv\u00e9es des Am\u00e9riques.\n\nEtat des lieux avec Fabian Martinez, architecte.", "Avec le d\u00e9gel r\u00e9cent des relations avec les Etats-Unis, Cuba est une destination \u00e0 nouveau pris\u00e9e puisqu\u2019elle attire aujourd\u2019hui environ trois millions de touristes par ann\u00e9e. A La Havane, le temps semble s\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 mais il a aussi profond\u00e9ment ab\u00eem\u00e9 certains b\u00e2timents. Plus de 600 auraient disparus ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Malgr\u00e9 cela, La Havane demeure une des villes coloniales les mieux conserv\u00e9es des Am\u00e9riques.\n\nEtat des lieux avec Fabian Martinez, architecte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7419037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "variantIds": ["ece-7419037", "ece-7419036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-7F64872B-26B5-4C0E-BE75-3889E2D2108A", "durationSec": 3085, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 06:27:04-06:27:19 / Infotrafic: 06:32:35-06:32:49 / Infotrafic: 07:59:07-07:59:45 / Infotrafic: 08:58:38-08:59:07 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte : Le Jardin de Georgia\r\nPartez \u00e0 la d\u00e9couverte du jardin de Georgia d'Ayron qui a su cr\u00e9er diff\u00e9rents biotopes sur un sol sablonneux.Situ\u00e9 \u00e0 St-Br\u00e9vin-les-Pins, pr\u00e8s de St-Nazaire, le jardin de Georgia se situe \u00e0 800m de l'Oc\u00e9an atlantique. A l'estuaire de la Loire, le climat est doux et ce jardin est \u00e9videmment peupl\u00e9 de beaucoup d'esp\u00e8ces m\u00e9diterran\u00e9ennes telles que\u00a0: Lin de Nouvelle Z\u00e9lande (Phorium), Mimosa, Cam\u00e9lias, Olivier Boh\u00e8me, Stipa, Ch\u00e2taigner.Un reportage d'Isabelle Gendre.\r\n--- plus value ---\r\nLa propri\u00e9taire, Bretonne ayant s\u00e9journ\u00e9 au Canada, attache un soin particulier \u00e0 faire cohabiter ses deux cultures\u00a0: la fran\u00e7aise et la canadienne.C'est avec amour, observation et patience que Georgia d'Ayron a su cr\u00e9er diff\u00e9rents biotopes sur un sol sablonneux.\u00a0 D'exp\u00e9riences en exp\u00e9riences, elle a appris \u00e0 se servir de paillis, de couverture v\u00e9g\u00e9tale et de compagnonnage pour le potager en carr\u00e9s sur\u00e9lev\u00e9s. Passionn\u00e9e d'Hydrangeas, elle les a plac\u00e9s dans de grands pots \u00e0 l'ombre d'autres esp\u00e8ces. Son jardin r\u00e9serve de nombreuses autres surprises\u00a0: un jardin japonais, le jardin d'agaves de figues de barbaries ou de crassulac\u00e9es. Laissons-lui le mot de la fin\u00a0: Un jardin c'est un travail continu de recherches, et de d\u00e9placements de plantes et d'essais.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n--- plus value ---\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: le chat sauvageExplications\u00a0: 11e chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e les animaux actifs en hiverOn parle du chat forestier, du chat sylvestre ou du chat sauvage. Ce n'est pas le chat haret. Le chat haret est un chat domestiqu\u00e9 retourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat sauvage. Les chats harets sont un v\u00e9ritable fl\u00e9au, car ils concurrencent les esp\u00e8ces sauvages.Le chat sauvage est acclimat\u00e9 \u00e0 nos for\u00eats\u00a0; c'est un lointain cousin des lynx. Il est de plus en plus pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. Il est important pour notre biodiversit\u00e9.\u00a0 Comment diff\u00e9rencier\u00a0le chat haret du chat sauvage? C'est difficile, car le chat sauvage est tigr\u00e9 comme nos chats domestiques, mais sa t\u00eate est plus grosse et sa queue est touffue et annel\u00e9e avec l'extr\u00e9mit\u00e9 noire. Il faut des poils pour analyser l'ADN pour \u00eatre certain d'avoir un chat sauvage.\r\nP3 La chronique de Thierry Basset: le sentier des blocs erratiques, chapitre 8\r\nVous connaissez l'\u00e9glise de Monthey ? Savez-vous d'o\u00f9 viennent les granits de ses colonnes ? \r\nPetit retour dans le pass\u00e9, aux alentours de la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle.\r\nIl s'agit de l'avant derni\u00e8re balade le long du Sentier des Blocs Erratiques de Monthey.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 31.01.2016", "Sujet 5 / MJA_2016-01-31T06:23:45_sujet-5", "Sujet 4 / MJA_2016-01-31T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Thierry Basset: le sentier des blocs erratiques, chapitre 8 / MJA_2016-01-31T06:08:45_sujet-3", "Reportage d\u00e9couverte : Le Jardin de Georgia / MJA_2016-01-31T06:03:45_sujet-1", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-01-31T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-01-31T06:03:45_monsieur-jardinier", "Monsieur Jardinier du 31.01.2016", "Sujet 6 / MJA_2016-01-31T06:33:45_sujet-6", "Sujet 8 / MJA_2016-01-31T06:53:45_sujet-8", "Sujet 7 / MJA_2016-01-31T06:43:45_sujet-7", "Sujet 9 / MJA_2016-01-31T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2016-01-31T07:13:45_sujet-10", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-01-31T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Vous connaissez l\u2019\u00e9glise de Monthey ? Savez-vous d\u2019o\u00f9 viennent les granits de ses colonnes ? \n\nPetit retour dans le pass\u00e9, aux alentours de la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle.\nIl s'agit de l'avant derni\u00e8re balade le long du Sentier des Blocs Erratiques de Monthey.", "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte du jardin de Georgia d\u2019Ayron qui a su cr\u00e9er diff\u00e9rents biotopes sur un sol sablonneux.\n \nUn reportage d\u2019Isabelle Gendre.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7419059", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7419059", "ece-7419049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Italie accordera-t-elle un statut aux couples homosexuels?", "id": "sound-C9C936FC-FC06-4C48-8F99-31CCA2C62D19", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michela Marzano, philosophe, \u00e9crivaine, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris et d\u00e9put\u00e9e italienne du Parti d\u00e9mocrate\r\n* * L'Italie accordera-t-elle un statut aux couples homosexuels? 18h \"Le mariage pour tous\" \u00e0 l'italienne\r\nL'Italie accordera-t-elle un statut aux couples homosexuels ?\r\nLe S\u00e9nat a commenc\u00e9 cette semaine l'examen d'une proposition de loi qui pr\u00e9voit d'instaurer une union enregistr\u00e9e par un officier d'\u00e9tat-civil... Union qui permettrait \u00e9galement pour les couples homosexuels d'adopter les enfants naturels de leur conjoint.\r\nLa question divise le pays... Hier, ce sont les opposants \u00e0 ce projet qui ont manifest\u00e9 \u00e0 Rome lors d'un Family Day... Une semaine plus t\u00f4t, c'\u00e9taient les partisans de cette proposition de loi qui organisaient une journ\u00e9e de soutien dans tout le pays...\r\nMichela Marzano, bonsoir... Vous \u00eates philosophe, \u00e9crivaine, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris et d\u00e9put\u00e9e italienne du Parti d\u00e9mocrate... Vous avez beaucoup travaill\u00e9 sur les questions d'identit\u00e9 sexuelle... Votre dernier ouvrage en italien s'intitule \"Pap\u00e0, Mamma e gender\"...\r\n-  L'Italie est le dernier grand pays d'Europe occidentale \u00e0 ne reconna\u00eetre aucun statut aux couples homosexuels... Comment l'expliquer ?\r\n- Vous avez suivi le d\u00e9bat en France sur le mariage pour tous, qui a cliv\u00e9 le pays autour de la notion de famille... Est-ce que le sujet divise tout autant l'Italie ?\r\n- Le mariage pour tous en France a divis\u00e9 grosso modo la gauche et la droite... Sauf qu'en France, il y avait au centre-droit quelques personnalit\u00e9s qui soutenaient le mariage pour tous, alors qu'en Italie, c'est l'inverse... Au centre-gauche, au sein de votre parti, des \u00e9lus sont oppos\u00e9s au texte... Comment l'expliquez-vous ?... Par le poids du catholicisme qui d\u00e9passe le clivage gauche-droite ?\r\n- En France, le pr\u00e9sident et le gouvernement ont tenu bon malgr\u00e9 les millions de personnes qui se sont dress\u00e9es contre le mariage pour tous... En Italie, le gouvernement de centre-gauche de Romano Prodi avait retirer un projet similaire en 2007 devant l'ampleur de la mobilisation des opposants... Est-ce que Matteo Renzi tiendra bon selon vous ?\r\n- Matteo Renzi, catholique pratiquant, mari\u00e9 \u00e0 une institutrice issue d'une famille traditionaliste et rencontr\u00e9e chez les scouts, avait soutenu le premier Family Day des opposants \u00e0 un projet similaire... Projet que le gouvernement de centre-gauche de Romano Prodi avait d\u00fb retirer... A l'\u00e9poque, Matteo Renzi avait estim\u00e9 que la question des couples homosexuels n'\u00e9tait pas prioritaire... Cette fois, il soutient le projet d'union civile... Cette conversion vous semble-t-elle sinc\u00e8re ou diriez-vous que c'est un gage que Matteo Renzi offre \u00e0 son aile gauche, tr\u00e8s irrit\u00e9e par ses autres r\u00e9formes d'inspiration lib\u00e9rale ?", "alternativeExcerpt": ["Le S\u00e9nat italien a commenc\u00e9 cette semaine l'examen d'une proposition de loi qui pr\u00e9voit d\u2019instaurer une union enregistr\u00e9e par un officier d\u2019Etat civil. Cette union permettrait \u00e9galement aux couples homosexuels d\u2019adopter les enfants naturels de leur conjoint. La question divise le pays. L\u2019interview de Michela Marzano, philosophe, \u00e9crivaine et d\u00e9put\u00e9e italienne du Parti d\u00e9mocrate."], "alternativeTitle": ["L'Italie accordera-t-elle un statut aux couples homosexuels? / FOR_2016-01-31T18:04:00_developpement-3", "Forum du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7438649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7438638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Quai No 1 (2/3)", "id": "sound-8FE86011-A7EE-4466-86DC-3782A2433C2E", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourgeois, Yvette\r\n* * A la gare de Vallorbe, tout proche du Centre f\u00e9d\u00e9ral d'enregistrement et de proc\u00e9dure, une association d'accueil pour migrants a pris ses quartiers il y a 15 ans. La structure s'appuie sur des b\u00e9n\u00e9voles. L'une d'elles, Yvette Bourgeois, nous restitue quelques anecdotes.\r\nInstall\u00e9e \u00e0 ses d\u00e9buts dans les locaux de la gare voyageur, l'Association pour l'accueil des requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Vallorbe ocum\u00e9nique et humanitaire (Aravoh) a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en 2011 dans des portakabins situ\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des trains marchandises.\r\n--- plus value ---\r\nD'une quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 ses d\u00e9buts, l'association en compte d\u00e9sormais une centaine, qui se r\u00e9partissent aujourd'hui sur trois sites.Il y a toujours du personnel ARAVOH sur le quai num\u00e9ro un de la gare de Vallorbe, mais aussi une permanence assur\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles chaque matin \u00e0 celle du chef-lieu vaudois pour aider les demandeurs d'asile \u00e0 prendre la bonne correspondance pour leur lieu d'attribution.Des b\u00e9n\u00e9voles d'ARAVOH ont mont\u00e9 un spectacle pour les 15 ans de la structure, avec l'aide et la direction du metteur en sc\u00e8ne Cyril Maillefer. Son titre: Quai No un.", "alternativeExcerpt": ["A la gare de Vallorbe, tout proche du Centre f\u00e9d\u00e9ral d\u2019enregistrement et de proc\u00e9dure, une association d\u2019accueil pour migrants a pris ses quartiers il y a 15 ans. La structure s\u2019appuie sur des b\u00e9n\u00e9voles. L\u2019une d\u2019elles, Yvette Bourgeois, nous restitue quelques anecdotes.\n\nInstall\u00e9e \u00e0 ses d\u00e9buts dans les locaux de la gare voyageur, l\u2019Association pour l\u2019accueil des requ\u00e9rants d\u2019asile \u00e0 Vallorbe \u0153cum\u00e9nique et humanitaire (Aravoh) a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en 2011 dans des portakabins situ\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des trains marchandises."], "alternativeTitle": ["Quai No 1 (2/3)  / HFR_2016-01-31T19:50:19_quai-no1-2-3", "Hautes fr\u00e9quences du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7419013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7419007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting", "id": "sound-E14FC00C-C1F4-4785-BE08-37ABEB91F6E1", "durationSec": 6980, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Who Sold My Generation\" de Night Beats\r\n- Interview: Ludo Crow and the BRS \r\n- Mx3.ch: \"Borderline\" de Redeem\r\n- Classique de la semaine: \"One Armed Scissor\" de At The Drive-In", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 31.01.2016", "Rockspotting / ROK_2016-01-31T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 31.01.2016", "Rockspotting / ROK_2016-01-31T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Who Sold My Generation\" de Night Beats\n- Interview: Ludo Crow and the BRS \n- Mx3.ch: \"Borderline\" de Redeem\n- Classique de la semaine: \"One Armed Scissor\" de At The Drive-In", "- Album de la semaine: \"Who Sold My Generation\" de Night Beats\n- Interview: Ludo Crow and the BRS \n- Mx3.ch: \"Borderline\" de Redeem\n- Classique de la semaine: \"One Armed Scissor\" de At The Drive-In"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7418816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7418816", "ece-7418815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du centre paroissial de Bernex (3/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-19EECD61-656B-4769-B3D6-844BD2B9750A", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Centre paroissial de Bernex, avec Alexandre Winter, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Elodie S\u00e9chaud et Bruno Hausler pour la liturgie. Avec la participation musicale de la chorale gospel Sa'voie, sous la direction de Hans-Edouard Edmond, soliste. Lectures bibliques: Colossiens, chapitre 2 , versets 20 \u00e0 23. Colossiens, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 4. Le combat de la libert\u00e9. Quelles sont nos captivit\u00e9s aujourd'hui? Quelles id\u00e9es, id\u00e9ologies, indiff\u00e9rences conditionnent nos pens\u00e9es et nos actes ? L'auteur de l'\u00e9p\u00eetre aux Colossiens conna\u00eet un environnement o\u00f9 le \"march\u00e9 des id\u00e9es\" est foisonnant. Il inspire pour aujourd'hui quelques pistes pour pr\u00e9server une libert\u00e9 gagn\u00e9e dans la foi.", "alternativeTitle": ["Culte du 31.01.2016", "Culte du 31.01.2016", "Centre paroissial de Bernex (3/3) / CUL_2016-01-31T10:03:00_culte", "Centre paroissial de Bernex (3/3) / CUL_2016-01-31T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Centre paroissial de Bernex, avec Alexandre Winter, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Elodie S\u00e9chaud et Bruno Hausler pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la chorale gospel Sa'voie, sous la direction de Hans-Edouard Edmond, soliste.\n\nPr\u00e9sentation: Pierre-Yves Moret\n\nLectures bibliques: Colossiens, chapitre 2 , versets 20 \u00e0 23\nColossiens, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 4\n\nLe combat de la libert\u00e9\n\nQuelles sont nos captivit\u00e9s aujourd'hui? Quelles id\u00e9es, id\u00e9ologies, indiff\u00e9rences conditionnent nos pens\u00e9es et nos actes ? L'auteur de l'\u00e9p\u00eetre aux Colossiens conna\u00eet un environnement o\u00f9 le \"march\u00e9 des id\u00e9es\" est foisonnant. Il inspire pour aujourd'hui quelques pistes pour pr\u00e9server une libert\u00e9 gagn\u00e9e dans la foi.", "Culte en direct du Centre paroissial de Bernex, avec Alexandre Winter, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Elodie S\u00e9chaud et Bruno Hausler pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la chorale gospel Sa'voie, sous la direction de Hans-Edouard Edmond, soliste.\n\nPr\u00e9sentation: Pierre-Yves Moret\n\nLectures bibliques: Colossiens, chapitre 2 , versets 20 \u00e0 23\nColossiens, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 4\n\nLe combat de la libert\u00e9\n\nQuelles sont nos captivit\u00e9s aujourd'hui? Quelles id\u00e9es, id\u00e9ologies, indiff\u00e9rences conditionnent nos pens\u00e9es et nos actes ? L'auteur de l'\u00e9p\u00eetre aux Colossiens conna\u00eet un environnement o\u00f9 le \"march\u00e9 des id\u00e9es\" est foisonnant. Il inspire pour aujourd'hui quelques pistes pour pr\u00e9server une libert\u00e9 gagn\u00e9e dans la foi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7418760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Winter, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7418760", "ece-7418759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Novak Djokovic remporte son 11e titre majeur \u00e0 Melbourne", "id": "sound-8A2731C7-D4AB-4B6D-8D8C-C0C625D3A57F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Novak Djokovic remporte son 11e titre majeur \u00e0 Melbourne Les regards des amateurs de tennis sont braqu\u00e9s sur Melbourne. L'\u00e9pilogue de l'Open d'Australie pourrait s'\u00e9crire dans les minutes qui viennent. La finale oppose les deux meilleurs joueurs du moment, Novak Djokovic et Andy Murray. Bernardin Allemann, on vous retrouve sur place. L'Ecossais Andy Murray s'est repris apr\u00e8s un d\u00e9but de match catastrophique. \r\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 itnervenir dans ce journal, si la partie se termine.", "alternativeExcerpt": ["Novak Djokovic vient de remporter son 11e titre majeur \u00e0 Melbourne. Le num\u00e9ro un mondial n'a pas laiss\u00e9 l'ombre d'une chance \u00e0 Andy Murray."], "alternativeTitle": ["Novak Djokovic remporte son 11e titre majeur \u00e0 Melbourne  / 12H30_2016-01-31T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7438632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7438618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-DEAC0728-1A20-411C-8FB8-A7A4B7B7BEC2", "durationSec": 707, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_JAN2016 Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Lombardini, professeur de droit et avocat genevois\r\n* * La grande interview politique du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18hXX... L'heure de retrouver la grande interview du dimanche, dont l'invit\u00e9 cette semaine est Carlo Lombardini...\r\nLe professeur de droit et avocat genevois s'interroge sur la surrench\u00e8re en mati\u00e8re de r\u00e8glementation dans le secteur bancaire, qu'il s'agisse du contr\u00f4le des clients ou de l'efficacit\u00e9 de la lutte anti-blanchiment...\r\nCarlo Lombardini plaide aussi pour l'abandon du secret bancaire en Suisse... Contre l'avis d\u00e9fendu par le nouveau chef des finances f\u00e9d\u00e9rales, Ueli Maurer, et par une partie de la droite, dont l'initiative pour inscrire la protection du secret bancaire dans la Constitution est en ce moment \u00e0 l'\u00e9tude...\r\nL'occasion pour Laetitia Guinand de demander \u00e0 Carlo Lombardini ce qu'on peut encore attendre des autorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9fense des banques...\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le professeur de droit et avocat genevois Carlo Lombardini, interrog\u00e9 par Laetitia Guinand.", "alternativeExcerpt": ["Mehmet Gultas et Laetitia Guinand re\u00e7oivent Carlo Lombardini, professeur de droit et avocat genevois."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-01-31T18:16:00_developpement-9", "Forum du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7438649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7438646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Novak Djokovic, l'invincible", "id": "sound-0F7F4253-B23E-4432-B087-A6A8BDC6F926", "durationSec": 219, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Novak Djokovic, l'invincible 18h Open d'Australie : Djokovic l'invincible\r\nOn passe au tennis pour \u00e9voquer \"Djokovic, l'invincible\"...\r\nLe Serbe a remport\u00e9 aujourd'hui l'Open d'Australie... Il a battu le Britannique Andy Murray en trois sets...\r\nBernardin Allemann, vous avez suivi ce tournoi \u00e0 Melbourne... La victoire du num\u00e9ro 1 \u00e9tait attendue... Car - on peut le dire - Novak Djokovic n'a quasiment plus de rival !...\r\n  SON\r\nMerci Bernardin Allemann, vous \u00e9tiez notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Melbourne tout au long de ce tournoi de l'Open d'Australie.", "alternativeExcerpt": ["Le Serbe Novak Djokovic a remport\u00e9 ce dimanche l'Open d'Australie. Il a battu le Britannique Andy Murray en 3 sets."], "alternativeTitle": ["Novak Djokovic, l\u2019invincible / FOR_2016-01-31T18:10:00_developpement-6", "Forum du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7438649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7438647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: le sentier des blocs erratiques, chapitre 8", "id": "sound-0A2353A7-CBAE-45EF-A6C2-16FD73D45D65", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Vous connaissez l\u2019\u00e9glise de Monthey ? Savez-vous d\u2019o\u00f9 viennent les granits de ses colonnes ? \n\nPetit retour dans le pass\u00e9, aux alentours de la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle.\nIl s'agit de l'avant derni\u00e8re balade le long du Sentier des Blocs Erratiques de Monthey."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: le sentier des blocs erratiques, chapitre 8 / MJA_2016-01-31T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 31.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7419059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7419053"]}]}}