{"response": {"numFound": 31344, "start": 24400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Olivier Gu\u00e9niat, chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise", "id": "sound-C2D5C0FC-E89C-4DB2-BED2-CE6AA2F2CF39", "durationSec": 1422, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain - Etu\r\nDepuis les ann\u00e9es 90, la politique suisse de lutte contre la drogue repose sur quatre piliers: la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression. Mais les concepts et les projets \u00e9voluent. Dernier exemple en date: le projet pilote que la Ville de Berne entend d\u00e9velopper en mati\u00e8re de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, qui pourrait \u00eatre vendu en pharmacie. S'agit-il d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation? Le criminologue Olivier Gu\u00e9niat est chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise.\r\n\r\n* * Olivier Gu\u00e9niat, chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise (OLIVIER GUENIAT, LUTTE TRAFIC COCAINE ET DISTRIBUTION DE CANNABIS) 15.3  INVITE MATINALE - OLIVIER GUENIAT\r\nOlivier Gu\u00e9niat, chef de la police judiciaire neuch\u00e2teloise et criminologue - son portable le ** 18 - en direct du studio de Neuch\u00e2tel accueilli par Romain Bardet.\r\nHeure \r\nLa politique de la drogue en Suisse... Depuis les ann\u00e9es 90, on le sait, elle repose sur 4 piliers : la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression.  M\u00eame si ces fondamentaux demeurent, \u00e0 l'int\u00e9rieur de chacun de ces domaines, les concepts et les projets, eux, \u00e9voluent. Dernier exemple en date, la Ville de Berne qui va tester le cannabis vendu en pharmacie. S'agit-il l\u00e0 d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation et la r\u00e9gulation du march\u00e9 des drogues? Est-ce la bonne piste? Notre invit\u00e9 ce matin est un sp\u00e9cialiste de la question, Olivier Gu\u00e9niat, chef de la police judiciaire neuch\u00e2teloise et criminologue..\r\nBerne et Narko\r\n-L'actualit\u00e9 nous montre toute la multiplicit\u00e9 de la politique suisse en mait\u00e8re de politique de drogue... il se trouve qu'hier \u00e0 l'heure o\u00f9 les autorit\u00e9s de la ville de Berne pr\u00e9sentaient leur projet pilote de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, vous \u00e0 Neuch\u00e2tel vous faisiez le point sur l'op\u00e9ration NARKO mise en place dans le canton de Neuch\u00e2tel pour lutter contre la vente de coca\u00efne dans la rue....  c'est dire que l'un ne va toujours  pas sans l'autre... r\u00e9duction des risques d'un c\u00f4t\u00e9... r\u00e9pression de l'autre...\r\nLa coke ne s'ach\u00e8te pas que dans la rue\r\n-Mais en l'occurence cibler le trafic de rue, en mati\u00e8re de coca\u00efne c'est certainement tout sauf inutile, mais ce n'est qu'une partie du probl\u00e8me... on le sait depuis belle lurette, la poudre blanche ne s'ach\u00e8te pas seulement dans la rue...\r\nEt la r\u00e9pression manque sa cible...\r\n-On parle de plus du 60% de ce march\u00e9 qui se passerait de mani\u00e8re souterraine par le biais de fili\u00e8res tr\u00e8s bien organis\u00e9es... En l'occurence, la r\u00e9pression manque donc sa cible...\r\nSyst\u00e8me suisse \u00e9clat\u00e9\r\n-Qu'est-ce qui lui fait d\u00e9faut, toujours la m\u00eame chose, la parcellisation du syst\u00e8me policier suisse ?\r\n-29 entit\u00e9s polici\u00e8res, parlant trois langues diff\u00e9rentes..\r\n-Pas de m\u00e9thodologie commune, chacun fait ce qu'il veut de mani\u00e8re autonome..\r\n-Toujours pas de cellule d'analyse centralis\u00e9e de tout le renseignement...\r\n-Vous iriez jusqu'\u00e0 dire que le f\u00e9d\u00e9ralisme c'est la pire des choses pour lutter contre les stups...\r\nLa d\u00e9criminalisation: une solution ?\r\n-C'est aussi ce constat qui vous am\u00e8ne, \u00e0 vous int\u00e9resser de pr\u00e8s aux diff\u00e9rents projets de d\u00e9criminalisation de la consommation et de r\u00e9gulation du march\u00e9, des projets auxquels vous \u00eates clairement favorables ?\r\nProjet bernois\r\n-Parmi les projets les plus avanc\u00e9s sur lesquels r\u00e9fl\u00e9chissent les villes de Suisse, c'est donc la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis..\r\nLa ville de Berne pourrait tirer la premi\u00e8re en vendant du chanvre dans ses pharmacies. Les fumeurs de plus de 18 ans, domicili\u00e9s en ville, pourraient s'approvisionner \u00e0 la pharmacie de leur quartier en cannabis de qualit\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, \u00e0 prix fixe et en quantit\u00e9 limit\u00e9e, on parle de 15 grammes par personne et par mois..  Une bonne approche... ?\r\n-La substance proviendrait de producteurs suisses ayant d\u00e9j\u00e0 obtenu par le pass\u00e9 des autorisations pour une culture destin\u00e9e \u00e0 un usage m\u00e9dical.. une garantie incontournable..\r\nAbandonn\u00e9 les projets de cannabis club\r\n-On a visiblement abandonn\u00e9 le projet de club de consommateurs, un lieu o\u00f9 l'on se serait retrouv\u00e9 pour fumer son joint...Plut\u00f4t une bonne chose \u00e0 vos yeux... \u00e7a favorisait par trop l'usage r\u00e9cr\u00e9atif du cannabis\r\nInterdit aux moins de 18 ans\r\n-Des projets qui excluent les fumeurs mineurs.. Une erreur ? Que vont-ils devenir ?\r\n-On ne r\u00e9pond pas \u00e0 la question de la consommation des jeunes qui inqui\u00e8te... avec raison ?\r\n.\r\nVa contrer le march\u00e9 noir?\r\n-La voie suivie va-t-elle d\u00e8s lors vraiment permettre d'enrayer le march\u00e9 noir..? \r\nChiffres et \u00e9tude utiles pour le bute final: l\u00e9galisation?\r\n-Indispensable que ce projet soit accompagn\u00e9 .. en l'occurence par l'institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de l'Universit\u00e9 de Berne ?\r\n-Des consommateurs qui seront suivis de pr\u00e8s, afin de d\u00e9velopper de nouveaux mod\u00e8les en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique, de criminalit\u00e9 et de march\u00e9 noir.. des donn\u00e9es vraiment utiles..\r\n-Pour fournir des arguments en vue d'une l\u00e9galisation un jour au niveau suisse ?  L'objectif final ?\r\nPourquoi ne pas faire comme le Colorado?\r\n-Une \u00e9tape interm\u00e9diaire imp\u00e9rative... Pourquoi ne pas opter d'embl\u00e9e pour le r\u00e9gime \u00e9tats-uniens du Colorado, Alaska, Or\u00e9gon, o\u00f9 le cannabis est en vente libre pour les plus de 21 ans...\r\nLe peuple suisse est pr\u00eat?\r\n-Vous pensez vraiment que l'id\u00e9e m\u00eame d'une r\u00e9gulation du march\u00e9 est susceptible d'\u00eatre entendue par le peuple suisse...ll est pr\u00eat \u00e0 essayer de nouvelles solutions ?  \r\nEt le politique\r\n-Mais qu'en est-il du politique ?  Laissera-t-il les coud\u00e9es franches \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique qui va devoir donner son feu vert \u00e0 ce premier projet pilote...\r\n. \r\n.", "alternativeExcerpt": ["Depuis les ann\u00e9es 90, la politique suisse de lutte contre la drogue repose sur quatre piliers: la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression. Mais les concepts et les projets \u00e9voluent. Dernier exemple en date: le projet pilote que la Ville de Berne entend d\u00e9velopper en mati\u00e8re de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, qui pourrait \u00eatre vendu en pharmacie. S'agit-il d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation? Le criminologue Olivier Gu\u00e9niat est chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise.", "Depuis les ann\u00e9es 90, la politique suisse de lutte contre la drogue repose sur quatre piliers: la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression. Mais les concepts et les projets \u00e9voluent. Dernier exemple en date: le projet pilote que la Ville de Berne entend d\u00e9velopper en mati\u00e8re de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, qui pourrait \u00eatre vendu en pharmacie. S'agit-il d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation? Le criminologue Olivier Gu\u00e9niat est chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise.", "Depuis les ann\u00e9es 90, la politique suisse de lutte contre la drogue repose sur quatre piliers: la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression. Mais les concepts et les projets \u00e9voluent. Dernier exemple en date: le projet pilote que la Ville de Berne entend d\u00e9velopper en mati\u00e8re de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, qui pourrait \u00eatre vendu en pharmacie. S'agit-il d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation? Le criminologue Olivier Gu\u00e9niat est chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise.", "Depuis les ann\u00e9es 90, la politique suisse de lutte contre la drogue repose sur quatre piliers: la pr\u00e9vention, la th\u00e9rapie, la r\u00e9duction des risques et la r\u00e9pression. Mais les concepts et les projets \u00e9voluent. Dernier exemple en date: le projet pilote que la Ville de Berne entend d\u00e9velopper en mati\u00e8re de vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis, qui pourrait \u00eatre vendu en pharmacie. S'agit-il d'un premier pas vers une d\u00e9criminalisation de la consommation? Le criminologue Olivier Gu\u00e9niat est chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise."], "alternativeTitle": ["Olivier Gu\u00e9niat, chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Gu\u00e9niat", "Olivier Gu\u00e9niat, chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise / JDM_2016-03-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "Olivier Gu\u00e9niat, chef de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise / JDM_2016-03-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7553636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de s\u00fbret\u00e9 Police NE - Police - s\u00e9curit\u00e9", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553636", "ece-7553618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Primaire r\u00e9publicaine: la Floride, une trag\u00e9die shakespearienne", "id": "sound-FFAB1FBF-AB2E-41B6-9A14-CEF213508286", "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La primaire pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine vit une \u00e9tape importante ce mardi avec cinq Etats au programme. Pour contrer Donald Trump, l'establishment r\u00e9publicain compte notamment sur une victoire de Marco Rubio dans son Etat de Floride, m\u00eame si ce sc\u00e9nario para\u00eet de plus en plus improbable.\r\n\r\n* * Primaire r\u00e9publicaine: la Floride, une trag\u00e9die shakespearienne LANCEMENT 1 / Super Tuesday bis: la Floride, une trag\u00e9die shakespearienne\r\n***C'est peut-\u00eatre la derni\u00e8re chance d'arr\u00eater Donald Trump... pour ceux qui le souhaitent. Ce mardi est une sorte de nouveau \"Super Tuesday\" dans les primaires am\u00e9ricaines avec 5 Etats au programme dont 2 poids lourds: l'Ohio et la Floride... avec aussi l'Illinois, la Caroline du Nord et le Missouri.\r\nPour contrer Trump, l'\"establishment\" r\u00e9publicain compte sur une victoire de John Kasich sur ses terres de l'Ohio - il en est le gouverneur - et un succ\u00e8s du s\u00e9nateur Marco Rubio dans son berceau de Floride. \r\nMais en Floride, ce sc\u00e9nario para\u00eet de plus en plus improbable. Reportage \u00e0 Miami, Philippe Revaz:\r\n  DIGAS 5'46''\r\nMAG Rubio espanol\r\nUne sorte de meancolie planait sur ce meeting de marco rubio dans la banlieue ouest de miami .baign\u00e9 de langue maternelle espagnole, un retour aux sources pour l'enfant cheri de cette commuenaut\u00e9 cubaine. Comme s'il cherchait le reconfort en famille, avant la fin du parcours. Rubio doit remporter la floride ce soir, mais il stagne, a une vingtaine de points derriere trump dans les sondages. \r\nMAG\r\nJe ne me retirerai pas, repete rubio, en anglais cette fois pour les cameras. Ce qu'on delcare quand la fin est proche. un pretre catholique benit marco rubio d'un signe sur le front avant qu'il monte sur l'estrade.. le ciel est mena\u00e7ant au dessus du meeting et et soudain les cloches de l'eglise voisine. comme pour sonner le glas .\r\nMAG\r\nLe jeune et brillant Marco rubio, a longtemps \u00e9t\u00e9 le candidat rev\u00e9 de l'elite republicaine, format\u00e9 pour seduire, il ne faisait campagne qu'aux endroits strategiques, les banlieues ais\u00e9es ou les quartiers urbains design\u00e9s par l'informatique.  Sur le papier, le candidat parfait, mais les electeurs l'ont delaiss\u00e9 ces dernieres semaines. meme dans cette foule de fideles cette femme avoue qu'elle est l\u00e0 surtout pour accompagner sa maman .\r\nMAG\r\nMais elle avoue en chuchotant que c'est TRUMP qu'elle soutient. Meme dans son bastion du sud de la floride, rubo peine a contrer le rouleau compresseur de donald trump. pourtant des millions sont ndevers\u00e9s par plusieurs groupes economiques en publicit\u00e9 anti-trump. et mitt romni, l'incarnation de l'establishmennt repu blicain, a prete sa voix aux appels telephoniques automatiques ad estination des electeurs de floride. \r\nMag\r\nmais  en ohio c'est en personne  que mitt romni fait campagne aux cot\u00e9s du gouverneur k\u00e9ssik,. Les chances de victoire sont l\u00e0 desormais pour l'establishmennt republicain. rubio luimeme msemble l'admettre en appelant indirectement a voter pour kessik en ohio. \r\nen floride, sur son terrain, rubio voit surgir un adversaire qui a flair\u00e9 l'occasion de lui donner le coup de grace. ted cruz. \r\nMAG\r\nted cruz est venu planter son drapeau au cour de miami, territoire de rubio. Il n'est pas l\u00e0 pour gagner la floride, mais pour faire perdre marco rubio. la politique est un art cruel et ted cruz s'est adjoint le sourire carnassier de carly FIORINA pour achever politiquement  marco rubio.\r\nMAG\r\nLes supporters de ted cruz ne sont pas dupes. Ls savent que L'objectif est de faire perdre rubio en floride pour faire de cette campagne un duel, trump versus cruz. willy gardiola, des pasteurs pour ted cruz admet qu'il n'est pas la pr gagner \r\nMAg\r\nL'objectif est de prendre un maximum de voix a rubio. Meme aveu de ce supporter. si rubo ne peut pas gagner ici, ce sera pus rapidement un duel a deux.\r\nMAG\r\nEt les deux tueurs politiques fiorina et cruz progressent dans leur travail de sape. Cruz est a une vingtaine de pour cent en floride, assez pour faire perdre rubio. et certains dans l'establishmennt se resignenbt, comme Lindsey graham, le senateur ancien candidat, pour qui choisir entre cruz et trump \u00e9tait comme choisir entre etre tu\u00e9 par balles ou empoisonn\u00e9, et bien il a choisi d'etre tu\u00e9 par balles, lindsey graham. Dans cette foule du meeting de ted cruz, un elu de la ville de miami, francis suarez,m partisan de rubio, un peu resign\u00e9,,, il tente sans grand succes de convaincre le public de son erreur\u00a0: Un vote pour cruz est un vote pour trump essaie-t-il de plaider.\r\nMAG \r\nManifestement la strategie de cruz est de mettre rubio ko.admet francis suarez. Et en effet Pour rubio il faudra sans doute un petit mircalce pour remporter la floride. Les votes anticip\u00e9s peuvent l'aider. Il faudra evaluer l'effet des vioelnces en marge des meetings de trump. mais la seduction de trump en floride, va jusqu'au coeur symbolique de l'electorat de rubio. la commuenaut\u00e9 cubaine. comme cet homme qui illustre ce qui fait le succes elecltoral de trump\u00a0: turmp n'a guere de programme ou en change souvent, chacun esgt donc libre de projeter ce qu'il veut sur sa candidature, on garde ce qu'on aime, on oublie le reste. Lui par exemple ne croit pas que trump expulsera les immigr\u00e9s ou qu'il construira un mur.\r\nMAG TRAD\u00a0:\r\n\u00ab\u00a0Donald TRUMP est un leader tr\u00e8s fort. C'est un vrai am\u00e9ricain. Il est riche, il n'a pas besoin de l'argent des autres. La plupart des politiciens cherchent \u00e0 se faire de l'argent, mais Trump n'en a pas besoin. Et il aime tout le monde\u00a0: il r\u00e9p\u00e8te qu'il construira un mur, mais je ne pense pas qu'il construira de mur. Et il n'expulsera pas les mexicains. Il leur offrira une de p\u00e9riode de gr\u00e2ce pour qu'ils mettent leurs papiers en ordre. Les mexicains sont des travailleurs acharn\u00e9s, \u00e7a ne sert \u00e0 rien de les expulser. Trump ne fera rien de tel. \r\nRubio est un type bien aussi, mais il est un peu inexp\u00e9riment\u00e9. Il est cubain comme moi, et je l'aime bien. mais la Pr\u00e9sidence ce sera peut-\u00eatre pour la prochaine fois\u00a0\u00bb. \r\nCe sera pour la prochaine fois, pour ce jeune marco rubio. c'est une phrase qu'on entend bcp en floride, dans ce pays qui l'aime bien, son enfant prodigue. mais qui ne semble pas decid\u00e9 a en faire le sauveur du parti republicain\r\nMAG tocsin \r\n***EXTRO: Et le tocsin sonne pour clore ce reportage de Philippe Revaz. Les r\u00e9sultats des primaires du jour \u00e0 retrouver demain dans le Journal du Matin de Simon Matthey-Doret... nous y reviendrons aussi dans \"Tout Un Monde\".\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["La primaire pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine vit une \u00e9tape importante ce mardi avec cinq Etats au programme. Pour contrer Donald Trump, l\u2019establishment r\u00e9publicain compte notamment sur une victoire de Marco Rubio dans son Etat de Floride, m\u00eame si ce sc\u00e9nario para\u00eet de plus en plus improbable."], "alternativeTitle": ["Primaire r\u00e9publicaine: la Floride, une trag\u00e9die shakespearienne / TUM_2016-03-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : St\u00e9phane Auger, un juge unique sous pression?", "id": "sound-71266764-EED5-43C2-88A3-6C3660A74409", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : mattthesi;Ueli Schwarz, directeur de la ligue nationale;St\u00e9phane Rochette, ancien arbitre, aujourd'hui responsable du mouvement juniors du Lausanne 4 Clubs\r\nIl est l'un des hommes les moins connus du championnat de Suisse de hockey sur glace, tout en \u00e9tant l'un des plus importants, voire influents. Il est aussi et surtout celui qui punit les hockeyeurs fautifs d'avoir commis des actes illicites sur la glace. Le Canadien St\u00e9phane Auger est le nouveau juge du hockey sur glace helv\u00e9tique.\r\n\r\n* * St\u00e9phane Auger, un juge unique sous pression? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN -STEPHANE AUGER : UN JUGE UNIQUE SOUS PRESSION/DI) ((SPORT MATIN - STEPHANE AUGER : UN JUGE UNIQUE SOUS PRESSION ? \r\nTEASER\r\nIl est depuis septembre dernier le nouveau juge en mati\u00e8re de hockey sur glace. Le Canadien St\u00e9phane Auger effectue son travail, depuis le Qu\u00e9bec, avec s\u00e9rieux mais cela n'emp\u00eache pas le monde du hockey de douter encore et toujours de cette formule. Alors, un juge : \u00e0 quoi cela sert et comment peut-il supporter ce r\u00f4le ingrat ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse tout \u00e0 l'heure \u00e0 6h35 avec Laurent Bastardoz dans Sport Matin))\r\nSUJET\r\n*** 6h36, c'est Sport Matin \r\n*** Il est l'un des hommes les moins connus du championnat de Suisse de hockey sur glace tout en \u00e9tant l'un des plus importants, voir influents. Parfois il est le plus d\u00e9test\u00e9 ou le plus appr\u00e9ci\u00e9. Il est aussi et surtout celui qui punit les hockeyeurs fautifs d'avoir commis des actes illicites sur la glace. Il est le nouveau juge du hockey sur glace helv\u00e9tique : son nom St\u00e9phane Auger ! \r\nDe nationalit\u00e9 canadienne, ce qu\u00e9b\u00e9quois de 46 ans est un ancien arbitre de NHL, la presitigieuse ligue nord am\u00e9ricaine dans laquelle il a siffl\u00e9 plus de 700 matches. C'est l'\u00e9t\u00e9 dernier qu'il a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 par la ligue suisse de hockey sur glace sur la demande des clubs qui ne voulait plus de la formule du juge unique. Ueli Schwarz, Directeur de la ligue nationale.\r\n  SON SCHWARZ 1/3\r\nChangement de statut donc puisque St\u00e9phane Auger est officiellement Directeur de la s\u00e9curit\u00e9 des joueurs. Mais aussi changement de personne puisque Reto Steinmann l'ancien juge unique, toujours sous contrat cette ann\u00e9e, est gentillement \u00e9cart\u00e9. Une bonne d\u00e9cision pour l'ancien arbitre St\u00e9phane Rochette, aujourd'hui responsable du mouvement juniors du Lausanne 4 Clubs. \r\n  SON ROCHETTE 2/3 \r\n*** Bon il faut rappeler, Laurent que le juge unique, on le rappelait au d\u00e9but de ce sport matin, c'est sans aucun doute la personne dans le monde du hockey sur glace qui endosse le pire r\u00f4le qui soit ! \r\nUn r\u00f4le aussi ingrat que Ministre des affaires sociales en France ou Ministre des Finances en Gr\u00e8ce. pour ne prendre que deux exemples parlant ! Car c'est lui qui doit sanctionner, sur la base d'images vid\u00e9os, si une faute commise dans une rencontre ou qui aurait \u00e9chapp\u00e9 aux arbitres m\u00e9rite une sanction ou non ! St\u00e9phane Auger analyse donc ces images soit envoy\u00e9 par la ligue soit par les clubs qui dans ce cas doivent et c'est nouveau, passer \u00e0 la caisse ! \r\n*** Vous parlez d'un r\u00f4le ingrat. C'est la raison qui a pouss\u00e9 la ligue suisse de hockey sur glace a recruter \u00e0 l'\u00e9tranger ? \r\nPeut-\u00eatre mais aussi qui l'a motiv\u00e9 \u00e0 s\u00e9parer les pouvoir. St\u00e9phane Auger d\u00e9termine si oui ou non il faut ouvrir une enqu\u00eate et fixe la sanction. Le dossier retourne alors vers Reto Steinmann pour l'application de la peine. Concernant la nationalit\u00e9 de St\u00e9phane Auger, il y avait certainement des personnes comp\u00e9tentes pour remplir ce r\u00f4le en Suisse mais le fait d'engager une personne dont on ne sait m\u00eame pas o\u00f9 elle vit et ou elle travaille a \u00e9videmment pour but d'\u00e9viter toute forme de pression ou influences ext\u00e9rieures. On retrouve St\u00e9phane Rochette\r\n  SON ROCHETTE 3/3\r\n*** Est-ce que l'on peut dire que le grand atout de St\u00e9phane Auger c'est l'exp\u00e9rience ?\r\nOui clairement. Il n'est pas juriste mais ancien joueur et arbitre et en ce sens il a une cr\u00e9dibilit\u00e9 ! Seulement sa ligne de conduite n'est pas encore totalement comprise et accept\u00e9e en Suisse. Il joue ce r\u00f4le depuis 4 ans en Autriche et selon lui il faut du temps pour bien ma\u00eetriser la culture et les r\u00e8gles propres \u00e0 chaque pays. Il a d'ailleurs soulev\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9cemment pas mal de question dans l'affaire Sprunger. Le joueur fribourgeois auteur d'une charge correct mais tr\u00e8s violente \u00e0 la t\u00eate du Genevois Daniel Rubin avait \u00e9t\u00e9 blanchi par St\u00e9phane Auger alors que la plupart des observateurs pensaient que le joueur fribourgeois allait \u00eatre s\u00e9v\u00e8rement puni.  \r\n*** Juge unique dans le monde du hockey sur glace. r\u00f4le aussi ingrat, selon vous Laurent Bastardoz que Ministre des Finances en Gr\u00e8ce, C'\u00e9tait Sport Matin", "alternativeExcerpt": ["Il est l\u2019un des hommes les moins connus du championnat de Suisse de hockey sur glace, tout en \u00e9tant l\u2019un des plus importants, voire influents. Il est aussi et surtout celui qui punit les hockeyeurs fautifs d\u2019avoir commis des actes illicites sur la glace. Le Canadien St\u00e9phane Auger est le nouveau juge du hockey sur glace helv\u00e9tique.", "Il est l\u2019un des hommes les moins connus du championnat de Suisse de hockey sur glace, tout en \u00e9tant l\u2019un des plus importants, voire influents. Il est aussi et surtout celui qui punit les hockeyeurs fautifs d\u2019avoir commis des actes illicites sur la glace. Le Canadien St\u00e9phane Auger est le nouveau juge du hockey sur glace helv\u00e9tique.", "Il est l\u2019un des hommes les moins connus du championnat de Suisse de hockey sur glace, tout en \u00e9tant l\u2019un des plus importants, voire influents. Il est aussi et surtout celui qui punit les hockeyeurs fautifs d\u2019avoir commis des actes illicites sur la glace. Le Canadien St\u00e9phane Auger est le nouveau juge du hockey sur glace helv\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Auger, un juge unique sous pression?", "St\u00e9phane Auger, un juge unique sous pression? / JDM_2016-03-15T06:36:00_sport-matin", "St\u00e9phane Auger, un juge unique sous pression? / JDM_2016-03-15T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553632", "ece-7553614"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Olivia Gerig : \" Impasse km\u00e8re \" (Ed. Encre Fra\u00eeche, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-67A70CA4-F6C5-4390-947B-733944609458", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Suisse romande"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Elle a fait frissonner ses lecteurs avec \" L'Ogre du Sal\u00e8ve \", premier roman o\u00f9 s\u00e9vissait un tueur en s\u00e9rie aux tendances cannibales. Dix-huit mois plus tard, Olivia Gerig confirme son talent d'\u00e9criture en proposant un roman initiatique ancr\u00e9 dans le douloureux pass\u00e9 du peuple cambodgien. Une Genevoise mal dans sa routine de femme mari\u00e9e d\u00e9cide de tout plaquer pour partir en mission \u00e0 Phnom Penh, au service d'une organisation non gouvernementale. Charg\u00e9e de recueillir des t\u00e9moignages aupr\u00e8s d'une population meurtrie, Julia va se retrouver au cour de l'histoire tragique d'une famille khm\u00e8re d\u00e9cim\u00e9e lors des ann\u00e9es Pol Pot. Les parents et les quatre enfants de la famille Sok ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s dans la tourmente inflig\u00e9e au Cambodge par le Kampuch\u00e9a d\u00e9mocratique, en 1975. L'un des fils a collabor\u00e9 \u00e0 cette folle utopie avant d'\u00eatre liquid\u00e9; l'autre a saut\u00e9 sur une mine antipersonnel; les parents et les deux filles ont \u00e9t\u00e9 intern\u00e9s dans un camp de travail. Seul survivant de l'h\u00e9catombe, Chhay le fils a\u00een\u00e9 livre son t\u00e9moignage \u00e0 Julia quarante ans apr\u00e8s les faits. \" Tout semblait \u00e9crit \u00e0 l'avance, comme si dans le fond, il n'y avait pas de hasard et que les \u00e2mes sours \u00e9taient conduites, par on ne sait quelle intuition myst\u00e9rieuse, \u00e0 se retrouver un jour ou l'autre. \" Contrairement \u00e0 ce qu'annonce son titre, \"Impasse khm\u00e8re\" est un livre qui s'ouvre vers une d\u00e9livrance collective. Apr\u00e8s les t\u00e9n\u00e8bres, un avenir serein est envisageable pour chacun des personnages. Le mauvais karma n'est pas une fatalit\u00e9. Chacun peut agir sur son destin.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 15.03.2016", "Entre les lignes / ELL_2016-03-15T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 15.03.2016", "Entre les lignes / ELL_2016-03-15T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Elle a fait frissonner ses lecteurs avec \u00ab L\u2019Ogre du Sal\u00e8ve \u00bb, premier roman o\u00f9 s\u00e9vissait un tueur en s\u00e9rie aux tendances cannibales.\n\nDix-huit mois plus tard, Olivia Gerig confirme son talent d\u2019\u00e9criture en proposant un roman initiatique ancr\u00e9 dans le douloureux pass\u00e9 du peuple cambodgien. ", "Elle a fait frissonner ses lecteurs avec \u00ab L\u2019Ogre du Sal\u00e8ve \u00bb, premier roman o\u00f9 s\u00e9vissait un tueur en s\u00e9rie aux tendances cannibales.\n\nDix-huit mois plus tard, Olivia Gerig confirme son talent d\u2019\u00e9criture en proposant un roman initiatique ancr\u00e9 dans le douloureux pass\u00e9 du peuple cambodgien. "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gerig, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Carine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gerig, Olivia", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7535214", "ece-7535213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-FE8AB4E5-5564-42E5-9812-BCE53273CD76", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 15.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-15T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535577", "ece-7535576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aspirateurs: moins de watts pour quelle performance?", "id": "sound-D3046C72-B48D-44F7-A952-C25C4E20D676", "durationSec": 522, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grigorie, Mihaela\r\nNouveaut\u00e9 pour 2017: les aspirateurs de 1600 watts disparaissent des commerces. La puissance maximale de ces appareils m\u00e9nagers sera plafonn\u00e9e \u00e0 900W. Les performances de nettoyage vont-t-elle en p\u00e2tir? Les explications de Mihaela Grigorie, sp\u00e9cialiste efficacit\u00e9 \u00e9nergie \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie (OFEN), au micro de Sophie Proust.\r\n\r\n* * Nouveaut\u00e9 pour 2017: les aspirateurs de 1600 watts disparaissent des commerces. La puissance maximale de ces appareils m\u00e9nagers sera plafonn\u00e9e \u00e0 900W. Les performances de nettoyage vont-t-elle en p\u00e2tir? Les explications de Mihaela Grigorie, sp\u00e9cialiste efficacit\u00e9 \u00e9nergie \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie (OFEN), au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Les donn\u00e9es de 70% des Vaudois sont transmises \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e, bien souvent \u00e0 l'insu des citoyens, c'est ce que r\u00e9v\u00e8le notre enqu\u00eate d\u00e9voil\u00e9e hier. Les citoyens se sentent tromp\u00e9s par leurs autorit\u00e9s, car \u00e0 quoi bon prot\u00e9ger ses donn\u00e9es sur internet si sa propre commune les livre ensuite? La r\u00e9action de Steve Maucci, chef du Service de la population du canton de Vaud, interrog\u00e9 par Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Transfert de donn\u00e9es des Vaudois: la r\u00e9action du Service de la population / OEP_2016-03-15T09:47:47_sequence-5", "On en parle du 15.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7566138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535601", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7535595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Lisbonne: une ville de voyageurs", "id": "sound-DB81157D-97C1-4516-B07B-C0B8D30BA95B", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lisbonne est une ville \u00e0 part, l'une des plus vieilles villes europ\u00e9ennes construite sur sept collines avec, \u00e0 ses pieds, un fleuve immense, le Tage.\r\nEt il suffit de s'y balader pour se replonger \u00e0 l'\u00e9poque des grands navigateurs du nom de Vasco de Gama, Magellan, et les autres. ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ont imprim\u00e9 l'histoire de Lisbonne, de l'architecture aux traditions culinaires.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:24:09-15:24:27 / * Lisbonne est une ville \u00e0 part, l'une des plus vieilles villes europ\u00e9ennes construite sur sept collines avec, \u00e0 ses pieds, un fleuve immense, le Tage.\r\nEt il suffit de s'y balader pour se replonger \u00e0 l'\u00e9poque des grands navigateurs du nom de Vasco de Gama, Magellan, et les autres. ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ont imprim\u00e9 l'histoire de Lisbonne, de l'architecture aux traditions culinaires.\r\nC'est dans la p\u00e2tisserie o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 1847 les fameux \"past\u00e9is de nata\" \u00e0 partir des \u00e9pices rapport\u00e9es par les explorateurs portugais que Miguel Sonomento, architecte \u00e0 la direction du patrimoine de Lisbonne, a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 notre reporter Anne Pastor.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 15.03.2016", "Lisbonne: une ville de voyageurs / DET_2016-03-15T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 15.03.2016", "Lisbonne: une ville de voyageurs / DET_2016-03-15T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Lisbonne est une ville \u00e0 part, l\u2019une des plus vieilles villes europ\u00e9ennes construite sur sept collines avec, \u00e0 ses pieds, un fleuve immense, le Tage.\n\nEt il suffit de s\u2019y balader pour se replonger \u00e0 l\u2019\u00e9poque des grands navigateurs du nom de Vasco de Gama, Magellan, et les autres\u2026 ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ont imprim\u00e9 l\u2019histoire de Lisbonne, de l'architecture aux traditions culinaires.", "Lisbonne est une ville \u00e0 part, l\u2019une des plus vieilles villes europ\u00e9ennes construite sur sept collines avec, \u00e0 ses pieds, un fleuve immense, le Tage.\n\nEt il suffit de s\u2019y balader pour se replonger \u00e0 l\u2019\u00e9poque des grands navigateurs du nom de Vasco de Gama, Magellan, et les autres\u2026 ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ont imprim\u00e9 l\u2019histoire de Lisbonne, de l'architecture aux traditions culinaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste,Reporter", "name": "Pastor, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535574", "ece-7535573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-78250DC3-4E37-461C-9E6A-C0D6AAB1CF98", "durationSec": 441, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse 6h45) La revue de presse, Esther Coquoz Val\u00e9rie Droux, la Suisse se pr\u00e9pare au pire sc\u00e9nario sur le plan de l'asile ...\r\nTG - 24 heures\r\nUn requ\u00e9rant d'asile sur trois en proc\u00e9dure dans le centre f\u00e9d\u00e9ral de Zurich s'est \u00e9vanoui dans la nature. Le tagesanzeiger fait sa une ce matin avec un des constats pr\u00e9sent\u00e9s hier, lors du bilan.  Alors oui, ce type de centre permet d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures. Mais on a perdu la trace de 370 demandeurs d'asile \u00e0 Zurich, capables d' \u00e9valuer plus rapidement leur chance d'obtenir ou non un permis de s\u00e9jour en Suisse . POur \u00e9viter ces disparitions, les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration veulent am\u00e9liorer l'ex\u00e9cution des renvois. L'UDC franchit un pas de plus: le parti exige d'\u00e9riger des cl\u00f4tures autour des centres f\u00e9d\u00e9raux de tri des demandeurs d'asile. \r\nCeci dit, la presse al\u00e9manique rel\u00e8ve le bilan positif de  ces proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es, sur lesquelles le peuple suisse vote le 5 juin prochain. Seule l'UDC s'y oppose. L'UDC encore une fois seule contre tous, rel\u00e8ve l'Argauerzeitung, qui note cependant que le parti de Christoph Blocher n'a pas brandi hier, ses habituelles critiques contre les avocats gratuits ... Pour le Tagi, la r\u00e9forme de l'asile est plus n\u00e9cssaire que jamais. Il faudrait avoir une meilleure id\u00e9e pour s'y opposer. Or, l'UDC n'en a pas.\r\n*** Economie Suisse, la fa\u00eeti\u00e8re des entreprises, roule \u00e0 contresens sur un autre objet de votation du 5 juin prochain, l'initiative dite vache \u00e0 lait ...\r\nLa NZZ rel\u00e8ve ce matin le grand \u00e9cart d'Economie suisse : la fa\u00eeti\u00e8re de l'\u00e9conomie partage les objectifs de l'initiative, qui veut consacrer les 1 milliard et demi de la taxe sur les huiles min\u00e9rales directement \u00e0 la route, au lieu de les verser dans la caisse f\u00e9d\u00e9rale. ET pourtant Economie Suisse recommande le refus, d\u00e9cision prise en novembre d\u00e9j\u00e0 mais qui n'a pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e.L'organisation estime en effet que ce n'est pas la meilleure solution pour r\u00e9soudre les goulets d'\u00e9tranglement. Il y en une autre qui s'\u00e9trangle ... c'est  Auto- Suisse, la faiti\u00e8re de l'industrie automobile  ... membre important de la fa\u00eeti\u00e8re Economie suisse, qui consid\u00e8re cette prise de position comme un affront. Economie Suisse elle promet de ne pas mener de campagne active.\r\nLe Temps  - BNS et revenu inconditionnel\r\n*** La presse al\u00e9manique se montre s\u00e9v\u00e8re avec Christian Constantin, qui veut d\u00e9poser une plainte p\u00e9nale contre l'arbitre du match Young Boys-Sion, match qui a eu lieu dimanche au stade de Suisse ...\r\nLa NZZ parle de la menace d\u00e9mesur\u00e9e de Christian Constantin: l'homme est d\u00e9pourvu de courage ou se sens de la justice. Quand il se sent dup\u00e9, il ne regarde pas \u00e0 la d\u00e9pense, lui qui a une fortune personnnelle de 350 millions  Christian Constantin fait le fou furieux constate le Bund ..Quant au Blick, il tente de rappeller le pr\u00e9sident du FC Sion \u00e0 la raison ... Arr\u00eate Christian Constantin, dit l'edito ... Il ferait mieux de se rappeler un match au parc St jacques il y a 13 mois o\u00f9 l'arbitre avait tranch\u00e9 en faveur d'un penalty pour Sion ,,, Cher constantin, laisse tomber les \u00e9motions et les id\u00e9es de plainte ... conclut le Blick ...\r\nLa menace d\u00e9mesur\u00e9e de Constantin - commentaire p.13\r\n*** C'est la derni\u00e8re session parlementaire pour trois pr\u00e9sidents de parti: \u00e0 chacun sa mani\u00e8re de partir\r\nLes derniers jours des anciens  . Toni Brunner, Philipp Mueller et Christophe Darbellay vivent leur derni\u00e8re session en tant que pr\u00e9seidnet. . p.12 Ils gloussent, ils tweetent, ils m\u00e9ditent . voil\u00e0 comment les chfs de parti se retirent. \r\nIkea . Inde - express\r\n*** Des files d'attente pour\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... la Suisse se pr\u00e9pare au pire sc\u00e9nario sur le plan de l'asile...\r\n120 mille requ\u00e9rants en 2016. Le chiffre en gros caract\u00e8re dans la tribune de gen\u00e8ve et 24h. \r\nLe secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations pr\u00e9pare plusieurs sc\u00e9narios. Ils vont d'une relative accalmie \u00e0 l'explosion des demandes. Et d'autres signaux \u00e9voquent cette pr\u00e9paration au pire: l'arm\u00e9e, notamment: les \u00e9coles de recrues ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9es, pour qu'il y ait tout le temps des troupes disponible, s'il faut aller \u00e9pauler les gardes fronti\u00e8res. Et le conseil f\u00e9d\u00e9ral, vendredi, s'est donn\u00e9 les moyens via une ordonnance, pour r\u00e9quisitionner d'urgence, si besoin, les abris PC dans les cantons et les communes d\u00e8s le 1er avril. \r\nUn requ\u00e9rant d'asile sur trois en proc\u00e9dure dans le centre f\u00e9d\u00e9ral de Zurich s'est \u00e9vanoui dans la nature. Le tagesanzeiger fait sa une ce matin avec un des constats pr\u00e9sent\u00e9s hier, lors du bilan.  Alors oui, ce type de centre permet d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures. Mais on a perdu la trace de 370 demandeurs d'asile \u00e0 Zurich, capables d' \u00e9valuer plus rapidement leur chance d'obtenir ou non un permis de s\u00e9jour en Suisse . POur \u00e9viter ces disparitions, les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration veulent am\u00e9liorer l'ex\u00e9cution des renvois. L'UDC franchit un pas de plus: le parti exige d'\u00e9riger des cl\u00f4tures autour des centres f\u00e9d\u00e9raux de tri des demandeurs d'asile. \r\nCeci dit, la presse al\u00e9manique rel\u00e8ve le bilan positif de  ces proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es, sur lesquelles le peuple suisse vote le 5 juin prochain. Seule l'UDC s'y oppose. L'UDC encore une fois seule contre tous, rel\u00e8ve l'Argauerzeitung, qui note cependant que le parti de Christoph Blocher n'a pas brandi hier, ses habituelles critiques contre les avocats gratuits ... Pour le Tagi, la r\u00e9forme de l'asile est plus n\u00e9cssaire que jamais. Il faudrait avoir une meilleure id\u00e9e pour s'y opposer. Or, l'UDC n'en a pas.\r\n***EconomieSuisse, la fa\u00eet\u00e8re des entreprises roule \u00e0 contre-sens, sur un autre objet de votation, du 5 juin, l'initiative dite \"vache \u00e0 lait\"...\r\nLa NZZ rel\u00e8ve ce matin le grand \u00e9cart d'Economie suisse : la fa\u00eeti\u00e8re de l'\u00e9conomie partage les objectifs de l'initiative, qui veut consacrer les 1 milliard et demi de la taxe sur les huiles min\u00e9rales directement \u00e0 la route, au lieu de les verser dans la caisse f\u00e9d\u00e9rale. ET pourtant Economie Suisse recommande le refus, d\u00e9cision prise en novembre d\u00e9j\u00e0 mais qui n'a pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e.L'organisation estime en effet que ce n'est pas la meilleure solution pour r\u00e9soudre les goulets d'\u00e9tranglement. Il y en une autre qui s'\u00e9trangle ... c'est  Auto- Suisse, la faiti\u00e8re de l'industrie automobile  ... membre important de la fa\u00eeti\u00e8re Economie suisse, qui consid\u00e8re cette prise de position comme un affront. Economie Suisse elle promet de ne pas mener de campagne active.\r\nOn reste dans les objets de votation du 5 juin, avec le revenu de base inconditionnel. Angle int\u00e9ressant dans le Temps, qui pr\u00e9sente lui une autre id\u00e9e, parall\u00e8le: la distribution d'argent par la Banque nationale Suisse, directement \u00e0 la population. On parle de 1000 francs par ann\u00e9e. Une id\u00e9e \u00e9voqu\u00e9e par de nombreux \u00e9conomistes \u00e0 travers le monde. Donner de l'argent directement aux gens, plut\u00f4t que de soutenir les banques, stimulerait la croissance de mani\u00e8re plus efficace. La BNS, r\u00e9ponde que cette question se situe hors de son mandat. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, c'est le ton de l'\u00e9ditorial, ces id\u00e9es iconoclastes permettent, m\u00eame si face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 elles sont peu r\u00e9alisables, de repenser l'\u00e9conomie, loin des carcans, des dogmes et des tabous. Et rien que \u00e7a, c'est souhaitable. \r\n***La presse al\u00e9manique se montre s\u00e9v\u00e8re avec Christian Constantin, qui veut d\u00e9poser p\u00e9nale contre l'arbitre du match Young Boys Sion, dimanche...\r\nLa NZZ parle de la menace d\u00e9mesur\u00e9e de Christian Constantin: l'homme est d\u00e9pourvu de courage ou se sens de la justice. Quand il se sent dup\u00e9, il ne regarde pas \u00e0 la d\u00e9pense, lui qui a une fortune personnnelle de 350 millions  Christian Constantin fait le fou furieux constate le Bund ..Quant au Blick, il tente de rappeller le pr\u00e9sident du FC Sion \u00e0 la raison ... Arr\u00eate Christian Constantin, dit l'edito ... Il ferait mieux de se rappeler un match au parc St jacques il y a 13 mois o\u00f9 l'arbitre avait tranch\u00e9 en faveur d'un penalty pour Sion ,,, Cher constantin, laisse tomber les \u00e9motions et les id\u00e9es de plainte ... conclut le Blick ...\r\nDu Christian Constantin aussi dans le Matin, d\u00e9guis\u00e9 en Sherlock Holmes en une, qui m\u00e8ne son enqu\u00eate sur ce que le journal appelle \"le scandale du stade de Suisse\". Il r\u00e9clame notamment l'enregistrement des conversations des abritres.\r\nLe Nouvelliste prend un peu de hauteur, lui avec une grande page qui a pour titre: l'arbitre est une cible facile. Il se sent d\u00e9muni face aux simulations. Il devraient pouvoir punir r\u00e9troactivement, car sur le terrain, la d\u00e9cision se prend un quelques dixi\u00e8mes de secondes. La vid\u00e9o aurait tout chang\u00e9. Ce sera le cas dans quelques ann\u00e9es, puisque la d\u00e9cision de l'autoriser vient d'\u00eatre prise par le Board, l'instance qui fixe les r\u00e8gles du jeu. \r\n***C'est la derni\u00e8re session parlementaire pour 3 pr\u00e9sidents de partis... \u00e0 chacun sa mani\u00e8re de partir...\r\nLes derniers jours des anciens  . Toni Brunner, Philipp Mueller et Christophe Darbellay vivent leur derni\u00e8re session en tant que pr\u00e9seidnet. . p.12 Ils gloussent, ils tweetent, ils m\u00e9ditent . voil\u00e0 comment les chfs de parti se retirent. \r\nBLABLABLA\r\nCeux qui partent, ceux qui arrivent... Ikea va poser ses valises en Inde. Ouverture du premier magasin du g\u00e9ant su\u00e9dois du meuble qui rend fou si on est pas bricoleur, dans 18 mois. Et dans l'Express et l'Impartial, reprise du Figaro, le r\u00e9cit de tout le travail d'adaptation que fait la chaine, pour coller aux habitudes de ce nouveau march\u00e9. D\u00e9j\u00e0, les meubles seront livr\u00e9s et mont\u00e9s chez le client. Le g\u00e9ant su\u00e9dois effectue aussi des rep\u00e9rages dans les foyer indiens: combien de pi\u00e8ces, comment sont-elles situ\u00e9es. Et des familles test ont re\u00e7u des meubles de la marque, et des employ\u00e9s passent des journ\u00e9es avec elles pour voir comment elles s'en servent. \r\n***Nous ne sommes pas tr\u00e8s loin de l'univers du g\u00e9ant su\u00e9dois du meuble avec ce dernier sujet: comment s'occuper intelligement dans les files d'attente. \r\nCa se passe \u00e0 Genoble. La maison d'\u00e9dition \"Short \u00e9dition\", sp\u00e9cialis\u00e9e comme son nom l'indique dans les \u00e9crits brefs. Elle a imagin\u00e9, racontele Temps, une machine compl\u00e8tement merveilleuse - c'est un commentaire personnel. Sur simple pression, elle vous d\u00e9livre de petites histoire, po\u00e8mes, micro-fiction, \u00e0 lire dans les files d'attentes. Il y a 3 boutons au choix: des histoires d'une minute, de 3 ou de 5... c'est gratuit, et comme le rire par exemple, cela apporte des instants de bonheur et de convivialit\u00e9, souligne le Temps.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-15T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-15T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553640", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553640", "ece-7553623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7803D24-5B37-45B0-B86C-A5BCEEB39FCF", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (2/5)", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (2/5) / NMT_2016-03-15T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (2/5) / NMT_2016-03-15T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535352", "ece-7535338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les relations entre la Suisse et la Russie f\u00eatent leurs 70 ans", "id": "sound-20EFFAB7-1F43-4A04-868D-9F45D0E32CA2", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 70 ans, la Suisse r\u00e9tablissait des relations diplomatiques avec Moscou et la Russie communiste, retour sur l'ann\u00e9e 1946, date de la reprise des relations. L'interview de Sacha Zala historien, directeur des documents diplomatiques suisses.\r\n\r\n* * Les relations entre la Suisse et la Russie f\u00eatent leurs 70 ans  \r\nBonsoir Sacha Zala !\r\nVous \u00eates historien, directeur des documents diplomatiques suisses. \r\nOn va ouvrir une page d'histoire avec vous. Puisqu'il y a 70 ans exactement, la Suisse r\u00e9tablissait des relations diplomatiques avec Moscou, avec la Russie communiste.\r\nVous publiez demain mercredi sur votre site dodis.ch une s\u00e9rie de documents d'archives. \r\nMars 1946, c'est un ann\u00e9e charni\u00e8re pour la Suisse, sa neutralit\u00e9, comment elle retrouve sa place au sein du concert des nations au lendemain de la deuxi\u00e8me guerre mondiale.\r\nSacha Zala : Pour bien comprendre pourquoi la suisse r\u00e9tablit \u00e0 ce moment-l\u00e0 des relations diplomatiques avec la Russie, il faut commencer par se rappeler pourquoi elle les a rompu. C'\u00e9tait en octobre 1917, dans un climat anti-bolch\u00e9vique qui d\u00e9passait largement les fronti\u00e8res helv\u00e9tiques .\r\n-\tLa suisse va se d\u00e9marquer par son attitude anti-communistes dans les ann\u00e9es 30 !\r\n-\tD\u00e8s 1943 : la suisse tr\u00e8s isol\u00e9e sur la sc\u00e8ne internationale ! la persistance de ses relations commerciales avec le IIIe Reich pose de plus en plus probl\u00e8me . et en 1945 se serait encore pire ! n\u00e9cessit\u00e9 de reconstruire sa politique ext\u00e9rieure ! de renouer les liens !\r\n-\t1946 : l'ann\u00e9e du soulagement ? accord de Washignton puis r\u00e9tablissement des relations avec Moscou !\r\n-\tAvec Moscou justement :  ca ne se passe pas tout seul, Staline pose ses conditions, exige des excuses m\u00eame de la suisse pour son anti-bolch\u00e9visme !\r\n-\tActe important, il va poser les bases de la politique de neutralit\u00e9 sur laquelle la suisse construit ensuite sa politique ext\u00e9rieure ? \r\n-\tLa suisse tr\u00e8s anti-communiste avant la guerre ! comment ce rapprochement avec Moscou est-il percu dans l'opinion ?", "alternativeExcerpt": ["Il y a 70 ans, la Suisse r\u00e9tablissait des relations diplomatiques avec Moscou et la Russie communiste, retour sur l'ann\u00e9e 1946, date de la reprise des relations. L'interview de Sacha Zala historien, directeur des documents diplomatiques suisses."], "alternativeTitle": ["Les relations entre la Suisse et la Russie f\u00eatent leurs 70 ans / FOR_2016-03-15T18:16:00_developpement-9", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien, Directeur des Documents diplomatiques suisses", "name": "Zala, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553671"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Forms In Nature\" de Kevin DART", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20A3B02B-3723-409C-8F3B-5764DE490598", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.\r\n\r\n3 minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec Forms in nature\r\nLe m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.", "alternativeExcerpt": ["Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.", "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.", "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet."], "alternativeTitle": ["\"Forms In Nature\" de Kevin DART", "\"Forms In Nature\" de Kevin DART / HAP_2016-03-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Forms In Nature\" de Kevin DART / HAP_2016-03-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535307", "ece-7535302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le silence des autorit\u00e9s de Bagnes sur les constructions ill\u00e9gales est-il justifi\u00e9?", "id": "sound-5E8C11DE-7C67-42CA-B699-B33CF88B1A49", "durationSec": 374, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR201\r\nLa d\u00e9cision du PDC bagnard de maintenir le huis clos mercredi soir lors du conseil g\u00e9n\u00e9ral durant lequel sera discut\u00e9e l'affaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier. L'interview de Christophe Clivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert au Grand Conseil valaisan.\r\n\r\n* * Le silence des autorit\u00e9s de Bagnes sur les constructions ill\u00e9gales est-il justifi\u00e9?  \r\nChristophe Clivaz, bonjour. \r\nVous \u00eates d\u00e9put\u00e9 vert au Grand Conseil valaisan et \u00e9galement fin connaisseur des questions li\u00e9es \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire. \r\n-\tSur la probl\u00e9matique du huis clos pour commencer : que pensez-vous de la volont\u00e9 du PDC bagnard de maintenir le huis clos demain soir lors du Conseil g\u00e9n\u00e9ral ? \r\nSelon vous, le PDC a-t-il des choses \u00e0 se reprocher ?\r\n-\tVouloir garder le secret autour de ce dossier, justifi\u00e9, injustifi\u00e9?\r\n-\tLe pr\u00e9sident de la commune de Bagnes a invit\u00e9 le pr\u00e9pos\u00e9 aux donn\u00e9es valaisans, S\u00e9bastien Fanti, \u00e0 venir s'exprimer \u00e0 l'ouverture du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Il a annonc\u00e9 avoir eu acc\u00e8s au dossier et donnera ses recommandations quant \u00e0 la tenue du huis clos sur cette question. Que vous inspire ce r\u00e9trop\u00e9dalage de la commune de Bagnes ?\r\n-\tCette affaire de constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier pose \u00e9galement la question du personnel qui, au sein de la commune, devrait pouvoir assurer un suivi pr\u00e9cis quant \u00e0 la loi. Il manque des personnes qualifi\u00e9es sur le sujet ? \r\n-\tIl semble que le silence ait \u00e9t\u00e9 assez assourdissant autour de cette affaire. Depuis quelque temps d\u00e9j\u00e0. Tout le monde le savait depuis longtemps ?\r\n-\t\u00c0 votre avis, l'affaire qui secoue aujourd'hui la commune de Bagnes, c'est un cas unique ?", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9cision du PDC bagnard de maintenir le huis clos mercredi soir lors du conseil g\u00e9n\u00e9ral durant lequel sera discut\u00e9e l'affaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier. L'interview de Christophe Clivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert au Grand Conseil valaisan."], "alternativeTitle": ["Le silence des autorit\u00e9s de Bagnes sur les constructions ill\u00e9gales est-il justifi\u00e9? / FOR_2016-03-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 au Gd Conseil, professeur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les politiques touristiques \u00e0 l'Institut Universitaire Kut B\u00f6sch", "name": "Clivaz, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553675"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le petit livre d'Anna Magdalena (2/5) : Les devoirs des enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26752A3F-4020-4D7A-A551-B342764D5A01", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Anna Magdalena", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["compositeur", "instrumentiste", "musique classique", "clavecin", "famille", "composition musicale"], "excerpt": "Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l'intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide. Livre d'or et cahier d'\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d'Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands... Pi\u00e8ces pour clavier, chansons spirituelles, Olivier Baumont nous les commente \u00e0 son clavecin et avec ses invit\u00e9s, artisan et coll\u00e8gues: le facteur Reinhard von Nagel, le musicographe Gilles Cantagrel, le claveciniste Aur\u00e9lien Delage et m\u00eame, dans le 5e volet, une petite claveciniste de 10 ans qui prend sous nos yeux une le\u00e7on dans le cahier de M. et Mme Bach !", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 15.03.2016", "Le petit livre d\u02b9Anna Magdalena 2/5 / MEM_2016-03-15T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 15.03.2016", "Le petit livre d\u02b9Anna Magdalena 2/5 / MEM_2016-03-15T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l\u02b9intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide.\n\nLivre d\u02b9or et cahier d\u02b9\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d\u02b9Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands...", "Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l\u02b9intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide.\n\nLivre d\u02b9or et cahier d\u02b9\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d\u02b9Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535248", "ece-7535247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Flaked", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23BDF824-D74D-4BE9-B245-A185DED7CDFD", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-03-15T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-03-15T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535284", "ece-7535278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Banque du Japon premi\u00e8re \u00e0 r\u00e9agir aux mesures de la BCE", "id": "sound-DC66E987-6E8D-49DD-A4DA-64A466AA1DBC", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque du Japon a d\u00e9cid\u00e9 ce mardi matin de laisser sa politique mon\u00e9taire inchang\u00e9e. Elle donne le ton d'une semaine qui verra plusieurs banques centrales occuper le devant de la sc\u00e8ne.\r\n\r\n* * La Banque du Japon premi\u00e8re \u00e0 r\u00e9agir aux mesures de la BCE La banque du Japon a d\u00e9cid\u00e9 ce matin de laisser sa politique mon\u00e9taire inchang\u00e9e.. \r\n lle avait surpris tout le monde fin janvier en instaurant des taux n\u00e9gatifs pour certains d\u00e9p\u00f4ts bancaires...\r\nMais la banque centrale niponne pr\u00e9f\u00e8re aujourd'hui \u00e9valuer leur effet avant de prendre de nouvelles mesures pour stimuler la croissance et relever l'inflation... \r\nElle donne en tout cas le ton d'une semaine qui verra plusieurs banques centrales occuper le devant de la sc\u00e8ne, \r\nOlivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["La Banque du Japon a d\u00e9cid\u00e9 ce mardi matin de laisser sa politique mon\u00e9taire inchang\u00e9e. Elle donne le ton d'une semaine qui verra plusieurs banques centrales occuper le devant de la sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["La Banque du Japon premi\u00e8re \u00e0 r\u00e9agir aux mesures de la BCE / 12H30_2016-03-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fcktas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EC50B8B-681F-41F8-AFA4-682AA9EE58DA", "durationSec": 284, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fcktas.\r\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\r\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu'il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "alternativeExcerpt": ["Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!"], "alternativeTitle": ["Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f", "Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f / HAP_2016-03-15T18:10:00_happy-pics", "Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f / HAP_2016-03-15T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535309", "ece-7535304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Gilberto Gil reprend \"Love me Tender\" et Yvette Th\u00e9relou interpr\u00e8te \"Quand on n'a que l'amour\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2476806D-6431-45B2-B306-41C9D0113588", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535320", "ece-7535317"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Noir-lumi\u00e8re", "id": "sound-EC801C11-35FA-4593-A1A7-423F4669D72B", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le manoir de Martigny pr\u00e9sente une exposition collective intitul\u00e9e \"Noir dedans\". Elle est due \u00e0 l'artiste et curateur Thomas Julier qui a choisi de faire une installation lumineuse dans toutes les salles du manoir de fa\u00e7on \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle perception des volumes. Pour l'accompagner il a offert \u00e0 13 artistes venus de suisse et de l'\u00e9tranger de participer \u00e0 cette exp\u00e9rience de mise en lumi\u00e8re en int\u00e9grant leurs oeuvres dans les espaces du manoir. \r\n\u00c0 voir jusqu'au 22 mai 2016. Par Nicolas Pahlisch.", "alternativeExcerpt": ["Le manoir de Martigny pr\u00e9sente une exposition collective intitul\u00e9e \"Noir dedans\". Elle est due \u00e0 l\u2019artiste et curateur Thomas Julier qui a choisi de faire une installation lumineuse dans toutes les salles du manoir de fa\u00e7on \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle perception des volumes. Pour l\u2019accompagner il a offert \u00e0 13 artistes venus de suisse et de l\u2019\u00e9tranger de participer \u00e0 cette exp\u00e9rience de mise en lumi\u00e8re en int\u00e9grant leurs oeuvres dans les espaces du manoir. \n\n\u00c0 voir jusqu\u2019au 22 mai 2016. Par Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["Noir-lumi\u00e8re / MAT_2016-03-15T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (2/5) : Un arsenal made in Switzerland", "id": "sound-823C2341-DDF8-4B8D-929E-427456858D52", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques mois, les armes sont au cour du d\u00e9bat helv\u00e9tique. Lev\u00e9e de bouclier contre le durcissement du droit europ\u00e9en sur les fusils d'assaut, augmentation du nombre d'armes acquises sur le territoire national: la Suisse est-elle un pays de fous de la g\u00e2chette? \"Vacarme\" a d\u00e9cid\u00e9 d'aller voir plus loin.Dans les vastes cercles du tir sportif mais aussi dans l'industrie de l'armement, c'est \u00e0 travers la culture ou l'\u00e9conomie que sont abord\u00e9es les sp\u00e9cificit\u00e9s d'un Etat neutre qui croit mordicus en son auto-d\u00e9fense. Syst\u00e9matiquement class\u00e9e parmi les nations dont la densit\u00e9 d'armes en circulation est la plus forte au monde, la Suisse sent-elle la poudre?\r\n\r\n* * Un arsenal made in SwitzerlandC'est une jeune entreprise, une quinzaine d'ann\u00e9es d'existence seulement, active dans l'a\u00e9rospatiale, l'aviation, mais qui r\u00e9alise la moiti\u00e9 de son 1,8 milliard de francs de chiffres d'affaire dans la d\u00e9fense. RUAG est un cas particulier, soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e \u00e0 capital public, elle continue de produire des munitions, des lance-mines et des grenades qu'elle vend sur tous les continents. Mais elle tente, dans le m\u00eame geste, de ne pas \u00eatre per\u00e7ue comme un marchand d'armes. Visite sur deux sites, \u00e0 Aigle et \u00e0 Thoune.\u00a0Reportages: Arnaud RobertR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau et David GolanProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.03.2016", "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (2/5) / VAC_2016-03-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.03.2016", "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (2/5) / VAC_2016-03-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Un arsenal made in Switzerland\nC\u2019est une jeune entreprise, une quinzaine d\u2019ann\u00e9es d\u2019existence seulement, active dans l\u2019a\u00e9rospatiale, l\u2019aviation, mais qui r\u00e9alise la moiti\u00e9 de son 1,8 milliard de francs de chiffres d\u2019affaire dans la d\u00e9fense. RUAG est un cas particulier, soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e \u00e0 capital public, elle continue de produire des munitions, des lance-mines et des grenades qu\u2019elle vend sur tous les continents. Mais elle tente, dans le m\u00eame geste, de ne pas \u00eatre per\u00e7ue comme un marchand d\u2019armes. Visite sur deux sites, \u00e0 Aigle et \u00e0 Thoune.", "Un arsenal made in Switzerland\nC\u2019est une jeune entreprise, une quinzaine d\u2019ann\u00e9es d\u2019existence seulement, active dans l\u2019a\u00e9rospatiale, l\u2019aviation, mais qui r\u00e9alise la moiti\u00e9 de son 1,8 milliard de francs de chiffres d\u2019affaire dans la d\u00e9fense. RUAG est un cas particulier, soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e \u00e0 capital public, elle continue de produire des munitions, des lance-mines et des grenades qu\u2019elle vend sur tous les continents. Mais elle tente, dans le m\u00eame geste, de ne pas \u00eatre per\u00e7ue comme un marchand d\u2019armes. Visite sur deux sites, \u00e0 Aigle et \u00e0 Thoune."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535565", "ece-7535564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Patrick de Rham, nouveau directeur du th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne", "id": "sound-AFEFFB21-0808-4AD6-B812-43689BDA876E", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick de Rham, actuel directeur des Urbaines qui reprend la direction artistique de l'Arsenic d\u00e8s le premier juillet 2017\r\nActuel directeur du festival Les Urbaines, Patrick de Rham a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 lundi par le Conseil de fondation de l'Arsenic, avec l'approbation de la Municipalit\u00e9 de la Ville de Lausanne, \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre.\r\n\r\n* * Patrick de Rham, nouveau directeur du th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne  \r\nLe suspense aura dur\u00e9 plusieurs mois... On connait le nom du prochain directeur de l'Arsenic....\r\nPatrick de Rahm suc\u00e8de \u00e0 Sandrine Kuster \u00e0 la t\u00eate de ce haut lieu de la sc\u00e8ne contemporaine... Un th\u00e9atre fond\u00e9 en 1989 par Jacques Gardel pour servir de tremplin aux cr\u00e9ateurs de la r\u00e9gion et favoriser l'innovation\r\nSophie Iselin\r\nPapier:\r\nIls \u00e9taient 3.. \r\n3 candidats en lice pour la direction de l'Arsenic.\r\nDenis Maillefer, Patrick de Rahm et le duo Massimo Furlan-Claire de Ribaupierre..\r\nDes cr\u00e9ateurs...metteurs en sc\u00e8nes et UN programmateur... \r\nEt c'est le programmateur qui remporte la mise... \r\nPatrick de Rham, actuel directeur des Urbaines reprend la direction artistique de l'Arsenic... et ceci d\u00e8s le premier juillet 2017... \r\nUn d\u00e9fi de taille pour celui qui dirige depuis neuf ans, le festival lausannois; un festival \u00e0 cheval sur plusieurs disciplines artistiques programm\u00e9 sur 3 jours chaque hiver .. Patrick de Rham\r\n17 sec\r\nEt il a tout pour relever ce d\u00e9fi Patrick de Rahm.. Une connaissance du terrain Lausannois, un carnet d'adresse \u00e0 fair p\u00e2lir les programmateurs, un profil trans-disciplinaire et une ambition sans limite; surtout lorsqu'il s'agit d'offrir aux artistes plus de libert\u00e9 ou un terrain de jeu adapt\u00e9 \u00e0 leur folie cr\u00e9atrice... \r\nPas de doute avec Patrick de Rahm, la sc\u00e8ne contemporaine de l'Arsenic ne devrait pas perdre de plumes; apr\u00e8s le d\u00e9part de  Sandrine Kuster.. \r\n***La transition se fera d'ailleurs en douceur puisque l'actuelle ma\u00eetresse de maison ne quittera ses fonctions qu'en juillet 2017...**\r\nC'est cela, donc dans une ann\u00e9e et 3 mois..et  son successeur le promet.. son projet conservera l'\u00e9lan novateur insuffl\u00e9 par ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs \r\nSon 32\r\n**Un endroit ouvert et souple...Qu'est-ce qu'on peut attendre d'autre  avec cette nomination Sophie?** \r\nAlors, on conna\u00eet le c\u00f4t\u00e9 festif des urbainesque Patrick de Rahm dirige actuellement.. on peut imaginer ce celui-ci va d\u00e9teindre sur l'Arsenic... Surtout que, depuis l'ann\u00e9e pass\u00e9e, le th\u00e9\u00e2tre a d\u00e9velopp\u00e9 avec Vidy et Sevelin 36 un mini festival.. \"Programme commun\"... c'est son nom se d\u00e9roule d'ailleurs en ce moment m\u00eame, et jusqu'\u00e0 la fin de la semaine, \u00e0 Lausanne... \r\nCette sc\u00e8ne de l'arsenic qui attire un public curieux, ouvert et relativement jeune devrait se d\u00e9velopper dans ce sens... m\u00eame si sa premi\u00e8re vocation reste bien s\u00fbr.. une vocation th\u00e9atrale  \r\nSon 30 sec\r\n**Patrick De rham... Nouveau directeur de l'Arsenic \u00e0 Lausanne, la nouvelle  est tomb\u00e9e hier...  Merci sophie Iselin***", "alternativeExcerpt": ["Actuel directeur du festival Les Urbaines, Patrick de Rham a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 lundi par le Conseil de fondation de l'Arsenic, avec l'approbation de la Municipalit\u00e9 de la Ville de Lausanne, \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre."], "alternativeTitle": ["Patrick de Rham, nouveau directeur du th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne / 12H30_2016-03-15T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-99F11C5F-778E-4B7C-B919-4E778C2F1EC6", "durationSec": 942, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heinz Brand, conseiller national grison; Barbara B\u00fcschi, directrice supplante du SEM;Julien Th\u00e9ron, chercheur en Sciences politiques et sp\u00e9cialiste de la Syrie;Lisa Mazzone, verte genevoise;Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs;C\u00e9line Amaudruz,pr\u00e9sidente de la section genevoise de l'UDC;Tervel;\u00d8ystein Storrvik, avocat d'Anders Behring Breivik;Dag Andr\u00e9 Anderssen, survivant du massacre d'Ut\u00f8ya;Pierre-Fran\u00e7ois Clavel, chef de service en litt\u00e9rature chez Payot;Antonio Rodriguez, pr\u00e9sident du premier printemps de la po\u00e9sie;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D3 ASILE PROCEDURES ACCELEREES) Tout le monde est satisfait...sauf l'UDC qui crie au tour de passe-passe des autorit\u00e9s....selon plusieurs \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es hier par le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat au mogrations, les proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es test\u00e9s depuis 20 mois au centre f\u00e9d\u00e9ral pilote de Zurich...permettent de gagner du temps et de l'argent et facilient les renvois....gr\u00e2ce aux avocats mis \u00e0 disposition des demandeurs d'asile. Ce centre est donc d\u00e9j\u00e0 au coeur de la campagne r\u00e9f\u00e9rendaire de la loi sur l'asile. Thibaut Schaller.\r\nMAG\r\n(6H(2) 18 SYRIE RUSSIE) Washington estime qu'il sera difficile d'en mesure l'impact sur les n\u00e9gociaitons en cours...l'opposition syrienne craint une ruse du Kremlin....Vladimir Poutine ordonne le retrait du gros de son contingent de Syrie, au moment o\u00f9 d\u00e9butent les n\u00e9gociations de paix de Gen\u00e8ve.\r\nJulien Th\u00e9ron est chercheur en Sciences politiques et sp\u00e9cialiste de la Syrie. Pour lui, le timing de Vladimir Poutine est parfait.\r\nJulien Th\u00e9ron avec Jacques Allaman.\r\nAnkara a l\u00e2ch\u00e9 hier le feu de ses avions sur les camps kurdes du nord de l'Irak...en repr\u00e9sailles \u00e0 l'attentat commis dimanche soir au coeur de la capitale turque....c'est que les autorit\u00e9s turques sont persuad\u00e9es que l'explosion de la voiture pi\u00e9g\u00e9e est sign\u00e9e du PKK...une kamikaze aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e....aucune revendication officielle n'a pour l'instant \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e...\r\n(6H(3) 14 UE AIDE PAYSANS) ***L'Europe au secours de ses paysans....\r\nLes ministres europ\u00e9ens de l'agriculture ont fait un geste pour les producteurs de lait et de viande de porc...Romain Clivaz \r\nMAG\r\n(6H(4) 02 NATURALISATION COUPLES PACSES) En Suisse...le conseil des \u00e9tats veut accr\u00e9diter les lobbyistes sous la coupole...comme les journalistes...pour plus de transparence...le conseil National doit encore se prononcer.\r\n***Des d\u00e9put\u00e9s qui ont fait hier un premier pas vers une naturalisation facilit\u00e9e pour les couples de m\u00eame sexe partenari\u00e9s.\r\n Ils ont accept\u00e9 de modifier la loi et la Constitution pour mettre sur pied d'\u00e9galit\u00e9 le mariage et le partenariat enregistr\u00e9 face \u00e0 l'accession au passeport suisse. Seul l'UDC et quelques PDC se sont oppos\u00e9s \u00e0 cette modification...jug\u00e9e indispensable par la Verte genevoise Lisa Mazzone. \r\nDes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\nLe projet doit maintenant \u00eatre trait\u00e9 par le Conseil des Etats. Au final c'est le peuple qui aura le dernier mot.\r\n(6H(5) 12 VD DONNEES PERSO) Raz le bol des coups de fil publiciatires ou de la pub cibl\u00e9e qui envahi votre bo\u00eete au lettre...adressez vous \u00e0 votre commune...comme le r\u00e9v\u00e9lait hier l'\u00e9mission On en parle....70% des donn\u00e9es personnelles des Vaudois sont transmises par leur commune \u00e0 des fins publicitaires! Transmise au BVA, le Bureau vaudois des adresses, une entreprise sociale qui emploie des personnes en situation de handicap. Vous pouvez vous y opposer...m\u00eame si la moiti\u00e9 des communes vaudoises ne respecte pas leur devoir d'information... malgr\u00e9 des recommandations \u00e9mises en 2007 et en 2013. Un attentisme qui exasp\u00e8re Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. \r\nVal\u00e9rie Muster avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n(6H(6) 11 GE MEISSNER EXCLUE) Elle a 4 mois pour r\u00e9colter les 7403 signatures n\u00e9cessaires...toute la gauche genevoise lance 2 initiatives pour garantir la construction de logements locatifs bon march\u00e9 et de coop\u00e9ratives d'habitation en zone de d\u00e9veloppement. Les deux textes sont lanc\u00e9s par l'Alternative genevoise - PS, Verts et Ensemble \u00e0 Gauche - avec le soutien des syndicats, de coop\u00e9ratives d'habitation et d'associations de quartier.\r\n***Gen\u00e8ve o\u00f9 Christina Meissner est d\u00e9sormais exclue de l'UDC.\r\nFin f\u00e9vrier elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence du Grand Conseil genevois contre l'avis d'une large majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s du groupe UDC qui avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 pr\u00e9senter Patrick Lussi pour le poste. Selon le comit\u00e9 directeur, il y a rupture totale de confiance entre la d\u00e9put\u00e9e et son parti. C\u00e9line Amaudruz, pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar. \r\nLa principale interess\u00e9e pourrait recourir aupr\u00e8s de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du parti.\r\n(6H(7) D1 NORVEGE PROCES BREIVIK) ***Un proc\u00e8s pas comme les autres s'ouvre ce matin en Norv\u00e8ge.celui d'Anders Behring Breivik, le terroriste d'extr\u00eame-droite qui avait tu\u00e9 77 personnes avec une bombe \u00e0 Oslo et dans le massacre de l'\u00eele d'Ut\u00f8ya...c'\u00e9tait le 22 juillet 2011.\r\nBreivik attaque l'Etat norv\u00e9gien pour traitement inhumain et d\u00e9gradant, et non-respect de son droit \u00e0 la vie priv\u00e9e. La justice norv\u00e9gienne va examiner pendant 4 jours si les conditions de d\u00e9tention du terroriste (condamn\u00e9 en 2012 \u00e0 21 ans de prisons suivis d'une d\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9, sont en violation de la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme.Gr\u00e9gory Tervel.\r\nMAG \r\nTennis...Belinda Bencic \u00e9limin\u00e9e au 3\u00e8me tour du tournoi d'Indian Wells...battue en 3 sets par la slovaque mAgdalena Ryba-rikova....\r\nFoot...Lausanne sports toujours solidement leader de chanllenge league apr\u00e8s son match nul 2 partout \u00e0 Winterthour....\r\n(6H(8) D2 PRINTEMPS DES POETES EN SUISSE) ***Et une note de po\u00e9sie...pour boucler ce journal.\r\nPour la premi\u00e8re fois en Suisse romande, une quarantaine d'institutions et d'associations s'unissent pendant deux semaines pour c\u00e9l\u00e9brer la po\u00e9sie.. Le premier \"Printemps de la po\u00e9sie\" a d\u00e9but\u00e9 dimanche en Suisse romande...pour redonner \u00e0 cette forme de litt\u00e9rature ses lettres de noblesse..Sophie Iselin.\r\nMAG  \r\nLe premier printemps de la po\u00e9sie..c'est jusqu'au 26 mars en Suisse romande...Pour participer aux \u00e9venements, rendez-vous sur www.printempspoesie.ch \r\nUne matin\u00e9e ensoleil\u00e9e....\u00e0 d\u00e9guster sans mod\u00e9ration avant le retour des nuages depuis la Suisse al\u00e9manique....ils pourraient l\u00e2cher quelques gouttes, voire quelques flocons au-dessus de 800 m\u00e8tres ce soir. La bise se l\u00e8vera sur le Plateau, durant la nuit prochaine.\r\n9 \u00e0 12 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) La matin\u00e9e sera bien ensoleill\u00e9e malgr\u00e9 des passages de nuages \u00e9lev\u00e9s. Cet apr\u00e8s-midi, le ciel se chargera de plus en plus \u00e0 partir de la Suisse al\u00e9manique. En soir\u00e9e, les nuages les plus \u00e9pais pourront donner quelques gouttes, voire m\u00eame quelques flocons au-dessus de 800 m\u00e8tres. Il fera entre 9 et 12 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e. Demain mercredi le ciel sera encore nuageux avec un risque d'averses, notamment dans les Alpes. Il ne fera gu\u00e8re plus de 7 \u00e0 9 degr\u00e9s avec de la bise. D\u00e8s jeudi et jusqu'en fin de semaine, le soleil sera de retour. Il faudra tout de m\u00eame compter sur des grisailles matinales de courte dur\u00e9e sur le Plateau. Il fera plus doux, entre 11 et 13 degr\u00e9s en plaine.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553638", "ece-7553619"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Ma\u00eetre de star", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77A53B15-050B-4FA9-95FD-3D266504D546", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ma\u00eetre de star", "Ma\u00eetre de star / NMT_2016-03-15T07:52:17_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Ma\u00eetre de star / NMT_2016-03-15T07:52:17_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535345", "ece-7535331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Transfert de donn\u00e9es des Vaudois: la r\u00e9action du Service de la population", "id": "sound-C5436822-709F-4F27-A879-3F07C3E3C8FA", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maucci, Steve\r\nLes donn\u00e9es de 70% des Vaudois sont transmises \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e, bien souvent \u00e0 l'insu des citoyens, c'est ce que r\u00e9v\u00e8le notre enqu\u00eate d\u00e9voil\u00e9e hier. Les citoyens se sentent tromp\u00e9s par leurs autorit\u00e9s, car \u00e0 quoi bon prot\u00e9ger ses donn\u00e9es sur internet si sa propre commune les livre ensuite? La r\u00e9action de Steve Maucci, chef du Service de la population du canton de Vaud, interrog\u00e9 par Julien Schekter.\r\n\r\n* * Les donn\u00e9es de 70% des Vaudois sont transmises \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e, bien souvent \u00e0 l'insu des citoyens, c'est ce que r\u00e9v\u00e8le notre enqu\u00eate d\u00e9voil\u00e9e hier. Les citoyens se sentent tromp\u00e9s par leurs autorit\u00e9s, car \u00e0 quoi bon prot\u00e9ger ses donn\u00e9es sur internet si sa propre commune les livre ensuite? La r\u00e9action de Steve Maucci, chef du Service de la population du canton de Vaud, interrog\u00e9 par Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["Les producteurs de chips, frites et autres r\u00f6stis font actuellement face \u00e0 une p\u00e9nurie de pommes de terre suisses. En cause, la canicule de l\u2019\u00e9t\u00e9 2015, dont les temp\u00e9ratures ont p\u00e9jor\u00e9 la culture de pommes de terre. A bout de stocks et contraints \u00e0 une importation temporaire, les distributeurs ne craignent pas pour leur image, quand bien m\u00eame leurs arguments marketing insistent lourdement sur la provenance suisse de leurs ingr\u00e9dients. Sur les \u00e9tals des grands distributeurs aussi, les pommes de terre proviennent d\u00e9sormais de France, jusqu\u2019\u00e0 fin mai selon Migros. Par Yves-Alain Cornu et Delphine Sage."], "alternativeTitle": ["Les patates suisses n\u2019ont pas la frite / OEP_2016-03-15T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7535597"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Nicolas Lieber - Chroniques c\u00e9ramiques", "id": "sound-DF8B86C0-521A-4E9A-B8FE-509FFC0E3A34", "durationSec": 975, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\u00c0 partir d'ouvres choisies au sein des collections du mus\u00e9e, le photographe Nicolas Lieber (1967) convoque un univers visuel personnel, onirique et intime, fait de juxtapositions et collages de ses propres photographies avec des illustrations et coupures de journaux, traversant des th\u00e9matiques qui lui sont ch\u00e8res. Entre cohabitation et confrontation, photographies et c\u00e9ramiques amorcent un dialogue in\u00e9dit et d\u00e9cal\u00e9, toujours surprenant. \r\nDu 12 f\u00e9vrier 2016 au 22 janvier 2017 au Mus\u00e9e Ariana, Gen\u00e8ve. Rencontre avec Nicolas Lieber.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 partir d\u2019\u0153uvres choisies au sein des collections du mus\u00e9e, le photographe Nicolas Lieber (1967) convoque un univers visuel personnel, onirique et intime, fait de juxtapositions et collages de ses propres photographies avec des illustrations et coupures de journaux, traversant des th\u00e9matiques qui lui sont ch\u00e8res. Entre cohabitation et confrontation, photographies et c\u00e9ramiques amorcent un dialogue in\u00e9dit et d\u00e9cal\u00e9, toujours surprenant. \n\nDu 12 f\u00e9vrier 2016 au 22 janvier 2017 au Mus\u00e9e Ariana, Gen\u00e8ve. Rencontre avec Nicolas Lieber."], "alternativeTitle": ["Nicolas Lieber - Chroniques c\u00e9ramiques / MAT_2016-03-15T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7535230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Fils trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D08882D-0ACF-4A57-9A15-517B48966039", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fils trump", "Fils trump / SUPER_2016-03-15T17:10:41_le-supplement-du-nourjal", "Fils trump / SUPER_2016-03-15T17:10:41_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535282", "ece-7535273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Serge Hefez, toutes les familles !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FA13A22-2123-4B3D-9FFC-23B04B28988F", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hefez, Serge\r\nSerge Hefez est psychiatre et psychanalyste, responsable de l'unit\u00e9 de th\u00e9rapie familiale \u00e0 l'H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re \u00e0 Paris. Il est l'auteur de nombreux livres dont \"La danse du couple\" (Hachette Litt\u00e9ratures, 2002), \"Sc\u00e8ne de la vie conjugale\" (Fayard, 2010) et \"Le Nouvel ordre sexuel\" (Kero, 2012).\r\nVient de para\u00eetre \"La Fabrique de la famille\" chez Kero. Serge Hefez nous entra\u00eene au cour de ces relations souvent agit\u00e9es qui touchent chacun d'entre nous dans ce qu'il y a de plus intime.\r\n\r\n* * Serge Hefez est psychiatre et psychanalyste, responsable de l'unit\u00e9 de th\u00e9rapie familiale \u00e0 l'H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re \u00e0 Paris. Il est l'auteur de nombreux livres dont \" La Danse du couple \" (Hachette Litt\u00e9ratures, 2002), \" Sc\u00e8ne de la vie conjugale \" (Fayard, 2010) et \" Le Nouvel ordre sexuel \" (Kero, 2012).\r\nVient de para\u00eetre \" La Fabrique de la famille \" chez Kero. Serge Hefez nous entra\u00eene au cour de ces relations souvent agit\u00e9es qui touchent chacun d'entre nous dans ce qu'il y a de plus intime. Une famille, \u00e7a se fabrique ! Famille recompos\u00e9e, garde altern\u00e9e, adoption, homoparentalit\u00e9, multipaternalit\u00e9. le parfait ordonnancement de la famille traditionnelle se transforme fortement ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Comment vivre ensemble, dans une m\u00eame famille ? Comment vivre ensemble dans des types de famille qui se transforment ? Comment vivre ensemble et traverser les crises qui rythment la vie ? Serge Hefez  revisite toutes les familles et nous montre, \u00e0 partir d'exemples concerts, \u00e0 quel point il est urgent de remplacer nos choix trop souvent binaires par des choix plus ouverts.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.03.2016", "Serge Hefez, toutes les familles ! / ENSD_2016-03-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.03.2016", "Serge Hefez, toutes les familles ! / ENSD_2016-03-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Serge Hefez est psychiatre et psychanalyste, responsable de l'unit\u00e9 de th\u00e9rapie familiale \u00e0 l'H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re \u00e0 Paris. Il est l'auteur de nombreux livres dont \"La danse du couple\" (Hachette Litt\u00e9ratures, 2002), \"Sc\u00e8ne de la vie conjugale\" (Fayard, 2010) et \"Le Nouvel ordre sexuel\" (Kero, 2012).\n\nVient de para\u00eetre \"La Fabrique de la famille\" chez Kero. Serge Hefez nous entra\u00eene au c\u0153ur de ces relations souvent agit\u00e9es qui touchent chacun d'entre nous dans ce qu'il y a de plus intime.", "Serge Hefez est psychiatre et psychanalyste, responsable de l'unit\u00e9 de th\u00e9rapie familiale \u00e0 l'H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re \u00e0 Paris. Il est l'auteur de nombreux livres dont \"La danse du couple\" (Hachette Litt\u00e9ratures, 2002), \"Sc\u00e8ne de la vie conjugale\" (Fayard, 2010) et \"Le Nouvel ordre sexuel\" (Kero, 2012).\n\nVient de para\u00eetre \"La Fabrique de la famille\" chez Kero. Serge Hefez nous entra\u00eene au c\u0153ur de ces relations souvent agit\u00e9es qui touchent chacun d'entre nous dans ce qu'il y a de plus intime."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535614", "ece-7535613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron, \"l'homme qui bouge la gauche\", avance ses pions", "id": "sound-6229E9F0-1D0B-46D2-8F5D-DE21177EC6AE", "durationSec": 632, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Duhamel, grand sp\u00e9cialiste de politique fran\u00e7aise et \u00e9ditorialiste \u00e0 RTL\r\nLes militants socialistes ont du mal \u00e0 se reconna\u00eetre en Emmanuel Macron, ministre fran\u00e7ais de l'Economie, qui ne s'inscrit pas dans les paradigmes habituels de la gauche. Interview d'Alain Duhamel, grand sp\u00e9cialiste de politique fran\u00e7aise et \u00e9ditorialiste \u00e0 RTL.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron, \"l'homme qui bouge la gauche\", avance ses pions LANCEMENT 2 / Emmanuel Macron - itv Alain Duhamel\r\n***Dans une France \u00e0 nouveau bloqu\u00e9e - cette fois, autour de la r\u00e9forme du droit du travail - un homme avance ses pions mine de rien: c'est Emmanuel Macron, le jeune ministre de l'\u00e9conomie. \"L'homme qui bouge la gauche, donc toute la vie politique fran\u00e7aise (...) et qui veut bouger l'Europe\", \u00e9crivait la semaine derni\u00e8re Christophe Barbier, le directeur du magazine L'Express.\r\nEmmanuel Macron qui ne s'inscrit pas dans les paradigmes habituels de la gauche et dans lequel les militants socialistes ont du mal \u00e0 se reconna\u00eetre. Et pour cause ! nous dit Alain Duhamel, grand sp\u00e9cialiste de politique fran\u00e7aise et \u00e9ditorialiste \u00e0 RTL:\r\n  DIGAS 9'58''\r\n***EXTRO: Alain Duhamel, \u00e9ditorialiste politique, dans un entretien enregistr\u00e9 hier soir.", "alternativeExcerpt": ["Les militants socialistes ont du mal \u00e0 se reconna\u00eetre en Emmanuel Macron, ministre fran\u00e7ais de l'Economie, qui ne s'inscrit pas dans les paradigmes habituels de la gauche. Interview d'Alain Duhamel, grand sp\u00e9cialiste de politique fran\u00e7aise et \u00e9ditorialiste \u00e0 RTL."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron, \"l'homme qui bouge la gauche\", avance ses pions / TUM_2016-03-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553603"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Patrick de Rham au th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic", "id": "sound-6157F055-1BF1-4F72-9666-FD094AF5D391", "durationSec": 388, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A 43 ans, le Lausannois vient d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la direction de l'Arsenic. Il remplace l'actuelle directrice du th\u00e9\u00e2tre Sandrine Kuster d\u00e8s juillet 2017. Patrick de Rahm dirige depuis neuf ans les Urbaines, un festival lausannois d\u00e9di\u00e9 aux cr\u00e9ations \u00e9mergentes et pluridisciplinaires: th\u00e9\u00e2tre, performance, musique et arts plastiques. \r\nAu micro de Thierry Sartoretti, il explique ses futurs choix et commente la recomposition d'une offre th\u00e9\u00e2trale lausannoise particuli\u00e8rement dynamique en mati\u00e8re de cr\u00e9ation contemporaine.", "alternativeExcerpt": ["A 43 ans, le Lausannois vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la direction de l\u2019Arsenic. Il remplace l\u2019actuelle directrice du th\u00e9\u00e2tre Sandrine Kuster d\u00e8s juillet 2017. Patrick de Rahm dirige depuis neuf ans les Urbaines, un festival lausannois d\u00e9di\u00e9 aux cr\u00e9ations \u00e9mergentes et pluridisciplinaires: th\u00e9\u00e2tre, performance, musique et arts plastiques. \n\nAu micro de Thierry Sartoretti, il explique ses futurs choix et commente la recomposition d\u2019une offre th\u00e9\u00e2trale lausannoise particuli\u00e8rement dynamique en mati\u00e8re de cr\u00e9ation contemporaine."], "alternativeTitle": ["Patrick de Rham au th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Arsenic / MAT_2016-03-15T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les animaux de l'espace", "id": "sound-0DB6BCA0-0E6D-436F-9B38-F6F59FD555D5", "durationSec": 1280, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gauquelin-Koch, Guillemette\r\nLa chienne La\u00efka est sans doute l'animal le plus connu de la conqu\u00eate spatiale, mais ce n'est ni le premier, ni le seul! Bastien Confino pr\u00e9sente quelques-uns des centaines d'animaux envoy\u00e9s dans l'espace ou utilis\u00e9s aujourd'hui pour diff\u00e9rentes exp\u00e9riences scientifiques. Avec Jacques Villain, historien de la conqu\u00eate spatiale, et Guillemette Gauquelin-Koch, responsable des sciences de la vie au Centre national d'\u00e9tudes spatiales, en France.", "alternativeExcerpt": ["La chienne La\u00efka est sans doute l\u2019animal le plus connu de la conqu\u00eate spatiale, mais ce n\u2019est ni le premier, ni le seul! Bastien Confino pr\u00e9sente quelques-uns des centaines d\u2019animaux envoy\u00e9s dans l\u2019espace ou utilis\u00e9s aujourd\u2019hui pour diff\u00e9rentes exp\u00e9riences scientifiques. Avec Jacques Villain, historien de la conqu\u00eate spatiale, et Guillemette Gauquelin-Koch, responsable des sciences de la vie au Centre national d\u2019\u00e9tudes spatiales, en France."], "alternativeTitle": ["Les animaux de l\u2019espace / CQFD_2016-03-15T10:04:15_dossier", "CQFD du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien de la conqu\u00eate spatiale", "name": "Villain, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7535607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier. Trois des conseillers municipaux PDC de de Bagnes, annoncent qu'ils ne brigueront pas un nouveau mandat lors des \u00e9lections communales valaisannes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A069A54C-847D-4B17-8204-E850BF96652C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Bagnes", "Verbier"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "construction illicite", "chantier du b\u00e2timent", "institution communale"], "excerpt": "A Verbier, le PDC de Bagnes va verrouiller le huis clos de la s\u00e9ance du l\u00e9gislatif  durant laquelle le rapport sur des constructions litigieuse sera discut\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["En Valais \u00e0 Verbier, le PDC de Bagnes va verrouiller le huis clos de la s\u00e9ance du l\u00e9gislatif pr\u00e9vue mercredi soir durant laquelle le rapport sur des constructions litigieuse sera discut\u00e9. En parall\u00e8le trois des conseillers municipaux de ce parti annoncent qu\u2019ils ne brigueront pas un nouveau mandat lors des \u00e9lections communales valaisannes."], "alternativeTitle": ["Rebondissement dans l'affaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier / FOR_2016-03-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25E75B0E-4295-4BB3-9BEF-FF567540E220", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n'existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\r\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "alternativeExcerpt": ["Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres."], "alternativeTitle": ["Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz", "Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz / HAP_2016-03-15T18:40:00_happy-pics", "Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz / HAP_2016-03-15T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535311", "ece-7535306"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DB360A7-629A-4798-B5F1-F1394187EC33", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535350", "ece-7535336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Anders Breivik accuse l'Etat norv\u00e9gien de violer les droits de l'Homme", "id": "sound-B1045D29-C62D-44C1-9926-FB71022F71F9", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tervel\r\nCondamn\u00e9 \u00e0 21 ans de prison pour le meurtre de 77 personnes en Norv\u00e8ge en 2011, Anders Behring Breivik revient devant la justice ce mardi. L'extr\u00e9miste de droite accuse l'Etat de violer les droits de l'Homme.\r\n\r\n* * Anders Breivik accuse l'Etat norv\u00e9gien de violer les droits de l'Homme Un salut nazi \u00e0 son arriv\u00e9e .. \r\nL'assassin d'extr\u00eame droite Anders Behring Breivik, a donn\u00e9 le ton au premier jour du proc\u00e8s qu'il a intent\u00e9 contre l'\u00c9tat sur ses conditions de d\u00e9tention.. \r\nIl avait tu\u00e9 77 personnes en Norv\u00e8ge en 2011..\r\nGregory Tervel.. vous suivez ce proc\u00e8s..", "alternativeExcerpt": ["Condamn\u00e9 \u00e0 21 ans de prison pour le meurtre de 77 personnes en Norv\u00e8ge en 2011, Anders Behring Breivik revient devant la justice mardi. L'extr\u00e9miste de droite accuse l'Etat de violer les droits de l'Homme."], "alternativeTitle": ["Anders Breivik accuse l'Etat norv\u00e9gien de violer les droits de l'Homme / 12H30_2016-03-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "D\u00e9lire sonore et po\u00e8tique", "id": "sound-9E51A1E6-6B15-4E43-9406-E320331CAEA1", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"First song\" avec les mots de Alessandro Barrico, Serge Reggiani, Marie Richeux ou Nietszche.\r\n\"La main\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette. \r\n\"Ma femme\", nouvelle de Guy de Maupassant. \r\n\"Toi et moi\", extrait de \"Loin de soi\" de Silvia H\u00e4rri.\r\n\r\n* * \"First song\" avec les mots de Alessandro Barrico, Serge Reggiani, Marie Richeux ou Nietszche.\r\n\"La main\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette. \r\n\"Ma femme\", nouvelle de Guy de Maupassant. \r\n\"Toi et moi\", extrait de \"Loin de soi\" de Silvia H\u00e4rri.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.03.2016", "D\u00e9lire sonore et po\u00e8tique / REVE_2016-03-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.03.2016", "D\u00e9lire sonore et po\u00e8tique / REVE_2016-03-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"First song\" avec les mots de Alessandro Barrico, Serge Reggiani, Marie Richeux ou Nietszche.\n\n\"La main\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette. \n\n\"Ma femme\", nouvelle de Guy de Maupassant. \n\n\"Toi et moi\", extrait de \"Loin de soi\" de Silvia H\u00e4rri.", "\"First song\" avec les mots de Alessandro Barrico, Serge Reggiani, Marie Richeux ou Nietszche.\n\n\"La main\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette. \n\n\"Ma femme\", nouvelle de Guy de Maupassant. \n\n\"Toi et moi\", extrait de \"Loin de soi\" de Silvia H\u00e4rri."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535626", "ece-7535625"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Le courrier de Victor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-126CCCDE-92C1-452E-BAC0-E323D305401D", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-15T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-15T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535300", "ece-7535293"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L'anecdote, petit r\u00e9cit qui fait mouche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA175BCE-F9ED-4B8C-B670-E32E36E175BD", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de l'ouverture du CIAA, le Centre International d'Archivage d'Anecdotes, au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais de Gen\u00e8ve, Babylone se penche sur ces \u00e9tranges petits r\u00e9cits qui peuplent autant les pages de nos romans que nos conversations de tous les jours. A travers les \u00e2ges, l'opinion n'a cess\u00e9 de varier sur le cr\u00e9dit qu'il fallait accorder aux anecdotes. Pour certains, il ne s'agissait que de fantaisies sans valeurs alors que pour d'autres, le caract\u00e8re incongru, comique ou moraliste des anecdotes \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui leur donnait de la valeur. Aujourd'hui, gr\u00e2ce \u00e0 l'initiative de l'artiste plasticienne Zo\u00e9 Cadotch, l'anecdote trouve ses lettres de noblesse dans une exposition th\u00e9\u00e2trale \u00e0 voir au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais. Reportage \u00e0 Saint-Gervais avec l'artiste et les com\u00e9diens Julien Basler et M\u00e9lanie Foulon. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne, Karine Abiven a consacr\u00e9 son doctorat aux anecdotes pr\u00e9sentes dans les \u00e9crits de la p\u00e9riode 1650-1750 o\u00f9 l'anecdote mondaine et historique est en plein essor. Son ouvrage \u00e9claire les strat\u00e9gies rh\u00e9toriques complexes de ce simple r\u00e9cit. Un entretien avec le formateur en entreprise Jean-Marc Guscetti. Il conseille de grandes entreprises sur leur communication et les forme au bon usage de l'anecdote et du storytelling. Il est l'auteur de l'ouvrage Storytelling - L'art de convaincre par le r\u00e9cit. Et en direct Karine Abiven, sp\u00e9cialis\u00e9e en langue et litt\u00e9rature fran\u00e7aises et auteure de \"L'Anecdote ou la fabrique du petit fait vrai\". L'Anecdote ou la fabrique du petit fait vrai. Un genre miniature de Tallemant des R\u00e9aux \u00e0 Voltaire (1650-1756), Karine Abiven, \u00e9ditions classique Garnier, 2015. Storytelling - L'art de convaincre par le r\u00e9cit, Jean-Marc Guscetti, \u00e9ditions Slatkine. Du 22 mars au 24 avril 2016: \"exposition th\u00e9\u00e2trale\" (conception et r\u00e9alisation: Zo\u00e9 Cadotsch, une coproduction: Ruya Connection et Saint-Gervais Gen\u00e8ve Le Th\u00e9\u00e2tre, Jeu: Julien Basler, M\u00e9lanie Foulon) au CIA, une installation, mais aussi un spectacle! Pendant la dur\u00e9e de l'exposition se tiendront six repr\u00e9sentations.", "alternativeTitle": ["Babylone du 15.03.2016", "L\u02b9anecdote, petit r\u00e9cit qui fait mouche / BAB_2016-03-15T09:06:45_babylone", "Babylone du 15.03.2016", "L\u02b9anecdote, petit r\u00e9cit qui fait mouche / BAB_2016-03-15T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion de l\u02b9ouverture du CIAA, le Centre International d\u02b9Archivage d\u02b9Anecdotes, au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais de Gen\u00e8ve, Babylone se penche sur ces \u00e9tranges petits r\u00e9cits qui peuplent autant les pages de nos romans que nos conversations de tous les jours.", "A l\u02b9occasion de l\u02b9ouverture du CIAA, le Centre International d\u02b9Archivage d\u02b9Anecdotes, au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais de Gen\u00e8ve, Babylone se penche sur ces \u00e9tranges petits r\u00e9cits qui peuplent autant les pages de nos romans que nos conversations de tous les jours."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Foulon, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Basler, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en langue et litt\u00e9rature fran\u00e7aises, auteure de \"L'Anecdote ou la fabrique du petit fait vrai\" (Ed. Garnier 2015)", "name": "Abiven, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "artiste plasticienne", "name": "Cadotsch, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "formateur en entreprise", "name": "Guscetti, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535205", "ece-7535204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Le jour du grand jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87B2D09-A21A-46AB-9A09-EC422852FE7B", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le jour du grand jour\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Forum Meyrin jusqu'au 19 mars 2016. C'est un spectacle sur la vie, les mariages et les enterrements, abrit\u00e9 dans une baraque foraine. C'est aussi un grand jour que celui du retour en Suisse du Th\u00e9\u00e2tre Dromesko, 25 ans apr\u00e8s sa \"Voli\u00e8re\" qui fit sensation au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy et marqua, avec Zingaro, l'acte de naissance d'un art de la sc\u00e8ne qui liait les humains, les b\u00eates et la vie de saltimbanque. \r\nReportage au campement par Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["\"Le jour du grand jour\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Forum Meyrin jusqu\u02b9au 19 mars 2016. C'est un spectacle sur la vie, les mariages et les enterrements, abrit\u00e9 dans une baraque foraine. C\u02b9est aussi un grand jour que celui du retour en Suisse du Th\u00e9\u00e2tre Dromesko, 25 ans apr\u00e8s sa \"Voli\u00e8re\" qui fit sensation au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy et marqua, avec Zingaro, l\u02b9acte de naissance d\u02b9un art de la sc\u00e8ne qui liait les humains, les b\u00eates et la vie de saltimbanque. \n\nReportage au campement par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Le jour du grand jour / VER_2016-03-15T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-2E7380B0-C420-46C8-A275-8A345ED5B20D", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Feu! Chatterton \u00e0 propos de leur premier album \"Ici le Jour (a tout enseveli)\" paru le 16 novembre 2015\r\n- Interview t\u00e9l\u00e9phonique avec James Skelly, chanteur du groupe indie-rock anglais The Coral, autour de leur dernier album \"Distance Inbetween\" sorti le 4 mars 2016\r\n\r\n* Infotrafic: 19:26:38-19:26:51 / * Au programme:\r\n- Interview de Feu! Chatterton \u00e0 propos de leur premier album \"Ici le Jour (a tout enseveli)\" paru le 16 novembre 2015\r\n- Interview t\u00e9l\u00e9phonique avec James Skelly, chanteur du groupe indie-rock anglais The Coral, autour de leur dernier album \"Distance Inbetween\" sorti le 4 mars 2016", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-15T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 15.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-15T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Feu! Chatterton \u00e0 propos de leur premier album \"Ici le Jour (a tout enseveli)\" paru le 16 novembre 2015\n- Interview t\u00e9l\u00e9phonique avec James Skelly, chanteur du groupe indie-rock anglais The Coral, autour de leur dernier album \"Distance Inbetween\" sorti le 4 mars 2016", "Au programme:\n\n- Interview de Feu! Chatterton \u00e0 propos de leur premier album \"Ici le Jour (a tout enseveli)\" paru le 16 novembre 2015\n- Interview t\u00e9l\u00e9phonique avec James Skelly, chanteur du groupe indie-rock anglais The Coral, autour de leur dernier album \"Distance Inbetween\" sorti le 4 mars 2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535623", "ece-7535622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation s'envenime entre l'UDC Vaud et l'UDC Lausanne", "id": "sound-52D18308-90ED-4DFF-9D42-025CCEDBDE1C", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\nLa section lausannoise du parti maintient Claude-Alain Voiblet \u00e0 son poste de pr\u00e9sident malgr\u00e9 son exclusion de l'UDC Vaud. La direction cantonale l'accuse d'avoir placard\u00e9 ses propres affiches sur les affiches officielles d'autres candidats UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. N'ayant pas re\u00e7u les preuves exig\u00e9es dans le d\u00e9lai imparti, la section lausannoise refuse d'appliquer la sanction. L'interview de Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud.\r\n\r\n* * La situation s'envenime entre l'UDC Vaud et l'UDC Lausanne  \r\nLa situation s'envenime entre l'UDC Vaud et l'UDC Lausanne... \r\nLa section lausannoise du parti maintient Claude-Alain Voiblet \u00e0 son poste de pr\u00e9sident malgr\u00e9 son exclusion de l'UDC Vaud la semaine derni\u00e8re. \r\nLa direction cantonale l'accuse d'avoir placard\u00e9 ses propres affiches sur les affiches officielles d'autres candidats UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. N'ayant pas re\u00e7u les preuves exig\u00e9es dans le d\u00e9lai imparti, la section lausannoise refuse d'appliquer la sanction... et d\u00e9fie ouvertement la d\u00e9cision de sa hi\u00e9rarchie...\r\nBonsoir Kevin Grangier!\r\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud\r\n- non seulement l'UDC Lausanne refuse d'exclure Claude-Alain Voiblet, mais elle le confirme \u00e0 sa pr\u00e9sidence... C'est un acte de d\u00e9fiance?\r\n.- Contact\u00e9 cet apr\u00e8s-midi, les repr\u00e9sentants de la formation vous reprochent vos m\u00e9thodes... Des m\u00e9thodes responsables de cet \u00e9talage m\u00e9diatique... Vous auriez pu faire les choses diff\u00e9remment...\r\n- La section vous a pourtant demand\u00e9 de lui pr\u00e9senter vos preuves aujourd'hui... Vous ne l'avez pas fait... Pourquoi? \u00e7a aurait pu calmer les ardeurs...\r\n- Au lieu de cela, vous invitez cette semaine encore l'ensemble de la presse et du public \u00e0 consulter ces preuves dans votre bureau... Vous alimentez le scandale... Vous lavez votre linge sale en public (Plusieurs membre du parti Suisse regrettent ce triste spectacle).\r\n- Toujours du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC Lausanne on vous soup\u00e7onne de mener une chasse \u00e0 Claude-Alain Voiblet...\r\n (plusieurs membres partagent cette opinion... Les affiches, c'est l'excuse pour s'en d\u00e9barrasser)...\r\n- Du c\u00f4t\u00e9 de la section lausannoise on en d\u00e9mord pas: vous n'avez pas la possibilit\u00e9 de suspendre l'un des leurs... La section est ind\u00e9pendante. Elle peut parfaitement d\u00e9cider de garder Claude-Alain Voiblet en son sein...\r\n- Que risque-t-il de se passer si - au final - la section n'obtemp\u00e8re pas? On peut imaginer son exclusion \r\n(selon lui - mais on est pas encore l\u00e0 - la section UDC Lausanne pourrait bien \u00eatre exclue si elle persiste \u00e0 s'opposer aux d\u00e9cisions du parti cantonal).\r\n- Comment expliquer que cette affaire survienne maintenant? \r\n(Claude-Alain Voiblet a tout perdu, pas \u00e9lu... Fabienne Despot s'est retir\u00e9e, fait profil bas, reste discr\u00e8te... Ceux qui se tenaient par la barbichette sont d\u00e9chus, du coup, vu le manque de soutien dont ils disposent, il est plus facile de les \u00e9vincer).\r\n- Les critiques fusent au niveau de l'UDC Suisse (Tony Brunner parle de l'exclusion comme d'une sanction trop dure/Oskar Freysinger d\u00e9plore une nouvelle affaire catastrophique pour le parti cantonal, et qui rejaillit sur l'UDC Suisse)... Vous \u00eates les moutons noirs du parti national!", "alternativeExcerpt": ["La section lausannoise du parti maintient Claude-Alain Voiblet \u00e0 son poste de pr\u00e9sident malgr\u00e9 son exclusion de l'UDC Vaud. La direction cantonale l'accuse d'avoir placard\u00e9 ses propres affiches sur les affiches officielles d'autres candidats UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. N'ayant pas re\u00e7u les preuves exig\u00e9es dans le d\u00e9lai imparti, la section lausannoise refuse d'appliquer la sanction. L'interview de Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud."], "alternativeTitle": ["La situation s'envenime entre l'UDC Vaud et l'UDC Lausanne / FOR_2016-03-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Membre de l'ASIN ", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rums antivenimeux: p\u00e9nurie pr\u00e9vue", "id": "sound-9BD816E4-D2B2-4547-AFA2-7EA6AEB4DAAF", "durationSec": 737, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alcoba, Gabriel\r\nLe FAV-Afrique, un anti-venin capable de lutter contre les effets des morsures des serpents les plus dangereux d'Afrique va dispara\u00eetre de l'arsenal th\u00e9rapeutique d\u00e8s fin 2016. En cause: un manque de rentabilit\u00e9. Au moins 100'000 personnes par an meurent des suites d'une morsure, raison pour laquelle l'ONG M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8re (MSF) s'inqui\u00e8te. Adrien Zerbini fait le point avec Gabriel Alcoba, r\u00e9f\u00e9rent maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es \u00e0 MSF. > Sujet en nouvelle diffusion.\r\n\r\nLe FAV-Afrique, un anti-venin capable de lutter contre les effets des morsures des serpents les plus dangereux d'Afrique va dispara\u00eetre de l'arsenal th\u00e9rapeutique d\u00e8s fin 2016. En cause: un manque de rentabilit\u00e9. Au moins 100'000 personnes par an meurent des suites d'une morsure, raison pour laquelle l'ONG M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8re (MSF) s'inqui\u00e8te.\r\nAdrien Zerbini fait le point avec Gabriel Alcoba, r\u00e9f\u00e9rent maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es \u00e0 MSF\r\nUne nouvelle diffusion de la chronique du 6 octobre 2015", "alternativeExcerpt": ["Le FAV-Afrique, un anti-venin capable de lutter contre les effets des morsures des serpents les plus dangereux d'Afrique va dispara\u00eetre de l\u2019arsenal th\u00e9rapeutique d\u00e8s fin 2016. En cause: un manque de rentabilit\u00e9. Au moins 100'000 personnes par an meurent des suites d'une morsure, raison pour laquelle l\u2019ONG M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8re (MSF) s'inqui\u00e8te. Adrien Zerbini fait le point avec Gabriel Alcoba, r\u00e9f\u00e9rent maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es \u00e0 MSF. > Sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rums antivenimeux: p\u00e9nurie pr\u00e9vue / CQFD_2016-03-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7535608"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Jouer avec meilleur que soi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E5B9CA3-2935-4D8B-B515-7BAC5AB1297F", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jouer avec meilleur que soi", "Jouer avec meilleur que soi / NMT_2016-03-15T07:26:06_le-courrier-des-lecteurs", "Jouer avec meilleur que soi / NMT_2016-03-15T07:26:06_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535358", "ece-7535344"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (2/5) : La rose, fleur po\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0324D80D-A946-40A5-B76F-8A487D230E67", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de la po\u00e9sie"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "rose", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Motif tr\u00e8s convenu de la po\u00e9sie sentimentale, la rose fut effeuill\u00e9e, chant\u00e9e et hum\u00e9e par de nombreux po\u00e8tes, dont Rainer Maria Rilke, lors de ses d\u00e9buts tr\u00e8s prometteurs. Pourtant, comme le souligne son traducteur Philippe Jaccottet, cette image du po\u00e8te \u00e0 la rose doit \u00eatre corrig\u00e9e et, dans son oeuvre de maturit\u00e9, contredite.", "alternativeExcerpt": ["La rose, fleur po\u00e9tique\nMotif tr\u00e8s convenu de la po\u00e9sie sentimentale, la rose fut effeuill\u00e9e, chant\u00e9e et hum\u00e9e par de nombreux po\u00e8tes, dont Rainer Maria Rilke, lors de ses d\u00e9buts tr\u00e8s prometteurs. Pourtant, comme le souligne son traducteur Philippe Jaccottet, cette image du po\u00e8te \u00e0 la rose doit \u00eatre corrig\u00e9e et, dans son \u0153uvre de maturit\u00e9, contredite.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "La rose, fleur po\u00e9tique\nMotif tr\u00e8s convenu de la po\u00e9sie sentimentale, la rose fut effeuill\u00e9e, chant\u00e9e et hum\u00e9e par de nombreux po\u00e8tes, dont Rainer Maria Rilke, lors de ses d\u00e9buts tr\u00e8s prometteurs. Pourtant, comme le souligne son traducteur Philippe Jaccottet, cette image du po\u00e8te \u00e0 la rose doit \u00eatre corrig\u00e9e et, dans son \u0153uvre de maturit\u00e9, contredite.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "La rose, fleur po\u00e9tique\nMotif tr\u00e8s convenu de la po\u00e9sie sentimentale, la rose fut effeuill\u00e9e, chant\u00e9e et hum\u00e9e par de nombreux po\u00e8tes, dont Rainer Maria Rilke, lors de ses d\u00e9buts tr\u00e8s prometteurs. Pourtant, comme le souligne son traducteur Philippe Jaccottet, cette image du po\u00e8te \u00e0 la rose doit \u00eatre corrig\u00e9e et, dans son \u0153uvre de maturit\u00e9, contredite.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (2/5)", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (2/5) / MAT_2016-03-15T07:50:00_helvetica", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (2/5) / MAT_2016-03-15T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535238", "ece-7535235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "De nouveaux milliards \u00e0 trouver pour la caisse de pension de Gen\u00e8ve", "id": "sound-73E5DABA-8128-4E0B-AB46-ED7705842FAE", "durationSec": 477, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Serge Dal Busco, conseiller d'Etat PDC genevois, en charge des finances\r\nA Gen\u00e8ve, la caisse de pension de l'Etat dont le peuple a vot\u00e9 l'assainissement en 2013, continue de perdre de l'argent. Le d\u00e9ficit structurel devrait emp\u00eacher la caisse de se renflouer comme exig\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration d'ici 2052. La solution pourrait co\u00fbter des milliards suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve. L'interview de Serge Dal Busco, conseiller d'Etat PDC genevois.\r\n\r\n* * De nouveaux milliards \u00e0 trouver pour la caisse de pension de Gen\u00e8ve  \r\nNouveau probl\u00e8me budg\u00e9taire \u00e0 Gen\u00e8ve. Nous vous l'apprenons, la caisse de pension de l'Etat dont le peuple a vot\u00e9 l'assainissement en 2013, continue de perdre de l'argent. 75 millions en 2015. La faute aux taux n\u00e9gatifs mais pas seulement. Le d\u00e9ficit structurel devrait emp\u00eacher la caisse de se renflouer comme exig\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration d'ici 2052. Et la solution pourrait co\u00fbter des milliards suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve, Laetitia Guinand \r\nDIGAS\r\nLa caisse de pension, c'est le caillou dans la chaussure du gouvernent aujourd'hui. Au lieu d'augmenter sa fortune, la caisse de pension de l'Etat de Gen\u00e8ve, continue \u00e0 l'entamer pour payer ce qu'elle doit aujourd'hui aux assur\u00e9s.\r\nL'ann\u00e9e pass\u00e9e, c'est ainsi 75 millions qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s, sur les 800 millions inject\u00e9s en 2013 suite au vote de la population genevoise pour sa recapitalisation.\r\nRelance 1 : Et cela va s'aggravant, Laetitia ?\r\nPlus la fortune baisse et moins elle g\u00e9n\u00e8re du revenu. C'est math\u00e9matique. Du revenu n\u00e9cessaire pour se recapitaliser comme pr\u00e9vu.\r\nEn clair, \u00e0 ce train, aucune chance d'atteindre d'ici 2051, date butoire pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, les 80% de couverture obligatoire.\r\nRelance 2 : Est-ce l'effet des taux n\u00e9gatifs ?\r\nEn grande partie mais pas que. \r\nAujourd'hui, seule une des quatre conditions requises par le plan d'assainissement vot\u00e9 en 2013 est r\u00e9alis\u00e9e. Soit la hausse des effectifs de la fonction publique.\r\nAvec le syst\u00e8me en place de la primaut\u00e9 des prestations, c'est l'Etat seul qui paie le prix des mauvais vents de la conjoncture. \r\nA la mauvaise situation conjoncturelle des march\u00e9s, vient s'ajouter un d\u00e9ficit structurel.\r\nRelance 3: comment redresser la barre ? \r\nLa meilleure solution pour \u00e9viter de perdre toujours plus, serait de recapitaliser d'un co\u00fbt la caisse et de changer le syst\u00e8me. \r\nMais \u00e7a a \u00e9videmment un co\u00fbt.\r\nOn parle de 7 milliards de francs : 5-6 pour renflouer la caisse. Et 1-2 milliards comme mesures transitoires pour changer le syst\u00e8me avec des dommages minimaux pour les affili\u00e9s.\r\nMais naturellement, la dette du canton aujourd'hui la plus lourde de suisse, bondirait \u00e0 20 milliards. \r\nEt on ne couperait vraisemblbalement alors \u00e0 une nouvelle votation populaire. \r\nLa question est aujourd'hui dans les mains du Conseil d'Etat et de la commission des finances qui traite actuellement du dossier.\r\nSerge Dal Busco, conseiller d'Etat PDC genevois, en charge des finances\r\n-\ten 2013, le peuple a vot\u00e9 un r\u00e9gime drastqiue pour assainier la caisse de pension de l'Etat ... aujourd'hui elle se retrouve dans une situation dramatique, parce que toutes les mesures n'ont pas \u00e9t\u00e9 prises. Est-ce que le genevois ont \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9s en 2013 ??\r\n- l'Etat a \u00e9t\u00e9 bcp trop optimiste sur les rendements !!\r\n-\tSortir plusieurs milliards maintenant pour recapitaliser, c'est r\u00e9aliste, dans le contexte budg\u00e9taire d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tendu ??\r\n-\tMAis plus on attend, plus la situation s'aggrave?\r\n-\t Une dette pour Gen\u00e8ve \u00e0 20 milliards, c'est possible ? quel impact concret sur les finances ???\r\n-\tQuelles sont les chances de faire passer la pilulle au people en cas de votation?  \r\n- R\u00e9clamerez-vous une aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Certains r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 que la BNS rembourse aux caisses les effets des taux n\u00e9gatifs?)", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, la caisse de pension de l\u2019Etat dont le peuple a vot\u00e9 l\u2019assainissement en 2013, continue de perdre de l\u2019argent. Le d\u00e9ficit structurel devrait emp\u00eacher la caisse de se renflouer comme exig\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u2019ici 2052. La solution pourrait co\u00fbter des milliards suppl\u00e9mentaires \u00e0 l\u2019Etat de Gen\u00e8ve. L'interview de Serge Dal Busco, conseiller d'Etat PDC genevois."], "alternativeTitle": ["De nouveaux milliards \u00e0 trouver pour la caisse de pension de Gen\u00e8ve  / FOR_2016-03-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le bras de fer continue entre l'UDC Vaud et l'UDC lausannoise", "id": "sound-372CCB82-BDB7-4D62-BA77-F90D42A3E24F", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC lausannoise remet en cause l'exclusion de ses deux pr\u00e9sidents Claude-Alain Voiblet et Pierre Oberson, \u00e0 qui l'UDC Vaud reproche d'avoir recouvert les affiches de candidats UDC avec celles de Claude-Alain Voiblet en pleine campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\r\n\r\n* * Le bras de fer continue entre l'UDC Vaud et l'UDC lausannoise ET Le bras-de-fer continue entre l'UDC Vaud et l'UDC lausannoise...  \r\nCette derni\u00e8re remet en cause l'exclusion de ses deux pr\u00e9sidents Claude Alain Voiblet et Pierre Oberson...\r\n.Sanction d\u00e9cid\u00e9e la semaine derni\u00e8re par le parti cantonal... \r\nL'UDC Vaud  repproche aux deux hommes d'avoir recouvert les affiches de candidats UDC avec celles de Claude-Alain Voiblet en pleine campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales... Cette sanction, la section lausannoise la juge injustifi\u00e9e. \r\nElle a d'ailleurs pos\u00e9 un ultimatum aux instances cantonale: l'UDC Vaud avait jusqu'\u00e0 aujourd'hui midi pour prouver la culpabilit\u00e9 des deux \u00e9lus... \r\nMichael Peuker...", "alternativeExcerpt": ["L'UDC lausannoise remet en cause l'exclusion de ses deux pr\u00e9sidents Claude-Alain Voiblet et Pierre Oberson, \u00e0 qui l'UDC Vaud reproche d'avoir recouvert les affiches de candidats UDC avec celles de Claude-Alain Voiblet en pleine campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Le bras de fer continue entre l'UDC Vaud et l'UDC lausannoise / 12H30_2016-03-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553659"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le dernier combat 3/5", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23E9DDB6-EE83-46D2-B477-F9F023B82E12", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-15T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-15T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535296", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535296", "ece-7535287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : L'origami de Sipho Mabona", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE2117CD-ED74-40E2-9B15-EFD23659769F", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste lucernois Sipho Mabona est un passionn\u00e9 d'origami depuis l'enfance. Il a r\u00e9cemment termin\u00e9 une oeuvre gigantesque: un \u00e9l\u00e9phant grandeur nature r\u00e9alis\u00e9 avec une seule feuille de papier!", "alternativeExcerpt": ["L'artiste lucernois Sipho Mabona est un passionn\u00e9 d'origami depuis l'enfance. Il a r\u00e9cemment termin\u00e9 une oeuvre gigantesque: un \u00e9l\u00e9phant grandeur nature r\u00e9alis\u00e9 avec une seule feuille de papier!", "L'artiste lucernois Sipho Mabona est un passionn\u00e9 d'origami depuis l'enfance. Il a r\u00e9cemment termin\u00e9 une oeuvre gigantesque: un \u00e9l\u00e9phant grandeur nature r\u00e9alis\u00e9 avec une seule feuille de papier!", "L'artiste lucernois Sipho Mabona est un passionn\u00e9 d'origami depuis l'enfance. Il a r\u00e9cemment termin\u00e9 une oeuvre gigantesque: un \u00e9l\u00e9phant grandeur nature r\u00e9alis\u00e9 avec une seule feuille de papier!"], "alternativeTitle": ["L'origami de Sipho Mabona", "L'origami de Sipho Mabona / HAP_2016-03-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "L'origami de Sipho Mabona / HAP_2016-03-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535310", "ece-7535305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Revenu de base inconditionnel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0FCD9EED-F650-4535-8C02-F02FEE499D4E", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Revenu de base inconditionnel", "Revenu de base inconditionnel / NMT_2016-03-15T07:42:08_pige", "Revenu de base inconditionnel / NMT_2016-03-15T07:42:08_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535356", "ece-7535342"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ala.ni, auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglaise - Album de la semaine: \"Post Pop Depression\" de Iggy Pop", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-A51C0528-055C-42C0-B9A6-E9C8D24DAD32", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy", "Ala.Ni"], "thematicThemes": ["voix (musique)"], "excerpt": "La chanteuse anglaise Ala.ni \u00e9tait choriste pour Andrea Bocelli et Blur, entre autres, avant de commencer une carri\u00e8re soliste. Son premier album \"You & I\" est sorti le 8 janvier 2016. \"pl3in le poste\" rencontre Ala.ni lors de son passage au Studio 15 pour une session Paradiso le lundi 14 mars 2016.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 15.03.2016", "Ala.ni - Iggy Pop / PLP_2016-03-15T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 15.03.2016", "Ala.ni - Iggy Pop / PLP_2016-03-15T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-intepr\u00e8te anglaise", "name": "Ala.Ni", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535263", "ece-7535262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Nettoyer les taches d'acide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0E7D380-1B5D-457B-86BA-58BEBA0C81D9", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nettoyer les taches d'acide", "Nettoyer les taches d'acide / OTWO_2016-03-15T11:32:21_hotline", "Nettoyer les taches d'acide / OTWO_2016-03-15T11:32:21_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535298", "ece-7535289"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Climax du Geneva Camerata", "id": "sound-41D01A44-A138-413A-89AF-8848C58CE452", "durationSec": 615, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPour son 4\u00e8me concert prestige de la saison, le Geneva Camerata propose \" Climax ! \", une nouvelle pi\u00e8ce du compositeur Ofer Pelz, bas\u00e9e sur la chor\u00e9graphie de Nicolas Cantillon, interpr\u00e9t\u00e9e par la soprano Sandrine Piau, sous la direction de David Greilsammer, le mardi 15 mars 2016 \u00e0 20h au B\u00e2timent des Forces Motrices de Gen\u00e8ve. Isabelle Carceles est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de Sandrine Piau.", "alternativeExcerpt": ["Pour son 4e concert prestige de la saison, le Geneva Camerata propose \"Climax!\", une nouvelle pi\u00e8ce du compositeur Ofer Pelz, bas\u00e9e sur la chor\u00e9graphie de Nicolas Cantillon, interpr\u00e9t\u00e9e par la soprano Sandrine Piau, sous la direction de David Greilsammer, mardi 15 mars 2016 \u00e0 20h au B\u00e2timent des Forces Motrices de Gen\u00e8ve. \n\nIsabelle Carceles est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de Sandrine Piau."], "alternativeTitle": ["\"Climax!\" du Geneva Camerata  / MAG_2016-03-15T12:06:45_invite-2", "Magma du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 15.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FEB54BD-7295-4077-AA43-81B00F5B29DE", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-15T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le retrait des forces russes per\u00e7u \"tr\u00e8s positivement\" par les Syriens", "id": "sound-18D705DD-23B7-44B3-B415-8E2B522A3F0D", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Oussama Chourbagi, directeur de l'ONG Afaq, active dans le domaine des droits de l'homme\r\nCe retrait des forces russes est per\u00e7u tr\u00e8s positivement par la population syrienne, selon le t\u00e9moignage d'Oussama Chourbagi, directeur de l'ONG Afaq, active dans le domaine des droits de l'homme. Son interview.\r\n\r\n* * Le retrait des forces russes per\u00e7u \"tr\u00e8s positivement\" par les Syriens Comment ce retrait, m\u00eame partiel, des forces russes est-il per\u00e7u par la population syrienne? \r\nTr\u00e8s positivement selon le t\u00e9moignage d'Oussama Chourbagi (\"Chourbagui\"), directeur de l'ONG Afaq, active dans le domaine des droits de l'homme... \r\nL'activiste se trouvait hier en Syrie, Alexandre Habay l'a joint ce matin en Turquie.\r\nMAG\r\nEt autre r\u00e9action .. celle de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie..\r\nStaffan de Misturay voit un \"d\u00e9veloppement positif\" .. et esp\u00e8re \"un impact positif\" sur les n\u00e9gociations qui se tiennent ces jours \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nLes jihadistes du Front al-Nosra, branche syrienne d'Al-Qa\u00efda, vont lancer une offensive dans les 48 heures en Syrie, d'o\u00f9 la Russie, alli\u00e9e du r\u00e9gime, est en train de retirer ses troupes.\r\n\"Il est clair que la Russie a subi une d\u00e9faite, et dans les prochaines 48 heures, le Front al-Nosra va lancer une offensive en Syrie\", a affirm\u00e9 mardi \u00e0 l'AFP via Skype un commandant de ce groupe sur le terrain", "alternativeExcerpt": ["Ce retrait des forces russes est per\u00e7u tr\u00e8s positivement par la population syrienne, selon le t\u00e9moignage d'Oussama Chourbagi, directeur de l'ONG Afaq, active dans le domaine des droits de l'homme. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le retrait des forces russes per\u00e7u \"tr\u00e8s positivement\" par les Syriens / 12H30_2016-03-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "No\u00e9mie Kocher, sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BBBA7E6-1493-47DC-8502-7AC068ACD0F4", "durationSec": 2531, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00e9mie Kocher signe le sc\u00e9nario du film \"Le Temps d'Anna\" de Greg Zglinski diffus\u00e9 le 16 mars 2016 \u00e0 20h15 sur RTS Un.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.\r\n\r\nNo\u00e9mie Kocher signe le sc\u00e9nario du film \"Le Temps d'Anna\" de Greg Zglinski diffus\u00e9 le 16 mars 2016 \u00e0 20h15 sur RTS Un.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.\r\nSynopsis\r\nCanton de Neuch\u00e2tel, 1917 \u00e0 1933. Un jeune horloger tombe \u00e9perdument amoureux d'une myst\u00e9rieuse jeune femme. Jean et Anna se marient, s'aiment \u00e0 la folie et traversent tout ensemble. Port\u00e9s par leur bonheur et les amis qui font route \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. Jean veut inventer une nouvelle montre \u00e9tanche. L'avenir est plein d'espoir. Mais Anna semble soudain atteinte d'un mal \u00e9trange, qui empire chaque jour. L'amour de Jean parviendra-t-il \u00e0 la sauver? (source: <http://www.cabproductions.ch/>)", "alternativeExcerpt": ["No\u00e9mie Kocher signe le sc\u00e9nario du film \"Le Temps d'Anna\" de Greg Zglinski diffus\u00e9 le 16 mars 2016 \u00e0 20h15 sur RTS Un.\n\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["No\u00e9mie Kocher, sc\u00e9nariste / VER_2016-03-15T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 cantons les plus bas de Suisse (avec le point culminant le plus bas)", "id": "sound-07F89258-558D-460F-9FB4-7B2E3159C2D8", "durationSec": 1615, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 15.03.2016", "les 5 cantons les plus bas de Suisse (avec le point culminant le plus bas) / PEN_2016-03-15T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 15.03.2016", "les 5 cantons les plus bas de Suisse (avec le point culminant le plus bas) / PEN_2016-03-15T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535617", "ece-7535616"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE", "\u00c9TABLE", "PAYSAN", "CHARCUTERIE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "CORNOL", "DELEMONT", "ZINAL", "VISSOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1501356", "durationSec": 1152, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "JU: une dizaine d\u2019\u00e9tudiants de Porrentruy suivent une formation particuli\u00e8re", "NE: un chien a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 pour d\u00e9tecter les punaises de lit", "JU: le bio est tr\u00e8s en vogue", "La Sauci'seigle est un nouveau produit typiquement valaisan", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467418", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A seulement 18 ans, ils exp\u00e9rimentent le fait d\u2019\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d\u2019une entreprise.", "Ces punaises envahissent les appartements de Suisse romande.", "Le label bio Bourgeon f\u00eate ses 30 ans d'existence dans le canton du Jura.", "Il s'agit d'une saucisse du Val d'Anniviers enrob\u00e9e d'un bon pain de seigle."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467418", "ece-7467416", "ece-7464780"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ESSENCE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "AIDE HUMANITAIRE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENTREPRISE", "HARMONISATION FISCALE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "GRANGIER, KEVIN", "DAL BUSCO, SERGE", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-1501357", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LESBOS (\u00ceLE)", "PARIS", "FLORIDE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "L'arm\u00e9e russe a d\u00e9but\u00e9 son retrait de Syrie", "FORTA permettra des chantiers importants", "Crise migratoire / Lesbos: les r\u00e9servations h\u00f4teli\u00e8res ont chut\u00e9 de moiti\u00e9 sur l\u2019\u00eele", "Les primaires aux Etats-Unis ont lieu dans cinq Etats en m\u00eame temps", "Lara Gut r\u00e9alise la meilleure saison de sa carri\u00e8re", "La caisse de pension de l'Etat de Gen\u00e8ve a perdu 75 millions en 2015", "Crise migratoire/Lesbos: les explications de C\u00e9drine Vergain", "Le sort de Claude-Alain Voiblet d\u00e9chire l\u2019UDC vaudoise", "Retrait des troupes russes: interview de Jean-Robert Jouanny, enseignant SciencesPo Paris, depuis Paris", "Neuch\u00e2tel redoute la nouvelle r\u00e9forme de l\u2019imposition des entreprises", "L'ob\u00e9sit\u00e9 touche 5% des enfants et 10% des adultes", "Crise migratoire: des migrants ont tent\u00e9 de passer par une rivi\u00e8re pr\u00e8s du village d'Idom\u00e9ni"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467408", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s cinq mois de guerre, Poutine a surpris avec l\u2019annonce du retrait de ses troupes.", "Le Conseil des Etats int\u00e8gre les routes nationales dans ce fonds.", "C'est une destination touristique traditionnelle, notamment pour les Suisses.", "Donald Trump veut consolider son avance sur Marco Rubio.", "Ses parents sont toujours pr\u00e8s d\u2019elle pour la soutenir.", "Pour renflouerla caisse, les sommes risquent d\u2019\u00eatre colossales \u00e0 long terme.", "La section de la ville de Lausanne exige des justifications quant \u00e0 son exclusion.", "Le projet sera d\u00e9battu au Conseil national qui est majoritairement \u00e0 droite.", "On parle parfois de mal du si\u00e8cle et les jeunes adultes sont souvent concern\u00e9s.", "Ils sont des milliers \u00e0 \u00eatre bloqu\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re gr\u00e9co-mac\u00e9donienne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467406", "ece-7467408"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (BOISSON)", "ADDUCTION EN EAU", "EAU POTABLE", "FILTRATION", "SOURCE", "SOURCE"], "id": "asset-1495166", "durationSec": 2426, "mediaType": "video", "title": "EAU DU ROBINET: FAUT-IL LA FILTRER EN CARAFE?", "visualGeographicals": ["VAUD", "CORSEAUX", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Purifier votre eau du robinet, c'est ce que proposent tous les vendeurs de carafes filtrantes pour avoir une eau \u00abplus claire\u00bb, \u00absans plomb\u00bb, ni \u00abmicro polluants\u00bb. Est-ce vrai? ABE est remont\u00e9 de la carafe \u00e0 la station de pompage examinant tous les filtrages que subit notre eau avant d'arriver au robinet et a d\u00e9cortiqu\u00e9 le filtre de ces carafes.", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Purifier votre eau du robinet, c'est ce que proposent tous les vendeurs de carafes filtrantes pour avoir une eau \u00abplus claire\u00bb, \u00absans plomb\u00bb, ni \u00abmicro polluants\u00bb. Est-ce vrai? ABE est remont\u00e9 de la carafe \u00e0 la station de pompage examinant tous les filtrages que subit notre eau avant d'arriver au robinet et a d\u00e9cortiqu\u00e9 le filtre de ces carafes.", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Purifier votre eau du robinet, c'est ce que proposent tous les vendeurs de carafes filtrantes pour avoir une eau \u00abplus claire\u00bb, \u00absans plomb\u00bb, ni \u00abmicro polluants\u00bb. Est-ce vrai? ABE est remont\u00e9 de la carafe \u00e0 la station de pompage examinant tous les filtrages que subit notre eau avant d'arriver au robinet et a d\u00e9cortiqu\u00e9 le filtre de ces carafes.", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Purifier votre eau du robinet, c'est ce que proposent tous les vendeurs de carafes filtrantes pour avoir une eau \u00abplus claire\u00bb, \u00absans plomb\u00bb, ni \u00abmicro polluants\u00bb. Est-ce vrai? ABE est remont\u00e9 de la carafe \u00e0 la station de pompage examinant tous les filtrages que subit notre eau avant d'arriver au robinet et a d\u00e9cortiqu\u00e9 le filtre de ces carafes.", "Purifier votre eau du robinet, c'est ce que proposent tous les vendeurs de carafes filtrantes pour avoir une eau \u00abplus claire\u00bb, \u00absans plomb\u00bb, ni \u00abmicro polluants\u00bb. Est-ce vrai? ABE est remont\u00e9 de la carafe \u00e0 la station de pompage examinant tous les filtrages que subit notre eau avant d'arriver au robinet et a d\u00e9cortiqu\u00e9 le filtre de ces carafes.", "Six carafes ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es afin de voir si ce qu'elles promettent est bien v\u00e9ridique.", "Des ann\u00e9es 80 avec Catherine Wahli aux ann\u00e9es 90 avec Isabelle Moncada, \"A Bon Entendeur\" a r\u00e9guli\u00e8rement enqu\u00eat\u00e9 sur la qualit\u00e9 de l'eau. R\u00e9sultat? Elle reste toujours d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment bonne. Pourtant, l'opinion publique reste toujours un peu m\u00e9fiante envers l'eau\u2026 Les explications  de Didier Perret, docteur en chimie.", "L\u2019histoire se r\u00e9p\u00e8te, il est temps que cela cesse, car des escrocs continuent de faire des victimes avec de faux documents \u00e0 en-t\u00eate de PayPal, un service de paiement en ligne. Le sc\u00e9nario est souvent le m\u00eame: vous cherchez \u00e0 vendre un objet sur une plateforme Internet, un acheteur \u2013 ou acheteuse -  se montre tr\u00e8s rapidement int\u00e9ress\u00e9\u2026 La suite vous est racont\u00e9 par A Bon Entendeur. Une information n\u00e9cessaire, afin que ce pi\u00e8ge ne se referme plus sur vous!", "L'eau est vivante! L'or bleu est compos\u00e9 de 100'000 bact\u00e9ries par millim\u00e8tres et plein d'autres \u00e9l\u00e9ments, pas forc\u00e9ment souhaitables. Pour se d\u00e9barrasser de ces derniers, l'eau qui coule de nos robinets subit de nombreux traitements r\u00e9glementaires. D\u00e8s lors, faut-il encore la filtrer dans sa cuisine ? Du pompage \u00e0 la chloration, visite de la plus r\u00e9cente station de pompage de Suisse Romande, \u00e0 Corseaux, pr\u00e8s de Vevey (VD).", "L'eau se d\u00e9guste comme le vin. Car oui, l'eau a un go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qui le compose ? Comment le d\u00e9finir ? Et les carafes filtrantes modifient-elles le go\u00fbt de l\u2019eau ? La r\u00e9ponse avec No\u00e9mie Graff, \u0153nologue."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "A bon entendeur", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "A bon entendeur", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "A bon entendeur", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Eau du robinet: faut-il la filtrer en carafe?", "Les carafes filtrantes: le test", "Eau: les mythes ont la vie dure", "Attention, arnaque aux faux PayPal !", "L'efficacit\u00e9 des carafes filtrantes: les pr\u00e9cisions de Chantal Pannatier, Journaliste", "Les carafes filtrantes: les r\u00e9sultats", "L'efficacit\u00e9 des carafes filtrantes: l'analyse de Pierre Bonh\u00f4te, Chimiste cantonal (NE)", "De l'utilit\u00e9 des filtres \u00e0 eau?", "La d\u00e9gustation de l'eau semblable \u00e0 celle du vin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7515601.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467428", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464778", "ece-7464762", "ece-7465192", "ece-7467428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "9 f\u00e9vrier: le PLR propose la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 la place des quotas", "id": "sound-71640ADC-0636-4AA7-BB91-A1AEDF91EBAC", "durationSec": 575, "publicationDate": "2016-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR va proposer un m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour mettre en ouvre l'initiative de l'UDC vot\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 2014. Un m\u00e9canisme qui ne se d\u00e9clenche que dans certains cas. Est-ce suffisant pour limiter l'immigration et respecter la volont\u00e9 populaire tout en satisfaisant l'Union europ\u00e9enne? D\u00e9bat entre Olivier Feller, Conseiller national PLR vaudois et Raymond Clottu, Conseiller national UDC neuch\u00e2telois.\r\n\r\n* * 9 f\u00e9vrier: le PLR propose la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 la place des quotas  \r\nUn m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour mettre en ouvre l'initiative de l'UDC vot\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 2014. Le PLR \u00e9tait en s\u00e9ance de groupe aujourd'hui. Le parti a d\u00e9cid\u00e9 de proposer un dispositif pour favoriser l'engagement de r\u00e9sidents, au d\u00e9triment donc des travailleurs europ\u00e9ens. Un m\u00e9canisme qui ne se d\u00e9clenche dans certains cas - en cela cette \u00ab pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00bb entre guillemets ressemble \u00e0 une clause de sauvegarde. Alors : est-ce suffisant pour limiter l'immigration et respecter la volont\u00e9 populaire ? Est-ce acceptable par les autres partis. et par l'Union europ\u00e9enne ?\r\nOlivier Feller, CN PLR VD DIR ST PF\r\n-\tComment \u00e7a marche votre proposition?\r\n-\tEst-ce que \u00e7a limite vraiment l'immigration ?\r\n-\tCela favorise les Suisses \u00e0 l'emploi, en partie, mais cela n'emp\u00eache pas les europ\u00e9ens de venir tenter leur chance en Suisse. ou pire, de tenter de b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide sociale.\r\n-\tLa pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, ou nationale, c'est contraire \u00e0 la libre-circulation, car \u00e7a discrimine les europ\u00e9ens : quelles chances aupr\u00e8s de BXL ?\r\n-\tMonstre de bureaucratie pour les soci\u00e9t\u00e9s qui veulent engager des \u00e9trangers : il faut prouver que l'on a tent\u00e9 d'engager un r\u00e9sident - vous aimez la bureaucratie, au PLR ?\r\n-\tLe probl\u00e8me n'est pas qu'\u00e9conomique, pas uniquement li\u00e9 \u00e0 l'emploi : sur les loyers, l'aide sociale d\u00e9voy\u00e9e, les transports surcharg\u00e9s. quelles mesures vous comptez prendre ?\r\nRaymond Clottu, CN UDC NE DIR TEL ** 46 ou ** 80)\r\n-\tLes Suisses, le 9 f\u00e9vrier, craignaient pour leur emploi. Voil\u00e0 une r\u00e9ponse adapt\u00e9e.non ?\r\n-\tEn plus c'est adapt\u00e9 \u00e0 la situation \u00e9conomique : les branches en plein boom - secteur avec plein emploi - peuvent engager \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est l'esprit de votre initiative, non ? Respecter les besoins de l'\u00e9conomie. !\r\n-\tVous d\u00e9crivez un monstre bureaucratique. Or, votre initiative, avec les contingents, c'en est un aussi.\r\n-\tAujourd'hui, si les Europ\u00e9ens tentent leur chance en Suisse - c'est bien \u00e0 cause de la bonne situation \u00e9conomique, \u00e0 cause des patrons qui engagent. \r\n-\tEst-ce que ce n'est pas un devoir moral de l'\u00e9conomie d'engager pr\u00e9f\u00e9rentiellement des Suisses ?\r\n-\tAujourd'hui, dans les cercles UDC proches de l'\u00e9conomie, on fait preuve d'un certain pragmatisme. on se dit pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier une solution.. Pourquoi pas vous ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR va proposer un m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour mettre en \u0153uvre l\u2019initiative de l\u2019UDC vot\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 2014. Un m\u00e9canisme qui ne se d\u00e9clenche que dans certains cas. Est-ce suffisant pour limiter l\u2019immigration et respecter la volont\u00e9 populaire tout en satisfaisant l'Union europ\u00e9enne? D\u00e9bat entre Olivier Feller, Conseiller national PLR vaudois et Raymond Clottu, Conseiller national UDC neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["9 f\u00e9vrier: le PLR propose la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 la place des quotas / FOR_2016-03-15T18:18:00_developpement-10", "Forum du 15.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7553677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC NE", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national PLR VD et directeur ", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7553672"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 46", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1491286", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-03-14T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "14.03.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467503", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7467503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions politiques \u00e0 la d\u00e9faite r\u00e9gionale du parti d'Angela Merkel", "id": "sound-E802E682-964B-4103-B63C-2BBF4296337D", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Angela Merkel ressort affaiblie des trois \u00e9lections r\u00e9gionales qui ont eu lieu dimanche en Allemagne. Le parti populiste de droite AfD, qui avait concentr\u00e9 ses critiques sur la politique migratoire de la chanceli\u00e8re, a r\u00e9alis\u00e9 une perc\u00e9e. Les partis politiques allemands ont vivement r\u00e9agi ce lundi matin.\r\n\r\n* * R\u00e9actions politiques \u00e0 la d\u00e9faite r\u00e9gionale du parti d'Angela Merkel Angela Merkel ressort affaiblie des trois \u00e9lections r\u00e9gionales qui ont eu lieu hier en Allemagne\u00a0: \r\nle parti populiste de droite AfD, a en effet r\u00e9alis\u00e9 une perc\u00e9e... Avec notamment 24% des voix dans le Land de la Saxe Anhalt.. \r\nIl avait concentr\u00e9 ses critiques sur la politique migratoire de la chanceli\u00e8re.. \r\nL'AfD est d\u00e9sormais pr\u00e9sente dans la moiti\u00e9 des parlements r\u00e9gionaux... \r\nLes partis politiques allemands ont vivement r\u00e9agi ce matin.. \r\nBlandine Milcent...\r\nMAG\r\n\u00ab\u00a0Un danger existentiel pour le parti conservateur\u00a0\u00bb, le pr\u00e9sident de la CSU, la branche bavaroise de la CDU, n'aura pas mis longtemps \u00e4 sortir du bois. Horst Seehofer, qui d\u00e9j\u00e0 avait vivement critiqu\u00e9 par le pass\u00e9 la politique migratoire d'Angela Merkel, r\u00e9clame ce matin un changement de cap sur les migrants\u00a0: impossible apr\u00e8s de tels r\u00e9sultats, dit-il, de r\u00e9pondre \u00e0 la population, \u00ab\u00a0on continue comme avant\u00a0\u00bb. Le pr\u00e9sident du Bundestag, le conservateur Norbert Lammert parle d'une \u00ab\u00a0alerte pour les partis \u00e9tablis\u00a0\u00bb et le responsable des jeunes de la CDU estime qu'il faut absolument se pr\u00e9occuper des \u00e9lecteurs de l'Afd, et parler avec leurs repr\u00e9sentants. \r\n\u00ab\u00a0C'est une \u00e9preuve pour la d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb dit aussi le ministre social-d\u00e9mocrate de la justice, Heiko Maas. Mais au SPD, on ne r\u00e9clame pas un changement de cap\u00a0: \u00ab\u00a0nous avons une ligne claire et nous la gardons\u00a0\u00bb d\u00e9clare le pr\u00e9sident du SPD, Sigmar Gabriel. Il faut dire, paradoxe de ces \u00e9lections, que les deux candidats qui ont bien r\u00e9sist\u00e9, sont ceux qui ont soutenu la politique migratoire d'Angela Merkel\u00a0: le vert Winfried Kretschmann dans le Bade W\u00fcrttemberg et la social-d\u00e9mocrate Malu Dreyer en Rh\u00e9nanie Palatinat.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin\r\nAngela Merkel doit tenir un discours autour des 13h... \r\nMais d\u00e9j\u00e0 son porte parole d\u00e9clare que le gouvernement maintiendra sa politique migratoire..", "alternativeExcerpt": ["Angela Merkel ressort affaiblie des trois \u00e9lections r\u00e9gionales qui ont eu lieu dimanche en Allemagne. Le parti populiste de droite AfD, qui avait concentr\u00e9 ses critiques sur la politique migratoire de la chanceli\u00e8re, a r\u00e9alis\u00e9 une perc\u00e9e. Les partis politiques allemands ont vivement r\u00e9agi ce lundi matin."], "alternativeTitle": ["R\u00e9actions politiques \u00e0 la d\u00e9faite r\u00e9gionale du parti d'Angela Merkel / 12H30_2016-03-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550899"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Globe de cristal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80DC282F-1421-425B-8036-2C309F70322D", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Globe de cristal", "Globe de cristal / NMT_2016-03-14T07:39:10_pige", "Globe de cristal / NMT_2016-03-14T07:39:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532491", "ece-7532475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (1/5) : Cour de cible", "id": "sound-20698301-5EB7-495D-8F25-4A28A15ED049", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von K\u00e4nel, Jean-Pierre\r\nDepuis quelques mois, les armes sont au cour du d\u00e9bat helv\u00e9tique. Lev\u00e9e de bouclier contre le durcissement du droit europ\u00e9en sur les fusils d'assaut, augmentation du nombre d'armes acquises sur le territoire national: la Suisse est-elle un pays de fous de la g\u00e2chette? \"Vacarme\" a d\u00e9cid\u00e9 d'aller voir plus loin.Dans les vastes cercles du tir sportif mais aussi dans l'industrie de l'armement, c'est \u00e0 travers la culture ou l'\u00e9conomie que sont abord\u00e9es les sp\u00e9cificit\u00e9s d'un Etat neutre qui croit mordicus en son auto-d\u00e9fense. Syst\u00e9matiquement class\u00e9e parmi les nations dont la densit\u00e9 d'armes en circulation est la plus forte au monde, la Suisse sent-elle la poudre?\r\n\r\n* * Depuis quelques mois, les armes sont au cour du d\u00e9bat helv\u00e9tique. Lev\u00e9e de bouclier contre le durcissement du droit europ\u00e9en sur les fusils d'assaut, augmentation du nombre d'armes acquises sur le territoire national : la Suisse est-elle un pays de fous de la g\u00e2chette ? Vacarme a d\u00e9cid\u00e9 d'aller voir plus loin. Dans les vastes cercles du tir sportif mais aussi dans l'industrie de l'armement, c'est \u00e0 travers la culture ou l'\u00e9conomie que sont abord\u00e9es les sp\u00e9cificit\u00e9s d'un Etat neutre qui croit mordicus en son auto-d\u00e9fense. Syst\u00e9matiquement class\u00e9e parmi les nations dont la densit\u00e9 d'armes en circulation est la plus forte au monde, la Suisse sent-elle la poudre ? \r\nCinq reportages d'Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\nCour de cible\r\nBaptis\u00e9e Swiss Shooting, la f\u00e9d\u00e9ration suisse de tir sportif qui compte plus de 130'000 membres, est une des plus puissantes f\u00e9d\u00e9rations de Suisse. Un petit matin, dans la caserne de Bi\u00e8re, Jean-Pierre Von K\u00e4nel distille ses conseils aux jeunes tireurs qui  s'appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9fier les autres cantons dans un concours. \" Il ne s'agit pas de bang-bang, presque d'un art martial \", affirme l'entra\u00eeneur qui ne consid\u00e8re pas sa carabine comme une arme mais comme un engin sportif.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 14.03.2016", "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (1/5) / VAC_2016-03-14T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 14.03.2016", "Les Suisses ont-ils la g\u00e2chette facile? (1/5) / VAC_2016-03-14T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["C\u0153ur de cible\nBaptis\u00e9e Swiss Shooting, la f\u00e9d\u00e9ration suisse de tir sportif qui compte plus de 130'000 membres, est une des plus puissantes f\u00e9d\u00e9rations de Suisse. Un petit matin, dans la caserne de Bi\u00e8re, Jean-Pierre Von K\u00e4nel distille ses conseils aux jeunes tireurs qui\u00a0 s\u2019appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9fier les autres cantons dans un concours. \"Il ne s\u2019agit pas de bang-bang, presque d\u2019un art martial\", affirme l\u2019entra\u00eeneur qui ne consid\u00e8re pas sa carabine comme une arme mais comme un engin sportif.", "C\u0153ur de cible\nBaptis\u00e9e Swiss Shooting, la f\u00e9d\u00e9ration suisse de tir sportif qui compte plus de 130'000 membres, est une des plus puissantes f\u00e9d\u00e9rations de Suisse. Un petit matin, dans la caserne de Bi\u00e8re, Jean-Pierre Von K\u00e4nel distille ses conseils aux jeunes tireurs qui\u00a0 s\u2019appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9fier les autres cantons dans un concours. \"Il ne s\u2019agit pas de bang-bang, presque d\u2019un art martial\", affirme l\u2019entra\u00eeneur qui ne consid\u00e8re pas sa carabine comme une arme mais comme un engin sportif."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de tir", "name": "K\u00e4nel, Jean-Pierre von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532802", "ece-7532801"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Other lives @Fri-son", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98AB8128-387D-4E49-ABDD-4A4A1FE98D0C", "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe originaire de Stillwater en Oklahoma a choisi Fribourg pour sa seule date en Suisse romande. Other lives est apparu en formation serr\u00e9e, \u00e0 seulement cinq sur sc\u00e8ne, mais avec le triple d'instruments \u00e0 leur disposition.  Chacune de leur chanson est construite comme une petite symphonie, et ce qui est remarquable, c'est la fa\u00e7on dont chaque \u00e9l\u00e9ment prend sa place dans l'ensemble de la musique pour contribuer \u00e0 nous hypnotiser. \r\nCe soir l\u00e0 \u00e0 Fri-Son, Other lives a donn\u00e9 un concert quasi shamanique, pendant lequel le groupe et le public ont partag\u00e9 une seule et m\u00eame transe.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe originaire de Stillwater en Oklahoma a choisi Fribourg pour sa seule date en Suisse romande. Other lives est apparu en formation serr\u00e9e, \u00e0 seulement cinq sur sc\u00e8ne, mais avec le triple d'instruments \u00e0 leur disposition.  Chacune de leur chanson est construite comme une petite symphonie, et ce qui est remarquable, c\u02b9est la fa\u00e7on dont chaque \u00e9l\u00e9ment prend sa place dans l\u02b9ensemble de la musique pour contribuer \u00e0 nous hypnotiser. \n\nCe soir l\u00e0 \u00e0 Fri-Son, Other lives a donn\u00e9 un concert quasi shamanique, pendant lequel le groupe et le public ont partag\u00e9 une seule et m\u00eame transe.", "Le groupe originaire de Stillwater en Oklahoma a choisi Fribourg pour sa seule date en Suisse romande. Other lives est apparu en formation serr\u00e9e, \u00e0 seulement cinq sur sc\u00e8ne, mais avec le triple d'instruments \u00e0 leur disposition.  Chacune de leur chanson est construite comme une petite symphonie, et ce qui est remarquable, c\u02b9est la fa\u00e7on dont chaque \u00e9l\u00e9ment prend sa place dans l\u02b9ensemble de la musique pour contribuer \u00e0 nous hypnotiser. \n\nCe soir l\u00e0 \u00e0 Fri-Son, Other lives a donn\u00e9 un concert quasi shamanique, pendant lequel le groupe et le public ont partag\u00e9 une seule et m\u00eame transe.", "Le groupe originaire de Stillwater en Oklahoma a choisi Fribourg pour sa seule date en Suisse romande. Other lives est apparu en formation serr\u00e9e, \u00e0 seulement cinq sur sc\u00e8ne, mais avec le triple d'instruments \u00e0 leur disposition.  Chacune de leur chanson est construite comme une petite symphonie, et ce qui est remarquable, c\u02b9est la fa\u00e7on dont chaque \u00e9l\u00e9ment prend sa place dans l\u02b9ensemble de la musique pour contribuer \u00e0 nous hypnotiser. \n\nCe soir l\u00e0 \u00e0 Fri-Son, Other lives a donn\u00e9 un concert quasi shamanique, pendant lequel le groupe et le public ont partag\u00e9 une seule et m\u00eame transe."], "alternativeTitle": ["Other lives @Fri-son", "Other lives @Fri-son / NMT_2016-03-14T08:23:17_dans-la-peau-d-anne", "Other lives @Fri-son / NMT_2016-03-14T08:23:17_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532496", "ece-7532480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation", "id": "sound-415F357E-9A77-4FE6-85C9-2FAD52C7D602", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le joueur de tennis espagnol Rafael Nadal a confirm\u00e9 qu'il allait porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot. L'ancienne ministre des Sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir feint une blessure pour dissimuler un dopage.\r\n\r\n* * Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation Rafael Nadal confirme : il va porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot ... \r\nL'ancienne ministre des sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir simul\u00e9 une blessure pour dissimuler un dopage ...\r\nHerv\u00e9 Borsier.\r\nLors d'une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise D8,interrog\u00e9e la semaine derni\u00e8re au sujet du contr\u00f4le positif , de la Russe Maria Sharapova Roselyne Bachelot avait accus\u00e9 Nadal d'avoir feint une blessure pour dissimuler un contr\u00f4le antidopage positif.Le majorquin ex\u00e9d\u00e9 et affect\u00e9 \u00e0 r\u00e9agit hier depuis Indian-Vells, ou il joue un tournoi , d\u00e9clarant je cite: \r\n\"Cette fois, je vais l'attaquer en justice, on va la poursuivre et \u00e0 partir de maintenant, toute personne qui fera ce genre de commentaires subira le m\u00eame sort, parce que c'en est trop pour moi\"\r\nNadal a \u00e9t\u00e9 longuement absent en 2012 apr\u00e8s apr\u00e8s une  d\u00e9faite au deuxi\u00e8me tour de Wimbledon , \u00e0 cause d'une blessure \u00e0 un genou. Avant le coup d'envoi du tournoi, il avait assur\u00e9 qu'il ne s'\u00e9tait jamais dop\u00e9 et pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait eu recours \u00e0 des th\u00e9rapies de pointe et on\u00e9reuses pour soigner ses probl\u00e8mes aux genoux... \r\nET nous avons pu joindre Roselyne Bachelot ce matin et elle n'a pas souhait\u00e9 comment\u00e9..", "alternativeExcerpt": ["Rafael Nadal a confirm\u00e9 qu'il allait porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot. L'ancienne ministre des Sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir feint une blessure pour dissimuler un dopage."], "alternativeTitle": ["Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation / 12H30_2016-03-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550900"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "S\u00e9verine Chavrier \u00e0 Vidy-Lausanne", "id": "sound-E5518D56-3DFE-4E2F-93D9-F7B3C930AC89", "durationSec": 489, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9verine Chavrier est une jeune metteur en sc\u00e8ne franco-suisse qui pratique un th\u00e9\u00e2tre tr\u00e8s engag\u00e9 physiquement et tr\u00e8s m\u00e9tiss\u00e9, m\u00ealant  jeu, images, musique et d\u00e9cor pour raconter le coeur de l'action. Ici, le poids de la famille et des h\u00e9ritages culturels, d'apr\u00e8s la pi\u00e8ce de Thomas Bernhard, \"D\u00e9je\u00fbner chez Wittgenstein\". Costaud.\r\nChronique de Marie-Pierre Genecand.", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9verine Chavrier est une jeune metteur en sc\u00e8ne franco-suisse qui pratique un th\u00e9\u00e2tre tr\u00e8s engag\u00e9 physiquement et tr\u00e8s m\u00e9tiss\u00e9, m\u00ealant  jeu, images, musique et d\u00e9cor pour raconter le coeur de l'action. Ici, le poids de la famille et des h\u00e9ritages culturels, d'apr\u00e8s la pi\u00e8ce de Thomas Bernhard, \"D\u00e9je\u00fbner chez Wittgenstein\". Costaud.\n\nChronique de Marie-Pierre Genecand."], "alternativeTitle": ["S\u00e9verine Chavrier \u00e0 Vidy-Lausanne  / MAT_2016-03-14T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde", "id": "sound-37473E62-6B81-41C7-AE8C-58B3048999A2", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:22-16:29:38 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 14.03.2016", "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde / PEN_2016-03-14T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 14.03.2016", "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde / PEN_2016-03-14T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532848", "ece-7532847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis", "id": "sound-A3D9E8C6-313A-4CF6-8128-53A0D0531128", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce lundi matin son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis. Ce projet se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. Pour Berne, plusieurs centaines de consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville.\r\n\r\n* * Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis  \r\nLa ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce matin son projet-pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis... \r\nUn projet qui se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. \r\nPour Berne, plusieurs centainesde consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville....\r\n Alain Arnaud, est-ce que \u00e7a veut dire que Berne va se transformer en petite Amsterdam? ....\r\nNon, parce qu'on parle d'un projet-pilote limit\u00e9 dans le temps. Il durera 3 ans, pour autant qu'il obtiennen le feu vert de la commission d'\u00e9thique cantonale, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. Apr\u00e8s quoi, probablement l'ann\u00e9e prochaine, les fumeurs de cannabis qui le souhaiteront pourront s'inscrire pour participer au projet, qui sera accompagn\u00e9 par l'institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de l'universit\u00e9 de Berne. Conditions d'admission: avoir 18 ans r\u00e9volus, consommer du cannabis et \u00eatre domicili\u00e9 en ville de Berne - \u00e7a permet d'\u00e9viter le tourisme de la drogue. Ensuite, oui, ils pourront s'approvisionner \u00e0 la pharmacie, qui leur fournira du cannabis de qualit\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, \u00e0 prix fixe, et en quantit\u00e9 limit\u00e9e - on parle d'environ 15 grammes par personne et par mois ...\r\n*** ... Alain Arnaud, est-ce qu'il faut s'attendre \u00e0 ce que les consommateurs bernois se pr\u00e9cipitent sur cette aubaine? ... ***\r\n... \u00e0 vrai dire, le ville a plut\u00f4t le sentiment qu'elle va peiner \u00e0 en recruter suffisamment. Elle en aimerait environ un millier, alors qu'il y 4000  fumeurs de cannabis r\u00e9guliers sur le territoire communal. On rappelle qu'ils sont entre 200 et 300'000 en Suisse. Les candidats pourront certes s'approvisionner l\u00e9galement, mais ils s'engageront \u00e0 participer \u00e0 l'\u00e9tude, qui devra montrer les incidences de ce nouveau mod\u00e8le en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique, de criminalit\u00e9, de march\u00e9 noir, etc ... Le but, si le projet est concluant, c'est de fournir des arguments en vue d'une l\u00e9galisation au niveau suisse. Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Zurich participent \u00e9galement au projet, mais sous d'autres formes, pas encore pr\u00e9sent\u00e9es au public. Tout au plus sait-on que Gen\u00e8ve privil\u00e9giera le mod\u00e8le des clubs de fumeurs, r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un nombre de consommateurs plus restre", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce lundi matin son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis. Ce projet se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. Pour Berne, plusieurs centaines de consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville."], "alternativeTitle": ["Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis / 12H30_2016-03-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Grasse et collante... Reportage \u00e0 Aire-la-Ville lors de la 8e Nuit de la longeole (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-168AC986-E5A4-4D2E-BC5B-5606583A05B0", "thematicGeographicals": ["Aire-la-Ville", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charcuterie", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9, Vidonne\r\nC'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.\r\n\r\n* * C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.03.2016", "Grasse et collante...(1/5) / BIL_2016-03-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.03.2016", "Grasse et collante...(1/5) / BIL_2016-03-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct.", "C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532777", "ece-7532776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Etrange", "id": "sound-556AFF83-93BD-40C8-B670-25DCAD5FAFEF", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d'Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \r\n- \"Je suis un soir d'\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l'Aire.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:41:42-21:42:03 / * Au programme:\r\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d'Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \r\n- \"Je suis un soir d'\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l'Aire.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.03.2016", "Etrange / REVE_2016-03-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.03.2016", "Etrange / REVE_2016-03-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d\u02b9Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \n- \"Je suis un soir d\u02b9\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l\u02b9Aire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.", "Au programme:\n\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d\u02b9Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \n- \"Je suis un soir d\u02b9\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l\u02b9Aire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532845", "ece-7532844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent", "id": "sound-5BBA5D34-023B-447B-8A9C-30CBDFF454BD", "durationSec": 399, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Junod, administrateur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve;Vincent Baudriller \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, \u00e0 Lausanne;Beno\u00eet Frachebourg, responsable de la communication au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\nAu th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.\r\n\r\n* * Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent (ICT NOUVEAUX MODES DE FREQUENTATION DES THEATRES) Au Th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Fini le temps des abonnements pour toute la saison... les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du Last Minute...\r\nUne \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter...Sophie Iselin\r\n((Bloc 1: Sortir au th\u00e9\u00e2tre sur un coup de t\u00eate! Sans r\u00e9servation, ni billet... la chose \u00e9tait impensable il y a encore quelques ann\u00e9es ... au th\u00e9\u00e2tre comme ailleurs, les temps changent  .. A la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve on pouvait r\u00e9server, jusqu'il y a peu,  carr\u00e9ment son fauteuil pour toute la saison... histoire d'\u00eatre install\u00e9 au m\u00eame endroit pour toutes les repr\u00e9sentations.. \r\nOn voit mal la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration opter pour ce type de formule.. et pourtant!\r\nAujourd'hui le public r\u00e9serve \u00e0 la derni\u00e8re minute, passe d'une institution \u00e0 l'autre pour d\u00e9couvrir de nouvelles sc\u00e8nes et veut vivre des exp\u00e9riences in\u00e9dites ... Une spontan\u00e9it\u00e9 qui r\u00e9jouit les milieux culturels... mais qui pose un certain nombre de d\u00e9fis...\r\n..David Junod, administrateur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nSON 22 sec (ATTENTION UN PEU SEC))\r\n****Donc  le public n'est plus v\u00e9ritablement aquis pour un th\u00e9\u00e2tre ...il faut d\u00e9sormais aller le chercher... une situation qui touche l'ensemble des sc\u00e8nes romandes? Sophie?\"\r\n((Bloc 2: Alors oui... le ph\u00e9nom\u00e8ne est g\u00e9n\u00e9ral... Bien s\u00fbr il y encore un public d'anciens avec des habitudes bien ancr\u00e9es...qui continuent \u00e0 fr\u00e9quenter leur  th\u00e9\u00e2tre de fa\u00e7on fid\u00e8le et r\u00e9guli\u00e8re...\r\nMais au-dela de ces cercles d'abonn\u00e9s, de plus en plus restreints...  les th\u00e9\u00e2tres doivent composer d\u00e9sormais avec des habitudes qui deviennent assez impr\u00e9visibles...C'est un constat que fait \u00e9galement Vincent Baudriller \u00e0 la t\u00eate  du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, \u00e0 Lausanne\r\nSON 40 sec))\r\n*** Alors on l'a compris... tout peut changer jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute... Cette volatilit\u00e9 dans les r\u00e9servation.. .. ce doit \u00eatre difficile pour ceux qui g\u00e8rent les budgets des th\u00e9\u00e2tres..? Non?\"\r\n((Bloc 3: Oui, c'est vrai... mais il faut bien le dire les administrateurs ou directeurs n'ont pas le choix.. il faut s'adapter et trouver des moyens inventifs pour maintenir un taux de fr\u00e9quentation plus ou moins stable... \r\nVincent Baudriller\r\nSON 37 sec\r\nFaciliter l'acc\u00e8s au th\u00e9atre... C'est certainement  la cl\u00e9 aujourd'hui pour capter le public...Stimul\u00e9s par ces changements \r\nPlusieurs institutions ont investit dans des applications pour t\u00e9l\u00e9phone portables.. \r\nDes applications qui poussent encore plus loin ce lien hyper r\u00e9actif entre le th\u00e9atre et son public\r\nParmi ceux qui ont franchit le pas... on peut citer le Th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion, les Halles de Sierre et le th\u00e9\u00e2tre du Passage de Neuch\u00e2tel... un th\u00e9\u00e2tre qui ... comme nous l'explique son responsable de la communication, Beno\u00eet Frachebourg, a r\u00e9ussi \u00e0 se glisser dans la poche des spectateurs...pour faciliter les r\u00e9servations \r\nSON 36 sec))\r\n*** Alors on le voit les th\u00e9\u00e2tres s'adaptent et \u00e7a a l'air de plut\u00f4t bien marcher.. car il y une chose qu'il faut souligner malgr\u00e9 ces comportements impr\u00e9visibles du c\u00f4t\u00e9 des spectateurs, les billetteries n'enregistrent pas de grosse baisse de  fr\u00e9quentation**... \r\n((Bloc 4: Non.. et si cela est possible c\u00east grace au travail des administrateurs et les directeurs qui calquent d\u00e9sormais leur offre sur cette habitude du last minute. Le th\u00e9atre du Passage de Neuch\u00e2tel n'h\u00e9site pas d'ailleurs \u00e0 faire fluctuer le prix des billets d'entr\u00e9e en fonction de la demande... \r\nSON 30 sec))\r\n**Int\u00e9ressant ... on a vraiment l'impression qu'il est  loin le temps o\u00f9 on se retrouvait \u00e0 date fixe, entre abonn\u00e9s toujours dans le m\u00eame th\u00e9\u00e2tre... fid\u00e8le \u00e0 une programmation qu'on suivait les yeux ferm\u00e9s.. est revolu.. et c'est autre chose qui se met en place**\r\n((BLoc 5:  La mue du public est en marche... et les th\u00e9a\u00e2tre ne cessent d'innover pour coller \u00e0 la tendance.... Un exemple \u00e0 Lausanne:  jusqu'\u00e0 dimanche prochain, \u00e0 le th\u00e9atre de  Vidy,  l'Arsenic et S\u00e9velin unissent leur forces ... avec un programme commun... une f\u00eate o\u00f9 le public circule de sc\u00e8nes en sc\u00e8nes et papillonne d'un th\u00e9atre \u00e0 l'autre... \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re la manifestation a connu un succ\u00e8s retentissant, Preuve s'il en est de ce changement culturel qui s'op\u00e8re dans la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et dans son appropriation de l'offre th\u00e9atrale. ))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Au Th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du last minute, une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.", "Au th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.", "Au th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter."], "alternativeTitle": ["Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent", "Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent / JDM_2016-03-14T06:18:00_intercites", "Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent / JDM_2016-03-14T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550867", "ece-7550850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel", "id": "sound-66407F5D-0B84-4CE5-A294-EDAA50E7992A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ralph Kundig, l'un des coordinateurs romands de la campagne\r\n2500 francs par adulte et par mois sans condition, 625 francs pour les enfants: les partisans du revenu de base inconditionnel (RBI) ont lanc\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation du 5 juin prochain. L'initiative propose de remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9 \u00e0 tous les r\u00e9sidents.\r\n\r\n* * Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel Et le 5 juin .. le peuple devra aussi se prononcer sur le revenu de base inconditionnel.. \r\nLes partisans du RBI ont lanc\u00e9 ce matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation .. \r\nL'initiative propose de verser 2500 francs par adultes et par mois sans conditions...  625 francs pour les enfants. .\r\nL'objetcif : remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9s \u00e0 tous les r\u00e9sidents. .. \r\nSt\u00e9phane Deleury, les Suisses doivent se prononcer sur un principe plut\u00f4t r\u00e9volutionnaire\r\nPapier : \r\nFini la stigmatisation pour celui qui aujourd'hui \r\nMais est-ce que les r\u00e9sidents suisses vont continuer \u00e0 vouloir travailler avec un revenu garanti ee 2500 par mois ? Ralph Kundig, l'un des coordinateurs romands de la campagne, en est convaincu. \r\nSON :", "alternativeExcerpt": ["2500 francs par adulte et par mois sans condition, 625 francs pour les enfants: les partisans du revenu de base inconditionnel (RBI) ont lanc\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation du 5 juin prochain. L'initiative propose de remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9 \u00e0 tous les r\u00e9sidents."], "alternativeTitle": ["Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel / 12H30_2016-03-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550902"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Joyeux anniversaire Barbie!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34B860B3-64DA-4477-B023-EE3644FFBF20", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Joyeux anniversaire Barbie!", "Joyeux anniversaire Barbie! / NMT_2016-03-14T07:51:54_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Joyeux anniversaire Barbie! / NMT_2016-03-14T07:51:54_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532492", "ece-7532476"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Johann Stand up", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE09A816-1B48-49C0-8537-88D8B24DD763", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Johann Stand up", "Johann Stand up / SUPER_2016-03-14T17:10:27_le-supplement-du-nourjal", "Johann Stand up / SUPER_2016-03-14T17:10:27_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532528", "ece-7532524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-752B5689-85AF-4E5F-80D2-89417A5B9D5D", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \r\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.\r\n\r\n* * N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \" La Recherche \", \" Ciel et Espace \", \" Sciences et Avenir \" ou \" Sciences Humaines \". Ses sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \" Labo Sexo \" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.\r\nVous voulez tout savoir des derni\u00e8res d\u00e9couvertes sur la sexualit\u00e9 f\u00e9minine ? Entrez dans \" Labo Sexo \". Ce livre est \u00e0 la fois le condens\u00e9 d'un long travail d'enqu\u00eate aupr\u00e8s des femmes elles-m\u00eames et des chercheurs en sexologie, et d'une r\u00e9colte surprenante dans la litt\u00e9rature scientifique de ces quinze ann\u00e9es de travail. On y d\u00e9couvre des pratiques \u00e9tranges, des faits curieux, des \u00e9nigmes r\u00e9solues, des rouages insoup\u00e7onn\u00e9s et surtout.. On y ressource sa curiosit\u00e9 pour le pouvoir le plus intense et le plus gratifiant qui nous soit donn\u00e9 : \"celui de grimper au ciel \".", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.03.2016", "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin / ENSD_2016-03-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 14.03.2016", "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin / ENSD_2016-03-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \n\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.", "N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \n\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en sciences de l'environnement, auteur et journaliste scientifique", "name": "Brune, Elisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532765", "ece-7532764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING", "id": "sound-EB579C54-D623-4E7B-B81F-895DA92A4212", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvain Mossi\u00e8re, qui a co-fond\u00e9 SkillSpotting\r\nLe march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.\r\n\r\n* * \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 14.03 \"Travailler demain \" - SKILLSPOTTING) (( NEO INDIC ))\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez ; ce matin nous parlons de travail, du march\u00e9 du travail.... \r\nQui va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es - dans les prochaines d\u00e9cennies. \r\nLa technologie a et va... bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier. \r\nPour Sylvain Mossi\u00e8re, on se dirige vers un monde d'ind\u00e9pendants. \r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING\r\n\"L'uberisation\" de l'\u00e9conomie et de la soci\u00e9t\u00e9 - un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a en effet d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9...\r\nAujourd'hui, d'une certaine mani\u00e8re, le march\u00e9 du travail est organis\u00e9 en \u00e9tiquette - qui d\u00e9finissent les postes, d'un c\u00f4t\u00e9, et les travailleurs de l'autres. \r\nDes \u00e9tiquettes? \r\nUn dipl\u00f4me, plusieurs dipl\u00f4mes, des ann\u00e9es d'exp\u00e9riences, une langue, deux langue... autant d'\u00e9tiquettes qui d\u00e9finissent un poste ou un travailleur, sur son CV. \r\nSylvain Mossi\u00e8re\r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING II\r\nAutrement dit, ce monde s\u00e9mantique passe parfois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de certains comp\u00e9tences. \r\nPour changer cette dictacture de l'\u00e9tiquette; Sylvain Mossi\u00e8re a co-fond\u00e9 SkillSpotting. \r\nSkillspotting c'est une startup bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle d\u00e9veloppe un logiciel et une plateforme de Ressources Humaines. \r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING III\r\nDonc, se focaliser sur les comp\u00e9tences et pas sur les titres ? \r\nComp\u00e9tences, c'est le mot-cl\u00e9. Par exemple ; leur plateforme permet \u00e0 une entreprise de \"configurer\" - finement - les comp\u00e9tences requises pour un poste - au-del\u00e0 du titre. \r\nLe poste a besoin d'une personne autonome ou qui \u00e9xecute des t\u00e2ches pr\u00e9cises? faut-il un \"leader\" ou non? Faut-il savoir s'adapter \u00e0 l'impr\u00e9vu ou non? \r\nCes \"Skills\" - en anglais - ces comp\u00e9tences concernent tant le bagage technique que le bagage humain.\r\nTout ce qui ne se trouve pas forc\u00e9ment sur un dipl\u00f4me. Cette configuration permet \u00e0 une grande entreprise de trouver le candidat id\u00e9al parmi ses employ\u00e9s. \r\nSylvain Mossi\u00e8re\r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - Skillspotting IV \r\nSylvain Mossi\u00e8re a pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 \"r\u00e9orienter\" les gens en qu\u00eate d'emploi... \r\nLe d\u00e9veloppement de la plateforme a pris plus de trois ans. 18 personnes se sont associ\u00e9es pour le mener cette startup. \r\nUn pari difficile, en Suisse... car les startup de \"RH Tech\" ; de Technologie RH - sont l\u00e9gions aux Etats-Unis ou en France - beaucoup plus rare ici. Skillspotting fait figure d'exception. \r\nLa startup a d\u00e9j\u00e0 convaincu quelques grandes entreprises... mais c'est ce qu'il y a de plus difficile. \r\nAvec ou sans la startup, ce qui est s\u00fbr... c'est que le march\u00e9 de l'emploi va passablement changer dans les prochaines d\u00e9cennies. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.", "Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.", "Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier."], "alternativeTitle": ["\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING", "\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING / JDM_2016-03-14T06:40:00_neophiles", "\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING / JDM_2016-03-14T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550870", "ece-7550854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-DC96FE37-5219-4A9C-A3EA-DA9E87373681", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 14.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-14T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 14.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-14T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532762", "ece-7532761"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Religions et repli identitaire (1/5) : Nationalisme et islamophobie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4B42AF-8C48-42F8-B7F1-B00DE5B45E29", "durationSec": 1770, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "sociologie", "nationalisme", "religion et croyances", "juda\u00efsme", "catholicisme", "21e si\u00e8cle", "islam"], "excerpt": "Les mouvances nationalistes semblent avoir le vent en poupe en Europe. Les religions sont-elles aussi travers\u00e9es par un repli identitaire? La globalisation serait-elle la cause premi\u00e8re de ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Comment y faire face?Jacques Mouriquand re\u00e7oit le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier \u00e0 l'occasion de la parution de son dernier ouvrage \"La guerre des civilisations n'aura pas lieu: coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\".", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 14.03.2016", "Religions et repli identitaire (1/5) / AVE_2016-03-14T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 14.03.2016", "Religions et repli identitaire (1/5) / AVE_2016-03-14T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Nationalisme et islamophobie.\nJacques Mouriquand re\u00e7oit le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier \u00e0 l\u2019occasion de la parution de son dernier ouvrage \"La guerre des civilisations n\u2019aura pas lieu: coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\".", "Nationalisme et islamophobie.\nJacques Mouriquand re\u00e7oit le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier \u00e0 l\u2019occasion de la parution de son dernier ouvrage \"La guerre des civilisations n\u2019aura pas lieu: coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, philosophe, auteur de \"La guerre des civilisations n'aura pas lieu : coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\" (Ed. CNRD, 2016)", "name": "Liogier, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532407", "ece-7532406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les similitudes entre le tennis et le golf", "id": "sound-AB13C91F-87BF-478A-BB97-C6C502CCE506", "durationSec": 319, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nombreux sont le sportifs amateurs et professionnels qui jouent au tennis et au golf ou passent sans probl\u00e8mes d'un sport \u00e0 l'autre. Ce n'est pas un hasard car les deux jeux ont des similitudes.\r\n\r\n* * Les similitudes entre le tennis et le golf (JDM Sports Matin) \r\n(SIMILITUDES TENNIS ET GOLFE) Herv\u00e9 Borsier direct Lausanne\r\n****SPORT-MATIN  Les similitudes du TENNIS et du GOLF \r\n****Nombreux sont le sportifs amateurs et professionnels qui jouent au tennis et au golf ou passent sans probl\u00e8mes d'un sport \u00e0 l'autre, et surtout du tennis au golf .Ce n'est pas un hasard,  les deux jeux  ont des similitudes,  elles  vont bien au-del\u00e0 de leur point commun  principal, le jeu de balle.\r\nEntre les adaptes de la balle jaune et ceux de la balle blanche il existe  un point commun important,  le prolongement du bras avec une raquette de tennis et un club de golf et a un \u00e9quilibre du corps qui doit  \u00eatre parfait pour jouer un coup...\r\n****Avec les m\u00eame recommandations faites  par les professeurs des deux sports?\r\nExact,traverser la balle pour lui donner de la puissance et  c'est surtout le coup et les effets qui sont similaires, Yves Mittaz directeur du L'Europ\u00e8en Open de golf de Cran- Montana \r\nMag\u00a0:Yves Mittaz\r\n****Il y a aussi  d'autres points communs?\u00a0  \r\nOui  le rel\u00e2chement, le service au tennis et le swing de golf ont  des mouvements tr\u00e8s similaires selon Stan Smith , ancien n0 1 dans les ann\u00e9es 70. La bonne distance par rapport \u00e0 la balle est d\u00e9terminante ,et puis  aborder un trou au golf, c'est un peu comme entamer un jeu au tennis. IL y a une strat\u00e9gie au d\u00e9part et mentalement il faut se concentrer sur une zone une cible \u00e0 atteindre.Enfin au tennis comme au golf, il y a des tournois et des cat\u00e9gorises et des dotations financi\u00e8res de diff\u00e9rents niveaux et un classement mondial.\r\n****Sur le plan des phases de  jeu ,il y a aussi des corr\u00e9lations ?\r\nExact, quand le golfeur qui gr\u00e2ce au handicap joue habituellement en comp\u00e9tition face \u00e0 tous ses adversaires se mesure parfois comme au tennis en simple \u00e0 un seul adversaire, Yves Mittaz \r\nMag\u00a0: Yves Mittaz \r\nDe nombreux amateurs en tennis sont pass\u00e9s au golf dans ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\nOui l'essor du tennis dans les ann\u00e9es 70,  a fait  place \u00e0 celui du golf durant les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es ou en suisse on est pass\u00e9 de  15000 \u00e0 100 000 licenci\u00e9 , le golf c'est  donc d\u00e9mocratis\u00e9  chez nous, et il devenu plus abordable et \u00e0 la mode. Sans parler du fait que en prenant de l'\u00e2ge le golf m\u00eame s'il n'est pas de tout repos, demande des efforts physique moins soutenus que le tennis qui est plus traumatisant \r\n****M\u00eame les champions de tennis devenu accroc au golf ?\r\nL'australien Scott Draper a pouss\u00e9 son amour pour le golf tr\u00e8s loin. 132e mondial \u00e0 son meilleur et vainqueur du double mixte \u00e0 l'Open d'Australie en 2005, Draper est ainsi pass\u00e9 golfeur professionnel en parall\u00e8le de sa carri\u00e8re de tennisman, et  remport\u00e9 en 2007 un tournoi comptant pour Tour d'Australie  . Evgueni Kafelnikov, le Russe, qui a remport\u00e9 Roland-Garros en 1996 \u00e0 disput\u00e9 en 2011 e un tournoi du Challenge Tour, la deuxi\u00e8me division europ\u00e9enne, au Kazakhstan. On a vu avant hier sur twitter que Raphael Nadal jouait au tennis A Indian Vells avant le tournoi de tennis.  En 2005, l'espagnol \u00e0 m\u00eame envisag\u00e9 de devenir golfeur professionnel apr\u00e8s une grave blessure au pied.\r\n****Roger Federer est  aussi grand amateur de golf ?\r\nJe peux jouer tr\u00e8s bien, mais aussi terriblement mal, car je ne joue pas souvent a d\u00e9clar\u00e9 Roger Federer. J'ai une tr\u00e8s jolie technique et je ferais de bien meilleurs scores avec un peu d'entra\u00eenement. Jakob Hlasek, Ivan Lendl, Yannick Noah  sont loin d'\u00eatre ridicule de m\u00eame qu'Am\u00e9 lie Mauresmo \r\n****La liaison Tennis golf peut m\u00eame aller plus loin ?\r\nEt finir par un mariage entre Greg Normann ancien n0 1 mondial  dans les ann\u00e9es 80 et 90 et Chris Evert  l'am\u00e9ricaine 18 titres du grand chelem ...", "alternativeExcerpt": ["Nombreux sont le sportifs amateurs et professionnels qui jouent au tennis et au golf ou passent sans probl\u00e8mes d\u2019un sport \u00e0 l\u2019autre. Ce n\u2019est pas un hasard car les deux jeux ont des similitudes.", "Nombreux sont le sportifs amateurs et professionnels qui jouent au tennis et au golf ou passent sans probl\u00e8mes d\u2019un sport \u00e0 l\u2019autre. Ce n\u2019est pas un hasard car les deux jeux ont des similitudes.", "Nombreux sont le sportifs amateurs et professionnels qui jouent au tennis et au golf ou passent sans probl\u00e8mes d\u2019un sport \u00e0 l\u2019autre. Ce n\u2019est pas un hasard car les deux jeux ont des similitudes."], "alternativeTitle": ["Les similitudes du tennis et du golf", "Les similitudes du tennis et du golf / JDM_2016-03-14T06:36:00_sport-matin", "Les similitudes du tennis et du golf / JDM_2016-03-14T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550863", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550863", "ece-7550844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les coups de gueule d'Alain Morisod", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-991B035B-D33C-4715-B299-C6EA105E6B7B", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-03-14T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532519"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : La Fanfare Ciocarlia - Rokia Traor\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-765DC3AC-C371-4460-B1FE-C7194E8332AC", "durationSec": 521, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Fanfare Ciocarlia, fanfare roumaine compos\u00e9e de plusieurs musiciens, est de retour avec un nouvel album \"Onwards To Mars!\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 15 avril 2016. \r\nLa chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 revient avec son nouvel album \"N\u00e9 So\", paru le 12 f\u00e9vrier 2016. Elle sera en concert \u00e0 Voix de F\u00eate le dimanche 20 mars 2016.\r\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente les nouveaux albums de La Fanfare Ciocarlia et de Rokia Traor\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La Fanfare Cioc\u0103rlia, fanfare roumaine compos\u00e9e de plusieurs musiciens, est de retour avec un nouvel album \"Onwards To Mars!\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 15 avril 2016. \n\nLa chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 revient avec son nouvel album \"N\u00e9 So\", paru le 12 f\u00e9vrier 2016. Elle sera en concert \u00e0 Voix de F\u00eate le dimanche 20 mars 2016.\n\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente les nouveaux albums de La Fanfare Cioc\u0103rlia et de Rokia Traor\u00e9.", "La Fanfare Cioc\u0103rlia, fanfare roumaine compos\u00e9e de plusieurs musiciens, est de retour avec un nouvel album \"Onwards To Mars!\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 15 avril 2016. \n\nLa chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 revient avec son nouvel album \"N\u00e9 So\", paru le 12 f\u00e9vrier 2016. Elle sera en concert \u00e0 Voix de F\u00eate le dimanche 20 mars 2016.\n\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente les nouveaux albums de La Fanfare Cioc\u0103rlia et de Rokia Traor\u00e9.", "La Fanfare Cioc\u0103rlia, fanfare roumaine compos\u00e9e de plusieurs musiciens, est de retour avec un nouvel album \"Onwards To Mars!\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 15 avril 2016. \n\nLa chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 revient avec son nouvel album \"N\u00e9 So\", paru le 12 f\u00e9vrier 2016. Elle sera en concert \u00e0 Voix de F\u00eate le dimanche 20 mars 2016.\n\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente les nouveaux albums de La Fanfare Cioc\u0103rlia et de Rokia Traor\u00e9."], "alternativeTitle": ["La Fanfare Cioc\u0103rlia - Rokia Traor\u00e9", "La Fanfare Cioc\u0103rlia - Rokia Traor\u00e9 / PLP_2016-03-14T19:20:00_plein-sud", "La Fanfare Cioc\u0103rlia - Rokia Traor\u00e9 / PLP_2016-03-14T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532537", "ece-7532532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 14.03.2016", "id": "sound-0A32FD76-2EF7-444F-9FC3-CA0E2412156B", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-03-14T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9seaux sociaux et les portables comme moyens \u00e9ducatifs", "id": "sound-47C0CD1D-E274-4649-A9F8-DA1C1DE9AAC2", "durationSec": 1353, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fl\u00fcckiger, Fran\u00e7ois\r\nLe mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e? Fran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* *  Le mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e?\r\nFran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Le mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e? Fran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9seaux sociaux et les portables comme moyens \u00e9ducatifs / OEP_2016-03-14T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532822"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9?", "id": "sound-0A5382FA-979B-42B4-866B-B8703066718E", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd'hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 14.03.2016", "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? / CLC_2016-03-14T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 14.03.2016", "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? / CLC_2016-03-14T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd\u2019hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis.", "Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd\u2019hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne du son,r\u00e9alisatrice", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532469", "ece-7532468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les dealers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671D2F16-D8E1-4091-B496-B8819596E1D1", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pignolo, Lo\u00efc\r\nOn les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D'o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \r\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D'o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \r\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.03.2016", "Les dealers  / TRI_2016-03-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.03.2016", "Les dealers  / TRI_2016-03-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D\u2019o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \n\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D\u2019o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \n\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532780", "ece-7532779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 14.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B9ADED6-EA1F-47F5-96CF-B9E16DDFE1F8", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-14T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Voyager en ballon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AABC64A1-E48F-44A3-BF4E-6F94F9A83D0E", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Voyager en ballon", "Voyager en ballon / NMT_2016-03-14T07:21:46_le-courrier-des-lecteurs", "Voyager en ballon / NMT_2016-03-14T07:21:46_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532490", "ece-7532474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-7BB6B9D6-E018-49AC-92E4-6FF6C3C9FF4B", "durationSec": 603, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna;Vigna, Anne ;Venditti Jean-Baptiste ;Urs Lehmann, pr\u00e9sident de Swiss ski\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:08-08:00:30 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(10/OUVERTURE POURPARLERS SYRIE PA) Cette semaine \u00e7a fera 5 ans qu'a d\u00e9but\u00e9 le conflit syrien. 5 ans et un bilan humanitaire qui ne cesse d'empirer: 215 mille victimes et la moiti\u00e9 des syriens qui ont d\u00fb quitter leur domicile. C'est dans ce contexte difficile, que les n\u00e9gociations de paix doivent reprendre aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve, avec une question qui aura de la peine \u00e0 trouver une r\u00e9ponse: quel est l'avenir de Bachar Al-Assad? Jacques Allaman\r\n(Br\u00e8ve Ankara + C\u00f4te d'Ivoire) 34 mort et 125 bless\u00e9s. C'est le bilan pour l'instant du nouvel attentat qui a frapp\u00e9 la Turquie hier. Une voiture pi\u00e9g\u00e9 au centre d'Ankara.... L'attaque n'a pas encore \u00e9t\u00e9 renvendiqu\u00e9e..\r\nEt puis en C\u00f4te d'Ivoire c'est une station baln\u00e9aire, Grand Bassam, qui a \u00e9t\u00e9 la cible hier d'un commando d'Al Qaida Magherb islamique, AQMI. 6 terroristes ont fait feu sur des personnes qui \u00e9taient sur la plage ou dans l'enceinte de leur h\u00f4tel. 16 personnes ont perdu la vie, les 6 djihadistes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.\r\n(D6/YB-SION: LA PLAINTE PENALE CONTRE L'ARBITRE EST-ELLE RECEVABLE?) En football, la d\u00e9faite du FC Sion hier face \u00e0 Young Boys 3 \u00e0 2 a tr\u00e8s mal pass\u00e9 pour Christian Constantin... \u00e0 tel point qu'il a annonc\u00e9 vouloir porter plainte. Plainte pour escroquerie contre l'arbitre, Sacha Imhof. Il a siffl\u00e9 un p\u00e9nalty inexistant, puis qui a mis un carton rouge au gardien valaisan... Bref, Christian Constantin d\u00e9nonce une s\u00e9rie d'erreurs du directeur de jeu... Reste \u00e0 savoir, Herv\u00e9 Borsier, si une plainte p\u00e9nale contre l'arbitre est vraiment recevable\r\nTout d'abord ,sachez que selon nos informations cette plainte n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, c'est aujourd'hui que le club va calmement analyser la situation et \u00e9tudi\u00e9 quelle est la meileure fa\u00e7on d'agir.\r\nCe qui est certain, c'est qu'il y aura une r\u00e9action du FC SION , mais pas forc\u00e9ment au p\u00e9nal! Pourquoi, parce que c'est difficile \u00e0 prouver et Il faut trouver une infraction,une corruption, et que c'est difficile voir impossible dans ce cas la.\r\nCe qui est \u00e9galemnet s\u00fbr c'est que le match ne sera pas rejouer comem veut le demander Chriatian Constantin \u00e0 la Ligue.\r\n******Est-ce qu'on peut dire que Christian Constantin \u00e0 agit pr\u00e9matur\u00e9ment hier?\r\nOui ,sous le coup de la col\u00e8re,outre les erreurs d'arbitrage,le fait que l'arbitre ai hier, chang\u00e9 d'avis au dernier moment sur l'action litigieuse ,\u00e0 mis Chrsitian Constantin hors de lui. \r\nL'arbitre  \u00e0 dit  clairement \u00e0 deux  joueurs valaisans qu'il allait avertir pour simumlation le joueur bernois incrimin\u00e9, hors ce ne f\u00fbt pas la cas, \u00e0 mis   \r\n******Et ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'un arbitre suisse commet des erreurs... \r\nDernier exemple, en f\u00e9vrier dernier, Adrien Jaccottet a refus\u00e9 un penalty de mani\u00e8re inexplicable lors d'un match M19  entre Valence et Chelse,de la Youth League, la league des champions pour les jeunes.Le B\u00e2lois n'a pas valid\u00e9 un penalty qui avait franchi la ligne des buts adverses. La vid\u00e9o montre clairement que l'envoi a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 par un montant de stabilisation \u00e0 l'int\u00e9rieur des buts.Cela dit, il faut aussi pr\u00e9ciser que Chistian Constantin c'est courant met souvent la pression sur les arbitres et la league de football    \r\n*****Et on en profite pour donner les r\u00e9sultats des 2 autres rencontres de super league hier: 4 \u00e0 2 pour B\u00e2le face \u00e0 Sat-Gall, m\u00eame score, 4 \u00e0 2 pour Grasshoper qui affrontait Zurich\r\n(02/GE EXTREME GAUCHE PATAUGE...ENCORE) L'extr\u00eame gauche genevoise traverse une nouvelle crise interne... Des tensions et dissensions qui pourraient bien se mat\u00e9rialiser cette semaine avec l'\u00e9viction d'une d\u00e9put\u00e9e du groupe Ensemble \u00e0 gauche au Grand Conseil. \r\nA deux ans des \u00e9lections cantonales, certains aimeraient revoir les r\u00e8gles qui r\u00e9gissent le fonctionnement de la coalition des composantes de la gauche radicale. Mathieu Cupelin.\r\n(21/BRESIL MANIF ANTI DILMA) Le br\u00e9sil a v\u00e9cu hier une des plus grandes manifestations depuis la fin de la dictature en 1986. \r\nLa police parle de 3 millions de personnes dans les rues de pr\u00e8s de 230 villes du pays. Une foule immense pour demander la destitution de la pr\u00e9sident Dilma Roussef. Anne Vigna\r\n***Dans quelques minutes, \u00abTout Un Monde\u00bb parlera de ces ic\u00f4nes politiques en Am\u00e9rique latine, comme le Br\u00e9silien Lula, et ce qui se passe quand elles vacillent.\r\n(23/3 ANS DU PONTIFICAT DE FRANCOIS (non diffus\u00e9)) Il y a trois ans, le 13 mars 2013, il se pr\u00e9sentait au monde et se faisait appeler Fran\u00e7ois. Premier pape Argentin de l'histoire, il exprime le d\u00e9sir d'une \u00e9glise pour les pauvres. Il s'incline devant les fid\u00e8les et cr\u00e9e la sensation. Mais qu'en est-il apr\u00e8s trois ans de pontificat ?\r\nVoici le bilan dress\u00e9 par notre Correspondant au Vatican, Jean baptiste Venditti\r\n(06/MULTI LARA GUT ITV URS LEHMANN) Le grand globe de cristal: c'est pour Lara Gut!\r\nEn arrivant 3\u00e8me hier du combin\u00e9 alpin \u00e0 Lenzerheide, la skieuse tessinoise ne peut plus \u00eatre rattrap\u00e9e par sa rivale,  l'Allemande Viktoria Rebensburg. Elle remporte donc la coupe du monde de ski alpin, ce n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe f\u00e9minine depuis 21 ans, et le sacre de Vreni Schneider.\r\nAlors certains estiment d\u00e9j\u00e0 que Lara Gut a obtenu ce grand globe au rabais, apr\u00e8s les blessures d'Anna Fenninger, de Lindsay Vonn ou encore du cong\u00e9 sabbatique de Tina Maze. Des arguments balay\u00e9s par Urs Lehmann, le pr\u00e9sident de Swiss ski. \r\nAutre joli succ\u00e8s pour Swiss ski hier. Wendy Holdener vainqueur du combin\u00e9 remporte \u00e9galement le globe de la sp\u00e9cialit\u00e9. \r\nLara Gut est, elle,  est toujours en course pour gagner le globe du Super-G. Tout se jouera cette semaine lors des finales \u00e0 St-Moritz.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-14T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-14T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550869", "ece-7550853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9ranostique \u00e0 l'assaut du cancer", "id": "sound-670D9DEC-BB0D-4396-B5EE-1BB2E3F0FEA2", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sch\u00e4fer, Niklaus\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose de d\u00e9couvrir une nouvelle mani\u00e8re de lutter contre le cancer. Contraction de \"th\u00e9rapie\" et de \"diagnostic\", la th\u00e9ranostique est une approche plus pr\u00e9cise, plus efficace et avec moins d'effets secondaires que l'oncologie \"traditionnelle\". \r\nLes d\u00e9tails avec Niklaus Sch\u00e4fer, m\u00e9decin adjoint au Service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et imagerie mol\u00e9culaire du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Osman Ratib, chef du Service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et d'imagerie mol\u00e9culaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose de d\u00e9couvrir une nouvelle mani\u00e8re de lutter contre le cancer. Contraction de \"th\u00e9rapie\" et de \"diagnostic\", la th\u00e9ranostique est une approche plus pr\u00e9cise, plus efficace et avec moins d\u2019effets secondaires que l\u2019oncologie \"traditionnelle\". \n\nLes d\u00e9tails avec Niklaus Sch\u00e4fer, m\u00e9decin adjoint au Service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et imagerie mol\u00e9culaire du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Osman Ratib, chef du Service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et d\u2019imagerie mol\u00e9culaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9ranostique \u00e0 l'assaut du cancer / CQFD_2016-03-14T13:08:00_dossier", "CQFD du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et d'imagerie mol\u00e9culaire des HUG", "name": "Ratib, Osman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelle politique criminelle anti-coca\u00efne \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-D44C2FFF-1C62-4E87-A331-954546A93243", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain;Pierre Aubert, procurreur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Neuch\u00e2tel;Bardet, Romain - Etu\r\nLe bilan est toujours positif pour l'op\u00e9ration Narko. Le syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 Neuch\u00e2tel il y a deux ans pour lutter plus efficacement contre la vente de rue de coca\u00efne. Il y a trois fois moins de dealers visibles aujourd'hui par rapport \u00e0 2013. Mais la pratique a montr\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer la coh\u00e9rence dans la chaine p\u00e9nale. C'est donc une nouvelle politique criminelle que le canton a mise en place et pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi matin.\r\n\r\n* * Nouvelle politique criminelle anti-coca\u00efne \u00e0 Neuch\u00e2tel Bilan toujours positif pour l'op\u00e9ration Narko....\r\nLe syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place il y a deux ans pour lutter plus efficacement contre la vente de rue de coca\u00efne...\r\n Avec ce constat: il y a trois fois moins de dealers visibles aujourd'hui par rapport \u00e0 2013..\r\n. Mais la pratique a montr\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer la coh\u00e9rence dans la chaine p\u00e9nale...\r\n C'est donc une nouvelle politique criminelle que le canton a mis en place et pr\u00e9sent\u00e9 ce matin ..\r\nRomain Bardet.\r\nThibaut Schaller", "alternativeExcerpt": ["Le bilan est toujours positif pour l'op\u00e9ration Narko. Le syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 Neuch\u00e2tel il y a deux ans pour lutter plus efficacement contre la vente de rue de coca\u00efne. Il y a trois fois moins de dealers visibles aujourd'hui par rapport \u00e0 2013. Mais la pratique a montr\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer la coh\u00e9rence dans la chaine p\u00e9nale. C'est donc une nouvelle politique criminelle que le canton a mise en place et pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi matin."], "alternativeTitle": ["Nouvelle politique criminelle anti-coca\u00efne \u00e0 Neuch\u00e2tel / 12H30_2016-03-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550896"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ici et maintenant", "id": "sound-24A296FC-C308-46A7-9D7D-CB8F53D1B3A3", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste Mingjun Luo est n\u00e9e en Chine en 1963. \u00c0 la suite de ses \u00e9tudes, consacr\u00e9es principalement \u00e0 la peinture \u00e0 l'huile, elle devient assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des beaux-arts de l'Universit\u00e9 Normale du Hunan et participe \u00e0 plusieurs expositions en Chine. Elle s'installe en Suisse d\u00e8s 1987. L'\u00e9migration s'accompagne de la perte de sa nationalit\u00e9 chinoise, comme le requiert la politique de son pays. \r\n\"Ici et maintenant\", Mingjun Luo, Mus\u00e9e d'art de Pully, jusqu'au 16 mai 2016. L'artiste est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019artiste Mingjun Luo est n\u00e9e en Chine en 1963. \u00c0 la suite de ses \u00e9tudes, consacr\u00e9es principalement \u00e0 la peinture \u00e0 l\u2019huile, elle devient assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des beaux-arts de l\u2019Universit\u00e9 Normale du Hunan et participe \u00e0 plusieurs expositions en Chine. Elle s\u2019installe en Suisse d\u00e8s 1987. L\u2019\u00e9migration s\u2019accompagne de la perte de sa nationalit\u00e9 chinoise, comme le requiert la politique de son pays. \n\n\"Ici et maintenant\", Mingjun Luo, Mus\u00e9e d\u2019art de Pully, jusqu\u2019au 16 mai 2016. L\u2019artiste est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Ici et maintenant / MAT_2016-03-14T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532422"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "88 printemps pour Christa Ludwig", "id": "sound-AB1E058D-E2DA-482D-8198-C934DCA038CD", "durationSec": 794, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMezzo-soprano de l\u00e9gende, Christa Ludwig f\u00eate ses 88 printemps en ce d\u00e9but de semaine.\r\nUn demi-si\u00e8cle de chant, des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique ;\r\nChrista Ludwig a chant\u00e9 en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. De l'op\u00e9ra, au lied en passant par la symphonie et l'oratorio, sa palette artistique se d\u00e9cline de Monteverdi \u00e0 la musique contemporaine. Christa Ludwig raconte son art vocal au micro de Serene Regard.", "alternativeExcerpt": ["Mezzo-soprano de l\u00e9gende, Christa Ludwig f\u00eate ses 88 printemps ce 16 mars 2016. Un demi-si\u00e8cle de chant, des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique; Christa Ludwig a chant\u00e9 en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. De l\u2019op\u00e9ra, au lied en passant par la symphonie et l\u2019oratorio, sa palette artistique se d\u00e9cline de Monteverdi \u00e0 la musique contemporaine. \n\nChrista Ludwig raconte son art vocal au micro de Serene Regard."], "alternativeTitle": ["88 printemps pour Christa Ludwig / MAG_2016-03-14T12:06:45_invite-2", "Magma du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier. Il existerait plusieurs versions du rapport d\u00e9livr\u00e9 par les experts et un fonctionnaire municipal a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-847074A5-846A-4BB8-BDB0-C7AE5CB7F8A6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Verbier (VS)", "Val de Bagnes"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "construction illicite", "licenciement", "institution communale", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "L'employ\u00e9 municipal licenci\u00e9 est Gabriel Luisier, charg\u00e9 de la police du commerce. Selon Eloi Rossier, pr\u00e9sident de la commune de Bagnes, ce licenciement est intervenu en raison de la r\u00e9organisation du service dans lequel ouvrait l'int\u00e9ress\u00e9. Officieusement, Gaby Luisier, ancien d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil valaisan, paierait le fait d'avoir \u00e9t\u00e9 un lanceur d'alerte dans cette affaire.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019affaire des constructions ill\u00e9gales de chalets rebondit ce lundi \u00e0 Verbier, en Valais. Le rapport d\u00e9livr\u00e9 par les experts sur ces constructions illicites aurait \u00e9t\u00e9 caviard\u00e9."], "alternativeTitle": ["Nouveau rebondissement dans l'affaire des constructions ill\u00e9gales en Valais / FOR_2016-03-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "En direct du Festival international de films de Fribourg. Interviews de Nadia El Fani, Ruxandra Zenide et Hassan Farhani, r\u00e9alisateurs de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81E1D270-AF0E-4475-86B5-9B085FE2D3CD", "durationSec": 4435, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival International de Films de Fribourg (FIFF) se d\u00e9roule pour sa 30e \u00e9dition jusqu'au 19 mars 2016. L'occasion pour \"Vertigo\" de recevoir en direct depuis Fribourg: la r\u00e9alisatrice Nadia El Fani, la r\u00e9alisatrice Ruxandra Zenide et le r\u00e9alisateur Hassan Farhani.\r\nIls sont les invit\u00e9s de Christine Gonzalez.\r\n\r\nLe Festival International de Films de Fribourg (FIFF) se d\u00e9roule pour sa 30e \u00e9dition jusqu'au 19 mars 2016. L'occasion pour \"Vertigo\" de recevoir en direct depuis Fribourg: la productrice Aline Schmid, la r\u00e9alisatrice Ruxandra Zenide et le r\u00e9alisateur Hassan Farhani.\r\nIls sont les invit\u00e9s de Christine Gonzalez.\r\nPour son 30\u00e8me anniversaire, le FIFF pr\u00e9sente une \u00e9dition consacr\u00e9e aux femmes: femmes combattantes, cartes blanches aux r\u00e9alisatrices, hommages aux pionni\u00e8res du cin\u00e9ma, lumi\u00e8re sur les r\u00e9alisatrices africaines, le festival offre un panorama exceptionnel et global qui c\u00e9l\u00e8bre une nouvelle fois sa d\u00e9fense de la diversit\u00e9. \r\nInvit\u00e9s :\r\n-\tAline Schmid, productrice suisse du film \"Sonita\" (Grand Prix de Sundance), membre du jurys pour la comp\u00e9tition internationale cat\u00e9gorie longs m\u00e9trages. <http://fiff.ch/programme-2016/jurys2015/comp%C3%A9tition-internationale-longs-m%C3%A9trages/aline-schmid.html>\r\n-\tRuxandra Zenide, r\u00e9alisatrice suissesse et roumaine du multi-prim\u00e9 \"Le Miracle de Tekir\" Ruxandra Zenide <http://fiff.ch/programme-2016/films/passeport-suisse/the-miracle-of-tekir.html>\r\n-\tHassen Farhani, r\u00e9alisateur alg\u00e9rien de \"Roundabout in my head\" \u00e0 voir \u00e0 l'affiche du FIFF mercredi 16 mars 2016 \u00e0 17h30 \u00e0 l'Arena 1 et le jeudi 17 mars 2016 \u00e0 12h45 au Rex 1.<http://fiff.ch/programme-2016/films/competition-internationale-longs-metrages/roundabout-in-my-head.html>\r\n<http://www.fiff.ch/>", "alternativeExcerpt": ["Le Festival International de Films de Fribourg (FIFF) se d\u00e9roule pour sa 30e \u00e9dition jusqu'au 19 mars 2016. L'occasion pour \"Vertigo\" de recevoir en direct depuis Fribourg: la r\u00e9alisatrice Nadia El Fani, la r\u00e9alisatrice Ruxandra Zenide et le r\u00e9alisateur Hassan Farhani.\n\nIls sont les invit\u00e9s de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Vertigo au FIFF / VER_2016-03-14T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec la cin\u00e9aste Rama Thiaw", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65893508-D726-433A-884A-ACAF15E40E21", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 Rama Thiaw, cin\u00e9aste, qui a particip\u00e9 \u00e0 la table ronde \"Etre r\u00e9alisatrice en Afrique\" qui s'est d\u00e9roul\u00e9e le dimanche 13 mars 2016 \u00e0 l'Arena 7. Elle pr\u00e9sente au FIFF \"Revolution Won't Be Televised\", t\u00e9moignage de l'action des membres du groupe de rap Keur-Gui, acteurs majeurs de \"la r\u00e9volution de 2012\" au S\u00e9n\u00e9gal.\r\n\r\nRapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 Rama Thiaw, cin\u00e9aste, qui a particip\u00e9 \u00e0 la table ronde \"Etre r\u00e9alisatrice en Afrique\" qui s'est d\u00e9roul\u00e9e le dimanche 13 mars 2016 \u00e0 l'Arena 7. Elle pr\u00e9sente au FIFF \"Revolution Won't Be Televised\", t\u00e9moignage de l'action des membres du groupe de rap Keur-Gui, acteurs majeurs de \"la r\u00e9volution de 2012\" au S\u00e9n\u00e9gal. A voir \u00e0 l'affiche du FIFF en premi\u00e8re suisse lundi 14 mars 2016 \u00e0 20h30 \u00e0 l'Arena 1 en pr\u00e9sence de la cin\u00e9aste et le mercredi 16 mars 2016 \u00e0 14h \u00e0 l'Arena 5. \r\n<http://fiff.ch/programme-2016/films/nouveau-territoire-etre-realisatrice-en-afrique/the-revolution-wont-be-televised.html>", "alternativeExcerpt": ["Rapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 Rama Thiaw, cin\u00e9aste, qui a particip\u00e9 \u00e0 la table ronde \"Etre r\u00e9alisatrice en Afrique\" qui s'est d\u00e9roul\u00e9e le dimanche 13 mars 2016 \u00e0 l'Arena 7. Elle pr\u00e9sente au FIFF \"Revolution Won\u02b9t Be Televised\", t\u00e9moignage de l\u02b9action des membres du groupe de rap Keur-Gui, acteurs majeurs de \"la r\u00e9volution de 2012\" au S\u00e9n\u00e9gal."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec la cin\u00e9aste Rama Thiaw / VER_2016-03-14T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Charles Perrault: Contes (1/5) : La Barbe bleue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5FC935F3-4A51-4781-8B99-A01D888D5614", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par la magie du \"Il \u00e9tait une fois...\", vous \u00eates instantan\u00e9ment transport\u00e9 dans le monde merveilleux de l'enfance, un monde peupl\u00e9 de tous les personnages traditionnels des contes de f\u00e9es.Bienvenue dans le monde enchant\u00e9 de Charles Perrault !", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 14.03.2016", "Charles Perrault: Contes (1/5) / IMA_2016-03-14T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 14.03.2016", "Charles Perrault: Contes (1/5) / IMA_2016-03-14T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"La Barbe bleue\"", "\"La Barbe bleue\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Perrault, Charles", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532398", "ece-7532397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'id\u00e9ologie djihadiste utilise la po\u00e9sie comme arme de propagande guerri\u00e8re. Des chercheurs ont montr\u00e9 que l'art po\u00e9tique \u00e9tait massivement utilis\u00e9 pour v\u00e9hiculer les id\u00e9aux djihadistes, notamment dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par le groupe Etat islamique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AF9258F-A0CD-46B0-AABF-03985E42F31D", "durationSec": 342, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "propagande politique", "po\u00e9sie"], "excerpt": "L'une des force des groupes djihadistes, c'est de savoir adapter leur propagande aux diff\u00e9rents contextes avec une certaine efficacit\u00e9. Ils utilisent par exemple la po\u00e9sie comme arme de propagande guerri\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La po\u00e9sie est utilis\u00e9e comme arme de propagande guerri\u00e8re. Des chercheurs ont montr\u00e9 que l'art po\u00e9tique \u00e9tait massivement utilis\u00e9 pour v\u00e9hiculer les id\u00e9aux djihadistes, notamment dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par le groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["L'id\u00e9ologie djihadiste utilise la po\u00e9sie comme arme de propagande guerri\u00e8re / TUM_2016-03-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de programme au coll\u00e8ge international de philosophie, auteur de \"Paroles arm\u00e9es\" (Ed. Lemieux, 2015)", "name": "Salazar, Philippe-Joseph", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "traduit un pe\u00e8me djiadiste ", "name": "Salazar, Philippe-Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renaud, Malik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550828"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Voyage, voyage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA9520DD-DB43-4200-A0C9-061BB4D785EE", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Voyage, voyage", "Voyage, voyage / NMT_2016-03-14T07:45:44_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Voyage, voyage / NMT_2016-03-14T07:45:44_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532489", "ece-7532473"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D47C71DD-6601-4833-9032-06FBF87A49E1", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avis de recherche", "Avis de recherche / NMT_2016-03-14T07:15:00_avis-de-recherche", "Avis de recherche / NMT_2016-03-14T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532495", "ece-7532479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel bilan dresser de l'engagement de la Suisse dans la guerre en Syrie?", "id": "sound-06E1381F-6519-43FE-A08D-AAC1D563A9DF", "durationSec": 868, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire;Besseler, Manuel\r\nAu minimum 270'000 morts, presque cinq millions de r\u00e9fugi\u00e9s: c'est le bilan de cinq ans de guerre en Syrie. Les r\u00e9percussions sont aujourd'hui mondiales, tandis que le processus politique pour le r\u00e8glement du conflit est tr\u00e8s compliqu\u00e9. Interviews de Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire et Caroline Donati, journaliste ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * Quel bilan dresser de l'engagement de la Suisse dans la guerre en Syrie?  \r\n270 000 morts, au minimum.\r\nPresque 5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nC'est le bilan de 5 ans de guerre en Syrie. Une guerre qui a d\u00e9but\u00e9 le 15 mars 2011 avec la dispersion violente de petites manifestations \u00e0 Damas. 5 ans plus tard, les r\u00e9percussions sont mondiales. \r\nLe processus politique pour le r\u00e8glement du conflit, lui, est tr\u00e8s compliqu\u00e9. \r\nLe gouvernement syrien aurait soumis ce matin au m\u00e9diateur de l'Onu, Staffan de Mistura, des conditions pour une sortie de crise. \r\nEt pendant ce temps, plus de 13 millions de personnes ont besoin  d'un soutien humanitaire en Syrie. \r\nManuel Bessler, bonsoir. Vous \u00eates le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire. On va tirer avec vous le bilan de 5 ann\u00e9es d'engagement de la Conf\u00e9d\u00e9ration, tout d'abord sur le terrain humanitaire .\r\n-\tLe plus grand drame, c'est la difficult\u00e9 d'atteindre les zones ou l'aide est la plus urgente..\r\n-\tFaut-il d\u00e9duire que les autorit\u00e9s syriennes ne veulent pas de cette aide ? ing\u00e9rence ext\u00e9rieure ? aveu de faiblesse ??\r\n-\tLa Suisse en fait elle assez aux fronti\u00e8res syriennes? Pourrait-elle faire plus?\r\n-\tLa Suisse isol\u00e9e, ou bien \u00e9paul\u00e9e ?? \r\n-\tpendant ce temps la Suisse revoit \u00e0 la baisse son budget d'aide au d\u00e9veloppement pour les ann\u00e9es 2017 - 2019... une bombe \u00e0 retardement?\r\n-\tSur le plan politique : la Suisse est au cour du processus de paix qui se tient \u00e0 Gen\u00e8ve . cela aura-t-il un impact sur le terrain? dans notre capacit\u00e9 d'aide via le CICR?\r\n-\tIl vous faut l'aval des autorit\u00e9s \u00e9tablies ou auto-proclam\u00e9es pour atteindre une population... vous  discuteriez avec d'\u00e9ventuels repr\u00e9sentants de Daesch? \u00e0 quelles conditions et avec quelles exigences de s\u00e9curit\u00e9?\r\nManuel Besler, restez avec nous. \r\nVous \u00e9voquiez la difficult\u00e9 d'acc\u00e9der au territoire syrien. On va entendre le t\u00e9moignage de la francaise Caroline Donati. Auteure, experte de la r\u00e9gion. Elle a commenc\u00e9 il y a 4 ans \u00e0 former des citoyens syriens au m\u00e9tier de journaliste. Ils sont aujourd'hui une petite dizaine \u00e0 filmer, photographier, raconter, \u00e0 essayer de montrer ce qui vivent les syriens au quotidien . \r\n-\tR\u00e9action : black box totale en Syrie ??\r\n-\tVotre communication aujourd'hui, c'est aussi une mani\u00e8re de dire tout haut ce qui se passe sur \tle terrain?\r\n- \tdans l'acc\u00e8s \u00e0 l'information... le cas syrien, recul? Rare? recul pour les journalistes?\r\n-\tProcessus politique : les gens y croient en Syrie, ou c'est un peu le bal des diplomates \u00e0 Gen\u00e8ve, mais sans impact sur le quotidien des syriens ??", "alternativeExcerpt": ["Au minimum 270'000 morts, presque cinq millions de r\u00e9fugi\u00e9s: c'est le bilan de cinq ans de guerre en Syrie. Les r\u00e9percussions sont aujourd'hui mondiales, tandis que le processus politique pour le r\u00e8glement du conflit est tr\u00e8s compliqu\u00e9. Interviews de Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l\u2019aide humanitaire et Caroline Donati, journaliste ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["Quel bilan dresser de l'engagement de la Suisse dans la guerre en Syrie?  / FOR_2016-03-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550881"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : PopSLATE 2: la coque de smartphone en mode \"e-ink\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4D7E1F8-8DA4-4260-9BE7-1CCAF303DE35", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet \"PopSLATE\" ajoute un \u00e9cran e-ink \u00e0 l'arri\u00e8re d'un iPhone pour donner acc\u00e8s en un clin d'oeil \u00e0 toute une s\u00e9rie d'informations issues du t\u00e9l\u00e9phone.", "alternativeExcerpt": ["Le projet \"PopSLATE\" ajoute un \u00e9cran e-ink \u00e0 l'arri\u00e8re d'un iPhone pour donner acc\u00e8s en un clin d'oeil \u00e0 toute une s\u00e9rie d'informations issues du t\u00e9l\u00e9phone.", "Le projet \"PopSLATE\" ajoute un \u00e9cran e-ink \u00e0 l'arri\u00e8re d'un iPhone pour donner acc\u00e8s en un clin d'oeil \u00e0 toute une s\u00e9rie d'informations issues du t\u00e9l\u00e9phone.", "Le projet \"PopSLATE\" ajoute un \u00e9cran e-ink \u00e0 l'arri\u00e8re d'un iPhone pour donner acc\u00e8s en un clin d'oeil \u00e0 toute une s\u00e9rie d'informations issues du t\u00e9l\u00e9phone."], "alternativeTitle": ["PopSLATE 2: la coque de smartphone en mode \"e-ink\"", "PopSLATE 2: la coque de smartphone en mode \"e-ink\" / NMT_2016-03-14T08:35:00_clic", "PopSLATE 2: la coque de smartphone en mode \"e-ink\" / NMT_2016-03-14T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532499", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532499", "ece-7532483"]}]}}