{"response": {"numFound": 31344, "start": 12500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise de l'Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (3/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-88948331-E4B7-40FE-BDFE-847D17073712", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "19e Dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Rapha\u00ebl Duchoud. Choeur: Cours-Unis (Champsec/Bagnes). Direction: Marie Favre.", "alternativeTitle": ["Messe du 07.08.2016", "Messe transmise de l\u02b9Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (3/5) / MES_2016-08-07T09:06:00_messe", "Messe du 07.08.2016", "Messe transmise de l\u02b9Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (3/5) / MES_2016-08-07T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["19e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Rapha\u00ebl Duchoud\nCh\u0153ur: C\u0153urs-Unis (Champsec/Bagnes)\nDirection: Marie Favre\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "19e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Rapha\u00ebl Duchoud\nCh\u0153ur: C\u0153urs-Unis (Champsec/Bagnes)\nDirection: Marie Favre\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/7772736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836503", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836503", "ece-7836502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le film documentaire de Nicolas Wadimoffl, r\u00e9alisateur genevois, intitul\u00e9 \"Jean Ziegler ou l'optimisme de la volont\u00e9\" a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 hors comp\u00e9tition au Festival du film de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-517A3399-5C97-4894-B07F-A7D7BD64FA3E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Locarno"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wadimoff, Nicolas", "Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "fonction politique"], "excerpt": " \"Jean Ziegler, l'optimisme de la volont\u00e9\". On aime ou on d\u00e9teste Jean Ziegler. En Suisse chacun a un avis tranch\u00e9 sur le c\u00e9l\u00e8bre sociologue, r\u00e9volutionnaire chevronn\u00e9 qui a connu le Che, et dont l'engagement politique reste immuable depuis des d\u00e9cennies. Avec son documentaire, le cin\u00e9aste genevois Nicolas Wadimoff r\u00e9ussit la gageure de ne livrer ni un portrait \u00e0 charge ni une hagiographie.", "alternativeExcerpt": ["Le film documentaire du r\u00e9alisateur genevois Nicolas Wadimoff intitul\u00e9 \"Jean Ziegler ou l'optimisme de la volont\u00e9\" a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 hors comp\u00e9tition ce dimanche apr\u00e8s-midi au Festival du film de Locarno. Interview crois\u00e9e des deux principaux int\u00e9ress\u00e9s, Nicolas Wadimoff et le politicien et activiste Jean Ziegler."], "alternativeTitle": ["Un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Jean Ziegler projet\u00e9 \u00e0 Lugano / FOR_2016-08-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur genevois", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, \u00e9crivain, ancien rapporteur sp\u00e9cial des nations unies pour le droit \u00e0 l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet jurassien d'aire d'accueil des gens du voyage au point mort", "id": "sound-20095BF1-3355-40D2-88A4-A7E4C5D17B83", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Eray, en charge du D\u00e9partement de l'environnement (DEN) jurassien\r\nLa question de l'accueil des gens du voyage \u00e9trangers est toujours \u00e0 la une de l'actualit\u00e9 en Suisse. La situation est toutefois plus calme, mais toujours incertaine dans le Jura qui travaille toujours sur un projet d'aire d'accueil.\r\n\r\n* * Le projet jurassien d'aire d'accueil des gens du voyage au point mort Dans l'actualit\u00e9 suisse, la question de l'accueil des gens du voyage \u00e9trangers est toujours en ligne de mire.\r\nUn groupe s'est install\u00e9 ce week-end.. sans autorisation.. au Landeron dans le canton de Neuch\u00e2tel. \r\nPr\u00e8s de Bienne, le projet de Meinisberg suscite l'opposition de l'UDC et dans le canton de Fribourg, l'aire de repos multifonctionnelle entraine une certaine r\u00e9probation chez les gens du voyage qui craignent la proximit\u00e9 des camions. \r\nLe Jura, de son c\u00f4t\u00e9, planche toujours sur un projet d'aire d'accueil. Ga\u00ebl Klein:\r\nSi les Suisses devaient voter aujourd'hui sur un accord-cadre institutionnel avec l'Union europ\u00e9enne, il aurait peu de chance d'\u00eatre accept\u00e9.\r\nC'est l'avis de Didier Burkhalter, qui s'exprime dans un entretien publi\u00e9 ce matin par la NZZ am Sonntag.\r\nEt si le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res se dit \"reconnaissant\" que le d\u00e9bat ait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par Christoph Blocher, il se dit convaincu: \r\nce d\u00e9bat prouvera que la seule solution pour s\u00e9curiser les bilat\u00e9rales, pour les g\u00e9n\u00e9rations futures, est pr\u00e9cis\u00e9ment un accord-cadre.", "alternativeExcerpt": ["La question de l\u2019accueil des gens du voyage \u00e9trangers est toujours \u00e0 la une de l\u2019actualit\u00e9 en Suisse. La situation est toutefois plus calme, mais toujours incertaine dans le Jura qui travaille toujours sur un projet d\u2019aire d\u2019accueil."], "alternativeTitle": ["Le projet jurassien d'aire d'accueil des gens du voyage au point mort / 12H30_2016-08-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (3/5): Vie quotidienne et R\u00e9forme", "id": "sound-7109A09B-F3B9-4C0B-B1AF-57F1ED2E5A69", "durationSec": 1301, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La R\u00e9forme n'est pas qu'une question th\u00e9ologique, son arriv\u00e9e provoque de nombreux changements dans le quotidien des habitants. Changer de foi implique de se diff\u00e9rencier des catholiques, et donc de s'habiller autrement, de ne plus porter de m\u00e9daille de saints, de ne plus je\u00fbner, de renoncer aux processions et m\u00eame de changer de calendrier. \r\nAvec Olivier Christin.", "alternativeExcerpt": ["La R\u00e9forme n\u2019est pas qu\u2019une question th\u00e9ologique, son arriv\u00e9e provoque de nombreux changements dans le quotidien des habitants. Changer de foi implique de se diff\u00e9rencier des catholiques, et donc de s\u2019habiller autrement, de ne plus porter de m\u00e9daille de saints, de ne plus je\u00fbner, de renoncer aux processions et m\u00eame de changer de calendrier. \n\nAvec Olivier Christin."], "alternativeTitle": ["La R\u00e9forme vue de Suisse (3/5): Vie quotidienne et R\u00e9forme / HFR_2016-08-07T19:08:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 07.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7753126.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842724", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7842723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il durcir la loi f\u00e9d\u00e9rale contre l'islamisme en Suisse?", "id": "sound-A2374490-B7C9-49F7-A3FF-A3E985DE8284", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian\r\nLe SonntagsBlick d\u00e9voilait ce dimanche matin les grandes lignes d'un rapport remis \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, et qui propose de punir plus s\u00e9v\u00e8rement les terroristes et de leurs soutiens. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Carlo Sommaruga (PS/GE) et Christian L\u00fcscher (PLR/GE).\r\n\r\n* * Faut-il durcir la loi f\u00e9d\u00e9rale contre l'islamisme en Suisse? 18h Faut-il durcir la loi contre l'islamisme en Suisse ?\r\n Les terroristes ainsi que leurs soutiens devraient \u00eatre punis plus s\u00e9v\u00e8rement en Suisse...\r\nLe SonntagsBlick d\u00e9voilait ce matin les grandes lignes d'un rapport remis \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, qui propose un catalogue de sanctions... Parmi lesquelles la volont\u00e9 de faire passer \u00e0 10 ans, voire plus, la peine de prison encourue au lieu des 5 ans maximum pr\u00e9vus aujourd'hui...\r\nMais \u00e9galement, la suppression des amendes, inefficaces selon le rapport... ainsi que la condamnation du soutien actif mais \u00e9galement passif...\r\nCe projet devrait \u00eatre finalis\u00e9 d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e et apr\u00e8s \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice.. Il sera remis aux commissions parlementaires concern\u00e9es...\r\nCe rapport pourrait donc dessiner les contours de ce que pourrait \u00eatre le futur article de loi.\r\nPour en d\u00e9battre deux conseillers nationaux genevois...le socialiste Carlo Sommaruga.. Bonsoir! Et le PLR Christian Luscher... Bonsoir \u00e0 vous!\r\nLUSCHER:\r\n- Christian Luscher vous pensez que 10 ans de prison pourraient dissuader une personne pr\u00eate mourrir en perpetrant un attentat?\r\n- Comment d\u00e9finir un acte terroriste passif? Quelles limites?\r\n- Durcir les peines contre le terrorisme c'est une chose, mais comment \u00eatre efficace en ce qui concerne la pr\u00e9vention? \r\n- Votre constat est en tout cas clair, la legislation actuelle n'est pas suffisante?\r\nSOMMARUGA:\r\n- Vous n'\u00eates pas contre un durcissement de la loi envers les terroristes m\u00eame si selon vous ce n'est pas forc\u00e9ment une solution..?\r\n- Quand on parle de punir le soutien passif au terrorisme comment d\u00e9finir ce qu'est un soutien passif? On risque de tomber dans la punition de pens\u00e9e, c'est dangereux selon vous?\r\n- Selon le projet, le nouvel article devrait permettre de poursuivre quiconque soutient d'une mani\u00e8re ou d'une autre une organisation terroriste. L\u00e0 aussi, comment d\u00e9finir une organisation terroriste?\r\n- Est-ce que ce n'est quand m\u00eame pas n\u00e9cessaire d'ajuster les peines contre ce type de criminalit\u00e9, et de s'aligner ainsi sur la pratique d'autres pays, telles la France ou l'Allemagne?", "alternativeExcerpt": ["Le SonntagsBlick d\u00e9voilait ce dimanche matin les grandes lignes d'un rapport remis \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, et qui propose de punir plus s\u00e9v\u00e8rement les terroristes et de leurs soutiens. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Carlo Sommaruga (PS/GE) et Christian L\u00fcscher (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["Faut-il durcir la loi f\u00e9d\u00e9rale contre l'islamisme en Suisse? / FOR_2016-08-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national 2003 - / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Coup d'envoi de l'incontournable Festival du Film Alpin des Diablerets", "id": "sound-5670D491-944C-4FD7-898A-18057CB77CC0", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Philippe Rapp, directeur du Festival International du film alpin aux Diablerets;Olivier Fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du festival\r\nLe 47e Festival International du Film Alpin des Diablerets (FIFAD) a ouvert ses portes samedi pour une semaine de projections de films documentaires sur et autour de la montagne. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, son succ\u00e8s ne se d\u00e9ment pas.\r\n\r\n* * Coup d'envoi de l'incontournable Festival du Film Alpin des Diablerets Un autre festival de films attire, depuis hier, son public au Diablerets.\r\nLe Festival International du film alpin: semaine de projections de films documentaires autour de la montagne. \r\nC'est un rdv unique en son genre. Comme un incontournable de l'\u00e9t\u00e9. Delphine Gendre:\r\nLes enqu\u00eateurs excluent une d\u00e9fection technique suite \u00e0 l'accident qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un homme de 44 ans, hier sur la piste de bob d'\u00e9t\u00e9 de Jakobsbad, en Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures. \r\nLes installations sont donc rouvertes.", "alternativeExcerpt": ["Le 47e Festival International du Film Alpin des Diablerets (FIFAD) a ouvert ses portes samedi pour une semaine de projections de films documentaires sur et autour de la montagne. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, son succ\u00e8s ne se d\u00e9ment pas."], "alternativeTitle": ["Coup d'envoi de l'incontournable Festival du Film Alpin des Diablerets / 12H30_2016-08-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La place de l'opposition turque en question apr\u00e8s le putsch", "id": "sound-3E0A2E15-38FD-43BF-BBB7-1A4077FF865A", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Marcou, professeur et chercheur \u00e0 Science-Po Grenoble, grand sp\u00e9cialiste de la Turquie\r\nDes centaines de milliers de Turcs, dont les principaux partis d'opposition, se sont rassembl\u00e9s dimanche \u00e0 Istanbul pour d\u00e9noncer le putsch manqu\u00e9 de la nuit du 15 juillet. Mais la marge de manouvre dont jouit l'opposition demeure incertaine. Interview de Jean Marcou, professeur et chercheur \u00e0 Sciences Po Grenoble, sp\u00e9cialiste de la Turquie.\r\n\r\n* * La place de l'opposition turque en question apr\u00e8s le putsch 18h Turquie : quel espace politique pour l'opposition ?\r\n+33 6 20 91 64 56 Jean Marcou\r\nDes millions de Turcs sont descendus dans les rues d'Istanbul pour un rassemblement pr\u00e9sent\u00e9 comme l'apoth\u00e9ose de trois semaines de mobilisation populaire en faveur du pr\u00e9sident Erdogan apr\u00e8s le coup d'Etat manqu\u00e9. Les partis principaux d'opposition ont \u00e9galement r\u00e9pondu pr\u00e9sents, condamant le putsch malgr\u00e9 leurs diff\u00e9rends avec le pouvoir. Mais alors que des dizanes de journalistes et d'universitaires ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s ces derni\u00e8res semaines, y a-t-il un espace de contestation en Turquie, quelle est la marge de manoeuvre de ces partis? Nous avons pos\u00e9 la question tout \u00e0 l'heure \u00e0 Jean Marcou, professeur et chercheur \u00e0 Science-Po Grenoble, grand sp\u00e9cialiste de la Turquie.", "alternativeExcerpt": ["Des centaines de milliers de Turcs, dont les principaux partis d'opposition, se sont rassembl\u00e9s dimanche \u00e0 Istanbul pour d\u00e9noncer le putsch manqu\u00e9 de la nuit du 15 juillet. Mais la marge de man\u0153uvre dont jouit l'opposition demeure incertaine. Interview de Jean Marcou, professeur et chercheur \u00e0 Sciences Po Grenoble, sp\u00e9cialiste de la Turquie."], "alternativeTitle": ["La place de l'opposition turque en question apr\u00e8s le putsch / FOR_2016-08-07T18:02:00_developpement-2", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Buchs, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du PDC genevois et conseill\u00e8re municipale \u00e0 Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85F42BEF-5217-498A-AA85-BEF4CEF2F59A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge", "Suisse"], "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse", "Buchs, Sophie", "PDC"], "thematicThemes": ["famille", "fonction politique", "parti politique", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Durant tout l'\u00e9t\u00e9, Vincent Bourquin re\u00e7oit des jeunes politiciens, tous issus de partis diff\u00e9rents.\r\nSophie Buchs, ag\u00e9e de 29 ans, est tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la famille, mais avec une vision progressiste. Elle se dit favorable au mariage gay.", "alternativeExcerpt": ["Durant tout l\u2019\u00e9t\u00e9, Vincent Bourquin re\u00e7oit des jeunes politiciens, tous issus de partis diff\u00e9rents. Invit\u00e9e: Sophie Buchs, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du PDC genevois."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche / FOR_2016-08-07T18:12:00_developpement-7", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du PDC genevois et conseill\u00e8re municipale \u00e0 Carouge", "name": "Buchs, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910187"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du Hameau de Taveyanne - Culte de la mi-\u00e9t\u00e9", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-FD522131-AB4D-409F-BC27-756A68E8CC3D", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Hameau de Taveyanne avec Jacques K\u00fcng, pasteur, pour la pr\u00e9dication, et Fr\u00e9d\u00e9rique Zahnd pour la liturgie. Avec la participation musicale de la Fanfare de Gryon, sous la direction de Peter Fairgrieve. Lectures bibliques: Proverbes, chapitre 30 , versets 1 \u00e0 9, Matthieu, chapitre 6 , versets 25 \u00e0 34. \"Ne me donne ni indigence, ni richesse.\" Pri\u00e8re pour s'entra\u00eener \u00e0 la lucidit\u00e9 et \u00e0 la confiance. Vous en avez marre de tous ces gens convaincus d'\u00eatre d\u00e9tenteurs d'une v\u00e9rit\u00e9 absolue? Marre de leurs paroles de jugement et d'exclusion?\r\nAlors, faites un d\u00e9tour par la sagesse biblique: elle  invite \u00e0 cultiver en m\u00eame temps la  joie de vivre et la conscience de la fragilit\u00e9 humaine. Puisqu'un jour tout peut basculer, il vaut mieux passer du mode de la possession \u00e0 celui de la relation, avec Dieu qui nous \u00e9chappe, au milieu des autres tout aussi myst\u00e9rieux.", "alternativeTitle": ["Culte du 07.08.2016", "Hameau de Taveyanne - Culte de la mi-\u00e9t\u00e9 / CUL_2016-08-07T10:03:00_culte", "Culte du 07.08.2016", "Hameau de Taveyanne - Culte de la mi-\u00e9t\u00e9 / CUL_2016-08-07T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/6857026.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Hameau de Taveyanne avec Jacques K\u00fcng, pasteur, pour la pr\u00e9dication, et Fr\u00e9d\u00e9rique Zahnd pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la Fanfare de Gryon, sous la direction de Peter Fairgrieve.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Proverbes, chapitre 30 , versets 1 \u00e0 9\nMatthieu, chapitre 6 , versets 25 \u00e0 34\n\n\"Ne me donne ni indigence, ni richesse.\"\nPri\u00e8re pour s\u2019entra\u00eener \u00e0 la lucidit\u00e9 et \u00e0 la confiance.\n\nVous en avez marre de tous ces gens convaincus d\u2019\u00eatre d\u00e9tenteurs d\u2019une v\u00e9rit\u00e9 absolue? Marre de leurs paroles de jugement et d\u2019exclusion?\nAlors, faites un d\u00e9tour par la sagesse biblique: elle  invite \u00e0 cultiver en m\u00eame temps la  joie de vivre et la conscience de la fragilit\u00e9 humaine.\nPuisqu\u2019un jour tout peut basculer, il vaut mieux passer du mode de la possession \u00e0 celui de la relation, avec Dieu qui nous \u00e9chappe, au milieu des autres tout aussi myst\u00e9rieux.", "Culte en direct du Hameau de Taveyanne avec Jacques K\u00fcng, pasteur, pour la pr\u00e9dication, et Fr\u00e9d\u00e9rique Zahnd pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la Fanfare de Gryon, sous la direction de Peter Fairgrieve.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Proverbes, chapitre 30 , versets 1 \u00e0 9\nMatthieu, chapitre 6 , versets 25 \u00e0 34\n\n\"Ne me donne ni indigence, ni richesse.\"\nPri\u00e8re pour s\u2019entra\u00eener \u00e0 la lucidit\u00e9 et \u00e0 la confiance.\n\nVous en avez marre de tous ces gens convaincus d\u2019\u00eatre d\u00e9tenteurs d\u2019une v\u00e9rit\u00e9 absolue? Marre de leurs paroles de jugement et d\u2019exclusion?\nAlors, faites un d\u00e9tour par la sagesse biblique: elle  invite \u00e0 cultiver en m\u00eame temps la  joie de vivre et la conscience de la fragilit\u00e9 humaine.\nPuisqu\u2019un jour tout peut basculer, il vaut mieux passer du mode de la possession \u00e0 celui de la relation, avec Dieu qui nous \u00e9chappe, au milieu des autres tout aussi myst\u00e9rieux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836509", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcng, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836509", "ece-7836508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-BBA3BEB3-0F12-4E0B-BE9B-5D8F04BF4B34", "durationSec": 362, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours : le roitelet Explications\u00a0: Le chant du roitelet \u00e0 triple bandeau a une fr\u00e9quence tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e. Il culmine \u00e0 8 kHz, ce qui correspond souvent \u00e0 la limite de l'acuit\u00e9 auditive quand on d\u00e9passe 60 ans. C'est l'oiseau le plus petit de Suisse avec son cousin le roitelet hupp\u00e9. Il appartient \u00e0 la grande famille des fauvettes. Il mesure env. 9 cm et p\u00e8se 5 \u00e0 5,5 g. Son m\u00e9tabolisme est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, car il passe son temps \u00e0 chercher la nourriture. Le roitelet mange de petits insectes qu'il trouve \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 des rameaux ou sur de petites feuilles. Il doit manger jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 de son poids par jour.Ce sont des migrateurs partiels. Une partie va nous quitter en hiver pour le passer dans le sud de l'Europe. Le roitelet \u00e0 triple bandeau porte un sourcil blanc, une calotte noire surmont\u00e9e d'un trait jaune vif avec, en plus, chez le m\u00e2le, de petites flamm\u00e8ches orange. Cela lui conf\u00e8re une allure un peu mutine! On peut rencontrer ce roitelet dans les for\u00eats o\u00f9 il y a des r\u00e9sineux jusqu'\u00e0 1'000-1'200 m\u00e8tres d'altitude.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-08-07T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Stefania Sandrelli", "id": "sound-514D2D56-C160-444A-8C0D-BC165069B9F9", "durationSec": 430, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La com\u00e9dienne italienne, qui re\u00e7oit en 2016 au Festival de Locarno le L\u00e9opard d'honneur pour couronner l'ensemble de sa carri\u00e8re, est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9dienne italienne, qui re\u00e7oit en 2016 au Festival de Locarno le L\u00e9opard d'honneur pour couronner l'ensemble de sa carri\u00e8re, est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Stefania Sandrelli / VER_2016-08-07T10:21:45_sequence-3", "Vertigo du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Les fausses confidences", "id": "sound-0F684E3F-650D-4959-BF7F-AF3DEFFF65EA", "durationSec": 1498, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Bulle Ogier et Isabelle Huppert, com\u00e9diennes, Luciano Tovoli, chef op\u00e9rateur, et Marie-Louise Bondy, qui a collabor\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation du film \"Les fausses confidences\" apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s durant le tournage du r\u00e9alisateur Luc Bondy.\r\nLe film est projet\u00e9 hors comp\u00e9tition au Festival de Locarno le lundi 8 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Bulle Ogier et Isabelle Huppert, com\u00e9diennes, Luciano Tovoli, chef op\u00e9rateur, et Marie-Louise Bondy, qui a collabor\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation du film \"Les fausses confidences\" apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s durant le tournage du r\u00e9alisateur Luc Bondy.\n\nLe film est projet\u00e9 hors comp\u00e9tition au Festival de Locarno le lundi 8 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Les fausses confidences / VER_2016-08-07T10:06:45_sequence-1", "Vertigo du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: Madame Gallopin et son chien KISS", "id": "sound-CA69F9ED-D9A4-402D-9642-0969867AC470", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Madame Gallopin, atteinte de la maladie de Charcot, ne pouvait plus s'occuper correctement de sa petite chienne. Elle a donc pris la d\u00e9cision de s'adresser \u00e0 la fondation ASA. Elle a accept\u00e9 de t\u00e9moigner de cette exp\u00e9rience au micro d'Isabelle Gendre. Nous l'en remercions tr\u00e8s chaleureusement.", "alternativeExcerpt": ["Madame Gallopin, atteinte de la maladie de Charcot, ne pouvait plus s\u2019occuper correctement de sa petite chienne. Elle a donc pris la d\u00e9cision de s\u2019adresser \u00e0 la fondation ASA. Elle a accept\u00e9 de t\u00e9moigner de cette exp\u00e9rience au micro d\u2019Isabelle Gendre. Nous l'en remercions tr\u00e8s chaleureusement."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: Madame Gallopin et son chien KISS / MJA_2016-08-07T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: du nouveau chez les fourmilions", "id": "sound-F8AA20A9-BCB6-4BC1-A7D7-0DE8861E68C7", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certains fourmilions creusent un trou dans le sable pour faire glisser les fourmis qu'ils mangeront. Certains de ces insectes habitent \u00e9galement dans les arbres (les vieux ch\u00eanes particuli\u00e8rement).\r\n\r\nLa biodiversit\u00e9 animale est une chose importante, nous le savons tous. Lorsqu'il s'agit d'animaux assez gros, nous y sommes sensibles, mais lorsqu'il s'agit de toutes petites b\u00eates, nous y pr\u00eatons moins d'attention. Et pourtant, un article du bulletin de la soci\u00e9t\u00e9 d'entomologie suisse vient de para\u00eetre (mai 2016) mettant en \u00e9vidence une esp\u00e8ce de fourmilion dans le bassin genevois. En plus des esp\u00e8ces connues de la r\u00e9gion: Dendroleon pantherinus (fourmilion panth\u00e8re), Distoleon tetragrammicus (fourmilion longicorne) et Euroleon nostras (fourmilion parisien), voici le Myrmeleon formicarius (fourmilion commun).", "alternativeExcerpt": ["Certains fourmilions creusent un trou dans le sable pour faire glisser les fourmis qu'ils mangeront. Certains de ces insectes habitent \u00e9galement dans les arbres (les vieux ch\u00eanes particuli\u00e8rement)."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: du nouveau chez les fourmilions / MJA_2016-08-07T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-AF8CE1E3-C926-4DD0-950C-86A4498EDA34", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: Madame Gallopin et son chien KISS\r\nMadame Gallopin, atteinte de la maladie de Charcot, ne pouvait plus s'occuper correctement de sa petite chienne. Elle a donc pris la d\u00e9cision de s'adresser \u00e0 la fondation ASA. Elle a accept\u00e9 de t\u00e9moigner de cette exp\u00e9rience au micro d'Isabelle Gendre. Nous l'en remercions tr\u00e8s chaleureusement.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: du nouveau chez les fourmilions\r\nCertains fourmilions creusent un trou dans le sable pour faire glisser les fourmis qu'ils mangeront. Certains de ces insectes habitent \u00e9galement dans les arbres (les vieux ch\u00eanes particuli\u00e8rement).\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:07-07:59:41 / Infotrafic: 08:59:11-08:59:43 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: Madame Gallopin et son chien KISS\r\nMadame Gallopin, atteinte de la maladie de Charcot, ne pouvait plus s'occuper correctement de sa petite chienne. Elle a donc pris la d\u00e9cision de s'adresser \u00e0 la fondation ASA. Elle a accept\u00e9 de t\u00e9moigner de cette exp\u00e9rience au micro d'Isabelle Gendre. Nous l'en remercions tr\u00e8s chaleureusement.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: du nouveau chez les fourmilions\r\nCertains fourmilions creusent un trou dans le sable pour faire glisser les fourmis qu'ils mangeront. Certains de ces insectes habitent \u00e9galement dans les arbres (les vieux ch\u00eanes particuli\u00e8rement).", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 07.08.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-08-07T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Daniel Cherix: du nouveau chez les fourmilions / MJA_2016-08-07T06:09:00_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-08-07T06:08:45_sujet-2", "Reportage d\u00e9couverte: Madame Gallopin et son chien KISS / MJA_2016-08-07T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 07.08.2016", "Sujet 7 / MJA_2016-08-07T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-08-07T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-08-07T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2016-08-07T06:33:45_sujet-6", "Sujet 9 / MJA_2016-08-07T07:03:45_sujet-9", "Sujet 4 / MJA_2016-08-07T06:13:45_sujet-4", "Sujet 10 / MJA_2016-08-07T07:13:45_sujet-10", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-08-07T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Certains fourmilions creusent un trou dans le sable pour faire glisser les fourmis qu'ils mangeront. Certains de ces insectes habitent \u00e9galement dans les arbres (les vieux ch\u00eanes particuli\u00e8rement).", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Madame Gallopin, atteinte de la maladie de Charcot, ne pouvait plus s\u2019occuper correctement de sa petite chienne. Elle a donc pris la d\u00e9cision de s\u2019adresser \u00e0 la fondation ASA. Elle a accept\u00e9 de t\u00e9moigner de cette exp\u00e9rience au micro d\u2019Isabelle Gendre. Nous l'en remercions tr\u00e8s chaleureusement."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842800", "ece-7842798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: la cycliste Jolanda Neff en lice sur route et en VTT", "id": "sound-C83151EE-A50C-4ED2-9E36-E8269D5F9FA5", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jolanda Neff, cycliste suisse\r\nLa cycliste saint-galloise Jolanda Neff dispute ce dimanche la course en ligne f\u00e9minine de cyclisme. Jolanda Neff, seule Suissesse de l'\u00e9quipe, a la particularit\u00e9 de disputer la route et le VTT.\r\n\r\n* * Rio 2016: la cycliste Jolanda Neff en lice sur route et en VTT Et la journ\u00e9e sera d\u00e9cid\u00e9ment f\u00e9minine, puisqu'on attend aussi la performance de Jolanda Neff. La Saint/Galloise de 23 ans dispute tout \u00e0 l'heure la course en ligne f\u00e9minine de cyclisme. \r\nJolanda Neff .. seule Suissesse de l'\u00e9quipe.. a la particularit\u00e9 de disputer la route et le VTT. Elle ne sont pas nombreuses dans ce cas. Jolanda Neff, qui trouve le parcours plut\u00f4t ardu, comme elle l'exprime \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz:\r\nD\u00e9but de la course \u00e0 17h30, heure suisse.\r\nSinon ce matin on apprend que l'athl\u00e8te paralympique\r\nOscar Pistorius a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement hospitalis\u00e9 pour une tentative de suicide.\r\nLe Sud africain purge une peine de six ans de prison\r\npour le meurtre de son ancienne compagne.", "alternativeExcerpt": ["La cycliste saint-galloise Jolanda Neff dispute ce dimanche la course en ligne f\u00e9minine de cyclisme. Jolanda Neff, seule Suissesse de l\u2019\u00e9quipe, a la particularit\u00e9 de disputer la route et le VTT."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: la cycliste Jolanda Neff en lice sur route et en VTT / 12H30_2016-08-07T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "JO 2016: grandes attentes autour de la gymnaste Giulia Steingruber", "id": "sound-130570A2-C2D4-4E27-B57F-E0265A3026A6", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'aventure olympique d\u00e9bute pour la St-galloise Giulia Steingruber avec les qualifications en gymnastique artistique. Les attentes sont grandes.\r\n\r\n* * JO 2016: grandes attentes autour de la gymnaste Giulia Steingruber 18h JO : Gymnastique\r\nL'aventure olympique d\u00e9bute pour Giulia Steingruber. La porte-drapeau de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique est en lice aujourd'hui dans les qualifications en gymnastique artistique. Caroline Reymond, les attentes sont grandes...\r\noui c'est vrai on attend beaucoup de la St-Galloise de 22 ans depuis son double titre europ\u00e9en au saut et au sol d\u00e9but juin \u00e0 Berne. Lors de cette comp\u00e9tition les questions \u00e9taient presque exclusivement tourn\u00e9es sur les Jo de Rio. Giulia Steingruber a une chance de devenir la premi\u00e8re Suissesse \u00e0 d\u00e9crocher une m\u00e9daille olympique\r\nLa pression est encore mont\u00e9e d'un cran lorsque Ralph St\u00f6ckli a annonc\u00e9 qu'elle serait le porte-drapeau de l'\u00e9quipe de Suisse lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. Une pression qui a encore grandi hier soir lorsque les hommes ont manqu\u00e9 leur objectif, \u00e0 savoir une qualification pour la finale du concours par \u00e9quipe. \r\nTous les regards sont port\u00e9s sur Giulia Steingruber. \r\n****Et comment s'en sortent-elles en ce moment?\r\nBien! Elle est en t\u00eate apr\u00e8s le passage de deux groupes de qualifications sur 5. Elle devance les Chinoises et les Russes, alors il ne faut pas vendre la peau de l'ours avant de l'avoir tu\u00e9e. Mais les signaux sont plut\u00f4t bons pour la St-Galloise. \r\nElle a r\u00e9alis\u00e9 la 2e meilleure note au sol, la 2e au saut et elle a limit\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts aux barres asym\u00e9triques. Reste la poutre...\r\n(....)\r\n***Elle a l'air douce et plut\u00f4t timide, mais Giulia Steingruber a un sacr\u00e9 temp\u00e9rament!\r\nC'est vrai, Giulia Steingruber est une athl\u00e8te qui ne parle pas tr\u00e8s fort, elle est modeste, elle n'aime pas se mettre en avant. Mais c'est une gymnaste redoutable qui peut compter sur un bon mental. \r\nIl faut encore savoir que Giulia Steingruber est seule \u00e0 Rio puisque l'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier. Elle n'a donc personne, mis \u00e0 part son entra\u00eeneur, pour partager ses \u00e9motions, pour s'\u00e9chauffer au contraire de ses adversaires qui font partie des grandes nations de la gymnastique artistique, Etats-Unis, Russie, Chine...\r\nEt d'ailleurs, elle avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 qu'elle sait g\u00e9rer ses nerfs \u00e0 Berne \u00e0 domicile alors que les attentes \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es. \r\n***Parlons objectifs maintenant, Giulia Steingruber peut-elle viser une ou plusieurs m\u00e9dailles?\r\nGiulia Steingruber et son entra\u00eeneur Zoltan Jordanov ne parlent pas de m\u00e9dailles...mais ils y pensent!\r\nLa St-Galloise vise tout d'abord trois finales, le concours g\u00e9n\u00e9ral, le saut et le sol. Et c'est \u00e0 cet exercice, le sol, que les chances de m\u00e9dailles sont possibles. Son nouvel exercice a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 \u00e0 Berne. Il permet \u00e0 la St-Galloise d'exprimer sa personnalit\u00e9 en alliant lla gr\u00e2ce et l'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 la puissance. \r\n***Mais c'est au saut qu'elle est la meilleure?\r\nSur le plan europ\u00e9en c'est vrai qu'elle domine cet exercice. Mais c'est autre chose au niveau olympique. Le niveau de comp\u00e9tition est tr\u00e8s dense. Les qualifications sont loin d'\u00eatre finies mais les chances de qualifications sont l\u00e0. Et une fois en finale, tout est possible. \r\nGiulia Steingruber pourrait prendre tous les risques et pr\u00e9senter son nouveau saut. Ce serait une nouvelle preuve que cette jeune-femme a du caract\u00e8re!  \r\nOn saura cette nuit si les performances de Giulia Steingruber lui permettront de d\u00e9fendre ses chances en finale. \r\nLes notes en tout cas sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9es \u00e0 tous les engins...Les gymnastes sont pr\u00eates \u00e0 mettre le feu \u00e0 Rio!", "alternativeExcerpt": ["L'aventure olympique d\u00e9bute pour la St-galloise Giulia Steingruber avec les qualifications en gymnastique artistique. Les attentes sont grandes."], "alternativeTitle": ["JO 2016: grandes attentes autour de la gymnaste Giulia Steingruber / FOR_2016-08-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: la Suissesse Giulia Steingruber vise trois finales en gymnastique", "id": "sound-1E43ECA5-8D8E-4510-8D66-38025E5E5153", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec le chef de performance \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse de gymnastique artistique\r\nLa gymnaste suisse Giulia Steingruber nourrira ce dimanche l'ambition de se qualifier pour trois finales des Jeux olympiques de Rio: celles du concours g\u00e9n\u00e9ral, du saut et du sol.\r\n\r\n* * Rio 2016: la Suissesse Giulia Steingruber vise trois finales en gymnastique A Rio, les regards se tourneront aujourd'hui sur la l\u00e9gende am\u00e9ricaine Michael Phelps.\r\n22 m\u00e9dailles olympiques dont 18 en or sur son \u00e9tag\u00e8re.\r\nL'athl\u00e8te le plus m\u00e9daill\u00e9 de l'histoire des Jeux replonge ce dimanche dans le bassin br\u00e9silien pour le relais 4x100 m. Ce sera.. pour nous.. tard la nuit prochaine.\r\nNous, en Suisse, aurons les yeux riv\u00e9s sur la porte-drapeau de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique.\r\nLa Gymnaste Giulia Steingruber nourrira l'ambition de se qualifier pour trois finales: celles du concours g\u00e9n\u00e9ral, saut et sol: \r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["La gymnaste suisse Giulia Steingruber nourrira ce dimanche l'ambition de se qualifier pour trois finales des Jeux olympiques de Rio: celles du concours g\u00e9n\u00e9ral, du saut et du sol."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: la Suissesse Giulia Steingruber vise trois finales en gymnastique / 12H30_2016-08-07T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910204"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 : Mima amakim", "id": "sound-45568D97-7AE5-4652-9D8D-CF458A0E942E", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mima amakim\r\nAus der Tiefe\r\nDe profundis (129)", "alternativeExcerpt": ["Mima amakim\nAus der Tiefe\nDe profundis (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-08-07T06:03:45_psalterophilie", "Initiales du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Fontaine des morts", "id": "sound-A46CEC3D-BC09-4CE2-A2BD-BE520043AAC5", "durationSec": 1973, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une source d'eau entour\u00e9e de dizaines de croix en bois: au-dessus d'H\u00e9r\u00e9mence (VS), un lieu de tradition autour de la mort. Autrefois, en Valais, ils existaient de nombreux r\u00e9cits autour des \u00e2mes errantes qui demandaient parfois le secours des vivants pour pouvoir gagner le paradis. Si, actuellement, on parle moins des revenants, certaines l\u00e9gendes se perp\u00e9tuent comme \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, dans le Val d'H\u00e9rens. Autour du lieu appel\u00e9 \"la Fontaine des morts\", une pratique reste vivace, celle de fabriquer une croix en bois et de la planter autour de la source d'eau qui perle \u00e0 cet endroit. Une fa\u00e7on d'encourager, dit la tradition, les \u00e2mes errantes qui remontent de Sion vers la montagne.\r\nAvec Claude Alexandre Fournier, psychologue de la religion, chercheur affili\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Caroline Genolet, conteuse et enseignante \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, et Julie Mayoraz, ethnologue. Un dossier propos\u00e9 par Evelyne Oberson. \r\nBibliographie\r\nJulie Mayoraz, \"La fontaine des morts-double vie d'une tradition\", Ethnoscope 15, Institut d'ethnologie, Neuch\u00e2tel, 2015.\r\nClaude-Alexandre Fournier, Odette Forunier, \"Sage-femme / Attitudes religieuses \u00e0 la naissance en Valais entre 1930 et 1970\", Labor et Fides, 2013.\r\n\r\n* * Une source d'eau entour\u00e9e de dizaines de croix en bois: au-dessus d'H\u00e9r\u00e9mence (VS), un lieu de tradition autour de la mort. Autrefois, en Valais, ils existaient de nombreux r\u00e9cits autour des \u00e2mes errantes qui demandaient parfois le secours des vivants pour pouvoir gagner le paradis. Si, actuellement, on parle moins des revenants, certaines l\u00e9gendes se perp\u00e9tuent comme \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, dans le Val d'H\u00e9rens. Autour du lieu appel\u00e9 \"la Fontaine des morts\", une pratique reste vivace, celle de fabriquer une croix en bois et de la planter autour de la source d'eau qui perle \u00e0 cet endroit. Une fa\u00e7on d'encourager, dit la tradition, les \u00e2mes errantes qui remontent de Sion vers la montagne.\r\nAvec Claude Alexandre Fournier, psychologue de la religion, chercheur affili\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences sociales des religions contemporaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Caroline Genolet, conteuse et enseignante \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, et Julie Mayoraz, ethnologue. Un dossier propos\u00e9 par Evelyne Oberson. \r\nBibliographie\r\nJulie Mayoraz, \"La fontaine des morts-double vie d'une tradition\", Ethnoscope 15, Institut d'ethnologie, Neuch\u00e2tel, 2015.\r\nClaude-Alexandre Fournier, Odette Forunier, \"Sage-femme / Attitudes religieuses \u00e0 la naissance en Valais entre 1930 et 1970\", Labor et Fides, 2013.", "alternativeExcerpt": ["Une source d\u2019eau entour\u00e9e de dizaines de croix en bois: au-dessus d'H\u00e9r\u00e9mence (VS), un lieu de tradition autour de la mort. Autrefois, en Valais, ils existaient de nombreux r\u00e9cits autour des \u00e2mes errantes qui demandaient parfois le secours des vivants pour pouvoir gagner le paradis. Si, actuellement, on parle moins des revenants, certaines l\u00e9gendes se perp\u00e9tuent comme \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, dans le Val d\u2019H\u00e9rens. Autour du lieu appel\u00e9 \"la Fontaine des morts\", une pratique reste vivace, celle de fabriquer une croix en bois et de la planter autour de la source d\u2019eau qui perle \u00e0 cet endroit. Une fa\u00e7on d\u2019encourager, dit la tradition, les \u00e2mes errantes qui remontent de Sion vers la montagne.\n\nAvec Claude Alexandre Fournier, psychologue de la religion, chercheur affili\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut des sciences sociales des religions contemporaines \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, Caroline Genolet, conteuse et enseignante \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence, et Julie Mayoraz, ethnologue. Un dossier propos\u00e9 par Evelyne Oberson. \n\nBibliographie\nJulie Mayoraz, \"La fontaine des morts-double vie d\u2019une tradition\", Ethnoscope 15, Institut d\u2019ethnologie, Neuch\u00e2tel, 2015.\nClaude-Alexandre Fournier, Odette Forunier, \"Sage-femme / Attitudes religieuses \u00e0 la naissance en Valais entre 1930 et 1970\", Labor et Fides, 2013."], "alternativeTitle": ["Fontaine des morts / HFR_2016-08-07T19:13:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 07.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7213596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842724", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "JO 2016: engouement populaire et lobbying politique pour 2024", "id": "sound-D0C54B69-CF4E-48BC-A711-D8B58B3C9034", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 les critiques concernant l'organisation des Jeux olympiques de Rio 2016, l'engouement est \u00e9lev\u00e9 maintenant que les Jeux sont lanc\u00e9s. En parall\u00e8le, la pr\u00e9sence politique est importante \u00e0 Rio, avec un lobbying actif des Am\u00e9ricains et des Fran\u00e7ais en vue des JO de 2024.\r\n\r\n* * JO 2016: engouement populaire et lobbying politique pour 2024 18h JO : Cyclisme\r\nEn cyclisme. La course sur route dames des Jeux Olympiques s'annonce tr\u00e8s ouverte. avec - c\u00f4t\u00e9 suisse - Jolanda NEFF. La Saint-Galloise est plut\u00f4t une sp\u00e9cialiste de VTT. Alors, Alain TH\u00c9VOZ, pourquoi s'aligne-t-elle en cyclisme ?\r\nTHEVOZ STUDIO RIO / LIGNE GOP\r\n-\tParce que le parcours olympique lui est favorable !\r\n-\tLe parcours - et ses particularit\u00e9s - sont favorables aux VTTistes \r\n-\tFait tr\u00e8s int\u00e9ressant : elle a beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec Fabian CANCELLARA\r\n-\tLes deux sont all\u00e9s reconna\u00eetre le parcours de cette \u00e9preuve sur route ensemble\r\n-\tJolanda NEFF est une athl\u00e8te jeune (23 ans) et tr\u00e8s intelligente. Elle profite de \tl'exp\u00e9rience d'anciens comme CANCELLARA pour progresser \r\n-\tElle prend cette opportunit\u00e9 comme une aubaine de go\u00fbter \u00e0 l'aventure olympique, de \ts'impr\u00e9gner de l'ambiance, et bien-s\u00fbr pour \r\n-\tLes Jeux Olympiques, c'est une d\u00e9couverte pour elle\r\n-\tJolanda NEFF n'a aucune pression si ce n'est - comme le rappelle souvent les \tsportifs - de \u00ab faire de son mieux \u00bb. \r\nJolanda NEFF est la seule Suissesse en lice. La course sur route, c'est une discipline collective ! Une m\u00e9daille semble difficile pour elle ?\r\n-\tC'est un pari tr\u00e8s audacieux !\r\n-\tVous avez raison : la t\u00e2che s'annonce plus difficile. \r\n-\tApr\u00e8s, dans des \u00e9preuves par nation (aux Jeux Olympiques, aux Championnats du \tmonde), il y a des alliances qui se cr\u00e9ent entre compagnons d'\u00e9chapp\u00e9e\r\n-\tC'est la seule chance de voir une \u00e9chapp\u00e9e aboutir.\r\n-\tLors d'une \u00e9preuve ou classique : seule la victoire compte.\r\n-\tAux Jeux Olympiques ou aux Championnats du monde : seules les m\u00e9dailles. La \tm\u00e9daille d'or de pr\u00e9f\u00e9rence, sinon l'argent ou le bronze\r\n-\tEt le fait de ne pas pouvoir compter sur le soutien d'une \u00e9quipe, cela ne pose pas de \tprobl\u00e8me \u00e0 Jolanda NEFF qui, dit-elle, a l'habitude de s'entra\u00eener seule, en VTT, qui \treste \u00e9videmment sa discipline de pr\u00e9dilection. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, vous me corrigez si je dis une b\u00eatise. il me semble que Peter SAGAN, qui lui est un cycliste \u00ab confirm\u00e9 \u00bb prendra part \u00e0 l'\u00e9preuve de VTT. \r\n-\tC'est juste Mehmet !\r\n-\tPeter SAGAN a d\u00e9clin\u00e9 sa s\u00e9lection pour l'\u00e9preuve sur route en accord avec la \tF\u00e9d\u00e9ration slovaque de cyclisme\r\n-\tApr\u00e8s une reconnaissance du parcours, un parcours trop vallonn\u00e9, il a estim\u00e9 qu'il \tn'avait aucune chance de d\u00e9crocher une m\u00e9daille. \r\n-\tIl a donc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 revenir \u00e0 ses premi\u00e8res amours : le VTT. \r\n-\tEn 2008, Peter SAGAN avait conquis le maillot arc-en-ciel de champion du monde \tchez les juniors. \r\n-\tJuste pour rappel : Peter SAGAN, c'est quand m\u00eame le champion du monde de \tcyclisme sur route en titre (c'\u00e9tait l'an dernier \u00e0 Richmond, aux Etats-Unis). \r\n-\tPeter SAGAN, c'est 5x le maillot vert \u00e0 Paris, le classement g\u00e9n\u00e9ral des points, 7 \tvictoires d'\u00e9tape sur la Grande boucle. \r\n-\tIl fallait oser d\u00e9cliner sa s\u00e9lection dans son \u00e9preuve de pr\u00e9dilection\r\nQuatre semaines entre la fin du Tour de France et l'\u00e9preuve olympique de VTT, c'est un v\u00e9ritable \u00ab contre-la-montre \u00bb pour Peter SAGAN, le Slovaque.\r\n-\tOui, le temps est compt\u00e9. \r\n-\tEn pr\u00e9vision de Rio, Peter SAGAN s'est remis aux VTT depuis le printemps 2015 \tavec des stages en Autriche, en R\u00e9publique tch\u00e8que, aux Etats-Unis. \r\n-\tD\u00e8s qu'il le pouvait, parfois apr\u00e8s ses courses, lors de journ\u00e9es de repos, il \tenfourchait son VTT. \r\n-\tCe changement de discipline pour les Jeux n'a pas \u00e9t\u00e9 bien per\u00e7u par tous. Certains \testiment que Peter SAGAN voulait attirer l'attention sur lui et le VTT. \r\n-\tPeter SAGAN esp\u00e8re booster son image. Il a aussi \u00e9voqu\u00e9 la probl\u00e9matique des \tr\u00e9fugi\u00e9s. \r\n-\tLes t\u00e9nors qui dominent les \u00e9preuves de Coupe du monde de VTT - je pense au \tGrison Nino SCHURTER ou encore au Fran\u00e7ais Julien ABSALON - auront \u00e0 cour de \td\u00e9jouer les plans de Peter SAGAN. En tout, ils ne vont pas se laisser faire. Ils vont lui \trendre la vie dure.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les critiques concernant l'organisation des Jeux olympiques de Rio 2016, l'engouement est \u00e9lev\u00e9 maintenant que les Jeux sont lanc\u00e9s. En parall\u00e8le, la pr\u00e9sence politique est importante \u00e0 Rio, avec un lobbying actif des Am\u00e9ricains et des Fran\u00e7ais en vue des JO de 2024."], "alternativeTitle": ["JO 2016: engouement populaire et lobbying politique pour 2024 / FOR_2016-08-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Peut-on esp\u00e9rer en exil ? (3/5) : Interview de Pinar Selek, sociologue, \u00e9crivaine, militante antimilitariste f\u00e9ministe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB91173A-4F4A-47EB-AF98-67E35083ED75", "durationSec": 919, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Selek, Pinar"], "thematicThemes": ["antimilitarisme", "soci\u00e9t\u00e9", "exil"], "excerpt": "Haute D\u00e9finition fait l'\u00e9tat des lieux de l'espoir. Un philosophe, une journaliste, une dissidente politique, un sociologue, un psychanalyste et une historienne \u00e9voquent ses diff\u00e9rentes facettes. O\u00f9 se niche-t-il ? Est-il ambivalent? Nous projette-t-il dans le futur en nous emp\u00eachant de vivre le pr\u00e9sent ? \r\nDans cet \u00e9pisode  le t\u00e9moignage de l'opposante turque, sociologue et \u00e9crivaine Pinar Selek.", "alternativeExcerpt": ["Durant cinq semaines, cet \u00e9t\u00e9, Haute D\u00e9finition fait l\u2019\u00e9tat des lieux de l\u2019espoir. Un philosophe, une journaliste, une dissidente politique, un sociologue, un psychanalyste et une historienne \u00e9voquent ses diff\u00e9rentes facettes. O\u00f9 se niche-t-il ? Est-il ambivalent? Nous projette-t-il dans le futur en nous emp\u00eachant de vivre le pr\u00e9sent?  Invit\u00e9e: Pinar Selek, dissidente politique turque et sociologue.", "Durant cinq semaines, cet \u00e9t\u00e9, Haute D\u00e9finition fait l\u2019\u00e9tat des lieux de l\u2019espoir. Un philosophe, une journaliste, une dissidente politique, un sociologue, un psychanalyste et une historienne \u00e9voquent ses diff\u00e9rentes facettes. O\u00f9 se niche-t-il ? Est-il ambivalent? Nous projette-t-il dans le futur en nous emp\u00eachant de vivre le pr\u00e9sent?  Invit\u00e9e: Pinar Selek, dissidente politique turque et sociologue.", "Durant cinq semaines, cet \u00e9t\u00e9, Haute D\u00e9finition fait l\u2019\u00e9tat des lieux de l\u2019espoir. Un philosophe, une journaliste, une dissidente politique, un sociologue, un psychanalyste et une historienne \u00e9voquent ses diff\u00e9rentes facettes. O\u00f9 se niche-t-il ? Est-il ambivalent? Nous projette-t-il dans le futur en nous emp\u00eachant de vivre le pr\u00e9sent?  Invit\u00e9e: Pinar Selek, dissidente politique turque et sociologue."], "alternativeTitle": ["Peut-on esp\u00e9rer en exil?", "Peut-on esp\u00e9rer en exil? / 12H30_2016-08-07T12:40:00_haute-definition", "Peut-on esp\u00e9rer en exil? / 12H30_2016-08-07T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " sociologue, \u00e9crivaine, militante antimilitariste f\u00e9ministe", "name": "Selek, Pinar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910213", "ece-7910205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Grand \u00e9cart entre films \u00e0 grand spectacle et portraits sociaux \u00e0 Locarno", "id": "sound-01F2FCA4-3E54-4B12-BE58-113C37B4955E", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mario Timbal, directeur ex\u00e9cutif de Locarno\r\nLe 69e Festival du film de Locarno bat son plein. L'ambiance est au beau fixe. Pas de scandales en vue, mais un grand \u00e9cart toujours plus \u00e9quilibr\u00e9 entre films \u00e0 grands spectacles et portraits sociaux.\r\n\r\n* * Grand \u00e9cart entre films \u00e0 grand spectacle et portraits sociaux \u00e0 Locarno Et du c\u00f4t\u00e9 de Locarno...\r\nLe 69\u00e8me festival international de films bat son plein. \r\nPas de scandales en perspective, Alain Croubalian, et une ambiance.. on va dire.. dans le climat du moment...\r\nINTEGRE\r\nOn a appris \u00e0 \u00e9viter les temp\u00eates \u00e0 Locarno. Il n'y a gu\u00e8re que le Moka de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud qui a du essuyer l'ond\u00e9e. Les pol\u00e9miques se font rares: pourtant la probl\u00e9matique de la libert\u00e9 d'expression du programme de films polonais pourrait potentiellement mettre le feu aux poudres: Il y a bien eu un d\u00e9but d'incendie criminel: quelqu'un a tent\u00e9 hier de mettre le feu \u00e0 l'\u00e9cran g\u00e9ant de la Piazza Grande... il n'a r\u00e9ussi qu'\u00e0 faire un trou de quelques centim\u00e8tres. Il faut dire que les mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont tr\u00e8s importants et les contr\u00f4les des milliers de sacs syst\u00e9matiques. Cela g\u00e2che un peu la f\u00eate \u00e9videmment, mais le charme italophone aide \u00e0 faire passer la pillule.\r\nMario Timbal directeur ex\u00e9cutif de Locarno\r\nMais la semaine s'annonce anim\u00e9e: les vrais fous sont dans la place L'acteur Harvey Keitel est arriv\u00e9 hier avec l'inn\u00e9narable Abel ferrara qui donnera un concert toujours haut en couleur, Roger Corman et d\u00e8s vendredi Alessandro Jodorowski qu'on attend de pied ferme.", "alternativeExcerpt": ["Le 69e Festival du film de Locarno bat son plein. L'ambiance est au beau fixe. Pas de scandales en vue, mais un grand \u00e9cart toujours plus \u00e9quilibr\u00e9 entre films \u00e0 grands spectacles et portraits sociaux."], "alternativeTitle": ["Grand \u00e9cart entre films \u00e0 grand spectacle et portraits sociaux \u00e0 Locarno / 12H30_2016-08-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7916892.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des millions de Turcs attendus dans la rue \u00e0 Istanbul", "id": "sound-E77733EE-A608-4AE2-AB3B-00BB85777F06", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billette\r\nDes millions de personnes devraient se rassembler ce dimanche dans les rues d'Istanbul, en Turquie, \u00e0 l'appel du pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 seront en rapport avec l'ampleur de la manifestation.\r\n\r\n* * Des millions de Turcs attendus dans la rue \u00e0 Istanbul Ce dimanche, la grande manif \u00e0 Istanbul.\r\nLa ville turque attend des millions de personnes, \r\nqui se rassembleront \u00e0 l'appel du pr\u00e9sident Recep Tahip Erdogan.\r\nLes mesures de s\u00e9curit\u00e9 seront \u00e9videmment de circonstance...\r\nAlexandre Billette:\r\nPapier", "alternativeExcerpt": ["Des millions de personnes devraient se rassembler ce dimanche dans les rues d'Istanbul, en Turquie, \u00e0 l'appel du pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 seront en rapport avec l'ampleur de la manifestation."], "alternativeTitle": ["Des millions de Turcs attendus dans la rue \u00e0 Istanbul / 12H30_2016-08-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Durcissement en vue pour la loi qui punit le terrorisme en Suisse", "id": "sound-3B97C9F7-1B1B-4604-AEA3-7B83298F5E06", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un projet de loi en pr\u00e9paration entend adapter le cadre l\u00e9gal actuel aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s du terrorisme afin que la justice puisse mieux lutter contre les diff\u00e9rentes formes du terrorisme, d\u00e9taille un article du SonntagsBlick ce dimanche.\r\n\r\n* * Un projet de loi en pr\u00e9paration entend adapter le cadre l\u00e9gal actuel aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s du terrorisme afin que la justice puisse mieux lutter contre les diff\u00e9rentes formes du terrorisme, d\u00e9taille un article du SonntagsBlick ce dimanche.", "alternativeExcerpt": ["Un projet de loi en pr\u00e9paration entend adapter le cadre l\u00e9gal actuel aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s du terrorisme afin que la justice puisse mieux lutter contre les diff\u00e9rentes formes du terrorisme, d\u00e9taille un article du SonntagsBlick ce dimanche."], "alternativeTitle": ["Durcissement en vue pour la loi qui punit le terrorisme en Suisse / 12H30_2016-08-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7910211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "JO 2016: Jolanda Neff passe du VTT au cyclisme sur route", "id": "sound-31F79078-4C6B-4181-BDAE-BB5F81D71D59", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course de cyclisme sur route dames des Jeux olympiques s'annonce tr\u00e8s ouverte. La Suissesse Jolanda Neff y prendra part, alors m\u00eame qu'elle est plut\u00f4t une sp\u00e9cialiste de VTT.\r\n\r\n* * JO 2016: Jolanda Neff passe du VTT au cyclisme sur route 18h JO : Cyclisme\r\nEn cyclisme. La course sur route dames des Jeux Olympiques s'annonce tr\u00e8s ouverte. avec - c\u00f4t\u00e9 suisse - Jolanda NEFF. La Saint-Galloise est plut\u00f4t une sp\u00e9cialiste de VTT. Alors, Alain TH\u00c9VOZ, pourquoi s'aligne-t-elle en cyclisme ?\r\nTHEVOZ STUDIO RIO / LIGNE GOP\r\n-\tParce que le parcours olympique lui est favorable !\r\n-\tLe parcours - et ses particularit\u00e9s - sont favorables aux VTTistes \r\n-\tFait tr\u00e8s int\u00e9ressant : elle a beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec Fabian CANCELLARA\r\n-\tLes deux sont all\u00e9s reconna\u00eetre le parcours de cette \u00e9preuve sur route ensemble\r\n-\tJolanda NEFF est une athl\u00e8te jeune (23 ans) et tr\u00e8s intelligente. Elle profite de \tl'exp\u00e9rience d'anciens comme CANCELLARA pour progresser \r\n-\tElle prend cette opportunit\u00e9 comme une aubaine de go\u00fbter \u00e0 l'aventure olympique, de \ts'impr\u00e9gner de l'ambiance, et bien-s\u00fbr pour \r\n-\tLes Jeux Olympiques, c'est une d\u00e9couverte pour elle\r\n-\tJolanda NEFF n'a aucune pression si ce n'est - comme le rappelle souvent les \tsportifs - de \u00ab faire de son mieux \u00bb. \r\nJolanda NEFF est la seule Suissesse en lice. La course sur route, c'est une discipline collective ! Une m\u00e9daille semble difficile pour elle ?\r\n-\tC'est un pari tr\u00e8s audacieux !\r\n-\tVous avez raison : la t\u00e2che s'annonce plus difficile. \r\n-\tApr\u00e8s, dans des \u00e9preuves par nation (aux Jeux Olympiques, aux Championnats du \tmonde), il y a des alliances qui se cr\u00e9ent entre compagnons d'\u00e9chapp\u00e9e\r\n-\tC'est la seule chance de voir une \u00e9chapp\u00e9e aboutir.\r\n-\tLors d'une \u00e9preuve ou classique : seule la victoire compte.\r\n-\tAux Jeux Olympiques ou aux Championnats du monde : seules les m\u00e9dailles. La \tm\u00e9daille d'or de pr\u00e9f\u00e9rence, sinon l'argent ou le bronze\r\n-\tEt le fait de ne pas pouvoir compter sur le soutien d'une \u00e9quipe, cela ne pose pas de \tprobl\u00e8me \u00e0 Jolanda NEFF qui, dit-elle, a l'habitude de s'entra\u00eener seule, en VTT, qui \treste \u00e9videmment sa discipline de pr\u00e9dilection. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, vous me corrigez si je dis une b\u00eatise. il me semble que Peter SAGAN, qui lui est un cycliste \u00ab confirm\u00e9 \u00bb prendra part \u00e0 l'\u00e9preuve de VTT. \r\n-\tC'est juste Mehmet !\r\n-\tPeter SAGAN a d\u00e9clin\u00e9 sa s\u00e9lection pour l'\u00e9preuve sur route en accord avec la \tF\u00e9d\u00e9ration slovaque de cyclisme\r\n-\tApr\u00e8s une reconnaissance du parcours, un parcours trop vallonn\u00e9, il a estim\u00e9 qu'il \tn'avait aucune chance de d\u00e9crocher une m\u00e9daille. \r\n-\tIl a donc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 revenir \u00e0 ses premi\u00e8res amours : le VTT. \r\n-\tEn 2008, Peter SAGAN avait conquis le maillot arc-en-ciel de champion du monde \tchez les juniors. \r\n-\tJuste pour rappel : Peter SAGAN, c'est quand m\u00eame le champion du monde de \tcyclisme sur route en titre (c'\u00e9tait l'an dernier \u00e0 Richmond, aux Etats-Unis). \r\n-\tPeter SAGAN, c'est 5x le maillot vert \u00e0 Paris, le classement g\u00e9n\u00e9ral des points, 7 \tvictoires d'\u00e9tape sur la Grande boucle. \r\n-\tIl fallait oser d\u00e9cliner sa s\u00e9lection dans son \u00e9preuve de pr\u00e9dilection\r\nQuatre semaines entre la fin du Tour de France et l'\u00e9preuve olympique de VTT, c'est un v\u00e9ritable \u00ab contre-la-montre \u00bb pour Peter SAGAN, le Slovaque.\r\n-\tOui, le temps est compt\u00e9. \r\n-\tEn pr\u00e9vision de Rio, Peter SAGAN s'est remis aux VTT depuis le printemps 2015 \tavec des stages en Autriche, en R\u00e9publique tch\u00e8que, aux Etats-Unis. \r\n-\tD\u00e8s qu'il le pouvait, parfois apr\u00e8s ses courses, lors de journ\u00e9es de repos, il \tenfourchait son VTT. \r\n-\tCe changement de discipline pour les Jeux n'a pas \u00e9t\u00e9 bien per\u00e7u par tous. Certains \testiment que Peter SAGAN voulait attirer l'attention sur lui et le VTT. \r\n-\tPeter SAGAN esp\u00e8re booster son image. Il a aussi \u00e9voqu\u00e9 la probl\u00e9matique des \tr\u00e9fugi\u00e9s. \r\n-\tLes t\u00e9nors qui dominent les \u00e9preuves de Coupe du monde de VTT - je pense au \tGrison Nino SCHURTER ou encore au Fran\u00e7ais Julien ABSALON - auront \u00e0 cour de \td\u00e9jouer les plans de Peter SAGAN. En tout, ils ne vont pas se laisser faire. Ils vont lui \trendre la vie dure.", "alternativeExcerpt": ["La course de cyclisme sur route dames des Jeux olympiques s\u2019annonce tr\u00e8s ouverte. La Suissesse Jolanda Neff y prendra part, alors m\u00eame qu'elle est plut\u00f4t une sp\u00e9cialiste de VTT."], "alternativeTitle": ["JO 2016: Jolanda Neff passe du VTT au cyclisme sur route / FOR_2016-08-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7910196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7910183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-1513836", "durationSec": 1381, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football", "Avec une interview de Thomas Castella (gardien FC Lausanne-Sport) et Didier Tholot (entra\u00eeneur FC Sion).", "Sp\u00e9cial football"], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football / Super League (3e j.): Sion \u2013 Lausanne-Sport (1-3)", "Football / Super League (3e j.): Lugano \u2013 Vaduz (0-2)", "Football / Super League (3e j.): Young Boys \u2013 Thoune (4-1)", "Football / Super League (3e j.): St-Gall \u2013 Grasshopper (-) + tableau des r\u00e9sultats", "Football / Super League (3e j.): Lucerne \u2013 B\u00e2le (2-3)", "Sport dimanche 07.08", "Sport dimanche, Sp\u00e9cial football", "Sport dimanche", "Sport dimanche, Sp\u00e9cial football"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846657", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846657", "ece-7846654"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Village d'enfants Pestalozzi", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1527012", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "La Fondation \"Village d\u2019enfants Pestalozzi\" permet aux \u00e9coles suisses de r\u00e9aliser toutes sortes de projets\u2026 Dans le canton de Saint-Gall, c\u2019est une radio \u00e9ph\u00e9m\u00e8re qui a vu le jour!                             \nJournaliste: Ruth Pierce.", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "Cent-cinquante \u00e9l\u00e8ves au micro!", "Ensemble", "Fondation Village d'enfants Pestalozzi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846604", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846604", "ece-7846602"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "CHAUFFAGE", "LUMINAIRE", "H\u00d4TEL", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "TOURISME", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "CARROUSEL FORAIN"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "GOLAY, ROGER"], "id": "asset-1533943", "durationSec": 1506, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["ETAT ISLAMIQUE EN IRAK ET AU LEVANT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les particuliers consomment beaucoup d\u2019\u00e9lectricit\u00e9", "Plus d\u2019un million de Turcs se rassemble pour marquer l\u2019unit\u00e9 nationale", "\"L\u2019optimisme de la volont\u00e9\" au Festival de Locarno: les pr\u00e9cisions de Nicolas Wadimoff, r\u00e9alisateur", "Le groupe The Inspector Cluzo \u00e9tait pr\u00e9sent au Festival Rock Oz'Ar\u00e8nes", "Rio 2016 / Gymnastique: les pr\u00e9cisions de Pierre Pouiller, depuis Rio", "GE: les F\u00eates de Gen\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 remani\u00e9es", "\"L\u2019optimisme de la volont\u00e9\" est un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Jean Ziegler", "Un rapport pr\u00e9conise un durcissement du Code p\u00e9nal pour les faits de terrorisme", "Durcissement code p\u00e9nal terrorisme: les explications d\u2019Olivier Jornot, Procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Gen\u00e8ve", "Stars d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9: Evelinn Trouble chante des chansons non consensuelles", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les entreprises ont fait d\u2019importants efforts sur leur consommation.", "Le rassemblement est destin\u00e9 \u00e0 marquer une derni\u00e8re fois la victoire sur le coup d\u2019\u00c9tat manqu\u00e9.", "C'\u00e9tait la deuxi\u00e8me fois qu'ils se produisaient en Susse.", "Le \"Geneva Lake Festival\" dure 10 jours au lieu de 25.", "Il est l\u2019un des Suisses les plus atypiques de ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "La droite et la gauche se divisent d\u00e9j\u00e0 sur la question.", "A 26ans elle a d\u00e9j\u00e0 cinq albums \u00e0 son actif."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846642", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846642", "ece-7846640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1522745", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1361, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'homme d'Etat fran\u00e7ais, Jean-Louis Debr\u00e9. Celui-ci \u00e9voque son livre \"Ce que je ne pouvais pas dire 2007-2016\" dans lequel il parle de ce qu'il n'a pas pu dire pendant les ann\u00e9es qu'il a pass\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel et les personnalit\u00e9s qu'il a rencontr\u00e9 durant sa carri\u00e8re, notamment Jacques Chirac, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing et Nicolas Sarkozy. Il est aussi question de l'avenir de la politique fran\u00e7aise.", "title": "Jean-Louis Debr\u00e9", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEBRE, JEAN-LOUIS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean-Louis Debr\u00e9", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean-Louis Debr\u00e9 qui nous parle de son exp\u00e9rience de la politique fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Jean-Louis Debr\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846689", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846689"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533479", "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TOILE", "M\u00c9T\u00c9ORITE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "LIMONADE", "SUPER LEAGUE", "RECORD DU MONDE", "4 NAGES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "\u00c9LIMINATOIRE", "NAGE PAPILLON", "NAGE LIBRE", "BRASSE", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MESSIEURS", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "\u00c9LIMINATOIRE", "CHUTE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "CYCLISME SUR ROUTE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "CUEILLETTE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["NIBALI, VINCENZO"], "id": "asset-1533944", "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VICQUES", "USA", "PHILADELPHIE", "SION", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Rio 2016 / Natation: Katinka Hosszu a battu le record mondial du 400 m\u00e8tres 4 nages", "Un site r\u00e9pertorie les lieux de cueillette publique", "La revue de presse dominicale", "Rio 2016 / Beach volley: les Suissesses s\u2019inclinent face aux Chinoises", "Etats-Unis: Philadelphie impose une taxe sur les boissons sucr\u00e9es", "Une pluie d\u2019\u00e9toiles filantes a pu \u00eatre observ\u00e9e en montagne", "Le frescobol fait fureur parmi les Cariocas", "Football / Super League: Lausanne a battu Sion (3-1)", "En Tha\u00eflande, un r\u00e9f\u00e9rendum controvers\u00e9 est soumis au vote", "Rio 2016 / Gymnastique: les Suisses ne participeront pas \u00e0 la finale", "Rio 2016 / Tennis: la premi\u00e8re exp\u00e9rience en double de Bacsinszky et Hingis est une r\u00e9ussite", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les autres r\u00e9sultats en natation.", "Cette carte interactive permet de trouver des baies, plantes ou encore champignons.", "Elles ont pourtant domin\u00e9 la majorit\u00e9 du match.", "40% des enfants sont ob\u00e8ses dans cette ville.", "Dans le Jura, la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019astronomie a ouvert ses portes aux curieux.", "Les habitants de Rio y jouent sur les plages.", "Ce premier derby romand a offert une grosse surprise.", "Il concerne une nouvelle constitution.", "Ils se sont fait souffler la 8e place par les Allemands.", "Elles ont battu les Australiennes Stosur et Gavrilova.+ itw Timea Bacsinszky."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846697", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846697", "ece-7844877"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1534216", "durationSec": 2085, "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Olivier Tornay au parc La Grange \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["- Ils ont pris le Pokemon\n- T\u00e9l\u00e9cabines des villes\n- Tronches de cake", "Les chasseurs de Pokemon sillonnent nos rues depuis 2 semaines avec fr\u00e9n\u00e9sie. La Suisse n'\u00e9chappe pas \u00e0 la folie de l'application Pokemon Go, d\u00e9j\u00e0 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e des dizaines de millions de fois \u00e0 travers le monde. Une application gratuite \u00e0 la base mais qui g\u00e9n\u00e8re un chiffre d'affaires gigantesque. Enqu\u00eate.", "Qu'est-ce qui fait le plus r\u00e9agir les t\u00e9l\u00e9spectateurs de Mise au point ? Suite de notre rubrique anniversaire \u00e0 l'occasion des 20 ans de l'\u00e9mission.", "Les projets de t\u00e9l\u00e9cabines urbaines se multiplient en Suisse romande. Morges, Fribourg, Sion et Gen\u00e8ve veulent transporter leurs citoyens par les airs, face \u00e0 des routes encombr\u00e9es. De quoi redessiner nos villes. Reportage et interview du Conseiller d'Etat Luc Barthassat, qui l\u00e8ve le voile sur le tout dernier projet genevois.", "Les chasseurs de Pokemon sillonnent nos rues depuis 2 semaines avec fr\u00e9n\u00e9sie. La Suisse n'\u00e9chappe pas \u00e0 la folie de l'application Pokemon Go, d\u00e9j\u00e0 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e des dizaines de millions de fois \u00e0 travers le monde. Une application gratuite \u00e0 la base mais qui g\u00e9n\u00e8re un chiffre d'affaires gigantesque. Les projets de t\u00e9l\u00e9cabines urbaines se multiplient en Suisse romande. Morges, Fribourg, Sion et Gen\u00e8ve veulent transporter leurs citoyens par les airs, face \u00e0 des routes encombr\u00e9es. De quoi redessiner nos villes. Reportage et interview du Conseiller d'Etat Luc Barthassat, qui l\u00e8ve le voile sur le tout dernier projet genevois."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Pokemon-Go: mais apr\u00e8s quoi courent-ils tous?", "Tronches de cake: le courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs", "T\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques urbains: le trafic par les airs", "Interview Luc Barthassat, Conseiller d\u2019Etat en charge des transports, GE", "Mise au point", "Pokemon-Go / T\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques urbains"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846664", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846664"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623225", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 83, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne deux r\u00e9alisateurs faisant des commentaires \u00e0 un collaborateur.", "title": "Le r\u00e9alisateur", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-08-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Chronique humoristique sur les exigences des r\u00e9alisateurs de la cha\u00eene Couleur3."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "R\u00c9ALISATEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Soir\u00e9e olympique", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1535008", "durationSec": 4900, "publicationDate": "2016-08-06T18:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["JO Rio 2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7925796", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7925796"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Patagonie, dernier paradis sauvage", "source": "gico", "title": "Terres de steppes 2/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1503400", "durationSec": 2971, "publicationDate": "2016-08-06T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1533794", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-08-06T13:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7844897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Les Tessinois se sentent observ\u00e9s : LES AUTRES\t ", "id": "sound-562F696A-7883-4FB4-8DF4-8294856DA81F", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LES AUTRES\t \r\nAvec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes tessinois se sentent observ\u00e9s\r\nSelon le site comparis.ch, les suisses se sentent observ\u00e9s quand ils sont chez eux. 41% des tessinoises disent vivre ce sentiment peu rassurant.  \r\nGr\u00e2ce \u00e0 Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI (Radiotelevisione svizzera di lingua italiana) nous tentons de comprendre s'il y a une l\u00e9g\u00e8re tendance \u00e0 la parano\u00efa en Suisse italienne ou si \u00e9pier son voisin est bel et bien r\u00e9pandu. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne\r\n\r\n* * LES AUTRES\t \r\nAvec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes tessinois se sentent observ\u00e9s\r\nSelon le site comparis.ch, les suisses se sentent observ\u00e9s quand ils sont chez eux. 41% des tessinoises disent vivre ce sentiment peu rassurant.  \r\nGr\u00e2ce \u00e0 Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI (Radiotelevisione svizzera di lingua italiana) nous tentons de comprendre s'il y a une l\u00e9g\u00e8re tendance \u00e0 la parano\u00efa en Suisse italienne ou si \u00e9pier son voisin est bel et bien r\u00e9pandu. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne", "alternativeExcerpt": ["LES AUTRES\t \n\nAvec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLes tessinois se sentent observ\u00e9s\nSelon le site comparis.ch, les suisses se sentent observ\u00e9s quand ils sont chez eux. 41% des tessinoises disent vivre ce sentiment peu rassurant.  \nGr\u00e2ce \u00e0 Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI (Radiotelevisione svizzera di lingua italiana) nous tentons de comprendre s\u02b9il y a une l\u00e9g\u00e8re tendance \u00e0 la parano\u00efa en Suisse italienne ou si \u00e9pier son voisin est bel et bien r\u00e9pandu. \nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne"], "alternativeTitle": ["Les Autres - Les Tessinois se sentent observ\u00e9s / 69S_2016-08-06T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La petite sir\u00e8ne du lac de Neuch\u00e2tel : LA PETITE SIR\u00c8NE DU LAC DE NEUCH\u00c2TEL", "id": "sound-735E602D-2EDE-45D7-ACFC-494E78E6CBC4", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LA PETITE SIR\u00c8NE DU LAC DE NEUCH\u00c2TEL\r\nM\u00e9tisph\u00e8re est une des pionni\u00e8res suisses du mermaiding. Ce mouvement se d\u00e9veloppe \u00e0 travers le monde. Les sir\u00e8nes (ou les tritons) recherchent autant la performance sportive dans la nage en apn\u00e9e, que l'expression artistique dans la mise en sc\u00e8ne de soi en cr\u00e9ature aquatique.\r\n\" Le mermaiding s'adresse \u00e0 tous \" selon Cindy alias M\u00e9tisph\u00e8re. La sir\u00e8ne neuch\u00e2teloise nage souvent dans le lac et \u00e0 la piscine et elle ne manque pas une occasion de partager sa passion lors d'initiations. \r\nNouvelle diffusion du 23 janvier 2016\r\nPar Pauline Seiterle\r\n\r\n* * LA PETITE SIR\u00c8NE DU LAC DE NEUCH\u00c2TEL\r\nM\u00e9tisph\u00e8re est une des pionni\u00e8res suisses du mermaiding. Ce mouvement se d\u00e9veloppe \u00e0 travers le monde. Les sir\u00e8nes (ou les tritons) recherchent autant la performance sportive dans la nage en apn\u00e9e, que l'expression artistique dans la mise en sc\u00e8ne de soi en cr\u00e9ature aquatique.\r\n\" Le mermaiding s'adresse \u00e0 tous \" selon Cindy alias M\u00e9tisph\u00e8re. La sir\u00e8ne neuch\u00e2teloise nage souvent dans le lac et \u00e0 la piscine et elle ne manque pas une occasion de partager sa passion lors d'initiations. \r\nNouvelle diffusion du 23 janvier 2016\r\nPar Pauline Seiterle", "alternativeExcerpt": ["LA PETITE SIR\u00c8NE DU LAC DE NEUCH\u00c2TEL\n\nM\u00e9tisph\u00e8re est une des pionni\u00e8res suisses du mermaiding. Ce mouvement se d\u00e9veloppe \u00e0 travers le monde. Les sir\u00e8nes (ou les tritons) recherchent autant la performance sportive dans la nage en apn\u00e9e, que l\u02b9expression artistique dans la mise en sc\u00e8ne de soi en cr\u00e9ature aquatique.\n\" Le mermaiding s\u02b9adresse \u00e0 tous \" selon Cindy alias M\u00e9tisph\u00e8re. La sir\u00e8ne neuch\u00e2teloise nage souvent dans le lac et \u00e0 la piscine et elle ne manque pas une occasion de partager sa passion lors d\u02b9initiations. \nNouvelle diffusion du 23 janvier 2016\n\nPar Pauline Seiterle"], "alternativeTitle": ["La petite sir\u00e8ne du lac de Neuch\u00e2tel / 69S_2016-08-06T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7434588.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les artistes suisses de l'\u00e9t\u00e9 : ARTISTES SUISSES DE L'\u00c9T\u00c9", "id": "sound-88828F34-D129-478B-80CE-846A9BE02EAD", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "ARTISTES SUISSES DE L'\u00c9T\u00c9\r\nTout l'\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de cour \" et leur actualit\u00e9. \r\nCe samedi : Walliser Seema, groupe haut-valaisan.\r\n\r\n* * ARTISTES SUISSES DE L'\u00c9T\u00c9\r\nTout l'\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de cour \" et leur actualit\u00e9. \r\nCe samedi : Walliser Seema, groupe haut-valaisan.", "alternativeExcerpt": ["ARTISTES SUISSES DE L\u02b9\u00c9T\u00c9\n\nTout l\u02b9\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de c\u0153ur \" et leur actualit\u00e9. \nCe samedi : Walliser Seema, groupe haut-valaisan."], "alternativeTitle": ["Les artistes suisses de l'\u00e9t\u00e9 / 69S_2016-08-06T06:00:00_les-artistes-suisses-de-l-ete", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7896988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure", "id": "sound-444F9E5E-82D1-4BAE-ACFC-B59EC7DC2E1C", "durationSec": 5134, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est sur la Place du Bourg \u00e0 Martigny \u00e0 l'occasion de la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure.\r\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:26:06-11:26:32 / Infotrafic: 12:04:08-12:05:06 / * Les soci\u00e9t\u00e9s participantes:Pologne - Nowa HutaTaiwan - Feng HsiangOss\u00e9tie du Nord - GoretsTahiti - Raiatea NuiChili - Tupa MarkaMoldavie - Viorica", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 06.08.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 06.08.2016", "A la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure  / KAM_2016-08-06T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "A la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure  / KAM_2016-08-06T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est sur la Place du Bourg \u00e0 Martigny \u00e0 l\u2019occasion de la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure.\n\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est sur la Place du Bourg \u00e0 Martigny \u00e0 l\u2019occasion de la 16e \u00e9dition du Festival International Folklorique d'Octodure.\n\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842562", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842562", "ece-7842561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A quoi servent les Gay pride aujourd'hui?", "id": "sound-AC8C08B5-992E-4C94-9A4D-A515D5393897", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Z\u00fcrcher, S\u00e9bastien\r\nLa Gay pride a lieu ce samedi \u00e0 Amsterdam. L'\u00e9v\u00e9nement draine des centaines de milliers de personnes. Forc\u00e9ment, dans un climat de crainte d'attentats, les forces sp\u00e9ciales sont d\u00e9ploy\u00e9es dans la capitale des Pays-Bas. L'interview de S\u00e9bastien Z\u00fcrcher, pr\u00e9sident de Vogay, association vaudoise de personnes concern\u00e9es par l'homosexualit\u00e9.\r\n\r\n* * A quoi servent les Gay pride aujourd'hui? 18h A quoi servent encore les Gay Pride ?\r\nAmsterdam est en f\u00eate, aujourd'hui... la Gay pride se d\u00e9roule depuis la mi-journ\u00e9e. \r\nL'\u00e9v\u00e9nement draine des centaines de milliers de personnes... Forc\u00e9ment, dans un climat de craintes d'attentats, les forces sp\u00e9ciales sont d\u00e9ploy\u00e9es dans la capitale des Pays-Bas...\r\nCette ann\u00e9e, Amsterdam accueille \u00e9galement l'EuroPride.\r\nDes centaines de milliers de personnes, donc, pour \"revendiquer la libert\u00e9 d'\u00eatre qui nous voulons \u00eatre\", selon les mots du maire.\r\nS\u00e9bastien Z\u00fcrcher, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident de Vogay, association vaudoise de personnes concern\u00e9es par l'homosexualit\u00e9.\r\n- \u00e7a fait un moment que les gay pride existent. La premi\u00e8re \u00e9tant celle de New York, en 1969... Elles ont s\u00fbrement beaucoup \u00e9volu\u00e9 depuis ?\r\n(devenues marketing, synonyme de f\u00eate et consommation)\r\n- Est-ce que la revendication initiale, \u00e0 savoir r\u00e9clamer la libert\u00e9 d'avoir une sexualit\u00e9 diff\u00e9rente de la majorit\u00e9, est encore pertinente aujourd'hui ?\r\n- Au fil du temps, ces gay pride ont-elles servi \u00e0 faire \u00e9voluer la tol\u00e9rance ?\r\nElles cristallisent aussi les crispations et suscitent tjrs pas mal de r\u00e9sistances. Je pense par exemple \u00e0 la mairie de Strasbourg qui, en 2002, a interdit la marche... \r\n- Il n'emp\u00eache, le succ\u00e8s est l\u00e0, il n'y a qu'\u00e0 voir la foule \u00e0 Amsterdam... R\u00e9cemment en juillet, la Gay Pride de J\u00e9rusalem a r\u00e9uni jeudi 25 000 personnes dans le calme... L'exub\u00e9rance provocatrice ne semble pas dissuasive. Mais est-elle n\u00e9cessaire pour faire passer le message ?\r\n- Aujourd'hui, en 2016, trouvez-vous que la soci\u00e9t\u00e9 a bien \u00e9volu\u00e9 (\u00e0 savoir vers plus de tol\u00e9rance) ?\r\n- Sachant que 13 pays europ\u00e9ens reconnaissent le mariage homosexuel... \r\nPas la Suisse, o\u00f9 le PACS existe mais pas le mariage gay...\r\n- Est-ce le grand combat du moment ?\r\n- Pensez-vous qu'un jour dans 10, 20 ans, mariage gay et adoption seront officiellement admis et ancr\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s ?", "alternativeExcerpt": ["La Gay pride a lieu ce samedi \u00e0 Amsterdam. L'\u00e9v\u00e9nement draine des centaines de milliers de personnes. Forc\u00e9ment, dans un climat de crainte d'attentats, les forces sp\u00e9ciales sont d\u00e9ploy\u00e9es dans la capitale des Pays-Bas. L\u2019interview de S\u00e9bastien Z\u00fcrcher, pr\u00e9sident de Vogay, association vaudoise de personnes concern\u00e9es par l'homosexualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["A quoi servent les Gay pride aujourd\u2019hui? / FOR_2016-08-06T18:18:00_developpement-8", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A C\u00f4me en Italie, des centaines de migrants africains sont entass\u00e9s dans des campements de fortune ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-905111E1-3F51-4D99-9E1C-66C2E02D3DB7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Italie", "C\u00f4me"], "durationSec": 676, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosia Mirra, Lisa"], "thematicThemes": ["migration de population", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9", "aide humanitaire"], "excerpt": "Aux  portes de la Suisse la r\u00e9gion est devenue une sorte de \"deuxi\u00e8me Lampedusa\", o\u00f9 les migrants \u00e9chou\u00e9s sur les c\u00f4tes de Sicile sont refoul\u00e9s par les gardes-fronti\u00e8res suisses. L'interview de Lisa Bosia Mirra, d\u00e9put\u00e9e socialiste tessinoise, pr\u00e9sidente de l'ONG Firdaus (paradis, en arabe). ", "alternativeExcerpt": ["Des centaines de migrants africains sont entass\u00e9s dans des campements de fortune aux portes de la Suisse, \u00e0 C\u00f4me en Italie. La r\u00e9gion est devenue une sorte de \"deuxi\u00e8me Lampedusa\", o\u00f9 les migrants \u00e9chou\u00e9s sur les c\u00f4tes de Sicile sont refoul\u00e9s par les gardes-fronti\u00e8res suisses. L\u2019interview de Lisa Bosia Mirra, d\u00e9put\u00e9e socialiste tessinoise, pr\u00e9sidente de l\u2019ONG Firdaus."], "alternativeTitle": ["Des centaines de migrants africains entass\u00e9s aux portes du Tessin / FOR_2016-08-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste tessinoise, pr\u00e9sidente de l'ONG, Firdaus (paradis, en arabe) ", "name": "Bosia Mirra, Lisa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Timea Bacsinszky affronte la Chinoise Zhang Shuai \u00e0 Rio", "id": "sound-5A51494B-95A6-41AB-AE80-B1CE74296A8F", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En tennis, Timea Bacsinszky est entr\u00e9e en lice dans le tournoi f\u00e9minin \u00e0 Rio. Elle affronte ce samedi la Chinoise Zhang Shuai, 51e joueuse mondiale.\r\n\r\n* * Tennis: Timea Bacsinszky affronte la Chinoise Zhang Shuai \u00e0 Rio 18h Tennis\r\nINTRO PEUT \u00caTRE MODIFIEE SI MATCH TERMINE. ZOE PILOTE A LAUSANNE\r\n*** En tennis, Timea Bacsinszky est entr\u00e9e en lice dans le tournoi f\u00e9minin. Elle affronte ce samedi la Chinoise Chang Chouaille (phon\u00e9tique)  51\u00e8me joueuse mondiale. La Vaudoise qui, on l'imagine Laurent Bastardoz, est sous pression \u00e0 l'occasion de ce premier tour ? \r\n*** Timea Bascinszky a r\u00e9alis\u00e9 une saison assez bonne avec notamment un quart de finale \u00e0 Roland Garros. Mais la surface \u00e0 Rio est diff\u00e9rente, plus rapide. Elle peut malgr\u00e9 tout r\u00e9aliser un exploit ? \r\n*** Ce soir vers 22h30, heures suisses, elle rejouera en double en compagnie de Martina Hingis. La St-Galloise avec 3 titres du Grand Chelem depuis 2015 est une v\u00e9ritable joueuse de double. Hingis a choisi Timea Bascinszky pour \u00e9voluer \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Le choix de la raison ?", "alternativeExcerpt": ["En tennis, Timea Bacsinszky est entr\u00e9e en lice dans le tournoi f\u00e9minin \u00e0 Rio. Elle affronte ce samedi la Chinoise Zhang Shuai, 51e joueuse mondiale."], "alternativeTitle": ["Tennis: Timea Bacsinszky affronte la Chinoise Zhang Shuai \u00e0 Rio / FOR_2016-08-06T18:05:00_developpement-3", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : Matthieu Reeb pr\u00e9sente l'activit\u00e9 du TAS aux JO", "id": "sound-1BC76B3D-EB95-4AEB-A772-A065CC979662", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reeb, Matthieu\r\nLe Tribunal Arbitral du Sport (TAS) a ouvert deux chambres durant la p\u00e9riode des Jeux Olympiques \u00e0 Rio. L'une d'entre elle a pour mission de juger les cas de dopage en premi\u00e8re instance. C'est une premi\u00e8re dans l'histoire des Jeux. \r\nEntretien avec Matthieu Reeb, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du TAS.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:03:00-21:03:18 / * Le Tribunal Arbitral du Sport (TAS) a ouvert deux chambres durant la p\u00e9riode des Jeux Olympiques \u00e0 Rio. L'une d'entre elle a pour mission de juger les cas de dopage en premi\u00e8re instance. C'est une premi\u00e8re dans l'histoire des Jeux. \r\nEntretien avec Matthieu Reeb, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du TAS.", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal Arbitral du Sport (TAS) a ouvert deux chambres durant la p\u00e9riode des Jeux Olympiques \u00e0 Rio. L\u2019une d\u2019entre elle a pour mission de juger les cas de dopage en premi\u00e8re instance. C\u2019est une premi\u00e8re dans l\u2019histoire des Jeux. \n\nEntretien avec Matthieu Reeb, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du TAS."], "alternativeTitle": ["Olympisme : Matthieu Reeb pr\u00e9sente l\u2019activit\u00e9 du TAS aux JO / SP_2016-08-06T20:43:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7921422.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842616", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7842606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Escrime: d\u00e9faite am\u00e8re pour Tiffany G\u00e9roudet lors du tournoi olympique \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e", "id": "sound-BD51B3A4-9962-4AF2-9E64-166006569F09", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tiffany G\u00e9roudet, escrimeuse valaisanne; Herv\u00e9 Faget, entra\u00eeneur de Tiffany G\u00e9roudet\r\nEn escrime, Tiffany G\u00e9roudet a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d'entr\u00e9e lors du tournoi olympique \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e. La Valaisanne s'est inclin\u00e9e en 32e de finale face \u00e0 la Br\u00e9silienne Layssa Costa 15 \u00e0 13. Une d\u00e9faite am\u00e8re qui met fin \u00e0 sa carri\u00e8re.\r\n\r\n* * Escrime: d\u00e9faite am\u00e8re pour Tiffany G\u00e9roudet lors du tournoi olympique \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e 18h Escrime\r\nEn escrime, Tiffany G\u00e9roudet a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d'entr\u00e9e lors du tournoi olympique \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e. La Valaisanne s'est inclin\u00e9e en 32e de finale face \u00e0 la Br\u00e9silienne Layssa Costa 15 \u00e0 13. Une d\u00e9faite am\u00e8re qui met fin \u00e0 sa carri\u00e8re. Caroline Reymond, vous avez suivi le match de Tiffany G\u00e9roudet. \r\nLive from Rio\r\nImmense d\u00e9ception pour Tiffany G\u00e9roudet qui disputait la derni\u00e8re comp\u00e9tition de sa carri\u00e8re. \r\nL'\u00e9quipe masculine, compos\u00e9e de Fabian Kauter, Benjamin Steffen et Peer Borsky s'\u00e9taient d\u00e9plac\u00e9e avec les drapeaux suisses pour soutenir la Valaisanne. \r\nLa Valaisanne qui a bien d\u00e9but\u00e9 son match contre la Br\u00e9silienne Rayssa Costa, elle a men\u00e9 5-1 puis 6-2 et m\u00eame 13-11. On avait l'impression que c'\u00e9tait bon et puis plus rien. La Br\u00e9silienne a marqu\u00e9 les 4 derni\u00e8res touches. Tout est all\u00e9 tr\u00e8s vite.\r\n***Mais que s'est-il pass\u00e9 pour que Tiffany G\u00e9roudet l\u00e2che ainsi le match?\r\nElle a l\u00e2ch\u00e9 pris mentalement. On l'\u00e9coute\r\n SON \r\nTiffany g\u00e9roudet avait bien pr\u00e9par\u00e9 ce match contre Rayssa Costa. La Br\u00e9silienne a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9e par son public, elle a surtout su saisir sa chance au moment o\u00f9 la Valaisanne a craqu\u00e9. Jamais mieux class\u00e9e que 69e aux Championnats du monde, c'est donc Rayssa Costa qui affrontera au prochain tour la Tunisienne Sarra Besbes, num\u00e9ro deux mondiale. \r\nC'est dur pour Tiffany G\u00e9roudet et son entra\u00eeneur Herv\u00e9 Faget, car ils avaient pr\u00e9par\u00e9 les Jo sur le plan mental pour ne pas renouveler l'exp\u00e9rience de Londres\r\n****o\u00f9 elle avait \u00e9galement quitt\u00e9 la comp\u00e9tition rapidement!\r\noui, elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en 8e de finale par la Chinoise Sun qui avait ensuite pris la m\u00e9daille de bronze. Une d\u00e9faite oui, mais la Valaisanne avait bataill\u00e9, tout le contraire aujourd'hui, on l'a entendu, Tiffany G\u00e9roudet s'est battue elle-m\u00eame. \r\nEt puis le contexte a aussi chang\u00e9, \u00e0 Londres Tiffany G\u00e9roudet ne se sentait pas bien, elle \u00e9tait en conflit avec son entra\u00eeneur, Angelo Mazzoni. Apr\u00e8s cet \u00e9chec, la S\u00e9dunoise avait chang\u00e9 de ma\u00eetre d'arme et retrouv\u00e9 du plaisir. \r\n***Mais \u00e7a n'a pas suffi...\r\nNon, le travail mental, les entra\u00eenements en Espagne et en France, tout cela n'a pas suffit. Tiffany G\u00e9roudet, la sensible, l'instictive, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 avoir la niaque, la mentalit\u00e9 de guerri\u00e8re n\u00e9cessaire au plus haut niveau. Aujourd'hui, elle a commis trop d'erreurs. Son entra\u00eeneur Herv\u00e9 Faget.\r\n SON \r\nChampionne du monde juniors en 2006 et championne d'Europe 2011,Tiffany G\u00e9roudet quitte donc les Jo sur cette d\u00e9faite tr\u00e8s am\u00e8re. Son entra\u00eeneur disait toute \u00e0 l'heure qu'il voulait lui permettre de remporter une m\u00e9daille. Mais il faut l'avouer, cela aurait \u00e9t\u00e9 une surprise.\r\nTiffany G\u00e9roudet n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier gr\u00e2ce son classement mondial, elle est redescendue au 59e rang, elle avait d\u00fb passer par le tournoi de zone \u00e0 Prague, qu'elle avait remport\u00e9!\r\n***Elle n'a pas pu capitaliser sur cette victoire \u00e0 l'arrach\u00e9e...\r\nToutes les \u00e9motions procur\u00e9es par cette victoire n'ont pas port\u00e9 Tiffany G\u00e9roudet qui termine sa carri\u00e8re en queue de poisson. \r\nSes larmes, sa d\u00e9ception en zone mixte toute \u00e0 l'heure, c'\u00e9tait un moment difficile \u00e0 vivre pour elle bien s\u00fbr, mais aussi pour ses proches et toute les personnes pr\u00e9sentes. \r\nFinalement, seul Marcel Fischer a r\u00e9ussi l'exploit de s'extraire du tournoi de zone pour ensuite remport\u00e9 le titre olympique. C'\u00e9tait en 2004 \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\nIl faudra maintenant que Tiffany G\u00e9roudet s\u00e8che ses larmes et se concentre sur ses projets personnels. \r\n***L'\u00e9quipe masculine est venue la soutenir aujourd'hui, elle pourra aussi lui rendre la pareille!\r\nC'est vrai, l'\u00e9quipe de Suisse est tr\u00e8s soud\u00e9e et Tiffany G\u00e9roudet a promis qu'elle viendra supporter ses camarades. La F\u00e9d\u00e9ration suisse d'escrime ambitionne de repartir de Rio avec une m\u00e9daille. C'est donc maintenant aux hommes d'aller tirer une m\u00e9daille, en individuel puis en \u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["En escrime, Tiffany G\u00e9roudet a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d'entr\u00e9e lors du tournoi olympique \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e. La Valaisanne s'est inclin\u00e9e en 32e de finale face \u00e0 la Br\u00e9silienne Layssa Costa 15 \u00e0 13. Une d\u00e9faite am\u00e8re qui met fin \u00e0 sa carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Escrime: d\u00e9faite am\u00e8re pour Tiffany G\u00e9roudet lors du tournoi olympique \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e / FOR_2016-08-06T18:08:00_developpement-4", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes : LA REVUE DES UNES", "id": "sound-72213155-DCFE-44CA-A1BF-1C58DED794BD", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LA REVUE DES UNES\r\nPar Th\u00e9o Chavaillaz\r\n\r\n* * LA REVUE DES UNES\r\nPar Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["LA REVUE DES UNES\n\nPar Th\u00e9o Chavaillaz"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-08-06T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5024478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Fringale d'\u00e9t\u00e9 : REVEIL CURIEUX 2 \t", "id": "sound-776CA7F3-30AA-4770-8E81-1E512C206202", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Coppin, G\u00e9raldine\r\nREVEIL CURIEUX 2 \t\r\nFringale d'\u00e9t\u00e9\r\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd'hui : \"Pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires le long de la vie\".\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle\r\n\r\n* * REVEIL CURIEUX 2 \t\r\nFringale d'\u00e9t\u00e9\r\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd'hui : \"Pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires le long de la vie\".\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["REVEIL CURIEUX 2 \t\n\nFringale d\u02b9\u00e9t\u00e9\n\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c\u02b9est l\u02b9objectif de fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d\u02b9alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd\u02b9hui : \"Pr\u00e9f\u00e9rences alimentaires le long de la vie\".\n\nUne s\u00e9rie d\u02b9\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle"], "alternativeTitle": ["Fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9 / 69S_2016-08-06T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7842598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un homme attaque \u00e0 la machette deux polici\u00e8res \u00e0 Charleroi en Belgique", "id": "sound-6E24E2DD-554D-45A1-846A-B0C205C6FBA1", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux polici\u00e8res belges ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi apr\u00e8s-midi par un homme arm\u00e9 d'une machette pr\u00e8s de l'h\u00f4tel de police de Charleroi, en r\u00e9gion wallone. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle par un autre agent de police.\r\n\r\n* * Deux polici\u00e8res belges ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi apr\u00e8s-midi par un homme arm\u00e9 d'une machette pr\u00e8s de l'h\u00f4tel de police de Charleroi, en r\u00e9gion wallone. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle par un autre agent de police.", "alternativeExcerpt": ["Deux polici\u00e8res belges ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi apr\u00e8s-midi par un homme arm\u00e9 d'une machette pr\u00e8s de l'h\u00f4tel de police de Charleroi, en r\u00e9gion wallone. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle par un autre agent de police."], "alternativeTitle": ["Un homme attaque \u00e0 la machette deux polici\u00e8res \u00e0 Charleroi en Belgique / FOR_2016-08-06T18:16:00_developpement-7", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7909079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : Entretien avec l'ambassadeur suisse \u00e0 Rio Andr\u00e9 Regli", "id": "sound-76260561-65A8-4B37-B1E5-067BD1EC13D7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Regli, Andr\u00e9\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chef de mission \u00e0 Prague, Andr\u00e9 Regli a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur au Br\u00e9sil. Il a v\u00e9cu la Coupe du Monde 2014 sur place et s'appr\u00eate \u00e0 vivre les Jeux Olympiques. Une aubaine pour ce passionn\u00e9 de sport qu'Alain Th\u00e9voz a rencontr\u00e9. \r\nAndr\u00e9 Regli \u00e9voque ses attentes pour ces Jeux et l'aspect s\u00e9curit\u00e9 ainsi que les relations diplomatiques et \u00e9conomiques qui lient le Br\u00e9sil \u00e0 la Suisse.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:03:00-21:03:18 / * Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chef de mission \u00e0 Prague, Andr\u00e9 Regli a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur au Br\u00e9sil. Il a v\u00e9cu la Coupe du Monde 2014 sur place et s'appr\u00eate \u00e0 vivre les Jeux Olympiques. Une aubaine pour ce passionn\u00e9 de sport qu'Alain Th\u00e9voz a rencontr\u00e9. \r\nAndr\u00e9 Regli \u00e9voque ses attentes pour ces Jeux et l'aspect s\u00e9curit\u00e9 ainsi que les relations diplomatiques et \u00e9conomiques qui lient le Br\u00e9sil \u00e0 la Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chef de mission \u00e0 Prague, Andr\u00e9 Regli a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur au Br\u00e9sil. Il a v\u00e9cu la Coupe du Monde 2014 sur place et s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre les Jeux Olympiques. Une aubaine pour ce passionn\u00e9 de sport qu\u2019Alain Th\u00e9voz a rencontr\u00e9. \n\nAndr\u00e9 Regli \u00e9voque ses attentes pour ces Jeux et l\u2019aspect s\u00e9curit\u00e9 ainsi que les relations diplomatiques et \u00e9conomiques qui lient le Br\u00e9sil \u00e0 la Suisse."], "alternativeTitle": ["Olympisme : Entretien avec l\u2019ambassadeur suisse \u00e0 Rio Andr\u00e9 Regli / SP_2016-08-06T20:43:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7919918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842616", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7842611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Journaliste correspondant en Suisse (5/8)", "id": "sound-CE46935E-7DF5-498A-B398-6A88A1C85F5A", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Popova, Nelly\r\nM\u00e9dialogues vous propose cet \u00e9t\u00e9 huit \u00e9missions durant lesquelles nous donnons successivement la parole \u00e0 des journalistes r\u00e9sidents en Suisse et travaillant pour des m\u00e9dias \u00e9trangers. L'impact de leur travail sur l'image et le rayonnement de la Suisse dans le monde est d\u00e9terminant ! Comment ces correspondants observent-ils la Suisse ? Comment racontent-ils la Suisse? \r\nAVEC \r\nNelly Popova - Bulgarie", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9dialogues vous propose cet \u00e9t\u00e9 huit \u00e9missions durant lesquelles nous donnons successivement la parole \u00e0 des journalistes r\u00e9sidents en Suisse et travaillant pour des m\u00e9dias \u00e9trangers. L\u02b9impact de leur travail sur l\u02b9image et le rayonnement de la Suisse dans le monde est d\u00e9terminant ! Comment ces correspondants observent-ils la Suisse ? Comment racontent-ils la Suisse? \nAVEC \nNelly Popova - Bulgarie"], "alternativeTitle": ["Journaliste correspondant en Suisse (5/8) / MED_2016-08-06T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7913835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842630", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7842627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ONG World vision accus\u00e9e d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des millions au profit du Hamas", "id": "sound-5DA02DA7-2042-4783-AC3C-B096F0DEF394", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ONG World vision, pr\u00e9sente dans les Territoires palestiniens est dans la tourmente. Son directeur \u00e0 Gaza est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des dizaines de millions de dollars pour financer la branche arm\u00e9e du Hamas.\r\n\r\n* * L'ONG World vision accus\u00e9e d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des millions au profit du Hamas L'ONG World vision, pr\u00e9sente dans les Territoires palestiniens, est dans la tourmente. \r\nSon directeur \u00e0 Gaza est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des dizaines de millions de dollars pour financer la branche arm\u00e9e du Hamas.\r\nLes services de renseignement isra\u00e9lien ont arr\u00eat\u00e9 le suspect.\r\nL'Australie a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi. Aude Marcovitch :\r\nPAPIER \r\nLe d\u00e9fli\u00e9 de la gay pride se d\u00e9roule aujourd'hui \u00e0 Amsterdam sous haute s\u00e9curit\u00e9, dans un contexte de craintes d'attentat en Europe.... Les forces sp\u00e9ciales sont d\u00e9ploy\u00e9es aujourd'hui dans la ville hollandaise. Des centaines de milliers de personnes sont attendus dans les rues d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent...", "alternativeExcerpt": ["L'ONG World vision, pr\u00e9sente dans les Territoires palestiniens est dans la tourmente. Son directeur \u00e0 Gaza est accus\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 des dizaines de millions de dollars pour financer la branche arm\u00e9e du Hamas."], "alternativeTitle": ["L\u2019ONG World vision accus\u00e9e d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 des millions au profit du Hamas  / 12H30_2016-08-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Judo: Ludovic Chammartin \u00e9limin\u00e9 en 16e de finale", "id": "sound-CE6A74E2-F42A-46C3-93FA-194947548406", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En judo, la Suisse attendait une victoire aux Jeux olympiques depuis la m\u00e9daille de bronze d\u00e9croch\u00e9e par Sergei Aschwanden \u00e0 P\u00e9kin en 2008. Elle l'a d\u00e9croch\u00e9 au 1er tour par Ludovic Chammartin mais le Fribourgeois a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le tour suivant en 16e de finale.\r\n\r\n* * Judo: Ludovic Chammartin \u00e9limin\u00e9 en 16e de finale 18h Judo\r\nEn judo, la Suisse attendait une victoire aux Jeux Olympiques depuis la m\u00e9daille de bronze d\u00e9croch\u00e9e par Sergei Aschwanden \u00e0 P\u00e9kin en 2008...\r\nElle l'a d\u00e9croch\u00e9 au 1er tour avec Ludovic Chammartin mais le Fribourgeois a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le tour suivant en 16\u00e8me de finale par un adversaire plus fort que lui. Alain Th\u00e9voz... \r\nDirect Th\u00e9voz  (studio IBC)\r\nBlabla Th\u00e9voz\r\nQuel bilan de ces Jeux Olympiques pour Ludovic Chammartin ? Le Fribourgeois a fait mieux qu'\u00e0 Londres il y a quatre ans ?\r\nBlabla Th\u00e9voz", "alternativeExcerpt": ["En judo, la Suisse attendait une victoire aux Jeux olympiques depuis la m\u00e9daille de bronze d\u00e9croch\u00e9e par Sergei Aschwanden \u00e0 P\u00e9kin en 2008. Elle l\u2019a d\u00e9croch\u00e9 au 1er tour par Ludovic Chammartin mais le Fribourgeois a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le tour suivant en 16e de finale."], "alternativeTitle": ["Judo: Ludovic Chammartin \u00e9limin\u00e9 en 16e de finale  / FOR_2016-08-06T18:11:00_developpement-5", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: Visite de la maison suisse avec Nicolas Bideau", "id": "sound-2CAB3305-A65D-4202-B11E-142866B8EC24", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Maison Suisse \u00e0 Rio a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9e le 1er ao\u00fbt 2016, jour de la f\u00eate nationale. Plus qu'une maison, c'est un v\u00e9ritable village suisse qui a \u00e9t\u00e9 construit au bord de Lagoa, le lac situ\u00e9 \u00e0 une quinzaine de minutes des plages de Leblon et d'Ipanema. Un espace de 4100m2 destin\u00e9 \u00e0 promouvoir la Suisse au Br\u00e9sil. \r\nVisite de la structure en compagnie de Jo\u00ebl Robert et de Nicolas Bideau, le directeur de pr\u00e9sence suisse.\r\n\r\n* * La Maison Suisse \u00e0 Rio a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9e le 1er ao\u00fbt 2016, jour de la f\u00eate nationale. Plus qu'une maison, c'est un v\u00e9ritable village suisse qui a \u00e9t\u00e9 construit au bord de Lagoa, le lac situ\u00e9 \u00e0 une quinzaine de minutes des plages de Leblon et d'Ipanema. Un espace de 4100m2 destin\u00e9 \u00e0 promouvoir la Suisse au Br\u00e9sil. \r\nVisite de la structure en compagnie de Jo\u00ebl Robert et de Nicolas Bideau, le directeur de pr\u00e9sence suisse.", "alternativeExcerpt": ["La Maison Suisse \u00e0 Rio a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9e le 1er ao\u00fbt 2016, jour de la f\u00eate nationale. Plus qu\u2019une maison, c\u2019est un v\u00e9ritable village suisse qui a \u00e9t\u00e9 construit au bord de Lagoa, le lac situ\u00e9 \u00e0 une quinzaine de minutes des plages de Leblon et d\u2019Ipanema. Un espace de 4100m2 destin\u00e9 \u00e0 promouvoir la Suisse au Br\u00e9sil. \n\nVisite de la structure en compagnie de Jo\u00ebl Robert et de Nicolas Bideau, le directeur de pr\u00e9sence suisse."], "alternativeTitle": ["Olympisme: Visite de la maison suisse avec Nicolas Bideau / SP_2016-08-06T19:23:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7921420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de Pr\u00e9sence Suisse,Directeur Pr\u00e9sence Suisse", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'empereur du Japon prononcera un discours devant la nation", "id": "sound-A6ECE239-C4CA-4328-99C0-3D5CC62E7527", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nLundi, Akihito, l'empereur du Japon prononcera un attendu discours devant la nation. Le monarque de 82 ans, en proie \u00e0 des soucis de sant\u00e9, a annonc\u00e9 r\u00e9cemment qu'il abdiquerait dans quelques ann\u00e9es.\r\n\r\n* * L'empereur du Japon prononcera un discours devant la nation Parole \u00e0 l'empereur du Japon! C'est suffisamment rare pour \u00eatre signal\u00e9...\r\nLundi, Akihito prononcera, lundi, un attendu discours devant la nation.\r\nLe monarque de 82 ans, en proie \u00e0 des soucis de sant\u00e9, a annonc\u00e9 r\u00e9cemment qu'il abdiquerait dans quelques ann\u00e9es. En parlera-t-il lundi? GB \u00e0 Tokyo:\r\nPapier", "alternativeExcerpt": ["Lundi, Akihito, l\u2019empereur du Japon prononcera un attendu discours devant la nation. Le monarque de 82 ans, en proie \u00e0 des soucis de sant\u00e9, a annonc\u00e9 r\u00e9cemment qu'il abdiquerait dans quelques ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L\u2019empereur du Japon prononcera un discours devant la nation / 12H30_2016-08-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse : LA REVUE DE PRESSE ", "id": "sound-9319BD2C-9A04-4B7A-9E43-3DC880AA1B81", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LA REVUE DE PRESSE \r\nPar Estelle Braconnier\r\n\r\n* * LA REVUE DE PRESSE \r\nPar Estelle Braconnier", "alternativeExcerpt": ["LA REVUE DE PRESSE \n\nPar Estelle Braconnier"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-08-06T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Grande pression sur les \u00e9paules de Timea Bacsinszky et Martina Hingis \u00e0 Rio", "id": "sound-6C2079CD-CA2C-4E59-8F13-659F5DA65CF7", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Rio ce samedi apr\u00e8s-midi sera donn\u00e9 le coup d'envoi du tournoi de tennis avec, c\u00f4t\u00e9 suisse, deux seules repr\u00e9sentantes, Timea Bacsinszky et Martina Hingis. Une situation qui fait suite aux forfaits de Roger Federer, Stan Wawrinka et Belinda Bencic et \u00e0 la non-qualification de Viktorija Golubic.\r\n\r\n* * Grande pression sur les \u00e9paules de Timea Bacsinszky et Martina Hingis \u00e0 Rio Et nous aurons aussi du tennis, cet apm: dans 3 heures sera donn\u00e9 le coup d'envoi du tournoi.\r\nTimea Bacsinszky et Martina Hingis, seules Suissesses en lice \u00e0 Rio suite aux forfaits de Roger Federer, Stan Wavrinka et Belinda Bencic.\r\nEt \u00e0 la non - qualification de Viktoria Golubic. \r\nAlors forc\u00e9ment, sur les \u00e9paules des deux athl\u00e8tes pr\u00e9sentes \u00e0 Rio, la pression est grande. Laurent Bastardoz:", "alternativeExcerpt": ["A Rio ce samedi apr\u00e8s-midi sera donn\u00e9 le coup d\u2019envoi du tournoi de tennis avec, c\u00f4t\u00e9 suisse, deux seules repr\u00e9sentantes, Timea Bacsinszky et Martina Hingis. Une situation qui fait suite aux forfaits de Roger Federer, Stan Wawrinka et Belinda Bencic et \u00e0 la non-qualification de Viktorija Golubic."], "alternativeTitle": ["Grande pression sur les \u00e9paules de Timea Bacsinszky et Martina Hingis \u00e0 Rio  / 12H30_2016-08-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Cabane de l'A Neuve, 2'735 m\u00e8tres d'altitude (5/8) : CABANES DE MONTAGNE", "id": "sound-C6982741-0793-487C-9F61-15107EC0CBC3", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CABANES DE MONTAGNE\r\nCabane de l'A Neuve, 2'735 m\u00e8tres d'altitude (5/8)\r\nDepuis une quinzaine d'ann\u00e9e, le tourisme alpin est en plein boom. Et cela n'est pas sans cons\u00e9quence sur les cabanes de montagnes. Durant cette p\u00e9riode, le Club Alpin Suisse a transform\u00e9, r\u00e9nov\u00e9, reconstruit 50 des 150 cabanes qu'il poss\u00e8de pour satisfaire une client\u00e8le qui n'est plus seulement compos\u00e9e d'alpinistes chevronn\u00e9s. Trois quart des personnes qui marchent jusqu'\u00e0 une cabane le font comme but et non plus comme \u00e9tape. Elles sont donc devenues plus grandes, plus modernes, plus confortables pour s'adapter \u00e0 cette nouvelle forme de tourisme. Le travail du gardien, l'\u00e2me de la cabane, a lui aussi \u00e9volu\u00e9. Il n'est plus seulement un gardien, mais un v\u00e9ritable h\u00f4telier. Quentin Bohlen vous emm\u00e8ne visiter huit cabanes de montagnes de Suisse romande repr\u00e9sentatives de l'offre actuelle. \r\nCe samedi, reportage dans une des cabanes les plus authentiques du Club Alpin Suisse, la cabane de l'A Neuve, situ\u00e9e \u00e0 2'735 m\u00e8tres d'altitude, au-dessus de la Fouly, dans le Val Ferret.\r\n\r\n* * CABANES DE MONTAGNE\r\nCabane de l'A Neuve, 2'735 m\u00e8tres d'altitude (5/8)\r\nDepuis une quinzaine d'ann\u00e9e, le tourisme alpin est en plein boom. Et cela n'est pas sans cons\u00e9quence sur les cabanes de montagnes. Durant cette p\u00e9riode, le Club Alpin Suisse a transform\u00e9, r\u00e9nov\u00e9, reconstruit 50 des 150 cabanes qu'il poss\u00e8de pour satisfaire une client\u00e8le qui n'est plus seulement compos\u00e9e d'alpinistes chevronn\u00e9s. Trois quart des personnes qui marchent jusqu'\u00e0 une cabane le font comme but et non plus comme \u00e9tape. Elles sont donc devenues plus grandes, plus modernes, plus confortables pour s'adapter \u00e0 cette nouvelle forme de tourisme. Le travail du gardien, l'\u00e2me de la cabane, a lui aussi \u00e9volu\u00e9. Il n'est plus seulement un gardien, mais un v\u00e9ritable h\u00f4telier. Quentin Bohlen vous emm\u00e8ne visiter huit cabanes de montagnes de Suisse romande repr\u00e9sentatives de l'offre actuelle. \r\nCe samedi, reportage dans une des cabanes les plus authentiques du Club Alpin Suisse, la cabane de l'A Neuve, situ\u00e9e \u00e0 2'735 m\u00e8tres d'altitude, au-dessus de la Fouly, dans le Val Ferret.", "alternativeExcerpt": ["Depuis une quinzaine d'ann\u00e9e, le tourisme alpin est en plein boom. Et cela n'est pas sans cons\u00e9quence sur les cabanes de montagnes. Durant cette p\u00e9riode, le Club Alpin Suisse a transform\u00e9, r\u00e9nov\u00e9, reconstruit 50 des 150 cabanes qu\u02b9il poss\u00e8de pour satisfaire une client\u00e8le qui n'est plus seulement compos\u00e9e d\u02b9alpinistes chevronn\u00e9s. Trois quart des personnes qui marchent jusqu'\u00e0 une cabane le font comme but et non plus comme \u00e9tape. Elles sont donc devenues plus grandes, plus modernes, plus confortables pour s\u02b9adapter \u00e0 cette nouvelle forme de tourisme. Le travail du gardien, l'\u00e2me de la cabane, a lui aussi \u00e9volu\u00e9. Il n'est plus seulement un gardien, mais un v\u00e9ritable h\u00f4telier. Quentin Bohlen vous emm\u00e8ne visiter huit cabanes de montagnes de Suisse romande repr\u00e9sentatives de l'offre actuelle. \n\nReportage dans une des cabanes les plus authentiques du Club Alpin Suisse, la cabane de l\u02b9A Neuve, situ\u00e9e \u00e0 2'735 m\u00e8tres d\u02b9altitude, au-dessus de la Fouly, dans le Val Ferret."], "alternativeTitle": ["Cabane de l\u02b9A Neuve, 2'735 m\u00e8tres d\u02b9altitude (5/8) / 69S_2016-08-06T06:00:00_les-cabanes-de-montagne", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7896987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: un parcours spectaculaire pour la course en ligne hommes", "id": "sound-D283EFCB-6AE1-42E3-B5C2-2D16B18083E5", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Rio, parmi les \u00e9preuves du jour, l'attention se porte particuli\u00e8rement sur le cyclisme sur route: la course en ligne hommes. Pour cette premi\u00e8re \u00e9preuve phare des Jeux olympiques, l'Union Cycliste Internationale a propos\u00e9 un parcours exigeant et spectaculaire.\r\n\r\n* * Cyclisme: un parcours spectaculaire pour la course en ligne hommes 18h Cyclisme\r\nCap sur Rio \u00e0 pr\u00e9sent o\u00f9 les choses s\u00e9rieuses commencent...\r\nAu lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, le programme \u00e9tait tr\u00e8s charg\u00e9 aujourd'hui...\r\nEt parmi toutes les \u00e9preuves du jour, l'attention se porte particuli\u00e8rement sur le cyclisme sur route... la course en ligne messieurs...\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Rio...\r\nPour cette premi\u00e8re \u00e9preuve phare des Jeux Olympiques, l'Union Cycliste Internationale a propos\u00e9 un parcours exigeant et spectaculaire...\r\nblablabla...\r\n- Comment les cyclistes suisses appr\u00e9hendent cette course?\r\nblablablabla...\r\n- Un mot Jo\u00ebl sur Fabian Cancellara... Le coureur de Berne prendra sa retraite \u00e0 la fin de la saison... A Rio, il dispute donc la derni\u00e8re grosse course de sa carri\u00e8re...\r\nblablablabla", "alternativeExcerpt": ["A Rio, parmi les \u00e9preuves du jour, l'attention se porte particuli\u00e8rement sur le cyclisme sur route: la course en ligne hommes. Pour cette premi\u00e8re \u00e9preuve phare des Jeux olympiques, l\u2019Union Cycliste Internationale a propos\u00e9 un parcours exigeant et spectaculaire."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: un parcours spectaculaire pour la course en ligne hommes / FOR_2016-08-06T18:03:00_developpement-2", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909070"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jacques Poget", "id": "sound-1043B47B-E979-4388-AA90-8CA3A81EB67A", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Jacques Poget / MAT_2016-08-06T07:08:45_la-chronique-de-jacques-poget", "Les matinales d'Espace 2 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7835942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7835940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "L'inexorable m\u00e9canique m\u00e9diatique : Rediffusion du 07 mai 2016", "id": "sound-93037340-0742-41F6-9DAF-F86204355BD0", "durationSec": 823, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Four, Jean-Marc\r\nRediffusion du 07 mai 2016\r\nLe directeur de la r\u00e9daction de France inter analyse et d\u00e9cortique la mani\u00e8re dont les m\u00e9dias traitent de l'actualit\u00e9. Regard critique et sans complaisance sur les traitements d'actualit\u00e9.\r\nAVEC \r\nJean-Marc Four, directeur de la r\u00e9daction de France Inter et auteur de \"De la m\u00e9canique m\u00e9diatique. L'info, un service public\" paru chez Lemieux \u00e9diteur", "alternativeExcerpt": ["Rediffusion du 07 mai 2016\n\nLe directeur de la r\u00e9daction de France inter analyse et d\u00e9cortique la mani\u00e8re dont les m\u00e9dias traitent de l\u02b9actualit\u00e9. Regard critique et sans complaisance sur les traitements d\u02b9actualit\u00e9.\n\nAVEC \nJean-Marc Four, directeur de la r\u00e9daction de France Inter et auteur de \"De la m\u00e9canique m\u00e9diatique. L\u02b9info, un service public\" paru chez Lemieux \u00e9diteur"], "alternativeTitle": ["L'inexorable m\u00e9canique m\u00e9diatique / MED_2016-08-06T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7703012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842630", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7842629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-647AB87B-48A3-4E53-B7CF-E14E20685F55", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le Papalagui\", \u00e9crit par Erich Scheurmann (\u00e9ditions Pocket) une superbe lecture pour l'\u00e9t\u00e9! Un must absolu pour quiconque s'interroge sur le monde de fou dans lequel nous vivons. Un livre permettant de nous d\u00e9centrer, de faire un pas de c\u00f4t\u00e9 et de nous regarder avec d'autres yeux. Dans cet ouvrage, ce n'est pas l'Occidental qui regarde vivre un homme d'une tribu lointaine, mais plut\u00f4t l'inverse.\r\nPar Lisbeth Koutchoumoff.\r\n\"The night manager\" est une mini-s\u00e9rie d'espionnage am\u00e9ricano-britannique, adapt\u00e9e du roman \u00e9ponyme de John Le Carr\u00e9 (1993) et r\u00e9alis\u00e9e par Suzanne Bier. In\u00e9dite dans les pays francophones, cette s\u00e9rie au casting prometteur est diffus\u00e9e les 10 et 17 ao\u00fbt sur la RTS.\r\nPar Pascal Bernheim.\r\n\r\n* * \"Le Papalagui\", \u00e9crit par Erich Scheurmann (\u00e9ditions Pocket) une superbe lecture pour l'\u00e9t\u00e9! Un must absolu pour quiconque s'interroge sur le monde de fou dans lequel nous vivons. Un livre permettant de nous d\u00e9centrer, de faire un pas de c\u00f4t\u00e9 et de nous regarder avec d'autres yeux. Dans cet ouvrage, ce n'est pas l'Occidental qui regarde vivre un homme d'une tribu lointaine, mais plut\u00f4t l'inverse.\r\nPar Lisbeth Koutchoumoff.\r\n\"The night manager\" est une mini-s\u00e9rie d'espionnage am\u00e9ricano-britannique, adapt\u00e9e du roman \u00e9ponyme de John Le Carr\u00e9 (1993) et r\u00e9alis\u00e9e par Suzanne Bier. In\u00e9dite dans les pays francophones, cette s\u00e9rie au casting prometteur est diffus\u00e9e les 10 et 17 ao\u00fbt sur la RTS.\r\nPar Pascal Bernheim.", "alternativeExcerpt": ["\"Le Papalagui\", \u00e9crit par Erich Scheurmann (\u00e9ditions Pocket) une superbe lecture pour l\u2019\u00e9t\u00e9! Un must absolu pour quiconque s\u2019interroge sur le monde de fou dans lequel nous vivons. Un livre permettant de nous d\u00e9centrer, de faire un pas de c\u00f4t\u00e9 et de nous regarder avec d\u2019autres yeux. Dans cet ouvrage, ce n\u2019est pas l\u2019Occidental qui regarde vivre un homme d\u2019une tribu lointaine, mais plut\u00f4t l\u2019inverse.\nPar Lisbeth Koutchoumoff.\n\n\"The night manager\" est une mini-s\u00e9rie d\u2019espionnage am\u00e9ricano-britannique, adapt\u00e9e du roman \u00e9ponyme de John Le Carr\u00e9 (1993) et r\u00e9alis\u00e9e par Suzanne Bier. In\u00e9dite dans les pays francophones, cette s\u00e9rie au casting prometteur est diffus\u00e9e les 10 et 17 ao\u00fbt sur la RTS.\nPar Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-08-06T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports : LE JOURNAL DES SPORTS", "id": "sound-5C881333-394D-4A1C-B376-D2153D1C960C", "durationSec": 357, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LE JOURNAL DES SPORTS\r\nPar Herv\u00e9 Borsier\r\n\r\n* * LE JOURNAL DES SPORTS\r\nPar Herv\u00e9 Borsier", "alternativeExcerpt": ["LE JOURNAL DES SPORTS\n\nPar Herv\u00e9 Borsier"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-08-06T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Boris Cyrulnik - Mon pair, ce h\u00e9ros", "id": "sound-18E2C00C-ACD1-4D24-AE78-D087EC463C04", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Psychiatre, psychanalyste, neurologue, \u00e9thologue, directeur d'enseignement \u00e0 l'universit\u00e9 de Toulon, il fait partie des \"psys\" les plus m\u00e9diatiques. C\u00e9l\u00e8bre pour son d\u00e9veloppement du concept de r\u00e9silience, ses ouvrages rencontrent depuis bien longtemps un large public. \r\nSon nouveau livre \"Ivres paradis, bonheurs h\u00e9ro\u00efques\" (Ed. Odile Jacob) nous plonge dans l'univers des H\u00e9ros et des liens que nous entretenons avec eux. \"La vie est un champ de bataille o\u00f9 naissent les h\u00e9ros qui meurent pour que l'on vive (.) Quand ils parlent des merveilleux malheurs dont ils ont triomph\u00e9, nos h\u00e9ros nous montrent le chemin\" \u00e9crit-il.\r\n\r\n* * Psychiatre, psychanalyste, neurologue, \u00e9thologue, directeur d'enseignement \u00e0 l'universit\u00e9 de Toulon, il fait partie des \"psys\" les plus m\u00e9diatiques. C\u00e9l\u00e8bre pour son d\u00e9veloppement du concept de r\u00e9silience, ses ouvrages rencontrent depuis bien longtemps un large public. \r\nSon nouveau livre \"Ivres paradis, bonheurs h\u00e9ro\u00efques\" (Ed. Odile Jacob) nous plonge dans l'univers des H\u00e9ros et des liens que nous entretenons avec eux. \"La vie est un champ de bataille o\u00f9 naissent les h\u00e9ros qui meurent pour que l'on vive (.) Quand ils parlent des merveilleux malheurs dont ils ont triomph\u00e9, nos h\u00e9ros nous montrent le chemin\" \u00e9crit-il.", "alternativeTitle": ["Pour un oui, pour un son du 06.08.2016", "Boris Cyrulnik - Mon pair, ce h\u00e9ros / POS_2016-08-06T14:03:45_pour-un-oui-pour-un-son", "Pour un oui, pour un son du 06.08.2016", "Boris Cyrulnik - Mon pair, ce h\u00e9ros / POS_2016-08-06T14:03:45_pour-un-oui-pour-un-son"], "alternativeExcerpt": ["Psychiatre, psychanalyste, neurologue, \u00e9thologue, directeur d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Toulon, il fait partie des \"psys\" les plus m\u00e9diatiques. C\u00e9l\u00e8bre pour son d\u00e9veloppement du concept de r\u00e9silience, ses ouvrages rencontrent depuis bien longtemps un large public. \n\nSon nouveau livre \"Ivres paradis, bonheurs h\u00e9ro\u00efques\" (Ed. Odile Jacob) nous plonge dans l\u2019univers des H\u00e9ros et des liens que nous entretenons avec eux. \"La vie est un champ de bataille o\u00f9 naissent les h\u00e9ros qui meurent pour que l\u2019on vive (\u2026) Quand ils parlent des merveilleux malheurs dont ils ont triomph\u00e9, nos h\u00e9ros nous montrent le chemin\" \u00e9crit-il.", "Psychiatre, psychanalyste, neurologue, \u00e9thologue, directeur d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Toulon, il fait partie des \"psys\" les plus m\u00e9diatiques. C\u00e9l\u00e8bre pour son d\u00e9veloppement du concept de r\u00e9silience, ses ouvrages rencontrent depuis bien longtemps un large public. \n\nSon nouveau livre \"Ivres paradis, bonheurs h\u00e9ro\u00efques\" (Ed. Odile Jacob) nous plonge dans l\u2019univers des H\u00e9ros et des liens que nous entretenons avec eux. \"La vie est un champ de bataille o\u00f9 naissent les h\u00e9ros qui meurent pour que l\u2019on vive (\u2026) Quand ils parlent des merveilleux malheurs dont ils ont triomph\u00e9, nos h\u00e9ros nous montrent le chemin\" \u00e9crit-il."], "imageURL": "//www.rts.ch/7536033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842577", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre fran\u00e7ais,Psychiatre et auteur de \"Ivres destins, bonheurs h\u00e9ro\u00efques\", Odile Jacob", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842577", "ece-7842576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: s\u00e9rie \"Prix Chuard\" - Isabelle Gay", "id": "sound-DCE8B297-26A4-4B7A-9477-95A69FB313D8", "durationSec": 659, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gay, Isabelle\r\nLES MEDIAS : S\u00c9RIE \" PRIX CHUARD \" - ISABELLE GAY  \r\nLe \" Prix Jean-Pierre Chuard \" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l'\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Isabelle Gay, form\u00e9e \u00e0 Canal 9 et prim\u00e9e en 2005. Aujourd'hui responsable de la r\u00e9gion Chablais pour la t\u00e9l\u00e9vision valaisanne, elle tourne et monte ses reportages seule, souvent en une journ\u00e9e. Un rythme, une r\u00e9gion, un  journalisme, un m\u00e9dia - Canal 9 - qu'Isabelle Gay affectionne toujours autant.\r\n\r\n* * LES MEDIAS : S\u00c9RIE \" PRIX CHUARD \" - ISABELLE GAY  \r\nLe \" Prix Jean-Pierre Chuard \" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l'\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Isabelle Gay, form\u00e9e \u00e0 Canal 9 et prim\u00e9e en 2005. Aujourd'hui responsable de la r\u00e9gion Chablais pour la t\u00e9l\u00e9vision valaisanne, elle tourne et monte ses reportages seule, souvent en une journ\u00e9e. Un rythme, une r\u00e9gion, un  journalisme, un m\u00e9dia - Canal 9 - qu'Isabelle Gay affectionne toujours autant.", "alternativeExcerpt": ["Le \"Prix Jean-Pierre Chuard\" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l\u02b9\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Isabelle Gay, form\u00e9e \u00e0 Canal 9 et prim\u00e9e en 2005. Aujourd\u02b9hui responsable de la r\u00e9gion Chablais pour la t\u00e9l\u00e9vision valaisanne, elle tourne et monte ses reportages seule, souvent en une journ\u00e9e. Un rythme, une r\u00e9gion, un  journalisme, un m\u00e9dia - Canal 9 - qu\u02b9Isabelle Gay affectionne toujours autant."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: s\u00e9rie \"Prix Chuard\" - Isabelle Gay / 69S_2016-08-06T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "variantIds": ["ece-7842601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: les Suisses en retrait de la course en ligne en cyclisme", "id": "sound-39C1CA9A-A21A-452F-9D38-D1926B5811C0", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Belge Greg Van Avermaet est devenu champion du monde de la course en ligne \u00e0 Rio. Les Suisses sont rest\u00e9s en retrait. Le meilleur d'entre eux s'est class\u00e9 19\u00e8me \u00e0 3'31 du vainqueur. Il s'agit du Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach. Sa r\u00e9action au micro de Jo\u00ebl Robert.\r\n\r\n* * Le Belge Greg Van Avermaet est devenu champion du monde de la course en ligne \u00e0 Rio. Les Suisses sont rest\u00e9s en retrait. Le meilleur d'entre eux s'est class\u00e9 19\u00e8me \u00e0 3'31 du vainqueur. Il s'agit du Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach. Sa r\u00e9action au micro de Jo\u00ebl Robert.", "alternativeExcerpt": ["Le Belge Greg Van Avermaet est devenu champion du monde de la course en ligne \u00e0 Rio. Les Suisses sont rest\u00e9s en retrait. Le meilleur d\u2019entre eux s\u2019est class\u00e9 19\u00e8me \u00e0 3\u201931 du vainqueur. Il s\u2019agit du Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach. Sa r\u00e9action au micro de Jo\u00ebl Robert."], "alternativeTitle": ["Olympisme: les Suisses en retrait de la course en ligne en cyclisme / SP_2016-08-06T20:23:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole Amnesty International", "name": "Bovard, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Elu communal, boulot ingrat? Le reportage de Quinze Minutes", "id": "sound-197DD3DC-52DB-4D0A-A7ED-9D41E930B3A9", "durationSec": 893, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Barth, Conseiller communal, responsable des b\u00e2timents, Les Ponts-de-Martel, NE;Simon Kammer, conseiller communal aux Ponts-de-Martel, horticulteur et paysagiste, NE;Yvan Monard, membre communal, menuisier aux Ponts-de-Martel, NE;Johanna Tschumi, conseill\u00e8re communale \u00e0 Bauen, UR;Eric Barras, syndic de Ch\u00e2tel-sur-Montsalvens, FR;Patrice Borcard, pr\u00e9fet de la r\u00e9gion de Gruy\u00e8re\r\nLes candidats \u00e0 l'ex\u00e9cutif se font toujours plus rares dans les communes. Cette semaine, \"Quinze Minutes\" s'int\u00e9resse \u00e0 cette p\u00e9nurie grandissante. Face \u00e0 l'urgence, l'Association des Communes Suisses va lancer cet automne une campagne pour promouvoir le syst\u00e8me de milice, cher \u00e0 la tradition d\u00e9mocratique helv\u00e9tique. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 juillet 2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:02-12:59:19 / * Elu communal, boulot ingrat? Le reportage de Quinze Minutes (REDIFFUSION 15M ELUS COMMUNAUX) Comme chaque samedi de l'\u00e9t\u00e9, voici notre magazine 15 Minutes en nouvelle diffusion :  \r\n15 minutes, le magazine de la r\u00e9daction \u00e0 r\u00e9\u00e9couter \u00e0 22h40 et en tout temps sur notre site internet.", "alternativeExcerpt": ["Les candidats \u00e0 l'ex\u00e9cutif se font toujours plus rares dans les communes. Cette semaine, \"Quinze Minutes\" s'int\u00e9resse \u00e0 cette p\u00e9nurie grandissante. Face \u00e0 l'urgence, l\u2019Association des Communes Suisses va lancer cet automne une campagne pour promouvoir le syst\u00e8me de milice, cher \u00e0 la tradition d\u00e9mocratique helv\u00e9tique. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 juillet 2016.", "Les candidats \u00e0 l'ex\u00e9cutif se font toujours plus rares dans les communes. Cette semaine, \"Quinze Minutes\" s'int\u00e9resse \u00e0 cette p\u00e9nurie grandissante. Face \u00e0 l'urgence, l\u2019Association des Communes Suisses va lancer cet automne une campagne pour promouvoir le syst\u00e8me de milice, cher \u00e0 la tradition d\u00e9mocratique helv\u00e9tique. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 juillet 2016.", "Les candidats \u00e0 l'ex\u00e9cutif se font toujours plus rares dans les communes. Cette semaine, \"Quinze Minutes\" s'int\u00e9resse \u00e0 cette p\u00e9nurie grandissante. Face \u00e0 l'urgence, l\u2019Association des Communes Suisses va lancer cet automne une campagne pour promouvoir le syst\u00e8me de milice, cher \u00e0 la tradition d\u00e9mocratique helv\u00e9tique. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 juillet 2016."], "alternativeTitle": ["Elu communal, boulot ingrat? Le reportage de Quinze Minutes", "Elu communal, boulot ingrat? Le reportage de Quinze Minutes / 12H30_2016-08-06T12:40:00_quinze-minutes", "Elu communal, boulot ingrat? Le reportage de Quinze Minutes / 12H30_2016-08-06T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909066", "ece-7909062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La sagesse du philosophe", "id": "sound-F18E5056-F5FC-4860-9245-FD66172AD63C", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alexandre Jollien vit en Cor\u00e9e du Sud depuis 2013 mais ses retours sont fr\u00e9quents. Il revient nous pr\u00e9senter son dernier livre, \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\", Editions Iconoclaste, co-\u00e9crit avec 2 amis, Christophe Andr\u00e9 et Mathieu Ricard.\r\nIls se sont r\u00e9unis pendant 10 jours pour parler de la vie, parler de leur vie et nous livrer une somme de r\u00e9flexions vivantes et diablement concernantes. Le psy, le moine et le philosophe sont en qu\u00eate de sagesse, la trouveront-ils?\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 janvier 2016.\r\n\r\n* * Alexandre Jollien vit en Cor\u00e9e du Sud depuis 2013 mais ses retours sont fr\u00e9quents. Il revient nous pr\u00e9senter son dernier livre, \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\", Editions Iconoclaste, co-\u00e9crit avec 2 amis, Christophe Andr\u00e9 et Mathieu Ricard.\r\nIls se sont r\u00e9unis pendant 10 jours pour parler de la vie, parler de leur vie et nous livrer une somme de r\u00e9flexions vivantes et diablement concernantes. Le psy, le moine et le philosophe sont en qu\u00eate de sagesse, la trouveront-ils?\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 janvier 2016.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 06.08.2016", "La sagesse du philosophe / EGO_2016-08-06T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 06.08.2016", "La sagesse du philosophe / EGO_2016-08-06T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Alexandre Jollien vit en Cor\u00e9e du Sud depuis 2013 mais ses retours sont fr\u00e9quents. Il revient nous pr\u00e9senter son dernier livre, \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\", Editions Iconoclaste, co-\u00e9crit avec 2 amis, Christophe Andr\u00e9 et Mathieu Ricard.\n\nIls se sont r\u00e9unis pendant 10 jours pour parler de la vie, parler de leur vie et nous livrer une somme de r\u00e9flexions vivantes et diablement concernantes. Le psy, le moine et le philosophe sont en qu\u00eate de sagesse, la trouveront-ils?\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 janvier 2016.", "Alexandre Jollien vit en Cor\u00e9e du Sud depuis 2013 mais ses retours sont fr\u00e9quents. Il revient nous pr\u00e9senter son dernier livre, \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\", Editions Iconoclaste, co-\u00e9crit avec 2 amis, Christophe Andr\u00e9 et Mathieu Ricard.\n\nIls se sont r\u00e9unis pendant 10 jours pour parler de la vie, parler de leur vie et nous livrer une somme de r\u00e9flexions vivantes et diablement concernantes. Le psy, le moine et le philosophe sont en qu\u00eate de sagesse, la trouveront-ils?\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 janvier 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/7414807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842547", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842547", "ece-7842546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : Martial Saugy supervisera 5500 contr\u00f4les", "id": "sound-BC1E158F-2667-4D8D-B93B-4350795E02CD", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant les Jeux Olympiques de Rio, Martial Saugy est mandat\u00e9 par le CIO comme expert laboratoire. Sa mission: superviser l'activit\u00e9 des contr\u00f4les anti-dopage. \r\nQuelques 5000 contr\u00f4les urinaires et 500 contr\u00f4les sanguins seront effectu\u00e9s durant les 15 jours de comp\u00e9tition. Et il y aura forc\u00e9ment des tricheurs aux dires du directeur du centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Durant les Jeux Olympiques de Rio, Martial Saugy est mandat\u00e9 par le CIO comme expert laboratoire. Sa mission: superviser l'activit\u00e9 des contr\u00f4les anti-dopage. \r\nQuelques 5000 contr\u00f4les urinaires et 500 contr\u00f4les sanguins seront effectu\u00e9s durant les 15 jours de comp\u00e9tition. Et il y aura forc\u00e9ment des tricheurs aux dires du directeur du centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Durant les Jeux Olympiques de Rio, Martial Saugy est mandat\u00e9 par le CIO comme expert laboratoire. Sa mission: superviser l\u2019activit\u00e9 des contr\u00f4les anti-dopage. \n\nQuelques 5000 contr\u00f4les urinaires et 500 contr\u00f4les sanguins seront effectu\u00e9s durant les 15 jours de comp\u00e9tition. Et il y aura forc\u00e9ment des tricheurs aux dires du directeur du centre de recherche et d\u2019expertise des sciences anti-dopage \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Olympisme : Martial Saugy supervisera 5500 contr\u00f4les / SP_2016-08-06T20:23:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7248724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biologiste,Directeur du REDS", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "2017 : ann\u00e9e une de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ? : REVEIL CURIEUX 1 ", "id": "sound-25E76E2F-285A-4596-8F58-1075BDC57794", "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "REVEIL CURIEUX 1 \r\n2017 : ann\u00e9e une de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ?\r\nCQFD vous propose de  d\u00e9couvrir durant l'\u00e9t\u00e9 huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et vous emm\u00e8nera par exemple dans les grandes \u00e9coles o\u00f9 l'on travaille sur les relations avec un corps virtuel et sur la cr\u00e9ation de contenu avec de vrais images; dans des h\u00f4pitaux, o\u00f9 l'on soigne des phobies et peut-\u00eatre un jour les douleurs fant\u00f4mes avec la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sentera aussi trois start-up pionni\u00e8res de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle: MindMaze, Artanim et Apelab.  \r\nCette semaine, au Chuv et \u00e0 la HES-SO Fribourg o\u00f9 l'on \u00e9tudie et o\u00f9 l'on soigne les douleurs fant\u00f4mes.\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz propos\u00e9e dans CQFD\r\n\r\n* * REVEIL CURIEUX 1 \r\n2017 : ann\u00e9e une de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ?\r\nCQFD vous propose de  d\u00e9couvrir durant l'\u00e9t\u00e9 huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et vous emm\u00e8nera par exemple dans les grandes \u00e9coles o\u00f9 l'on travaille sur les relations avec un corps virtuel et sur la cr\u00e9ation de contenu avec de vrais images; dans des h\u00f4pitaux, o\u00f9 l'on soigne des phobies et peut-\u00eatre un jour les douleurs fant\u00f4mes avec la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sentera aussi trois start-up pionni\u00e8res de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle: MindMaze, Artanim et Apelab.  \r\nCette semaine, au Chuv et \u00e0 la HES-SO Fribourg o\u00f9 l'on \u00e9tudie et o\u00f9 l'on soigne les douleurs fant\u00f4mes.\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz propos\u00e9e dans CQFD", "alternativeExcerpt": ["REVEIL CURIEUX 1 \n\n2017 : ann\u00e9e une de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ?\n\nCQFD vous propose de  d\u00e9couvrir durant l\u02b9\u00e9t\u00e9 huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et vous emm\u00e8nera par exemple dans les grandes \u00e9coles o\u00f9 l\u02b9on travaille sur les relations avec un corps virtuel et sur la cr\u00e9ation de contenu avec de vrais images; dans des h\u00f4pitaux, o\u00f9 l\u02b9on soigne des phobies et peut-\u00eatre un jour les douleurs fant\u00f4mes avec la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sentera aussi trois start-up pionni\u00e8res de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle: MindMaze, Artanim et Apelab.  \n\nCette semaine, au Chuv et \u00e0 la HES-SO Fribourg o\u00f9 l\u02b9on \u00e9tudie et o\u00f9 l\u02b9on soigne les douleurs fant\u00f4mes.\n\nUne s\u00e9rie d\u02b9\u00e9t\u00e9 de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz propos\u00e9e dans CQFD"], "alternativeTitle": ["2017 : ann\u00e9e une de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ? / 69S_2016-08-06T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842602", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics", "id": "sound-49F8A2E5-3503-4C74-BC1D-67F3BE5CE167", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire des expressions francophones vue par les Qu\u00e9b\u00e9quois.\r\nLa solitude, sujet de la Premi\u00e8re de RTBF.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:29-17:59:15 / * L'histoire des expressions francophones vue par les Qu\u00e9b\u00e9quois.\r\nLa solitude, sujet de la Premi\u00e8re de RTBF.", "alternativeTitle": ["Parlons franco ! du 06.08.2016", "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics / PAF_2016-08-06T17:03:45_parlons-franco", "Parlons franco ! du 06.08.2016", "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics / PAF_2016-08-06T17:03:45_parlons-franco"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019histoire des expressions francophones vue par les Qu\u00e9b\u00e9quois.\nLa solitude, sujet de la Premi\u00e8re de RTBF.", "L\u2019histoire des expressions francophones vue par les Qu\u00e9b\u00e9quois.\nLa solitude, sujet de la Premi\u00e8re de RTBF."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869824.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842574", "ece-7842573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans", "id": "sound-E073D672-A62D-4FAB-AA0D-82AFC8BE2388", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016\r\nL'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Le Lucernois avait dirig\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur (DFI) pendant quatre ans, de 1983 \u00e0 1986, avant de laisser la place au Tessinois Flavio Cotti.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli n'est plus: le Lucernois est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier soir \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Il avait dirig\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur de 1983 \u00e0 1986. Delphine Gendre, vous nous rappelez qui \u00e9tait cet homme:\r\nPAPIER", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Le Lucernois avait dirig\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur (DFI) pendant quatre ans, de 1983 \u00e0 1986, avant de laisser la place au Tessinois Flavio Cotti."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s de l\u2019ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC Alphons Egli \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 91 ans / 12H30_2016-08-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909053"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (18/24)", "id": "sound-035F2A88-D213-48DB-ACC1-07EC3C6CC50F", "durationSec": 754, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\r\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\r\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\r\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des ouvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\r\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2\u00e8 livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des \u0153uvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2\u00e8 livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (18/24) / MAT_2016-08-06T07:08:45_clavier-bien-tempere", "Les matinales d'Espace 2 du 06.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7752204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7835942", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7871155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers la construction d'un deuxi\u00e8me tube sur l'A16 dans le Jura?", "id": "sound-22579589-C6F4-49CC-ACCD-858128C4F12E", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Mertenat, chef du service des infrastructures dans le canton du Jura\r\nDans le Jura, certains \u00e9lus souhaitent que l'on \u00e9tudie l'ouverture \u00e0 la circulation de l'ancienne galerie de reconnaissance des tunnels de l'A16 sous les Rangiers, ce qui permettrait de d\u00e9lester un trafic journalier moyen \u00e9quivalent aujourd'hui \u00e0 celui du Gothard.\r\n\r\n* * Vers la construction d'un deuxi\u00e8me tube sur l'A16 dans le Jura? Nous faisons maintenant un d\u00e9tour par les tunnels de l'A16, sous les Rangiers.\r\nCertains \u00e9lus \u00e9tudient d\u00e9j\u00e0 l'ouverture \u00e0 la circulation de l'ancienne galerie de reconnaissance, ce qui permettrait de d\u00e9lester un trafic journalier moyen \u00e9quivalent aujourd'hui \u00e0 celui du Gothard. \r\nUne motion sera d\u00e9battue \u00e0 la rentr\u00e9e devant le Parlement jurassien. \r\nPascal Mertenat est le chef du service des infrastructures dans le canton du Jura. Il a fait visiter ce 2e tube \u00e0 notre correspondant Ga\u00ebl Klein, en passant par une des centrales de ventilation... \r\nL'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du parti socialiste se tient \u00e0 Chandolin, en Valais.\r\nAu coeur du d\u00e9bat : la social - d\u00e9mocratie, un atelier sur le radicalisme islamique et la r\u00e9volte des jeunes.\r\nCette 3\u00e8me \u00e9dition r\u00e9unit, juska demain, 120 membres du parti de toute la Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Dans le Jura, certains \u00e9lus souhaitent que l\u2019on \u00e9tudie l\u2019ouverture \u00e0 la circulation de l\u2019ancienne galerie de reconnaissance des tunnels de l\u2019A16 sous les Rangiers, ce qui permettrait de d\u00e9lester un trafic journalier moyen \u00e9quivalent aujourd\u2019hui \u00e0 celui du Gothard. "], "alternativeTitle": ["Vers la construction d\u2019un deuxi\u00e8me tube sur l\u2019A16 dans le Jura? / 12H30_2016-08-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de certains restaurants", "id": "sound-BDE45FD5-3B0D-4084-AF75-8DD6E6DA7A80", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de ses restaurants historiques pour \u00e9viter que des enseignes comme les Tanneurs, le Gothard, ou encore le Tirlibaum perdent leur identit\u00e9 au profit de nouveaux noms. L'interview d'Aloys Lauper, historien et chef de service adjoint des biens culturels du canton de Fribourg.\r\n\r\n* * La Ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de certains restaurants 18h Fribourg : la ville veut prot\u00e9ger les noms de certains restaurants\r\nLa ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de ses restaurants historiques... Pour \u00e9viter que des enseignes comme les Tanneurs, le Gothard, ou encore le Tirlibaum perdent leur identit\u00e9 au profit de nouveaux noms.\r\nL'ex\u00e9cutif planche sur un catalogue de crit\u00e8res, actuellement en travail au sein du service juridique de la ville... Car pour l'heure, Delphine Gendre, seules les enseignes historiques sont prot\u00e9g\u00e9es par un r\u00e8glement.\r\nOui, on parle l\u00e0 de ces enseignes qui ornaient autrefois les maisons pour indiquer le nom du commerce ayant pignon sur rue. Souvent de grande valeurs esth\u00e9tiques, ces enseignes sont d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui prot\u00e9g\u00e9es par un r\u00e8glement communal. m\u00eame si l'activit\u00e9 qu'elles indiquent ne correspond plus au commerce actuel. \r\nOr il est question \u00e0 pr\u00e9sent de prot\u00e9ger aussi le nom de certains restaurants, afin d'\u00e9viter qu'il disparaisse lors d'un changement de patron par exemple, et d'\u00e9viter que l'on voie fleurir dans les rues de la vieille ville  des noms aux consonances trop exotiques ou style cha\u00eenes de fast food. Est-ce une bonne id\u00e9e ? dans un article des Freiburger Nachrichten, la pr\u00e9sidente de Gastro Fribourg dit comprendre la d\u00e9marche tout en insistant pour qu' un patron puisse continuer de choisir de nommer son restaurant comme il l'entend. Un \u00e9quilibre entre libert\u00e9 de commerce et protection du patrimoine reste donc \u00e0 trouver.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de ses restaurants historiques pour \u00e9viter que des enseignes comme les Tanneurs, le Gothard, ou encore le Tirlibaum perdent leur identit\u00e9 au profit de nouveaux noms. L\u2019interview d\u2019Aloys Lauper, historien et chef de service adjoint des biens culturels du canton de Fribourg."], "alternativeTitle": ["La Ville de Fribourg veut prot\u00e9ger les noms de certains restaurants / FOR_2016-08-06T18:20:00_developpement-9", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les universitaires genevois se mobilisent pour l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-0614F497-DF6E-405D-9298-62D135B3EBA3", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Justine Boillat, une des initiatrices du projet qui vise \u00e0 donner \u00e0 une douzaine de r\u00e9fugi\u00e9s des cours de fran\u00e7ais intensifs trois semaines avant la rentr\u00e9e\r\nSuite au programme \"auditeurs-r\u00e9fugi\u00e9s\" de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) s'engage \u00e0 donner \u00e0 une douzaine de r\u00e9fugi\u00e9s des cours de fran\u00e7ais intensifs trois semaines avant la rentr\u00e9e. L'interview de Justine Boillat, l'une des initiatrices du projet.\r\n\r\n* * Les universitaires genevois se mobilisent pour l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s Quand les \u00e9tudiants de l'uni de Gen\u00e8ve se mobilisent pour l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nSuite au programme \"auditeurs-r\u00e9fugi\u00e9s\" de l'Uni, l'Institut de Hautes \u00e9tudes Internationales et de D\u00e9veloppement s'engage \u00e0 donner.. \u00e0 une douzaine de r\u00e9fugi\u00e9s.. des cours de fran\u00e7ais intensifs trois semaines avant la rentr\u00e9e.\r\nJustine Boillat est l'une des initiatrices du projet.\r\nActuellement \u00e0 l'\u00e9tranger, Tania Sazpinar l'a jointe par t\u00e9l\u00e9phone:\r\nAu stade de projet-pilote, l'exp\u00e9rience sera reconduite si elle s'av\u00e8re concluante.", "alternativeExcerpt": ["Suite au programme \"auditeurs-r\u00e9fugi\u00e9s\" de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l\u2019Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) s'engage \u00e0 donner \u00e0 une douzaine de r\u00e9fugi\u00e9s des cours de fran\u00e7ais intensifs trois semaines avant la rentr\u00e9e. L\u2019interview de Justine Boillat, l'une des initiatrices du projet."], "alternativeTitle": ["Les universitaires genevois se mobilisent pour l\u2019int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2016-08-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes dans le sport encore loin d'\u00eatre atteinte", "id": "sound-97307FB8-7CA9-4A1C-8696-71036950DEC7", "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Saouter, anthropologue, auteur de \u00ab Des femmes et du sport \u00bb paru aux \u00e9ditions Payot\r\nDe plus en plus de femmes prennent part aux Jeux olympiques. Ceux de Londres en 2012 en comptaient 44%, bien plus que les 13% des Jeux de Tokyo en 1964. Si aujourd'hui la participation des femmes semble naturelle, l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes dans le sport n'est pas pour autant atteinte. L'interview d'Anne Saouter, anthropologue.\r\n\r\n* * L'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes dans le sport encore loin d'\u00eatre atteinte 18h \"Des femmes et du sport\"\r\nDe plus en plus de femmes prennent part aux Jeux olympiques...\r\nCeux de Londres en 2012 en comptait 44% , bien plus que les 13% des Jeux de Tokyo en 1964.\r\nSi, aujourd'hui, la participation des femmes semble naturelle, l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes dans le sport n'est pas pour autant atteinte. \r\nC'est ce que l'anthropologue Anne Saouter d\u00e9crit dans son dernier livre \u00ab Des femmes et du sport \u00bb paru aux \u00e9ditions Payot.\r\nJ'ai pu la joindre... avec cette premi\u00e8re question...\r\nVous revenez dans votre ouvrage sur la difficult\u00e9 qu'ont eu les femmes \u00e0 acc\u00e9der au sport en g\u00e9n\u00e9ral, et au sport olympique en particulier... Vous citez notamment Pierre de Coubertin, \u00e0 l'origine des jeux modernes, qui disait que les femmes aux JO y seraient - je le cite - \u00ab impratiques, inint\u00e9ressantes et inesth\u00e9tiques \u00bb, fin de citation... C'est dire si la participation des femmes aux Jeux n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 d'avance !...\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait l'anthropologue Anne Saouter qui publie \u00ab Des femmes et du sport \u00bb aux \u00e9ditions Payot.", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de femmes prennent part aux Jeux olympiques. Ceux de Londres en 2012 en comptaient 44%, bien plus que les 13% des Jeux de Tokyo en 1964. Si aujourd\u2019hui la participation des femmes semble naturelle, l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes dans le sport n\u2019est pas pour autant atteinte. L\u2019interview d\u2019Anne Saouter, anthropologue."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes dans le sport encore loin d\u2019\u00eatre atteinte / FOR_2016-08-06T18:14:00_developpement-6", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques de la derni\u00e8re chance pour Fabian Cancellara", "id": "sound-EC4C5B4B-B86A-4C2D-9C40-8188F529E26C", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cyclisme, la course en ligne des Jeux olympiques d\u00e9butera ce samedi apr\u00e8s-midi. Le Bernois Fabian Cancellara, m\u00e9daill\u00e9 d'argent en ligne \u00e0 P\u00e9kin en 2008 et d'or en contre-la-montre, participera \u00e0 ses quatri\u00e8mes et derniers jeux olympiques.\r\n\r\n* * Jeux olympiques de la derni\u00e8re chance pour Fabian Cancellara Les \u00e9preuves commencent \u00e0 Rio, ville olympique 2016!\r\nNatation, judo, escrime, cyclisme sur route, entre autres...\r\nA 14h30, Fabian Cancellara, m\u00e9daill\u00e9 d'argent en ligne \u00e0 P\u00e9kin en 2008 et d'or en contre la montre, participera \u00e0 ses quatri\u00e8mes et derniers jeux olympiques. \r\nPour le Bernois, ces jeux sont un objectif dans une saison qui ne s'est pas d\u00e9roul\u00e9e aussi bien qu'esp\u00e9r\u00e9... Patrick D\u00e9l\u00e9troz:\r\nUne course \u00e0 vivre d\u00e8s 14h30 sur RTS deux, rtssport.ch et dans nos rendez-vous d'information", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, la course en ligne des Jeux olympiques d\u00e9butera ce samedi apr\u00e8s-midi. Le Bernois Fabian Cancellara, m\u00e9daill\u00e9 d\u2019argent en ligne \u00e0 P\u00e9kin en 2008 et d\u2019or en contre-la-montre, participera \u00e0 ses quatri\u00e8mes et derniers jeux olympiques."], "alternativeTitle": ["Jeux olympiques de la derni\u00e8re chance pour Fabian Cancellara / 12H30_2016-08-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7909058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FLAMME OLYMPIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NUAGEUX", "PLAGE", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "visualPersons": ["STEINGRUBER, GIULIA", "BACH, THOMAS", "BAN KI-MOON", "TEMER, MICHEL"], "id": "asset-1533795", "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "ESPAGNE", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Rio 2016: le dispositif mis en place sur RTSsport.ch permet de suivre plusieurs comp\u00e9titions \u00e0 la fois", "Rio 2016: Sophie Lamon est la plus jeune m\u00e9daill\u00e9e olympique en escrime", "Les retrait\u00e9s britanniques install\u00e9s en Espagne s\u2019inqui\u00e8tent", "Rio 2016 / c\u00e9r\u00e9monie ouverture: les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis, depuis Rio de Janeiro", "Rio 2016 / Cyclisme: le parcours atypique de l\u2019\u00e9preuve ne permettra pas un grand travail d\u2019\u00e9quipe", "VD: le Festival Rock Oz\u2019Ar\u00e8nes f\u00eate ses 25ans", "25ans Rock Oz\u2019Ar\u00e8nes: les explications de Charlotte Carrel, directrice de Rock Oz\u2019Ar\u00e8nes, depuis Avenches", "Rio 2016 / Tennis: Timea Bacsinszky et Martina Hingis s\u2019associeront en double", "Rio 2016: les premiers jeux organis\u00e9s par un pays d\u2019Am\u00e9rique latine sont ouverts", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["+ programme du jour JO Rio 2016.", "C\u2019\u00e9tait \u00e0 Sydney en 2000, elle revient sur son parcours.", "Avec le Brexit, ils ne savent pas s\u2019il leur sera possible de continuer \u00e0 toucher leur retraite depuis l\u2019\u00e9tranger.", "Les \u00e9quipes sont r\u00e9duites \u00e0 cinq coureurs maximum.", "D\u2019abord r\u00e9serv\u00e9 aux groupes de rock, il s\u2019est peu \u00e0 peu ouvert \u00e0 un public plus large.", "C\u2019est une grande premi\u00e8re.", "Le stade de Maracana a accueilli quatre heures de c\u00e9r\u00e9monie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846300", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846300", "ece-7921547"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FLAMME OLYMPIQUE", "DRONE CIVIL", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "NOCTURNE", "JEUNESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "VACHE", "ALPAGE", "FROMAGE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "FABRICATION DU FROMAGE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "DAMES"], "visualPersons": ["STEINGRUBER, GIULIA", "BACH, THOMAS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BAN KI-MOON", "TEMER, MICHEL", "LAMON, SOPHIE"], "id": "asset-1533796", "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "PAYERNE", "ZURICH-VILLE", "CONTHEY", "SION", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Une ancienne otage de l\u2019EI t\u00e9moigne", "L\u2019\u00e9mission \"Le fond de la corbeille\" attendait les t\u00e9l\u00e9spectateurs avant le t\u00e9l\u00e9journal", "Rio 2016 / Escrime: Tiffany G\u00e9roudet n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 prendre sa revanche", "Il existe un championnat du monde de drones", "Rio 2016 / C\u00e9r\u00e9monie ouverture : les pr\u00e9cisions de Pierre Alain-Dupuis, depuis Rio de Janeiro", "VS: la confection du fromage \u00e0 base de lait cru est d\u00e9licate", "L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alphons Egli est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 91 ans", "Rio 2016: la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture a \u00e9t\u00e9 une tr\u00eave pour le Br\u00e9sil", "La ville de Z\u00fcrich pense \u00e0 sanctionner la nuisance sonore nocturne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Samia, une jeune Y\u00e9zidie, parle de la volont\u00e9 du groupe EI d\u2019exterminer les minorit\u00e9s religieuses.", "Lova Golovtchiner recevait une bande de rigolos.", "Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e au 1er tour.", "La Suisse accueille une des manches de ce concours.", "La production est faite dans les alpages et requiert de grandes pr\u00e9cautions.", "Il \u00e9tait un d\u00e9fenseur atypique de l\u2019environnement.", "Le pays a offert une entr\u00e9e en mati\u00e8re \u00e9l\u00e9gante.", "Des jeunes politiciens cherchent \u00e0 pr\u00e9server la libert\u00e9 de s\u2019amuser."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846282", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846282", "ece-7846284"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-1535056", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 8667, "mediaType": "video", "excerpt": "Finale de l'\u00e9p\u00e9e individuelle dames des jeux olympiques de Rio 2016 remport\u00e9e par Emese Szasz, escrimeuse hongroise, contre Rossella Fiamingo, escrimeuse italienne. 3e place \u00e0 Yiwen Sun, escrimeuse chinoise.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Escrime dames - finale \u00e9p\u00e9e individuelle", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Escrime en direct"], "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 internationale: Allemagne, Espagne, Portugal et Tunisie", "id": "sound-3FD0AEFF-FE03-414B-B59E-5A19F76A8151", "durationSec": 739, "publicationDate": "2016-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine d'\u00e9t\u00e9 de Forum traite l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le monde, vue par les correspondants internationaux de RTSinfo. Cette semaine, focus sur la professionalisation de l'aide aux migrants en Allemagne, le fonctionnement de l'Espagne en l'absence de gouvernement, le Portugal de plus en plus pris\u00e9 par les Fran\u00e7ais et le nouveau premier ministre tunisien.\r\n\r\n* * Le magazine d'\u00e9t\u00e9 de Forum traite l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le monde, vue par les correspondants internationaux de RTSinfo. Cette semaine, focus sur la professionalisation de l'aide aux migrants en Allemagne, le fonctionnement de l'Espagne en l'absence de gouvernement, le Portugal de plus en plus pris\u00e9 par les Fran\u00e7ais et le nouveau premier ministre tunisien.", "alternativeExcerpt": ["Le magazine d'\u00e9t\u00e9 de Forum traite l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le monde, vue par les correspondants internationaux de RTSinfo. Cette semaine, focus sur la professionalisation de l\u2019aide aux migrants en Allemagne, le fonctionnement de l\u2019Espagne en l\u2019absence de gouvernement, le Portugal de plus en plus pris\u00e9 par les Fran\u00e7ais et le nouveau premier ministre tunisien."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 internationale: Allemagne, Espagne, Portugal et Tunisie / FOR_2016-08-06T18:22:00_developpement-10", "Forum du 06.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7909082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7909071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "On conna\u00eet lac hanson : Michel Sardou: Les lacs du Connemara", "id": "sound-B5B8A74A-626A-4730-8426-4420E4B1E298", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Sardou: Les lacs du Connemara\r\nZachary Richard: \tAu Bord de Lac Bijou\r\nMort Shuman: Le lac majeur\r\nYves Simon: Amn\u00e9sie sur le lac de Constance\r\nThe Ackermans: Viva Lake Geneva, Viva Lac Leman\r\nBenjamin Biolay: Sous le lac gel\u00e9\r\nBruce Springsteen: Erie Canal\r\nAng\u00e9lique Ionatos: To Tragoudi Tis Limnis\r\nNirvana: Lake of Fire\r\nSt\u00e9phanie Sandoz: Lago di como\r\nEz3kiel: Lac des signes\r\n\r\n* Infotrafic: 20:36:38-20:37:10 / * Michel Sardou: Les lacs du Connemara\r\nZachary Richard: \tAu Bord de Lac Bijou\r\nMort Shuman: Le lac majeur\r\nYves Simon: Amn\u00e9sie sur le lac de Constance\r\nThe Ackermans: Viva Lake Geneva, Viva Lac Leman\r\nBenjamin Biolay: Sous le lac gel\u00e9\r\nBruce Springsteen: Erie Canal\r\nAng\u00e9lique Ionatos: To Tragoudi Tis Limnis\r\nNirvana: Lake of Fire\r\nSt\u00e9phanie Sandoz: Lago di como\r\nEz3kiel: Lac des signes", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 05.08.2016", "On conna\u00eet lac hanson / ADR_2016-08-05T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 05.08.2016", "On conna\u00eet lac hanson / ADR_2016-08-05T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Michel Sardou: Les lacs du Connemara\nZachary Richard: \tAu Bord de Lac Bijou\nMort Shuman: Le lac majeur\nYves Simon: Amn\u00e9sie sur le lac de Constance\nThe Ackermans: Viva Lake Geneva, Viva Lac Leman\nBenjamin Biolay: Sous le lac gel\u00e9\nBruce Springsteen: Erie Canal\nAng\u00e9lique Ionatos: To Tragoudi Tis Limnis\nNirvana: Lake of Fire\nSt\u00e9phanie Sandoz: Lago di como\nEz3kiel: Lac des signes", "Michel Sardou: Les lacs du Connemara\nZachary Richard: \tAu Bord de Lac Bijou\nMort Shuman: Le lac majeur\nYves Simon: Amn\u00e9sie sur le lac de Constance\nThe Ackermans: Viva Lake Geneva, Viva Lac Leman\nBenjamin Biolay: Sous le lac gel\u00e9\nBruce Springsteen: Erie Canal\nAng\u00e9lique Ionatos: To Tragoudi Tis Limnis\nNirvana: Lake of Fire\nSt\u00e9phanie Sandoz: Lago di como\nEz3kiel: Lac des signes"], "imageURL": "//www.rts.ch/7911975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842503", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842503", "ece-7842502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement pourrait se saisir de l'affaire des licenciements au MPC", "id": "sound-28C46CBA-BF8C-4F8E-8824-3226EC45695A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Nantermod, membre de la commission de gestion et \u00e9lu lib\u00e9ral radical valaisan\r\nLe Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) estime que les proc\u00e9dures de licenciements au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites selon les r\u00e8gles de l'art. Le Parlement pourrait bien se saisir de l'affaire: le conseiller national Philippe Nantermod (PLR/VS), membre de la commission de gestion, souhaite que le procureur en chef Michael Lauber soit auditionn\u00e9.\r\n\r\n* * Le Parlement pourrait se saisir de l'affaire des licenciements au MPC 12h30 suite Lauber \r\nNos r\u00e9v\u00e9lations sur la facture de la r\u00e9organisation du minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration continuent de faire des vagues. Ce matin, nous vous apprenions que les licenciements d\u00e9cid\u00e9s par le procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber ont co\u00fbt\u00e9 au total environ 2 millions de francs. D\u00e9cision du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Il juge que les proc\u00e9dures de licenciements au MPC n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites dans les r\u00e8gles de l'art. Le Parlement pourrait bien se saisir de l'affaire: Philippe Nantermod, membre de la commission de gestion, souhaite que le procureur en chef Michael Lauber soit auditionn\u00e9. L'\u00e9lu lib\u00e9ral radical valaisan est surpris par l'ampleur de la facture...\r\n  DIGAS\r\nLe conseiller national PLR, Philippe Nantermod interrog\u00e9 par Pietro Bugnon", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) estime que les proc\u00e9dures de licenciements au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites selon les r\u00e8gles de l'art. Le Parlement pourrait bien se saisir de l'affaire: Philippe Nantermod, membre de la commission de gestion, souhaite que le procureur en chef Michael Lauber soit auditionn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Parlement pourrait se saisir de l'affaire des licenciements au MPC / 12H30_2016-08-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.08.2016", "id": "sound-21F402B7-5356-485B-9384-36025149157D", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:07-12:06:43 / * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.08.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-08-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2016-08-05T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 05.08.2016", "Best of / DIC_2016-08-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842421", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842421", "ece-7842420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Inventions de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les inventions de l'Histoire : L'aneth", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-284A1228-0C96-45F6-B30C-3780DD3065C7", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L\u2019aneth", "L\u2019aneth / LBB_2016-08-05T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire", "L\u2019aneth / LBB_2016-08-05T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7894350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806595.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7894350", "ece-7894341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Licenciements au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration : interview de F\u00e9lix Reinmann, procureur licenci\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-251DCB0A-1126-4456-885F-845BF4AFF24D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MPC"], "thematicThemes": ["licenciement", "procureur"], "excerpt": "La r\u00e9organisation du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration aura co\u00fbt\u00e9 dans les deux millions de francs uniquement pour les frais li\u00e9s aux licenciements de 5 procureurs et autant d'employ\u00e9s administratifs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur f\u00e9d\u00e9ral licenci\u00e9", "name": "Reinmann, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS ", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli", "id": "sound-DF761BE8-0986-40E4-9681-846D74E1A215", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli (Revue de presse) *** la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et pour commencer ce nouveau pl\u00e9doy\u00e9 d'Alain Berset dans la \"guerre des langues\"...\r\nsz: \" il faut une deuxi\u00e8me langue nationale en primaire\" r\u00e9affirme le ministre de la culture dans le Tages Anzeiger et le Bund. RAppelons qu'en d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 Alain Berset avait d\u00e9j\u00e0 soulev\u00e9 la pol\u00e9mique en mena\u00e7ant d'intervenir si les cantons y renon\u00e7e. Aujourd'hui il persiste et signe: les langues nationales ne sont pas des \"versuchskaninchen\" des cobayes, avec lesquels tout le monde teste sa solution\": je ne veux pas d'une situation \u00e0 la Belge, nous somme fi\u00e8res de nos 4 langues nationales, c'est ce que nous racontons en premier \u00e0 l'\u00e9tranger\" et au ministre d'insister: \" je n'ai pas peur d'une votation, si on commence une discussion il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 la mener jusqu'au bout\"\r\n***********.... question de coh\u00e9sion nationale encore dans la neue Luzerner Zeitung....\r\nfavoris\u00e9e par la  SSR: le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut qu'elle en fasse encore plus en mati\u00e8re de coh\u00e9sion nationale: d\u00e8s la nouvelle concession en 2018, elle renforcera ses \u00e9changes entre r\u00e9gions linguistiques:...ce qui fait dire \u00e0 certains \" ce d\u00e9bat sur la coh\u00e9sion nationale ne sert qu'\u00e0 justifier et maintenir  les d\u00e9penses de la SSR \u00e0 un niveau confortable\" les mots de Gerhard Pfister, le pr\u00e9sident du PDC dans la Neue LUzerner Zeitung...\r\n*** L'AVS, le deuxi\u00e8me pillier et les troisi\u00e8me pilliers individuels seraient en danger... (laurence)\r\nlb: C'est l'avis de l'\u00e9ditorialiste de la Tribune de GE et du 24h. Pourtant la Suisse se situe, selon un article int\u00e9rieur en deuxi\u00e8me position  de l'indice mondial des retraites selon une \u00e9tude... OUi mais cet indice, ne prend pas en compte que l'aspect mat\u00e9riel. Donc deuxi\u00e8me gr\u00e2ce aussi  \u00e0 des facteurs tels que la sant\u00e9, l'environnement, la qualit\u00e9 de vie... Question finance, la solide construction des trois pillirs vacille... par frilosit\u00e9 en quelques sortes. L'\u00e9ditorialiste estime en substance que les caisses de pension ne devraient pas abaisser fortement les rentes \u00e0 venir des employ\u00e9s sans pousser le raisonnement la r\u00e9flexion au-del\u00e0 de ce qu'il appelle un pr\u00e9texte. A savoir que leur financement d\u00e9pend de taux  d'int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s bas... \"On oublie qu'on est pass\u00e9 de 4 millins de personnes actives en Suisse \u00e0 5 millions. De quoi assurer la g\u00e9n\u00e9ration du baby boom...   \r\nlb: autre souci, sous terre cette fois. Dans la Libert\u00e9, l'express, le Courrier, le Nouvelliste, Le journal du Jura, l'impartial, La c\u00f4te... ... Les \u00e9nergies renouvellables c'est bien, mais la Suissse, championne de la g\u00e9othermie, serient un peu trop trou\u00e9e... 250'000 forages de 150 \u00e0 200 m\u00e8tres pour installer ces sondes g\u00e9othermiques, notamment pour des particuliers... C'est un risque pour les nappes fr\u00e9atiques. Il y a risque de pollution des eaux au moment du forage. Normalement les sontdes sont interdites dan sles lieux de captage d'eau potable, mais certains cntons ont laiss\u00e9 faire dans des zones dites... \u00e0 risque limit\u00e9s... Autre probl\u00e8me, les sondes rendent difficile les trafaux de g\u00e9nie civile. Enfin, risque de conflits des sondes entre elle. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er une cartographie de la g\u00e9othermie helv\u00e9tique. Quant \u00e0 Gen\u00e8ve, la Tribune annonce que le canton fait des progr\u00e8s en \u00e9conomie d'\u00e9lectricit\u00e9... gr\u00e2ce aux industries surtout... \r\nsz: ...on reste \u00e0  Gen\u00e8ve, avec la Neue Z\u00fcrcher Zeitung, qui fait le tour des cantons o\u00f9 les assistants-s\u00e9curit\u00e9, qui seconde les policiers, sont ou seront bient\u00f4t arm\u00e9s. C'est le cas depuis 2 ans \u00e0 B\u00e2le campagne, B\u00e2le-ville vient de s'y mettre \u00e0 mi-juin, alors qu'\u00e0 Lucerne et Gen\u00e8ve c'est en discussion, selon la NZZ..qui pr\u00e9cise que ces assistants-policiers sont de plus en plus nmbreux, alors tant que c'est pour des t\u00e2ches secondaires comme des transports de d\u00e9tenus ok, par contre si c'est une mani\u00e8re d\u00e9guis\u00e9e d'\u00e9conomiser NON, \u00e7a ne va pas\" r\u00e9agit la f\u00e9d\u00e9ration suisse des policiers...\r\n*** Et des pol\u00e9miques \u00e9galement sur dans les cantons romands (laurence)\r\nLors des f\u00eates de Gen\u00e8ve, la compagnie a\u00e9rienne Swiss et Gen\u00e8ve Tourisme ont choisi une attraction a\u00e9rienne \u00e0 basse altitude au-dessus de la rade: le passage dun avion de ligne, le Bombardier CS 100, petit dernier. Les oppositions, relay\u00e9e par le Courrier canardent de tout c\u00f4t\u00e9. La gauche et les mouvement \u00e9cologistes eestime \"Qu'il n'st pas admissible que la collectivit\u00e9, par le biais de l'autorisatin accord\u00e9e par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile, permette la promotion gratuite du traffic a\u00e9rien. Les riverains de l'a\u00e9roport d\u00e9noncent une manipulation: Ce serait un moyen de faire croire que ce nouvel appareil n'est pas bruyant... mais disent-il si en vol le bruit est correct, c'est au d\u00e9collage et \u00e0 l'atterrissage qu'ils trinquent. Enfin le Mouvement Solidarit\u00e9 qualifie l'\u00e9v\u00e9nement de \"cerise sur le g\u00e2teau d'une manifestation d\u00e9j\u00e0 passablement indigeste... Interrog\u00e9s, le canton se  f\u00e9licite des avanc\u00e9es technlogiques, et donc de ce nouvel appareil, la ville ne commente pas... \r\n***************....pol\u00e9mique encore dans la presse al\u00e9manique avec deux figures de la politique suisse....\r\nsz: et Romande pour commencer: Oskar Freysinger vivement critiqu\u00e9 dans la Neue Z\u00fcrcher Zeitung: des Politstar, la star de la politique fait mauvaise figure dans le gouvernement Valaisan, le ministre UDC de la formation n'a pas son d\u00e9partement en main. \"j'ai fait d'avantage de changements en 10 jours que mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs en 12 ans\" avait-il fanfaronn\u00e9 au printemps 2013. Aujourd'hui le bilan est nettement moins glorieux selon le quotidien: une grande partie du corp enseignant qui l'avait \u00e9lu par espoir de changement est d\u00e9\u00e7u! l'affaire Cleusix n'y change rien...et au quotidien de conclure: mais pas de doute Oskar FReysinger sera r\u00e9\u00e9lu, le ma\u00eetre de la mise en sc\u00e8ne personnelle sait fort biencacher ses d\u00e9ficits et se faire passe pour  victime des autres  \"b\u00f6sen\" m\u00e9chants partis...\r\nla deuxi\u00e8me personnalit\u00e9, un peu, beaucoup....chatouill\u00e9e ce matin....c'est Christian Wasserfallen, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le jeune PLR Bernois, vice-pr\u00e9sident de son parti,  \u00e9tait toujours sur la \"\u00fcberholspur\"  selon le  Blick, sur la voie de d\u00e9passement,  r\u00e9ussit tout partout...mais aujourd'hui le quotidien comme d'autres politiciens Bernois se demande si les affaire de l'ACS, le putch \u00e0 la direction de l'automocile club auquel il est li\u00e9, ne ruine pas sa carri\u00e8re....\r\n*** Et les Jeux Olympiques bien s\u00fbr\r\nlb: 14 pages pour raconter ces \"Jeux olympiques\", et l\u00e0 je cite l'\u00e9ditorial... \"ces Jeux qui s'ouvrent \u00e0 Rio de Janeiro dans un d\u00e9cor de carte postale et qui sont bien loin de l'id\u00e9al de puret\u00e9 pr\u00f4n\u00e9 pa rle baron de Coubertin... On trouve, dans ce num\u00e9ro sp\u00e9cial, outre des articles sur le Br\u00e9sil ou des r\u00e9f\u00e9rences historiques,  une interview de Guy Parmelin, ministe des sports qui ne serait pas contre des Jeux en Suisse... \"\"Je serais t\u00e8s heureux qu'une candidature unique puisse aboutir\". \r\nsz: Que co\u00fbte la gloire? le succ\u00e8s sportif? question soulev\u00e9e par la NZZ: on le sait swiss opympique veut 30 millions de plus par ann\u00e9e. mais aujourd'hui les fronts se durcissent selon le quotidien.. \r\nlb: L'argent, au centre du traitement du courrier... qui n'st pas tendre avec les Jeux, pas plus qu'avec le sport en g\u00e9nr\u00e9al... Dans l'\u00e9dito... Lse jeux c'est parti, avec comme souvent dans cette religion s\u00e9culi\u00e8re, la tentation de pr\u00e9f\u00e9rer le dogme ou le mythe au r\u00e9el et abdiquer au nom de la magie du sport toute une s\u00e9rie de valeurs fondamentales.\" Le ton est donn\u00e9... \r\nEt l'article revient sur - l'explosion desco\u00fbts, la corruption... de cette \"f\u00eate ind\u00e9cente\".\r\nInd\u00e9cente \u00e9galement la couleur de l'eau dans laquelle se jouront les comp\u00e9titions de voile. A lire l'itw de la navigtrice fribourgeoise de Nathlaie Brugger dans LE MATIN...\r\n(al\u00e9m) ****************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et pour commencer ce nouveau pl\u00e9doy\u00e9 d'Alain Berset dans la \"guerre des langues\"...\r\n\" il faut une deuxi\u00e8me langue nationale en primaire\" r\u00e9affirme le ministre de la culture dans le Tages Anzeiger et le Bund. RAppelons qu'en d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 Alain Berset avait d\u00e9j\u00e0 soulev\u00e9 la pol\u00e9mique en mena\u00e7ant d'intervenir si les cantons y renon\u00e7e. Aujourd'hui il persiste et signe: les langues nationales ne sont pas des \"versuchskaninchen\" des cobayes, avec lesquels tout le monde teste sa solution\": je ne veux pas d'une situation \u00e0 la Belge, nous somme fi\u00e8res de nos 4 langues nationales, c'est ce que nous racontons en premier \u00e0 l'\u00e9tranger\" et au ministre d'insister: \" je n'ai pas peur d'une votation, si on commence une discussion il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 la mener jusqu'au bout\"\r\n***********.... question de coh\u00e9sion nationale encore dans la neue Luzerner Zeitung....\r\nfavoris\u00e9e par la  SSR: le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut qu'elle en fasse encore plus en mati\u00e8re de coh\u00e9sion nationale: d\u00e8s la nouvelle concession en 2018, elle renforcera ses \u00e9changes entre r\u00e9gions linguistiques:...ce qui fait dire \u00e0 certains \" ce d\u00e9bat sur la coh\u00e9sion nationale ne sert qu'\u00e0 justifier et maintenir  les d\u00e9penses de la SSR \u00e0 un niveau confortable\" les mots de Gerhard Pfister, le pr\u00e9sident du PDC dans la Neue LUzerner Zeitung...\r\nLaurence 3 piliers et GE\r\n....on reste \u00e0  Gen\u00e8ve, avec la Neue Z\u00fcrcher Zeitung, qui fait le tour des cantons o\u00f9 les assistants-s\u00e9curit\u00e9, qui seconde les policiers, sont ou seront bient\u00f4t arm\u00e9s. C'est le cas depuis 2 ans \u00e0 B\u00e2le campagne, B\u00e2le-ville vient de s'y mettre \u00e0 mi-juin, alors qu'\u00e0 Lucerne et Gen\u00e8ve c'est en discussion, selon la NZZ..qui pr\u00e9cise que ces assistants-policiers sont de plus en plus nmbreux, alors tant que c'est pour des t\u00e2ches secondaires comme des transports de d\u00e9tenus ok, par contre si c'est une mani\u00e8re d\u00e9guis\u00e9e d'\u00e9conomiser NON, \u00e7a ne va pas\" r\u00e9agit la f\u00e9d\u00e9ration suisse des policiers...\r\nlaurence GE avion et pol\u00e9mique VD\r\n***************....pol\u00e9mique encore dans la presse al\u00e9manique avec deux figures de la politique suisse....\r\net Romande pour commencer: Oskar Freysinger vivement critiqu\u00e9 dans la Neue Z\u00fcrcher Zeitung: des Politstar, la star de la politique fait mauvaise figure dans le gouvernement Valaisan, le ministre UDC de la formation n'a pas son d\u00e9partement en main. \"j'ai fait d'avantage de changements en 10 jours que mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs en 12 ans\" avait-il fanfaronn\u00e9 au printemps 2013. Aujourd'hui le bilan est nettement moins glorieux selon le quotidien: une grande partie du corp enseignant qui l'avait \u00e9lu par espoir de changement est d\u00e9\u00e7u! l'affaire Cleusix n'y change rien...et au quotidien de conclure: mais pas de doute Oskar FReysinger sera r\u00e9\u00e9lu, le ma\u00eetre de la mise en sc\u00e8ne personnelle sait fort biencacher ses d\u00e9ficits et se faire passe pour  victime des autres  \"b\u00f6sen\" m\u00e9chants partis...\r\nla deuxi\u00e8me personnalit\u00e9, un peu, beaucoup....chatouill\u00e9e ce matin....c'est Christian Wasserfallen, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le jeune PLR Bernois, vice-pr\u00e9sident de son parti,  \u00e9tait toujours sur la \"\u00fcberholspur\"  selon le  Blick, sur la voie de d\u00e9passement,  r\u00e9ussit tout partout...mais aujourd'hui le quotidien comme d'autres politiciens Bernois se demande si les affaire de l'ACS, le putch \u00e0 la direction de l'automocile club auquel il est li\u00e9, ne ruine pas sa carri\u00e8re....\r\nlaurence JO\r\nQue co\u00fbte la gloire? le succ\u00e8s sportif? question soulev\u00e9e par la NZZ: on le sait swiss opympique veut 30 millions de plus par ann\u00e9e. mais aujourd'hui les fronts se durcissent selon le quotidien..", "alternativeTitle": ["Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli", "Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-05T06:44:00_revue-de-presse", "Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-05T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907380", "ece-7907363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher et l'UDC combattent l'accord-cadre Suisse-UE", "id": "sound-7D462F1E-D49C-4AF2-AADF-A7A9053B572B", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christoph Blocher a r\u00e9uni la presse ce vendredi matin \u00e0 Berne pour pr\u00e9senter son combat contre tout rapprochement de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne (UE). Dans le viseur de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC se trouve l'accord institutionnel actuellement en n\u00e9gociation entre Berne et Bruxelles.\r\n\r\n* * Christoph Blocher et l'UDC combattent l'accord-cadre Suisse-UE  12h30 Blocher fait sa pub \r\nChristophe Blocher a r\u00e9uni la presse ce matin \u00e0 Berne pour pr\u00e9senter son combat contre tout rapprochement de la Suisse avec l'union europ\u00e9enne. Dans le viseur de l'ancien conseillfe f\u00e9d\u00e9ral UDC se trouve l'accord institutionnel actuellement en n\u00e9gociation entre Berne et Bruxelles. Un combat qu'il m\u00e8ne avec son association EU-No, Stephane Deleury vous avez assist\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation. Il s'agit pour Christophe Blocher et ses alli\u00e9s de pr\u00e9parer l'opinion publique \u00e0 un futur r\u00e9f\u00e9rendum... \r\nDIR \r\nC'est ce qu'on pourrait appeler une op\u00e9ration de communication pr\u00e9ventive, puisque l'accord institutionnel entre la CHet l'UE n'est pas encore conclu. On n'en connait d'ailleurs pas les d\u00e9tails et Chrisopth Blocher n'a pas non plus ce matin apport\u00e9 l'\u00e9l\u00e9ments nouveaux sur son contenu. Mais l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ses alli\u00e9s occupent aujourd'hui l etrarain politique de l'\u00e9t\u00e9 finissant, c'est qu'il sont convaincus que la population est sous-infor4m\u00e9e. Il faut donc lui expliqure ce qui se pr\u00e9pare en mati\u00e8re de reprise du droit europ\u00e9en. L'accord en n\u00e9gociation doit contenir une novuelle proc\u00e9dure de r\u00e9glement des conflits dans les dommaines couverts par les accords bilat\u00e9raux. Via notamment la cour europ\u00e9enne de justice... ce srait la fin de la souveraint\u00e9 de la Suisse selon l'association EU-NO. \r\nFond\u00e9e par Christophe Blocher il y a d\u00e9j\u00e0 3 ans, elle revendique aujourd'0hui 6200 membres indivituels et 130 organisations. Le Milliardaire Zurichois refuse de divulguer les moyens financiers don b\u00e9n\u00e9ficie l'association. Mais cette structure qui fonctionne comme une fa\u00eeti\u00e8re des mouvement anti-europ\u00e9ens, sera \u00e0 coup sur une importante force de frappe dans une \u00e9ventuelle votation sur l'avenir de la voie bilat\u00e9rales entre la Suisse et l'Union euorp\u00e9enne.", "alternativeExcerpt": ["Christoph Blocher a r\u00e9uni la presse ce vendredi matin \u00e0 Berne pour pr\u00e9senter son combat contre tout rapprochement de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne (UE). Dans le viseur de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC se trouve l'accord institutionnel actuellement en n\u00e9gociation entre Berne et Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Christoph Blocher et l'UDC combattent l'accord-cadre Suisse-UE / 12H30_2016-08-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907389"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (17/24)", "id": "sound-D079F1A8-96B6-4654-AE8E-64C3D013722F", "durationSec": 673, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\r\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\r\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\r\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des ouvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\r\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2e livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des \u0153uvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\n\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2e livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (17/24) / MAT_2016-08-05T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 05.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7752204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7835907", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7835901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La cote de la chanceli\u00e8re Merkel chute apr\u00e8s les attaques en Allemagne", "id": "sound-D69DF916-63D7-43DE-A5E2-17AB29F54C8D", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le soutien \u00e0 la politique migratoire d'Angela Merkel et la cote de popularit\u00e9 de la chanceli\u00e8re ont plong\u00e9 \u00e0 la suite des attaques commises en Allemagne en juillet, selon un sondage diffus\u00e9 vendredi par la cha\u00eene ARD.\r\n\r\n* * La cote de la chanceli\u00e8re Merkel chute apr\u00e8s les attaques en Allemagne 12h30 Merkel cote en baisse\r\nL'Allemagne a vu la forte chute de popularit\u00e9 de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel dans les sondages. Moins d'un Allemand sur deux se dit aujourd'hui satisfait de son travail \u00e0 la t\u00eate du gouvernement. Berlin, Blandine Milcent.\r\n DIGAS\r\n(( 47% des Allemands approuvent en effet l'action de leur chanceli\u00e8re, c'est 12 points de moins par rapport au pr\u00e9c\u00e9dent sondage de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique ARD le mois dernier. Et 65% se disent pas ou pas du tout satisfait de sa politique d'accueil \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s: car c'est la principale explication de cette chute spectaculaire de sa popularit\u00e9: les deux attentats commis en juillet par des demandeurs d'asile ont renforc\u00e9 les inqui\u00e9tudes des Allemands, ils sont d\u00e9sormais septante six pour cent \u00e0 redouter de nouvelles violences terroristes, et de moins en moins nombreux \u00e0 approuver ce que la chanceli\u00e8re a encore r\u00e9p\u00e9t\u00e9 quelques jours apr\u00e8s ces attentats: \"wir schaffen das\", nous allons y arriver.Celui qui ne cesse de critiquer cette fameuse phrase, le patron de la CSU, la branche bavaroise de la CDU, a vu lui, en parall\u00e8le sa popularit\u00e9 monter en fl\u00e8che: Horst Seehofer a pris 11 points \u00e0 44% d'opinions favorable. Un carton jaune a donc \u00e9t\u00e9 sorti pour Angela Merkel mais la position des conservateurs reste stable \u00e0 un an des \u00e9lections.Blandine Milcent, RTS Info, Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["Le soutien \u00e0 la politique migratoire d'Angela Merkel et la cote de popularit\u00e9 de la chanceli\u00e8re ont plong\u00e9 \u00e0 la suite des attaques commises en Allemagne en juillet, selon un sondage diffus\u00e9 vendredi par la cha\u00eene ARD."], "alternativeTitle": ["La cote de la chanceli\u00e8re Merkel chute apr\u00e8s les attaques en Allemagne / 12H30_2016-08-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Raison et sentiments: les logiques d'achat", "id": "sound-6D97AAA9-104C-4F31-946D-1DAF32EA51A6", "durationSec": 501, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux \u00e9conomistes de Singapour ont publi\u00e9 un article dans le Journal of Consumer Research: \"Un prix rond (100 dollars) encourage les consommateurs \u00e0 suivre leurs sentiments lorsqu'ils \u00e9valuent un produit l\u00e0 o\u00f9 un chiffre avec virgule (98,76 dollars) les incite \u00e0 s'appuyer sur la raison (...). Et lorsqu'un achat est guid\u00e9 par le d\u00e9sir, un prix rond conduira le consommateur \u00e0 un sentiment de bien-\u00eatre\". Christophe Canut d\u00e9crypte cette logique dictant nos achats avec Olivier Furrer, titulaire de la chaire de marketing de l'Universit\u00e9 de Fribourg. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Deux \u00e9conomistes de Singapour ont publi\u00e9 un article dans le Journal of Consumer Research: \"Un prix rond (100 dollars) encourage les consommateurs \u00e0 suivre leurs sentiments lorsqu'ils \u00e9valuent un produit l\u00e0 o\u00f9 un chiffre avec virgule (98,76 dollars) les incite \u00e0 s'appuyer sur la raison (...). Et lorsqu'un achat est guid\u00e9 par le d\u00e9sir, un prix rond conduira le consommateur \u00e0 un sentiment de bien-\u00eatre\". Christophe Canut d\u00e9crypte cette logique dictant nos achats avec Olivier Furrer, titulaire de la chaire de marketing de l'Universit\u00e9 de Fribourg. En nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Deux \u00e9conomistes de Singapour ont publi\u00e9 un article dans le Journal of Consumer Research: \"Un prix rond (100 dollars) encourage les consommateurs \u00e0 suivre leurs sentiments lorsqu'ils \u00e9valuent un produit l\u00e0 o\u00f9 un chiffre avec virgule (98,76 dollars) les incite \u00e0 s'appuyer sur la raison (...). Et lorsqu'un achat est guid\u00e9 par le d\u00e9sir, un prix rond conduira le consommateur \u00e0 un sentiment de bien-\u00eatre\". Christophe Canut d\u00e9crypte cette logique dictant nos achats avec Olivier Furrer, titulaire de la chaire de marketing de l'Universit\u00e9 de Fribourg. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Raison et sentiments: les logiques d'achat / OEP_2016-08-05T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec La Castou", "id": "sound-0598D8D3-1772-4012-B582-1AE2853D08B0", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Castou, chanteuse, danseuse et actrice romande, nous dit tout de ses premi\u00e8res fois de Neuch\u00e2tel \u00e0 New York en passant par Lausanne et Gen\u00e8ve. L'histoire d'une artiste et d'une femme profond\u00e9ment libre.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 05.08.2016", "Notre Premi\u00e8re du 05.08.2016", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-05T15:04:15_la-derniere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-05T15:04:15_leurs-premieres", "Notre Premi\u00e8re avec La Castou / NPR_2016-08-05T15:04:15_notre-premiere", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-05T15:04:15_ma-premiere", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-05T15:04:15_leurs-premieres-2", "Notre Premi\u00e8re avec La Castou / NPR_2016-08-05T15:04:15_notre-premiere"], "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842430", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Castou, chanteuse, danseuse et actrice romande, nous dit tout de ses premi\u00e8res fois de Neuch\u00e2tel \u00e0 New York en passant par Lausanne et Gen\u00e8ve. L'histoire d'une artiste et d'une femme profond\u00e9ment libre.", "La Castou, chanteuse, danseuse et actrice romande, nous dit tout de ses premi\u00e8res fois de Neuch\u00e2tel \u00e0 New York en passant par Lausanne et Gen\u00e8ve. L'histoire d'une artiste et d'une femme profond\u00e9ment libre."], "variantIds": ["ece-7842430", "ece-7842429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le parti sud-africain ANC subit un revers historique aux \u00e9lections municipales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C400E13-911B-45BA-BD9A-A05EF65BA545", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ANC"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9lection communale", "politique"], "excerpt": "L'ANC, parti de Nelson Mandela au pouvoir en Afrique du Sud,  a notamment perdu sa majorit\u00e9 \u00e0 Port Elizabeth au profit de l'Alliance d\u00e9mocratique, principale formation d'opposition. Le d\u00e9clin de l'ANC aux \u00e9lections locales, est-ce le d\u00e9but de la fin ou signe de maturit\u00e9 de la d\u00e9mocratie en Afrique du Sud ?", "alternativeExcerpt": ["L'ANC, parti de Nelson Mandela au pouvoir en Afrique du Sud, a subi un revers historique \u00e0 l'issue des \u00e9lections municipales. Il a notamment perdu sa majorit\u00e9 \u00e0 Port Elizabeth au profit de l'Alliance d\u00e9mocratique, principale formation d'opposition. Interview d'Achille Mbemb\u00e9, historien et professeur d'Universit\u00e9 \u00e0 Johannesburg."], "alternativeTitle": ["Le parti sud-africain ANC subit un revers historique aux municipales / FOR_2016-08-05T18:16:00_developpement-9", "Forum du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 du Witwatersrand de Johannesburg en Afrique du Sud", "name": "Mbemb\u00e9, Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ces plantes qui font du bien: attention danger!", "id": "sound-496B5759-C389-4DAF-82A0-D3C45CA104ED", "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le professeur Kurt Hostettman, docteur en chimie et professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialis\u00e9 en plantes m\u00e9dicinales, explique les dangers de certaines plantes. Par Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Le professeur Kurt Hostettman, docteur en chimie et professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialis\u00e9 en plantes m\u00e9dicinales, explique les dangers de certaines plantes. Par Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Le professeur Kurt Hostettman, docteur en chimie et professeur honoraire de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialis\u00e9 en plantes m\u00e9dicinales, explique les dangers de certaines plantes. Par Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Ces plantes qui font du bien: attention danger! / OEP_2016-08-05T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC craint une perte de souverainet\u00e9 en cas d'accord-cadre Suisse-UE", "id": "sound-49B4F380-D4DB-4B07-948E-A85119085568", "durationSec": 786, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nordmann, Roger\r\nL'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Christoph Blocher et son comit\u00e9 \"Non \u00e0 l'adh\u00e9sion insidieuse \u00e0 l'UE\" ont lanc\u00e9 ce vendredi \u00e0 Berne la bataille contre l'accord-cadre qui pourrait lier la Suisse \u00e0 l'UE. Ils d\u00e9noncent une perte \u00e9ventuelle de souverainet\u00e9. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux C\u00e9line Amaudruz (UDC/GE) et Roger Nordmann (PS/VD).\r\n\r\n* * L'UDC craint une perte de souverainet\u00e9 en cas d'accord-cadre Suisse-UE 18h Accord institutionnel\r\nSLV C\u00e9line Amaudruz, Conseill\u00e8re nationale, vice-pr\u00e9sidente de l'UDC et membre du comit\u00e9 UE-NON, direct Studio GE, (secours **7) \r\nSLV , Roger Nordmann, Conseiller national et pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres. **4 APPELER ASSEZ T\u00d2T POUR VERIFIER LA LIGNE \r\nIntro : \r\nChristoph Blocher et son comit\u00e9 \"UE-Non\"ont lanc\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Berne a bataille contre l'accord-cadre qui pourrait lier un jour la Suisse \u00e0 l'Union euopr\u00e9enne...\r\nIls d\u00e9noncent une perte de souverainet\u00e9 si cet accord institutionnel actuellement en n\u00e9gociation devait \u00eatre accept\u00e9...\r\nAu coeur des craintes exprim\u00e9es par l'ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC et ses alli\u00e9s, il y a la question du futur arbritrage des conflits entre Berne et Bruxelles dans les domaines couverts par les accords bilat\u00e9raux...\r\nUn arbitrage qui passerait pas la Cour europ\u00e9enne de justice et qui signifiererait selon Christophe Blocher et ses alli\u00e9s, la fin de la souverainet\u00e9 suisse et l'adh\u00e9sion de facto de la Suisse \u00e0 l'Union... \r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux... L'UDC C\u00e9line Amaudruz et le socialiste Roger Nordmann... bonsoir \u00e0 vous deux...\r\nCanevas Amaudruz\r\n- De quoi avez vous peur ? Vous croyez vraiment que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est pr\u00eat \u00e0 sacrifier la souveraint\u00e9 de la Suisse ?\r\n- Didier Burkhalter dit aujourd'hui m\u00eame qu'il n'y aura pas d'accord institutionnel avant plusieurs mois voir plusieurs ann\u00e9es. Est-ce que vous n'\u00eates pas en train de vous agiter pour rien ?\r\n- Bruxelles l'a dit en 2012 d\u00e9j\u00e0 : pas de nouvel accord bilat\u00e9ral tant que la question de l'arbitrage des litiges n'est pas r\u00e9gl\u00e9e. Pour vous la Suisse peut se passer de tout nouvel accord avec l'Union europ\u00e9enne ? \r\n- M\u00eame sur l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 ou l'acc\u00e8s des banques suisses au march\u00e9 financier europ\u00e9en ?\r\n(L'UDC dit \u00eatre favorable aux bilat\u00e9rales... pour \u00e9viter l'adh\u00e9sion. Et l\u00e0 vous dites qu'il ne faut pas d\u00e9velopper les bilat\u00e9rales ? On comprend plus. )\r\n- UE : C'est notre principal partenaire \u00e9conomique tout de m\u00eame... \r\n- Christophe Blocher, 75 ans, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, repart au combat... Toute cette association n'est-elle pas surtout destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser son combat personnel, le combat anti-europ\u00e9en  ?\r\n- Est-ce que Christophe Blocher ne devrait pas passer la main et faire de la place \u00e0 de nouvelles forces... dont vous faites partie C\u00e9line Amaudruz... \r\n- C'est grace \u00e0 son argent qu'il est toujours l\u00e0 ? Qui paie commande ?\r\nCanevas Nordmann\r\n- Cette association UE-NON revendique 6200 membres individuels et 130 organisations collectives... Ca vous fait peur ?\r\n- En 1992, Christophe Blocher avait cr\u00e9e l'ASIN et avait gagn\u00e9 contre l'ensemble des partis politiques en faisant capoter le projet d'adh\u00e9sion \u00e0 l'EEE. C'est un peu l'histoire qui se r\u00e9p\u00e8te ?\r\n- Cet accord repr\u00e9sente une contournement de la d\u00e9mocratie dit Christophe Blocher... vous lui r\u00e9pondez quoi ?\r\n- Le mod\u00e8le pr\u00e9sent\u00e9 jusque-l\u00e0 donne un r\u00f4le important \u00e0 la Cour europ\u00e9enne de justice, compos\u00e9e de juges europ\u00e9ens... N'est-ce pas une perte de souverainet\u00e9 ?\r\n- Est-ce que vous admettez que la solution technique est difficile \u00e0 expliquer au peuple au moment d'une \u00e9ventuelle votation ?\r\n- Faut-il vraiment aujourd'hui d\u00e9velopper la relation suisse europe ? Quels sont les accords qui pourraient servir la Suisse ? \r\n- Vous-m\u00eame ne voulez pas d'accord sur l'\u00e9lectricit\u00e9 car vous ne voulez pas de lib\u00e9ralisation du march\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Christoph Blocher et son comit\u00e9 \"Non \u00e0 l'adh\u00e9sion insidieuse \u00e0 l'UE\" ont lanc\u00e9 ce vendredi \u00e0 Berne la bataille contre l'accord-cadre qui pourrait lier la Suisse \u00e0 l'UE. Ils d\u00e9noncent une perte \u00e9ventuelle de souverainet\u00e9. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux C\u00e9line Amaudruz (UDC/GE) et Roger Nordmann (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["L'UDC craint une perte de souverainet\u00e9 en cas d'accord-cadre Suisse-UE / FOR_2016-08-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique au sujet de Jacques Pitteloud, ancien ambassadeur suisse au Kenya : interview de Didier Burkhalter, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30A2096D-7AF3-4BAC-B467-5EC060B244CF", "thematicGeographicals": ["Kenya", "Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pitteloud, Jacques", "Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "DFAE"], "thematicThemes": ["corruption", "ambassadeur"], "excerpt": "L'ancien ambassadeur Jacques Pitteloud, au centre d'une pol\u00e9mique sur une mission diplomatique au Kenya, \"a agi dans l'int\u00e9r\u00eat de la Suisse\", d'apr\u00e8s Didier Burkhalter. Didier Burkhalter soutient la d\u00e9marche de Jacques Pitteloud, l'ex-ambassadeur de Suisse au Kenya et actuel chef des ressources du DFAE. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'exprime pour la premi\u00e8re fois sur l'affaire entourant le diplomate suisse, qui a propos\u00e9 un accord \u00e0 deux hommes d'affaires K\u00e9nyans sous enqu\u00eate p\u00e9nale. L'entente a finalement capot\u00e9. Elle pr\u00e9voyait l'abandon des poursuites contre le remboursement \u00e0 l'Etat k\u00e9nyan de 50 millions de francs. La n\u00e9gociation avec les deux K\u00e9nyans a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e \"en concertation\" avec le Minist\u00e8re public. Autrement dit, le DFAE n'a pas d\u00e9cid\u00e9 de l'op\u00e9ration et des modalit\u00e9s de l'accord tout seul. Selon le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res, le MPC \u00e9tait bel et bien impliqu\u00e9 dans l'accord propos\u00e9 par son ambassadeur aux deux hommes d'affaires.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien ambassadeur Jacques Pitteloud, au centre d'une pol\u00e9mique sur une mission diplomatique au Kenya, \"a agi dans l'int\u00e9r\u00eat de la Suisse\", a affirm\u00e9 Didier Burkhalter vendredi \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Pour Didier Burkhalter, Jacques Pitteloud \"a agi dans l'int\u00e9r\u00eat de la Suisse\" / FOR_2016-08-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Katharina Fromm, professeure de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du FNS", "id": "sound-D8284D3A-7918-432E-9895-6D10BB5B7B4A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 2398, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fromm, Katharina"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "chimie"], "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Huma Khamis re\u00e7oit Katharina Fromm, professeure de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du FNS.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Huma Khamis re\u00e7oit Katharina Fromm, professeure de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du FNS. \r\nD'origine allemande, Katharina Fromm a \u00e9tudi\u00e9 aussi bien en Allemagne, \u00e0 Karlsruhe notamment, qu'en France, \u00e0 Strasbourg o\u00f9 elle a pass\u00e9 son post doctorat sous la direction de Jean-Marie Lehn, Prix Nobel de chimie.\r\nApr\u00e8s un passage \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, elle exerce en tant que professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg depuis bient\u00f4t dix ans.\r\nKatharina Fromm est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du Fonds National Suisse de la recherche scientifique (FNS). Elle est aussi la premi\u00e8re personne en Europe \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \"fellow\" de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de chimie, un statut particulier pour les chimistes de grande envergure.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\n\nAujourd'hui, Huma Khamis re\u00e7oit Katharina Fromm, professeure de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du FNS."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Katharina Fromm / CQFD_2016-08-05T10:04:15_l-invite", "CQFD du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur ordinaire de chimie, Univ. de Fribourg,, vice-pr\u00e9sidente du conseil de recherche du FNS,Professeur ordinaire de Chimie \u00e0 l'UNIFR", "name": "Fromm, Katharina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'attractivit\u00e9 de la Suisse sur le march\u00e9 du tourisme fait d\u00e9bat", "id": "sound-749F6B05-9E4C-402D-90EC-AF476F669A4B", "durationSec": 685, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'h\u00f4tellerie suisse enregistre une baisse de 1,2% au premier semestre cette ann\u00e9e, selon les chiffres publi\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, baisse imputable au recul des visiteurs \u00e9trangers. D\u00e9bat entre Pierre-Andr\u00e9 Michoud, pr\u00e9sident d'Hotelleriesuisse, et V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de Suisse Tourisme.\r\n\r\n* * L'attractivit\u00e9 de la Suisse sur le march\u00e9 du tourisme fait d\u00e9bat 18h La Suisse, pays de tourisme de vacances ?\r\nEn studio \u00e0 LS, Pierre-Andr\u00e9 Michoud, pr\u00e9sident d'H\u00f4telleriesuisse, association des entrepreneurs et h\u00f4telliers en Suisse, directeur de l'H\u00f4tel du Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Yverdon ** 07)  \r\nPar t\u00e9l\u00e9phone, portable seulement car en d\u00e9placement : V\u00e9ronique K\u00e4nel, porte-parole de Suisse Tourisme, ** 16 \r\n*************\r\nL'h\u00f4tellerie suisse a enregistr\u00e9 une baisse de 1,2% des nuit\u00e9es au premier semestre cette ann\u00e9e, selon les chiffres publi\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique...\r\nSur les 6 premiers mois de l'ann\u00e9e, ce sont les visiteurs \u00e9trangers qui ont particuli\u00e8rement boud\u00e9s nos lacs et montagnes... Autant les touristes europ\u00e9ens qu'asiatiques...\r\nUne baisse qui s'inscrit dans la dur\u00e9e et qui est aliment\u00e9e encore et toujours par la chert\u00e9 du franc et une m\u00e9t\u00e9o d\u00e9favorable. \r\nMais au-del\u00e0 de ces motifs conjoncturels, n'y a-t-il pas un probl\u00e8me de fond ?\r\nLa Suisse est-elle encore un pays de tourisme de vacances ou ne devrait-elle pas revoir sa vocation ?\r\nOn en d\u00e9bat avec Pierre-Andr\u00e9 Michoud, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident d'H\u00f4tellerieSuisse... directeur par ailleurs de l'H\u00f4tel du Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Yverdon...\r\nMICHOUD\r\n- H\u00f4tellerieSuisse a pr\u00e9sent\u00e9, il y a quelques semaines, un plan \"Marshall\" pour restructurer le secteur... Que faut-il faire selon vous pour relancer le secteur du tourisme en Suisse ?\r\n- Abaisser la TVA \u00e0 3,8% permettrait sans doute d'avoir des prix plus attractifs... Mais en m\u00eame temps, en Autriche, o\u00f9 la TVA est sup\u00e9rieure \u00e0 celle pratiqu\u00e9e en Suisse, le tourisme fonctionne remarquablement bien! Croyez-vous vraiment qu'on peut r\u00e9sumer le succ\u00e8s (ou la relance) du tourisme suisse \u00e0 un taux de TVA ?\r\n- Vous dites qu'on ne prend pas assez d'initiatives pour relancer le secteur touristique... Est-ce \u00e0 dire qu'on se repose trop sur nos lauriers ? Et qui est ce \"on\", selon vous ?\r\n- Pierre-Andr\u00e9 Michoud, votre organisation parle de faire un tri, au niveau des r\u00e9gions de Suisse, si l'on veut remonter la pente... Est-ce \u00e0 dire qu'on doit cesser d'aider certaines r\u00e9gions \u00e0 se d\u00e9velopper touristiquement pour en privil\u00e9gier ?\r\n- Pierre-Andr\u00e9 Michoud, \u00e0 vous entendre, si \u00e7a ne marche pas, c'est de la faute des autres... Or, sur les sites internet, les touristes ne se plaignent pas de SwissTourisme, mais des prestataires de services (les restaurants, les taxis, les h\u00f4teliers). Ne pensez-vous pas qu'il faudrait peut-\u00eatre \u00e9galement balayer devant votre porte ?...\r\n- Pourriez-vous nous dire ce que vous, h\u00f4teliers, vous pourriez faire de mieux ?\r\n- Quid de l'accueil qui est souvent point\u00e9 du doigt ?\r\n- Quid des prix trop \u00e9lev\u00e9s ? Faudrait-il revoir les prestations ?\r\nK\u00c4NEL\r\n- V\u00e9ronique K\u00e4nel... A chaque recul des nuit\u00e9es, les professionnels du tourisme se lamentent de la chert\u00e9 du franc et de la m\u00e9t\u00e9o d\u00e9favorable... Cela dure depuis quelques temps... \u00e0 se demander, finalement, si la Suisse est encore un pays de tourisme de vacances, et s'il ne faut pas plut\u00f4t qu'elle vise des march\u00e9s niches dans ce secteur d'activit\u00e9 ?\r\n- Vous dites que le tourisme suisse se porte bien, par rapport aux autres destinations de la plan\u00e8te, m\u00eame si vous \u00eates d'accord qu'on peut toujours faire mieux pour attirer de nouveaux touristes... Mais dans ce cas, ne faudrait-il pas essayer de faire diff\u00e9remment?\r\n- V\u00e9ronique K\u00e4nel... On l'entend ce soir, les h\u00f4teliers se plaignent... Qu'est-ce qu'on pourrait faire pour mieux promouvoir la destination \"Suisse\" et, ainsi, remplir leurs chambres ? Ne faudrait-il pas changer d'arguments ?... Cesser notamment de vendre les alpages \u00e0 prix d'or ?\r\n- V\u00e9ronique Kanel... Vous aussi, du c\u00f4t\u00e9 de SwissTourisme, en quoi pouvez-vous vous am\u00e9liorer en mati\u00e8re de promotion de la Suisse.\r\n- Une question \u00e0 tous les deux pour conclure : on dit que l'union fait la force, les acteurs du tourisme doivent-ils se rapprocher les uns des autres pour construire un nouveau projet ?", "alternativeExcerpt": ["L'h\u00f4tellerie suisse enregistre une baisse de 1,2% au premier semestre cette ann\u00e9e, selon les chiffres publi\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, baisse imputable au recul des visiteurs \u00e9trangers. D\u00e9bat entre Pierre-Andr\u00e9 Michoud, pr\u00e9sident d'Hotelleriesuisse, et V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de Suisse Tourisme."], "alternativeTitle": ["L'attractivit\u00e9 de la Suisse sur le march\u00e9 du tourisme fait d\u00e9bat / FOR_2016-08-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole ", "name": "Kanel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident ", "name": "Michoud, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Attention \u00e0 l'attention (5/5)", "id": "sound-62986742-39D1-4FB2-B94C-6BDB409CC661", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous consultez votre t\u00e9l\u00e9phone au moindre temps mort, si vous regardez la t\u00e9l\u00e9vision tout en regardant votre tablette, si vous r\u00e9pondez \u00e0 vos messages pendant que vous discutez avec des amis, si vous avez l'impression que les enfants n'arrivent plus \u00e0 se concentrer, alors cette nouvelle s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 est pour vous. Toute la semaine, nous nous int\u00e9ressons \u00e0 l'attention, un domaine des neurosciences en pleine expansion et pour cause, les enjeux sont capitaux: apprentissage, performance au travail, relations sociales. L'homme est-il en train de perdre sa capacit\u00e9 de concentration?\r\n\r\n* * Attention \u00e0 l'attention (5/5) *** il est temps de passer aux Unes de la presse Suisse, Sandra Zimmerli, laurence bolomey bonjour... Coup d'envoi des Jeux Olympiques aujour'dhui \u00e0 Rio... les Une ne ratent pas le rendez-vous...\r\nlb: Avec un num\u00e9ro sp\u00e9cial du Temps, et ce dessin de Chapatte pleine page... Le Christ R\u00e9dempteur a quitt\u00e9 le Corcovado pour se poser, bras en croix, muscles saillants, slip de bain noir, barr\u00e9 des cinq anneau et de la mention: RIO 2016, sur un plongeoir\r\nlb: le Nouvelliste, lui semble faire parler la c\u00e9l\u00e8bre statue de Rio: \"Bienvenue aux Jeux\", sur la photo, derri\u00e8re le Christ, les anneaux en lumi\u00e8re comme 5 aur\u00e9oles... \r\nlb: \"Steve guerdat pour un exploit historique\"... une prospective audacieuse de l'Express... s'il gagne cette ann\u00e9e, il serait le seul cavalier \u00e0 signer un doubl\u00e9... \r\n.\r\n*** Ca c'est pour le c\u00f4t\u00e9 positif des JO, mais certaines Unes sont plus dubitatives, (Sandra)\r\nsz: 4  titres olympiques c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique: \" \u00e0 l'\u00e9poque comme aujourd'hui: chaos, h\u00e9ros, gloire et fraude\" la UNE de la Basler Zeitung, et pour illustrer tout \u00e7a, la statue en bronze du lanceur de disque de Myron..\r\n \"les deux c\u00f4t\u00e9s de la m\u00e9daille\" le titre de l'Aargauer Zeitung, accompagn\u00e9 d'une photo avec les 5 anneaux au lever du soleil,  et cette question: les nombreux exploits sportifs suffiront-ils pour masquer tous les aspects n\u00e9gatifs?\r\nAutre question en UNE du Bund: Pel\u00e9 allumera-t-il la flamme olympique? qui sera la grande star de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture?\r\nenfin un sourir en UNE du Blick, celui de Giulia Steingruber \" unsere Fahnen-tr\u00e4gerin\", notre porte-drapeau!\r\nlb: Les journaux romands rendent aussi hommage \u00e0 la gymnaste:  l'Impartial, \"Giulia Steingruber ouvrira les Jeux pour les Suisses de Rio\". Et des remises en questions, il y en a en Une du Courrier... avec ce titre d'Editorial: \"Le sport, avant-garde du capitalisme en devenir\". Le courrier qui titre sur tout aure chose: G\u00e9othermie: la fin du \"laisser forer\"... Il semble que certains cantons soint l\u00e9zard\u00e9s de trous pour des sondes thermiques... ce qui posent diff\u00e9rents probl\u00e8mes... alors que selon la Tribune de Gen\u00e8ve... \"Electricit\u00e9: Gen\u00e8ve mod\u00e8re sa consommation\"... \r\n*** Des titres politiques pour le TAges Anzeiger et la Neue Luzerner Zeitung (sandra)\r\nsz: \"Berset met en garde contre des conditions Belges\" si le Fr\u00fch-FRanz\u00f6sisch, le fran\u00e7Ais pr\u00e9coce dispara\u00eet, la coh\u00e9sion nationale serait en danger\" selon le ministre de la culture dans le TAges Anzeiger...\r\n\"le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut plus d'id\u00e9e suisse\", le titre de la neue luzerner zeitung: la SSR doit faire plus pour la coh\u00e9sion nationale \r\nlb: politique cantonale en une du 24 heures: \"Sous le toit du Parlement, la surface a discr\u00e8tement fondu...\" La salle du Plenum a perdu des m\u00e8tres non clairement annonc\u00e9s dans la r\u00e9novation\r\nsZ: titre international pour la NZZ avec \" l'argent bon-march\u00e9 contre le Brexit:en Angleterre  le taux directeur \"auf historischem Tiefstand\", atteint un fond historique...\r\nlb: Et \"les armes blanches s\u00e8ment la terreur\" selon le titre du Matin qui reprend en pages int\u00e9rieurs plusieurs des attaques au couteau perp\u00e9tr\u00e9es dan sle monde ces derni\u00e8res semaines. \r\nsz: le nouveau wash-bar, bar de nettoyage, \u00e0 la gare de la capitale  en UNE de la Berner Zeitung: vous pouvez d\u00e8s aujourd'hui y faire votre lessive en buvant un caf\u00e9 ou en mangeant une glace...", "alternativeExcerpt": ["Si vous consultez votre t\u00e9l\u00e9phone au moindre temps mort, si vous regardez la t\u00e9l\u00e9vision tout en regardant votre tablette, si vous r\u00e9pondez \u00e0 vos messages pendant que vous discutez avec des amis, si vous avez l'impression que les enfants n'arrivent plus \u00e0 se concentrer, alors cette nouvelle s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 est pour vous. Toute la semaine, nous nous int\u00e9ressons \u00e0 l'attention, un domaine des neurosciences en pleine expansion et pour cause, les enjeux sont capitaux: apprentissage, performance au travail, relations sociales. L'homme est-il en train de perdre sa capacit\u00e9 de concentration?"], "alternativeTitle": ["Attention \u00e0 l'attention (5/5) / JDM_2016-08-05T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 05.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907359"]}]}}