{"response": {"numFound": 31344, "start": 21500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 17.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-852024C9-7185-47B8-854F-6437B1FC7E53", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test du 20 avril 2016", "Screen Test / BRA_2016-04-17T12:55:00_screen-test", "Screen Test / BRA_2016-04-17T12:55:00_screen-test"], "alternativeExcerpt": ["\"Above and Below\", le portrait d\u2019une poign\u00e9e de antih\u00e9ros dans une Am\u00e9rique antisociale; \"Belgica\", de l\u2019ascension \u00e0 la chute d\u2019un caf\u00e9-concert mythique de Gand; \"Body\", un drame fantastique sur fond de spiritisme, de charlatanisme et d\u2019anorexie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7619481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "variantIds": ["ece-7619481", "ece-7619465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : fabrication d'extrait ferment\u00e9 de consoude", "id": "sound-44AD335D-A112-4E3E-A265-3C1E5B6FD9C7", "durationSec": 468, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'extrait de feuilles de consoude stimule la croissance et augmente la frutification. D\u00e9couvrez comment en fabriquer gr\u00e2ce au reportage de Xavier Bloch.\r\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).", "alternativeExcerpt": ["L'extrait de feuilles de consoude stimule la croissance et augmente la frutification. D\u00e9couvrez comment en fabriquer gr\u00e2ce au reportage de Xavier Bloch.\n\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch)."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : fabrication d\u2019extrait ferment\u00e9 de consoude / MJA_2016-04-17T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 17.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7619689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7619678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Antoine Jaccoud\r\n-P2 Le d\u00e9bat\r\n-P1 La semaine de l'humoriste ...\r\n-P3 L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-3D9EE3B2-7E99-45F1-BB5F-F2D559654267", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les \" beaux parleurs \" font leur cin\u00e9ma...\r\nPour ce nouveaux rendez-vous des \" Beaux Parleurs \", Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Nicolas Tavaglione et Coline de Senarclens. C'est l'humoriste Nathana\u00ebl Rochat qui mettra l'humour qu'il faut aux \u00e9changes entre les 4 convives qui revisitent trois sujets d'actualit\u00e9 de la semaine.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, l'\u00e9quipe accueille le sc\u00e9nariste et \u00e9crivain Antoine Jaccoud,  r\u00e9cemment prim\u00e9 aux 51\u00e8mes journ\u00e9es de Soleure. Antoine Jaccoud a beaucoup \u00e9crit pour le cin\u00e9ma, notamment pour Ursula Meier, Denis Rabaglia, Jean-St\u00e9phane Bron, Dominique de Rivaz  Bruno Deville et beaucoup d'autres. Mais cet ancien journaliste, \u00e9l\u00e8ve du cin\u00e9aste polonais Krysztof Kieslowski, a bien d'autres cordes  \u00e0 son arc.. Il est \u00e9galement p\u00e9dagogue dans plusieurs \u00e9coles de cin\u00e9ma europ\u00e9ennes et se produit sur sc\u00e8ne o\u00f9 il  \" slame \" de courts textes inspir\u00e9s de la vie quotidienne.\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...\r\n--P3 L'interview pr\u00e9sident\r\nL'interview pr\u00e9sident", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 17.04.2016", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-04-17T11:03:45_l-interview-president", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-04-17T11:03:45_le-debat", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-04-17T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 17.04.2016", "Antoine Jaccoud / LBP_2016-04-17T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Antoine Jaccoud / LBP_2016-04-17T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7619713", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Les \" beaux parleurs \" font leur cin\u00e9ma...\n\nPour ce nouveaux rendez-vous des \" Beaux Parleurs \", Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Nicolas Tavaglione et Coline de Senarclens. C\u02b9est l\u02b9humoriste Nathana\u00ebl Rochat qui mettra l\u02b9humour qu\u02b9il faut aux \u00e9changes entre les 4 convives qui revisitent trois sujets d\u02b9actualit\u00e9 de la semaine.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, l\u02b9\u00e9quipe accueille le sc\u00e9nariste et \u00e9crivain Antoine Jaccoud,  r\u00e9cemment prim\u00e9 aux 51\u00e8mes journ\u00e9es de Soleure. Antoine Jaccoud a beaucoup \u00e9crit pour le cin\u00e9ma, notamment pour Ursula Meier, Denis Rabaglia, Jean-St\u00e9phane Bron, Dominique de Rivaz  Bruno Deville et beaucoup d\u02b9autres. Mais cet ancien journaliste, \u00e9l\u00e8ve du cin\u00e9aste polonais Krysztof Kieslowski, a bien d\u02b9autres cordes  \u00e0 son arc\u2026. Il est \u00e9galement p\u00e9dagogue dans plusieurs \u00e9coles de cin\u00e9ma europ\u00e9ennes et se produit sur sc\u00e8ne o\u00f9 il  \" slame \" de courts textes inspir\u00e9s de la vie quotidienne.", "Les \" beaux parleurs \" font leur cin\u00e9ma...\n\nPour ce nouveaux rendez-vous des \" Beaux Parleurs \", Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Nicolas Tavaglione et Coline de Senarclens. C\u02b9est l\u02b9humoriste Nathana\u00ebl Rochat qui mettra l\u02b9humour qu\u02b9il faut aux \u00e9changes entre les 4 convives qui revisitent trois sujets d\u02b9actualit\u00e9 de la semaine.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, l\u02b9\u00e9quipe accueille le sc\u00e9nariste et \u00e9crivain Antoine Jaccoud,  r\u00e9cemment prim\u00e9 aux 51\u00e8mes journ\u00e9es de Soleure. Antoine Jaccoud a beaucoup \u00e9crit pour le cin\u00e9ma, notamment pour Ursula Meier, Denis Rabaglia, Jean-St\u00e9phane Bron, Dominique de Rivaz  Bruno Deville et beaucoup d\u02b9autres. Mais cet ancien journaliste, \u00e9l\u00e8ve du cin\u00e9aste polonais Krysztof Kieslowski, a bien d\u02b9autres cordes  \u00e0 son arc\u2026. Il est \u00e9galement p\u00e9dagogue dans plusieurs \u00e9coles de cin\u00e9ma europ\u00e9ennes et se produit sur sc\u00e8ne o\u00f9 il  \" slame \" de courts textes inspir\u00e9s de la vie quotidienne."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain,Auteur d\u00e9passant le \"R\u00f6stigraben\"", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7619713", "ece-7619711"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Bruno Cocset, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39CC27BF-3389-4328-88DE-F30530CDD49F", "durationSec": 558, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "enfant (\u00e2ge)", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Bruno Cocset, violoncelliste / INI_2016-04-17T06:18:45_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 17.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7619422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Cocset, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7619421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chroniques Mythomane (Saison 7 \u00e9pisode 5/6): Aphrodite et Anchise", "id": "sound-66F4155E-8D30-4795-B1D7-8594CD7609C6", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ferretti, Lavinia\r\nPaul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques-uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\".\r\nDans cet \u00e9pisode : les amours d'Aphrodite et Anchise (collaboration : Lavinia Ferretti).\r\n\r\n* * Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques-uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\".\r\nDans cet \u00e9pisode : les amours d'Aphrodite et Anchise (collaboration : Lavinia Ferretti).", "alternativeExcerpt": ["Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d\u2019en d\u00e9couvrir quelques\u2013uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\".\n\nDans cet \u00e9pisode : les amours d\u2019Aphrodite et Anchise (collaboration : Lavinia Ferretti)."], "alternativeTitle": ["Chroniques Mythomane (Saison 7 \u00e9pisode 5/6): Aphrodite et Anchise / HFR_2016-04-17T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 17.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7619707", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Enseignant", "name": "Schubert, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7619703"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Bosch is back!", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4AB9B222-704A-4111-9095-82E5D9880253", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Hertogenbosch"], "durationSec": 3016, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosch, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "En 2016, on c\u00e9l\u00e8bre les 500 ans de la mort du peintre J\u00e9r\u00f4me Bosch. L'immense Bosch, comment se d\u00e9cline-t-il un demi-mill\u00e9naire apr\u00e8s sa mort? Sa ville, Hertogenbosch, dont il portait le nom, que r\u00e9v\u00e8le-t-elle de son passage? En quoi l'a-t-elle inspir\u00e9, quelles traces garde-t-elle de lui? Ses oeuvres, ramen\u00e9es pendant 3 mois dans sa ville d'origine depuis les 4 coins du monde, pour la 1re fois, que vont-elles nous d\u00e9voiler? Le myst\u00e8re Bosch est-il soluble dans un anniversaire? Avec Jos Koldeweij, l'un des curateurs de l'exposition, et responsable du Bosch Research and Conservation Project.Les guides Marjolein Yildiz et Jos Paulusses.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, on c\u00e9l\u00e8bre les 500 ans de la mort du peintre J\u00e9r\u00f4me Bosch. L'immense Bosch, comment se d\u00e9cline-t-il un demi-mill\u00e9naire apr\u00e8s sa mort?\n\nSa ville, Hertogenbosch, dont il portait le nom, que r\u00e9v\u00e8le-t-elle de son passage? En quoi l'a-t-elle inspir\u00e9, quelles traces garde-t-elle de lui? Un documentaire d'Isabelle Carceles, r\u00e9alis\u00e9 par Patrick Lenoir."], "alternativeTitle": ["Bosch is back! / LABO_2016-04-17T20:03:45_sujet-1"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Yildiz, Marjole", "type": "Participant"}, {"role": "guide", "name": "Paulusses, Jos", "type": "Participant"}, {"role": "un des curateurs de l'Exposition au Het Noordbrabants Museum, responsable du \"Bosh Research Convervation Projet\"", "name": "Koldeweij, Jos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7619415"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "L'accord\u00e9on vous connaissez?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2CE971CF-EDFF-48C3-BE86-7FB10C4B77E5", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "accord\u00e9on"], "excerpt": "A touches ou \u00e0 claviers, il porte plusieurs noms selon la r\u00e9gion et la forme qu'il prend, Bayan, Hamon\u00e9on, Concertina, Bandon\u00e9on ou tout simplement accord\u00e9on. L'accord\u00e9on qui est d\u00e9sormais un acteur coutumier de la musique contemporaine, mais qui a un long parcours derri\u00e8re lui de musique populaire avant de faire son entr\u00e9e dans les Conservatoires. Un concert de la SMC Lausanne avec Sergej Tchirkov \u00e0 l'accord\u00e9on et le quatuor Alter Ego.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 17.04.2016", "L'accord\u00e9on vous connaissez? / MAV_2016-04-17T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 17.04.2016", "L'accord\u00e9on vous connaissez? / MAV_2016-04-17T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["A touches ou \u00e0 claviers, il porte plusieurs noms selon la r\u00e9gion et la forme qu'il prend, Bayan, Hamon\u00e9on, Concertina, Bandon\u00e9on ou tout simplement accord\u00e9on. L'accord\u00e9on qui est d\u00e9sormais un acteur coutumier de la musique contemporaine, mais qui a un long parcours derri\u00e8re lui de musique populaire avant de faire son entr\u00e9e dans les Conservatoires.\n\nUn concert de la SMC Lausanne avec Sergej Tchirkov \u00e0 l'accord\u00e9on et le quatuor Alter Ego.", "A touches ou \u00e0 claviers, il porte plusieurs noms selon la r\u00e9gion et la forme qu'il prend, Bayan, Hamon\u00e9on, Concertina, Bandon\u00e9on ou tout simplement accord\u00e9on. L'accord\u00e9on qui est d\u00e9sormais un acteur coutumier de la musique contemporaine, mais qui a un long parcours derri\u00e8re lui de musique populaire avant de faire son entr\u00e9e dans les Conservatoires.\n\nUn concert de la SMC Lausanne avec Sergej Tchirkov \u00e0 l'accord\u00e9on et le quatuor Alter Ego."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7619431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7619431", "ece-7619430"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC St-Gall - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1492903", "durationSec": 8977, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nSt-Gall - B\u00e2le\n28e journ\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Football"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631701.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555778"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORTIF PROFESSIONNEL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BOXE", "KICK-BOXING"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1508646", "durationSec": 1713, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Cin\u00e9ma: \"Tout pour \u00eatre heureux\" donne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la vie de papa", "Br\u00e9sil: la pr\u00e9sidente Dilma Rousseff sera vraisemblablement d\u00e9stitu\u00e9e", "La revue de presse dominicale", "Equateur: un s\u00e9isme de magnitude 7,8 a frapp\u00e9 le pays", "Tennis / Fed Cup: Timea Bacsinszky affronte Karolina Pliskova", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Nouvo", "VD: un artiste m\u00e9tamorphose des b\u00e2timents d\u00e9saffect\u00e9s", "Yoann Kongolo pratique de nombreux sports de combat", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette com\u00e9die fran\u00e7aise raconte l'histoire d'un homme un peu perdu entre son r\u00f4le de p\u00e8re et ses aspirations personnelles.", "La majorit\u00e9 des deux tiers requise pour la poursuite de la proc\u00e9dure contre la pr\u00e9sidente br\u00e9silienne semble acquise.", "Faisant pr\u00e8s de 80 morts et 600 bless\u00e9s, il s'agit du plus grave tremblement de terre \u00e0 toucher le pays depuis 1979.", "Avec les commentaires de Marc Gisclon, en direct de Lucerne.", "Appel\u00e9 \"L\u2019Original\", il investit toutes sortes de lieux afin de leur donner une atmosph\u00e8re onirique et pleine de fantaisie.", "Ce Lausannois est l'un des meilleurs combattants du monde en kick boxing mais il vise d\u00e9sormais les sommets en boxe anglaise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Lucerne", "name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555781", "ece-7588741"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Fed Cup 2016 Lucerne - demi-finales : Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que ENTOURAGE", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1510277", "durationSec": 19189, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Lucerne \u00e0 l'occasion des demi-finales de la Fed Cup de tennis entre la Suisse et la R\u00e9publique tch\u00e8que.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Lucerne", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FAUCHE, Christelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1509185", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1503, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'alpiniste suisse Jean Troillet. Il parle de la montagne, de son AVC en montagne en 2011, de son mariage avec Mireille, de son amour de la nature et de sa maman.", "title": "Jean Troillet", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TROILLET, JEAN"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Troillet", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean Troillet, alpiniste suisse de renomm\u00e9e mondiale qui compte \u00e0 son actif dix sommets de plus de 8000 m\u00e8tres."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Jean Troillet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588734", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555648", "ece-7555768", "ece-7555752", "ece-7555716", "ece-7555675", "ece-7588734"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PARTI POLITIQUE", "VACHE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BUTTET, YANNICK", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-1508645", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "CH\u00c2BLE, LE", "BERNE-VILLE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Panama Papers: entretien avec Bernard Bertossa, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral (GE)", "Une commune parisienne veut rompre son jumelage \u00e0 Molenbeek", "Suisse: le nombre de conducteurs sans permis a fortement augment\u00e9", "Br\u00e9sil: une crise \u00e9conomique s\u00e9v\u00e8re frappe la classe moyenne", "De jeunes politiciens romands acc\u00e8dent \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de leur parti", "Un violent s\u00e9isme a fait trembler l'Equateur", "Tennis / Fed Cup: malgr\u00e9 la d\u00e9faite suisse, Golubic a su briller", "Panama Papers: l'id\u00e9e d'une transparence de la fiscalit\u00e9 mondiale fait surface", "#Tasvulactu: des jeunes Genevois donnent leur avis sur la \"taxe rose\"", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Avec une archive de l'\u00e9mission \"Table ouverte\" datant de 1995 et traitant de la question fiscale.", "Cependant, la commune belge n'est pas contre cette rupture, car elle estime que Levallois-Perret est un bastion de la corruption.", "La loi a chang\u00e9 et les sanctions peuvent \u00eatre tr\u00e8s lourdes en cas de condamnation.", "Cette classe moyenne, qui avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du \"miracle\" br\u00e9silien, subit une r\u00e9cession sans pr\u00e9c\u00e9dent, en plus de la corruption.", "La majorit\u00e9 des pr\u00e9sidents de parti politique est al\u00e9manique, \u00e0 l'exception de Chistian Levrat \u00e0 la t\u00eate du PS.", "Plusieurs provinces du pays sont en \u00e9tat d'urgence ; au moins 233 morts et 1500 bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nombr\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.", "Viktorija Golubic s'est impos\u00e9e pour son 1er match en simple et a quelque peu fait oublier le non-match de Bacsinszky.", "Le FMI a pour objectif de mettre en place des syst\u00e8mes d'imposition s\u00fbrs afin de combattre la corruption.", "Un parlementaire socialiste demande \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de justifier le fait que les produits destin\u00e9s aux femmes co\u00fbtent plus cher."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588714", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588714", "ece-7588716"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Fed Cup 2016 Lucerne - demi-finales : Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que  -  Viktorija Golubic / Martina Hingis (SUI)  - Karolina  Pliskova / Lucie Hradecka (CZE)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1510182", "durationSec": 6668, "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fed Cup -  1/2 finale /  Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que\n- V. Golubic /M. Hingis - K. Pliskova /L. Hradecka"], "alternativeTitle": ["Tennis", "test"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FAUCHE, Christelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7657672"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "VID\u00c9O AMATEUR", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "HOOLIGANISME", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "PATINOIRE", "HOOLIGANISME", "SUPPORTER", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "USINE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "PROJET", "ACCOUCHEMENT", "C\u00c9SARIENNE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1508831", "durationSec": 3175, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SION", "LUGANO", "MEDELLIN", "RIO DE JANEIRO", "NEW YORK", "PAZ, LA", "LISBONNE", "LONDRES", "RUSSIE", "VORARLBERG", "FRIBOURG-VILLE", "MORGES", "TOLOCHENAZ", "SION", "VEYSONNAZ", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Wolfurt Autriche, int usine, construction de t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques chez Doppelmayr.", "CHUV, Lausanne, naissance par c\u00e9sarienne.", "CHUV, Lausanne, naissance par c\u00e9sarienne."], "alternativeExcerpt": ["- Hooligans\n- T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques\n- Toujours plus de c\u00e9sariennes en Suisse", "- Hooligans\n- T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques\n- Toujours plus de c\u00e9sariennes en Suisse", "- Hooligans\n- Toujours plus de c\u00e9sariennes en Suisse\n- T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques", "- Hooligans\n- Toujours plus de c\u00e9sariennes en Suisse\n- T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques", "Le regard parfois taquin de mise au point sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine. Cette semaine, les Panama Papers font toujours les gros titres des journaux\u2026sauf un.", "Sylvie Coch\u00e9 est sage-femme depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Elle raconte dans un livre cette folle vie en salle d\u2019accouchement o\u00f9 elle a vu passer des milliers de femmes. Aujourd\u2019hui elle s\u2019occupe des femmes toujours plus nombreuses qui subissent une c\u00e9sarienne et nous livre son regard sur cette \"\u00e9pid\u00e9mie\"", "Ils font partie du paysage \u00e0 la montagne, ils pourraient d\u00e9sormais envahir nos villes. Les t\u00e9l\u00e9cabines sont le nouveau transport en commun \u00e0 la mode. A l\u2019\u00e9tranger, ils foisonnent de La Paz \u00e0 Constantine en passant par New York et en Suisse Romande de plus en plus de villes veulent se lancer dans l\u2019aventure.", "En 1969, une \u00e9quipe de t\u00e9l\u00e9vision romande \u00e9tait pour la premi\u00e8re fois autoris\u00e9e \u00e0 entrer en salle d\u2019accouchement. Un moment tr\u00e8s fort pour la famille et pour l\u2019\u00e9quipe. Nous avons retrouv\u00e9 les uns et les autres pr\u00e8s de 50 ans plus tard.", "Encore pr\u00e8s d\u2019une vingtaine de bless\u00e9s ces derniers jours en Suisse autour des patinoires et des terrains de foot. Les autorit\u00e9s n\u2019arrivent pas \u00e0 venir \u00e0 bout des incidents et des hooligans, pourtant \u00e0 chaque match de tr\u00e8s gros moyens et de tr\u00e8s grosses sommes sont engag\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9. Ils font partie du paysage \u00e0 la montagne, ils pourraient d\u00e9sormais envahir nos villes. Les t\u00e9l\u00e9cabines sont le nouveau transport en commun \u00e0 la mode. A l\u2019\u00e9tranger, ils foisonnent de La Paz \u00e0 Constantine en passant par New York et en Suisse Romande de plus en plus de villes veulent se lancer dans l\u2019aventure. Le nombre de c\u00e9sariennes ne cesse d\u2019augmenter en Suisse. Un b\u00e9b\u00e9 sur trois na\u00eet aujourd\u2019hui de cette mani\u00e8re et la communaut\u00e9 m\u00e9dicale s\u2019inqui\u00e8te de plus en plus des cons\u00e9quences de ces c\u00e9sariennes en masse. L\u2019enqu\u00eate de mise au point.", "Le nombre de c\u00e9sariennes ne cesse d\u2019augmenter en Suisse. Un b\u00e9b\u00e9 sur trois na\u00eet aujourd\u2019hui de cette mani\u00e8re et la communaut\u00e9 m\u00e9dicale s\u2019inqui\u00e8te de plus en plus des cons\u00e9quences de ces c\u00e9sariennes en masse. L\u2019enqu\u00eate de mise au point.", "Encore pr\u00e8s d\u2019une vingtaine de bless\u00e9s ces derniers jours en Suisse autour des patinoires et des terrains de foot. Les autorit\u00e9s n\u2019arrivent pas \u00e0 venir \u00e0 bout des incidents et des hooligans, pourtant \u00e0 chaque match de tr\u00e8s gros moyens et de tr\u00e8s grosses sommes sont engag\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Mon 10 000e b\u00e9b\u00e9\u2026..", "T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques", "Mise au point", "C\u2019est comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Va y avoir du sport / T\u00e9l\u00e9f\u00e9eriques / Une \u00e9pid\u00e9mie de c\u00e9sariennes", "Une \u00e9pid\u00e9mie de c\u00e9sariennes", "Va y avoir du sport"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588709", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAPST, VANESSA", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7556152", "ece-7556097", "ece-7555750", "ece-7588709"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1501505", "thematicGeographicals": ["VIONNAZ"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Zo\u00e9 Wiedmer, 4 ans, est atteinte d'une maladie rare, le syndrome de Goltz Gorlin. Elle n'a pas de retard mental mais a besoin de soutien m\u00e9dical. Dans le cadre d'un projet pilote qui vise \u00e0 former et \u00e0 accompagner les familles touch\u00e9es par les maladies rares, ProRaris envoie une p\u00e9dagogue sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 domicile chaque semaine. T\u00e9moignage des parents de Zo\u00e9, Janick et Eddy Wiedmer.", "title": "ProRaris", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MALADIE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["ProRaris", "Zo\u00e9 a 4 ans : elle marche, voit et entend, alors que les m\u00e9decins lui pr\u00e9disaient tout le contraire\u2026 La petite est atteinte par le syndrome de Goltz Gorlin\u2026 ses parents ont trouv\u00e9 de l\u2019aide gr\u00e2ce \u00e0 ProRaris.", "ProRaris", "ProRaris", "ProRaris"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Que faire lorsque son enfant est atteint d\u2019une maladie rare ?", "ProRaris", "Ensemble", "ProRaris", "Ensemble", "ProRaris", "Ensemble", "ProRaris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588736", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "ERAERS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588736", "ece-7555761", "ece-7555754", "ece-7588739"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "JUDO", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINAGE ARTISTIQUE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["ROSBERG, NICO", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "EMBOLO, BREEL"], "id": "asset-1492912", "durationSec": 3193, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "MORGES", "SUISSE", "BAULMES", "ST-GALL-VILLE", "LUGANO", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "FC LE MONT", "FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "FC LUGANO", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-04-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Judo: Emilie Amaron doit r\u00e9aliser un exploit pour se qualifier pour les JO de Rio", "Football / Super League (28e j.): Saint-Gall \u2013 B\u00e2le (0-7)", "St\u00e9phane Lambiel sera \u00e0 la patinoire des Vernets pour la 2e \u00e9dition de son spectacle Ice Legends", "Tennis / Fed Cup: entretien avec Heinz G\u00fcnthardt, capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse", "Football / Challenge League (28e j.): Lausanne a remport\u00e9 le derby face \u00e0 Le Mont 2-0 + r\u00e9sultats et classement Challenge League", "Tennis / Fed Cup: Viktorija Golubic est la r\u00e9v\u00e9lation de cette demi-finale", "Tennis / Fed Cup: de plus en plus de personnes viennent voir les femmes jouer", "Tennis / Fed Cup: Hingis et Golubic se sont inclin\u00e9es face \u00e0 la paire tch\u00e8que", "Cyclisme: Enrico Gasparotto s\u2019impose pour la deuxi\u00e8me fois \u00e0 l'Amstel Gold Race", "Basketball: hommage \u00e0 Kobe Bryant qui a disput\u00e9 le dernier match de sa grande carri\u00e8re", "Volley: Amriswil remporte le troisi\u00e8me acte de la finale face \u00e0 Le LUC", "Tennis / Fed Cup: interview de Christiane Jolissaint, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique", "Tennis: Roger Federer est de retour aux affaires avec ces bons r\u00e9sultats \u00e0 Monte-Carlo", "Hockey: le CP Berne a remport\u00e9 la finale des Playoffs", "Formule 1: Nico Rosberg remporte le GP de Chine", "Football / Super League: les autres matchs de la 28e journ\u00e9e", "Football / Super League (28e j.): Sion \u2013 Grasshopper (2-1) ) + r\u00e9sultats et classements Super League", "Football: interview de Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Elle doit terminer sur le podium aux Championnats d\u2019Europe.", "Il patinera avec Carolina Kostner pour la premi\u00e8re fois.", "Pour la premi\u00e8re fois de l'histoire, un 8e de saison r\u00e9guli\u00e8re a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9.", "C\u2019\u00e9tait la troisi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive pour le pilote."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588698", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Lucerne pour les demi-finales de la Fed Cup", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588698", "ece-7555739", "ece-7588695"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Rivi\u00e8re (une) en Irlande", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1473279", "durationSec": 2983, "publicationDate": "2016-04-16T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Le kiosque \u00e0 musiques", "id": "sound-9B2CC62D-22EF-48C7-9087-3958C33B47E9", "durationSec": 5165, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carte Blanche \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - Nouveaut\u00e9s CD.Conseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:58:27-11:58:52 / Infotrafic: 12:03:54-12:04:08 / * Carte Blanche \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - Nouveaut\u00e9s CD.Conseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 16.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 16.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-16T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-16T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7618215", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7618215", "ece-7618214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de la Schwytzoise Petra G\u00f6ssi qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pr\u00e9sidente du PLR suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDBBF2C6-8F1B-4843-B04F-68F652AF8221", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "G\u00f6ssi, Petra"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Philipp M\u00fcller a laiss\u00e9 officiellement \u00e0 Berne sa place de pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse \u00e0 la conseill\u00e8re nationale schwyzoise Petra G\u00f6ssi, \u00e9lue \u00e0 l'unanimit\u00e9 par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Philipp M\u00fcller a laiss\u00e9 officiellement samedi \u00e0 Berne sa place de pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical suisse \u00e0 la conseill\u00e8re nationale schwyzoise Petra G\u00f6ssi, \u00e9lue \u00e0 l'unanimit\u00e9 par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Son interview."], "alternativeTitle": ["Seule candidate, Petra G\u00f6ssi prend officiellement les r\u00eanes du PLR suisse / FOR_2016-04-16T18:04:00_developpement-3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvelle pr\u00e9sidente du Parti lib\u00e9ral-radical suisse", "name": "G\u00f6ssi, Petra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635031"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-2ADA0DB7-B92B-4F4A-83DE-9926483FE315", "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * Par Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Par Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-04-16T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 16.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7618179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7618169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Claire Decorvet, \u00e9crivaine genevoise, qui est la laur\u00e9ate du Prix du public RTS 2016 avec son livre \"Un lieu sans raison\" (Ed. Bernard Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA7CAF72-309B-4AB4-B85D-B65FC34C8FCD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Decorvet, Anne-Claire"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vingt-cinq auditrices et auditeurs de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse se sont r\u00e9unis \u00e0 Lausanne pour d\u00e9partager les six finalistes en lice pour le prix du public RTS 2016.", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq auditrices et auditeurs de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse se sont r\u00e9unis ce samedi \u00e0 Lausanne pour d\u00e9partager les six finalistes en lice pour le prix du public RTS 2016. L'\u00e9crivaine genevoise Anne-Claire Decorvet a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9e pour son livre \"Un lieu sans raison\" paru aux \u00e9ditions Bernard Campiche \u00e9diteur. Son interview."], "alternativeTitle": ["\"Un lieu sans raison\", laur\u00e9at du Prix du public RTS 2016 / FOR_2016-04-16T18:08:00_developpement-5"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine genevoise et laur\u00e9ate du Prix du public-RTS 2016", "name": "Decorvet, Anne-Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635036"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Nicola Porpora", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C1BDB70F-3B1B-4692-80A3-5FC8589535B0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porpora, Nicola"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et ma\u00eetre de chant italien Nicola Porpora (1686-1768).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 16.04.2016", "Nicola Porpora  / PDP_2016-04-16T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 16.04.2016", "Nicola Porpora  / PDP_2016-04-16T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et ma\u00eetre de chant italien Nicola Porpora (1686-1768).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et ma\u00eetre de chant italien Nicola Porpora (1686-1768)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7617868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7617868", "ece-7617867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La Grande muraille verte au S\u00e9n\u00e9gal: huit ans apr\u00e8s, o\u00f9 en est-on?", "id": "sound-35168D84-375D-4F2F-B637-D6FA94916A1B", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lanc\u00e9e en 2007 sous l'\u00e9gide de l'Union africaine, la Grande muraille verte est un projet de lutte contre la d\u00e9sertification: une coul\u00e9e verte de 7'600 km qui traverse le continent africain d'est en ouest.\r\nHuit ans apr\u00e8s son lancement, seul le S\u00e9n\u00e9gal a s\u00e9rieusement enclench\u00e9 ce projet colossal. Il est cit\u00e9 en exemple comme mod\u00e8le de r\u00e9ussite. Pourquoi, comment? Reportage dans la r\u00e9gion du Kooyah, dans le nord du pays, \u00e0 50 km de la fronti\u00e8re mauritanienne.\r\nEn peul, Kooyah signifie \"un endroit o\u00f9 l'eau est rare\". Les pr\u00e9cipitations sont tr\u00e8s faibles, elles ne d\u00e9passent pas les 400 mm par an. Depuis la grande s\u00e9cheresse de 1973, la brousse ne s'est jamais reconstitu\u00e9e, d'autant plus qu'elle subit les effets du surp\u00e2turage, li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage extensif, principale activit\u00e9 des \u00e9leveurs peuls de la r\u00e9gion.\r\nD'o\u00f9 la pertinence d'une muraille verte qui, \u00e0 d\u00e9faut de ressembler \u00e0 une barri\u00e8re, prend la forme de parcelles \u00e9parses d'une superficie de 500 hectares environ. Des parcelles qui n'emp\u00eachent pas le b\u00e9tail de se d\u00e9placer pour p\u00e2turer, mais qui sont cl\u00f4tur\u00e9es pour prot\u00e9ger les jeunes plants de l'app\u00e9tit des bovins et des petits ruminants.\r\nAu S\u00e9n\u00e9gal, entre 1,7 et 2 millions de plants sont mis en terre chaque ann\u00e9e pour une superficie moyenne de 5'000 hectares de reboisement annuel. Les esp\u00e8ces sont s\u00e9lectionn\u00e9es en fonction de leur r\u00e9sistance au milieu aride sah\u00e9lien.\r\nMais la Grande muraille verte, ce n'est pas qu'un projet de reboisement. Des jardins polyvalents ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour permettre aux \u00e9leveurs de diversifier leurs activit\u00e9s et, \u00e0 long terme, limiter les effets du surp\u00e2turage.\r\nA Widou Thiengoly, village du Kooyah, c'est une coop\u00e9rative de 248 femmes qui en a la gestion. Supervis\u00e9es par une horticultrice professionnelle, elles produisent l\u00e9gumes et fruits destin\u00e9s \u00e0 l'autoconsommation et \u00e0 la vente.\r\n\"Prise de Terre\" vous propose d'entendre le reportage que Marion Gu\u00e9nard a r\u00e9alis\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, avec l'aide d'Abdou Ka, chercheur \u00e0 l'Observatoire Hommes-Milieux International Tess\u00e9k\u00e9r\u00e9, qui \u00e9tudie les impacts de la Grande muraille verte dans le nord du pays.\r\nTous deux ont visit\u00e9 la parcelle historique de la Grande muraille verte, la parcelle 2008, avec le sergent Ndiaye, des Eaux et For\u00eats s\u00e9n\u00e9galaises. Ils ont \u00e9galement rencontr\u00e9 le colonel Pape Sarr, responsable technique de l'Agence nationale s\u00e9n\u00e9galaise de la Grande muraille verte, Ngadiel Ba, chef de village, et les femmes du jardin polyvalent de Widou Thiengoly.", "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9e en 2007 sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Union africaine, la Grande muraille verte est un projet de lutte contre la d\u00e9sertification: une coul\u00e9e verte de 7\u2019600 km qui traverse le continent africain d\u2019est en ouest.\nHuit ans apr\u00e8s son lancement, seul le S\u00e9n\u00e9gal a s\u00e9rieusement enclench\u00e9 ce projet colossal. Il est cit\u00e9 en exemple comme mod\u00e8le de r\u00e9ussite. Pourquoi, comment? Reportage dans la r\u00e9gion du Kooyah, dans le nord du pays, \u00e0 50 km de la fronti\u00e8re mauritanienne.\nEn peul, Kooyah signifie \"un endroit o\u00f9 l\u2019eau est rare\". Les pr\u00e9cipitations sont tr\u00e8s faibles, elles ne d\u00e9passent pas les 400 mm par an. Depuis la grande s\u00e9cheresse de 1973, la brousse ne s\u2019est jamais reconstitu\u00e9e, d\u2019autant plus qu\u2019elle subit les effets du surp\u00e2turage, li\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9levage extensif, principale activit\u00e9 des \u00e9leveurs peuls de la r\u00e9gion.\nD\u2019o\u00f9 la pertinence d\u2019une muraille verte qui, \u00e0 d\u00e9faut de ressembler \u00e0 une barri\u00e8re, prend la forme de parcelles \u00e9parses d\u2019une superficie de 500 hectares environ. Des parcelles qui n\u2019emp\u00eachent pas le b\u00e9tail de se d\u00e9placer pour p\u00e2turer, mais qui sont cl\u00f4tur\u00e9es pour prot\u00e9ger les jeunes plants de l\u2019app\u00e9tit des bovins et des petits ruminants.\nAu S\u00e9n\u00e9gal, entre 1,7 et 2 millions de plants sont mis en terre chaque ann\u00e9e pour une superficie moyenne de 5\u2019000 hectares de reboisement annuel. Les esp\u00e8ces sont s\u00e9lectionn\u00e9es en fonction de leur r\u00e9sistance au milieu aride sah\u00e9lien.\nMais la Grande muraille verte, ce n\u2019est pas qu\u2019un projet de reboisement. Des jardins polyvalents ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour permettre aux \u00e9leveurs de diversifier leurs activit\u00e9s et, \u00e0 long terme, limiter les effets du surp\u00e2turage.\nA Widou Thiengoly, village du Kooyah, c\u2019est une coop\u00e9rative de 248 femmes qui en a la gestion. Supervis\u00e9es par une horticultrice professionnelle, elles produisent l\u00e9gumes et fruits destin\u00e9s \u00e0 l\u2019autoconsommation et \u00e0 la vente.\n\"Prise de Terre\" vous propose d\u2019entendre le reportage que Marion Gu\u00e9nard a r\u00e9alis\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, avec l\u2019aide d\u2019Abdou Ka, chercheur \u00e0 l\u2019Observatoire Hommes-Milieux International Tess\u00e9k\u00e9r\u00e9, qui \u00e9tudie les impacts de la Grande muraille verte dans le nord du pays.\nTous deux ont visit\u00e9 la parcelle historique de la Grande muraille verte, la parcelle 2008, avec le sergent Ndiaye, des Eaux et For\u00eats s\u00e9n\u00e9galaises. Ils ont \u00e9galement rencontr\u00e9 le colonel Pape Sarr, responsable technique de l\u2019Agence nationale s\u00e9n\u00e9galaise de la Grande muraille verte, Ngadiel Ba, chef de village, et les femmes du jardin polyvalent de Widou Thiengoly."], "alternativeTitle": ["La Grande muraille verte au S\u00e9n\u00e9gal: huit ans apr\u00e8s, o\u00f9 en est-on? / PDT_2016-04-16T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 16.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7618201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7618198"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jacques Poget", "id": "sound-7B6E15D7-F27F-47A1-9596-5154337A6B27", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Jacques Poget / MAT_2016-04-16T07:03:45_la-chronique-de-jacques-poget", "Les matinales d'Espace 2 du 16.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7617882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7617880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le burnout des enfants", "id": "sound-173A2EA6-7A70-4BEF-894A-3FC2CEDD97AB", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trop c'est trop, les enfants n'ont pas de r\u00e9pit. Leur vie est trop charg\u00e9e, trop de choses \u00e0 g\u00e9rer, pas le temps de r\u00eaver... le mal n'est pas nouveau mais s'aggrave car les parents mettent souvent une pression ph\u00e9nom\u00e9nale pour qu'ils r\u00e9ussissent. Fatigu\u00e9s nerveusement, ils craquent. Un ado sur trois serait en burn out, ou en passe de l'\u00eatre. \r\nB\u00e9atrice Mill\u00eatre, docteur en psychologie, sp\u00e9cialiste en sciences cognitives, est psychoth\u00e9rapeute et auteur de \"Le burn-out des enfants\" (Editions Payot et Rivages).\r\n\r\n* * Trop c'est trop, les enfants n'ont pas de r\u00e9pit. Leur vie est trop charg\u00e9e, trop de choses \u00e0 g\u00e9rer, pas le temps de r\u00eaver... le mal n'est pas nouveau mais s'aggrave car les parents mettent souvent une pression ph\u00e9nom\u00e9nale pour qu' ils r\u00e9ussissent. Fatigu\u00e9s nerveusement, ils craquent. Un ado sur 3 serait en burn out, ou en passe de l'\u00eatre. \r\nOn exige trop de nos enfants, et surtout pas au bon \u00e2ge, ils doivent \u00eatre premiers partout, parfaits en tout, sans plus aucun droit \u00e0 l'erreur, alors que les adultes, eux-m\u00eames perdus, n'offrent plus de mod\u00e8le stable d'\u00e9ducation et sont eux-m\u00eames inquiets pour leur propre devenir. ..  Beatrice milletre nous invite \u00e0 changer notre regard sur la r\u00e9ussite, et rappelle quelques r\u00e8gles \u00e9videntes pour les laisser grandir \u00e0 leur rythme. \r\nB\u00e9atrice Mill\u00eatre, docteur en psychologie, sp\u00e9cialiste en sciences cognitives, est psychoth\u00e9rapeute.\r\nLiens :\r\n<http://beatricemilletre.com/qui-suis-je/>\r\n<http://www.payot-rivages.net/livre_Le-Burn-Out-des-enfants-Beatrice-MILLETRE_ean13_9782228915199.html>", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 16.04.2016", "Le burnout des enfants / EGO_2016-04-16T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 16.04.2016", "Le burnout des enfants / EGO_2016-04-16T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Trop c\u2019est trop, les enfants n\u2019ont pas de r\u00e9pit. Leur vie est trop charg\u00e9e, trop de choses \u00e0 g\u00e9rer, pas le temps de r\u00eaver... le mal n\u2019est pas nouveau mais s\u2019aggrave car les parents mettent souvent une pression ph\u00e9nom\u00e9nale pour qu'ils r\u00e9ussissent. Fatigu\u00e9s nerveusement, ils craquent. Un ado sur trois 3 serait en burn out, ou en passe de l\u2019\u00eatre. \n\nB\u00e9atrice Mill\u00eatre, docteur en psychologie, sp\u00e9cialiste en sciences cognitives, est psychoth\u00e9rapeute et auteur de \"Le burn-out des enfants\" (Editions Payot et Rivages).", "Trop c\u2019est trop, les enfants n\u2019ont pas de r\u00e9pit. Leur vie est trop charg\u00e9e, trop de choses \u00e0 g\u00e9rer, pas le temps de r\u00eaver... le mal n\u2019est pas nouveau mais s\u2019aggrave car les parents mettent souvent une pression ph\u00e9nom\u00e9nale pour qu'ils r\u00e9ussissent. Fatigu\u00e9s nerveusement, ils craquent. Un ado sur trois 3 serait en burn out, ou en passe de l\u2019\u00eatre. \n\nB\u00e9atrice Mill\u00eatre, docteur en psychologie, sp\u00e9cialiste en sciences cognitives, est psychoth\u00e9rapeute et auteur de \"Le burn-out des enfants\" (Editions Payot et Rivages)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7618221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychoth\u00e9rapeute", "name": "Mill\u00eatre, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7618221", "ece-7618220"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Christophe Chassol... La t\u00eate \u00e0 l'envers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08B4A675-8C91-4840-8C53-007F56CAED9F", "durationSec": 3317, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassol, Christophe"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "excerpt": "Hyper dou\u00e9, sensible, polyvalent, Christophe Chassol ne se range pas dans une petite case, car cet homme sait tout faire et ne se prive pas de multiplier les exp\u00e9riences artistiques et musicales. Pianiste classique, ce compositeur s'est aussi frott\u00e9 au jazz, \u00e0 la pop, \u00e0 la direction d'orchestre, aux musiques de film ou encore \u00e0 la cr\u00e9ation de spectacles in\u00e9dits, qui m\u00ealent images et sons du r\u00e9el, retravaill\u00e9s, et musique en direct. Petit portrait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Cully, au bord du lac, presque les pieds dans l'eau \u00e0 l'occasion du dernier Festival de jazz, o\u00f9 il s'est produit. Apr\u00e8s une tourn\u00e9e en Europe, Chassol revient en Suisse en novembre. Il jouera Big Sun, son projet r\u00e9alis\u00e9 en Martinique le 10 novembre 2016, \u00e0 Ebullition, \u00e0 Bulle. Le 11 novembre au Mus\u00e9e d'Ethnographie (MEG) \u00e0 Gen\u00e8ve, toujours avec Big Sun, et le 12 novembre \u00e0 l'Octogone de Pully, avec Indiamore, avec des images et des sons venus d'Inde.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 16.04.2016", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 16.04.2016", "Christophe Chassol... La t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-04-16T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "Christophe Chassol... La t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-04-16T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201302.image", "alternativeExcerpt": ["Hyper dou\u00e9, sensible, polyvalent, Christophe Chassol ne se range pas dans une petite case, car cet homme sait tout faire et ne se prive pas de multiplier les exp\u00e9riences artistiques et musicales. Pianiste classique, ce compositeur s\u2019est aussi frott\u00e9 au jazz, \u00e0 la pop, \u00e0 la direction d\u2019orchestre, aux musiques de film ou encore \u00e0 la cr\u00e9ation de spectacles in\u00e9dits, qui m\u00ealent images et sons du r\u00e9el, retravaill\u00e9s, et musique en direct. \n\nPetit portrait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Cully, au bord du lac, presque les pieds dans l\u2019eau \u00e0 l\u2019occasion du dernier Festival de jazz, o\u00f9 il s\u2019est produit. \nApr\u00e8s une tourn\u00e9e en Europe, Chassol revient en Suisse en novembre. Il jouera Big Sun, son projet r\u00e9alis\u00e9 en Martinique le 10 novembre 2016, \u00e0 Ebullition, \u00e0 Bulle. Le 11 novembre au Mus\u00e9e d'Ethnographie (MEG) \u00e0 Gen\u00e8ve, toujours avec Big Sun, et le 12 novembre \u00e0 l\u2019Octogone de Pully, avec Indiamore, avec des images et des sons venus d\u2019Inde. \n\nUn portrait de Laurence Froidevaux.\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud", "Hyper dou\u00e9, sensible, polyvalent, Christophe Chassol ne se range pas dans une petite case, car cet homme sait tout faire et ne se prive pas de multiplier les exp\u00e9riences artistiques et musicales. Pianiste classique, ce compositeur s\u2019est aussi frott\u00e9 au jazz, \u00e0 la pop, \u00e0 la direction d\u2019orchestre, aux musiques de film ou encore \u00e0 la cr\u00e9ation de spectacles in\u00e9dits, qui m\u00ealent images et sons du r\u00e9el, retravaill\u00e9s, et musique en direct. \n\nPetit portrait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Cully, au bord du lac, presque les pieds dans l\u2019eau \u00e0 l\u2019occasion du dernier Festival de jazz, o\u00f9 il s\u2019est produit. \nApr\u00e8s une tourn\u00e9e en Europe, Chassol revient en Suisse en novembre. Il jouera Big Sun, son projet r\u00e9alis\u00e9 en Martinique le 10 novembre 2016, \u00e0 Ebullition, \u00e0 Bulle. Le 11 novembre au Mus\u00e9e d'Ethnographie (MEG) \u00e0 Gen\u00e8ve, toujours avec Big Sun, et le 12 novembre \u00e0 l\u2019Octogone de Pully, avec Indiamore, avec des images et des sons venus d\u2019Inde. \n\nUn portrait de Laurence Froidevaux.\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7617859", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Chassol, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7617859", "ece-7617858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance \u00e9lectronique et de repousser la discussion sur un EEE 2.0 : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz. - 2. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A95B46F3-616F-4069-9C2C-0108B329F984", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 630, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse", "EEE (Espace Economique Europ\u00e9en)"], "thematicThemes": ["parti politique", "surveillance \u00e9lectronique", "relations internationales", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "L'assembl\u00e9e du Parti socialiste a inflig\u00e9 deux gifles \u00e0 son comit\u00e9 directeur ce samedi \u00e0 La Chaux-de-Fonds. La discussion sur un \"Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (EEE) 2.0\" a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e en d\u00e9cembre et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications.", "alternativeExcerpt": ["L'assembl\u00e9e du Parti socialiste a inflig\u00e9 deux gifles \u00e0 son comit\u00e9 directeur ce samedi \u00e0 La Chaux-de-Fond. La discussion sur un \"Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (EEE) 2.0\" a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e en d\u00e9cembre et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse."], "alternativeTitle": ["Le PS participera au r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance \u00e9lectronique / FOR_2016-04-16T18:02:00_developpement-2"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Magazine litt\u00e9raire. Avec Julien Delmaire , pour \"Fr\u00e8re des astres\" , publi\u00e9 aux Editions Stock, Hugo Poliart , pour \"Superflus\" , publi\u00e9 aux Editions Academia, Fran\u00e7oise Huguier et Titouan Lamazou , pour\"Seydou Keita - Catalogue de l'exposition\" , publi\u00e9 aux Editions RMN, et pour \"Retour \u00e0 Tombouctou \", deTitouan Lamazou , publi\u00e9 aux Editions Gallimard", "id": "sound-B03128BD-628F-4858-9C45-DD48FDBF61FB", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:07-17:58:34 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 16.04.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-04-16T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 16.04.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-04-16T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7618155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7618155", "ece-7618154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Vivre son islam \u00e0 Bienne", "id": "sound-C792BB48-D6B7-4C5F-8A2A-EFF7EA3DAA2B", "durationSec": 899, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Heinz Gunthardt, capitaine de l'\u00e9quipe suisse de tennis\r\nLa ville de Bienne est confront\u00e9e \u00e0 une forte augmentation du nombre de ses mosqu\u00e9es. Selon un chiffre qui circule \u00e0 Berne au sein des services f\u00e9d\u00e9raux de s\u00e9curit\u00e9,  la ville de 55'000 habitants compterait au moins 15 lieux de pri\u00e8re musulmans.Cette semaine, Quinze Minutes tente de savoir pourquoi la cit\u00e9 seelandaise en compte autant. Est-ce symptomatique d'une d\u00e9rive islamiste dans cette ville qui tra\u00eene d\u00e9j\u00e0  une mauvaise r\u00e9putation pour ses pr\u00e9dicateurs rigoristes et ses d\u00e9parts en Syrie? Ou, au contraire, s'agit-il plut\u00f4t de l'expression du cosmopolitisme affirm\u00e9 de cette cit\u00e9 ouvri\u00e8re? Suivez l'\u00e9mission dans le lien ci-contre:\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:20-12:59:42 / * Vivre son islam \u00e0 Bienne *** En tennis coup d'envoi \u00e0 13h cet apr\u00e8s-midi de la demi-finale de la FedCup, l'\u00e9quivalent f\u00e9minin de la Coupe Davis. La Suisse affrontera la R\u00e9publique Tch\u00e8que, tenante du titre et qui a remport\u00e9 4 des 5 derni\u00e8res \u00e9ditions. Alors Laurent Bastardoz, vous \u00eates en direct de Lucerne. Dans quel \u00e9tat d'esprit est l'\u00e9quipe de Suisse apr\u00e8s le forfait de la No 1 helv\u00e9tique Belinda Bencic, bless\u00e9e ? \r\nUn \u00e9tat d'esprit serein ce d'autant plus que la pression sera ce week-end sur les \u00e9paules tch\u00e8ques. Une \u00e9quipe vous l'avez dit tenante du titre mais priv\u00e9e elle aussi de ses deux meilleures joueuses Petra Kvitova et Lucie Safa-Rova. Dans ce contexte la Suisse n'a rien \u00e0 perdre. L'absence de Belinda Bencic la place m\u00eame dans une position confortable d'outsiders. \r\nTimea Bascinszky, leader de cette \u00e9quipe de Suisse ouvrira les feux cet apr\u00e8s-.midi face \u00e0 la No 2 tch\u00e8que Barbora Strycova alors que Viktoria Golubic,  jouera elle le deuxi\u00e8me simple face \u00e0 Karolina Pliskova. Quant \u00e0 Martina Hingis elle devrait ne disputer que le double \u00e9ventuellement d\u00e9cisif de demain.\r\n*** La Suisse ne jouera donc qu'avec 3 joueuses au lieu des 4 habituelles. Une d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie par le coach Heinz Gunthardt ? \r\nAbsolument. Apr\u00e8s le forfait de Belinda Bencic, Heinz Gunthardt ne s'est pas pos\u00e9 la moindre question. S'il regrette \u00e9videmment l'absence de sa No 1 Il veut faire confiance \u00e0 ses 3 filles et ne tenait pas \u00e0 enr\u00f4ler une 4\u00e8me joueuse juste pour faire le nombre et risquer ainsi de destabiliser le groupe. De plus il croit en le talent de Victoria Golubic  Heinz Gunthardt.\r\nLa Suisse tient \u00e0 obtenir sa qualification et ainsi avoir l'occasion de disputer une deuxi\u00e8me finale de son histoire apr\u00e8s celle de 1998 ou les Martina Hingis, Patty Schnyder et Emmanuelle Gagliardi s'\u00e9taient inclin\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve face \u00e0 l'Espagne d'Aratxa Sanchez et Conchita Martinez. \r\n*** Suisse-R\u00e9publique Tch\u00e8que, demi-finale de la FedCup \u00e0 suivre ce week-end sur RTS 2, RTS Sport et dans nos principaux bulletins d'informations.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Bienne est confront\u00e9e \u00e0 une forte augmentation du nombre de ses mosqu\u00e9es. Selon un chiffre qui circule \u00e0 Berne au sein des services f\u00e9d\u00e9raux de s\u00e9curit\u00e9,  la ville de 55'000 habitants compterait au moins 15 lieux de pri\u00e8re musulmans. Cette semaine, Quinze Minutes tente de savoir pourquoi la cit\u00e9 seelandaise en compte autant. Est-ce symptomatique d\u2019une d\u00e9rive islamiste dans cette ville qui tra\u00eene d\u00e9j\u00e0  une mauvaise r\u00e9putation pour ses pr\u00e9dicateurs rigoristes et ses d\u00e9parts en Syrie? Ou, au contraire, s\u2019agit-il plut\u00f4t de l\u2019expression du cosmopolitisme affirm\u00e9 de cette cit\u00e9 ouvri\u00e8re?", "Bienne serait devenue la ville de Suisse qui compte le plus de mosqu\u00e9es: une quinzaine pour 55'000 habitants. Les autorit\u00e9s tentent de minimiser ces chiffres, mais elles annoncent dans le m\u00eame temps avoir cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail pour pr\u00e9cis\u00e9ment lutter contre les risques de radicalisation islamiste. C'est la voie \u00e0 suivre selon Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au r\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. Cet ancien policier a fait le tour de Suisse ces derniers mois pour voir o\u00f9 sont les failles, mais surtout les bonnes initiatives en mati\u00e8re de pr\u00e9vention du terrorisme. Faut-il d\u00e9sormais ajouter Bienne aux zones \u00e0 risque qu'\u00e9taient jusqu'ici les grands centres urbains genevois et zurichois? L'interview d'Andr\u00e9 Duvillard.", "La ville de Bienne est confront\u00e9e \u00e0 une forte augmentation du nombre de ses mosqu\u00e9es. Selon un chiffre qui circule \u00e0 Berne au sein des services f\u00e9d\u00e9raux de s\u00e9curit\u00e9,  la ville de 55'000 habitants compterait au moins 15 lieux de pri\u00e8re musulmans. Cette semaine, Quinze Minutes tente de savoir pourquoi la cit\u00e9 seelandaise en compte autant. Est-ce symptomatique d\u2019une d\u00e9rive islamiste dans cette ville qui tra\u00eene d\u00e9j\u00e0  une mauvaise r\u00e9putation pour ses pr\u00e9dicateurs rigoristes et ses d\u00e9parts en Syrie? Ou, au contraire, s\u2019agit-il plut\u00f4t de l\u2019expression du cosmopolitisme affirm\u00e9 de cette cit\u00e9 ouvri\u00e8re?", "La ville de Bienne est confront\u00e9e \u00e0 une forte augmentation du nombre de ses mosqu\u00e9es. Selon un chiffre qui circule \u00e0 Berne au sein des services f\u00e9d\u00e9raux de s\u00e9curit\u00e9,  la ville de 55'000 habitants compterait au moins 15 lieux de pri\u00e8re musulmans. Cette semaine, Quinze Minutes tente de savoir pourquoi la cit\u00e9 seelandaise en compte autant. Est-ce symptomatique d\u2019une d\u00e9rive islamiste dans cette ville qui tra\u00eene d\u00e9j\u00e0  une mauvaise r\u00e9putation pour ses pr\u00e9dicateurs rigoristes et ses d\u00e9parts en Syrie? Ou, au contraire, s\u2019agit-il plut\u00f4t de l\u2019expression du cosmopolitisme affirm\u00e9 de cette cit\u00e9 ouvri\u00e8re?"], "alternativeTitle": ["Vivre son islam \u00e0 Bienne", "Les mosqu\u00e9es de Bienne sous surveillance / JDM_2016-04-11T07:15:00_1er-developpement", "Vivre son islam \u00e0 Bienne / 12H30_2016-04-16T12:40:00_quinze-minutes", "Vivre son islam \u00e0 Bienne / 12H30_2016-04-16T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635054", "ece-7635050"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["FED CUP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "GOLUBIC, VIKTORIJA"], "id": "asset-1492896", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "SION", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Portrait de Louane Juillerat, adepte de BMX", "Tennis / Fed Cup: la Zurichoise Viktorija Golubic sort victorieuse face \u00e0 Karolina Pliskova", "Tennis / Fed Cup: Timea Bacsinszky s\u2019exprime sur sa d\u00e9faite face \u00e0 Barbora Strycova", "Football / Super League: Sion \u2013 Grasshopper (2-1) + interview de Vincent Sierro (milieu de terrain du FC Sion)", "Football / Super League: Zurich \u2013 Lucerne (0-1) + tableau des r\u00e9sultats", "Portrait de Charlotte Chable, sp\u00e9cialiste de slalom en ski alpin", "Basketball / LNA: Monthey \u2013 Massagno (100-65) + tableau des r\u00e9sultats", "Portrait de Marianne Fatton, sp\u00e9cialiste de ski-alpinisme", "F1 / GP de Shanghai: les essais qualificatifs ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par le retour \u00e0 l'ancienne formule", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Elle est nomin\u00e9e pour le titre de meilleur espoir romand 2015.", "Elle s\u2019est impos\u00e9e 3-6 6-4 6-4. Quant \u00e0 Timea Bacsinszky, elle a \u00e9t\u00e9 battue royalement par Barbora Strycova.", "Elle est nomin\u00e9e pour le titre de meilleur espoir romand 2015.", "Elle est nomin\u00e9e pour le titre de meilleur espoir romand 2015.", "Il aura fallu attendre le tout dernier tour pour conna\u00eetre le poleman de ce Grand Prix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7555823", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555823", "ece-7555820", "ece-7588764", "ece-7588753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1501287", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 778, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le journaliste Michel Zendali parle de l'\u00e9mission de radio \"Les beaux parleurs\". L'adjointe du chef de l'unit\u00e9 reportage et post-production Anne-Laure Schacher et le r\u00e9alisateur Alain Hugi expliquent les sp\u00e9cificit\u00e9s et usages des cam\u00e9ras \u00e0 360 degr\u00e9s. La responsable du bureau valaisan Anne-Cathia Marchon, la journaliste Claudine Gaillard Torrent et la journaliste Flore Dussey pr\u00e9sentent le travail du bureau valaisan de l'actualit\u00e9 TV.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Voyage dans le monde virtuel de la technologie du 360 avec les explications de Anne-Laure Sacher. \"Les beaux parleurs\" la nouvelle \u00e9mission de radio du dimanche sur la 1\u00e8re. Les explications de  Michel Zendali aupr\u00e8s de S\u00e9bastien Rey .Immersion dans la r\u00e9daction r\u00e9gionale de la RTS en Valais. Notre reporter a suivi toute une journ\u00e9e le travail des journalistes ,cam\u00e9ramans, monteurs\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588802", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555635", "ece-7555849", "ece-7555828", "ece-7588802"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PHOTO DE FAMILLE", "MUS\u00c9E", "T\u00c9TRAPL\u00c9GIE", "LOUP", "PHOTOGRAPHIE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "ANIMAL SAUVAGE"], "visualPersons": ["GOESSI, PETRA", "MUELLER, PHILIPP", "NANTERMOD, PHILIPPE", "MORET, ISABELLE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "GULDIMANN, TIM", "MAURER, UELI", "CHAPLIN, CHARLIE", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-1508500", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARME", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "WASHINGTON", "CORSIER-SUR-VEVEY", "CORSIER-SUR-VEVEY", "OHIO", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-NENDAZ", "SION"], "visualCorporations": ["PLR", "PS", "G20"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Corsier-sur-Vevey Vaud Suisse, ouverture du mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 Charlie Chaplin et intitul\u00e9 \"Chaplin's world\"."], "alternativeTitle": ["19h30", "Italie: une initiative du nord pays souhaite loger des r\u00e9fugi\u00e9s dans des familles italiennes contre r\u00e9mun\u00e9ration", "VD / Inauguration du mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Charlie Chaplin: Michael Chaplin, fils de l\u2019artiste, nous livre son ressenti, \u00e0 Corsier-sur-Vevey", "La Schwytzoise Petra G\u00f6ssi est la nouvelle pr\u00e9sidente du PLR", "Etats-Unis: le G20 \u00e0 Washington r\u00e9agit aux Panama Papers et promet plus de transparence", "L\u2019Espace Economique Europ\u00e9en a fait d\u00e9bat \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti socialiste", "Japon: le pays a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un nouveau s\u00e9isme avec un bilan d\u2019au moins 41 victimes", "Gr\u00e8ce / Le pape ram\u00e8ne trois familles syriennes apr\u00e8s sa visite sur l\u2019\u00eele de Lesbos: les observations d\u2019Arnaud B\u00e9dat", "Tennis / FedCup: la Suisse et la R\u00e9publique tch\u00e8que sont \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un score de 1 partout", "VD: le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Charlie Chaplin a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Corsier-sur-Vevey", "VS: la photo d\u2019un loup faite par un photographe animalier de Haute-Nendaz fait le buzz", "Gr\u00e8ce: le pape Fran\u00e7ois a ramen\u00e9 trois familles syriennes apr\u00e8s sa visite sur l\u2019\u00eele de Lesbos", "19h30", "19h30", "Un t\u00e9trapl\u00e9gique parvient \u00e0 contr\u00f4ler sa main par la pens\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une interface cerveau-machine", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Actuellement, plus de cent mille demandeurs d\u2019asile vivent dans des centres d\u2019accueil.", "La conseill\u00e8re nationale est encore peu connue. Elle devra maintenir le trend positif des derniers mois pour son parti.", "Les grands pays europ\u00e9ens proposent des mesures pour savoir qui se cache derri\u00e8re les soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans. La Suisse se d\u00e9clare pr\u00eate \u00e0 embo\u00eeter le pas.", "Ils \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 la Chaux-de-Fonds. 24 ans apr\u00e8s le NON la base du parti n'en a toujours pas voulu, pour l'instant.", "Des dizaines d'habitants ont \u00e9t\u00e9 pris au pi\u00e8ge. Les recherches se poursuivent pour trouver des survivants.", "Timea Bacsinszky a subi une d\u00e9faite face \u00e0 Barbora Strycova et Viktorija gagne face \u00e0 Pliskova.", "Plus de 140 m\u00e9dias ont fait le d\u00e9placement \u00e0 Chaplin\u2019s World pour d\u00e9couvrir en primeur ce mus\u00e9e.", "L\u2019homme s'est retrouv\u00e9 nez \u00e0 nez avec un loup. L'animal fixe l'objectif comme s'il plongeait dans le regard du photographe.", "Il s\u2019agissait d\u2019une visite en soutient aux migrants, mais aussi pour demander \u00e0 l'Europe d'en faire beaucoup plus pour les r\u00e9fugi\u00e9s.", "C\u2019est une avanc\u00e9e qui nourrit beaucoup d'espoir pour les personnes paralys\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588773", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588773", "ece-7588771"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Fed Cup 2016 Lucerne - demi-finale Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que : Timea Bacsinszky (SUI) -  Barbora Strycova (CZE)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1510065", "durationSec": 6079, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FAUCHE, Christelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Alzheimer, la perte de soi", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1507025", "durationSec": 1624, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Alzheimer, la perte de soi", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "En s'attaquant au cerveau, Alzheimer alt\u00e8re l'esprit. Et lorsque la maladie frappe jeune, \u00e0 l'aube de la cinquantaine comme dans le cas de Karin, les pertes sont d'autant plus difficiles \u00e0 accepter. Pour le malade comme pour son entourage. Reportage suivi d'un entretien avec Michel Malherbe, philosophe.", "Alzheimer, la perte de soi", "En s'attaquant au cerveau, Alzheimer alt\u00e8re l'esprit. Et lorsque la maladie frappe jeune, \u00e0 l'aube de la cinquantaine comme dans le cas de Karin, les pertes sont d'autant plus difficiles \u00e0 accepter. Pour le malade comme pour son entourage.\nReportage suivi d'un entretien avec Michel Malherbe, philosophe", "- Alzheimer, la perte de soi", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- Alzheimer, la perte de soi", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- Alzheimer, la perte de soi", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- Alzheimer, la perte de soi", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Alzheimer, la perte de soi", "Faut pas croire", "Alzheimer, la perte de soi", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588799", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588799", "ece-7857338", "ece-7555650", "ece-7555936", "ece-7555826", "ece-7555770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1508501", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Berne / Election de Petra G\u00f6ssi \u00e0 la pr\u00e9sidence du PLR: les explications d\u2019Anne Fournier", "Gr\u00e8ce: le pape Fran\u00e7ois s\u2019est rendu \u00e0 Lesbos pour rencontrer les migrants du camp de Moria", "Gr\u00e8ce / Visite du pape du camp de migrants de Moria \u00e0 Lesbos: les observations d\u2019Alexia Kefalas", "Japon: un nouveau s\u00e9isme meurtrier fait \u00e9tat d\u2019un bilan provisoire d\u2019au moins 32 morts", "\"Tout pour \u00eatre heureux\" raconte l\u2019histoire d\u2019un papa d\u00e9butant jou\u00e9 par Manu Payet", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Ueli Maurer fait part de ses doutes quant \u00e0 un renforcement des mesures contre l\u2019\u00e9vasion fiscale", "Agenda culturel: \"Figaro Divorce\" est jou\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens (VD)", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588806", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9tait accompagn\u00e9 du patriarche orthodoxe de Constantinople Bartholom\u00e9e et de l\u2019archev\u00eaque d\u2019Ath\u00e8nes, ainsi que de toute la Gr\u00e8ce Hieronymos.", "On d\u00e9nombre un millier de bless\u00e9s. Le s\u00e9isme survient 24 heures apr\u00e8s un premier tremblement de terre meurtrier.", "Il s\u2019agit d\u2019une com\u00e9die fran\u00e7aise qui raconte l\u2019histoire d\u2019un p\u00e8re \u00e0 la recherche de sa voie et de son statut de papa.", "R\u00e9unis \u00e0 Washington, les ministres des Finances du G20 ont d\u00e9cid\u00e9 de durcir la lutte contre les paradis fiscaux.", "A d\u00e9couvrir aussi, l\u2019exposition de Mingjun \"Ici et maintenant\" \u00e0 Pully et \"Ariodante\" de Georg Friedrich Haendel \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Berne", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Lesbos", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7555859", "ece-7588806"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Fed Cup 2016 Lucerne - demi-finale Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que : Viktorija Golubc (SUI) - Karolina Pliskova (CZE)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1510064", "durationSec": 10206, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "FAUCHE, Christelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Naturally 7 - premi\u00e8re partie", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1489110", "thematicGeographicals": ["LUGANO"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "excerpt": "Concert du groupe de musique a cappella Naturally 7 lors du festival Lugano Estival Jazz 2015.", "alternativeExcerpt": ["Estival Jazz 2015\nNaturally 7 - premi\u00e8re partie", "Naturally 7 c\u00e9l\u00e8bre la voix humaine : non seulement ils chantent, mais ils cr\u00e9ent aussi avec leur voix les sons des instruments qui les accompagnent. Ils ont appel\u00e9 ce style \u00abinstrumentation vocale\u00bb. Enregitr\u00e9 \u00e0 Estival Jazz Lugano."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Estival Jazz 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7639859.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7555830"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRESTIDIGITATION", "PIANO", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["SALLIN, LAURIANE", "GORGONI, JOSEPH", "ADAMO, SALVATORE", "MORISOD, ALAIN", "TORR, MICHELE", "TENTHOREY, PIERRIC", "RICHARD, JEAN-MARC", "SALLIN, LAURIANE", "ADAMO, SALVATORE", "MORISOD, ALAIN", "TORR, MICHELE", "RICHARD, JEAN-MARC", "METTRAL, MARIA"], "id": "asset-1488861", "durationSec": 7200, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par Jean-Marc Richard, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "Emission 81", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR"], "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod"], "alternativeExcerpt": ["Au rendez-vous des Coups de Coeur d'Alain morisod, Jean-Marc Richard, Lauriane Sallin et Alain Morisod accueilleront de nombreux artistes : Salvatore Adamo, Nicolas Comi, Chicos Mambo, Joyce Jonathan, Juliette et Charlie, Dany Mauro, Maria Mettral, Philippe Robin, Pierric, Mich\u00e8le Torr, Vianney", "Comme toujours, f\u00eate et bonne humeur sont les ma\u00eetre-mots de la soir\u00e9e ! Alain Morisod sait y faire. Avec la complicit\u00e9 de Jean-Marc Richard et de la belle Lauriane Sallin, Miss Suisse 2016, il nous emm\u00e8ne faire un tour du c\u00f4t\u00e9 de cette chanson fran\u00e7aise qu\u2019il affectionne tant ! Le plateau de ce soir arbore une agr\u00e9able tendance f\u00e9minine, avec Mich\u00e8le Torr, Joyce Jonathan, Juliette et ses chiens et Maria Mettral. En grand prince, le ma\u00eetre de la vari\u00e9t\u00e9 belge, l\u2019ind\u00e9tr\u00f4nable Adamo, vient chanter deux des titres qui ont fait son succ\u00e8s.", "Au rendez-vous des Coups de Coeur d'Alain morisod, Jean-Marc Richard, Lauriane Sallin et Alain Morisod accueilleront de nombreux artistes : Salvatore Adamo, Nicolas Comi, Chicos Mambo, Joyce Jonathan, Juliette et Charlie, Dany Mauro, Maria Mettral, Philippe Robin, Pierric, Mich\u00e8le Torr, Vianney", "Au rendez-vous des Coups de Coeur d'Alain morisod, Jean-Marc Richard, Lauriane Sallin et Alain Morisod accueilleront de nombreux artistes : Salvatore Adamo, Nicolas Comi, Chicos Mambo, Joyce Jonathan, Juliette et Charlie, Dany Mauro, Maria Mettral, Philippe Robin, Pierric, Mich\u00e8le Torr, Vianney"], "imageURL": "//www.rts.ch/7648336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588775", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7657800", "ece-7588775"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1505891", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Monseigneur Charles Morerod.", "title": "Emission 42 : Charles Morerod", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-04-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOREROD, CHARLES"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Mets les cha\u00eenes", "Le duplex avec Adenilton Fernando Silas de Oliveira Alv\u00e8s Carneiro", "26 minutes", "L'entretien de la r\u00e9daction: Mgr Charles Morerod", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 16 avril 2016", "Les tout petits bonheurs: Alexandre Rochat", "R\u00e9clame", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Gilles Surchat", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Adenilton Fernando Silas de Oliveira Alv\u00e8s Carneiro, d\u00e9put\u00e9 br\u00e9silien, nous explique pourquoi il souhaite la destitution de la pr\u00e9sidente Dilma Rousseff.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Ev\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Rencontre avec Alexandre Rochat, journaliste dans un grand quotidien vaudois.", "R\u00e9clame pour la Viande de Suisse.", "Gilles Surchat, Jurassien d\u2019origine, nous parle du pouvoir d\u2019achat \u2013 le plus faible de Suisse \u2013 dans son canton.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588780", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588780", "ece-7588782"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 70", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1498737", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-04-15T18:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "15.6.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539423", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7539423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La section de L'UDC Lausanne menac\u00e9e de scission suite \u00e0 l'exclusion de leur pr\u00e9sident Claude-Alain Voiblet. Ce dernier est accus\u00e9 d'avoir coll\u00e9 ses propres affiches \u00e9lectorales sur celles de ses co-listiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87F88AA9-58E9-4FE0-BB9E-34202C38D1A1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voiblet, Claude-Alain", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "politique", "vandalisme"], "excerpt": "Des tensions r\u00e8gnent entre les diff\u00e9rentes sections de l'UDC Vaud apr\u00e8s le vote pour l'exclusion de Claude-Alain Voiblet. ", "alternativeExcerpt": ["Les membres de l'UDC Lausanne peinent \u00e0 dig\u00e9rer la d\u00e9cision du congr\u00e8s de l'UDC Vaud. R\u00e9unis en congr\u00e8s jeudi soir, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont confirm\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s forte majorit\u00e9 l'exclusion de Claude-Alain Voiblet. Interview de Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud."], "alternativeTitle": ["L'UDC lausannoise menac\u00e9e de scission suite \u00e0 l'exclusion de Claude-Alain Voiblet / FOR_2016-04-15T18:04:00_developpement-3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident UDC Lausanne", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud, Membre de l'ASIN ", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-B063D3B1-1E07-4939-AC1D-76482C3D6ADF", "durationSec": 586, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yussef, porte-parole de l'association \u00ab\u00a0les \u00e9tudiants pour l'Europe\u00a0\u00bb;Tom Harwood, pr\u00e9sident de l'association pro-Brexit Etudiants pour le Royaume-Uni;Jacques Nicolet, pr\u00e9sident de l'UDC Vaud;Hillary Clinton, candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis d'Am\u00e9rique\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:33-08:01:01 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D6 GB LANCEMENT CAMPAGNE BREXIT) Coup d'envoi aujourd'hui \u00e0 Londres...de la campagne officielle du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'appartenance du Royaume-Uni \u00e0 l'Union europ\u00e9enne\u00a0; le vote est pr\u00e9vu le 23 juin. Dans les sondages le OUI et le NON sont toujours au coude-\u00e0-coude. Les jeunes sont les plus europhiles....les plus de 55 ans sont majoritairement pour une sortie de l'UE. Cela donne un avantage au camp du Brexit, car les jeunes se rendent moins facilement aux urnes que les a\u00een\u00e9s et ils ne s'int\u00e9ressent pas beaucoup \u00e0 ce d\u00e9bat...Catherine Ilic.\r\n((Quelque 2 millions d'\u00e9tudiants sont en mesure de prendre part au r\u00e9f\u00e9rendum du 23 juin. Etant donn\u00e9 que deux tiers d'entre eux, selon les sondages, souhaitent rester dans l'Union europ\u00e9enne, ils pourraient jouer un r\u00f4le d\u00e9cisif dans le r\u00e9sultat du scrutin. Mais encore faut-il qu'ils se rendent aux urnes, note l'association \u00ab\u00a0les \u00e9tudiants pour l'Europe\u00a0\u00bb, qui fait campagne pour un maintien dans l'Union. Yussef, son porte-parole..\r\nExtrait\r\n\u00ab\u00a0Il y a eu des changements dans le processus d'inscription des \u00e9lecteurs, et cela pose probl\u00e8me. Par ailleurs, la date du r\u00e9f\u00e9rendum n'est pas du tout id\u00e9ale, car de nombreuses universit\u00e9s auront d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9 leurs cours. Pour les \u00e9tudiants, cela risque d'\u00eatre compliqu\u00e9. Ils vont devoir penser plusieurs mois \u00e0 l'avance s'ils vont s'inscrire pour voter, s'ils vont voter par correspondance. or quand vous \u00eates \u00e9tudiants, ce n'est pas forc\u00e9ment comme \u00e7a que vous g\u00e9rer votre temps.\u00bb\r\nLa logistique n'est pas le principal probl\u00e8me, il y a surtout une \u00e9norme apathie civique au sein de la population estudiantine, observe Tom Harwood, pr\u00e9sident de l'association pro-Brexit Etudiants pour le Royaume-Uni. Pour attirer l'attention, son organisation distribue m\u00eame des pr\u00e9servatifs.\r\nExtrait \r\n\u00ab\u00a0Voter la sortie est le choix le plus s\u00fbr\u00a0! C'est l'un des slogans appos\u00e9s sur nos pr\u00e9servatifs, nous avons aussi \u00ab\u00a0c'est risqu\u00e9 si vous rester dedans\u00a0\u00bb\u00a0; Un peu d'humour, des jeux de mots, \u00e7a permet d'int\u00e9resser les gens, de d\u00e9marrer une conversation.\u00a0\u00bb\r\nLe d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des \u00e9tudiants pour l'Europe n'est que le reflet d'un manque d'enthousiasme de la population en g\u00e9n\u00e9ral. Elle se mobilise peu pour l'instant, contrairement \u00e0 ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 pour le r\u00e9f\u00e9rendum \u00e9cossais. CI, RTS-info, londres))\r\n(8H(2) 23 VD UDC) Pas de 3\u00e8me mandat pour Maurice Tornay...dans le Nouvelliste du jour, le conseiller d'\u00e9tat PDC valaisan annonce qu'il ne sera pas candidat \u00e0 sa succession l'an prochain....du pain b\u00e9ni pour Christophe Darbellay...le futur ex pr\u00e9sident du PDC suisse vise le gouvernement de son canton depuis longtemps....\r\nEt si la section UDC du district de Lausanne faisait s\u00e9cession? la question se pose apr\u00e8s la d\u00e9cision du congr\u00e8s du parti cantonal hier soir \u00e0 Savigny...d'exclure son pr\u00e9sident, Pierre Oberson et le secr\u00e9taire romand de l'UDC suisse, Claude Alain Voiblet...au coeur de ce double d\u00e9part forc\u00e9...des affiches \u00e9lectorales coll\u00e9es sur celles des camarades de parti lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales....En fin de soir\u00e9e certains membres de la section lausannoise ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas vouloir appliquer ce verdict... Jacques Nicolet, pr\u00e9sident de l'UDC Vaud en appelle au calme et \u00e0 la raison...\r\nJacques Nicolet avec Michael Peuker...\r\nSe pr\u00e9parer \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9 en mati\u00e8re d'asile....Conf\u00e9d\u00e9ration, cantons,  villes et communes se sont entendus sur des plans d'urgence pour faire face \u00e0 un afflux massif. Trois scenarios sont envisag\u00e9s : 10'000 demandes d'asile en 30 jours; 10'000 demandes par mois pendant trois mois et le plus critique : 30'000 entr\u00e9es en quelques jours. Il est pr\u00e9vue que la Conf\u00e9d\u00e9ration garde la comp\u00e9tence d'enregistrer les nouveaux arrivants.\r\n(8H(3) 17 USA : CLINTON - SANDERS DEBAT TV) C'est un d\u00e9bat acharn\u00e9 qui a oppos\u00e9 Hillary Clinton \u00e0 Bernie Sanders, la nuit derni\u00e8re \u00e0 Brooklyn. Devant les cam\u00e9ras de CNN, les deux candidats d\u00e9mocrates \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ont tent\u00e9 de convaincre les \u00e9lecteurs, \u00e0 4 jours de la Primaire d\u00e9cisive de New York. Toujours en t\u00eate de la course, et favorite de la primaire new-yorkaise, Hillary Clinton a appel\u00e9 Bernie Sanders \u00e0 penser \u00e0 l'AVENIR du parti.\r\nLa cour supr\u00eame du Br\u00e9sil refuse d'interdire le vote sur la destitution de Dilma Rousseff....d\u00e9cision prise cette nuit sur un recours de la pr\u00e9sidente...qui voit avec effroi le nombre de d\u00e9put\u00e9s la l'acher, augmenter de jour en jour. Verdict dimenche tard!\r\n(8H(4) 24 HOLLANDE RP 8H) Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais n'a pas convaincu lors de son intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, hier soir, sur France 2...\r\nDurant deux heures d'\u00e9mission, face aux fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9fendu sa politique de r\u00e9formes sociale, en vain !...C'est du moins ce qui ressort \u00e0 la Une de la presse fran\u00e7aise, ce matin, Estelle Braconnier...\r\n\"Les ressorts d'un pr\u00e9sident que tout le monde a d\u00e9j\u00e0 enterr\u00e9\" affiche sans mani\u00e8re Le Monde, photo \u00e0 l'appuy d'un fran\u00e7ois Hollande carr\u00e9 dans son costume !\r\n\"Pugnace, mais jamais agressif, il n'a rien l\u00e2ch\u00e9\" commente le journal qui estime que son discours manque de souffle et est \u00e0 la fois trop technique et trop vague.\r\n\"Pour Hollande, \u00e7a ne va pas bien mais mieux\" analyse Lib\u00e9ration qui souligne que le pr\u00e9sident a particuli\u00e8rement insist\u00e9 sur la dimension sociale de ses r\u00e9formes et le journal de rappeller que 87% des fran\u00e7ais jugent son bilan n\u00e9gatif.\r\nMoins lapidaire, Le Figaro explique au lecteur \"ce qu'il faut retenir de l'intervention de Fran\u00e7ois Hollande\" en huit points pr\u00e9cis allant du nucl\u00e9aire au FN en passant par le voile et la loi sur le travail.\r\nTout aussi didactique, Le Parisien titre sur l'annonce de sa candidature potentielle \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.\r\nOuest France enfin, relaie les r\u00e9actions politiques \u00e0 l'issue de cette \u00e9mission...\r\nEn quelques mots, pour les R\u00e9publicains, Fran\u00e7ois Hollande a pataug\u00e9 sur tous les sujets, Alain Jupp\u00e9 l'estime courageux, quand Marine Le pen parle de nouveau rattage pr\u00e9sidentiel.\r\nParis th\u00e9\u00e2tre hier soir de d\u00e9pradations...des vitrines et du mobilier urbain fracass\u00e9 par des manifestants du mouvement \"nuit debout\"....ils protestent depuis plusieurs soirs\r\n(8(5) 14 BXL COMMISSION D'ENQU\u00caTE) Les circonstances qui ont conduit aux attentats du 22 mars et la lutte contre la radicalisation seront bien au centre de la vie politique belge ces prochains mois. Le parlement a mis la commission d'enqu\u00eate sur les rails. Un exercice sous forme de stress test pour le gouvernement, mais aussi pour l'opposition.Romain Clivaz\r\n((je te tiens tu me tiens par la barbichette.c'est probablement le jeu qui r\u00e9sume le mieux le climat qui pourrait animer ces travaux.une forme d'\u00e9quilibre de la terreur. A chacun son angle d'attaque\u00a0: l'opposition ne manquera pas d'\u00e9pingler l'\u00e9chec objectif de la majorit\u00e9 actuelle avec ces attentats, une coalition qui regroupe nationalistes, lib\u00e9raux et centriste flamands, ainsi que les lib\u00e9raux francophones. A son tour le gouvernement devrait \u00e9pingler la gestion de l'int\u00e9gration des migrants par l'ancienne majorit\u00e9 de gauche, ou encore \u00e0 Molenbeek, longtemps bastions socialistes.Quant aux nationalistes flamands, ils auront l'inconfortable t\u00e2che de d\u00e9fendre l'action de leur ministre f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur Jan Jambon, alors qu'ils veulent pr\u00e9cis\u00e9ment supprimer ce niveau de pourvoir au profit de la Flandre. On saura donc ces prochaines semaines si les fronts politiques se neutraliseront, ou si l'on assistera \u00e0 des r\u00e8glements de compte g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s, pas forc\u00e9ment propices aux r\u00e9formes n\u00e9cessaires suit aux terribles \u00e9v\u00e9nements du 22 mars.Romain Clivaz\u00a0; RTS info\u00a0; Bruxelles))\r\n(8H(6) 12 GURTEN TEST BILLETS NOMINAUX) Le march\u00e9 noir....ennemi num\u00e9ro UN des festival...le Gurten lutte de mani\u00e8re originale....pour assister aux concerts, il faudra d\u00e9sormais s'inscrire personnellement,  sinon le billet sera caduc et remis en vente.  C'est la premi\u00e8re fois que ce syst\u00e8me est test\u00e9 en Suisse. Alain Croubalian. \r\nDeux suisses en quarts de finale du master 1000 de tennis de Monte Carlo...en tot d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi Stan Wawrinka d\u00e9fie Rafael Nadal....juste apr\u00e8s Rodger Federer face \u00e0 Jo Wilfried Tsonga...s'ils poursuivent victorieusement, les deux suisses pourraient se retrouver face \u00e0 face en finale...comme il y a 2 ans!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-15T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-15T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632547", "ece-7632529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-B39653AC-4E78-46A3-8382-784B98852BCE", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Des globules blancs contre les allergies\", \"Changer le m\u00e9thane en liquide\", \"La r\u00e9ciprocit\u00e9 entre champignons et racines d'arbres\" et \"Un Nessie de pacotille trouv\u00e9 au fond du Loch Ness\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Des globules blancs contre les allergies\", \"Changer le m\u00e9thane en liquide\", \"La r\u00e9ciprocit\u00e9 entre champignons et racines d'arbres\" et \"Un Nessie de pacotille trouv\u00e9 au fond du Loch Ness\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-04-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615913", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615910"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Inauguration Chaplin's World - Corsier sur Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD609BBB-FB67-4516-A27C-3956902527C5", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une premi\u00e8re mondiale \u00e0 laquelle nous vous proposons d'assister: l'inauguration du Chaplin's World, le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'homme de cin\u00e9ma. Construit au sein m\u00eame de sa demeure de Corsier-sur-Vevey, le mus\u00e9e vous accueille d\u00e8s dimanche 17 avril 2016.", "alternativeExcerpt": ["C'est une premi\u00e8re mondiale \u00e0 laquelle nous vous proposons d'assister: l'inauguration du Chaplin's World, le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'homme de cin\u00e9ma. Construit au sein m\u00eame de sa demeure de Corsier-sur-Vevey, le mus\u00e9e vous accueille d\u00e8s dimanche 17 avril 2016.", "C'est une premi\u00e8re mondiale \u00e0 laquelle nous vous proposons d'assister: l'inauguration du Chaplin's World, le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'homme de cin\u00e9ma. Construit au sein m\u00eame de sa demeure de Corsier-sur-Vevey, le mus\u00e9e vous accueille d\u00e8s dimanche 17 avril 2016.", "C'est une premi\u00e8re mondiale \u00e0 laquelle nous vous proposons d'assister: l'inauguration du Chaplin's World, le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'homme de cin\u00e9ma. Construit au sein m\u00eame de sa demeure de Corsier-sur-Vevey, le mus\u00e9e vous accueille d\u00e8s dimanche 17 avril 2016."], "alternativeTitle": ["Inauguration Chaplin's World - Corsier sur Vevey", "Inauguration Chaplin's World - Corsier sur Vevey / NMT_2016-04-15T08:05:00_go", "Inauguration Chaplin's World - Corsier sur Vevey / NMT_2016-04-15T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615629", "ece-7615612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : producteur de cin\u00e9ma", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D32CE813-845B-4F8B-AFA2-3A2D43A44851", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["producteur de cin\u00e9ma", "producteur de cin\u00e9ma / SUPER_2016-04-15T17:09:17_le-supplement-du-nourjal", "producteur de cin\u00e9ma / SUPER_2016-04-15T17:09:17_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615646", "ece-7615637"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86EF09A2-F6C6-4EF9-B7E2-336A38FE7139", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "De 18h \u00e0 19h du 11 au 15 avril 2016, d\u00e9couvrez cinq \u00e9missions qui font se rencontrer des musiciens et des sp\u00e9cialistes de domaines diff\u00e9rents dans le cadre du Festival de Jazz de Cully. On y parle graphisme, musique, litt\u00e9rature, droit, football et avenir. Des regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale. Aujourd'hui: Fran\u00e7ois Carrard.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 15.04.2016", "JazzZistiques / JAZ_2016-04-15T18:04:15_jazzz", "JazzZ du 15.04.2016", "JazzZistiques / JAZ_2016-04-15T18:04:15_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["De 18h \u00e0 19h du 11 au 15 avril 2016, d\u00e9couvrez cinq \u00e9missions qui font se rencontrer des musiciens et des sp\u00e9cialistes de domaines diff\u00e9rents dans le cadre du Festival de Jazz de Cully. On y parle graphisme, musique, litt\u00e9rature, droit, football et avenir. \n\nDes regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale. Aujourd'hui: Fran\u00e7ois Carrard.", "De 18h \u00e0 19h du 11 au 15 avril 2016, d\u00e9couvrez cinq \u00e9missions qui font se rencontrer des musiciens et des sp\u00e9cialistes de domaines diff\u00e9rents dans le cadre du Festival de Jazz de Cully. On y parle graphisme, musique, litt\u00e9rature, droit, football et avenir. \n\nDes regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale. Aujourd'hui: Fran\u00e7ois Carrard."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615467", "ece-7615466"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : The Swedish Number", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EE8E5BD-D9FC-4E8A-A0F5-52C006E109B7", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 6 avril, il est possible d'appeler la Su\u00e8de ! Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 le num\u00e9ro s'appel g\u00e9n\u00e9ral, le standard vous connecte \u00e0 un su\u00e9dois au hasard, avec qui on peut discuter de n'importe quoi. Depuis sa mise en place, le swedish number conna\u00eet un certain succ\u00e8s: 173 pays ont pass\u00e9 plus de 60 000 appels aux Su\u00e9dois, pour une dur\u00e9e totale d'environ 150 jours.\r\nPour appeler la Su\u00e8de : +46 771 793 336", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 6 avril, il est possible d'appeler la Su\u00e8de ! Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 le num\u00e9ro s'appel g\u00e9n\u00e9ral, le standard vous connecte \u00e0 un su\u00e9dois au hasard, avec qui on peut discuter de n\u02b9importe quoi. Depuis sa mise en place, le swedish number conna\u00eet un certain succ\u00e8s: 173 pays ont pass\u00e9 plus de 60 000 appels aux Su\u00e9dois, pour une dur\u00e9e totale d\u02b9environ 150 jours.\nPour appeler la Su\u00e8de : +46 771 793 336", "Depuis le 6 avril, il est possible d'appeler la Su\u00e8de ! Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 le num\u00e9ro s'appel g\u00e9n\u00e9ral, le standard vous connecte \u00e0 un su\u00e9dois au hasard, avec qui on peut discuter de n\u02b9importe quoi. Depuis sa mise en place, le swedish number conna\u00eet un certain succ\u00e8s: 173 pays ont pass\u00e9 plus de 60 000 appels aux Su\u00e9dois, pour une dur\u00e9e totale d\u02b9environ 150 jours.\nPour appeler la Su\u00e8de : +46 771 793 336", "Depuis le 6 avril, il est possible d'appeler la Su\u00e8de ! Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 le num\u00e9ro s'appel g\u00e9n\u00e9ral, le standard vous connecte \u00e0 un su\u00e9dois au hasard, avec qui on peut discuter de n\u02b9importe quoi. Depuis sa mise en place, le swedish number conna\u00eet un certain succ\u00e8s: 173 pays ont pass\u00e9 plus de 60 000 appels aux Su\u00e9dois, pour une dur\u00e9e totale d\u02b9environ 150 jours.\nPour appeler la Su\u00e8de : +46 771 793 336"], "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615621", "ece-7615604"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : CTRL+Y / MAJ+CMD +Z", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97671C17-F650-4AA7-A111-725B79AD3057", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-04-15T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-04-15T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615648", "ece-7615641"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Guex, directeur du Master Asie \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Gen\u00e8ve :  A propos de son ouvrage \"Au pays du matin calme\" (Ed. Flammarion, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A29CEA0D-80C8-448F-A5CD-689DA0F8B39F", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire"], "excerpt": "Mais quel est donc le myst\u00e8re de ce pays \u00e9tonnant, dot\u00e9 d'une cr\u00e9ativit\u00e9 sans limites? Apr\u00e8s les industries lourdes, automobiles, \u00e9lectroniques, la Cor\u00e9e est en passe de r\u00e9ussi dans de nouveaux domaines o\u00f9 on ne l'attendait pas: le cin\u00e9ma, les livres ou encore la musique. Une conqu\u00eate mondiale, un soft power presque parfait qui hisse d\u00e9sormais le pays au rang des nations les plus d\u00e9velopp\u00e9es. Une histoire de la Cor\u00e9e afin de comprendre son pass\u00e9 singulier et original, indissociable de sa modernit\u00e9 contemporaine. [Source: 4e de couverture]. Samuel Guex enseigne l'histoire de la Cor\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve apr\u00e8s des \u00e9tudes en Chine, au Japon, et en Cor\u00e9e du Sud. Ses recherches portent principalement sur les relations entre ces trois pays aux XIXe et XXe si\u00e8cles. A lire: \"Au pays du matin calme: Nouvelle histoire de la Cor\u00e9e des origines \u00e0 nos jours\" (Ed. Flammarion, 2016).", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 15.04.2016", "Samuel Guex: au pays du matin calme / LGE_2016-04-15T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 15.04.2016", "Samuel Guex: au pays du matin calme / LGE_2016-04-15T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["Mais quel est donc le myst\u00e8re de ce pays \u00e9tonnant, dot\u00e9 d\u2019une cr\u00e9ativit\u00e9 sans limites?\n\nApr\u00e8s les industries lourdes, automobiles, \u00e9lectroniques, la Cor\u00e9e est en passe de r\u00e9ussi dans de nouveaux domaines o\u00f9 on ne l\u2019attendait pas: le cin\u00e9ma, les livres ou encore la musique.\n\nUne conqu\u00eate mondiale, un soft power presque parfait qui hisse d\u00e9sormais le pays au rang des nations les plus d\u00e9velopp\u00e9es. Une histoire de la Cor\u00e9e afin de comprendre son pass\u00e9 singulier et original, indissociable de sa modernit\u00e9 contemporaine. [Source: 4e de couverture]\n\nSamuel Guex enseigne l'histoire de la Cor\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve apr\u00e8s des \u00e9tudes en Chine, au Japon, et en Cor\u00e9e du Sud. Ses recherches portent principalement sur les relations entre ces trois pays aux XIXe et XXe si\u00e8cles.\n\nA lire:\n\u2022\t\"Au pays du matin calme: Nouvelle histoire de la Cor\u00e9e des origines \u00e0 nos jours\", Samuel Guex, \u00e9ditions Flammarion, 2016 \n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix.", "Mais quel est donc le myst\u00e8re de ce pays \u00e9tonnant, dot\u00e9 d\u2019une cr\u00e9ativit\u00e9 sans limites?\n\nApr\u00e8s les industries lourdes, automobiles, \u00e9lectroniques, la Cor\u00e9e est en passe de r\u00e9ussi dans de nouveaux domaines o\u00f9 on ne l\u2019attendait pas: le cin\u00e9ma, les livres ou encore la musique.\n\nUne conqu\u00eate mondiale, un soft power presque parfait qui hisse d\u00e9sormais le pays au rang des nations les plus d\u00e9velopp\u00e9es. Une histoire de la Cor\u00e9e afin de comprendre son pass\u00e9 singulier et original, indissociable de sa modernit\u00e9 contemporaine. [Source: 4e de couverture]\n\nSamuel Guex enseigne l'histoire de la Cor\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve apr\u00e8s des \u00e9tudes en Chine, au Japon, et en Cor\u00e9e du Sud. Ses recherches portent principalement sur les relations entre ces trois pays aux XIXe et XXe si\u00e8cles.\n\nA lire:\n\u2022\t\"Au pays du matin calme: Nouvelle histoire de la Cor\u00e9e des origines \u00e0 nos jours\", Samuel Guex, \u00e9ditions Flammarion, 2016 \n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix."], "imageURL": "//www.rts.ch/5133931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615470", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Master Asie \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Guex, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7615470", "ece-7615469"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Des poulets mal trait\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C673B377-46AE-4A2A-9FC7-6C515C24A32B", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Boschung, \u00e9leveur, d\u00e9fend les m\u00e9thodes d'engraissement des volailles en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Boschung, \u00e9leveur, d\u00e9fend les m\u00e9thodes d\u2019engraissement des volailles en Suisse.", "Silvio Boschung, \u00e9leveur, d\u00e9fend les m\u00e9thodes d\u2019engraissement des volailles en Suisse.", "Silvio Boschung, \u00e9leveur, d\u00e9fend les m\u00e9thodes d\u2019engraissement des volailles en Suisse."], "alternativeTitle": ["Des poulets mal trait\u00e9s", "Des poulets mal trait\u00e9s / NMT_2016-04-15T08:09:09_26-minutes-plus-tot", "Des poulets mal trait\u00e9s / NMT_2016-04-15T08:09:09_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615622", "ece-7615605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Hugues Duffau", "id": "sound-6CEAB171-DA99-4E50-9BE2-542B894677AD", "durationSec": 2365, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duffau, Hugues\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Hugues Duffau, un neurochirurgien qui aime aller \u00e0 l'encontre des id\u00e9es re\u00e7ues.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Hugues Duffau, un neurochirurgien qui aime aller \u00e0 l'encontre des id\u00e9es re\u00e7ues.\r\nHugues Duffau est responsable du D\u00e9partement de neurochirurgie du CHU de Montpellier et auteur de l'ouvrage \"L'erreur de Broca\". Ce livre propose d'en finir avec 150 ans d'erreurs sur le cerveau.\r\nL'aire de Broca, du nom du m\u00e9decin fran\u00e7ais qui l'a d\u00e9couverte, \u00e9tait l'unique zone du cerveau consid\u00e9r\u00e9e comme responsable du langage. Jusqu'\u00e0 ce qu'Hugues Duffau conteste cette croyance. \r\nSes preuves: il a op\u00e9r\u00e9 et enlev\u00e9 des parties de cette aire et ses patients parlent toujours!\r\nRencontre avec un scientifique qui aime aller \u00e0 l'encontre des id\u00e9es re\u00e7ues, qui pratique la chirurgie \u00e9veill\u00e9e pour enlever des tumeurs c\u00e9r\u00e9brales et qui a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 de la m\u00e9daille Herbert-Olivecrona, l'\u00e9quivalent du Nobel de neurochirurgie.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Hugues Duffau, un neurochirurgien qui aime aller \u00e0 l\u2019encontre des id\u00e9es re\u00e7ues."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Hugues Duffau / CQFD_2016-04-15T10:04:15_l-invite", "CQFD du 15.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615913", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7615912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de l'historien Henry Rousso (2/2), auteur de \"Face au pass\u00e9: essai sur la m\u00e9moire contemporaine\", sur le th\u00e8me de l'Europe et le principe du \"plus jamais \u00e7a\" instaur\u00e9 apr\u00e8s la Shoah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-438DCD1A-D654-4572-8E81-92F88F635A99", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Shoah", "histoire"], "excerpt": "Apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, la m\u00e9moire de la Shoah s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e en Europe et au-del\u00e0. Les Etats-Unis se sont investis dans ce devoir, en pla\u00e7ant des m\u00e9moriaux un peu partout. Cependant, la m\u00e9moire ne pr\u00e9munit pas contre la violence et elle ne pr\u00e9pare pas non plus aux futures guerres. Elle a surtout pour but d'\u00e9viter aux gourvernements de refaire les m\u00eames erreurs.", "alternativeExcerpt": ["Qu'avons-nous fait de la notion de m\u00e9moire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e apr\u00e8s la Seconde guerre mondiale? C'est la question que pose en substance l'historien fran\u00e7ais Henry Rousso dans son dernier ouvrage, \"Face au pass\u00e9: essai sur la m\u00e9moire contemporaine\", paru aux \u00e9ditions Belin. Son interview."], "alternativeTitle": ["Entretien avec l\u2019historien Henry Rousso: l\u2019Europe et le \"plus jamais \u00e7a\" (2/2) / TUM_2016-04-15T08:25:00_sequence-4"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Rousso, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632520"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Octave Mirbeau: Contes (5/5) : Le tripot aux champs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CDDFAD94-D55A-4C7B-BE05-9157447C2A5D", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles. Ses \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 15.04.2016", "Imaginaire du 15.04.2016", "Octave Mirbeau: Contes (5/5) / IMA_2016-04-15T16:00:45_imaginaire", "Octave Mirbeau: Contes (5/5) / IMA_2016-04-15T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles.\n\nSes \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps. \n\n\n\"R\u00e9cit avant le gala\"\nInterpr\u00e8te: Edmond Vullioud\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher", "Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles.\n\nSes \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps. \n\n\n\"R\u00e9cit avant le gala\"\nInterpr\u00e8te: Edmond Vullioud\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615482", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mirbeau, Octave", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7615482", "ece-7615481"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song : \"Hand Clapping Song\" de The Meters", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01AB2845-9751-4368-B551-79ABDABB7586", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meters"], "thematicThemes": ["funk"], "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-04-15T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-04-15T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615644", "ece-7615635"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix van Groeningen, r\u00e9alisateur de Belgica - Album de la semaine: \"Junk\" de M83", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-14226ACD-957D-4528-96A4-C566FF44FC0C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M83"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Deux fr\u00e8res, un club et de la musique live: \"Belgica\", le nouveau film de Felix Van Groeningen, sort le mercredi 20 avril 2016 dans les salles romandes.\"pl3in le poste\" d\u00e9taille toutes les facettes de ce long m\u00e9trage: pitch par le Professeur Y, interview du r\u00e9alisateur par Benjamin Luis et papier d'Ellen Ichters sur Soulwax, qui a r\u00e9alis\u00e9 la BO du film et cr\u00e9\u00e9 16 groupes fictifs pour l'occasion.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 15.04.2016", "pl3in le poste du 15.04.2016", "Belgica - M83 / PLP_2016-04-15T19:00:00_plein-le-poste", "Belgica - M83 / PLP_2016-04-15T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de Belgica", "name": "van Groeningen, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615588", "ece-7615587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Salade de sagex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DD2BB49-0ECC-4863-9B4C-6D6C7F0C7197", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615558", "ece-7615552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du Cully Jazz", "id": "sound-DEE17457-B8EF-43B7-8B00-DCD06FD50596", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\r\nAu programme, l'interview du pianiste Gauthier Toux qui joue un morceau en direct dans l'\u00e9mission et des entretiens avec le saxophoniste et compositeur de jazz am\u00e9ricain Wayne Shorter, l'accord\u00e9oniste et clarinettiste fran\u00e7ais Vincent Peirani et le pianiste autrichien David Helbock.\r\n\r\n* * Cully Jazz: ambiance du 1er soir (8 avril 2016)", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.04.2016", "Cully Jazz: ambiance du 1er soir", "En direct du Cully Jazz / RAP_2016-04-15T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 15.04.2016", "En direct du Cully Jazz / RAP_2016-04-15T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Vendredi 8 avril 2016: soir\u00e9e d\u2019ouverture du Cully Jazz. La RTS est pr\u00e9sente au bord du L\u00e9man pour toute la dur\u00e9e du festival avec des \u00e9missions en direct sur La Premi\u00e8re et Espace 2.", "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\n\nAu programme, l'interview du pianiste Gauthier Toux qui joue un morceau en direct dans l'\u00e9mission et des entretiens avec le saxophoniste et compositeur de jazz am\u00e9ricain Wayne Shorter, l'accord\u00e9oniste et clarinettiste fran\u00e7ais Vincent Peirani et le pianiste autrichien David Helbock.", "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\n\nAu programme, l'interview du pianiste Gauthier Toux qui joue un morceau en direct dans l'\u00e9mission et des entretiens avec le saxophoniste et compositeur de jazz am\u00e9ricain Wayne Shorter, l'accord\u00e9oniste et clarinettiste fran\u00e7ais Vincent Peirani et le pianiste autrichien David Helbock."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7615916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615916", "ece-7615915"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Le grand Sviatoslav [1/2] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-213865ED-F576-466C-ACAB-DA92A918DF40", "thematicGeographicals": ["Moscou", "Odessa", "URSS"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Sviatoslav"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'enfance, les premiers pas en musique et l'amour de l'op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit sours S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 15.04.2016", "Le grand Sviatoslav I (5/5) / DAE_2016-04-15T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 15.04.2016", "Le grand Sviatoslav I (5/5) / DAE_2016-04-15T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \nDans cette premi\u00e8re semaine seront \u00e9voqu\u00e9s la famille, l\u2019enfance, les premiers pas au piano, l\u2019amour de l\u2019op\u00e9ra, Odessa dans les ann\u00e9es trente, les d\u00e9buts en marge de toute formation acad\u00e9mique, avant l\u2019entr\u00e9e au Conservatoire de Moscou dans la classe de piano de Heinrich Gustavovitch Neuhaus, ainsi que quelques condisciples (Emil Guilels entre autres), et les ann\u00e9es de guerre. Nous croiserons par ailleurs de grandes figures comme Serguei Prokofiev.  \n\nDans cet \u00e9pisode: Apr\u00e8s l\u02b9enfance, les premiers pas en musique et l\u02b9amour de l\u02b9op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit s\u0153urs S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou. \n\nEn nouvelle diffusion du 16 au 20 mars 2015.\n\n\u00c0 lire\nBruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir\nBruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998", "Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \nDans cette premi\u00e8re semaine seront \u00e9voqu\u00e9s la famille, l\u2019enfance, les premiers pas au piano, l\u2019amour de l\u2019op\u00e9ra, Odessa dans les ann\u00e9es trente, les d\u00e9buts en marge de toute formation acad\u00e9mique, avant l\u2019entr\u00e9e au Conservatoire de Moscou dans la classe de piano de Heinrich Gustavovitch Neuhaus, ainsi que quelques condisciples (Emil Guilels entre autres), et les ann\u00e9es de guerre. Nous croiserons par ailleurs de grandes figures comme Serguei Prokofiev.  \n\nDans cet \u00e9pisode: Apr\u00e8s l\u02b9enfance, les premiers pas en musique et l\u02b9amour de l\u02b9op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit s\u0153urs S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou. \n\nEn nouvelle diffusion du 16 au 20 mars 2015.\n\n\u00c0 lire\nBruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir\nBruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998"], "imageURL": "//www.rts.ch/6617050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615521", "ece-7615520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-5DE36BF4-714D-4CFA-B3EB-C636B56B0CD6", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nR\u00e9sultats encourageants pour cette recherche de mat\u00e9riel essentiellement informatique qui servira \u00e0 la cr\u00e9ation, dans un coll\u00e8ge togolais, d'une salle de cours sur les technologies de l'information et de la communication.\r\n\r\n* * Bilan positif pour cette demande \u00e9mise par Eklu Koffi, responsable de l'ONG I2DA (= Initiative pour le D\u00e9veloppement Durable en Afrique), puisque vous avez \u00e9t\u00e9 une quarantaine \u00e0 nous contacter pour proposer votre aide dans la mise sur pied d'un centre informatique au sein du coll\u00e8ge et lyc\u00e9e Lavi\u00e9. Situ\u00e9 dans la pr\u00e9fecture de Kloto, dans la r\u00e9gion des plateaux au Togo, ce coll\u00e8ge et lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 compte 1200 \u00e9l\u00e8ves dont 429 filles et 771 gar\u00e7ons r\u00e9partis dans 17 classes (11 au coll\u00e8ge et 6 au lyc\u00e9e). Lui-m\u00eame originaire de la r\u00e9gion, n\u00e9 dans ce grand village de 30'000 habitants et ancien \u00e9l\u00e8ve de ce coll\u00e8ge, Eklu Koffi est arriv\u00e9 en Suisse en 2003. Les technologies de l'information jouent un r\u00f4le majeur de nos jours. Le but de ce projet est donc de proposer \u00e0 chaque classe un minimum de 2h de cours hebdomadaires durant l'ann\u00e9e scolaire. Au-del\u00e0 de ces heures de cours, l'acc\u00e8s \u00e0 la salle informatique sera conditionn\u00e9 par une carte d'abonnement dont disposera chaque \u00e9l\u00e8ve pour ses recherches personnelles. Cela dit, ce cyber caf\u00e9 sera aussi ouvert aux autres jeunes de la localit\u00e9 afin de leur permettre l'acc\u00e8s aux recherches sur internet et avoir le m\u00eame niveau que les jeunes du lyc\u00e9e. Pour ce projet d'ouverture d'un centre informatique au Togo, il manque encore: Des PC avec \u00e9crans platsDes projecteurs vid\u00e9oDes livres de conjugaison et de grammaire pour jeunes de 13 \u00e0 20 ansUn bus de 20 places pour aller chercher les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 qui habitent dans les villages environnants", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats encourageants pour cette recherche de mat\u00e9riel essentiellement informatique qui servira \u00e0 la cr\u00e9ation, dans un coll\u00e8ge togolais, d'une salle de cours sur les technologies de l'information et de la communication.", "R\u00e9sultats encourageants pour cette recherche de mat\u00e9riel essentiellement informatique qui servira \u00e0 la cr\u00e9ation, dans un coll\u00e8ge togolais, d'une salle de cours sur les technologies de l'information et de la communication.", "R\u00e9sultats encourageants pour cette recherche de mat\u00e9riel essentiellement informatique qui servira \u00e0 la cr\u00e9ation, dans un coll\u00e8ge togolais, d'une salle de cours sur les technologies de l'information et de la communication."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615866", "ece-7615865"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Le bras d'un patient fait le salut hitl\u00e9rien de mani\u00e8re incontr\u00f4l\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25FBA453-14CC-488E-88F3-D4918DC0D734", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-15T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-15T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615582", "ece-7615579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la baisse du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 sur le march\u00e9 europ\u00e9en, les communes valaisannes paient cher leur d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94EF1EE9-4057-4FE2-A76F-924B2E89DB48", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie hydraulique", "commune"], "excerpt": "De nombreuses communes suisses, en Valais notamment, voient leur budget s\u00e9rieusement amput\u00e9 par la chute des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. Certaines se retrouvent dans une situation d\u00e9licate.", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses communes suisses, en Valais notamment, voient leur budget s\u00e9rieusement amput\u00e9 par la chute des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. Certaines se retrouvent dans une situation d\u00e9licate."], "alternativeTitle": ["Les communes valaisannes paient cher leur d\u00e9pendance \u00e0 l'hydraulique / JDM_2016-04-15T07:26:00_1er-developpement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association des communes conc\u00e9dantes du Valais", "name": "M\u00e9trailler, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sion", "name": "Maurer, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sierre", "name": "Genoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Valais", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 plus gros bouchons de l'histoire", "id": "sound-5BB8BA61-0EF3-41F3-B6E0-1B3893088C23", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:26:29-16:26:44 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 15.04.2016", "les 5 plus gros bouchons de l'histoire / PEN_2016-04-15T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 15.04.2016", "les 5 plus gros bouchons de l'histoire / PEN_2016-04-15T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615925", "ece-7615924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chr\u00e9tiens en Orient (5/5) : Entretien avec Didier Martiny, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39F9A098-91FE-459D-827D-953841987006", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 3742, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "christianisme", "pers\u00e9cution religieuse"], "excerpt": "Rencontre avec Didier Martiny, r\u00e9alisateur du documentaire \"La fin des chr\u00e9tiens d'Orient\" (France / 2016): \"Ce film met en lumi\u00e8re le drame des chr\u00e9tiens d'Orient, leur lente descente aux enfers, mais aussi leur esprit de r\u00e9sistance, autour de personnages-cl\u00e9s et de pays dans lesquelles ils ont d\u00e9velopp\u00e9 des strat\u00e9gies diff\u00e9rentes, selon les \u00e9poques et le contexte politique, pour pr\u00e9server leur identit\u00e9 mais aussi pour participer au devoir de m\u00e9moire. L'ironie de l'histoire veut en effet que les chr\u00e9tiens d'Orient soient aujourd'hui encore parmi les meilleurs connaisseurs de l'Islam. Et le dernier rempart contre la disparition d'une civilisation plurielle.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Martiny, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Adieu Lakshmana ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9978002-0F66-4C83-917F-C93C4AC5E9C3", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-15T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-15T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615555", "ece-7615548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 15.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76BD1865-8CBB-437E-98F8-AC9FEA20FCF0", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-04-15T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-04-15T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615647", "ece-7615639"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Nabilla", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DE9F7B1-464A-42B5-8066-03C96F6323B5", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nabilla", "Nabilla / NMT_2016-04-15T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Nabilla / NMT_2016-04-15T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615626", "ece-7615609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-237436D6-140D-4BDE-A211-045077536B52", "durationSec": 58, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615619", "ece-7615602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-1BD2E558-9B69-4AD8-8D59-063FB0C17916", "durationSec": 1596, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 13:55:56-13:56:11 / *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 15.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-15T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615854", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615854", "ece-7615853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deux jeunes musulmans obtiennent le droit de ne pas serrer la main d'une enseignante dans une \u00e9cole de B\u00e2le-Campagne: Interview de Guy Morin, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat b\u00e2lois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57681378-39C5-4F1D-A11C-08DA3E527E6B", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "religion et croyances", "enseignement obligatoire", "islam"], "excerpt": "Selon Guy Morin les r\u00e8gles religieuses ne devraient pas \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es de mani\u00e8re p\u00e9nale. Pour lui, il est certes important que les gens s'int\u00e9g\u00e8rent en apprenant la langue locale par exemple, mais ils devraient pouvoir conserver leurs r\u00e8gles religieuses.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat b\u00e2lois, Guy Morin, s'est longuement exprim\u00e9 ce vendredi dans la presse locale. Il adopte une position \u00e0 contre-courant de celle exprim\u00e9e par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga, qui condamnait la dispense accord\u00e9e \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves musulmans. Son interview."], "alternativeTitle": ["La poign\u00e9e de mains refus\u00e9e dans une \u00e9cole de B\u00e2le-Campagne fait encore d\u00e9bat / FOR_2016-04-15T18:08:00_developpement-5"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat b\u00e2lois vert", "name": "Morin, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'\u00c9tat valaisan Maurice Tornay ne briguera pas un troisi\u00e8me mandat au Conseil d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FBD292E-54CA-4D29-8DFC-0E68B9405DD6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, Maurice (homme politique valaisan)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "L'Orserain aura si\u00e9g\u00e9 huit ans au Gouvernement valaisan et v\u00e9cu des heures difficiles avec l'affaire Giroud et le R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais. Il sera le premier conseiller d'Etat PDC de l'histoire \u00e0 accomplir moins de trois mandats.", "alternativeExcerpt": ["L'Orserain aura si\u00e9g\u00e9 huit ans au Gouvernement valaisan et v\u00e9cu des heures difficiles avec l'affaire Giroud et le R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais. Il sera le premier conseiller d'Etat PDC de l'histoire \u00e0 accomplir moins de trois mandats. Son interview."], "alternativeTitle": ["Maurice Tornay ne briguera pas un troisi\u00e8me mandat au Conseil d'Etat valaisan / FOR_2016-04-15T18:12:00_developpement-7"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat valaisan : chef du D\u00e9partement des finances et des institutions", "name": "Tornay, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Le livre de la jungle de Calais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D9D387F-5EDD-4D9D-9971-134A513F84EA", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-04-15T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-04-15T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615627", "ece-7615610"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende du violon (5/5) :  Yehudi Menuhin (1916-1999), \"le violon du si\u00e8cle\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0BF3D2C8-340F-4388-ACA5-14C3CF862835", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["violon", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste"], "excerpt": "Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \u00c0 travers des enregistrements coups de cour, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots. et beaucoup de notes!", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 15.04.2016", "La l\u00e9gende du violon 5/5 / MEM_2016-04-15T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 15.04.2016", "La l\u00e9gende du violon 5/5 / MEM_2016-04-15T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\n\u00c0 travers des enregistrements coups de c\u0153ur, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots\u2026 et beaucoup de notes!", "Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\n\u00c0 travers des enregistrements coups de c\u0153ur, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots\u2026 et beaucoup de notes!"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615515", "ece-7615514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-74E91BAA-876C-4537-80A5-10A7706E4346", "thematicGeographicals": ["Leukerbad", "Valais"], "durationSec": 1657, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoires d'eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu'on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d'histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d'anecdotes p\u00e9tillantes.\r\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\r\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l'agneau.L'endroit s'appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.\r\n\r\n* * Histoires d'eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu'on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d'histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d'anecdotes p\u00e9tillantes.\r\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\r\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l'agneau.L'endroit s'appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.04.2016", "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (5/5) / BIL_2016-04-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.04.2016", "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (5/5) / BIL_2016-04-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Histoires d\u02b9eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu\u02b9on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d\u02b9histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d\u02b9anecdotes p\u00e9tillantes.\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l\u02b9agneau.L\u02b9endroit s\u02b9appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.", "Histoires d\u02b9eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu\u02b9on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d\u02b9histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d\u02b9anecdotes p\u00e9tillantes.\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l\u02b9agneau.L\u02b9endroit s\u02b9appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615872", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615872", "ece-7615871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 15.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFC7D282-8DA0-420F-AD6C-8BD050BF9C5A", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-04-15T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-04-15T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615642", "ece-7615634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 15.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF8AB998-792C-4E28-8BB8-5B745EAD8634", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-15T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-15T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615620", "ece-7615603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Wrapped\" de l'Acad\u00e9mie du film du Bade-Wurtemberg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-150D5399-0F2E-488D-A6EE-6AF06F3F7470", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nWRAPPED de lAcad\u00e9mie du film du Bade-Wurtemberg", "alternativeTitle": ["\"Wrapped\" de l'Acad\u00e9mie du film du Bade-Wurtemberg", "\"Wrapped\" de l'Acad\u00e9mie du film du Bade-Wurtemberg / HAP_2016-04-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Wrapped\" de l'Acad\u00e9mie du film du Bade-Wurtemberg / HAP_2016-04-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615568", "ece-7615563"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique litt\u00e9rature", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D7B2ADCF-078E-4C40-BBF3-65DC12C86C51", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au sommaire : Arnaud Rykner : Dans la neige, Editions du Rouergue. Ren\u00e9 Depestre : Popa Singer, Editions Zulma. Adam Thirwell : Candide et lubrique, Editions de l'Olivier. Catherine Lacey : Personne ne dispara\u00eet, Actes Sud.\r\nLes coups de cour des critiques : Genevi\u00e8ve Bridel : Pierrette Fleutiaux : Destiny, Editions Actes Sud. Michel Aud\u00e9tat : Arthur Schnitzler : Gloire tardive, Editions Albin Michel. Lisbeth Koutchoumoff : Julien Delmaire : Fr\u00e8re des astres, Editions Grasset", "alternativeTitle": ["Zone critique du 15.04.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-04-15T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 15.04.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-04-15T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Catherine Fattebert", "par Catherine Fattebert"], "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste, chroniqueuse", "name": "Koutchoumoff, Lisbeth", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615518", "ece-7615517"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 15.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15427414-6631-4F9C-8909-6749C3627371", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-04-15T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-04-15T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615645", "ece-7615636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Refroidissement d\u00e9finitif", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CB3AA49-5D55-4039-8961-2467BB190E6D", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Refroidissement d\u00e9finitif", "Refroidissement d\u00e9finitif / NMT_2016-04-15T07:47:29_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Refroidissement d\u00e9finitif / NMT_2016-04-15T07:47:29_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615625", "ece-7615608"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Formidable est un self-made-man mythomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A9D09C6-CB05-4189-BE13-3C4927D8C086", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-15T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-15T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615556", "ece-7615549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-45063D3F-53E5-4C70-8EEC-3C73F7C3B52C", "durationSec": 876, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Nicolet, pr\u00e9sident de l'UDC Vaud;Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique;Fr\u00e9d\u00e9ric Nicolet, chef de projet pour l'entreprise BKW;David Faehndrich est directeur d'Energie du Jura;Thomas Porcher, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 la Paris School of Business\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(20/MULTI VD UDC VOIBLET) Claude-Alain Voiblet est exclu de l'UDC Vaud... R\u00e9unis en congr\u00e8s hier soir, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont confirm\u00e9 par 91 voix contre 57 et 3 abstentions la sanction prononc\u00e9e par la direction du parti... \r\nLe pr\u00e9sident de l'UDC Lausanne, accus\u00e9 d'avoir coll\u00e9 ses propres affiches sur celles d'autres candidats de son parti lors des derni\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales, est donc pouss\u00e9 vers la sortie... \r\nUne exclusion qui risque de laisser des traces au sein de l'UDC, Michael Peuker...\r\n((Des traces profondes... ind\u00e9l\u00e9biles a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 un d\u00e9put\u00e9 de l'UDC Lausanne au moment de quitter la salle peu apr\u00e8s une heure ce matin... Car le ton est mont\u00e9 tr\u00e8s haut... L'essentiel des discussions s'est tenu \u00e0 huit clos, la presse ayant \u00e9t\u00e9 pri\u00e9e de quitter la salle durant plus d'une heure et demi, le temps des d\u00e9bats... Des d\u00e9bats qualifi\u00e9s de vifs, voire m\u00eame violent... \r\nEt pour cause: chacun a camp\u00e9 sur ses positions... Philippe Stauber, porte-parole de la section de l'UDC Lausanne, n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 d\u00e9noncer un lynchage politique et les m\u00e9thodes d\u00e9testables de la direction du parti... Certain du verdict, Claude-Alain Voiblet s'est eclips\u00e9 sans attendre le r\u00e9sultat des urnes...\r\nEt les urnes ont tranch\u00e9: Claude-Alain Voiblet n'est plus membre de l'UDC Vaud... Soulag\u00e9e, la direction du parti l'admet: un r\u00e9sultat contraire aurait \u00e9t\u00e9 un d\u00e9saveux cinglant... Mais le prix \u00e0 payer pourrait \u00eatre \u00e9lev\u00e9: amers, plusieurs membre de la section lausannoise ont ouvertement remis en cause leur appartenance au parti cantonal... \"C'est la s\u00e9paration avant le divorce\" a m\u00eame affirm\u00e9 un \u00e9lu...))\r\n(23/MULTI VD UDC ITV NICOLET) En fin de soir\u00e9e certains membres de la section lausannoise ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas vouloir appliquer ce verdict et l'exclusion de Claude Alain Voiblet... \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident de l'UDC Vaud Jacques Nicolet en appelle au calme et \u00e0 la raison...\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker...\r\n(Tornay) Et puis toujours en politique cantonale, en Valais... Annonce ce matin de Maurice Tornay dans le Nouvelliste... Il ne se repr\u00e9sente pas pour un  troisi\u00e8me mandat au gouvernement valaisan... A 64 ans et apr\u00e8s 28 ann\u00e9es de mandat \u00e9lectif, il juge coh\u00e9rent de ne pas repr\u00e9senter...\r\n(13/MULTI ASILE MESURES CH-CANTONS-COMMUNES PAPIER-ANALYSE) Une augmentation drastique des places d'accueil ou l'engagement de l'arm\u00e9e et des gardes-fronti\u00e8res...\r\nTous les niveaux du f\u00e9d\u00e9ralisme seront main dans la main pour g\u00e9rer une \u00e9ventuelle hausse massive des demandes d'asile. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les Villes ont adopt\u00e9 hier un plan d'urgence... Qui sera d\u00e9clench\u00e9 si 10 mille demandes d'asile sont d\u00e9pos\u00e9es en 1 mois... Ce qui n'est encore jamais arriv\u00e9 dans l'histoire suisse... \r\nThibaut Schaller.\r\n  1'01\r\n((Juin 1999, au plus fort des \u00e9v\u00e9nements qui secouent les Balkans. La Suisse doit g\u00e9rer un afflux de r\u00e9fugi\u00e9s record venu d'ex-Yougoslavie... c'est le pic de la crise: 9'649 demandes d'asile sont d\u00e9pos\u00e9es, selon des chiffres officiels auxquels nous avons pu avoir acc\u00e8s. 9'649 demandes d'asile... cela n'aurait m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 suffisant pour d\u00e9clencher le niveau 1 du plan sp\u00e9cial concoct\u00e9 hier par les communes, les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Un plan avec trois sc\u00e9narios : niveau 1 10'000 demandes d'asile en 30 jours, niveau 2 10'000 demandes par mois durant trois mois, et enfin, niveau 3, 30'000 demandes en quelques jours. Ce plan d'urgence semble donc avant tout politique. Il faut dire que le 5 juin, la population vote sur une r\u00e9forme du droit d'asile - combattue par l'UDC qui parle elle de chaos dans le domaine migratoire. Avec ces sc\u00e9narios d\u00e9mesur\u00e9s, du moins si on les compare au plus fort de la crise des Balkans, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et cantonales cherchent \u00e0 montrer qu'elles sont pr\u00eates \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9... qu'elles ont la situation bien en main... quitte \u00e0 jouer avec le sc\u00e9nario du pire.))\r\n(05/NOUVELLE LOI INTEGRATION PAPIER) Autre texte pour mieux encadrer les cons\u00e9quences de la migration... Cette loi approuv\u00e9e hier par la coalition au gouvernement en Allemagne... Elle d\u00e9finit les droits et les devoirs des migrants... Le gouvernement allemand a ainsi pr\u00e9sent\u00e9 hier toute une s\u00e9rie de mesures pour l'int\u00e9gration...\r\nLa loi devra encore passer devant le conseil des ministres, ce sera fin mai. \r\nCorrespondance, Blandine Milcent...\r\n   52''\r\n((Apr\u00e8s 7 heures de tractations avec les partenaires de sa coalition, Angela Merkel n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots : cette future loi sur l'int\u00e9gration sera \u00ab une premi\u00e8re dans l'histoire de l'Allemagne \u00bb. Il s'agit en fait pour le moment d'une s\u00e9rie de mesures destin\u00e9es \u00e0 favoriser l'int\u00e9gration des migrants, notamment sur le march\u00e9 du travail. Exemple : un demandeur d'asile en formation professionnelle aura la garantie de rester en Allemagne le temps de sa formation, et m\u00eame deux ann\u00e9es au-del\u00e0 en cas d'emploi. 100 mille postes seront par ailleurs d\u00e9gag\u00e9s pour les migrants. Mais dans le m\u00eame temps, la future loi pr\u00e9voit aussi une obligation de r\u00e9sidence pour \u00e9viter les ghettos, ou l'obligation d'apprendre l'allemand et de prendre des cours d'int\u00e9gration. Toutes ces annonces ont aussi un objectif politique : couper l'herbe sous le pied du parti populiste AfD et montrer que le gouvernement est actif sur le front de l'immigration.Blandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(18/HOLLANDE EXTRAIT) ***Grand oral hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour Fran\u00e7ois Hollande... \r\nPendant une heure et demi, sur France 2, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a r\u00e9pondu aux questions de quatre citoyens et de trois journalistes. \r\nTh\u00e8mes abord\u00e9s : l'\u00e9conomie, la loi sur le travail, le djihad, l'immigration ou les jeunes.\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9fendu son bilan point par point... Il ne renie aucune d\u00e9cisions. M\u00eame si la courbe du ch\u00f4mage ne baisse pas.. Or c'\u00e9tait une candition pour sa candidature en 2017... \r\nQu'en est-il alors?  R\u00e9ponse de Fran\u00e7ois Hollande...\r\n Son '27\r\n(D\u00e9bat Sanders Clinton) Et dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... un d\u00e9bat tr\u00e8s attendu avait lieu cette nuit... entre les deux candidats \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate... Hillary Clinton et Bernie Sanders se sont violemment affront\u00e9s, cinq jours avant les primaires de New York... Primaires dont l'enjeu est de taille plus gros butin en mati\u00e8re de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s apr\u00e8s la Californie...  Hillary Clinton a cherch\u00e9 \u00e0 prouver qu'elle \u00e9tait la plus qualifi\u00e9e pour devenir pr\u00e9sidente... Le s\u00e9nateur du Vermont a ironis\u00e9 sur ses liens avec Wall Street... Hillary Clinton est la favorite dans cette primaire... Mais Bernie Sanders veut croire en son \u00e9lan... port\u00e9 par sept victoires aux primaires, en un peu moins d'un mois...\r\n(S\u00e9isme au Japon) Au Japon, un s\u00e9isme de magnitude 6 et ses r\u00e9pliques ont fait neuf morts et au moins huit cent bless\u00e9s... dans l'ouest du pays... Plus de 123 r\u00e9pliques ont \u00e9t\u00e9 ressenties... La terre a trembl\u00e9 sur l'\u00eele de Kyushu hier soir... Et les secouristes s'affairent ce matin au milieu des d\u00e9combres... 400 personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es et plus de 44 mille autre \u00e9vacu\u00e9es... Aucun probl\u00e8me n'est signal\u00e9 dans les centrales \u00e9lectriques..\r\n(D2/JU : CENTRALES SOLAIRES AU DETRIMENT DE L'EOLIEN PI) C'est l'une des plus puissantes centrales solaires de Suisse. \r\nElle est en construction en ce moment dans le canton du Jura. \r\nL'installation sera sur le to\u00eet de l'ensemble du parc de v\u00e9hicules de l'importateur automobile Gefco pr\u00e8s de Porrentruy.... Pour 12 millions de francs... Sa mise en service est pr\u00e9vue fin ao\u00fbt... \r\nEt elle couvrira la moiti\u00e9 des objectifs du canton en mati\u00e8re de production photovolta\u00efque \u00e0 l'horizon 2021. \r\nTout un symbole dans une r\u00e9gion o\u00f9 ce type d'\u00e9nergie semble aujourd'hui bien plus facile \u00e0 produire que l'\u00e9olien. Ga\u00ebl Klin...   \r\n  1'35\r\n((La r\u00e9cente consultation sur le plan sectoriel \u00e9olien dans le Jura l'a r\u00e9cemment d\u00e9montr\u00e9. Il sera extr\u00eamement difficile pour les autorit\u00e9s d'installer les 30 turbines pr\u00e9vues d'ici 2035 en raison d'une opposition extr\u00eamement virulente. Rien de tout cela dans le domaine du photovolta\u00efque. La centrale de Courgenay n'a suscit\u00e9 que tr\u00e8s peu de discussion. Et pourtant son emprise au sol est plus importante et sa production moindre.   \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Nicolet, chef de projet pour l'entreprise BKW\r\nSON\r\nDans sa conception \u00e9nerg\u00e9tique cantonale adopt\u00e9e l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9, le Jura avait fix\u00e9 comme objectif de production photovolta\u00efque 15 millions de Kwh d'ici 2021. Moins d'un an apr\u00e8s, la centrale de Courgenay va en produire 7 millions, soit la moiti\u00e9.  \r\nDavid Faehndrich est directeur d'Energie du Jura  \r\nSON\r\nEt le directeur d'Energie du Jura d'admettre que les d\u00e9marches sont plus  faciles qu'avec l'\u00e9olien puisque le photovolta\u00efque ne repr\u00e9sente aucune nuisance particuli\u00e8re, c'est une source de production tr\u00e8s int\u00e9ressante et les autorit\u00e9s jurassiennes y travaillent.)) \r\n***Et nous aborderons l'avenir d'une autre forme d'\u00e9nergie \u00e0 7h15: l'hydraulique...qui inqui\u00e8te les communes valaisannes.\r\n(D5/LES PETROLIERES SOUS LA PRESSION DE LEURS ACTIONNAIRES PI) Et autre secteur \u00e9nerg\u00e9tique... qui va plut\u00f4t mal... le p\u00e9trole...\r\nLes grandes compagnies p\u00e9troli\u00e8res vivent sous l'\u00e8re d'une nouvelle pression, non pas celle des prix bas du baril, mais de la pression de leurs actionnaires. \r\nToujours plus activistes, ils r\u00e9clament davantage d'anticipation face au changement climatique depuis la COP21. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.... \r\n  1'29 \r\n((C'\u00e9tait un coup de tonnerre fin mars dans le ciel de New York. Dans un communiqu\u00e9 retentissant, la famille Rockfeller, qui a b\u00e2ti l'empire Exxon, qualifiait la multinationale moralement condamnable. Le fonds familial a vendu le peu d'actions qu'il lui restait: les fondateurs de la Standart Oil ne voyant plus d'avenir financier et moral dans les \u00e9nergies fossiles. Exxon vient aussi de subir les foudres du fonds de pension des fonctionnaires de l'Etat de New York. Il exige que le g\u00e9ant texan \u00e9value s\u00e9rieusement ses ressources \u00e0 l'horizon 2040, et ses capacit\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre aux changements de politiques climatiques. Une autre major am\u00e9ricaine, Chevron, est press\u00e9e par ses actionnaires \u00e0 se soumettre \u00e0 des stress-test carbone. Est-ce alors vraiment r\u00e9volutionnaire?\r\nL'\u00e9conomiste Thomas Porcher, professeur \u00e0 la Paris School of Business\r\nD'apr\u00e8s l'ONG am\u00e9ricaines Ceres, les investisseurs am\u00e9ricains ont d\u00e9pos\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e un nombre record de r\u00e9solutions pour que les multinationales r\u00e9v\u00e8lent leurs strat\u00e9gies pour rester concurrentes dans une \u00e9conomie mondiale qui doit recourir \u00e0 moins d'\u00e9nergie fossile))\r\n(03/ZH SOUTIENT GR POUR J.O. PAPIER) Z\u00fcrich dit OUI \u00e0 l'organisation de Jeux Olympiques avec les Grisons! \r\nLentement mais s\u00fbrement, plusieurs r\u00e9gions du pays se profilent en vue d'une candidature pour des Jeux d'hiver de 2026 : le Valais, la r\u00e9gion de Gstaad, \u00e9ventuellement l'arc l\u00e9manique et les Grisons, qui donc font alliance avec Zurich. \r\nAux Grisons, le peuple avait pourtant rejet\u00e9 l'id\u00e9e en votation populaire... C'\u00e9tait il y a tout juste trois ans... Rouven Gueissaz.\r\n  54''\r\n((Le 3 mars 2013, les Grisons disent non \u00e0 la candidature du canton pour les Jeux olympiques d'hiver de 2022. Conclusion \u00e0 l'\u00e9poque: la Suisse n'a pas suffisamment le sens de la d\u00e9mesure pour accueillir des JO contemporains, m\u00eame si la candidature grisonne se voulait \u00e0 \u00e9chelle humaine et respectueuse de l'environnement. Cette fois, les Grisons font appel \u00e0 un partenaire externe. Ils projettent d'organiser les comp\u00e9titions sur glace \u00e0 Zurich, au Hallenstation et \u00e0 Kloten, pour \u00e9viter de devoir construire trop de nouvelles infrastructures. Un projet diff\u00e9rent, donc, qui vient d'obtenir l'aval du gouvernement zurichois. Ce dernier se dit favorable, pour autant que les villes concern\u00e9es soutiennent le projet. Le chemin est encore long. L'attribution des jeux d'hiver 2026 aura lieu en 2019. Swiss Olympic souhaite avoir une candidature suisse d'ici septembre 2017. Dans l'histoire, la Suisse a accueilli les JO d'hiver deux fois, en 1928 et en 1948. A chaque fois, \u00e0 Saint-Moritz, dans les Grisons.))\r\n(football) En football, qualifications hier pour les quarts de finale de l'Europaleague... Liverpool, S\u00e9ville, le Schaktar Donietsk et le Villareal sont qualifi\u00e9s...\r\n(Marylin) Et puis c'est une robe mythique qui est \u00e0 vendre... L'embl\u00e9matique robe noire que Marylin portait dans certains l'aiment chaud... Une maison d'ench\u00e8re bas\u00e9e \u00e0 Los Angeles mettra en vente des objets, gants de soir\u00e9e... bijoux, v\u00eatement personnels... Des objets qui viennent d'une vaste collection priv\u00e9e... Recette estim\u00e9e 3 millions de dollars... Les souvenirs de Marylin comptent parmi les plus convoit\u00e9s par les collectionneurs... Il y a cinq ans sa mythique robe qui se gonfait au dessus d'une bouche de M\u00e9tro dans sept ans de r\u00e9flexion s'\u00e9tait vendue pour cinq millions de dollars... La collection sera expos\u00e9e dans plusieurs pays, avant les ench\u00e8res, le 19 novembre...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des pluies et des nuages partout sauf en Valais aujourd'hui... Il y aura tout de m\u00eame quelques \u00e9claircies sur les Pr\u00e9alpes... Quelques Oranges seront possibles en soir\u00e9e... Temp\u00e9ratures 7 \u00e0 15 degr\u00e9s, 18 en Valais. \r\nToujours des nuages mais un peu plus d'\u00e9claircies possibles demain...Et retour de la pluie, partout pour dimanche...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Une perturbation aborde la suisse dans un courant d'ouest. Les premi\u00e8res pluies sont d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9es, elles vont gagner le reste des r\u00e9gions rapidement sauf le Valais qui restera \u00e0 l'\u00e9cart.\r\nEnsuite, et pour la journ\u00e9e, un r\u00e9gime d'averses entrecoup\u00e9 de br\u00e8ves \u00e9claircies se mettra en place. Ce n'est qu'en soir\u00e9e que la perturbation proprement dite traversera la Suisse. \u00c0 ce moment, les averses seront fr\u00e9quentes et parfois accompagn\u00e9 de tonnerre, elles toucheront aussi le Valais. Les vents de sud-ouest se l\u00e8veront aussi pour souffler en rafales du Jura au Plateau. Le mercure ne d\u00e9passera pas 13\u00b0 au coeur du Jour sauf en Valais ou il culminera \u00e0 18\u00b0. Pour le week-end, les nuages resteront dominants et les pluies fr\u00e9quentes. Ce n'est que lundi que le temps se remettra lentement au beau pour quelques jours.\r\n(Uber)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632556", "ece-7632538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester parle de ses contemporaines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBB4383B-B7BD-4F88-AA2A-3E7EDADA8082", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615581", "ece-7615578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Faires des bouch\u00e9es parfaites", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ACD8E1AA-50FA-4617-AE38-3ED4A7A0CEC9", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faires des bouch\u00e9es parfaites", "Faires des bouch\u00e9es parfaites / NMT_2016-04-15T07:21:51_le-courrier-des-lecteurs", "Faires des bouch\u00e9es parfaites / NMT_2016-04-15T07:21:51_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615632", "ece-7615614"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Immunit\u00e9 diplomatique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5DE05F1-02AB-427B-83FF-376A59858547", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Immunit\u00e9 diplomatique", "Immunit\u00e9 diplomatique / NMT_2016-04-15T07:40:01_pige", "Immunit\u00e9 diplomatique / NMT_2016-04-15T07:40:01_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615617", "ece-7615601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente sortante des Verts", "id": "sound-42C35811-D108-49DA-B4B2-37D7049FF9F6", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ad\u00e8le Thorens a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tandem avec Regula Rytz. La conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise s'appr\u00eate, samedi, \u00e0 quitter la barre.\r\n\r\n* * Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente sortante des Verts (ADELE THORENS)  \r\nInvit\u00e9e de la r\u00e9daction : Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente des Verts suisses\r\nDIR ST LS\r\nHeure\r\nEle a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tant que copr\u00e9sidente, en tandem avec Regula Rytz. Ad\u00e8le Thorens [torrent] s'appr\u00eate, demain, \u00e0 quitter la barre. Nous avons le plaisir de l'accueillir dans le journal du matin.\r\nBonjour\r\nConseill\u00e8re nationale Verte vaudoise... Merci de nous rejoindre, jusqu'\u00e0 8h00, dans notre studio de Lausanne.\r\nPourquoi partir?\r\n- Demain \u00e0 Zofingue, \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de votre parti, c'est une page qui va se tourner. Vous abandonnez la copr\u00e9sidence. Regula Rytz va pr\u00e9sider seule le parti. Vous n'aviez plus l'\u00e9nergie pour continuer \u00e0 la copr\u00e9sidence des Verts ? (depuis 7 ans \u00e0 la direction des Verts, moment de s'en aller)\r\n- Qu'est-ce que vous allez subitement faire de tout ce temps libre ? Vous dites avoir actuellement des semaines de travail de 60 heures. (profiter de passer du temps avec ma fille, mais aussi mieux potasser mes dossiers pour \u00eatre plus efficace, et pourquoi pas avoir un peu de temps libre)\r\nCo-pr\u00e9sidence\r\n- On a pu entendre quelques critiques sur ce mod\u00e8le de la copr\u00e9sidence du parti, qui vous oblige \u00e0 vous concerter tout le temps avec la Bernoise Regula Rytz, l'autre copr\u00e9sidente. Regula Rytz va d'ailleurs continuer de diriger seule le parti. C'est tout de m\u00eame plus efficace ?\r\n- On ne se presse pas au portillon pour vous succ\u00e9der... La pr\u00e9sidence \u00e7a ne fait pas envie?\r\n- M\u00eame chez les futurs membres de la direction, c\u00f4t\u00e9 romand, il y a un fribourgeois qui n'a aucun mandat \u00e9lectoral (Gerhard Andrey), et Lisa Mazzone \u00e0 peine \u00e9lue \u00e0 Berne... un choix par d\u00e9faut? \r\n- Manque de rel\u00e8ve au sein des Verts?\r\n- Ce mod\u00e8le de la copr\u00e9sidence, vous y renoncez parce qu'il n'y a pas vraiment d'autre \u00e9lu romand susceptible de vous remplacer ? (R. Cramer quitte aussi la direction, D. Br\u00e9laz trop vieux, L. Mazzone trop jeune)\r\nFemme de dossier plus que leader\r\n- Qqs critiques sur le fait qu'on vous entendait plus sur vos dossiers que sur le leadership du parti (Cf dossier Muriel). \r\n- Pas \u00e0 l'aise avec la politique politicienne? oser les clashs, les engueulades avec vos homologues des autres partis? \r\nSeules femmes pr\u00e9sidentes\r\n-Vous \u00e9tiez les seules femmes pr\u00e9sidentes parmi les partis repr\u00e9sent\u00e9s sous la coupole... difficile de se faire entendre par un Levrat ou un Darbellay? \r\nLa bi\u00e8re d'apr\u00e8s\r\n-On sait que Christian Levrat ou Christophe Darbellay allaient volontiers partager une bi\u00e8re apr\u00e8s les combats politiques... Vous y alliez aussi? Ou en tant que femme vous \u00e9tiez un peu mise \u00e0 l'\u00e9cart...? \r\nPRESSE PRESIDENCE/VICE_PRESIDENCE\r\n- Est-ce qu'en Suisse, les pr\u00e9sidents de partis ont r\u00e9ellement une influence? \r\nBilan des Verts\r\n- Vous quittez la copr\u00e9sidence du parti alors que les Verts ont perdu de l'influence. Votre parti a vu sa repr\u00e9sentation fondre sous la Coupole lors des deux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Au National, les Verts d\u00e9tenaient 20 si\u00e8ges en 2007, puis 15 en 2011, et d\u00e9sormais onze. Aux Etats, il n'y a qu'un seul Vert : le Genevois Robert Cramer. Regula Rytz et vous-m\u00eames n'avez pas voulu assumer personnellement la derni\u00e8re d\u00e9faite. Avec le recul, vous conservez le m\u00eame avis ? Vous ne faites pas d'autocritique ? \r\n- Le parti ne peut que remonter ? Il a touch\u00e9 le fond l'automne dernier ? (oui, on sent que la dynamique est de nouveau \u00e0 la hausse)\r\n- Question de positionnement, d'image du parti: les Verts, ce sont pour beaucoup les donneurs de le\u00e7on, qui ne font pas r\u00eaver, pr\u00eats \u00e0 tout normer, interdire... un peu culpabilisants aussi. Refonte n\u00e9cessaire? ou meilleur marketing du parti?\r\nD\u00e9fis personnels\r\n- Vous avez d\u00e9but\u00e9 une 3e l\u00e9gislature \u00e0 Berne, au Conseil national. On se souvient que Luc Recordon s'est retir\u00e9 pour vous laisser sa place. Vous y pensez souvent ? Vous avez le sentiment de lui devoir quelque chose ?\r\n- Plusieurs parlementaires f\u00e9d\u00e9raux se lancent par la suite dans une carri\u00e8re dans un ex\u00e9cutif cantonal ou communal. Ca n'est pas une voie que vous avez envie de suivre ?\r\nTh\u00e8me actu: (cf papier Domenjoz sur l'asile)\r\n- Demain les Verts d\u00e9cident de leur mot d'ordre pour le 5 juin sur l'asile. Risque d'y avoir un gros d\u00e9bat. C'est la raison contre les valeurs. Vous allez tenter de convaincre vos camarades qu'il faut soutenir cette r\u00e9vision?\r\n- Les verts sont dans le comit\u00e9 en faveur de cette loi. Comment allez-vous vous impliquer dans la campagne? \r\n- Acc\u00e9lerer les proc\u00e9dures pour renvoyer des gens plus vite?", "alternativeExcerpt": ["Ad\u00e8le Thorens a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tandem avec Regula Rytz. La conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise s'appr\u00eate, samedi, \u00e0 quitter la barre.", "Ad\u00e8le Thorens a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tandem avec Regula Rytz. La conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise s'appr\u00eate, samedi, \u00e0 quitter la barre.", "Ad\u00e8le Thorens a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tandem avec Regula Rytz. La conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise s'appr\u00eate, samedi, \u00e0 quitter la barre.", "Ad\u00e8le Thorens a repr\u00e9sent\u00e9 durant quatre ans les Verts suisses, en tandem avec Regula Rytz. La conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise s'appr\u00eate, samedi, \u00e0 quitter la barre."], "alternativeTitle": ["Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente sortante des Verts", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ad\u00e8le Thorens", "Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente sortante des Verts / JDM_2016-04-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "Ad\u00e8le Thorens, copr\u00e9sidente sortante des Verts / JDM_2016-04-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7632548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pdte, CN  - Verts ", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632548", "ece-7632530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Volontiers une bi\u00e8re au glyphosate.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A5EAC2D-BB56-4E8D-BA4A-50374680B8A5", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Volontiers une bi\u00e8re au glyphosate.", "Volontiers une bi\u00e8re au glyphosate. / OTWO_2016-04-15T09:31:32_le-chantage-du-vendredi", "Volontiers une bi\u00e8re au glyphosate. / OTWO_2016-04-15T09:31:32_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615557", "ece-7615551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Room Portraits", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CBF2F32-0E1B-4C61-B4D1-22715863F96D", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Happy Culture\" part \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques int\u00e9rieurs plus au moins accueillants, avec \"Room Portraits\"\r\nLe projet est une id\u00e9e originale du photographe Menno Aden qui vit et travaille \u00e0 Berlin.\r\n\r\nMenno Aden prend de l'altitude. Le photographe a eu la bonne id\u00e9e de mettre son appareil photo au centre du plafond de diff\u00e9rentes pi\u00e8ces. Et ce, afin de nous faire d\u00e9couvrir des lieux de vie sous un angle \u00e9tonnant. Le projet photo m\u00e9lange les sensations \u00e9tranges, quitte \u00e0 nous conduire au voyeurisme. Un voyage qui nous donne le vertige au sens propre comme au figur\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["\"Happy Culture\" part \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques int\u00e9rieurs plus au moins accueillants, avec \"Room Portraits\"\n\nLe projet est une id\u00e9e originale du photographe Menno Aden qui vit et travaille \u00e0 Berlin.", "\"Happy Culture\" part \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques int\u00e9rieurs plus au moins accueillants, avec \"Room Portraits\"\n\nLe projet est une id\u00e9e originale du photographe Menno Aden qui vit et travaille \u00e0 Berlin.", "\"Happy Culture\" part \u00e0 la d\u00e9couverte de quelques int\u00e9rieurs plus au moins accueillants, avec \"Room Portraits\"\n\nLe projet est une id\u00e9e originale du photographe Menno Aden qui vit et travaille \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Room Portraits", "Room Portraits / HAP_2016-04-15T18:10:00_happy-pics", "Room Portraits / HAP_2016-04-15T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615565", "ece-7615560"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Paolo Fresu \u00e0 Cully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7E174F0-2892-4605-ADD3-22B17BA589D2", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1312, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fresu, Paolo"], "thematicThemes": ["jazz", "trompette", "instrumentiste"], "excerpt": "La 34\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz Festival a accueilli mardi 12 avril 2016 l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Richard Galliano, le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu pour le concert intitul\u00e9 Mare Nostrum II. Yves Bron a profit\u00e9 de cette occasion pour se rendre sur place. Rencontre avec Paolo Fresu avant le concert. Retour sur le Cully Jazz Festival qui se termine samedi 16 avril 2016.", "alternativeExcerpt": ["La 34e \u00e9dition du Cully Jazz Festival a accueilli, mardi 12 avril 2016, l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Richard Galliano, le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu pour le concert intitul\u00e9 \"Mare Nostrum II\". Yves Bron a profit\u00e9 de cette occasion pour se rendre sur place. \n\nRencontre avec Paolo Fresu avant le concert. Retour sur le Cully Jazz Festival qui se termine samedi 16 avril 2016."], "alternativeTitle": ["Paolo Fresu \u00e0 Cully / MAG_2016-04-15T12:06:45_invite-1"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Fresu, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: crevettes g\u00e9antes sur mesclun aux agrumes", "id": "sound-11EA0CC4-AF5D-4AAF-B941-236CEECF0B66", "durationSec": 551, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il est temps de faire \u00e0 nouveau chauffer la plancha ou le gril! Et s'il fait trop moche, une po\u00eale bien chaude suffira pour sauter comme il se doit. des crevettes g\u00e9antes. Au micro d'Antoine Droux, Ga\u00ebl Brandy vous livre ses astuces pour une cuisson juste, histoire d'\u00e9viter d'avoir l'impression de m\u00e2cher du chewing-gum. On les retrouve tous les deux dans la cuisine du restaurant d'application de GastroVaud la Pinte vaudoise, \u00e0 Pully.\r\n\r\n* * Il est temps de faire \u00e0 nouveau chauffer la plancha ou le gril! Et s'il fait trop moche, une po\u00eale bien chaude suffira pour sauter comme il se doit. des crevettes g\u00e9antes. Au micro d'Antoine Droux, Ga\u00ebl Brandy vous livre ses astuces pour une cuisson juste, histoire d'\u00e9viter d'avoir l'impression de m\u00e2cher du chewing-gum. On les retrouve tous les deux dans la cuisine du restaurant d'application de GastroVaud la Pinte vaudoise, \u00e0 Pully.", "alternativeExcerpt": ["Il est temps de faire \u00e0 nouveau chauffer la plancha ou le gril! Et s'il fait trop moche, une po\u00eale bien chaude suffira pour sauter comme il se doit\u2026 des crevettes g\u00e9antes. Au micro d'Antoine Droux, Ga\u00ebl Brandy vous livre ses astuces pour une cuisson juste, histoire d'\u00e9viter d'avoir l'impression de m\u00e2cher du chewing-gum. On les retrouve tous les deux dans la cuisine du restaurant d'application de GastroVaud la Pinte vaudoise, \u00e0 Pully."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: crevettes g\u00e9antes sur mesclun aux agrumes / OEP_2016-04-15T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 15.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7615896"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face au gaspillage de denr\u00e9es alimentaires encore comestibles, des actions politiques et citoyennes s'organisent : 1. Reportage au restaurant de l'Eligo \u00e0 Lausanne. - 2. Interview de Rapha\u00ebl Reinert, di\u00e9t\u00e9ticien et charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD347254-1BCD-4645-B816-23858AA1082A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "alimentation", "restaurant", "coutume alimentaire"], "excerpt": "En Suisse, deux millions de tonnes de denr\u00e9es alimentaires encore consommables passent \u00e0 la poubelle chaque ann\u00e9e. Face \u00e0 ce constat, des actions politiques et citoyennes se mettent en place. La Brasserie de Montbenon \u00e0 Lausanne accueille ainsi l'op\u00e9ration \"Deuxi\u00e8me service\": un repas r\u00e9alis\u00e9 avec de la nourriture promise \u00e0 la poubelle.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse 2 millions de tonnes de denr\u00e9es alimentaires, encore en bon \u00e9tat, passent \u00e0 la poubelle chaque ann\u00e9e. Face \u00e0 ce constat, des actions politiques et citoyennes se mettent en place. La Brasserie de Montbenon \u00e0 Lausanne accueille l\u2019op\u00e9ration \"deuxi\u00e8me service\". Un repas r\u00e9alis\u00e9 avec de la nourriture promise \u00e0 la poubelle. Invit\u00e9: Rapha\u00ebl Reinert, di\u00e9t\u00e9ticien, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "En Suisse, deux millions de tonnes de denr\u00e9es alimentaires encore consommables passent \u00e0 la poubelle chaque ann\u00e9e. Face \u00e0 ce constat, des actions politiques et citoyennes se mettent en place. La Brasserie de Montbenon \u00e0 Lausanne accueille ainsi l\u2019op\u00e9ration \"Deuxi\u00e8me service\": un repas r\u00e9alis\u00e9 avec de la nourriture promise \u00e0 la poubelle. Invit\u00e9: Rapha\u00ebl Reinert, di\u00e9t\u00e9ticien, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "En Suisse, deux millions de tonnes de denr\u00e9es alimentaires encore consommables passent \u00e0 la poubelle chaque ann\u00e9e. Face \u00e0 ce constat, des actions politiques et citoyennes se mettent en place. La Brasserie de Montbenon \u00e0 Lausanne accueille ainsi l\u2019op\u00e9ration \"Deuxi\u00e8me service\": un repas r\u00e9alis\u00e9 avec de la nourriture promise \u00e0 la poubelle. Invit\u00e9: Rapha\u00ebl Reinert, di\u00e9t\u00e9ticien, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Face au gaspillage alimentaire, des actions citoyennes s'organisent", "Face au gaspillage alimentaire, des actions citoyennes s'organisent / JDM_2016-04-15T06:18:00_intercites", "Face au gaspillage alimentaire, des actions citoyennes s'organisent / JDM_2016-04-15T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "di\u00e9t\u00e9ticien, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Reinert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "chef du restaurant l'Eligo \u00e0 Lausanne", "name": "Raineix, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632555", "ece-7632536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de chair et d'amour : Des textes charnels et gourmands:", "id": "sound-B0B5C229-F051-4A2F-9132-E3E2E539E896", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des textes charnels et gourmands:\r\n- Un extrait de \"Cris\", de Laurent Gaud\u00e9, ed. Actes sud\r\n- \"Le secret de Maria\", une histoire \"D\u00e9jant\u00e9rotique\", de Pierre Crevoisier\r\n\r\n* Infotrafic: 21:21:52-21:22:20 / * Des textes charnels et gourmands:\r\n- Un extrait de \"Cris\", de Laurent Gaud\u00e9, ed. Actes sud\r\n- \"Le secret de Maria\", une histoire \"D\u00e9jant\u00e9rotique\", de Pierre Crevoisier", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.04.2016", "R\u00e9cits de chair et d'amour / REVE_2016-04-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.04.2016", "R\u00e9cits de chair et d'amour / REVE_2016-04-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des textes charnels et gourmands:\n- Un extrait de \"Cris\", de Laurent Gaud\u00e9, ed. Actes sud\n- \"Le secret de Maria\", une histoire \"D\u00e9jant\u00e9rotique\", de Pierre Crevoisier", "Des textes charnels et gourmands:\n- Un extrait de \"Cris\", de Laurent Gaud\u00e9, ed. Actes sud\n- \"Le secret de Maria\", une histoire \"D\u00e9jant\u00e9rotique\", de Pierre Crevoisier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615932", "ece-7615931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-236ED28E-7672-4999-B1E9-DE6556BAC63B", "durationSec": 1007, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique;Guignard, Laurent;Christian Cudr\u00e9-Mauroux ,chef du d\u00e9partement de la police;Claude-Alain Voiblet, pr\u00e9sident de l'UDC Lausanne;Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ministre justice et police;   Reprise 22h30;Bernie Sanders, candidat d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Hillary Clinton, candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:01-07:00:22 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/PRESTATION F. HOLLANDE SUR FRANCE2) Fran\u00e7ois Hollande face cam\u00e9ra hier soir...\r\nC'\u00e9tait sur France 2...\r\nUn grand oral d'une heure et demi, en direct.\r\nDans le r\u00f4le des experts...qui questionnent: 4 citoyens et 3 journalistes...\r\nTh\u00e8mes abord\u00e9s: l'\u00e9conomie, la loi El Khomry, le djihad, l'immigration ou encore les jeunes.\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9fendu sa politique point par point....\r\nIl n'a reni\u00e9 aucune de ses d\u00e9cisions.\r\nAriane Hasler bonjour...\r\nVous avez suivi ce d\u00e9bat...\r\nQuel bilan pour cet exercice de communication? \r\nD'abord un mot sur l'\u00e9mission elle-m\u00eame : elle s'est faite dans la pol\u00e9mique, une syndicaliste aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9e de ces dialogues citoyens, le conducteur de l'\u00e9mission aurait \u00e9t\u00e9 gliss\u00e9e \u00e0 l'Elys\u00e9e . sur le plateau de France 2 on avait int\u00e9r\u00eat \u00e0 se montrer mordant pour ne pas \u00eatre accus\u00e9 de complaisance. \u00e0 ce niveau-l\u00e0 l'exercice \u00e9tait r\u00e9ussi.. du fait notamment de la pr\u00e9sence de la tr\u00e8s pugnace L\u00e9a Salam\u00e9 comme intervieweuse, du fait aussi du ton des citoyens sur le plateau, venus demander des comptes au pr\u00e9sident.durant la premi\u00e8re heure Fran\u00e7ois Hollande a sembl\u00e9 parfois carr\u00e9ment accul\u00e9, brouillon.adoptant tour \u00e0 tour un ton d\u00e9fensif voir rigide pour d\u00e9fendre sa politique assurant par exemple qu'en mati\u00e8re d'\u00e9conomie \u00ab \u00e7a va mieux \u00bb ou que sur la question de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 il a eu raison.\r\nSon '48\r\nCC: Ariane on entend un Hollande droit dans ses bottes.. des annonces ? \r\nNon. mais \u00e7a n'est pas une surprise. hollande a toujours fait fi de cette r\u00e8gle de communication politique basique : si vous faites une t\u00e9l\u00e9, c'est que vous avez qqchose \u00e0 annoncer. ajoutons tout de m\u00eame que sur la fin il s'est d\u00e9tendu, glissant m\u00eame deux trois jeux de mots, reprenant un peu la main.mais il \u00e9tait tard.pas sure que tout le monde ait tenu jusque-l\u00e0. bref. une nouvelle \u00e9mission pour rien.\r\nCC: Bon Ariane on le sait, ce genre d'exercice est compliqu\u00e9, surtout pour un pr\u00e9sident aussi mal aim\u00e9 que Fran\u00e7ois Hollande, et pourtant \u00e7a n'est pas la premi\u00e8re fois qu'il se pr\u00eate au jeu. pourquoi il remet \u00e7a?\r\nD'abord parce qu'il croit en sa politique et qu'il cherche \u00e0 convaincre les fran\u00e7ais. et puis il l'a dit hier, il dira s'il est candidat d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. mais les signes se multiplient sur sa volont\u00e9 de se repr\u00e9senter.. Fran\u00e7ois Hollande veut expliquer et s\u00e9duire .mais la t\u00e2che sera ardue et c'est un euph\u00e9misme. selon un sondage hier pr\u00e8s de 80% des fran\u00e7ais ne veulent pas le revoir en 2017. \r\nAriane Hasler \u00e0 Paris merci...\r\n(16/GE RAPPORT POUR NUMERO 2 DE LA POLICE ITV. CUDRE-MAUROUX) Il savait que les manifestants seraient nombreux....mais il n'a pas mobilis\u00e9 suffisamment de policiers...en raison de l'alerte terroriste en vigueur \u00e0 l'\u00e9poque...\r\nSomm\u00e9 de s'expliqer, il n'aurait pas tout dit \u00e0 ses sup\u00e9rieurs...\r\nA Gen\u00e8ve, le num\u00e9ro 2 de la police aurait failli \u00e0 ses devoirs...\r\n***Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, c'est ce qui ressort de l'enqu\u00eate administrative ouverte par le conseiller d'Etat Pierre Maudet \u00e0 l'encontre de Christian Cudr\u00e9-Mauroux...\r\nCe matin sur notre antenne, le principal int\u00e9ress\u00e9 r\u00e9pond aux critiques, en exclusivit\u00e9.\r\n((Il d\u00e9plore notamment la fuite de ce rapport...et les informations sensibles qu'il contient...))\r\nChrisitian Cudr\u00e9-Mauroux est avec Leatitia Guinand.\r\nLes explications exclusives de Christian Cudr\u00e9-Mauroux num\u00e9ro 2 de la police genevoise...qui risquerait la r\u00e9vocation selon le Temps...\r\n(21/MULTI VD UDC itv VOIBLET) Cette sanction l\u00e0 est confirm\u00e9e...Claude-Alain Voiblet est exclu de l'UDC Vaud.\r\nD\u00e9cision prise tard hier soir par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis en congr\u00e8s...pour un d\u00e9bat \u00e0 huis clos...\r\nIls ont donc confirm\u00e9 la sanction prononc\u00e9e par la direction du parti...\r\n91 voix pour, 57 contre, 3 abstentions...\r\nLe pr\u00e9sident de l'UDC Lausanne est donc pouss\u00e9e vers la sortie...pour avoir coll\u00e9 ses propres affiches sur celles d'autres candidats UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales....\r\nHier soir il n'a m\u00eame pas attendu le vote final pour partir...r\u00e9sign\u00e9 et d\u00e9pit\u00e9...\r\nClaude-Alain Voiblet...\r\nClaude-Alain Voiblet avec Michael Peuker....\r\n(26/D\u00e9part Tornay) ***C'est d\u00e9sormais officiel...La voie est libre pour Christophe Darbellay...\r\nOui puisque Maurice Tornay va quitter le gouvernement valaisan.\r\nLe conseiller d'Etat PDC, ne briguera pas un 3\u00e8me mandat l'ann\u00e9e prochaine. \r\nIl admet \u00eatre politiquement affaibli...\r\nEstelle Braconnier, Maurice Tornay annonce son d\u00e9part dans le Nouvelliste ce matin...\r\nUne d\u00e9cision prise il y a 6 semaines environ et communiqu\u00e9e volontairement avant le conseil de parti du PDC du valais romand qui aura lieu lundi soir.\r\nA 64 ans et apr\u00e8s 28 ans de carri\u00e8re politique, il estime qu'il est temps de s'arr\u00eater.\r\nPas question du coup de dissidence.\r\nPour sa succession, il revient sans encombre sur la candidature de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC Suisse.\r\n\"Je ne lui en veux pas contre on peut s'\u00e9tonner de la mani\u00e8re qu'il a choisi pour le faire savoir\" d\u00e9clare Maurice Tornay dans le quotidien valaisan.\r\nIl aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00eatre directement inform\u00e9 plut\u00f4t que par l'interm\u00e9diaire des m\u00e9dias.\r\nIl estime \u00e9galement que le parti a commis une erreur en choisissant une date pr\u00e9coce pour d\u00e9signer ses candidats au gouvernement.\r\nIl reste 12 mois \u00e0 Maurice Tornay pour donner le meilleur de lui-m\u00eame selon ses propres termes et de pr\u00e9ciser encore \"m\u00eame durant les p\u00e9riodes difficiles cela ne m'a jamais co\u00fbt\u00e9 de me lever \u00e0 5 heures du matin\".\r\n(Br\u00e8ve Japon) La terre continuait de trembler cette nuit au Japon...\r\nPlusieurs s\u00e9ismes et r\u00e9pliques ont fait 9 morts au moins et pr\u00e8s de 900 bless\u00e9s...dont une cinquantaine gravement...\r\nC'est le sud-ouest du pays qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9...\r\nplus d'une centaine de r\u00e9plique, dont l'intensit\u00e9 \u00e9galait parfois le s\u00e9isme du 11 mars 2011...qui avait d\u00e9clench\u00e9 un tsunami et Fukushima...\r\nCette fois les centrales nucl\u00e9aires sont saines et sauves...\r\npas d'alerte au tsunami non plus.\r\n(Br\u00e8ve Br\u00e9sil) La Cour supr\u00eame du Br\u00e9sil a\r\nrejet\u00e9 vendredi une tentative de la derni\u00e8re chance de la\r\npr\u00e9sidente Dilma Rousseff d'\u00e9viter  la proc\u00e9dure de destitution\r\nlanc\u00e9e \u00e0 son encontre.\r\n(09/MULTI ASILE MESURES CH-CANTONS-COMMUNES ITV SOMMARUGA) ***7h...Retour en Suisse o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons, les villes et les communes tiennent leur plan d'urgence pour l'asile. \r\nil sera d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 partir de 10'000 demandes d'asile par mois...\r\nIlpr\u00e9voit notamment une augmentation des places d'accueil de la Conf\u00e9d\u00e9ration de 4'800 actuellement \u00e0 9000 places,  ainsi qu'un engagement de l'arm\u00e9e et des gardes-fronti\u00e8re. \r\nLe plus extr\u00eame des sc\u00e9nario table sur l'arriv\u00e9e de 30 mille migrants en quelques jours...\r\nThibaut Schaller a demand\u00e9 \u00e0 Simonetta Sommaruga, ministre de justice et police si ces sc\u00e9narios  n'allaient pas r\u00e9pandre l'inqui\u00e9tude dans la population.\r\n  35''\r\n Simonetta Sommaruga avec Thibaut Schaller. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  finalisera la question lors d'une prochaine s\u00e9ance.\r\n(D1//2/3/LES VERTS, BILAN DE LA CO-PRESIDENCE, L'AVENIR DI) Demain (sa), la co-pr\u00e9sidence des Verts suisses aura v\u00e9cu. \r\nLes chemins de la vaudoise Ad\u00e8le Thorens et la bernoise Regula Rytz se s\u00e9parent, 4 ans apr\u00e8s avoir pris ensemble la pr\u00e9sidence du parti. \r\nL'al\u00e9manique va \u00eatre \u00e9lue seule \u00e0 la t\u00eate du parti, Ad\u00e8le Thorens ne se repr\u00e9sente pas. \r\nL'occasion de tirer le bilan de cette copr\u00e9sidence avec vous, Muriel Ballaman. \r\nUne copr\u00e9sidence sur laquelle les Verts fondaient beaucoup d'espoir. \r\n  35''\r\n((Thorens la fus\u00e9e. C'\u00e9tait le titre de certains journaux romands au lendemain de l'\u00e9lection des deux copr\u00e9sidentes en 2012. \r\nMais la fus\u00e9e n'a pas fait long feu: les Verts connaissent une deuxi\u00e8me d\u00e9bacle \u00e9lectorale en 2015 apr\u00e8s celle de 2011. Pire, pour la co-pr\u00e9sidente des Verts: elle ne doit sa r\u00e9\u00e9lection qu'au retrait de son coll\u00e8gue Luc Recordon. La faute au d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des \u00e9lecteurs pour les probl\u00e9matiques environnementales, analyse Ad\u00e8le Thorens. Mais \u00e0 l'interne du parti, on glisse qu'elle est peu encline \u00e0 faire son auto-critique. D'ailleurs la vaudoise le promet: ce n'est pas parce que les Verts ont perdu les \u00e9lections qu'elle d\u00e9missionne, elle l'avait d\u00e9cid\u00e9 avant.))\r\nCC: Regula Rytz va donc perdre sa  copilote. Qu'est-ce qu'on attend de la nouvelle pr\u00e9sidence ? \r\n  29''\r\nEt bien ce qui manquait \u00e0 l'ancienne: de l'audace, de la prise de risque! A l'interne du parti, certains r\u00e9clament la fin de la politique de compromis. Une recherche permanente de consensus qui a amen\u00e9, selon l'analyse de certains verts, \u00e0 une faible pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias. On reproche \u00e0 Ad\u00e8le Thorens, malgr\u00e9 sa copr\u00e9sidence, d'appara\u00eetre surtout sur ses propres dossiers, mais pas en tant que leader du parti. D'ailleurs, dans un sondage gfs de l'an dernier, les deux co-pr\u00e9sidentes sont consid\u00e9r\u00e9res comme les moins cr\u00e9dibles de tous les dirigants politiques. \r\nCC: Et la direction des Verts va \u00e9galement perdre un autre t\u00e9nor...\r\n  29''\r\n((Le s\u00e9nateur Robert Cramer effectivement... Place donc \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des Verts romands: la conseill\u00e8re nationale Lisa Mazzone et le fribourgeois Gerhard Andrey. Mais tous deux manquent d'exp\u00e9rience: Gerhard Andrey n'a aucun mandat \u00e9lectoral. Et si les Verts attendent beaucoup de Lisa Mazzone, elle n'en est pas moins la benjamine du parlement, \u00e0 peine \u00e9lue \u00e0 Berne. D'ailleurs, \u00e0 l'interne du parti, on admet volontiers qu'il aurait fallu lui laisser 2 ans pour faire ses armes. Mais voil\u00e0: il n'y a personne d'autre. Chez les Verts, \u00eatre une fus\u00e9e semble \u00eatre une n\u00e9cessit\u00e9.))  \r\nMuriel merci pour la rampe de lancement...\r\n***et Ad\u00e8le Thorens r\u00e9agira en personne...tout \u00e0 l'heure \u00e0 7h35...\r\n(D3/USA : CLINTON - SANDERS DEBAT TV) A la t\u00e9l\u00e9vision hier soir...il y avait donc Fran\u00e7ois Hollande...Mais outre atlantique c'est Bernie Sanders et Hillary Clinton qui monopolisaient les \u00e9crans...\r\nPour un d\u00e9bat 100% d\u00e9mocrates \u00e0 Brooklyn...\r\nDevant les cam\u00e9ras de CNN, les deux candidats d\u00e9mocrates \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ont tent\u00e9 de convaincre les \u00e9lecteurs, \u00e0 4 jours de la Primaire d\u00e9cisive de New York. \r\nEt l'importance de l'enjeu s'est refl\u00e9t\u00e9e dans le ton du d\u00e9bat.\r\nR\u00e9cit..Philippe Revaz. \r\nMAg excuuuuse me\r\nle teint cramoisi et la voix enrou\u00e9e bernie sanders proteste contre une nouvelle interruption habile d'hillary clinton. il faut dire qu'il l'attaque frontalement, sur la guerre en irak, son soutien au libre echange, et surtout, surtout, sa soumission a wall street.\r\nMAG\r\nClinton a gard\u00e9 sa maitrise de soi,  a peine interrompue par quelques rires d'exasperation.\r\nMAG\r\n Exasperation d'etre sans cesse au centre d'un proces instruit par bernie sanders. quand on n'est pas d'accord avec lui, on est de l'establishmennt. proteste-t-elle\r\nMAG\r\nCe debat aura revel\u00e9 le virage a gauche du parti democrate. on est tres loin de la periode centriste de bill clinton. sanders pousse le parti encore plus a gauche que sous le mandat d'obama.. sur l'assurance maladie, l'environnement, le salaire minimal, clinton est forc\u00e9e de le suivre, de lui donner des gages. comme ici sur la justice criminelle de son mari bill, elle regrette ses incarcerations massives. \r\nMAG\r\nA gauche toute, donc, et quand clinton met en difficult\u00e9 sanders, c'est justement sur le seul sujet ou elle peut se dire plus progressiste que lui : le controle des armes. sur la politique etrangere, sanders a bris\u00e9 un tabou, a ce niveau l\u00e0 de la politique en plaidant la cause des palestiniens de gaza, denon\u00e7ant la disproportion israelienne.\r\nMAG\r\nIl ya peu de temps encore, ces propos auraient \u00e9t\u00e9 impensables politiquement \u00e0 new york,  dans la bouche d'un finaliste de la primaire democrate. \u00e0 new york dans 4 jours, clinton est toujours favorite. elle a rappel\u00e9 qu'elle est excellente debattaire. d'une serenit\u00e9 de sphynx, mais cinglante dans ses repliques.\r\ntres bien prepar\u00e9e. comme le serait peutetre une presidente. \r\nPh r r w))\r\nscurtin le 19 avril...\r\n(Br\u00e8ve sport) Deux suisses sont en lice cet apr\u00e8s-midi pour les quarts de finale du masters 1000 de tennis de Monte-Carlo.Rodger Federer retrouve le fran\u00e7ais Jo Wielfried Tsonga....et Stan Wawrinka sera face \u00e0 Rafa\u00e8l Nadal.....les deux helv\u00e8tes se sont facilement qualifi\u00e9 hier. \r\nLe tirage au sort des demi-finale de l'europa ligue de foot...c'est en fin de matin\u00e9e au si\u00e8ge de l'UEFA \u00e0 Nyon....le 4 qualifi\u00e9s sont Liverpool, le Shakhtar Donetsk, Villarreal et S\u00e9ville....S\u00e9ville qui a d\u00fb recourir aux prolongations pour dominer l'Athletic Bilbao.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Des pluies et des nuages partout sauf en Valais aujourd'hui... Il y aura tout de m\u00eame quelques \u00e9claircies sur les Pr\u00e9alpes... Quelques orages seront possibles en soir\u00e9e... Temp\u00e9ratures 7 \u00e0 15 degr\u00e9s, 18 en Valais. \r\nPour demain, du gris toujours, mais un peu plus d'\u00e9claircies... Et dimanche des pluies sur toutes les r\u00e9gions...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632558", "ece-7632540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Vos d\u00e9sirs font-ils d\u00e9sordre? (5/5) : L'\u00e9lan vital", "id": "sound-CB15CB4C-B0DF-4BD7-98E8-E6EB0CD42473", "durationSec": 1632, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ricbourg, Carole\r\nQu'est-ce qu'un d\u00e9sir? Quelque chose qui semble bon et pousse \u00e0 agir, un id\u00e9al, une pulsion \u00e0 sublimer? Moteurs de vie pour certains, synonymes de foi pour d'autres, les d\u00e9sirs sont nombreux et changent de visages.La soci\u00e9t\u00e9 de consommation multiplie les injonctions \u00e0 d\u00e9sirer. L'embarras du choix dans nos spiritualit\u00e9s, nos m\u00e9tiers, nos sexualit\u00e9s peut s'av\u00e9rer vertigineux. Certains d\u00e9sirs lib\u00e8rent et d'autres contraignent: sommes-nous ma\u00eetres ou esclaves?\r\n\r\n* * L'\u00e9lan vitalLa g\u00e9riatre Nicole Doser et l'infirmi\u00e8re de liaison Carole Ricbourg travaillent \u00e0 l'H\u00f4pital de Morges dans l'Unit\u00e9 de soins aigus aux seniors. Elles aiment les personnes \u00e2g\u00e9es et voient en elles les personnes avant leurs probl\u00e8mes de sant\u00e9. Au centre de traitement et de r\u00e9adaptation de l'h\u00f4pital de Gilly, ancien sanatorium de quarante-deux lits perch\u00e9 \u00e0 flanc de coteau, trois femmes \u00e0 l'automne de leurs vies se confient sur le d\u00e9sir de vie.\u00a0Reportages: Pauline VrolixsR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribatProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.04.2016", "Vos d\u00e9sirs font-ils d\u00e9sordre? (5/5) / VAC_2016-04-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.04.2016", "Vos d\u00e9sirs font-ils d\u00e9sordre? (5/5) / VAC_2016-04-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9lan vital\nLa g\u00e9riatre Nicole Doser et l\u2019infirmi\u00e8re de liaison Carole Ricbourg travaillent \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de Morges dans l\u2019Unit\u00e9 de soins aigus aux seniors. Elles aiment les personnes \u00e2g\u00e9es et voient en elles les personnes avant leurs probl\u00e8mes de sant\u00e9. Au centre de traitement et de r\u00e9adaptation de l\u2019h\u00f4pital de Gilly, ancien sanatorium de quarante-deux lits perch\u00e9 \u00e0 flanc de coteau, trois femmes \u00e0 l\u2019automne de leurs vies se confient sur le d\u00e9sir de vie.", "L\u2019\u00e9lan vital\nLa g\u00e9riatre Nicole Doser et l\u2019infirmi\u00e8re de liaison Carole Ricbourg travaillent \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de Morges dans l\u2019Unit\u00e9 de soins aigus aux seniors. Elles aiment les personnes \u00e2g\u00e9es et voient en elles les personnes avant leurs probl\u00e8mes de sant\u00e9. Au centre de traitement et de r\u00e9adaptation de l\u2019h\u00f4pital de Gilly, ancien sanatorium de quarante-deux lits perch\u00e9 \u00e0 flanc de coteau, trois femmes \u00e0 l\u2019automne de leurs vies se confient sur le d\u00e9sir de vie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615851", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable du SAS (Service de soins aigus aux seniors) \u00e0 l'h\u00f4pital de Morges ", "name": "Doser, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re de liaison \u00e0 l'H\u00f4pital de Morges dans l'Unit\u00e9 de soins aigus aux seniors", "name": "Ricbourg, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615851", "ece-7615850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Promener les chiens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1630820E-8856-40DF-B0D6-DF3BB086ED01", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Promener les chiens", "Promener les chiens / OTWO_2016-04-15T09:48:14_hotline", "Promener les chiens / OTWO_2016-04-15T09:48:14_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615553", "ece-7615547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel r\u00e9organise ses ressources hospitali\u00e8res. Les soins aigus seront dispens\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et un centre de r\u00e9adaptation sera construit \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69B12DCD-DF83-4962-B577-F386519D2F9E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "m\u00e9decin", "soin m\u00e9dical"], "excerpt": "Le Canton de Neuch\u00e2tel va r\u00e9organiser son syst\u00e8me hospitalier, en concentrant les soins aigus dans le chef-lieu et en ouvrant un centre de r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Le but est de concentrer les m\u00e9decins sur deux sites et d'\u00e9viter le dispersement des ressources financi\u00e8res. Cependant, cette d\u00e9cision ne pla\u00eet pas aux habitants des montagnes qui consid\u00e8rent qu'il devrait y avoir un centre d'urgences et une maternit\u00e9 plus pr\u00e8s de chez eux.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'Etat neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi son choix parmi les variantes \u00e0 l'\u00e9tude pour l'avenir de l'h\u00f4pital cantonal. Il souhaite regrouper les soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et la r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds."], "alternativeTitle": ["Les soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et la r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds  / 12H30_2016-04-15T12:33:00_developpement-4"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du conseil d'administration de H\u00f4pital Neuch\u00e2telois (HNE)", "name": "Vos Bolay, Pauline de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Kurth, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en management hospitalier", "name": "Stefaniak, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632573"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz Festival 2016", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8EE536D0-2F21-4221-93F7-D7BBC9BB8D3E", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\r\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C'est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web. Ce soir, rencontre avec le trio Gauthier Toux.\r\n\r\nDes regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 15.04.2016", "Cully Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-15T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 15.04.2016", "Cully Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-15T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec le trio Gauthier Toux.", "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec le trio Gauthier Toux."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615488", "ece-7615487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sera le plus extr\u00eame? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA4BE9BA-84B0-4CE1-8D9A-874BBBDF8118", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sera le plus extr\u00eame? (5/5)", "Qui sera le plus extr\u00eame? (5/5) / NMT_2016-04-15T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sera le plus extr\u00eame? (5/5) / NMT_2016-04-15T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615624", "ece-7615607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.04.2016", "id": "sound-4DEEEF6F-9260-4CDF-A6C5-7CD77BE64F85", "durationSec": 3563, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Marc Boivin, Rapha\u00ebl Mailler (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Jean-Pascal Mages (technique) Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 15.04.2016", "Visions de R\u00e9el (5/5) / DIC_2016-04-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Visions de R\u00e9el (5/5) / DIC_2016-04-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7615929", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7615929", "ece-7615928"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Match amical Bienne 2016 : Suisse - R\u00e9publique tch\u00e8que", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1510032", "durationSec": 11288, "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "GRANGIER, KEVIN", "NICOLET, JACQUES", "ERSAN BERDOZ, ZEYNEP", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-1508343", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SAVIGNY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag: un glacier lausannois regorge de saveurs", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: des histoires de famille sont \u00e0 d\u00e9couvrir", "NE: le projet de r\u00e9organisation des h\u00f4pitaux du canton a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "VD: Claude-Alain Voiblet est banni de sa section UDC", "L'initiative en faveur du service public ne s\u00e9duit aucun parti", "L'application du vote du 9 f\u00e9vrier 2014 semble bloqu\u00e9e", "NE / H\u00f4pitaux: entretien avec Laurent Kurth, conseiller d'Etat", "USA: le d\u00e9bat entre les d\u00e9mocrates a \u00e9t\u00e9 tendu", "Cyclisme: le Tour de Romandie c\u00e9l\u00e9brera son 70\u00e8me anniversaire", "VS: Maurice Tornay ne se repr\u00e9sentera pas aux prochaines \u00e9lections", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cet artisan propose 36 parfums de glace diff\u00e9rents, et certains d'entre eux sont in\u00e9dits en plus d'\u00eatre excellents.", "Julie Evard et Rafael Wolf analysent trois films: \"Les Ogres\", \"Belgica\" et \"Tout pour \u00eatre heureux\".", "Le Conseil d'Etat souhaite regrouper, d'ici 10 ans, les soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et la r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "Une assembl\u00e9e a eu lieu pour d\u00e9lib\u00e9rer sur le sort du d\u00e9put\u00e9, et ce dernier a fait part de certaines rancunes plus profondes.", "Pour les personnes \u00e0 l'origine de ce texte, le service public cherche plus la rentabilit\u00e9 que la satisfaction de ses usagers.", "Le point avec Pierre-Olivier Volet, en direct de Berne.", "Hillary Clinton et Bernie Sanders se sont affront\u00e9s \u00e0 New York, cinq jours avant les \u00e9lections primaires de cet Etat.", "Entretien avec Richard Chassot, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tour de Romandie, en direct de Villars-sur-Ollon (VD).", "Avec les pr\u00e9cisions de Rafa\u00ebl Poncioni, en direct de Sion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Sion", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7537004", "ece-7539445"]}]}}