{"response": {"numFound": 31344, "start": 28800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Portrait du joueur de tennis Milos Raonic", "id": "sound-9349BE27-D3DE-4A77-89A0-220C1384D320", "durationSec": 283, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Portrait du joueur de tennis Milos Raonic (JDM Sports Matin) \r\n(MILOS RAONIC - QUI EST-IL VRAIMENT ?)   Sport Matin : Milos Raonic\r\nIl pourrait \u00eatre la surprise de l'Open d'Australie, celui qui inqui\u00e9tera en finale Novak Djokovic.si cela est possible ! Milos Raonic jouera tout \u00e0 l'heure sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray. Bernardin, on a tous d\u00e9j\u00e0 vu un match de Raonic, ce g\u00e9ant au service monstrueux. Fade, sans expression ou presque. Vous allez nous dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 le Canadien est l'exact contraire de l'image qu'il donne.\r\nMilos Raonic, au d\u00e9part, c'est qq'un qui agace. Il a un service terrible, ce qui lui permet de remporter beaucoup de points qu'on appelle gratuits, \u00e7a veut dire des aces, des services gagnants, sans \u00eatre oblig\u00e9s d'effectuer des \u00e9changes ensuite pour remporter un point. Et comme le joueur a un aspect assez flegmatique, c'est pour \u00e7a que je dis, de mani\u00e8re un peu provocatrice, qu'il agace. Un peu comme l'Am\u00e9ricain John Isner ou le Croate Ivo Karlovic. Ils apparaissent comme des machines. Or Milos Raonic, qui avec ses longues jambes, prend parfois sur un court des airs d'albatros est un personnage extr\u00eamement int\u00e9ressant et cultiv\u00e9. Ce qui n'est pas plus mal, car avec les progr\u00e8s qu'il r\u00e9alise actuellement, on en reparlera tr\u00e8s certainement souvent.\r\nMilos Raonic est un Canadien issu de l'immigration.\r\nIl a v\u00e9cu au Mont\u00e9n\u00e9gro jusqu'\u00e0 4 ans avant d'aller au Canada. Et il n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 grand pour son \u00e2ge. L'actuel capitaine de l'\u00e9quipe de coupe Davis canadienne Martin Laurendeau l'a connu assez jeune.\r\nSON 1 Laurendeau\r\nPetit donc, mais grand par ses r\u00eaves.\r\nIl a donc r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave.\r\nPresque. Veut \u00eatre num\u00e9ro 1, gagner des Grand Chelem. Il le dit, mais sans arrogance. Il a progress\u00e9, un peu comme Federer, apr\u00e8s avoir compris qu'il fallait se calmer sur un court. Que \u00e7a ne servait \u00e0 rien de s'\u00e9nerver et de casser ses raquettes. Du coup, il est devenu ce joueur calme, voir flegmatique.\r\nSON 2 Raonic\r\nUn comportement qui porte ses fruits. Surtout dans un sport o\u00f9 la ma\u00eetrise de soi est primordiale.\r\nCeci dit, il manque toujours un peu de charisme non ?\r\nCa change. Il s'exprime de plus en plus. Il est de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9. D'abord par son jeu. tout le monde remarque bien que ce n'est pas qu'une machine \u00e0 servir. Il a \u00e9t\u00e9 impressionnait au filet contre Wawrinka.  Mais aussi parce qu'il s'exprime. Et tr\u00e8s bien. Il est capable de toucher les gens, \u00e9coutez-le dans son discours apr\u00e8s sa victoire en finale sur Federer \u00e0 Brisbane au d\u00e9but du mois.\r\nSON 3\r\nIl fallait le dire, et il l'a bien dit.Le public a beaucoup appr\u00e9ci\u00e9.\r\nEt comment est-il en dehors du court, dans ses rapports avec la presse par exemple, ou les autres personnes ?\r\nIl est tr\u00e8s int\u00e9ressant. C'est le seul qui vient expliquer qu'il profite d'\u00eatre \u00e0 Melbourne pour aller voir l'expoisition d'AI Weiwei, l'artiste chinois contemporain. C'est un grand admirateur d'Andy Warhol, dont il a vu beaucoup d'expositions. Et dont il parle volontiersCeci dit c'est quelqu'un qui s'exprime aussi tr\u00e8s bien. Qui est tr\u00e8s pos\u00e9.  Parmi les joueurs de tennis, s'il fallait les classer en fonction de l'int\u00e9r\u00eat de leur propos et de la mani\u00e8re de les dire, il est parmi les meilleurs.\r\nSes centres d'int\u00e9r\u00eat sortent donc du tennis.\r\nOui, m\u00eame si c'est quelqu'un qui aime bcp l'histoire de son sport et qui lit bcp de choses \u00e0 ce sujet. Mais il aime la finance aussi. C'est d'ailleurs a priori plut\u00f4t dans ce secteur qu'il entend travailler plus tard. Ca pourra lui permettre de faire fructifier ses gains sur le circuit qui sont de plus en plus importants.\r\nrebeka masarova", "alternativeExcerpt": ["Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale.", "Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale.", "Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale."], "alternativeTitle": ["Portrait du joueur de tennis Milos Raonic", "Portrait du joueur de tennis Milos Raonic / JDM_2016-01-29T06:36:00_sport-matin", "Portrait du joueur de tennis Milos Raonic / JDM_2016-01-29T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433816", "ece-7433798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Jacques Rivette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D31BD761-7114-43CA-AAA3-88016313CFF0", "durationSec": 716, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi 29 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans. Pour lui rendre hommage, rencontre avec Pierre-William Glenn, chef op\u00e9rateur sur \"Out 1\" de Jacques Rivette, qui a par la suite travaill\u00e9 avec Fran\u00e7ois Truffaut ou Bertrand Tavernier et rencontre aussi avec Jean Bart, musicien qui s'est inspir\u00e9 de Jacques Rivette dans ses compositions.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi 29 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans. Pour lui rendre hommage, rencontre avec Pierre-William Glenn, chef op\u00e9rateur de cette figure de la Nouvelle vague et avec Jean Bart, musicien qui s'est beaucoup inspir\u00e9 de Jacques Rivette dans ses compositions. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet et Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Jacques Rivette / VER_2016-01-29T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Mario Gattiker revient sur les chiffres de la migration en Suisse", "id": "sound-BAC56EE7-104B-4CDD-A5CA-975017BF0249", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mario Gattiker, Secr\u00e9taire d'Etat aux questions migratoires\r\n* * Mario Gattiker revient sur les chiffres de la migration en Suisse Nous vous en parlions dans le journal de 7h... La Suisse s'attend \u00e0 recevoir cette ann\u00e9e au moins autant de demandes d'asile que l'an dernier. En 2015, 39 mille personnes, surtout des Erythr\u00e9ens, Afghans et Syriens, ont fui leur pays pour rejoindre la Suisse. \r\nLes autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont pr\u00e9sent\u00e9 hier (jeudi) leur pr\u00e9visions pour 2016, sans toutefois avancer de chiffre pr\u00e9cis. Selon elles, la forte pression migratoire devrait perdurer. \r\nPietro Bugnon s'est entretenu avec le Secr\u00e9taire d'Etat aux questions migratoires. Mario Gattiker reconna\u00eet que la situation est tendue, mais pas insurmontable non plus...\r\n SON 4'18''\r\nLe Secr\u00e9taire d'Etat aux questions migratoires, Mario Gattiker, interrog\u00e9 par Pietro Bugnon.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse s'attend \u00e0 recevoir cette ann\u00e9e au moins autant de demandes d'asile que l'an dernier. En 2015, 39'000 personnes, surtout des Erythr\u00e9ens, Afghans et Syriens, ont fui leur pays pour rejoindre la Suisse. Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi leurs pr\u00e9visions pour 2016. Selon elles, la forte pression migratoire devrait perdurer. L'interview de Mario Gattiker, Secr\u00e9taire d'Etat aux questions migratoires."], "alternativeTitle": ["Mario Gattiker revient sur les chiffres de la migration en Suisse / JDM_2016-01-29T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-77C4C2F9-3A96-495A-B47E-981CDA697DAE", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: le big data, notre guichet sur l'usage des smartphone par les enfants, le go\u00fbt de bouchon, l'\u00e9volution des cat\u00e9gories du permis de conduire et l'op\u00e9ration \"Mes CFF\".", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: le big data, notre guichet sur l\u2019usage des smartphone par les enfants, le go\u00fbt de bouchon, l'\u00e9volution des cat\u00e9gories du permis de conduire et l'op\u00e9ration \"Mes CFF\"."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-01-29T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414557"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique litt\u00e9rature", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F8162AA1-A708-4309-8DA8-8BBB0D14E4D4", "durationSec": 3350, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au sommaire: Pascale Kramer\u00a0: Autopsie d'un p\u00e8re, Editions Flammarion. Jens Christian Gr\u00f8ndahl: Les Portes de fer, Editions Gallimard. Makenzy Orcel\u00a0: L'Ombre animale, Editions Zulma. Richard Flanagan\u00a0: La Route \u00e9troite vers le Nord lointain, Editions Actes sud.\r\nLes coups de cour des critiques\u00a0: Elisabeth Vust\u00a0: Karl Ove Knausgaard: Jeune homme, Editions Deno\u00ebl. Julien Burri: David Bosc\u00a0: Mourir et puis sauter sur son cheval, Editions Verdier. Genevi\u00e8ve Bridel\u00a0: Guillaume Rihs\u00a0: Aujourd'hui dans le d\u00e9sordre, Editions Kero.", "alternativeTitle": ["Zone critique du 29.01.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-01-29T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 29.01.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-01-29T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Catherine Fattebert", "par Catherine Fattebert"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 viceversalitterature.ch", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414155", "ece-7414154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Yves Terrani: \u00e0 rebours du bon sens.", "id": "sound-D8A7488B-5E5E-4D71-B3A3-7CD72B98ADDD", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Yves Terrani: \u00e0 rebours du bon sens. (VALAIS : A REBOURS DU BON SENS) \"Valais : \u00e0 rebours du bon sens\", le commentaire d'Yves Terrani\r\n  1'33''\r\n((Le peuple lui a d\u00e9j\u00e0 dit non par deux fois. Le souverain valaisan ne veut pas des mod\u00e8les propos\u00e9s par le Gouvernement pour r\u00e9former le mode d'\u00e9lection du Grand Conseil. Il faut dire que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral exige un changement. L'actuel d\u00e9coupage des cercles \u00e9lectoraux ne permet pas une juste repr\u00e9sentation des forces politiques. R\u00e9sultat: pour les \u00e9lections cantonales de 2017, le Conseil d'Etat se voit contraint de l\u00e9gif\u00e9rer par d\u00e9cret.\r\nSurprenant toutefois qu'il revienne avec ce mod\u00e8le d'une double r\u00e9partition proportionnelle que le peuple a balay\u00e9 \u00e0 deux reprises. Car il pouvait proc\u00e9der autrement. Par exemple en modifiant les circonscriptions \u00e9lectorales dans la Constitution. L'agenda se r\u00e9v\u00e9lait certes serr\u00e9, mais le coup \u00e9tait  jouable. Domin\u00e9 par le PDC, le Conseil d'Etat en a d\u00e9cid\u00e9 autrement. Sans s'inqui\u00e9ter le moins du monde de donner l'impression de se moquer du peuple. Sans dissimuler non plus sa tentative d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de sauver ce qu'il reste des meubles de l'ancien parti majoritaire.\r\nUne alliance PDC-UDC fera certainement passer le d\u00e9cret en mars prochain. Avec de fortes probabilit\u00e9s qu'un r\u00e9f\u00e9rendum populaire soit lanc\u00e9 dans la foul\u00e9e. Un nouveau \u00abNON\u00bb dans les urnes et ce serait la troisi\u00e8me gifle cons\u00e9cutive adress\u00e9e \u00e0 Maurice Tornay, le ministre PDC en charge des institutions.\r\nSoyons clair, tout a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 rebours du bon sens. Avant de penser math\u00e9matiques, il aurait fallu se souvenir que les institutions sont le reflet de la vie des gens. Du coup, commencer l'organisation depuis tout en bas. Par un red\u00e9coupage des r\u00e9gions. Un sujet certes sensible en Valais, mais qui aurait permis de mieux correspondre aux sensibilit\u00e9s politiques actuelles. Or aujourd'hui, la cristallisation partisane se calque sur des structures du si\u00e8cle pass\u00e9. Tout en servant encore l'ancienne majorit\u00e9. Pour briser d\u00e9finitivement ce bastion assi\u00e9g\u00e9, le projet d'une Constituante s'av\u00e8re une formidable opportunit\u00e9 pour r\u00e9former une fois pour toutes le Valais politique. Il est grand temps de le faire.))", "alternativeExcerpt": ["Le peuple lui a d\u00e9j\u00e0 dit non par deux fois. Le souverain valaisan ne veut pas des mod\u00e8les propos\u00e9s par le Gouvernement pour r\u00e9former le mode d\u2019\u00e9lection du Grand Conseil.", "Le peuple lui a d\u00e9j\u00e0 dit non par deux fois. Le souverain valaisan ne veut pas des mod\u00e8les propos\u00e9s par le Gouvernement pour r\u00e9former le mode d\u2019\u00e9lection du Grand Conseil.", "Le peuple lui a d\u00e9j\u00e0 dit non par deux fois. Le souverain valaisan ne veut pas des mod\u00e8les propos\u00e9s par le Gouvernement pour r\u00e9former le mode d\u2019\u00e9lection du Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["Yves Terrani: \u00e0 rebours du bon sens\u2026", "Yves Terrani: \u00e0 rebours du bon sens\u2026 / JDM_2016-01-29T06:51:00_signature", "Yves Terrani: \u00e0 rebours du bon sens\u2026 / JDM_2016-01-29T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433824", "ece-7433805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pierre Vermeren revient sur les liens de la France avec ses anciennes colonies", "id": "sound-2664131D-812C-46C4-8EA2-7D0E79BBF60B", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Vermeren, historien , auteur de \r\n\"Le Choc des d\u00e9colonisations, de la guerre d'Alg\u00e9rie aux printemps arabes\" chez Odile Jacob, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1\r\n* * Pierre Vermeren revient sur les liens de la France avec ses anciennes colonies TUM 29.1 Vermeren\r\n  V 1 24''\r\nNicolas Sarkozy, et son discours de Dakar, c'\u00e9tait en 2007, discours qui avait suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions.\r\n\"Recommencement du temps et r\u00e9p\u00e9tition sans fin\", des termes qui pourraient \u00e9galement qualifier le rapport m\u00eame de la France, aujourd'hui, avec ses anciennes colonies, S\u00e9verine Ambrus...\r\nCrise migratoire, terrorisme, rapport \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 ou encore interventions militaires en Afrique, \r\nautant d'actualit\u00e9s qui r\u00e9sonnent en \u00e9cho et convoquent ce pass\u00e9 colonial fran\u00e7ais,\r\nplus de cinquante ans apr\u00e8s les ind\u00e9pendances.\r\nC'est la question abord\u00e9e par l'historien  Pierre Vermeren, dans son dernier ouvrage.\r\n\"Le Choc des d\u00e9colonisations, de la guerre d'Alg\u00e9rie aux printemps arabes\".\r\nPierre Vermeren, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1, \r\ny retrace les d\u00e9cennies post-coloniales en Afrique du Nord et subsaharienne, \r\nvues de Paris.\r\nEt nous explique comment ce pass\u00e9 informe le pr\u00e9sent.\r\n  V2 27''\r\nEchos de ce pass\u00e9 en France,\r\ncomme dans les pays anciennement colonis\u00e9s.\r\n  V3 47''\r\nCes r\u00e9manences, Pierre Vermeren les associe \u00e0 un \u00e9chec \r\ndes d\u00e9colonisations dans ces pays.\r\n  V4 25''\r\nEchec, rendez-vous manqu\u00e9  qui serait\r\nsp\u00e9cifique aux anciennes colonies fran\u00e7aises?\r\nPierre Vermeren.\r\n  V5 35''\r\nLa strucure du pouvoir colonial\r\na pu, elle aussi, constituer\r\nun frein au d\u00e9veloppment apr\u00e8s les ind\u00e9pendances.\r\n  V6 51''\r\nL'historien qui pointe aussi du doigt la complaisance \r\n\u00e0 l'\u00e9gard  de certains r\u00e9gimes autoritaires.\r\nCe qu'on appelle la Franceafrique...\r\nM\u00e9lange d'aide au d\u00e9veloppement saupoudr\u00e9e de client\u00e9lisme.\r\nUne approche  avec laquelle Fran\u00e7ois Miterrand \r\navait  affirm\u00e9 vouloir rompre dans un autre discours rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre,\r\nle discours de la Baule en 1990.\r\n  V7 12''\r\n(les paroles de Francois Mitterand), Et dans les faits, ca se traduit comme?\r\nLa France assume mal son pass\u00e9 colonial, \r\nanalyse Pierre Vermeren.\r\nElle n'intervient plus officiellement dans les affaires int\u00e9rieures de ses ex-colonies..\r\nSauf que..\r\n  V8 33''\r\nL'historien qui consid\u00e8re encore que la fin de cette exception fran\u00e7aise\r\nne pourra s'op\u00e9rer que si les autres pays europ\u00e9ens -et notamment l'Allemagne-\r\ns'int\u00e9resse davantage au continent africain.\r\nS\u00e9verine Ambrus, je vous remercie", "alternativeExcerpt": ["Le rapport de la France avec ses anciennes colonies semble \u00eatre un \u00e9ternel recommencement. L'actualit\u00e9 internationale - la crise migratoire, le terrorisme ou encore des interventions militaires en Afrique - convoque ce pass\u00e9 colonial. L'historien Pierre Vermeren revient sur ce sujet dans son dernier ouvrage, \"Le Choc des d\u00e9colonisations\". Son interview."], "alternativeTitle": ["Pierre Vermeren revient sur les liens de la France avec ses anciennes colonies / TUM_2016-01-29T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433749"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PALAIS DE JUSTICE", "HOMICIDE", "VERDICT", "MAFIA", "PARKING", "DAMEUSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "HIVERNAL"], "visualGeographicals": ["ROMONT", "CAROUGE", "GRISONS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1490060", "durationSec": 1105, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: Robin vit pleinement sa passion pour la chanson \u00e0 seulement 13 ans", "VS: plus de 40 enfants transplant\u00e9s du monde entier ont partag\u00e9 une semaine de ski \u00e0 Crans-Montana", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GR: les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement revues depuis le drame de Silvaplana", "FR: les deux pr\u00e9venus du meurtre de Frasses ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 la prison \u00e0 vie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7324485", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 par un producteur qui a d\u00e9cid\u00e9 de financer son prochain disque.", "En parall\u00e8le, des sp\u00e9cialistes de la greffe d'organes \u00e9taient r\u00e9unis pour un grand symposium.", "La glace du lac de Silvaplana avait c\u00e9d\u00e9 sous le poids d'une dameuse et un chauffeur de 25 ans avait perdu la vie.", "Un proc\u00e8s sur lequel a plan\u00e9 l'ombre d'une guerre des clans entre familles kosovares."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Crans-Montana", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7324483", "ece-7321222", "ece-7324485"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Filosofix : Le cerveau dans une cuve", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1487770", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE"], "excerpt": "Ce court m\u00e9trage d'animation pr\u00e9sente l'exp\u00e9rience de pens\u00e9e imaginaire du \"cerveau dans une cuve\" de la philosophe Hilary Putnam. Elle consiste \u00e0 imaginer que notre cerveau est plac\u00e9 dans une cuve et re\u00e7oit des stimuli envoy\u00e9s par un ordinateur en lieu et place de ceux envoy\u00e9s par notre corps. La question centrale est alors de savoir si ce cerveau a raison de croire ce qu'il croit.", "alternativeExcerpt": ["Filosofix\nLe cerveau dans une cuve", "Qu'est-ce qui est juste ? Qu'est-ce qui est r\u00e9el ? Et qui suis-je finalement ? La philosophie pose les grandes questions de la vie. Nous vous les pr\u00e9sentons \u00e0 travers ces s\u00e9quences anim\u00e9es. \nEt vous verrez : R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la vie, c'est passionnant et tr\u00e8s divertissant !", "Filosofix\nLe cerveau dans une cuve", "Qu'est-ce qui est juste ? Qu'est-ce qui est r\u00e9el ? Et qui suis-je finalement ? La philosophie pose les grandes questions de la vie. Nous vous les pr\u00e9sentons \u00e0 travers ces s\u00e9quences anim\u00e9es. \nEt vous verrez : R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la vie, c'est passionnant et tr\u00e8s divertissant !", "Le cerveau dans une cuve", "Qu'est-ce qui est juste ? Qu'est-ce qui est r\u00e9el ? Et qui suis-je finalement ? La philosophie pose les grandes questions de la vie. Nous vous les pr\u00e9sentons \u00e0 travers ces s\u00e9quences anim\u00e9es. \nEt vous verrez : R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la vie, c'est passionnant et tr\u00e8s divertissant !", "Qu'est-ce qui est juste ? Qu'est-ce qui est r\u00e9el ? Et qui suis-je finalement ? La philosophie pose les grandes questions de la vie. Nous vous les pr\u00e9sentons \u00e0 travers ces s\u00e9quences anim\u00e9es. \nEt vous verrez : R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la vie, c'est passionnant et tr\u00e8s divertissant !"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Filosofix", "Le court du jour", "Filosofix", "Filosofix : Le cerveau dans une cuve", "Filosofix", "Le cerveau dans une cuve"], "imageURL": "//www.rts.ch/7453972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7324506", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342627", "ece-7321243", "ece-7324506"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2015 - 2016 : EV Zoug - Gen\u00e8ve Servette HC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1492069", "durationSec": 10234, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "DAMES", "DOUBLE", "GIVRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "NOCTURNE", "FROID", "HIVERNAL"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-1490059", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le directeur de la DDC a annonc\u00e9 son intention de concentrer l'action sur les zones instables", "Pourparlers de paix sur la Syrie / GE: les pourparlers se sont ouverts au Palais des Nations", "Geopolitis / Les empoisonnements politiques: les commentaires de Xavier Colin (1/2)", "Geopolitis / Les empoisonnements politiques: les commentaires de Xavier Colin (2/2)", "Hommage \u00e0 Jean-No\u00ebl Rey et Georgie Lamon / VS: le point avec Anne-Cathia Marchon \u00e0 Sion", "Le Pr\u00e9sident du CIO a annonc\u00e9 la pr\u00e9sence d\u2019une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s aux Jeux olympiques", "Turquie: de violents affrontements ont eu lieu dans le sud-est du pays", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Rafael Wolf donnent leur avis sur \u00ab Le Revenant \u00bb", "Pourparlers de paix sur la Syrie / GE: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter \u00e0 Gen\u00e8ve", "Election de Charles Julliard: l\u2019analyse de Julien Hostettler \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Minimag / GE: les \u00ab Anges du froid \u00bb assurent le d\u00e9givrage des avions", "Tennis / Open d\u2019Australie: Martina Hingis et Sania Mirza ont remport\u00e9 la finale double dames", "Geopolitis s\u2019int\u00e9resse aux empoisonnements \u00e0 caract\u00e8re politique", "Tennis / Open d\u2019Australie: Milos Raonic se retrouve en demi-finale contre Andy Murray"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7324523", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Selon lui, les causes de la pauvret\u00e9 dans ces r\u00e9gions sont souvent celles qui conduisent \u00e0 la radicalisation et \u00e0 l'exode de millions de migrants.", "Officiellement les n\u00e9gociations ont d\u00e9but\u00e9es, mais dans les faits, la participation de l'opposition aux pourparlers n'est toujours pas acquise.", "Cette d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9filera derri\u00e8re le drapeau olympique lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture le 5 ao\u00fbt.", "Les affrontements ont fait une vingtaine de morts en deux jours. La grande ville kurde de Diyarbakir est l\u2019une des zones les plus touch\u00e9es.", "Ils \u00e9voquent \u00e9galement \u00ab Au-del\u00e0 des montagnes \u00bb et \u00ab 45 ans \u00bb.", "Une op\u00e9ration d\u00e9licate et indispensable au d\u00e9collage.", "C\u2019est le 53e titre de la Saint-Galloise.", "Il y en a eu plusieurs durant les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment l\u2019empoisonnement de l\u2019opposant politique russe Alexandre Litvinienko.", "C\u2019est la premi\u00e8re fois que Raonic atteint ce stade de la comp\u00e9tition \u00e0 l\u2019Open d\u2019Australie."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Palais des Nations Gen\u00e8ve", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7321273", "ece-7324523"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1482986", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te  lieutenant colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, qui explique comment l'arm\u00e9e g\u00e8re les soldats qui ont un mode de vie particulier comme le v\u00e9ganisme.", "title": "Les v\u00e9ganes sont-ils les bienvenus \u00e0 l'arm\u00e9e ?", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "V\u00c9G\u00c9TALISME", "HUMOUR", "SKETCH"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: les v\u00e9ganes sont-ils les bienvenus \u00e0 l\u2019arm\u00e9e ?", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, nous explique comment l\u2019arm\u00e9e g\u00e8re les soldats qui ont un mode de vie particulier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7383849", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7383849"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1480448", "durationSec": 749, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Culture play", "Nouvo du 29 janvier 2016", "Le Street Art: entre underground et mondanit\u00e9", "Du neuf en bref", "MCity : la ville fant\u00f4me", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, Nouvo pr\u00e9sente les derni\u00e8res sorties des jeux vid\u00e9o: Rise of the Tomb Raider, Lego Marvel Avengers, This War of Mine: The Little Ones S\u00e9bastien, Loeb Rally Evo, NitroPlus Blasterz Heroines Infinite Duel", "Galeries d\u2019art, maisons de ventes aux ench\u00e8res et grands mus\u00e9es reconnaissent aujourd\u2019hui le Street Art comme le dernier grand mouvement artistique du XX\u00e8me si\u00e8cle. Apr\u00e8s une explosion des prix avant la crise financi\u00e8re de 2008, le Street Art remet les pieds sur terre et attire une nouvelle client\u00e8le. (premi\u00e8re diffusion nov. 2011)", "Jeu de drone, fus\u00e9e et mini Goggle Car", "Elle est nich\u00e9e \u00e0 l'abri des regards, cach\u00e9e derri\u00e8re des immeubles du campus de l'Universit\u00e9 du Michigan \u00e0 Ann Arbor, dans le nord des Etats-Unis: Mcity est une ville fant\u00f4me cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces pour tester les voitures du futur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7321261", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344450", "ece-7321261", "ece-7344173"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1482097", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 15", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "29.01.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7383461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7383461"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DOUBLE", "OPEN D'AUSTRALIE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "DEUIL", "FONCTION POLITIQUE", "BOEING 777", "PRODUIT DE LUXE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "\u00c9OLIENNE", "MOBILIER URBAIN", "DESIGN", "TECHNOLOGIE", "ARBRE", "PORTRAIT", "SYNDIC", "POINTILLISME", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "JUNOD, GR\u00c9GOIRE", "FRANCAIS, OLIVIER", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-1490061", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "GENEVE-VILLE", "SION", "KLOTEN", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAVANNES-PRES-RENENS"], "visualCorporations": ["ONU", "SWISS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne, portrait du conseiller municipal PS Gr\u00e9goire Junod briguant le poste de syndic de la ville."], "alternativeTitle": ["19h30", "GE: le premier arbre \u00e0 vent destin\u00e9 \u00e0 produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9", "Visite de David Cameron \u00e0 Bruxelles: le point avec Gaspard K\u00fchn \u00e0 Londres", "VD: la Fondation de l\u2019Hermitage \u00e0 Lausanne consacre une exposition au peintre n\u00e9o-impressionniste Paul Signac", "Syrie: la r\u00e9union de paix \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e9bute en pr\u00e9sence des repr\u00e9sentants du gouvernement syrien", "VD/ Elections communales: le socialiste Gr\u00e9goire Junod devrait remplacer Daniel Br\u00e9laz comme syndic", "L'a\u00e9roport de Zurich a accueilli le premier Boeing 777 de Swiss", "SO: la commune d'Egerkingen interdit d\u00e9sormais aux \u00e9l\u00e8ves du primaire de parler une autre langue que l'allemand ou le dialecte", "Tennis/ Open d'Australie: en remportant le double dames, Martina Hingis d\u00e9montre une  long\u00e9vit\u00e9 surprenante", "Visite de David Cameron \u00e0 Bruxelles: le point avec Isabelle Ory depuis la capitale belge", "Le mois de janvier est statistiquement le plus meurtrier de l'ann\u00e9e", "Scandale Volkswagen: l\u2019importateur suisse AMAG promet des mesures valid\u00e9es par les autorit\u00e9s", "Syrie/ R\u00e9union de paix \u00e0 Gen\u00e8ve: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter", "VS: Sion a rendu hommage \u00e0 Jean-No\u00ebl Rey et Georgie Lamon tu\u00e9s \u00e0 Ouagadougou", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette \u00e9olienne urbaine fournit la consommation d'un m\u00e9nage de 4 personnes.", "140 \u0153uvres sont pr\u00e9sent\u00e9es, qui retracent le parcours et la technique utilis\u00e9s par le peintre fran\u00e7ais.", "Mais le principal groupe d'opposition h\u00e9site encore \u00e0 prendre part \u00e0 ces discussions.", "Son parti revendique la syndicature et l'a d\u00e9sign\u00e9 pour devenir l\u2019homme fort de Lausanne. Gr\u00e9goire Junod promet plus de s\u00e9curit\u00e9 dans la capitale du canton de Vaud.", "Un avion r\u00e9v\u00e9lateur du combat que se livrent les grandes compagnies pour attirer les clients fortun\u00e9s.", "Elle avait remport\u00e9 le m\u00eame troph\u00e9e il y a vingt ans en simple.", "Les causes de cette hausse de la mortalit\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e sont multiples.", "La campagne de rappel des v\u00e9hicules concern\u00e9s doit commencer en Suisse.", "Les deux personnalit\u00e9s valaisannes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l'attentat qui avait frapp\u00e9 la capitale du  Burkina Faso."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7324489", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Palais des Nations Gen\u00e8ve", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7324489", "ece-7324487"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1480606", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "AMBRI", "LUGANO"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (44\u00e8me j.): Lugano \u2013 Langnau (6 - 2) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (44\u00e8me j.): Zoug \u2013 Gen\u00e8ve (2 - 1) + itw de Timothy Kast, Attaquant du GSHC", "Hockey / LNA (44\u00e8me j.): Ambri \u2013 Berne (3 - 4 ap)", "Tennis / Open d'Australie: Martina Hingis et Sania Mirza remporte la finale", "Patinage: Evgenia Medvedeva est sacr\u00e9e championne d'Europe", "Tennis / Open d'Australie: Murray acc\u00e8de \u00e0 la finale", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7321238", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles ont r\u00e9ussi \u00e0 venir \u00e0 bout des Tch\u00e8ques Andrea Hlavackova et Lucie Hradecka.", "La jeune Russe a effectu\u00e9 son programme avec une habilit\u00e9 impressionnante.", "Le Britannique a battu le Canadien Milos Raonic au terme d'un match tendu."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7321238", "ece-7342266"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Signaler une faute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C834A65-4F70-4537-8EC9-2CF2F676FB07", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Signaler une faute", "Signaler une faute / OTWO_2016-01-28T11:32:58_hotline", "Signaler une faute / OTWO_2016-01-28T11:32:58_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411140", "ece-7411131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE entre en campagne contre l'\u00e9vasion fiscale des entreprises internationales", "id": "sound-E065216C-0CCD-477B-AF7F-3079C048B878", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Moscovici, ancien ministre fran\u00e7ais des finances,  commissaire  europ\u00e9en\r\n* * L'UE entre en campagne contre l'\u00e9vasion fiscale des entreprises internationales 12h30 Optimisation fiscale\r\nLa commission europ\u00e9enne entre en campagne, selon ses propres termes, contre l'\u00e9vasion fiscale des entreprises internationales. Le commissaire europ\u00e9en Pierre Moscovici a pr\u00e9sent\u00e9 ses objectifs il y a quelques minutes, Romain Clivaz \r\nPierre Moscovici qui est vraiment dans son \u00e9l\u00e9ment, lui l'ancien ministre fran\u00e7ais des finances.\r\nCe sera son grand chantier de la l\u00e9gislature.\r\nSON 24' / SON MOSCOVICI FISCALITE\r\nCe sont principalement deux directives qui sont propos\u00e9es, soit des lois communautaires.\r\nIl s'agit d'obliger les entreprises transnationales \u00e0 d\u00e9tailler aux autorit\u00e9s des diff\u00e9rents pays, leurs activit\u00e9s--- pour am\u00e9liorer la transparence et \u00e0 terme \u00e9viter que le slalom entre les l\u00e9gislations fiscales ne permettent d'\u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t---On parle ici d'informations comme les Bbn\u00e9fice r\u00e9alis\u00e9e et les imp\u00f4ts pay\u00e9s dans chaque Etat membre.Autres pilier de cette strat\u00e9gie, combattre les sch\u00e9mas permettant cette \u00e9vasion.La commission europ\u00e9enne veut notamment emp\u00eacher le transf\u00e9rer de profits vers des pays qu'elle qualifie de paradis fiscaux---\r\nElle veut aussi emp\u00eacher que des entreprises ne profitent desdiff\u00e9rences de r\u00e9gimes fiscaux au sein de l'Union---\r\nEt m\u00eame si le commissaire Moscovici a assur\u00e9 qu'il ne s'agissait pas d'uniformiser les taux d'imposition, que la souverainet\u00e9 fiscale ne serait pas touch\u00e9es, c'est probablement ici que la r\u00e9sistance sera la plus forte parmi les Etats membres.\r\nRomain, Est-ce que la Suisse est touch\u00e9e par ce paquet ?\r\nSelon la commission europ\u00e9enne le paquet du jour ne devrait pas poser de probl\u00e8me, la Suisse s'\u00e9tant engag\u00e9e au sein de l'OCDE en mati\u00e8re de transparence. Mais d'un point de vue politique, si la tension est moins grande qu'il y a quelques ann\u00e9es, elle n'a pas disparu de radars.d'autant plus que Pierre Moscovici, ancien ministre fran\u00e7ais devenu commissaire est un familier des \u00e9changes avec la Suisse. Il a d'ailleurs rappel\u00e9 ce matin le message qu'il a transmis au nouveau ministre des finances Ueli Maurer.il esp\u00e8re que la collaboration sera aussi bonne qu'avec Eveline Widmer-Schlumpf.\r\nA Bruxelles Romain Clivaz", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne entre en campagne, selon ses propres termes, contre l\u2019\u00e9vasion fiscale des entreprises internationales. Le commissaire europ\u00e9en Pierre Moscovici a pr\u00e9sent\u00e9 ses objectifs ce jeudi \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["L'UE entre en campagne contre l\u2019\u00e9vasion fiscale des entreprises internationales / 12H30_2016-01-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Federer n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9faire de Djokovic \u00e0 l'Open d'Australie", "id": "sound-29AA6D0B-F21B-4473-8A8F-30B057805ADE", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Roger Federer n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9faire de Djokovic \u00e0 l'Open d'Australie  \r\nNotre grand d\u00e9bat sur le mus\u00e9e d'art et d'histoire, c'est dans pr\u00e9cis\u00e9ment 3 minutes.\r\nMais juste avant, on va faire un petit d\u00e9tour par l'Australie, pour parler de tennis et des malheurs de Roger Federer, sorti en 4 sets et sans gloire par sa b\u00eate noire Novak Djokovic. \r\nBonsoir Bernardin Alleman !", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s'est fait sortir en quatre sets par sa b\u00eate noire Novak Djokovic \u00e0 l'Open d'Australie."], "alternativeTitle": ["Roger Federer n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9faire de Djokovic \u00e0 l'Open d'Australie / FOR_2016-01-28T18:12:00_developpement-7", "Forum du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Data mining", "id": "sound-E1E895FA-63EB-4C71-B5C8-48C4C93648C0", "durationSec": 784, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui sur le web, le data mining est roi! Car c'est bien sur le web qu'on collecte vos donn\u00e9es. Des donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es, stock\u00e9es et analys\u00e9es. Comment cette masse d'informations est-elle r\u00e9ellement utilis\u00e9e? Quelle est la valeur de nos donn\u00e9es? Avec Tony Germini, directeur de Calyps, soci\u00e9t\u00e9 valaisanne sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9conomie intelligente (Business intelligence) et Benjamin Calmant, directeur de production chez Pelissier et Perroud, bureau sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'intelligence \u00e9conomique. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui sur le web, le data mining est roi! Car c\u2019est bien sur le web qu\u2019on collecte vos donn\u00e9es. Des donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es, stock\u00e9es et analys\u00e9es. Comment cette masse d\u2019informations est-elle r\u00e9ellement utilis\u00e9e? Quelle est la valeur de nos donn\u00e9es? Avec Tony Germini, directeur de Calyps, soci\u00e9t\u00e9 valaisanne sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019\u00e9conomie intelligente (Business intelligence) et Benjamin Calmant, directeur de production chez Pelissier et Perroud, bureau sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019intelligence \u00e9conomique. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Data mining / OEP_2016-01-28T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411428"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 28.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C40419C3-67E1-4CB9-8205-2F50C4DDD145", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-28T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le rhume dans tous ses \u00e9tats", "id": "sound-FB030023-A870-490F-9A30-2A73411FAEB0", "durationSec": 1172, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tapparel Vu, Caroline\r\nAdrien Zerbini vous propose un dossier sur une affection qui semble banale, mais qui ne l'est pas toujours: le rhume. Au programme: gros plan sur les virus du rhume, les r\u00e9ponses aux questions de base sur cette manifestation et les complications qu'elle peut engendrer chez les personnes fragiles.\r\nIntervenants: Caroline Tapparel, virologiste au Laboratoire de virologie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Manuel Schibler, m\u00e9decin infectiologue au Laboratoire de virologie des HUG.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini vous propose un dossier sur une affection qui semble banale, mais qui ne l'est pas toujours: le rhume. Au programme: gros plan sur les virus du rhume, les r\u00e9ponses aux questions de base sur cette manifestation et les complications qu'elle peut engendrer chez les personnes fragiles.\nIntervenants: Caroline Tapparel, virologiste au Laboratoire de virologie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et professeure assistante \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Manuel Schibler, m\u00e9decin infectiologue au Laboratoire de virologie des HUG."], "alternativeTitle": ["Le rhume dans tous ses \u00e9tats / CQFD_2016-01-28T10:04:15_dossier", "CQFD du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decine interne et maladies infectieuses,1 des premiers volontaires pour recevoir le vaccin contre Ebola", "name": "Schibler, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Olivier Charneux: l'histoire d'un nazi qui voulait \"gu\u00e9rir\" les homosexuels", "id": "sound-760D03AC-06C9-4AD7-8424-A9690CFAC41B", "durationSec": 522, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Olivier Charneux: l'histoire d'un nazi qui voulait \"gu\u00e9rir\" les homosexuels (Olivier Charneux DIR PARIS) 12h30 Olivier Charneux \r\nGu\u00e9rir les homosexuels pour le bien de l'humanit\u00e9, c'est le th\u00e8me de la biographie romanc\u00e9e \"Les Gu\u00e9rir\" paru chez Robert Laffont. L'histoire du nazi Carl Vaernet, un m\u00e9decin danois qui m\u00e8ne des recherches pour gu\u00e9rir des hommes de leurs homosexualit\u00e9s. En 1944, 15 hommes ont \u00e9t\u00e9 victimes des exp\u00e9riences du docteur Vaernet. Elles consistaient \u00e0 ins\u00e9rer sous la peau une capsule diffusant de la testost\u00e9rone en continu.\r\nCette histoire romanc\u00e9e c'est vous qui la racontez dans votre dernier roman Olivier Charneux, bonjour...\r\n***Comment avez-vous d\u00e9couvert cette histoire ?\r\n***Est-ce que vous avez voulu notamment faire un travail de m\u00e9moire avec ce roman ? \r\n***Vous vous \u00eates appuy\u00e9 sur de nombreux t\u00e9moignages vous vous \u00eates aussi bas\u00e9 sur une enqu\u00eate de 2003 publi\u00e9e par des journalistes danois sur ce m\u00e9decin SS... quelle importance ont eu toutes ces lectures et collaborations pour votre \u00e9criture ?\r\n***Y-avait-il de votre part une volont\u00e9 d'\u00eatre au plus proche de la r\u00e9alit\u00e9 ? (comme un credo)\r\n***Ce m\u00e9decin que vous nous d\u00e9crivez n'est pourtant pas un homophobe hyst\u00e9rique...diriez-vous que c'est un homme convaincu - persuad\u00e9 de l'utilit\u00e9 de sa d\u00e9marche ? \r\n***D\u00e9couvrez-vous au fil de vos recherches un homme convaincu d'am\u00e9liorer la race humaine, point commun avec Hitler ?\r\n***Est-ce aussi une qu\u00eate de la reconnaissance de ses pairs ? faire partie de l'\u00e9lite ?\r\n***Les gu\u00e9rir \u00e0 tout prix, gu\u00e9rir mais pas punir... en fait-il une v\u00e9ritable obsession ?\r\n***Carl Vaernet, tout comme les allemands avec qui il collabore... sont-ils accabl\u00e9s par le fait que ces homosexuels passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des femmes, sont-ils dans l'incompr\u00e9hension la plus totale qui ajoute \u00e0 cette horreur ? \r\n***L'homosexualit\u00e9 est la cons\u00e9quence du m\u00e9lange des races, \u00e7a rejoint directement les convictions profondes des nazis ?\r\n***Ils utilisent ces 15 hommes comme des cobayes, leur faisant miroiter une lib\u00e9ration tout proche, mais il n'en rien... pour se donner des chances, ces hommes mentent, disent qu'ils sentent un changement... tout le monde savaient aussi que ces hommes finiraient par mourir... Car Vaernet est-il na\u00eff ou born\u00e9 -convaincu?\r\n***Que sait-on des potentiels survivants de ces exp\u00e9riences ?\r\n***Jusqu'en 1980 on pratique la castration chimique. les \u00e9lectrochocs  les lobotomies... dans un pass\u00e9 pas si lointain et dans le pr\u00e9sent l'homosexualit\u00e9 continue d'\u00eatre discriminn\u00e9e ? \r\n***Vaernet a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 toutes sanctions... La police est corrompue, autorise sa sortie, il finira sa vie en Argentine...sans jamais \u00eatre jug\u00e9...c'est un autre exemple du drame du nazisme ? \r\n***Vous \u00eates aussi auteur de th\u00e9\u00e2tre, comptez-vous adapter un jour cette histoire au th\u00e9\u00e2tre? \r\nMerci Olivier Charneux, votre roman Les gu\u00e9rir est paru chez Robert Laffont...", "alternativeExcerpt": ["Gu\u00e9rir les homosexuels pour le bien de l'humanit\u00e9: c'est le th\u00e8me de la biographie romanc\u00e9e d'Olivier Charneux \"Les Gu\u00e9rir\" (Robert Laffont). Elle conte l'histoire du nazi Carl Vaernet, m\u00e9decin danois qui a men\u00e9 des recherches en ce sens.", "Gu\u00e9rir les homosexuels pour le bien de l'humanit\u00e9: c'est le th\u00e8me de la biographie romanc\u00e9e d'Olivier Charneux \"Les Gu\u00e9rir\" (Robert Laffont). Elle conte l'histoire du nazi Carl Vaernet, m\u00e9decin danois qui a men\u00e9 des recherches en ce sens.", "Gu\u00e9rir les homosexuels pour le bien de l'humanit\u00e9: c'est le th\u00e8me de la biographie romanc\u00e9e d'Olivier Charneux \"Les Gu\u00e9rir\" (Robert Laffont). Elle conte l'histoire du nazi Carl Vaernet, m\u00e9decin danois qui a men\u00e9 des recherches en ce sens."], "alternativeTitle": ["Olivier Charneux: l'histoire d'un nazi qui voulait \"gu\u00e9rir\" les homosexuels", "Olivier Charneux: l'histoire d'un nazi qui voulait \"gu\u00e9rir\" les homosexuels  / 12H30_2016-01-28T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Olivier Charneux: l'histoire d'un nazi qui voulait \"gu\u00e9rir\" les homosexuels  / 12H30_2016-01-28T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ecrivain", "name": "Charneux, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430832", "ece-7430826"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Stefano Bollani, piano jazz", "id": "sound-F07E0FCF-D26C-4C7E-A422-A9FE72B7CAEB", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cre\u00b4ateur insatiable, avide de nouvelles rencontres et de collaborations insolites, Stefano Bollani se passionne pour tous les genres de musique, du jazz a` la pop en passant par les musiques du monde et le classique. Le Geneva Camerata, sous la direction de David Greilsammer au piano, est accompagn\u00e9 par le pianiste Stefano Bollani dans un programme compos\u00e9 d'ouvres de Jean-Baptiste Lully, Charles Ives, Maurice Ravel et Stefano Bollani, le jeudi 28 janvier 2016 au B\u00e2timent des Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve. Yves Bron est all\u00e9 rencontrer Stefano Bollani.", "alternativeExcerpt": ["Cre\u0301ateur insatiable, avide de nouvelles rencontres et de collaborations insolites, Stefano Bollani se passionne pour tous les genres de musique, du jazz a\u0300 la pop en passant par les musiques du monde et le classique. Le Geneva Camerata, sous la direction de David Greilsammer au piano, est accompagn\u00e9 par le pianiste Stefano Bollani dans un programme compos\u00e9 d\u2019\u0153uvres de Jean-Baptiste Lully, Charles Ives, Maurice Ravel et Stefano Bollani, le jeudi 28 janvier 2016 au B\u00e2timent des Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve. \n\nYves Bron est all\u00e9 rencontrer Stefano Bollani."], "alternativeTitle": ["Stefano Bollani, piano jazz / MAG_2016-01-28T12:06:45_invite-1", "Magma du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411082"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Margarine se m\u00e9fie de tout", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-992597C8-BBFA-4393-ACCF-53F7857E56E8", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-28T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-28T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411142", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411142", "ece-7411132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-87766AEB-B5DF-48A8-841C-54B5A9568903", "durationSec": 417, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (presse al\u00e9manique) V  Cointrin\r\n*************\u00e7a devrait \u00eatre le plus grand centre pour  requ\u00e9rants de suisse.... \r\n900 personnes devraient pouvoir y \u00eatre log\u00e9es, il devrait voir le jour pr\u00e8s de B\u00e2le, \u00e0 Muttenz selon le TAges Anzeiger, mais voil\u00e0,  DEVRAIT, parce qu'il y a comme un l\u00e9ger probl\u00e8me: ce projet de la conf\u00e9d\u00e9ration est pr\u00e9vu \u00e0 Feldreben, (vigne des champs)  un endroit qui n'a d'idyllique que le nom, puisqu'il s'agit d'un ancien d\u00e9p\u00f4t de produits chimiques! pendant des ann\u00e9es la chimie B\u00e2loise y a dervers\u00e9, de mani\u00e8re totalement incontr\u00f4l\u00e9e, ses d\u00e9chets dans les sous-sols: entre 15 et 25'000 tonnes....et voil\u00e0 que les migrants, en attendant d'\u00eatre enregistr\u00e9s, devraient y loger dans des petites baraques en bois ou en gipse, le tout dans une halle, un ancien terminal de poids lourds, mais \u00e7a c'est un autre probl\u00e8me, mais aujourd'hui c'est bien le sous-sol qui fait d\u00e9bat: les analyses sont en cours, le centre devrait ouvrir au printemps...mais certains experts et politiciens emmettent quelques r\u00e9serves.... \r\nV cancer .....\r\n*************place \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 la politique culturelle de la conf\u00e9d\u00e9ration, \r\ndonc d'Alain Berset,  on en a dit que, ou presque, du Bien en d\u00e9but de semaine....que NENNI dit aujourd'hui la Basler Zeitung: on ne sait pas o\u00f9 ont pass\u00e9 les surplus du budget et pourquoi, sur les pages web de l'office de la culture, pas de rapports annuels et de traces  o\u00d9 l'argent du contribuable a fil\u00e9: inacceptable pour  le conseiller national UDC FElix Muri qui demande plus de transparence: \"dans cette jungle des donn\u00e9es impossible de garder le contr\u00f4le, la supervision\"...et il a m\u00eame trouv\u00e9 un alli\u00e9 chez les lib\u00e9raux-radicaux, pour Albert Vitali il faut aussi plus de transparence.....\r\nV Gothard\r\ndu Gothard \u00e9galement dans le Blick avec cette petite bo\u00eete qui rend les pro-2\u00e8me tube nerveux: un radar tout simplement qui, selon une \u00e9tude autrichienne, am\u00e9liore la s\u00e9curit\u00e9 d'un tunnel de plus de 35%....un simple radar au lieu d'un 2\u00e8me tube pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9: nettement moins cher....plus de radar: aujourd'hui  m\u00eame l'UDC pro-voitures, l'argovien  Ulrich Giezendanner le demande....et du Gothard \u00e9galement dans la Berner Zeitung avec une photo prise en 1961 \u00e0  G\u00f6schenen: les voitures font la file pour monter sur le train...une photo, un clic,  qui sera peut-\u00eatre bient\u00f4t \u00e0 nouveau possible note le quotidien....\r\nV Taubira\r\nApr\u00e8s la FRance l' Allemagne, o\u00f9 un proc\u00e8s qui concerne la Suisse s'est ouvert mardi \u00e0 Munich: en jeu les honoraires de l' ex-avocat de Cornelius Gurlitt qui demande  jusqu'\u00e0 deux millions d'euro au Kunstmuseum de Berne en tant qu'h\u00e9ritiers potentiel de la fameuse collection....\u00e0 Berne la direction du mus\u00e9e se veut assez confiante, les exigences de l'ex-avocat correspondent \u00e0 un salaire horaire de 6500.- euros: totalement disproportionn\u00e9 et sur\u00e9aliste!!!\r\nV\r\n************et on termine avec Lucerne qui sauve l'honneur de la suisse!\r\nLucerne o\u00f9 les touristes sont toujours plus nombreux, contrairement \u00e0 d'autres destinations: + 5% de nuit\u00e9es  encore l'ann\u00e9e derni\u00e8re: lucerne qui figure d\u00e9sormais au 2\u00e8me rang du dernier classement des destinations les plus fr\u00e9quent\u00e9es de l'arc alpin, parmis 150 localit\u00e9  quand m\u00eame....il n'y a que le Grossartal en Autriche qui la devance...d'ailleurs tous les autres du top-10 sont Autrichiennes...du tyrol surtout....\r\n(6h45 Presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux... et l'enqu\u00eate du temps sur les bagagistres de l'a\u00e9roport de Cointrin...\r\nDes bagagistes, souvenez-vous, dont 33 s'\u00e9taient vu retirer leur badge. Et sur ces 33, 31 sont musulmans. Ce qui met cette question sur la table, \u00e9crit le temps: y aurait-il un probl\u00e8me avec cette communaut\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve ? Le quotidien est donc all\u00e9 enqu\u00eater sur le tarmac... et il s'av\u00e8re que 50 \u00e0 100 personnes poseraient probl\u00e8me. Un bagagiste est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 risque d\u00e8s qu'il est en contact avec des radicaux islamistes.\r\nDes t\u00e9moignages, aussi, dans cet article: un policier de la s\u00e9curit\u00e9 internationale: \"cela fait longtemps qu'on a de gros doutes \u00e0 l'\u00e9gard de certains bagagistes, aux allures d'islamistes radicaux.\" Des employ\u00e9s \u00e0 leur contact aussi, qui d\u00e9noncent le m\u00e9pris pour les femmes, ou des pri\u00e8res dans le local de pause. Et l'article se conclut: \u00e0 l'a\u00e9roport, plus grand monde n'est serein.\r\n\u00e7a devrait \u00eatre le plus grand centre pour  requ\u00e9rants de suisse.... \r\n900 personnes devraient pouvoir y \u00eatre log\u00e9es, il devrait voir le jour pr\u00e8s de B\u00e2le, \u00e0 Muttenz selon le TAges Anzeiger, mais voil\u00e0,  DEVRAIT, parce qu'il y a comme un l\u00e9ger probl\u00e8me: ce projet de la conf\u00e9d\u00e9ration est pr\u00e9vu \u00e0 Feldreben, (vigne des champs)  un endroit qui n'a d'idyllique que le nom, puisqu'il s'agit d'un ancien d\u00e9p\u00f4t de produits chimiques! pendant des ann\u00e9es la chimie B\u00e2loise y a dervers\u00e9, de mani\u00e8re totalement incontr\u00f4l\u00e9e, ses d\u00e9chets dans les sous-sols: entre 15 et 25'000 tonnes....et voil\u00e0 que les migrants, en attendant d'\u00eatre enregistr\u00e9s, devraient y loger dans des petites baraques en bois ou en gipse, le tout dans une halle, un ancien terminal de poids lourds, mais \u00e7a c'est un autre probl\u00e8me, mais aujourd'hui c'est bien le sous-sol qui fait d\u00e9bat: les analyses sont en cours, le centre devrait ouvrir au printemps...mais certains experts et politiciens emmettent quelques r\u00e9serves.... \r\n***Les cancer enrichissent la pharma\r\nC'est dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve... Novartis et Roche se d\u00e9marquent dans le domaine de l'oncologie. Cette ann\u00e9e, les th\u00e9rapies contre les diff\u00e9rents cancers seront la priorit\u00e9 de Novartis, qui a pris du galon dans ce secteur l'an dernier, en rachetant l'activit\u00e9 oncologique de Glaxo-Smith-Kline.\r\nSe retrouvant deuxi\u00e8me mondial du secteur... derri\u00e8re roche ! Mais la concurrence guette, les autres grands groupes veulent aussi une part de ce march\u00e9 porteur. \r\nEt toujours concenant les pharmas, interview, dans les deux m\u00eames quotidiens, du vice-pr\u00e9sident de Roche, Andr\u00e9 Hoffmann, qui croit au potentiel de la r\u00e9gion l\u00e9manique dans le domaine pharmaceutique. \r\n***On se questionne dans la presse al\u00e9manique, sur la politique culturelle de la conf\u00e9d\u00e9ration...\r\ndonc d'Alain Berset,  on en a dit que, ou presque, du Bien en d\u00e9but de semaine....que NENNI dit aujourd'hui la Basler Zeitung: on ne sait pas o\u00f9 ont pass\u00e9 les surplus du budget et pourquoi, sur les pages web de l'office de la culture, pas de rapports annuels et de traces  o\u00d9 l'argent du contribuable a fil\u00e9: inacceptable pour  le conseiller national UDC FElix Muri qui demande plus de transparence: \"dans cette jungle des donn\u00e9es impossible de garder le contr\u00f4le, la supervision\"...et il a m\u00eame trouv\u00e9 un alli\u00e9 chez les lib\u00e9raux-radicaux, pour Albert Vitali il faut aussi plus de transparence.....\r\n***La votation sur le 2\u00e8me tube au Gothard, encore en bonne place dans la presse...\r\nReportage, dans l'Express/L'impartial, et dans la libert\u00e9, dans les canton du Tessi et d'Uri... 4 points sont abord\u00e9s: s\u00e9curit\u00e9, finance, environnement et liaison nord-sud. Avec un ping-pong entre le TCS et le bureau de pr\u00e9vention des accidents, sur l'aspect s\u00e9curitaire. \r\nDossier aussi dans l'Hebdo, qui sort aujourd'hui. Intitul\u00e9: \"Gothard, 4 bonnes raisons de dire non\":\r\ntransfert de la route au rail, la tentation de doubler la capacit\u00e9 du tunnel, les milliards manqueront aux besoins du r\u00e9seau routier en plaine, et enfin, la division du tessin sur le projet.\r\nRelever aussi la photo qui illustre l'article: la route du col, de nuit, prise de loin, avec la train\u00e9e des phares d'une voiture...\r\ndu Gothard \u00e9galement dans le Blick avec cette petite bo\u00eete qui rend les pro-2\u00e8me tube nerveux: un radar tout simplement qui, selon une \u00e9tude autrichienne, am\u00e9liore la s\u00e9curit\u00e9 d'un tunnel de plus de 35%....un simple radar au lieu d'un 2\u00e8me tube pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9: nettement moins cher....plus de radar: aujourd'hui  m\u00eame l'UDC pro-voitures, l'argovien  Ulrich Giezendanner le demande....et du Gothard \u00e9galement dans la Berner Zeitung avec une photo prise en 1961 \u00e0  G\u00f6schenen: les voitures font la file pour monter sur le train...une photo, un clic,  qui sera peut-\u00eatre bient\u00f4t \u00e0 nouveau possible note le quotidien....\r\n***La d\u00e9mission de la ministre fran\u00e7aise de la justice, un mauvais coup pour Hollande... quelques \u00e9ditoriaux ce matin encore\r\nLe Temps, \"manuel Valls se d\u00e9leste de la gauche du parti socialiste\". Il a renonc\u00e9 \u00e0 une forte personnalit\u00e9, mais pourra travailler avec une \u00e9quipe plus soud\u00e9e. Il a aussi fait ses calculs: il a davantage de suffrages \u00e0 gagner au centre que de voix \u00e0 perdre \u00e0 gauche. Avec un risque: que le PS devienne insignifiant, \u00e0 force de ressembler plus aux autres qu'\u00e0 lui-m\u00eame.\r\nDans la Libert\u00e9: lib\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande, d'un \u00e9lectron libre. Le pr\u00e9sident, dans ce contexte s\u00e9curitaire, ne pouvait se permettre la dissonance. \r\nFini la gauche au gouvernement fran\u00e7ais, dans la Tribune de Gen\u00e8ve. On peine \u00e0 comprendre ce pr\u00e9sident qui se voulait rassembleur et a fait voler en \u00e9clat ce qui lui reste de majorit\u00e9. \r\nApr\u00e8s la FRance l' Allemagne, o\u00f9 un proc\u00e8s qui concerne la Suisse s'est ouvert mardi \u00e0 Munich: en jeu les honoraires de l' ex-avocat de Cornelius Gurlitt qui demande  jusqu'\u00e0 deux millions d'euro au Kunstmuseum de Berne en tant qu'h\u00e9ritiers potentiel de la fameuse collection....\u00e0 Berne la direction du mus\u00e9e se veut assez confiante, les exigences de l'ex-avocat correspondent \u00e0 un salaire horaire de 6500.- euros: totalement disproportionn\u00e9 et sur\u00e9aliste!!!\r\nUn peu de surr\u00e9alisme encore, peut-\u00eatre... avec cette question... Et si Sepp Blatter  restait pr\u00e9sident de la FIFA ? Question soulev\u00e9e par le Matin, aujourd'hui... selon une organisation anti-corruption, un subtilit\u00e9 juridique de la FIFA pourrait sauver sa t\u00eate. Dans le m\u00eame article, on apprend aussi que Sepp Blatter a renfocr\u00e9 son \u00e9quipe juridique, avec l'arriv\u00e9e de Denis Oswald, avocat neuch\u00e2telois et membre du CIO...\r\n***et on termine avec Lucerne qui sauve l'honneur de la suisse!\r\nLucerne o\u00f9 les touristes sont toujours plus nombreux, contrairement \u00e0 d'autres destinations: + 5% de nuit\u00e9es  encore l'ann\u00e9e derni\u00e8re: lucerne qui figure d\u00e9sormais au 2\u00e8me rang du dernier classement des destinations les plus fr\u00e9quent\u00e9es de l'arc alpin, parmis 150 localit\u00e9  quand m\u00eame....il n'y a que le Grossartal en Autriche qui la devance...d'ailleurs tous les autres du top-10 sont Autrichiennes...du tyrol surtout....", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-28T06:44:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-28T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430884", "ece-7430868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dans l'oil d'un crustac\u00e9 du Jurassique", "id": "sound-C0665413-05CD-47D0-B79F-8ABB72BFFAA0", "durationSec": 500, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vannier, Jean\r\nDes pal\u00e9ontologues fran\u00e7ais et allemands sont parvenus \u00e0 reconstituer la structure interne de l'oil d'un crustac\u00e9 vivant il y a 160 millions d'ann\u00e9es. Silvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 la reconstruction d'un animal fossilis\u00e9 depuis si longtemps.\r\nLes d\u00e9tails avec Jean Vannier, pal\u00e9ontologue, directeur de recherche CNRS au Laboratoire de g\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 Lyon 1.", "alternativeExcerpt": ["Des pal\u00e9ontologues fran\u00e7ais et allemands sont parvenus \u00e0 reconstituer la structure interne de l\u2019\u0153il d\u2019un crustac\u00e9 vivant il y a 160 millions d\u2019ann\u00e9es. Silvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 la reconstruction d'un animal fossilis\u00e9 depuis si longtemps. Les d\u00e9tails avec Jean Vannier, pal\u00e9ontologue, directeur de recherche CNRS au Laboratoire de g\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 Lyon 1."], "alternativeTitle": ["Dans l'\u0153il d'un crustac\u00e9 du Jurassique / CQFD_2016-01-28T10:04:15_actu", "CQFD du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : D\u00e9bat virulent autour de la r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "id": "sound-334433B2-837C-45FE-B668-27636D04D5B3", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016;Etienne Dumont, journaliste culturel; Dieter Schwarz,  directeur du Kunstmuseum de Winterthour;Sami Kanaan, municipal\r\n* * D\u00e9bat virulent autour de la r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve C'est un d\u00e9bat d'une rare intensit\u00e9 qui fait rage \u00e0 Gen\u00e8ve - on parle de la campagne autour de la votation du 28 f\u00e9vrier sur le Mus\u00e9e d'art et d'histoire, le MAH. Le cr\u00e9dit de 130 millions pour la r\u00e9novation et l'agrandissement du mus\u00e9e cristallise une opposition large et h\u00e9t\u00e9roclite. Mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des arguments financiers ou patrimoniaux, ou encore celui d'une \"privatisation rampante\" de l'institution, un autre argument se fait jour, c'est celui de la qualit\u00e9 m\u00eame du travail mus\u00e9al r\u00e9alis\u00e9 par le MAH.\r\nOn en parle avec vous, Mathieu Cupelin, bonjour, vous \u00eates dans notre studio de Gen\u00e8ve. Vos recherches montrent que le travail de l'actuelle direction du MAH est critiqu\u00e9 - c'est aussi un facteur important dans ce front du refus?\r\nOui, c'est peut-\u00eatre un argument qui a moins \u00e9t\u00e9 mis en avant par les m\u00e9dias, mais il est de taille. On l'entend au sein du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, d\u00e9j\u00e0. Par exemple, pour Robert Cramer, ancien conseiller d'Etat et actuel pr\u00e9sident de Patrimoine Suisse Gen\u00e8ve, le mus\u00e9e souffre - je cite - \"d'une incapacit\u00e9 totale \u00e0 mettre en vale\tur les objets qui existent\".\r\n- C'est un avis partag\u00e9 par des sp\u00e9cialistes genevois du monde des arts?\r\nOui, \u00e0 l'exemple de l'historien de l'art et conservateur Rainer Michael Mason. Il d\u00e9nonce p\u00eale-m\u00eale, je cite: \"le manque de motricit\u00e9 culturelle d\u00e9sirante\", le \"d\u00e9faut de politique ambitieuse\", ou encore \"l'absence d'ouvriers absolument engag\u00e9s\". \r\nUn manque d'engagement et de vision aussi \u00e9voqu\u00e9 par le journaliste culturel Etienne Dumont, on l'\u00e9coute:\r\n  7H15 MAH - ITV 1 (DUMONT) \"... la garniture sans avoir le plat de r\u00e9sistance\")\r\n- \"La garniture sans le plat de r\u00e9sistance\"... Donc un mus\u00e9e qui proposerait une programmation peu consistante ces derni\u00e8res ann\u00e9es... \r\nOui, et il semble qu'au sein de la constellation des mus\u00e9es suisses, l'\u00e9toile du MAH ait p\u00e2li ces derni\u00e8res ann\u00e9es - un probl\u00e8me d'attractivit\u00e9 des expositions, mais aussi de visibilit\u00e9 - \u00e0 entendre Dieter Schwarz, le directeur du Kunstmuseum de Winterthour:\r\n  7H15 MAH - ITV 2 (SCHWARZ)\r\nMais si la votation s'annonce si ind\u00e9cise, ce serait bien en raison d'un probl\u00e8me d'identification des Genevois eux-m\u00eames \u00e0 leur mus\u00e9e. \r\nB\u00e2le va inaugurer en avril un nouveau b\u00e2timent pour son Kunstmuseum, un projet qui est pass\u00e9 comme une lettre \u00e0 la poste. Et les Lausannois sont rang\u00e9s d\u00e9sormais derri\u00e8re le futur p\u00f4le mus\u00e9al - c'est cet enthousiasme qui semble manquer \u00e0 Gen\u00e8ve. D'apr\u00e8s Etienne Dumont, c'est parce que le projet MAH+ serait vieux avant d'\u00eatre n\u00e9 - puisque ses pr\u00e9misses remontent \u00e0 plus de 20 ans. C'est un projet qui se serait \"fatigu\u00e9 en route\". \r\nMathieu Cupelin, face \u00e0 ces attaques, comment r\u00e9agissent les responsables du mus\u00e9e?\r\nSon directeur, Jean-Yves Marin, explique avoir consacr\u00e9 ses \u00e9nergies \u00e0 mieux mettre en valeur les collections propres du mus\u00e9e, et \u00e0 mieux les faire conna\u00eetre des Genevois eux-m\u00eames. C'est l\u00e0 sa mission, telle que d\u00e9finie par les autorit\u00e9s politiques. Et c'est la raison pour laquelle il y a eu peut-\u00eatre moins de ces grandes expositions tr\u00e8s attractives que l'on fait venir d'ailleurs. \r\nQuant au magistrat municipal Sami Kanaan, il rappelle les \u00e9cueils auxquels le mus\u00e9e doit faire face. \r\n  7H15 MAH - ITV 3 (KANAAN)\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, c'est un peu le cercle infernal: moins d'expositions ambitieuses \u00e0 cause d'un outil de travail d\u00e9fectueux - mais moins de soutien populaire au mus\u00e9e par manque de rayonnement. C'est ce cercle vicieux que les autorit\u00e9s et les partisans du projet doivent s'efforcer de briser ce 28 f\u00e9vrier.\r\n*** Et Forum reviendra ce soir sur cette votation sur le Mus\u00e9e d'art et d'histoire, avec un d\u00e9bat entre deux anciens pr\u00e9sidents du Conseil d'\u00e9tat genevois, Robert Cramer et Martine Brunschwig Graf.", "alternativeExcerpt": ["Le cr\u00e9dit de 130 millions pour la r\u00e9novation et l'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire (MAH) cristallise une opposition large et h\u00e9t\u00e9roclite. Mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des arguments financiers ou patrimoniaux, ou encore celui d'une \"privatisation rampante\" de l'institution, un autre argument se fait jour, c'est celui de la qualit\u00e9 m\u00eame du travail mus\u00e9al r\u00e9alis\u00e9 par le MAH."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat virulent autour de la r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve / JDM_2016-01-28T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430863"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Feng Shui. Quid du solide dans l'habitat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B63B412-451A-4EEC-BF97-285D66234CB5", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-28T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-28T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411186", "ece-7411182"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Soudan \u00e0 propos du festival Electron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCDD4120-C7D2-4F67-BA90-2906CABC36C7", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soudan, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Itw: J\u00e9r\u00f4me Soudan vient directeur artistique du festival \u00e9lectron vient pr\u00e9senter la programmation de la prochaine \u00e9dition qui se tiendra \u00e0 Gen\u00e8ve du 24 au 27 mars 2016.\r\nhttp://www.electronfestival.ch/\r\n+ Interview de Kele Okereke chanteur et guitariste de Bloc Party\r\nhttp://blocparty.com/\r\n+ \r\nAlbum de la semaine: Bloc Party - Hymns", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 28.01.2016", "Bloc Party en interview / PLP_2016-01-28T19:00:00_Asset00_04:21:06", "pl3in le poste du 28.01.2016", "Electron - Bloc Party / PLP_2016-01-28T19:00:00_plein-le-poste", "Electron - Bloc Party / PLP_2016-01-28T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Kele Okereke, le chanteur et guitariste du groupe de rock anglais Bloc Party dont le nouvel album est \u00e0 l'honneur toute la semaine dans \"pl3in le poste\" r\u00e9pond aux questions de Benjamin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du festival Electron", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411176", "ece-7411175"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (4/5) : Une femme, enfin, mais compl\u00e9tement Dada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C06FED0-3419-49AD-A4EE-86EC6404BAE9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taeuber-Arp, Sophie"], "thematicThemes": ["billet de banque", "dada\u00efsme"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En cette ann\u00e9e du centenaire du mouvement Dada \u00e0 Zurich, soulignons l'apport artistique d\u00e9terminant de Sophie Taeuber qui \u00e9pousa en 1922 l'Alsacien Jean Arp, grande figure du dada\u00efsme. Ensemble, ils fr\u00e9quent\u00e8rent beaucoup le Cabaret Voltaire, s'amus\u00e8rent et dans\u00e8rent avant de gagner Strasbourg, plus attrayante. L'artiste, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e accidentellement \u00e0 Zurich en 1943, a laiss\u00e9 une ouvre d'une belle vitalit\u00e9, partiellement visible sur le billet de cinquante francs.", "alternativeExcerpt": ["Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre.", "Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre.", "Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre."], "alternativeTitle": ["Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (4/5)", "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (4/5) / MAT_2016-01-28T07:50:00_helvetica", "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (4/5) / MAT_2016-01-28T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411077", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411077", "ece-7411073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: L'attrait sulfureux du queer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8858A2C-ED06-445B-BCD2-8E6D1A20E926", "durationSec": 563, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le queer rap bouscule l\u02b9univers masculin et conservateur du hip-hop. Le festival Antigel qui d\u00e9bute le 29 janvier 2016 dans divers lieux du canton de Gen\u00e8ve met en lumi\u00e8re plusieurs artistes majeurs de ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne musical. \n\nEric Linder, directeur d\u02b9Antigel, \u00e9voque cette sc\u00e8ne au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: L'attrait sulfureux du queer / VER_2016-01-28T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le social freezing ou la cong\u00e9lation d'ovocytes", "id": "sound-6D4B4E52-CD88-4FEF-BF90-8E7298D0B1B0", "durationSec": 786, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis s'int\u00e9resse au social freezing. Cette technique, qui consiste \u00e0 pr\u00e9lever les ovocytes et \u00e0 les congeler en vue d'une future grossesse, aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par des centaines de femmes en 2015. La raison n'est pas m\u00e9dicale, mais sociale. \r\nOn en parle avec Dorothea Wunder, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine de reproduction et d'endocrinologie gyn\u00e9cologique.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis s'int\u00e9resse au social freezing. Cette technique, qui consiste \u00e0 pr\u00e9lever les ovocytes et \u00e0 les congeler en vue d\u2019une future grossesse, aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par des centaines de femmes en 2015. La raison n'est pas m\u00e9dicale, mais sociale. On en parle avec Dorothea Wunder, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine de reproduction et d\u2019endocrinologie gyn\u00e9cologique."], "alternativeTitle": ["Le social freezing ou la cong\u00e9lation d'ovocytes / CQFD_2016-01-28T10:04:15_chronique", "CQFD du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gyn\u00e9cologue-obst\u00e9tricienne au CPMA Lausanne,Chef de l'unit\u00e9 de reproduction du CHUV", "name": "Wunder, Dorothea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411438"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A0FAD0-2B86-4181-88DB-EE4E79EBD5F0", "durationSec": 318, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (4/5)", "Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (4/5) / NMT_2016-01-28T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (4/5) / NMT_2016-01-28T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411122", "ece-7411109"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence [1/4] (4/5) : Berlin toujours", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-17E5401E-7245-420F-AECA-790EB3EB3ABF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Retrouvons Kurt Weill \u00e0 Berlin, au d\u00e9but des ann\u00e9es 20. Kurt Weill, disciple de Ferruccio Busoni, mais nous recroiserons Philipp Jarnache, ce magnifique compositeur, proche de Busoni, dont l'influence sur Weill sera elle aussi marquante. Avec Busoni, dont les cours se pr\u00e9sentent plus comme de larges \u00e9changes de vue sur l'esth\u00e9tique, la musique et les arts en g\u00e9n\u00e9ral que comme un pensum th\u00e9orique, Weill se frotte aux grandes id\u00e9es. Alors qu'avec Philipp Jarnache, il travaille l'\u00e9criture sur un plan plus technique. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous croiserons par ailleurs quelques autres grandes figures du temps: Hanns Eisle, Stefan Wolpe, Igor Stravinski... Et seront aussi \u00e9voqu\u00e9s le groupe Novembre, groupe r\u00e9volutionnaire proche du dad\u00e4isme, ainsi que le Bauhaus. Mais tout commence d'abord par quelques mesures tir\u00e9es de Johnny Johnson, com\u00e9die am\u00e9ricaine que Kurt Weill composera au d\u00e9but de son exil aux States.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 28.01.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d\u2019impertinence I (4/5) / DAE_2016-01-28T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 28.01.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d\u2019impertinence I (4/5) / DAE_2016-01-28T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Retrouvons Kurt Weill \u00e0 Berlin, au d\u00e9but des ann\u00e9es 20. Kurt Weill, disciple de Ferruccio Busoni, mais nous recroiserons Philipp Jarnache, ce magnifique compositeur, proche de Busoni, dont l'influence sur Weill sera elle aussi marquante. Avec Busoni, dont les cours se pr\u00e9sentent plus comme de larges \u00e9changes de vue sur l\u02b9esth\u00e9tique, la musique et les arts en g\u00e9n\u00e9ral que comme un pensum th\u00e9orique, Weill se frotte aux grandes id\u00e9es. Alors qu'avec Philipp Jarnache, il travaille l'\u00e9criture sur un plan plus technique. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous croiserons par ailleurs quelques autres grandes figures du temps: Hanns Eisler, Stefan Wolpe, Igor Stravinski... Et seront aussi \u00e9voqu\u00e9s le groupe Novembre, groupe r\u00e9volutionnaire proche du dad\u00e4isme, ainsi que le Bauhaus. Mais tout commence d'abord par quelques mesures tir\u00e9es de Johnny Johnson, com\u00e9die am\u00e9ricaine que Kurt Weill composera au d\u00e9but de son exil aux States.", "\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Retrouvons Kurt Weill \u00e0 Berlin, au d\u00e9but des ann\u00e9es 20. Kurt Weill, disciple de Ferruccio Busoni, mais nous recroiserons Philipp Jarnache, ce magnifique compositeur, proche de Busoni, dont l'influence sur Weill sera elle aussi marquante. Avec Busoni, dont les cours se pr\u00e9sentent plus comme de larges \u00e9changes de vue sur l\u02b9esth\u00e9tique, la musique et les arts en g\u00e9n\u00e9ral que comme un pensum th\u00e9orique, Weill se frotte aux grandes id\u00e9es. Alors qu'avec Philipp Jarnache, il travaille l'\u00e9criture sur un plan plus technique. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous croiserons par ailleurs quelques autres grandes figures du temps: Hanns Eisler, Stefan Wolpe, Igor Stravinski... Et seront aussi \u00e9voqu\u00e9s le groupe Novembre, groupe r\u00e9volutionnaire proche du dad\u00e4isme, ainsi que le Bauhaus. Mais tout commence d'abord par quelques mesures tir\u00e9es de Johnny Johnson, com\u00e9die am\u00e9ricaine que Kurt Weill composera au d\u00e9but de son exil aux States."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411057", "ece-7411056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Feng Shui. Chasser les mauvaises vibrations", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08B4D7A7-17AD-4414-BE61-DCA6E7FB8635", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-28T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-28T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411184", "ece-7411181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani en visite d'Etat en France", "id": "sound-9B9B2492-F084-45D2-8B33-AF9D16223629", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani en visite d'Etat en France 12h30 Rohani Paris\r\nApr\u00e8s Romem en d\u00e9but de semaine, Hassan Rohani est en France depuis hier pour une visite d'Etat de deux jours. Cela faisait 17 ans qu'un pr\u00e9sident iranien n'\u00e9tait plus venu \u00e0 Paris. Le but de cette rencontre\u00a0: r\u00e9chauffer les relations diplomatiques entre les deux pays, mises \u00e0 mal notamment par la position de la France sur le dossier nucl\u00e9aire. Mais aussi marquer la reprise de leurs relations \u00e9conomiques avec la signature annonc\u00e9e de gros contrats. Ariane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris, Paris o\u00f9 tout le monde ne voit pas cette visite d'un bon oeil..", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani est en France depuis mercredi pour une visite d\u2019Etat de deux jours. Le but de cette rencontre est de r\u00e9chauffer les relations diplomatiques entre les deux pays et marquer la reprise de leurs relations \u00e9conomiques avec la signature annonc\u00e9e de gros contrats."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani en visite d'Etat en France / 12H30_2016-01-28T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Walter's Coffee Roastery\" \u00e0 Istanbul", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F15F9442-81D0-4724-86F9-B0728E7574AC", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Walter's Coffee Roastery\", \u00e0 Istanbul: on y m\u00e9lange l'amour du caf\u00e9 avec la passion pour Breaking Bad. L'univers de la s\u00e9rie y est scrupuleusement respect\u00e9, qu'il s'agisse des tenues, des ustensiles, de la d\u00e9coration... Ou m\u00eame des fameux bonbons bleus.", "alternativeExcerpt": ["Au \"Walter's Coffee Roastery\" d'Istanbul, on y m\u00e9lange l'amour du caf\u00e9 avec la passion pour Breaking Bad. L'univers de la s\u00e9rie y est scrupuleusement respect\u00e9, qu'il s'agisse des tenues, des ustensiles, de la d\u00e9coration ou m\u00eame des fameux bonbons bleus.", "Au \"Walter's Coffee Roastery\" d'Istanbul, on y m\u00e9lange l'amour du caf\u00e9 avec la passion pour Breaking Bad. L'univers de la s\u00e9rie y est scrupuleusement respect\u00e9, qu'il s'agisse des tenues, des ustensiles, de la d\u00e9coration ou m\u00eame des fameux bonbons bleus.", "Au \"Walter's Coffee Roastery\" d'Istanbul, on y m\u00e9lange l'amour du caf\u00e9 avec la passion pour Breaking Bad. L'univers de la s\u00e9rie y est scrupuleusement respect\u00e9, qu'il s'agisse des tenues, des ustensiles, de la d\u00e9coration ou m\u00eame des fameux bonbons bleus."], "alternativeTitle": ["\"Walter's Coffee Roastery\" \u00e0 Istanbul", "\"Walter's Coffee Roastery\" \u00e0 Istanbul / HAP_2016-01-28T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Walter's Coffee Roastery\" \u00e0 Istanbul / HAP_2016-01-28T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7416287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7416287", "ece-7416286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 types de catastrophes naturelles les plus fr\u00e9quentes de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es", "id": "sound-8714A057-E457-4B3A-869B-CA3D77B42BAD", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:24:08-16:24:23 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 28.01.2016", "Les 5 types de catastrophes naturelles les plus fr\u00e9quentes de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es / PEN_2016-01-28T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 28.01.2016", "Les 5 types de catastrophes naturelles les plus fr\u00e9quentes de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es / PEN_2016-01-28T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411453", "ece-7411452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art contemporain: Tapis rouge pour artgen\u00e8ve2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-631DB255-A741-4F56-BDE4-CACD27BB5C7D", "durationSec": 325, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "17'000 m\u00e8tres carr\u00e9s d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'art contemporain et \u00e0 son march\u00e9. Petit salon mais grande tenue pour cette 5\u00e8me \u00e9dition d'artgen\u00e8ve. La preuve avec la pr\u00e9sence de la Galerie parisienne Daniel Templon, une des plus importantes plates-formes du march\u00e9 de l'art europ\u00e9en. Il est au micro de Florence Grivel. Artgen\u00e8ve, Palexpo, jusqu'au 31 janvier 2016.", "alternativeExcerpt": ["17'000 m\u00e8tres carr\u00e9s d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u02b9art contemporain et \u00e0 son march\u00e9. Petit salon mais grande tenue pour cette 5e \u00e9dition d\u02b9artgen\u00e8ve. La preuve avec la pr\u00e9sence de la galerie parisienne Daniel Templon, une des plus importantes plates-formes du march\u00e9 de l\u02b9art europ\u00e9en. \n\nDaniel Templon est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Art contemporain: Tapis rouge pour artgen\u00e8ve2016 / VER_2016-01-28T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "id": "sound-DB69734A-72FD-4EE5-B842-D45B463324F8", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, CE MCG\r\n* * Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour (MP3 Poggia EP 4) 5hxx\r\nOn retrouve Mauro Poggia dans MP3:\r\n  SON\r\n-\tScorpions : Still Loving You\r\n-\tRod Stewart: Sailing\r\n-\tBoney M: Sunny\r\npar mathieu cupelin", "alternativeExcerpt": ["\"Still loving you\", Scorpion \"Sailing\", Rod Stewart \"Sunny\", Boney M", "\"Still loving you\", Scorpion \"Sailing\", Rod Stewart \"Sunny\", Boney M", "\"Still loving you\", Scorpion \"Sailing\", Rod Stewart \"Sunny\", Boney M"], "alternativeTitle": ["Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-01-28T06:53:00_mp3", "Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-01-28T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430877", "ece-7430857"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Stabat(s) Mater(s)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9984864D-DCCF-4064-B1AE-DA599952F267", "durationSec": 8955, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "[Production interr\u00e9gionale : RTS/Espace 2 - RSI/Rete Due - SRF 2 Kultur]. Transmission en diff\u00e9r\u00e9 d'un concert donn\u00e9 le 24 janvier 2016 dans le cadre des Concerts du dimanche de la ville de Gen\u00e8ve. D\u00e9chirant po\u00e8me du XIIIe si\u00e8cle, le Stabat Mater, \u00e9vocation de Marie au pied de la croix o\u00f9 J\u00e9sus meurt, a boulevers\u00e9 les compositeurs et le public pendant des si\u00e8cles. Gli Angeli, ensemble vocal et instrumental de Stephan MacLeod, choisit quatre de ces pi\u00e8ces musicales pour un concert centr\u00e9 sur cet unique th\u00e8me. Domenico Scarlatti, Arvo Part, Giovanni Pierluigi da Palestrina et Giovanni Batista Pergolesi sont les auteurs des quatre \"Stabats\" interpr\u00e9t\u00e9s par l'ensemble. Qui pour l'occasion s'associe au Quatuor Sine Nomine, tandis que les voix d'Ana Quintans, Carlos Mena, Valerio Contaldo et Aleksandra Lewandowska prennent les soli.\r\nC\u00f4t\u00e9 radio, ce sont RSI-Rete2 (Olivier Bosia), SRF2-Kultur (Eva Oertle) et RTS-Espace2 (Francesco Biamonte) qui s'associent pour une animation trilingue et une diffusion nationale de ce concert, donn\u00e9 le 24 janvier 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Pavillon suisse du 28.01.2016", "Pavillon suisse / PVS_2016-01-28T20:00:45_pavillon-suisse", "Pavillon suisse du 28.01.2016", "Pavillon suisse / PVS_2016-01-28T20:00:45_pavillon-suisse"], "alternativeExcerpt": ["Transmission en diff\u00e9r\u00e9 d'un concert donn\u00e9 le 24 janvier 2016 dans le cadre des Concerts du dimanche de la ville de Gen\u00e8ve.\n\nStabat(s) Mater(s)\n\nD\u00e9chirant po\u00e8me du XIIIe si\u00e8cle, le Stabat Mater, \u00e9vocation de Marie au pied de la croix o\u00f9 J\u00e9sus meurt, a boulevers\u00e9 les compositeurs et le public pendant des si\u00e8cles. Gli Angeli, ensemble vocal et instrumental de Stephan MacLeod, choisit quatre de ces pi\u00e8ces musicales pour un concert centr\u00e9 sur cet unique th\u00e8me. Domenico Scarlatti, Arvo Part, Giovanni Pierluigi da Palestrina et Giovanni Batista Pergolesi sont les auteurs des quatre \"Stabats\" interpr\u00e9t\u00e9s par l\u2019ensemble. Qui pour l\u2019occasion s\u2019associe au Quatuor Sine Nomine, tandis que les voix d\u2019Ana Quintans, Carlos Mena, Valerio Contaldo et Aleksandra Lewandowska prennent les soli.\n\nC\u00f4t\u00e9 radio, ce sont RSI-Rete2 (Olivier Bosia), SRF2-Kultur (Eva Oertle) et RTS-Espace2 (Francesco Biamonte) qui s\u2019associent pour une animation trilingue et une diffusion nationale de ce concert, donn\u00e9 le 24 janvier 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve.", "Transmission en diff\u00e9r\u00e9 d'un concert donn\u00e9 le 24 janvier 2016 dans le cadre des Concerts du dimanche de la ville de Gen\u00e8ve.\n\nStabat(s) Mater(s)\n\nD\u00e9chirant po\u00e8me du XIIIe si\u00e8cle, le Stabat Mater, \u00e9vocation de Marie au pied de la croix o\u00f9 J\u00e9sus meurt, a boulevers\u00e9 les compositeurs et le public pendant des si\u00e8cles. Gli Angeli, ensemble vocal et instrumental de Stephan MacLeod, choisit quatre de ces pi\u00e8ces musicales pour un concert centr\u00e9 sur cet unique th\u00e8me. Domenico Scarlatti, Arvo Part, Giovanni Pierluigi da Palestrina et Giovanni Batista Pergolesi sont les auteurs des quatre \"Stabats\" interpr\u00e9t\u00e9s par l\u2019ensemble. Qui pour l\u2019occasion s\u2019associe au Quatuor Sine Nomine, tandis que les voix d\u2019Ana Quintans, Carlos Mena, Valerio Contaldo et Aleksandra Lewandowska prennent les soli.\n\nC\u00f4t\u00e9 radio, ce sont RSI-Rete2 (Olivier Bosia), SRF2-Kultur (Eva Oertle) et RTS-Espace2 (Francesco Biamonte) qui s\u2019associent pour une animation trilingue et une diffusion nationale de ce concert, donn\u00e9 le 24 janvier 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/4854776.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411063", "ece-7411062"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe Claudel : \u00abL'Arbre du pays Toraja \u00bb (Ed. Stock, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E4185A0F-60B5-45C3-B5C2-9956B8AE6EA6", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le narrateur entre dans la cinquantaine avec le sentiment d'entrer sur un ring o\u00f9 le match a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.\r\nIl ressemble singuli\u00e8rement \u00e0 Philippe Claudel.  Comme lui, il navigue entre \u00e9criture et cin\u00e9ma. Il doute, il rumine, il se prend la t\u00eate notre narrateur sans nom et sans pr\u00e9nom. Son dernier film n'a pas touch\u00e9 la cible. Le prochain peine s\u00e9rieusement \u00e0 s'esquisser. M\u00eame les mots ont tendance \u00e0 se rebeller. Dans les premi\u00e8res pages, il rentre d'un voyage en Indon\u00e9sie, troubl\u00e9 par sa rencontre avec les Toraja, un peuple qui fait de la mort son \"point focal\". Quand nous br\u00fblons ou enterrons, les Toraja, eux, confient leurs morts \u00e0 des arbres. \" Qui donc est dans le vrai ?\" A peine d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Paris: coup de massue. Le narrateur apprend que son seul et meilleur ami souffre d'un \"vilain cancer\". \" Depuis quelques ann\u00e9es la mort m'encercle \". Le temps est-il venu de changer de strat\u00e9gie? \"Qu'est-ce que c'est les vivants? \". Un an plus tard l'ami meurt sans laisser le narrateur plus apais\u00e9. \" Le remords, le temps, la mort, le souvenir ne sont que les diff\u00e9rents masques d'une exp\u00e9rience qui n'a pas de nom dans la langue, et qu'on pourrait au plus simple d\u00e9signer par l'expression usage de la vie \". La passion de l'alpinisme, la silhouette de Milan Kundera, le gros cigare de Godard, l'ombre de Michel Galabru, la classe de Michel Piccoli, des livres de chevet, des chansons et des citations cin\u00e9matographiques. mais encore l'amiti\u00e9, l'amour, la vie, la mort. D\u00e9guis\u00e9e en roman, Philippe Claudel livre une qu\u00eate philosophique sensible et personnelle.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 28.01.2016", "Philippe Claudel : \u00abL\u2019Arbre du pays Toraja \u00bb / ELL_2016-01-28T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 28.01.2016", "Philippe Claudel : \u00abL\u2019Arbre du pays Toraja \u00bb / ELL_2016-01-28T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Le narrateur entre dans la cinquantaine avec le sentiment d\u2019entrer sur un ring o\u00f9 le match a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.\n\nIl ressemble singuli\u00e8rement \u00e0 Philippe Claudel.  Comme lui, il navigue entre \u00e9criture et cin\u00e9ma.", "Le narrateur entre dans la cinquantaine avec le sentiment d\u2019entrer sur un ring o\u00f9 le match a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.\n\nIl ressemble singuli\u00e8rement \u00e0 Philippe Claudel.  Comme lui, il navigue entre \u00e9criture et cin\u00e9ma."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Claudel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Claudel, Philippe", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411051", "ece-7411050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Alec von Graffenried est candidat \u00e0 la mairie de Berne", "id": "sound-61D16246-E3BA-4EBA-9DD4-99AB3BA2806C", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Alec von Graffenried est candidat \u00e0 la mairie de Berne 12h30 Tsch\u00e4patt en danger \r\nQui pour succ\u00e9der \u00e0 Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t \u00e0 la mairie de Berne ? Les \u00e9lecteurs d\u00e9cideront en novembre. La course s'annonce d\u00e9j\u00e0 serr\u00e9e, avec l'arriv\u00e9e d'un candidat surprise, l'ancien conseiller national Alec von Graffenried, des Verts - liste libre. Alain Arnaud, une candidature qui met beaucoup de piment dans la campagne .\r\nDu piment rose-vert, c'est la couleur politique de l'ex\u00e9cutif de la ville, et tout le monde s'accorde pour dire que celle-ci ne va pas changer. Le maire Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t s'en va, au terme de 12 ans de pr\u00e9sidence. Et pour lui succ\u00e9der, il fait tout pour soutenir sa prot\u00e9g\u00e9e Ursula Wyss, municipale socialiste comme lui. La coalition de gauche, des verts et du centre - qui fait la pluie et le beau temps en ville de Berne - estime qu'il faut enfin une femme pour diriger les affaires. Les verts pr\u00e9sentent d'ailleurs Franziska Teuscher, autre membre actuelle de 'ex\u00e9cutif. Or voil\u00e0 qu'Alec von Graffenried se lance, sous la banni\u00e8re des Verts - liste libre, un parti certes membre de la coalition, mais clairement \u00e0 la droite de celle-ci. C'est dire que ce repr\u00e9sentant du patriciat bernois a toutes les chances de glaner des voix y-compris dans le camp bourgeois. A tel point qu'il menace les deux \u00e9lus du centre-droit \u00e0 la municipalit\u00e9, vu que les bourgeois abordent la campagne en ordre dispers\u00e9. Et donc oui, l'arriv\u00e9e du candidat von Graffenried vient pimenter la vie politique de la placide capitale. Voil\u00e0 qui complique le jeu des partis en place, mais qui - surtout - \u00e9largit le choix des \u00e9lecteurs.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs devront choisir en novembre le successeur \u00e0 Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t \u00e0 la mairie de Berne. La course s\u2019annonce serr\u00e9e, avec l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un candidat surprise: l\u2019ancien conseiller national vert Alec von Graffenried."], "alternativeTitle": ["Alec von Graffenried est candidat \u00e0 la mairie de Berne / 12H30_2016-01-28T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430825"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (4/5) : My priest is a woman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-532B0411-5F93-49D8-BAAA-94C6C0D47778", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anglicanisme", "femme", "pr\u00eatre", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "En 1992, l'\u00c9glise d'Angleterre a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir le sacerdoce aux femmes. Le chemin d'un long processus, alors que la premi\u00e8re femme pr\u00eatre dans une province anglicane remonte \u00e0 1919 \u00e0 Hong Kong: coup\u00e9e du monde, cette province, d\u00e9munie de pr\u00eatre, avait alors consacr\u00e9 une femme diacre \u00e0 la fonction de pr\u00eatre. Si celle-ci fut ensuite d\u00e9mise par l'archev\u00eaque de Canterbury, qui ne pouvait cautionner cette nouveaut\u00e9, l'affaire et ses suites montrent comment ces questions \u00e9voluent entre le terrain des paroisses et la hi\u00e9rarchie. Explications d'Eglantine Jamet-Moreau, Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Docteure en civilisation britannique, auteure de: \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l'\u00c9glise d'Angleterre\" (L'Harmattan). La question de l'ordination des femmes dans les Eglises anglicanes r\u00e9v\u00e8le aussi la question des relations avec les autres Eglises, notamment l'Eglise catholique romaine.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 28.01.2016", "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (4/5) / AVE_2016-01-28T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 28.01.2016", "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (4/5) / AVE_2016-01-28T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["My priest is a woman.\nEn 1992, l\u2019\u00c9glise d'Angleterre a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir le sacerdoce aux femmes. Le chemin d\u2019un long processus, alors que la premi\u00e8re femme pr\u00eatre dans une province anglicane remonte \u00e0 1919 \u00e0 Hong Kong: coup\u00e9e du monde, cette province, d\u00e9munie de pr\u00eatre, avait alors consacr\u00e9 une femme diacre \u00e0 la fonction de pr\u00eatre. Si celle-ci fut ensuite d\u00e9mise par l\u2019archev\u00eaque de Canterbury, qui ne pouvait cautionner cette nouveaut\u00e9, l\u2019affaire et ses suites montrent comment ces questions \u00e9voluent entre le terrain des paroisses et la hi\u00e9rarchie. \nExplications d'Eglantine Jamet-Moreau, Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Docteure en civilisation britannique, auteure de: \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l\u2019\u00c9glise d'Angleterre\" (L'Harmattan). \nLa question de l\u2019ordination des femmes dans les Eglises anglicanes r\u00e9v\u00e8le aussi la question des relations avec les autres Eglises, notamment l\u2019Eglise catholique romaine.", "My priest is a woman.\nEn 1992, l\u2019\u00c9glise d'Angleterre a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir le sacerdoce aux femmes. Le chemin d\u2019un long processus, alors que la premi\u00e8re femme pr\u00eatre dans une province anglicane remonte \u00e0 1919 \u00e0 Hong Kong: coup\u00e9e du monde, cette province, d\u00e9munie de pr\u00eatre, avait alors consacr\u00e9 une femme diacre \u00e0 la fonction de pr\u00eatre. Si celle-ci fut ensuite d\u00e9mise par l\u2019archev\u00eaque de Canterbury, qui ne pouvait cautionner cette nouveaut\u00e9, l\u2019affaire et ses suites montrent comment ces questions \u00e9voluent entre le terrain des paroisses et la hi\u00e9rarchie. \nExplications d'Eglantine Jamet-Moreau, Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Docteure en civilisation britannique, auteure de: \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l\u2019\u00c9glise d'Angleterre\" (L'Harmattan). \nLa question de l\u2019ordination des femmes dans les Eglises anglicanes r\u00e9v\u00e8le aussi la question des relations avec les autres Eglises, notamment l\u2019Eglise catholique romaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure de \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l'Eglise d'Angleterre\" (Ed. Harmattan, 2012)", "name": "Jamet-Moreau, Eglantine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411060", "ece-7411059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "id": "sound-B564752E-B684-4B4B-A804-952E06339C6A", "durationSec": 1338, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean, Asselborn;Gierten, Nicolas\r\n* * Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res (JEAN ASSELBORN, MINISTRE LUXEMBOURGEOIS DES AFFAIRES ETRANGERES) 28.1 INVITE MATINALE - JEAN ASSELBORN\r\n Jean Asselborn, Ministre luxembourgeois des Affaires Etrang\u00e8res, pr\u00e9sident de l'UE jusqu'au 31 d\u00e9cembre dernier - \r\n son contact via son charg\u00e9 de mission - Nicolas Gierten - portable +** 570 T\u00e9l.: (+**489  -\r\nen direct du bus HF \u00e0 son domicile luxembourgeois,53, Cit\u00e9 Herrenfeld, L-8415 Steinfort, Luxembourg -  \r\n c'est Sandro Lisci qui fait le d\u00e9placement - son portable le +41 79 ** - contact mail via son priv\u00e9 - sandro.lisci@gmail.com.\r\nHeure\r\nFaut-il exclure la Gr\u00e8ce de l'espace Schengen, si elle ne prot\u00e8ge pas mieux ses fronti\u00e8res maritimes avec la Turquie, comme le sugg\u00e8rent plusieurs politiques europ\u00e9ens? Faut-il plafonner le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Europe comme le souhaite le gouvernement autrichien ? Une certitude : la crise migratoire attise plus que jamais les passions au sein d'une Union europ\u00e9enne qui en oublierait peut-\u00eatre son concept de solidarit\u00e9. Comment sortir de l'orni\u00e8re? Pour y r\u00e9pondre nous avons le plaisir ce matin de recevoir celui qui jusqu'au 31 d\u00e9cembre dernier, pr\u00e9sidait formellement l'Union Europ\u00e9ene. En direct du Luxembourg, le Ministre luxembourgeois des Affaires Etrang\u00e8res et de l'Immigration Jean Asselborn est notre invit\u00e9\r\nBonjour M. le Ministre, merci etc\r\nGr\u00e8ce\r\n- La Gr\u00e8ce d'abord.... La Commission europ\u00e9enne l'accuse d'avoir n\u00e9glig\u00e9 ses obligations dans sa gestion de la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'espace Schengen. Elle ne prot\u00e8gerait pas suffisamment ses fronti\u00e8res avec la Turquie ? Est-il normal que la belle famille europ\u00e9enne attaque ainsi les capacit\u00e9s r\u00e9galiennes de la Gr\u00e8ce?\r\n-Les ministres de l'int\u00e9rieur ont demand\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en de d\u00e9clencher le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures de Schengen pour deux ans. Traduction: la Gr\u00e8ce sortira de l'espace. Peut-on de facto exclure la Gr\u00e8ce de l'espace Schengen?\r\n-La Gr\u00e8ce est un souffre-douleur facile?\r\n-Si la Gr\u00e8ce n'agit pas, pr\u00e9vient un responsable autrichien, \"la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'Europe va se d\u00e9placer vers l'Europe centrale\". \r\nSchengen\r\n-Une coalition de plusieurs pays r\u00e9clament une suspension de la libre circulation de personnes sur une p\u00e9riode de deux ans. Une d\u00e9cision sera prise lors du Sommet europ\u00e9en les 18-19 f\u00e9vrier prochains. Condamnation \u00e0 mort clinique de l'espace Schengen\u00bb. \r\n-\u00abSchengen ne survivra pas si des mesures drastiques et urgentes ne sont pas prises dans les prochaines semaines.\u00bb\r\nOu est la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne?\r\n-On vous a vu tr\u00e8s contrari\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises durant votre toute r\u00e9cente pr\u00e9sidence de l'UE, notamment par le manque de solidarit\u00e9 des pays d'Europe centrale.\r\n-Apr\u00e8s l'empathie, place \u00e0 l'approche s\u00e9curitaire, au moins dans les mots. Le temps de la fermeture est-il arriv\u00e9\u00a0?\r\n-Ce qui ressemble \u00e0 un profond clivage vous a surpris\u00a0On a pu avoir l'impression que l'\u00e9largissement n'a pas pris.? Que peut-\u00eatre historiquement le destin partag\u00e9 de l'Europe occidentale, celle des pays fondateurs, ne l'est pas forc\u00e9ment \u00e0 l'est.\r\nTurquie\r\n-La Turquie accueille sur son sol plus de 850 000 migrants. \u00abL'Union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de verser trois milliards d'euros \u00e0 la Turquie au mois de d\u00e9cembre\"... On doit aider la Turquie?\r\nAutriche\r\n-La semaine pass\u00e9e, le gouvernement autrichien informait qu'il souhaitait n'accueillir que 37.500 demandeurs d'asile, moins de la moiti\u00e9 par rapport aux \"quotas\" de 2015. Que penser de ce projet de plafonner le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Europe?\r\nCombien l'UE peut supporter de migrants?\r\n-Combien l'UE peut-elle supporter d'arrivants\u00a0? 3 millions\u00a0?\r\n-La Su\u00e8de va expulser 60 \u00e0 80 mille migrants\r\n-Comment arr\u00eater le flux\u00a0?\r\nM\u00e9canisme de relocalisation\r\n-Pendant ce temps, le m\u00e9canisme europ\u00e9en de relocalisation des migrants reste bloqu\u00e9 par les divergences au sein de l'UE.\r\nCr\u00e9ation agence europ\u00e9enne de garde-fronti\u00e8res?\r\n-La cr\u00e9ation de cette future Agence europ\u00e9enne de garde-fronti\u00e8res et de garde-c\u00f4tes afin de soutenir les Etats membres dans leurs efforts de contr\u00f4ler les fronti\u00e8res terrestres et maritimes, vous y croyez?\r\n-Au-del\u00e0, N\u00e9cessaire intervention militaire sur place\u00a0? Avec qui n\u00e9gocier\u00a0? \r\n-Augmenter les pouvoirs de Frontex face aux Etats membres\r\nDes terroristes parmi les migrants?\r\n-L'an dernier, certains dirigeants europ\u00e9ens ont d\u00e9clar\u00e9, peut-\u00eatre na\u00efvement que la migration et le terrorisme n'avaient rien \u00e0 voir. On a vu avec Paris que cette fili\u00e8re est aussi exploit\u00e9e. Ces dirigeants n'ont-ils pas pris leurs d\u00e9sirs pour des r\u00e9alit\u00e9s, plut\u00f4t que de regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face\u00a0?\r\nR\u00e9pressif\r\n-En France la ministre Taubira a d\u00e9missionn\u00e9, notamment en raison du dossier de la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 pour les terroristes. Certains pays vont-ils trop loin\u00a0?\r\n-Le Danemark, comme la Suisse, va saisir des biens. Pragmatique ou indigne\u00a0?\r\n-Pour rendre cr\u00e9dible cette politique, le volet r\u00e9pressif n'est-il pas indispensable\u00a0?\r\nSuisse-Union Europ\u00e9enne\r\n-Vous avez salu\u00e9 l'engagement positif de la Suisse sur ces questions migratoires \u00e0 plusieurs reprises. Simple diplomatie\u00a0? Ou remerciements sinc\u00e8res\u00a0?\r\n\u00ab\u00a0L'heure de concessions n'a-t-elle pas sonn\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0? \r\n-Est-ce que le moment des concessions n'est pas venu dans le domaine de la libre circulation, alors que la Suisse fait preuve de bonne volont\u00e9 dans plusieurs autres dossiers\u00a0?(Depuis f\u00e9vrier 2014, la Suisse a multipli\u00e9 les gestes de bonne volont\u00e9, d\u00e9montrant qu'elle est une partenaire loyale. Sur la migration, la Suisse veut participer \u00e0 l'effort collectif, se montrant bien plus exemplaire que de nombreux membres de l'Union. Elle s'est engag\u00e9e unilat\u00e9ralement pour une r\u00e9forme euro-compatible de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Sur l'\u00e9change des donn\u00e9es bancaires, l'obstruction appartient au pass\u00e9)\r\n-Si l'UE accorde des mesures sp\u00e9ciales au Royaume-Uni en mati\u00e8re de circulation des travailleurs, l'UE peut-elle encore se montrer aussi ferme avec la Suisse\u00a0?\r\n- Pourquoi depuis deux ans aussi peu de mouvements de troupe... M.Schneider-Amann a rencontr\u00e9 M. Juncker il y a qques semaines... Il ne se sont rien dit....Malgr\u00e9 ces gestes, ces signes de bonne volont\u00e9, Bruxelles ne bronche pas, ou si peu. \r\n-Nvelle votation sur l'expulsion des criminels \u00e9trangers? Ca va empirer le climat encore entre Bruxelles et la Suisse?", "alternativeExcerpt": ["Faut-il exclure la Gr\u00e8ce de l'espace Schengen si elle ne prot\u00e8ge pas mieux ses fronti\u00e8res maritimes avec la Turquie, comme le sugg\u00e8rent plusieurs politiques europ\u00e9ens? Faut-il plafonner le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Europe, comme le souhaite le gouvernement autrichien? Une certitude: la crise migratoire attise plus que jamais les passions au sein d'une Union europ\u00e9enne (UE), qui en oublierait peut-\u00eatre son concept de solidarit\u00e9. Comment sortir de l'orni\u00e8re?  Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Immigration, pr\u00e9sidait formellement l'UE jusqu'au 31 d\u00e9cembre dernier.", "Faut-il exclure la Gr\u00e8ce de l'espace Schengen si elle ne prot\u00e8ge pas mieux ses fronti\u00e8res maritimes avec la Turquie, comme le sugg\u00e8rent plusieurs politiques europ\u00e9ens? Faut-il plafonner le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Europe, comme le souhaite le gouvernement autrichien? Une certitude: la crise migratoire attise plus que jamais les passions au sein d'une Union europ\u00e9enne (UE), qui en oublierait peut-\u00eatre son concept de solidarit\u00e9. Comment sortir de l'orni\u00e8re?  Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Immigration, pr\u00e9sidait formellement l'UE jusqu'au 31 d\u00e9cembre dernier.", "Faut-il exclure la Gr\u00e8ce de l'espace Schengen si elle ne prot\u00e8ge pas mieux ses fronti\u00e8res maritimes avec la Turquie, comme le sugg\u00e8rent plusieurs politiques europ\u00e9ens? Faut-il plafonner le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Europe, comme le souhaite le gouvernement autrichien? Une certitude: la crise migratoire attise plus que jamais les passions au sein d'une Union europ\u00e9enne (UE), qui en oublierait peut-\u00eatre son concept de solidarit\u00e9. Comment sortir de l'orni\u00e8re?  Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Immigration, pr\u00e9sidait formellement l'UE jusqu'au 31 d\u00e9cembre dernier."], "alternativeTitle": ["Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res / JDM_2016-01-28T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res / JDM_2016-01-28T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430885", "ece-7430869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de Laurent Gbagbo s'ouvre devant la Cour p\u00e9nale internationale", "id": "sound-B75CB281-ECBE-4150-AA5A-CBA36A2CE241", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le proc\u00e8s de Laurent Gbagbo s'ouvre devant la Cour p\u00e9nale internationale TUM - 28.01 - CPI - Proc\u00e8s Gbagbo\r\n L'APPELER \u00e0 7h55, IL DONNERA UN NO FIXE. MERCI\r\nC'est un proc\u00e8s de longue haleine qui s'ouvre ce matin \u00e0 la Cour P\u00e9nale Internationale... Celui de l'ancien pr\u00e9sident de la C\u00f4te d'Ivoire, Laurent Gbagbo. Il est accus\u00e9 de quatre chefs de crimes contre l'humanit\u00e9; il est notamment tenu pour responsable des violences apr\u00e8s les \u00e9lections, il y a 5 ans, qui ont fait plus de 3'000 morts. Un long proc\u00e8s - l'accusation a pr\u00e9vu 500 heures d'audience, pr\u00e8s de 140 t\u00e9moins... Et un enjeu tr\u00e8s important pour la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la justice internationale... et la lutte contre l'impunit\u00e9... Philipe Grant, bonjour....\r\nPr\u00e9sident de Trial, association bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve qui lutte contre l'impunit\u00e9 des crimes les plus graves....\r\nquelle est l'importance de ce proc\u00e8s Gbagbo ?? c'est le premier contre un ex chef d'\u00e9tat...c'est un exemple, un dossier important pr la CPI et sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ds la lutte contre l'impunit\u00e9?\r\n(prouver qu'elle peut juger \u00e9quitablement un ancien chef d'Etat africain. C'est sa cr\u00e9dibilit\u00e9 qui est en jeu.)\r\nc'est un ex chef d'\u00e9tat africain....est-ce que ca ne fait pas que renforcer les critiques qui disent que les occidentaux instrumentalisent la CPI et que ce sont toujours des africains qui sont jug\u00e9s?\r\n(sur les  9 enqu\u00eates ouvertes par la Cour, Huit concernent des pays africains. La d\u00e9fiance est telle que l'an dernier, le gouvernement d'afrique du Sud est all\u00e9 outre un jugement de sa propre justice en laissant partir le pr\u00e9sident soudanais B\u00e9chir alors qu'il est r\u00e9clam\u00e9 par la CPI pour g\u00e9nocide.)\r\nvous noterez le paradoxe du calendrier. Au moment ou s'ouvre le proc\u00e8s Gbagbo.., s'ouvrent demain \u00e0 Gen\u00e8ve des pourparlers sur la syrie...ou l\u00e0, il ne sera meme plus question d'evincer \u00e0 tout prix Bachar el assad, accus\u00e9, lui, d'\u00eatre responsable de la mort de 200'000 civils .... 2 poids, 2 mesures, ca vous choque?\r\nla CPI est-elle aujourd'hui compl\u00e9tement l\u00e9gitime? ni les etats-uni, ni la chine, la russie, l'inde ou encore israel n'y ont adh\u00e9r\u00e9....c'est probl\u00e9matique quand meme?\r\nest-ce qu'elle patit de la lenteur des proc\u00e8s...des instructions...on pr\u00e9voit 3-4 ans pr le proc\u00e8s Gbagbo... utile ou est-ce que ca la dessert?\r\n(faudrait-il une alternative africaine \u00e0 la CPI? pr faire taire les critiques...)\r\n(les prochains proc\u00e8s de la CPi....ce qu'elle aimerait? simone gbagbo)\r\n(que pensez vous de l'attitude de l'afrique du sud qui a laiss\u00e9 partir omar el bechir, le soudanais, alors que la CPI le reclamait?)\r\nPhilipe Grant, Pr\u00e9sident de Trial, merci d'\u00eatre venu en dirct dans tout un monde...bonne journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de la C\u00f4te d'Ivoire Laurent Gbagbo s'ouvre ce jeudi devant la Cour p\u00e9nale internationale. Il est accus\u00e9 de quatre chefs de crimes contre l'humanit\u00e9. Interview de Philip Grant, pr\u00e9sident de Trial, une association bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve qui lutte contre l'impunit\u00e9 des crimes les plus graves."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s de Laurent Gbagbo s'ouvre devant la Cour p\u00e9nale internationale  / TUM_2016-01-28T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de Trial", "name": "Grant, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430802"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Un t\u00e9tragone de nouveaut\u00e9s, quatre univers, quatre d\u00e9couvertes indispensables.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DB3CD20A-C2EB-4A91-9A7B-9E596C582435", "durationSec": 4656, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Des univers tr\u00e8s denses et color\u00e9s de la guitare de Ben Monder, aux arrangements et compositions tr\u00e8s s\u00e9duisants de la pianiste Miho Hazama, nous passerons par le tout nouveaux quartette de Bill Stewart - \u00e9poustouflant - et les derni\u00e8res chansons italiennes de Jean-Pierre Como, pour le soleil.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 28.01.2016", "\"Un t\u00e9tragone de nouveaut\u00e9s, quatre univers, quatre d\u00e9couvertes indispensables.\" / JAZ_2016-01-28T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 28.01.2016", "\"Un t\u00e9tragone de nouveaut\u00e9s, quatre univers, quatre d\u00e9couvertes indispensables.\" / JAZ_2016-01-28T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411024", "ece-7411023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"L'examen\" - Sqeedtime", "id": "sound-2EC99BA5-00C8-47B1-AD19-B291BCB07AB8", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul-Edgard L\u00e9vy, fondateur de la start-up \"Sqeedtime\r\n* * \"L'examen\" - Sqeedtime (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime) (( NEO INDIC ))\r\nA 6h41 c'est N\u00e9ophiles, Lo\u00efs Siggen Lopez ce matin, vous nous emmenez \u00e0 l'Universit\u00e9. \r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment dans les couloirs de \" l'Internef \", allons-y. \r\n  NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime - TAPIS AMBIANCE \r\n... dans l'ambiance... des couloirs de \"L'internef\" c'est un b\u00e2timent de l'Universit\u00e9 de Lausanne. \r\nL'ambiance y est plut\u00f4t feutr\u00e9e. \r\nA travers les grandes vitres on apper\u00e7oit une bilbioth\u00e8que, elle est remplie ; plus que la caf\u00e9t\u00e9ria. \r\nEt ce n'est pas toujours le cas... \r\nL'air grave - parfois inquiet - tous les \u00e9tudiants ont les yeux plong\u00e9s dans leur bouquins...\r\nC'est que.. .nous sommes en pleine session d'examen. \r\nCeci explique cela... ce n'est pas la p\u00e9riode la plus \"tranquille\" pour les \u00e9tudiants. \r\nParmi ces \u00e9tudiants, Paul-Edgard L\u00e9vy. Il fait un master... Il a 22 ans et il sort d'un oral de fiscalit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s multinationales. \r\n....  Ce qui n'est pas un petit sujet... \r\nA peine sorti de son examen, il sort son t\u00e9l\u00e9phone. Un appel professionnel important. \r\nC'est que... \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses \u00e9tudes... il d\u00e9veloppe sa startup - une application mobile \"Sqeedtime\"... lanc\u00e9e au d\u00e9but du mois. \r\nSqeedtime permet d'organiser des activit\u00e9s entre amis - de trouver une activit\u00e9, un nouveau bar, une offre, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous.... \r\nUn mod\u00e8le d'applicaiton mobile dont le succ\u00e8s d\u00e9pend de la croissance... si possible rapide. \r\nEt tout cela, donc, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses \u00e9tudes? \r\nOui... ou plut\u00f4t, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa startup, il termine ses \u00e9tudes. \r\nPaul-Edgard L\u00e9vy. \r\n  NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime\r\nOn le dit souvent, les entrepreneurs sont de plus en plus jeunes. Mais ils sont n\u00e9anmoins form\u00e9s ; \r\nLa cons\u00e9quence tr\u00e8s concr\u00e8te se trouve donc dans la conciliation ; du monde estudiantin, et celui des affaires. \r\n  NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime II \r\nA l'entendre, cela n'a pas l'air facile... mais pourquoi ne pas mettre ses \u00e9tudes entre parenth\u00e8se le temps du d\u00e9veloppement de sa startup? \r\nCar les \u00e9tudes restent... une priorit\u00e9.  \r\n  NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime III\r\nEt puis ; cela permet aussi - parfois - de joindre l'utile \u00e0 l'agr\u00e9able - c'est \u00e0 dire travailler sur sa startup dans le cadre de ses \u00e9tudes. \r\nDes ponts sont possibles - parfois - des ponts peut-\u00eatre pas assez nombreux pour Paul-Edgard L\u00e9vy. \r\n  NEO 28.01 \"L'examen\" - Sqeedtime IV\r\nPas incompatible, si l'on est pr\u00eat, \u00e0 22 ans, \u00e0 travailler tout le temps. \r\nC'est \u00e7a... la startup Sqeedtime a lanc\u00e9 son application au d\u00e9but du mois. Elle a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 un prix... et vient de passer le cap des 500 utilisateurs ; Prochain objectif 2000 si possible d'ici un mois. \r\nCe qui lui permettra de proposer plus d'activit\u00e9s... \u00e0 sa communaut\u00e9. \r\nEtude et startup... c'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["Paul-Edgard L\u00e9vy d\u00e9veloppe la startup Sqeedtime \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses \u00e9tudes universitaires. L'application permet d'organiser des activit\u00e9s entre amis, de trouver une activit\u00e9, un nouveau bar, une offre, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous.", "Paul-Edgard L\u00e9vy d\u00e9veloppe la startup Sqeedtime \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses \u00e9tudes universitaires. L'application permet d'organiser des activit\u00e9s entre amis, de trouver une activit\u00e9, un nouveau bar, une offre, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous.", "Paul-Edgard L\u00e9vy d\u00e9veloppe la startup Sqeedtime \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses \u00e9tudes universitaires. L'application permet d'organiser des activit\u00e9s entre amis, de trouver une activit\u00e9, un nouveau bar, une offre, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous."], "alternativeTitle": ["\"L'examen\" - Sqeedtime", "\"L'examen\" - Sqeedtime / JDM_2016-01-28T06:40:00_neophiles", "\"L'examen\" - Sqeedtime / JDM_2016-01-28T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430880", "ece-7430862"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (4/5) : Le gosier en acier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9D3D4DAF-ACCE-4592-A5E5-055552F6C780", "durationSec": 1728, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mikha\u00efl Boulgakov, m\u00e9decin et \u00e9crivain russe de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle, est l'auteur du roman \"Le Ma\u00eetre et Marguerite\", son oeuvre sans doute la plus connue. Boulgakov commence par faire des \u00e9tudes de m\u00e9decine; elles sont suivies de quelques ann\u00e9es de pratique qui inspireront le recueil \"R\u00e9cits d'un jeune m\u00e9decin\" paru aux \u00e9ditions L'\u00c2ge d'Homme dans la traduction de Paul Lequesne.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 28.01.2016", "Imaginaire du 28.01.2016", "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (4/5) / IMA_2016-01-28T16:00:45_imaginaire", "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (4/5) / IMA_2016-01-28T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Le gosier en acier\"", "\"Le gosier en acier\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411027", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boulgakov, Mikha\u00efl", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411027", "ece-7411026"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : AQMI", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB0F0D42-65A4-4F3E-A46F-CF8B51C8FE48", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["AQMI", "AQMI / NMT_2016-01-28T07:43:49_pige", "AQMI / NMT_2016-01-28T07:43:49_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411128", "ece-7411116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'avortement, un droit en danger? (4/5)", "id": "sound-7B6B0A03-F7E0-432C-8E4A-CFBCF79FD1DA", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Encore aujourd'hui en Europe, il y a des pays o\u00f9 l'interruption volontaire de grossesse est ill\u00e9gale. C'est notamment le cas de l'Irlande o\u00f9 en moyenne douze femmes par jour quittent l'\u00eele pour avorter. Et depuis quelques ann\u00e9es en Occident, les courants conservateurs souhaitent redistribuer les r\u00f4les \u00e0 l'ancienne entre les hommes et les femmes. Un retour aux \"vraies valeurs\" o\u00f9 la femme est m\u00e8re et \u00e9pouse avant d'\u00eatre ind\u00e9pendante et libre de ses choix.En Suisse, le droit \u00e0 l'avortement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 en 2002, apr\u00e8s trente ans d'intenses d\u00e9bats. En 2014, les mouvements chr\u00e9tiens conservateurs ont essay\u00e9 d'attaquer ce droit par le biais de l'initiative contre le remboursement par la caisse de base. Le droit \u00e0 l'avortement est-il aujourd'hui menac\u00e9?\r\n--- plus value ---\r\nDans l'oil de nos grands-m\u00e8resDe 1973 \u00e0 2002, Anne-Marie Rey a lutt\u00e9 avec ses consours de l'Union Suisse Pour D\u00e9criminaliser l'Avortement (USPDA). \u00c0 78 ans, elle rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 toujours actuelle de d\u00e9fendre et d'\u00e9tendre le droit des femmes \u00e0 disposer d'elles-m\u00eames.\u00a0Reportage: Pauline VrolixsR\u00e9alisation: Didier RossatProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 28.01.2016", "L\u2019avortement, un droit en danger? (4/5) / VAC_2016-01-28T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 28.01.2016", "L\u2019avortement, un droit en danger? (4/5) / VAC_2016-01-28T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Dans l\u2019\u0153il de nos grands-m\u00e8res\nDe 1973 \u00e0 2002, Anne-Marie Rey a lutt\u00e9 avec ses cons\u0153urs de l\u2019Union Suisse Pour D\u00e9criminaliser l\u2019Avortement (USPDA). \u00c0 78 ans, elle rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 toujours actuelle de d\u00e9fendre et d\u2019\u00e9tendre le droit des femmes \u00e0 disposer d\u2019elles-m\u00eames.", "Dans l\u2019\u0153il de nos grands-m\u00e8res\nDe 1973 \u00e0 2002, Anne-Marie Rey a lutt\u00e9 avec ses cons\u0153urs de l\u2019Union Suisse Pour D\u00e9criminaliser l\u2019Avortement (USPDA). \u00c0 78 ans, elle rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 toujours actuelle de d\u00e9fendre et d\u2019\u00e9tendre le droit des femmes \u00e0 disposer d\u2019elles-m\u00eames."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre de l'Union Suisse Pour D\u00e9crimaniliser l'Avortement (USPDA)", "name": "Rey, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411408", "ece-7411407"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence-d\u00e9monstration par Jean-Claude Gaberel", "id": "sound-E9A268A4-E0D0-4FE7-B3A0-06E5D96B74A1", "durationSec": 1312, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cadre des festivit\u00e9s du 60e anniversaire de la Salle de musique de La Chaux-de-Fonds, une rencontre est organis\u00e9e avec Jean-Claude Gaberel, ing\u00e9nieur du son de r\u00e9putation mondiale qui propose une r\u00e9flexion sur l'art de l'enregistrement le samedi 30 janvier 2016 \u00e0 16h. Dans l'\u00e9crin acoustique de la Salle de musique qu'il conna\u00eet de l'int\u00e9rieur pour y avoir r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses captations, ses propos seront accompagn\u00e9s de d\u00e9monstrations sur du mat\u00e9riel de tr\u00e8s haute gamme - Stenheim, Nagra, Pyramix, Horus.\r\nJean-Claude Gaberel est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre des festivit\u00e9s du 60e anniversaire de la Salle de musique de La Chaux-de-Fonds, une rencontre est organis\u00e9e avec Jean-Claude Gaberel, ing\u00e9nieur du son de r\u00e9putation mondiale qui propose une r\u00e9flexion sur l\u2019art de l\u2019enregistrement le samedi 30 janvier 2016 \u00e0 16h. Dans l\u2019\u00e9crin acoustique de la Salle de musique qu\u2019il conna\u00eet de l\u2019int\u00e9rieur pour y avoir r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses captations, ses propos seront accompagn\u00e9s de d\u00e9monstrations sur du mat\u00e9riel de tr\u00e8s haute gamme \u2013 Stenheim, Nagra, Pyramix, Horus\u2026 \n\nJean-Claude Gaberel est l\u2019invit\u00e9 d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Conf\u00e9rence-d\u00e9monstration par Jean-Claude Gaberel / MAG_2016-01-28T12:06:45_chronique-1", "Magma du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur son", "name": "Gaberel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411080"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Alexandre Madureira", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5756127C-42C2-4C97-9DC5-07372982F5E5", "durationSec": 31, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Focus sur le travail de l\u2019artiste Alexandre Madureira. Alexandre est espagnol et poss\u00e8de un atelier de peinture \u00e0 Barcelone. Clope au bec et ambiance un peu foutraque qui sent bon la peinture, tel est l'univers dans lequel il cr\u00e9\u00e9 ses \u0153uvres.\n\nAlexandre r\u00e9alise de grands tableaux sur lesquels viennent se t\u00e9lescoper mille et une r\u00e9f\u00e9rences du monde de l\u2019art contemporain et de la culture populaire. Sa sp\u00e9cialit\u00e9? Le croisement des genres, des \u00e9poques et des cultures!", "Focus sur le travail de l\u2019artiste Alexandre Madureira. Alexandre est espagnol et poss\u00e8de un atelier de peinture \u00e0 Barcelone. Clope au bec et ambiance un peu foutraque qui sent bon la peinture, tel est l'univers dans lequel il cr\u00e9\u00e9 ses \u0153uvres.\n\nAlexandre r\u00e9alise de grands tableaux sur lesquels viennent se t\u00e9lescoper mille et une r\u00e9f\u00e9rences du monde de l\u2019art contemporain et de la culture populaire. Sa sp\u00e9cialit\u00e9? Le croisement des genres, des \u00e9poques et des cultures!", "Focus sur le travail de l\u2019artiste Alexandre Madureira. Alexandre est espagnol et poss\u00e8de un atelier de peinture \u00e0 Barcelone. Clope au bec et ambiance un peu foutraque qui sent bon la peinture, tel est l'univers dans lequel il cr\u00e9\u00e9 ses \u0153uvres.\n\nAlexandre r\u00e9alise de grands tableaux sur lesquels viennent se t\u00e9lescoper mille et une r\u00e9f\u00e9rences du monde de l\u2019art contemporain et de la culture populaire. Sa sp\u00e9cialit\u00e9? Le croisement des genres, des \u00e9poques et des cultures!"], "alternativeTitle": ["Alexandre Madureira", "Alexandre Madureira / HAP_2016-01-28T18:40:00_happy-pics", "Alexandre Madureira / HAP_2016-01-28T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411167", "ece-7411163"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Black is black : Black Movie, festival de films ind\u00e9pendants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ECDB744-E44D-4B4B-BDF7-079656FE758D", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Movie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma ind\u00e9pendant, le festival Black Movie, \u00e0 suivre jusqu'au 31 janvier 2016, accorde une place d'honneur au feu-cin\u00e9aste et \u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais Ousmane Sembene, dont l'ouvre demeure m\u00e9connue malgr\u00e9 la sortie en 2004, de l'excellent Moolaad\u00e9. De la colonisation \u00e0 l'Afrique d'aujourd'hui, comment d\u00e9crypter la diversit\u00e9 des th\u00e9matiques abord\u00e9es par le p\u00e8re du cin\u00e9ma africain? Quel h\u00e9ritage a-t-il transmis \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration? Entretiens avec Alain Sembene, le fils du cin\u00e9aste, et Samba Gadjigo, biographe du cin\u00e9aste, en marge de la projection du documentaire Sembene! et du film Moolaad\u00e9. Entretien avec Sibs Shongwe-La Mer, artiste sud-africain, sur son 1er long-m\u00e9trage \"Necktie Youth\". Et, en direct, le cin\u00e9aste burkinab\u00e9 C\u00e9dric Ido, pour son film \"Twaaga\" et Michel Amarger, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais du cin\u00e9ma africain. 22 au 21 janvier 2016: Black Movie, Festival de films ind\u00e9pendants, Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Babylone du 28.01.2016", "Black is black / BAB_2016-01-28T09:06:45_babylone", "Babylone du 28.01.2016", "Black is black / BAB_2016-01-28T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma ind\u00e9pendant, le festival Black Movie, \u00e0 suivre jusqu'au 31 janvier 2016, accorde une place d'honneur au feu-cin\u00e9aste et \u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais Ousmane Sembene, dont l'\u0153uvre demeure m\u00e9connue malgr\u00e9 la sortie en 2004, de l'excellent \"Moolaad\u00e9\".\n\nDe la colonisation \u00e0 l'Afrique d'aujourd'hui, comment d\u00e9crypter la diversit\u00e9 des th\u00e9matiques abord\u00e9es par le p\u00e8re du cin\u00e9ma africain? Quel h\u00e9ritage a-t-il transmis \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration?", "Enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma ind\u00e9pendant, le festival Black Movie, \u00e0 suivre jusqu'au 31 janvier 2016, accorde une place d'honneur au feu-cin\u00e9aste et \u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais Ousmane Sembene, dont l'\u0153uvre demeure m\u00e9connue malgr\u00e9 la sortie en 2004, de l'excellent \"Moolaad\u00e9\".\n\nDe la colonisation \u00e0 l'Afrique d'aujourd'hui, comment d\u00e9crypter la diversit\u00e9 des th\u00e9matiques abord\u00e9es par le p\u00e8re du cin\u00e9ma africain? Quel h\u00e9ritage a-t-il transmis \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste sud-africain", "name": "Shongwe-La Mer, Sibs", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Ido, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Ousmane Sembene", "name": "Sembene, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gadjigo, Samba", "type": "Participant"}, {"role": "codirectrice du Fastival Black Movie", "name": "Watzlawick, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais du cin\u00e9ma africain", "name": "Amarger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411036", "ece-7411035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-B47A64B4-01EF-4417-8464-AA6C931B00D8", "durationSec": 975, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Bertholet professeur \u00e0 science po. Lille et \u00e0 l'universit\u00e9 de Pau, sp\u00e9cialiste des fronti\u00e8res;Yves Pascouau, analyste politique au European policy center; Ueli Maurer, CF UDC ZH, chef du DFF;Laurent Kurth, Conseil d'\u00c9tat neuch\u00e2telois et socialiste;Pierre-Marie Glauser, avocat et professeur de fiscalit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Kocher, Etienne;Barbara Romagnan, d\u00e9put\u00e9e socialiste du d\u00e9partement du Doubs;Bardet, Romain;Severin Luthi, capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de tennis\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(10/MIGRANTS UE CRITIQUES GRECE ITV BERTHOLET UE 2) La Gr\u00e8ce ...mauvaise \u00e9l\u00e8ve ...\r\nl'accusqation est sign\u00e9e de la commission europ\u00e9enne \r\n dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 hier, elle lui de ne pas avoir suffissament surveiller ses fronti\u00e8res ... \r\ndepuis la crise des r\u00e9fugi\u00e9s de ces derniers mois...\r\nla Gr\u00e8ce ... qui pourrait se retrouver exclue de l'espace Schengen, si elle ne corrige pas le tir dans les 3 mois...\r\nmais cette mise \u00e0 l'index ...ce coup de pression de Bruxelles sur Ath\u00e8nes ... pourrait cacher en fait...  une autre motivation ...plus politique... \r\nc'est l'avis de Pierre Bertholet. professeur \u00e0 science po. Lille  sp\u00e9cialiste des fronti\u00e8res.\r\n  SON 47''\r\nDes propos recueillis par Dominique Choffat.\r\n(D1/COUT DU RETOUR AUX FRONTIERES) Augmenter les pouvoirs de Frontex...\r\nmais aussi r\u00e9tablir  les controles aux fronti\u00e8res... a l'int\u00e9rieur de l'espace Shengen...\r\nc'est l'autre piste qui se dessine .... \r\navec un appel pressant de plusieurs pays pour prolonger ce controle de 2 ans ..\r\nles dirigeants europ\u00e9ens trancheront le mois prochain...\r\net s'il est accept\u00e9, ce  etour des controles ...  pourrait couter cher a l'Europe.... \r\nRomain Clivaz \r\n  MAG 1'36\r\nsmd : promo invit\u00e9 7h35\r\n(01/ECONOMIES CONFEDERATION ITV MAURER) SMD : Un autre chiffre dans l'actualit\u00e9 suisse ce matin...\r\n1 milliards de francs...\r\nc'est le d\u00e9ficit que pourrait atteindre la conf\u00e9d\u00e9ration pen 2019! \r\npr\u00e9vision faite par le nouveau grand argentier ... Ueli Maurer...\r\npour le ministre UDC... les  all\u00e8gements budg\u00e9taires et le plan de stabilisation ne suffiront pas \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre\r\nil va falloir faire preuve de retenue dans les d\u00e9penses...\r\nle message d'Uueli Maurer au parlememt.. \r\n  MAG 25''\r\nDes propos recueillis par Muriel Ballaman.\r\n(D6/IMPOSITION ENTREPRISES : OCDE) Et si la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...  produisait l'effet inverse qu'attendu ?\r\nLA RIE 3, comme on la surnomme, est cense\u00e9e harmoniser les pratiques fiscales entre cantons...\r\net mettre la Suisse dans les normes de l'OCDE...\r\nmais plusieurs exceptions sont pr\u00e9vues... et pourrait mettre \u00e0 mal ces amntions...\r\nc'est l'avis d\u00e9fendu d\u00e9fendu hier sur notre antenne...par le  grand argentier neuch\u00e2telois, le socialiste Laurent Kurth. \r\nCette troisi\u00e8me r\u00e9forme est-elle donc d\u00e9j\u00e0 obsol\u00e8te... ?Thibaut Schaller a enqu\u00eat\u00e9 ... \r\n  MAG 1'32\r\n(17/ CONTROVERSE FISC BRITANNIQUE GOOGLE PAPIER) Et la fiscalit\u00e9 des entreprises \r\nau coeur aussi d'un accord de l'OCDE... \r\nsign\u00e9 hier par une 30aine de pays dont la Suisse\r\nqui sengage \u00e0 lutter contre les pratiques d'optimisation  fiscale  dite agressive des multinationales ...\r\nSMD : et parmi ces grosses entreprises... l'OCDE cite le cas de GOOGLE \r\nle g\u00e9ant am\u00e9ricain de l'internet qui vient de passer un accord avec le fisc britannuqze\r\nil va payer 187 millions de francs d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts pour les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es...\r\nacord d\u00e9fendu par le pm david cameron\r\nqui lui vaut les critiques de l'oopposition qui juge ce montant d\u00e9risoire\r\nA Londres, Catherine Ilic\r\n  SON 53''\r\nEt auju, la commission europ\u00e9emme va relancer son offensive contre cette optimistaopm fiscale des multinationales\r\nle commissaire charg\u00e9 des finances Pierre Moscovici entend siffler la fin de la r\u00e9cr\u00e9ationn... en taxant les profits dans les pays ou ils sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s \r\non y reviendra dans le journal de 7h30...\r\n(13/FRANCE DECHEANCE NATIONALITE ITV ROMAGNAN) SMD : \"Je pars en raison d'un d\u00e9saccord politique majeur\"... \r\nles mots de Christiane Taubira,  pour expliquer sa d\u00e9mission ... \r\nun d\u00e9saccord, nomm\u00e9 DECHEANCE DE NATIONALIT\u00e9... que l'ex  ministre de la justice fran\u00e7aise, n'a pas eu besoin d'expliciter.\r\nla garde des sceaux, oppos\u00e9 depuis des semaines ... a cette mesure ... a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 partir que de devoir la soutenir.. devant le parememt...\r\nle pm Manuel Valls a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle version de cette r\u00e9forme de la constitution  hier... \r\nle texte ne pr\u00e9cise plus noir sur blanc que ce retrait de la nationalit\u00e9 concerne les binationaux accus\u00e9s de terrorisme...\r\nun tour de passe-passe...  aux yeux de la d\u00e9put\u00e9e socialiste du Doubs ... Barbara Romagnan\r\n du d\u00e9partement du Doubs. Elle n'est toujours pas convaincue. \r\nPropos recueillis par Etienne Kocher. \r\nEt le conseil d'Etat a lui rerfus\u00e9 hier de suspendrfe l'Etat d'urgence\r\nrejetant une demande de la ligue des droits de l'homme ...qui d\u00e9nonce une mesure liberticide...\r\n(bv proc\u00e8s Gbagbo CPI) C'est un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu qui s'ouvre ce matin \u00e0 la Cour p\u00e9nale intenrationale\r\ncelui de Laurent gbabgo\r\nl'ex pr\u00e9sident ivoirien accus\u00e9s de crimes cintre l'himanit\u00e9... dans la crise qui avait suivi l'\u00e9lection contes\u00e9e de son adversqaire alasaane oautara en 2010... kes violences avaient plus de 3000 morts...\r\n(16/VW REFORME HOMOLOGATIONS PAPIER) SMD: Eviter un nouvau scandale VOLSWAGEN\r\nc'est l'ambition de la commission europ\u00e9enne\r\nelle a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan pour mieux surveiller et sanctionner au besoin  le secteur auto\r\nRomain Bardet.\r\n  MAG 50''\r\n(D5/TENNIS, LE CLAN LJUBICIC-FEDERER AVANT LE DEFI \"NOLE\") Et on part \u00e0 Melbourne pour finir ce journal\r\nBonjour Bernardin Alleman...\r\non est \u00e0  2 heures et demi de la demi-finale tant attendue entre Federer et Djokovic...\r\nRodger reussira t-il cette fois la solution pour battrre le num\u00e9ro un mondial en grand chelem...\r\net une partie de la r\u00e9ponse... pourrait passer  Bernardin... par son nouveal entreaineur... Ivan Ljubicic... \r\nLe Croate sera-t-il celui qui permettra \u00e0 Federer de trouver les clefs face \u00e0 son meilleur ennemi sur le circuit. Celui qu'il bat r\u00e9guli\u00e8rement, trois fois l'an dernier, mais jamais lorsqu'il le faut vraiment. Ljubicic a jou\u00e9 contre Federer, contre Djokovic, il les conna\u00eet, il a  fr\u00e9quent\u00e9 le SErbe \u00e0 l'acad\u00e9mie de Riccardo Piatti en Italie. Cela peut aider. Ljubicic ne parle pas de son nouveau travail, ne veut pas pour l'instant s'exprimer. Dommage car l'homme a toujours eu un franc-parler reconnu. C'est peut-\u00eatre aussi cela que Federer recherchait. Mais Ljubicic n'est pas seul, Severin Luthi est toujorus l\u00e0, depuis 9 ans au c\u00f4t\u00e9 du joueur suisse.  A part Mirka ou ses parents, qui le conna\u00eet mieux. Luthi est la pierre angulaire du team Federer, et son entente avec Ljubicic est primordial, comme cela \u00e9tait le cas avec Edberg ou encore Annacone. Severin Luthi...\r\nLa collaboration Federer - Luthi - Ljubicic est encore neuve. Les 3 hommes ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler ensemble en d\u00e9cembre, lorsque le Croate a quitt\u00e9 Milos Raonic , seul joueur ceci dit \u00e0 avoir battu Federer cette ann\u00e9e. Ivan Ljubicic, l'ancien num\u00e9ro 3 mondial, ma\u00eetre tacticien, joueur intelligent, a-t-il r\u00e9ussi \u00e0 influer \u00e0 son nouvel \u00e9l\u00e8ve une \u00e9nergie nouvelle et des ajustements propres \u00e0 dominer Novak Djokovic. R\u00e9ponse \u00e9videmment sur le court, d\u00e8s 09h30.\r\nmatch que vous nous ferez vivre Bernardin dans nos rv d'info d\u00e8s 10h...\r\net puis pour SERENA WILLIAMS\r\nc'est fait...l'am\u00e9ricaine  a gagn\u00e9 sa place pour la finale de l'OPEN D'AUSTRALIE\r\nen battant la  polonaise Agnieszka Radwanska en deux sets 6-0, 6-4..\r\nelle tentera de d\u00e9corcher un 7\u00e8me titre...  face \u00e0 l'allemande Ang\u00e9lique Kerber, qui a \u00e9cartt\u00e9 en 2 manches la Britannique Johanna Konta, \r\n((( Et puis chez les juniors, la B\u00e2loise Rebeka Masarova s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales.)))\r\n(bv culture) hermann\r\nLa com\u00e9die sur le suicide assist\u00e9 \"La Vanit\u00e9\", du Vaudois Lionel Baier, a re\u00e7u quatre nomination aux Prix du cin\u00e9ma suisse, mercredi lors de la Nuit des nominations en marge des Journ\u00e9es de Soleure. Seul le drame \"K\u00f6pek\" fait mieux, avec cinq nominations.\r\nLe film de la jeune r\u00e9alisatrice helvetico-turque Esen Isik p\r\n(M\u00e9T\u00e9O Simon) Le temps sera en partie ensoleill\u00e9 ce matin, puis plus nuageux en cours d'apr\u00e8s midi et \u00e0 partir du nord-ouest. Les premi\u00e8res pluies sont attendues en Ajoie et dans le nord du Jura en soir\u00e9e... Et puis il pleuvra la nuit prochaine sur l'ensemble du Plateau... \r\nEn Valais central, un temps g\u00e9n\u00e9rallement sec.. \r\nTemp\u00e9rature en plaine : entre 0 et 4, maximum 10 deg\u00e9s... +1 \u00e0 2000 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-01-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-01-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430873", "ece-7430854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Tout en haut du monde\", Jonathan Morali", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79C66F41-4374-4D08-ADA9-19CC6D959BF9", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morali, Jonathan"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-28T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-28T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411143", "ece-7411133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livre: Edouard Louis, \"Histoire de la violence\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7E8966E-9EEE-4719-9725-19D7F2E9D805", "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Une nuit d\u02b9amour avec un inconnu. Et puis, un drame. \"Vers six heures du matin, il a sorti un revolver et il a dit qu\u02b9il allait me tuer. Il m\u02b9a insult\u00e9, \u00e9trangl\u00e9, viol\u00e9\". \n\nL'\u00e9crivain Edouard Louis est au micro de Christine Gonzalez pour \"Histoire de la violence\" (Editions du Seuil), un deuxi\u00e8me roman tr\u00e8s attendu qui raconte l'agression dont l'auteur a \u00e9t\u00e9 l'objet un soir de No\u00ebl."], "alternativeTitle": ["Livre: Edouard Louis, \"Histoire de la violence\"  / VER_2016-01-28T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411413"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Heroes Reborn Enigma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A98D963-238B-426F-9F9C-08AE5FF3600E", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-01-28T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-01-28T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411127", "ece-7411115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Oscars du Valais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8A7DD3D-4766-400F-8532-1C3EB6CAC722", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Oscars du Valais", "Oscars du Valais / SUPER_2016-01-28T17:09:59_le-supplement-du-nourjal", "Oscars du Valais / SUPER_2016-01-28T17:09:59_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411159", "ece-7411150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve fait d\u00e9bat", "id": "sound-ABC222DE-DF32-4F63-AB8E-1E7AE4A8C01F", "durationSec": 834, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve fait d\u00e9bat Et on termine ce forum avec un d\u00e9bat qui agite Gen\u00e8ve comme rarement un objet de votation l'a fait. On parle \u00e9videmment de la r\u00e9novation et de l'agrandissement du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire. Seuls les citoyens de la Ville de Gen\u00e8ve pourront voter le 28 f\u00e9vrier prochain.... alors que le sujet g\u00e9n\u00e9re des d\u00e9bats passionn\u00e9s bien au-del\u00e0 de la cit\u00e9.\r\nOn a convi\u00e9 2 anciens pr\u00e9sidents du CE genevois pour en parler, chacun ce soir avec une nouvelle casquette...\r\nSLV Martine Brunschwig-Graf, pr\u00e9sidente de la Fondation pour l'agrandissement du MAH\r\nSLV Robert Cramer, conseiller aux Etats Vert mais surtout pr\u00e9sident de la section genevoise de Patrimoine Suisse.... votre section \u00e9tant parmi les nombreux r\u00e9f\u00e9rendaires contre cette extension et r\u00e9novation\r\nAlors c'est une v\u00e9ritable saga cette histoire d'extension et r\u00e9novation de mus\u00e9e... qui remonte \u00e0 98... avec plusieur rebondissements... projet mis en sourdine puis ressorti des tiroirs... aujourd'hui les \u00e9lecteurs qui r\u00e9sident en Ville de GE devront dire s'ils acceptent un cr\u00e9dit de 132 mio dont 67 promis par des donateurs priv\u00e9s pour r\u00e9nover et agrandir le MAH... qui n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 depuis son inauguration en 1910.... \r\nRobert Cramer\r\n- pourquoi tant de pieds au mur Robert Cramer?! Pourquoi GE n'est pas capable de s'entendre pour faire rayonner son mus\u00e9e comme un phare... bien au-del\u00e0 du canton? On sait \u00e0 quel point c'est important pour une ville aujourd'hui!!!\r\n- pas r\u00e9nov\u00e9 depuis son inauguration... 1910.... v\u00e9tuste... plus capable de maintenir les oeuvre dans de bonnes conditions... bcp de gde ville se sont donn\u00e9 les moyens de faire rayonner leurs mus\u00e9es.... en les modernisant.. en y mettant le prix... le chef de la culture de la ville GE Sami Kanaan le dit: le travail serait mieux fait avec un outil modernis\u00e9 et mieux adapt\u00e9\r\n- r\u00e9novation sans PPP, sans la collection Gandur qui va vite filer ailleurs... \u00e7a aurait un sens?\r\n- en cas de NON, r\u00e9novation et extension mais pour le porte-monnaire des genevois qui perdraient la manne de 67 mio promise par les donateurs priv\u00e9s!\r\n- impression d'un \"y a qu'a... on recommencerait \u00e0 0\".... 10-15 ans de travaux... \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 pris 20 ans... pourquoi GE est incapable une fois de dire OUI? Lausanne et son p\u00f4le mus\u00e9al.... compromis, on a fini par s'entendre.. les bienfaits pour la ville sont plus fort que des guerres intestines!\r\n- vous vous opposez au fait qu'on touche \u00e0 la cour du mus\u00e9e... vu de l'ext\u00e9rieur.. on peine \u00e0 comprendre... c'est central cette cour? On n'ira pas au mus\u00e9e pour l'admirer non plus...  elle sera m\u00eame mise en valeur avec le nouveau projet!\r\n- a force de batailles juridique... risque de repartir \u00e0 0... de reprendre des ann\u00e9es... les donateurs vont fuir d\u00e9finitivement!!! \r\nMBG\r\n- le projet a-t-il \u00e9t\u00e9 bien ficel\u00e9? S'est-il assur\u00e9 de garder une certaine ind\u00e9pendance face au m\u00e9c\u00e8ne Jean-Claude Gandur notamment... li\u00e9 par une convention \u00e0 la Ville de GE... l'homme d'affaire milliardaire promet 40 mio pour l'extension.... en \u00e9change, ses collections seront pr\u00eat\u00e9es et en partie expos\u00e9e pour une dur\u00e9e de 99 ans dans le mus\u00e9e...  risque de privatisation du mus\u00e9e?\r\n- On l'a entendu ce matin sur notre antenne, la qualit\u00e9 des expos, l'\u00e9quipe en place... des nobodys du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique... \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a... bcp de monde mais pour peu de r\u00e9sultat... \u00e7a ne donne pas tr\u00e8s envie de voter OUI \r\n- les co\u00fbts.... 132 mio 49% des caisses publiques.. 51 des priv\u00e9s... principalement fondation Gandur pour l'art qui paiera 40 mio... les r\u00e9f\u00e9rendaire craignent des d\u00e9passement importants de budget!\r\n+ dialogue et lancement Malik", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9novation et de l'agrandissement du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire fait d\u00e9bat en ville de Gen\u00e8ve. Seuls les citoyens de la Ville de Gen\u00e8ve pourront voter le 28 f\u00e9vrier prochain alors que le sujet g\u00e9n\u00e8re des d\u00e9bats passionn\u00e9s bien au-del\u00e0 de la cit\u00e9. D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9sidente de la Fondation pour l'agrandissement du MAH et Robert Cramer, conseiller aux Etats Vert."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve fait d\u00e9bat / FOR_2016-01-28T18:14:00_developpement-8", "Forum du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE Vert GE, Avocat", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Pdte, ex-CE + ex-CN PLR GE ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bonus web: Entretien int\u00e9gral avec Edouard Louis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AFA1568-5924-4994-9E02-16935638A6AA", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Christine Gonzalez", "alternativeExcerpt": ["Par Christine Gonzalez"], "alternativeTitle": ["Bonus web: Entretien int\u00e9gral avec Edouard Louis / VER_2016-01-28T16:30:45_sequence-6", "Vertigo du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 28.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E6220A4-65AE-4DE4-B343-174D1A080823", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-01-28T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce accus\u00e9e de laxisme par l'UE dans la gestion de la crise des migrants", "id": "sound-3F0477D3-B030-46BF-83BD-136D9D0A53F0", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Sarnez, Marielle ;Kouloglou, Stelios\r\n* * La Gr\u00e8ce accus\u00e9e de laxisme par l'UE dans la gestion de la crise des migrants (dialogue Kourounis)  \r\nla Commission europ\u00e9enne  a  adopt\u00e9  ce mercredi un projet de rapport concluant que \"la Gr\u00e8ce a s\u00e9rieusement \r\nn\u00e9glig\u00e9 ses obligations\" dans sa gestion de la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de \r\nl'espace Schengen.  Et la menace  si elle ne rem\u00e8die pas \u00e0 la situation dans les trois mois de l'exclure  au moins provisoirement de la  zone  Schengen.  Ath\u00e8nes   rejette ces accusations et monte au cr\u00e9neau  c'est un grosse col\u00e8re Angelique Kourounis \r\n  AK  Oui c'est le moins que l'on puisse dire. En fait Ath\u00e8nes estime d'une part les accusations  infond\u00e9es \u00e0 la limite du mensonge, c'est les paroles m\u00eame du ministre  en charge des  questions  migratoire Ioannis Mouzalas, et d'autre part estime qu'une exclusion du pays  de la zone  Schengen  ne r\u00e9soudrait en rien  le probl\u00e8me de la crise migratoire , point de vue partag\u00e9 il faut le souligner par l'Agence de  Surveillance des Fronti\u00e8res Ext\u00e9rieures de l'Europe  qui a r\u00e9cemment  d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait tr\u00e8s difficile de surveiller les fronti\u00e8res du pays et encore moins d'endiguer le flot  migratoire. D'ailleurs  pour le seul moi de janvier  malgr\u00e9  le mauvais temps  les patrouilles de la Frontex, 47000 migrants  on accost\u00e9 en Gr\u00e8ce dont 92% sont  accessibles au droit d'asile .  C 'est dire l'\u00e9tendue du probl\u00e8me\r\nTSRS  Oui  mais  le  rapport des  experts  de la commission  est  clair estime  qu'Ath\u00e8nes a \"s\u00e9rieusement n\u00e9glig\u00e9 ses obligations\" dans la gestion de ses fronti\u00e8res. En quoi  cette gestion peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e ? \r\nAK Ath\u00e8nes reconna\u00eet  avoir pris du retard dans la construction ces centres d'accueil des migrants,  5 en tout sur les iles ou ils arrivent  et  l\u00e0 dessus il y a beaucoup d'am\u00e9lioration possibles , mais ces centres ne sont pas des  prisons. Les gens une fois identifi\u00e9s vont prendre la route du nord. Or ce que on attend de la Gr\u00e8ce c'est qu'elle limite l'afflux des migrants et  selon le gouvernent cela ne d\u00e9pend pas d'elle mais du pays de d\u00e9part, la Turquie  en premier lieu qui les laisse prendre la mer, et de leur pays d'origine en guerre pour les refugi\u00e9s  ou en situation de mis\u00e8re pour les migrants \u00e9conomiques.  \r\n  De plus  sur les 64400 place de relocalisation  promises par les pays d'Europe seules 646 ont \u00e9t\u00e9 offertes  alors que plus de 850000  migrants ont d\u00e9barqu\u00e9 en Gr\u00e8ce \r\n En fait Ath\u00e8nes est v\u00e9ritablement scandalis\u00e9e \r\ndes reproches qui lui sont adress\u00e9s  \"Nous sommes fatigu\u00e9s d'entendre que nous n'arrivons pas \u00e0 s\u00e9curiser nos \r\nfronti\u00e8res\", a  lanc\u00e9 le ministre grec charg\u00e9 de la \r\npolitique migratoire, Iannis Mouzalas tr\u00e8s \u00e9nerv\u00e9  \"Selon la loi internationale, le droit de la mer, la Convention de Gen\u00e8ve, \r\nla loi europ\u00e9enne, la loi grecque, la seule fa\u00e7on d'agir \u00e0 une fronti\u00e8re \r\nmaritime, c'est de faire des op\u00e9rations de sauvetage\", a -t-il  m\u00eame pr\u00e9ciser avant de se demander  ouvertement  si certains pays n' estimaient pas \u00ab qu'il faut laisser les \r\nmigrants se noyer\".  Et ce propos  ce matin 12corps  ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s  dont 8 enfants et  20 personnes sont  toujours port\u00e9es  disparues,  un scenario  devenu quotidien. En fait selon les sauveteur qui se d\u00e9m\u00e8nent tous les jours , la mer \u00c9g\u00e9e est un immense cimeti\u00e8re et la Gr\u00e8ce est en passe de devenir un immense camps de r\u00e9tention \u00e0 ciel ouvert\r\n(SLV Marielle de Sarnez - SLV Stelios Kouloglou) SLV Marielle de Sarnez, eurod\u00e9put\u00e9e centriste fran\u00e7aise\r\nSLV Stelios Kouloglou, eurod\u00e9put\u00e9 Syriza\r\nMarielle de Sarnez\r\n- il faut une v\u00e9ritable fronti\u00e8re ext\u00e9rieure... avec des contr\u00f4les renforc\u00e9s.. sans \u00e7a Schengen ne marche pas? \r\n- la Gr\u00e8ce ne fait pas son travail? repenser la gouvernance UE, avec des cercles diff\u00e9renci\u00e9s?\r\n- le gouv. grec ne prend pas ses responsabilit\u00e9s? \r\n- que faire si la Gr\u00e8ce ne se montre pas \u00e0 la hauteur? Avec un cercle restreint d'EM qui g\u00e9reraient ces questions... ce ne serait pas plus simple?\r\n- gardes fronti\u00e8res europ\u00e9ens pour garder les fronti\u00e8res ext. de l'UE.... un petit c\u00f4t\u00e9 colonialiste envers la Gr\u00e8ce? Lui faire la le\u00e7on?\r\n- risque d'embrasement au niv. de la population... de se sentir brusqu\u00e9e?\r\n- politique harmonis\u00e9e du droit d'asile aussi... sinon trop de pression sur les premiers pays d'entr\u00e9e dans Schengen... \u00e7a va de pair...\r\nStelios Kouloglou\r\n- La Commission a donn\u00e9 trois mois \u00e0 la Gr\u00e8ce pour mieux contr\u00f4ler la fronti\u00e8re, votre pays n'assume pas ses responsabilit\u00e9s?\r\n- Pourquoi vous n'arrivez pas \u00e0 contr\u00f4ler les identit\u00e9s et \u00e0 prendre les empreintes digitales des personnes qui arrivent sur vos c\u00f4tes ? C'est un peu le devoir de base d'un pays souverain, non ?\r\n- Vous avez peur d'un Grexit, cette fois de l'espace Schengen, comme le menace la commission europ\u00e9enne ? C'est imaginable ? Ca veut dire que la Gr\u00e8ce se retrouverait seule avec ces r\u00e9fugi\u00e9s ? \r\n- un corps de garde-fronti\u00e8res UE pour venir faire le travail \u00e0 votre place sur vos terres... ing\u00e9rence?\r\n- Vous avez l'impression d'\u00eatre un bouc emissaire ?", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a adopt\u00e9 ce mercredi un projet de rapport concluant que \"la Gr\u00e8ce a s\u00e9rieusement n\u00e9glig\u00e9 ses obligations\" dans sa gestion de la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'espace Schengen. La Commission lui donne trois mois pour rem\u00e9dier \u00e0 la situation."], "alternativeTitle": ["La Gr\u00e8ce accus\u00e9e de laxisme par l'UE dans la gestion de la crise des migrants / FOR_2016-01-28T18:02:00_developpement-2", "Forum du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le film choc \"Salafistes\" sort sur les \u00e9crans apr\u00e8s une menace de censure", "id": "sound-EED3EC16-7427-458D-94E1-0B4F41D5D4C1", "durationSec": 305, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le film choc \"Salafistes\" sort sur les \u00e9crans apr\u00e8s une menace de censure teasing:\r\navez vous entendu parler de Salafistes...le film?\r\nfilm qui investigue au plus pr\u00e8s des djihadistes...et qui fait pol\u00e9mique. Menac\u00e9 d'\u00eatre censur\u00e9e...finalement sorti hier. Notre correspondante Ariane HAsler l'a vu. elle nous racontera. et le journaliste mauritanien qui a fait ce film r\u00e9pondra \u00e0 la pol\u00e9mique.\r\nc'\u00e9tait le journal de Tania Barril.\r\nvous ecoutez la 1ere, il est 8h et XX minutes.\r\n=== JINGLE TUM TZAUD ===\r\n- Salafistes, film choc, au plus pr\u00e8s des djihadistes.... Film sorti hier en salle....apr\u00e8s une menace de censure. Ariane Hasler l'a vu pour nous...elle nous racontera. Et le realisateur r\u00e9pondra aussi \u00e0 la pol\u00e9mique.\r\n- le proc\u00e8s Gbagbo s'ouvre aujourd'hui devant la cour p\u00e9nale interantionale. et si c'etait encore et toujours les africains qui trinquaient? Philippe Grant, de Trial sera notre invit\u00e9...\r\n- de la c\u00f4te d'ivoire au Nigeria...il n'y a qu'un pas...et tout un monde...l'ancien pr\u00e9sident Goodluck jonathan nous a accord\u00e9 une interview.\r\n- et puis...le suspens de cette semaine prendra fin...que sont devenues les actions de Rapahel Grand \u00e0 la bourse chinoise. Dernier \u00e9pisode et rencontre avec le warrenbuffet local\r\nc'est le menu de tout un monde....bienvenue.", "alternativeExcerpt": ["\"Salafistes\", le film choc au plus pr\u00e8s des djihadistes, est sorti mercredi en salle, apr\u00e8s une menace de censure. Interview du r\u00e9alisateur du film, Lemine Ould Salem."], "alternativeTitle": ["Le film choc \"Salafistes\" sort sur les \u00e9crans apr\u00e8s une menace de censure / TUM_2016-01-28T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430804"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Echos des 51es Journ\u00e9es de Soleure", "id": "sound-78E95B86-C5BF-467A-8236-1497612D6B55", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ce 27 janvier 2016 \u00e0 Soleure se d\u00e9roulait la fameuse Nuit des nominations pour les Prix du cin\u00e9ma suisse. \"La Vanit\u00e9\", de Lionel Baier, est nomin\u00e9 quatre fois, mais la liste des heureux \u00e9lus est largement domin\u00e9e par les Al\u00e9maniques.\n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Echos des 51es Journ\u00e9es de Soleure / MAT_2016-01-28T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le sponsoring sportif continue malgr\u00e9 les scandales", "id": "sound-ED42C5E3-BE75-460C-A761-1497E4D84EE6", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Biver, patron de Hublot\r\n* * Le sponsoring sportif continue malgr\u00e9 les scandales (JDM Sports Matin) \r\n(Chronom\u00e9trage sportif : l'horlogerie suisse et son savoir-faire ne connaissent pas la crise) Sport Matin - Le sponsoring sportif malgr\u00e9 tout.\r\nScandales de corruption dans le football et l'athl\u00e9tisme, affaires de dopage, de rencontres truqu\u00e9es et pourtant, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, l'argent coule toujours \u00e0 flot dans le sport et les marques horlog\u00e8res suisses investissent des millions dans le sponsoring sportif\r\nEt m\u00eame des centaines de millions, des dizaines par marques qui ne livrent \u00e9videmment pas les chiffres... restent donc les estimations de la presse \u00e9conomique...  et cet exemple : la marque Hublot consacrait en 2013 une bonne vingtaine de millions au sponsoring sportif et \u00e7a reste un montant modeste dans le milieu. \r\nD'autres investissent beaucoup plus ? \r\nRolex et Omega par exemple ont un budget sponsoring global, qui ne concerne  pas que le sport, estim\u00e9 entre 100 et 150 millions de francs. \r\nDans le sport  Rolex, c'est, entre autre, la Formule un, Omega les jeux olympiques ou la voile, Swatch : Snowboard - freeride, Tissot : Basket - Cyclisme - Moto - Hockey sur glace (partenaire chrono) Hublot : Foot, Longine l'hippisme et toutes ses marques ont aussi des ambassadeurs de prestige.  \r\nCertaines de ces marques ne font pas ''que'' du sponsoring\r\nIl existes effectivement diverses mani\u00e8res de sponsoriser, montant direct, ambassadeurs, apport de technologie.  C'est le cas dans le Swatch Group qui est chronom\u00e9treur officiel. des jeux olympiques, de la coupe du monde de ski, du motocyclisme, etc.  la visibilit\u00e9 est diff\u00e9rente et la notori\u00e9t\u00e9 aussi, c'est la technologie suisse qui est mise en avant. \r\nCes marques continuent \u00e0 investir au moment ou d'autre se retirent \u00e0 cause des affaires. \r\nVous pensez \u00e0 Adidas, dont la BBC croit savoir qu'elle voudrait se retirer de son sponsoring de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme suite aux scandales de dopage et de corruption. \r\nCe n'est pas le cas ? \r\nCe n'est pas formel.  Adidas aurait fait part de son intention de casser le contrat qui le lie \u00e0 l'IAAF jusqu'en 2019.  pour 34 millions de francs. Mais c'est peut-\u00eatre aussi un moyen de n\u00e9gocier un contrat \u00e0 la baisse.   pareil \u00e0 la FIFA o\u00f9 les grands sponsors pourraient profiter des affaires pour ren\u00e9gocier leur contrat. \r\nDes affaires qui n'emp\u00eachent pourtant pas le sponsoring.  Prenons l'exemple de Festina dans le cyclisme.\r\nTr\u00e8s bon exemple. quelques ann\u00e9es apr\u00e8s l'affaire de dopage de 1998, la marque est revenue en force dans le milieux en \u00e9tant partenaire et chronom\u00e9treur officiel du Tour de France, elle \u00e0 m\u00eame r\u00e9engag\u00e9 Richard Virenque comme ambassadeu de la marque, c'est dire... c'est dire.   et, c'\u00e9tait dans l'air depuis juillet dernier, c'est confirm\u00e9, Tissot s'est battu pour reprendre le contrat de cette marque qui arrivait \u00e0 son terme et sera donc chronom\u00e9treur officiel des \u00e9preuves organis\u00e9es par ASO..  ce n'est pas que le Tour de France. Mais les n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 serr\u00e9es...  la marque voulait une meilleure exposition que celle r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 son concurrent. \r\nEt l'enveloppe que doit remettre un sponsor principal du Tour de France doit contenir au moins 5 millions de francs... dans le cas pr\u00e9cis il faut peut-\u00eatre d\u00e9duire  les prestations de chronom\u00e9trage. \r\nAffaire ou pas, c'est la visibilit\u00e9 qui compte. \r\nC'est du business...   je vous donne cet autre exemple avec Tissot qui est active dans le basket \u00e9galement : NBA et ligue chinoise. Selon les chiffres de l'agence qui commercialise les droits de cette ligue\r\n les six matches de la finale de la saison 2** ont \u00e9t\u00e9 suivis par 191 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs uniques. \r\nUn chiffre encore : la FIFA \u00e0 engrang\u00e9 1 milliard 700 millions de revenus marketing provenant de ses partenaires en 2014 dont 1,4 des sponsors de la coupe du monde. Pour l'instant, pas un de ces partenaires ne s'est retir\u00e9...    et Jean-Claude Biver l'expliquait bien mardi  matin dans cette matinale. \r\nCQFD", "alternativeExcerpt": ["Scandales de corruption dans le football et l\u2019athl\u00e9tisme, affaires de dopage, de rencontres truqu\u00e9es et pourtant, l\u2019argent coule toujours \u00e0 flot dans le sport et les marques horlog\u00e8res suisses investissent des millions dans le sponsoring sportif.", "Scandales de corruption dans le football et l\u2019athl\u00e9tisme, affaires de dopage, de rencontres truqu\u00e9es... Et pourtant, l\u2019argent coule toujours \u00e0 flot dans le sport et les marques horlog\u00e8res suisses investissent des millions dans le sponsoring sportif.", "Scandales de corruption dans le football et l\u2019athl\u00e9tisme, affaires de dopage, de rencontres truqu\u00e9es... Et pourtant, l\u2019argent coule toujours \u00e0 flot dans le sport et les marques horlog\u00e8res suisses investissent des millions dans le sponsoring sportif."], "alternativeTitle": ["Le sponsoring sportif continue malgr\u00e9 les scandales", "Le sponsoring sportif continue malgr\u00e9 les scandales / JDM_2016-01-28T06:36:00_sport-matin", "Le sponsoring sportif continue malgr\u00e9 les scandales / JDM_2016-01-28T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430872", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430872", "ece-7430853"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Eric Linder - Antigel", "id": "sound-80C1C5DC-EA12-4EAB-BC08-0F26D85FAE1C", "durationSec": 647, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eric Linder - Antigel \r\nDu 29 janvier au 14 f\u00e9vrier 2016, le Festival Antigel d\u00e9plie sa carte culturelle sur 21 COMMUNES pour une 6e \u00e9dition qui place la musique, la danse, le sport, la f\u00eate, l'insolite, mais aussi la d\u00e9tente et le terroir au cour de l'hiver genevois durant 17 jours. Rencontre avec  Eric  Linder, directeur.", "alternativeExcerpt": ["Du 29 janvier au 14 f\u00e9vrier 2016, le Festival Antigel d\u00e9plie sa carte culturelle sur 21 communes pour une 6e \u00e9dition qui place la musique, la danse, le sport, la f\u00eate, l\u2019insolite, mais aussi la d\u00e9tente et le terroir au c\u0153ur de l\u2019hiver genevois durant 17 jours. \n\nRencontre avec Eric Linder, directeur."], "alternativeTitle": ["Eric Linder - Antigel / MAT_2016-01-28T07:27:15_l-invite-eric-linder-antigel", "Les matinales d'Espace 2 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival Antigel", "name": "Linder, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Notre fascination pour la monarchie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39ACE685-A708-41D8-9C22-0FC18E7E3462", "durationSec": 1540, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Si les monarchies ont \u00e9t\u00e9 abolies depuis des d\u00e9cennies voire des si\u00e8cles, la royaut\u00e9 continue de nous fasciner. Comment expliquer cette attirance pour les t\u00eates couronn\u00e9es? Est-ce simplement une attirance pour le glamour des familles royales ou sommes-nous captiv\u00e9s par le syst\u00e8me monarchique? \r\nNous posons ces questions \u00e0 la journaliste Colombe Pringle qui a \u00e9t\u00e9, durant presque dix ans, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Point de Vue\".", "alternativeTitle": ["Tribu du 28.01.2016", "Notre fascination pour la monarchie / TRI_2016-01-28T11:04:15_tribu", "Tribu du 28.01.2016", "Notre fascination pour la monarchie / TRI_2016-01-28T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Si les monarchies ont \u00e9t\u00e9 abolies depuis des d\u00e9cennies voire des si\u00e8cles, la royaut\u00e9 continue de nous fasciner. Comment expliquer cette attirance pour les t\u00eates couronn\u00e9es? Est-ce simplement une attirance pour le glamour des familles royales ou sommes-nous captiv\u00e9s par le syst\u00e8me monarchique? \n\nNous posons ces questions \u00e0 la journaliste Colombe Pringle qui a \u00e9t\u00e9, durant presque dix ans, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Point de Vue\".", "Si les monarchies ont \u00e9t\u00e9 abolies depuis des d\u00e9cennies voire des si\u00e8cles, la royaut\u00e9 continue de nous fasciner. Comment expliquer cette attirance pour les t\u00eates couronn\u00e9es? Est-ce simplement une attirance pour le glamour des familles royales ou sommes-nous captiv\u00e9s par le syst\u00e8me monarchique? \n\nNous posons ces questions \u00e0 la journaliste Colombe Pringle qui a \u00e9t\u00e9, durant presque dix ans, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Point de Vue\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Pringle, Colombe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411405", "ece-7411404"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir mal \u00e0 la gorge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5096F80-518B-4D39-9471-76EBB6489A29", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir mal \u00e0 la gorge", "Avoir mal \u00e0 la gorge / NMT_2016-01-28T07:21:35_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir mal \u00e0 la gorge / NMT_2016-01-28T07:21:35_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411123", "ece-7411110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Mes trous de m\u00e9moire", "id": "sound-EC3F1231-D70F-468F-9D2A-77AC4A152B82", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 3 nouvelles de Pierre Crevoisier, tir\u00e9es de son recueil \"Mes trous de m\u00e9moire\", ed.Slatkine: \"Moderna\" -\"La femme invisible\" -\"Un venteur de moi\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.01.2016", "Mes trous de m\u00e9moire / REVE_2016-01-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.01.2016", "Mes trous de m\u00e9moire / REVE_2016-01-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["3 nouvelles de Pierre Crevoisier, tir\u00e9es de son recueil \"Mes trous de m\u00e9moire\", ed.Slatkine: \"Moderna\" -\"La femme invisible\" -\"Un venteur de moi\".", "3 nouvelles de Pierre Crevoisier, tir\u00e9es de son recueil \"Mes trous de m\u00e9moire\", ed.Slatkine: \"Moderna\" -\"La femme invisible\" -\"Un venteur de moi\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411396", "ece-7411395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les ph\u00e9romones au pouvoir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AD1E9F0-A3E1-4BED-B981-D0197172B751", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-28T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-28T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411146", "ece-7411137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Manger de la baleine", "id": "sound-7FE22082-ED76-42BE-89DE-5C0D32791C4F", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Manger de la baleine ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(MANGER DE LA BALEINE)   MAG 2'16\r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Ces derniers jours, pr\u00e8s d'une vingtaine de cachalots se sont \u00e9chou\u00e9s sur des plages en Angleterre, en Allemagne et aux Pays Bas. C'est un myst\u00e8re. Ce qui l'est moins, c'est que la chasse aux c\u00e9tac\u00e9s, donc du cachalot, mais surtout de la baleine, cette chasse est toujours de mise dans certains pays, malgr\u00e9 des interdictions. On harponne la baleine pour la manger, c'est \u00e7a?\r\nC'est vrai..et pourtant, c'est assez d\u00e9gueulasse. Et c'est pas les japonais qui diront le contraire, eux qui n'en mange quasiment plus. Pourtant le Japon continue \u00e0 p\u00eacher la baleine, officiellement pour des raisons d'\u00e9tudes wscientifiques, mais la chair finira quand m\u00eame dans les assiettes. Surtout celles des touristes. Aussi dans les cantines scolaires. C'est comme \u00e7a qu'on \u00e9coule les stocks. Sur la table d'une famille niponne, ily a tr\u00e8s peu de viande de baleine. Et quand il y a en a, on se force...\r\n***Mais c'est paradoxal: on p\u00eache la baleine pour la manger, mais personne n'aime \u00e7a en fin de compte...\r\nOui, et vous savez pourquoi? C'est une mani\u00e8re de manger l'histoire...Un acte du souvenir. Celui d'un peuple affam\u00e9 au lendemain de la seconde guerre mondiale. Pensez-donc, avec un seul de ces mammif\u00e8res marin, c'\u00e9tait possible de nourrir un village entier. Alors au japon, la tradition sugg\u00e8re qu'on consomme de la baleine comme un devoir de m\u00e9moire. Mais les gens se souviennent surtout d'une \u00e9poque o\u00f9 on appelait \u00e7a la viande du pauvre... Alors pas \u00e9tonnant que sa chair n'a plus trop la c\u00f4te. On s'en passerait bien pour tout dire...\r\n***Mais c'est si mauvais que \u00e7a la viande de baleine? Vous y avez go\u00fbt\u00e9 vous?\r\nAffirmatif. J'en ai mang\u00e9, mais pas au Japon, o\u00f9 on sert \u00e7a cuit comme un steak, et o\u00f9 la chair par\u00e2it-il est dure, filandreuse et am\u00e8re, voire m\u00e9tallique du c\u00f4t\u00e9 de Fukushima. Non, de la baleine, j'en ai go\u00fbt\u00e9 un petit bout en Norv\u00e8ge.On y autorise encore la chasse et la consommation de viande de baleine...Une histoire de culture l\u00e0 aussi: on fait comme faisaient nos anc\u00eatres les Vikings. Donc, verdict maintenant pour un non descendant d'Eric Le rouge: le bloc de baleine brun noir est tranch\u00e9e finement, au milieu d'une assiette de poisson cru, on aurait jur\u00e9 de la viande s\u00e9ch\u00e9e fum\u00e9e.. Une texture fibreuse, tr\u00e8s assaisonn\u00e9e. Pas mauvais, mais pas de quoi se r\u00e9veiller la nuit pour s'en resservir. Mieux vaut relire Moby Dick en grignotant des chips aux crevettes.\r\n*** C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve demain, Pierre-Etienne Joye.))", "alternativeExcerpt": ["Ces derniers jours, pr\u00e8s d'une vingtaine de cachalots se sont \u00e9chou\u00e9s sur des plages en Angleterre, en Allemagne et aux Pays Bas. C'est un myst\u00e8re. Ce qui l'est moins, c'est la chasse aux c\u00e9tac\u00e9s - donc du cachalot - mais surtout de la baleine. Cette chasse des mammif\u00e8res marins est toujours de mise dans certains pays, malgr\u00e9 des interdictions. On harponne la baleine pour la manger. Pourtant la qualit\u00e9 de sa chair est loin d\u2019\u00eatre recherch\u00e9e.", "Ces derniers jours, pr\u00e8s d'une vingtaine de cachalots se sont \u00e9chou\u00e9s sur des plages en Angleterre, en Allemagne et aux Pays Bas. C'est un myst\u00e8re. Ce qui l'est moins, c'est la chasse aux c\u00e9tac\u00e9s - donc du cachalot - mais surtout de la baleine. Cette chasse des mammif\u00e8res marins est toujours de mise dans certains pays, malgr\u00e9 des interdictions. On harponne la baleine pour la manger. Pourtant la qualit\u00e9 de sa chair est loin d\u2019\u00eatre recherch\u00e9e.", "Ces derniers jours, pr\u00e8s d'une vingtaine de cachalots se sont \u00e9chou\u00e9s sur des plages en Angleterre, en Allemagne et aux Pays Bas. C'est un myst\u00e8re. Ce qui l'est moins, c'est la chasse aux c\u00e9tac\u00e9s - donc du cachalot - mais surtout de la baleine. Cette chasse des mammif\u00e8res marins est toujours de mise dans certains pays, malgr\u00e9 des interdictions. On harponne la baleine pour la manger. Pourtant la qualit\u00e9 de sa chair est loin d\u2019\u00eatre recherch\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Manger de la baleine", "Manger de la baleine / JDM_2016-01-28T07:27:00_le-gout-des-autres", "Manger de la baleine / JDM_2016-01-28T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430878", "ece-7430858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "On s'envoie Anz\u00e8re ! (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-98BF93FC-03A6-4269-9D91-5C5F85502AEF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Anz\u00e8re"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hiver", "station de montagne", "station de ski"], "excerpt": "* * Et m\u00eame en l'air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\r\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d'un ravin, c'est indubitablement un des grands moments de l'histoire de cette \u00e9mission.\r\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l'expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d'Etienne B\u00e9trisey d'Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l'incroyable Pustof, l'homme qui parle \u00e0 l'oreille des flocons.\r\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 28.01.2016", "On s\u02b9envoie Anz\u00e8re ! (4/5) / BIL_2016-01-28T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 28.01.2016", "On s\u02b9envoie Anz\u00e8re ! (4/5) / BIL_2016-01-28T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Et m\u00eame en l\u02b9air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d\u02b9un ravin, c\u02b9est indubitablement un des grands moments de l\u02b9histoire de cette \u00e9mission.\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l\u02b9expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d\u02b9Etienne B\u00e9trisey d\u02b9Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l\u02b9incroyable Pustof, l\u02b9homme qui parle \u00e0 l\u02b9oreille des flocons.\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !", "Et m\u00eame en l\u02b9air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d\u02b9un ravin, c\u02b9est indubitablement un des grands moments de l\u02b9histoire de cette \u00e9mission.\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l\u02b9expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d\u02b9Etienne B\u00e9trisey d\u02b9Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l\u02b9incroyable Pustof, l\u02b9homme qui parle \u00e0 l\u02b9oreille des flocons.\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411390", "ece-7411389"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-4418007F-302D-4A5D-8B2F-5C9A1083BEEE", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raspail, Fred\r\nJeudi 28 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Fran\u00e7ois V\u00e9, Sanseverino, Fred Raspail, Sophie Hunger, Giedr\u00e9, Bligg et Martin Rahin.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Fran\u00e7ois V\u00e9 pour la parution de son CD \" Les douze femmes de Frankee Vee \", un nouveau r\u00e9pertoire \u00e0 d\u00e9couvrir sur sc\u00e8ne les 29 et 30 janvier au casino de Rolle ; Sans\u00e9v\u00e9rino, inspir\u00e9 par le livre \" Papillon \" d'Henri Charri\u00e8re au point de l'avoir revisit\u00e9 en chansons, un avant-go\u00fbt d'une interview qui vous sera propos\u00e9e du 1er au 5 f\u00e9vrier sur Option Musique ; le plus germanophile des chanteurs fran\u00e7ais, Fred Raspail attendu le samedi 30 janvier au Chat Noir de Carouge, Gen\u00e8ve ; Sophie Hunger toujours aussi pr\u00e9sente sur les sc\u00e8nes alentours avec les compositions de son cinqui\u00e8me disque \" Supermoon \" ; de nouveaux titres de Giedr\u00e9, du Zurichois Bligg et de Martin Rahin, r\u00e9v\u00e9lation de la saison sur son album \" Avant l'heure du loup \".", "alternativeTitle": ["Panorama du 28.01.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-01-28T20:03:00_panorama", "Panorama du 28.01.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-01-28T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 28 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Fran\u00e7ois V\u00e9, Sanseverino, Fred Raspail, Sophie Hunger, Giedr\u00e9, Bligg et Martin Rahin.", "Jeudi 28 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Fran\u00e7ois V\u00e9, Sanseverino, Fred Raspail, Sophie Hunger, Giedr\u00e9, Bligg et Martin Rahin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois, ", "name": "V\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te fran\u00e7ais, ", "name": "Sanseverino", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411200", "ece-7411199"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : G\u00e9n\u00e9ration Bowie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00D888F3-3281-42B3-A9C0-5CB9F82B31C4", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-01-28T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411155"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould, le contretemps", "id": "sound-3CDB808E-4062-4DFE-9DAD-633E5630D625", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Un roman graphique pour parler d\u2019un musicien atypique\u2026 Sandrine Revel signe un album remarquable qui parle de ce g\u00e9nie.\n\nUne proposition d\u2019Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Glenn Gould, le contretemps / MAT_2016-01-28T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411072"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56720ACE-314E-4966-86E5-6AC7EFA2685E", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Etats-Unis"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horowitz, Vladimir"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel ! Pour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire. Vous partagez son savoir lyrique depuis tant d'ann\u00e9es que sa passion absolue pour Vladimir Horowitz vous a peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9e. L'homme de radio voue un v\u00e9ritable culte \u00e0 l'homme de piano, \u00e0 tous ses enregistrements, ch\u00e9rit le concert milanais auquel il a assist\u00e9 comme un tr\u00e9sor pr\u00e9cieux.C'est donc en suivant pas \u00e0 pas Vladimir Horowitz que nous prendrons la mesure de son g\u00e9nie, de l'\u00e9closion pr\u00e9coce de sa virtuosit\u00e9 \u00e0 l'av\u00e8nement de ses ultimes r\u00e9citals, dans son exil dor\u00e9 am\u00e9ricain, sur les sc\u00e8nes les plus prestigieuses, mais aussi en coulisses, dans son salon, dans des taxis... D\u00e9fileront ainsi quelques monstres sacr\u00e9s du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Rachmaninov en personne, bien s\u00fbr, Toscanini, Ravel ou m\u00eame Lady Di !Car la porte d'entr\u00e9e de Vladimir Horowitz n'est pas seulement l'analyse de son style, la dissection de son phras\u00e9 ou la conscience des \u00e9l\u00e9ments constitutifs de son pianisme. Il nous faudra aussi vibrer \u00e0 sa fulgurance, \u00e0 son magn\u00e9tisme, en studio ou \u00e0 la sc\u00e8ne. Paul-Andr\u00e9 Demierre l'entend \"cueillir certaines phrases dans le ciel\"; sa limpidit\u00e9 est simplement incroyable, inimitable probablement, et in\u00e9galable assur\u00e9ment, \u00e0 force d'\u00e9vidence. Oui, plus d'un quart de si\u00e8cle apr\u00e8s sa mort, c'est bien la pr\u00e9sence de Vladimir Horowitz que nous vivons cette semaine ensemble.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 28.01.2016", "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant 4/5 / MEM_2016-01-28T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 28.01.2016", "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant 4/5 / MEM_2016-01-28T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel !\n\nPour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire.", "Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel !\n\nPour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411045", "ece-7411044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Anderson .Paak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93542B3C-CE91-4C77-BD1A-603E2AE2A1DE", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anderson .Paak \u00e9tait rest\u00e9 relativement inconnu du grand public, jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 2015 o\u00f9 il apparaissait sur l'album \"Compton\" de Dr Dre au milieu des Snoop Dog, Eminem, Ice Cube et autres innombrables featuring prestigieux.\r\nApr\u00e8s ce coup d'\u00e9clat, on attendait beaucoup d'Anderson .Paak en solo, des espoirs concr\u00e9tis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 son nouvel album \"Malibu\".\r\n\r\nAnderson .Paak \u00e9tait rest\u00e9 relativement inconnu du grand public, Jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 o\u00f9 il apparaissait sur l'album Compton de Dr Dre au milieu des Snoop Dog, Eminem, Ice Cube et autres innombrables featuring prestigieux. Apr\u00e8s ce coup d'\u00e9clat, on attendait beaucoup d'Anderson Paak en solo, des espoirs concr\u00e9tis\u00e9 g\u00e2ce \u00e0 son nouvel album Malibu.\r\nEn 16 plages, Anderson .Paak r\u00e9ussi \u00e0 m\u00e9langer tous les diff\u00e9rents courants qui font ses racines dans un tout harmonieux. A Malibu, on passe de la soul au hip hop en passant par le r'nb avec une souplesse confondante. Les racines gospel ne sont jamais loin, et il fait m\u00eame une incursion dans le disco. \r\nMalibu est un album plein de variations et de nuances, et comme les orchestrations, la voix de Anderson .Paak varie en fonction de ce qu'il raconte, du rap le plus technique au crooner le plus s\u00e9ducteur.", "alternativeExcerpt": ["Anderson .Paak \u00e9tait rest\u00e9 relativement inconnu du grand public, jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 2015 o\u00f9 il apparaissait sur l'album \"Compton\" de Dr Dre au milieu des Snoop Dog, Eminem, Ice Cube et autres innombrables featuring prestigieux.\n\nApr\u00e8s ce coup d'\u00e9clat, on attendait beaucoup d'Anderson .Paak en solo, des espoirs concr\u00e9tis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 son nouvel album \"Malibu\".", "Anderson .Paak \u00e9tait rest\u00e9 relativement inconnu du grand public, jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 2015 o\u00f9 il apparaissait sur l'album \"Compton\" de Dr Dre au milieu des Snoop Dog, Eminem, Ice Cube et autres innombrables featuring prestigieux.\n\nApr\u00e8s ce coup d'\u00e9clat, on attendait beaucoup d'Anderson .Paak en solo, des espoirs concr\u00e9tis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 son nouvel album \"Malibu\".", "Anderson .Paak \u00e9tait rest\u00e9 relativement inconnu du grand public, jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 2015 o\u00f9 il apparaissait sur l'album \"Compton\" de Dr Dre au milieu des Snoop Dog, Eminem, Ice Cube et autres innombrables featuring prestigieux.\n\nApr\u00e8s ce coup d'\u00e9clat, on attendait beaucoup d'Anderson .Paak en solo, des espoirs concr\u00e9tis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 son nouvel album \"Malibu\"."], "alternativeTitle": ["Anderson .Paak", "Anderson .Paak / NMT_2016-01-28T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Anderson .Paak / NMT_2016-01-28T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411125", "ece-7411113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sign\u00e9 Signac", "id": "sound-DD0DD0CC-3F97-4790-9FB5-CEE39AC65497", "durationSec": 454, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Il est un des ma\u00eetres du n\u00e9o-impressionnisme, autour de lui, Van Gogh, Pissarro, Matisse et surtout l\u2019eau, la Seine, la mer qu\u2019il pratique sur bateau et \u00e0 l\u2019aquarelle. La Fondation de l\u2019Hermitage\u00e0 Lausanne pr\u00e9sente une exposition exceptionnelle car tr\u00e8s compl\u00e8te consacr\u00e9e \u00e0 cet artiste de la couleur et de la lumi\u00e8re. \n\n\"Signac, Une vie au fil de l\u2019eau\" du 29 janvier au 22 mai 2016. La commissaire d\u2019exposition Marina Ferretti, directrice scientifique du Mus\u00e9e des impressionnistes Giverny, est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Sign\u00e9 Signac / MAT_2016-01-28T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roche a vu son b\u00e9n\u00e9fice net diminuer de 5% en 2015", "id": "sound-3D25809E-2DC2-40B8-BEE6-A625D3E0710F", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Roche a vu son b\u00e9n\u00e9fice net diminuer de 5% en 2015 12h30 Facebook record Braconnier\r\nLe groupe pharmaceutique b\u00e2lois Roche n'avait pas la cote ce matin \u00e0 la Bourse suisse. Une baisse de 2% in\u00e9vitable apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats sur l'ann\u00e9e 2015. R\u00e9sultats fortement affect\u00e9s par l'impact n\u00e9gatif des taux de change, Estelle Braconnier...\r\nLe b\u00e9n\u00e9fice du groupe a fondu de 5% l'an dernier, cons\u00e9quence directe et in\u00e9vitable du franc fort.\r\nEn dehors de ce param\u00e8tre, c'est \u00e0 dire \u00e0 taux constant, pourtant Roche affiche un b\u00e9n\u00e9fice en progression de 4% par rapport \u00e0 2014.Le march\u00e9 pharmaceutique a donc toujours le vent en poupe mais les experts s'attendaient tout de m\u00eame \u00e0 de meilleurs r\u00e9sultats.D'autant plus que les ventes progressent de +5% sur un an, port\u00e9es par le march\u00e9 am\u00e9ricain et la demande toujours plus \u00e9lev\u00e9e de produits permettant de diagnostiquer les maladies du syst\u00e8me immunitaire.Roche affiche un meilleur bulletin que Novartis qui a publi\u00e9 ses r\u00e9sultats hier et dont le b\u00e9n\u00e9fice a chut\u00e9 de 34%.Mariages et rachats ont de toute fa\u00e7on affect\u00e9 la classe pharmaceutique ces derniers mois.Co\u00fbts de recherche \u00e9lev\u00e9s, expiration des brevets lucratifs obligent \u00e0 resserrer les rangs.Le groupe Roche projette une remont\u00e9e significative sur l'avenir et annonce renouer avec la croissance, tablant sur un portefeuille de produits prometteurs.De quoi rassurer les investisseurs !", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant pharmaceutique b\u00e2lois Roche a annonc\u00e9 jeudi une baisse de 5% de son b\u00e9n\u00e9fice net en 2015, \u00e0 9,06 milliards de francs. Son chiffre d'affaires a augment\u00e9 \u00e0 48,1 milliards de francs (+1%)."], "alternativeTitle": ["Roche a vu son b\u00e9n\u00e9fice net diminuer de 5% en 2015 / 12H30_2016-01-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Gothard, ce mythe suisse (4/5). Le rapport du Gothard avec les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F0CA4C9-F8B5-420A-950A-A313A483D78B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Saint-Gothard"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Louis"], "thematicThemes": ["tunnel", "autoroute", "votation", "histoire"], "excerpt": "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. ", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Ce jeudi, on se s'int\u00e9resser au rapport qu'ont les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es avec le Gothard.", "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Ce jeudi, regard sur le  rapport qu'ont les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es comme Gen\u00e8ve avec le Gothard.", "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Ce jeudi, regard sur le  rapport qu'ont les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es comme Gen\u00e8ve avec le Gothard."], "alternativeTitle": ["Le Gothard 4/5: son rapport avec les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es", "Le Gothard 4/5: son rapport avec les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es / JDM_2016-01-28T06:18:00_intercites", "Le Gothard 4/5: son rapport avec les r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es / JDM_2016-01-28T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil Genevois", "name": "Wenger, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur associ\u00e9e d'histoire transnationale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hermann, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du PDC Gen\u00e8ve", "name": "Buchs, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "historien genevois", "name": "Lescaze, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430881", "ece-7430864"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 28.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE5E18F2-D957-4AA4-A5F7-A6F2634AA950", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-28T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-28T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411120", "ece-7411107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Big data: un r\u00e9veil des consciences est urgent et n\u00e9cessaire!", "id": "sound-5E66E7E3-FE7C-433A-9D5C-BA93F17458C0", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Deuxi\u00e8me partie de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale organis\u00e9e \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de la protection des donn\u00e9es. \"On en parle\" interroge Jean-Henry Morin, professeur de Syst\u00e8mes d'Information et Science des services \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste, tous deux conscients que la r\u00e9colte de donn\u00e9es personnelles massive, le big data, rec\u00e8le des avantages, certes, mais cache beaucoup de manipulations. Des craintes li\u00e9es directement \u00e0 la protection de nos donn\u00e9es et de notre sph\u00e8re priv\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me partie de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale organis\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e mondiale de la protection des donn\u00e9es. \"On en parle\" interroge Jean-Henry Morin, professeur de Syst\u00e8mes d\u2019Information et Science des services \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste, tous deux conscients que la r\u00e9colte de donn\u00e9es personnelles massive, le big data, rec\u00e8le des avantages, certes, mais cache beaucoup de manipulations. Des craintes li\u00e9es directement \u00e0 la protection de nos donn\u00e9es et de notre sph\u00e8re priv\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Big data: un r\u00e9veil des consciences est urgent et n\u00e9cessaire! / OEP_2016-01-28T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Nig\u00e9ria endeuill\u00e9 par de nouvelles attaques terroristes", "id": "sound-0AE8A690-5647-44E4-868C-AE05D70F6B8D", "durationSec": 344, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goddluck Jonathan, pdt du Nig\u00e9ria\r\n* * Le Nig\u00e9ria endeuill\u00e9 par de nouvelles attaques terroristes TUM 28.1 Nigeria Goodluck J.\r\nLe Nig\u00e9ria endeuill\u00e9 par de nouvelles attaques terroristes.\r\nHier trois attentats suicides ont frapp\u00e9 la ville de Chibok. L\u00e0 meme o\u00f9 la secte Boko Haram avait enlev\u00e9 plus de 200 lyc\u00e9ennes en 2014. \r\nA cette \u00e9poque, le pr\u00e9sident du Nig\u00e9ria c'\u00e9tait Goodluck Jonathan. Goddluck Jonathan qui \u00e9tait hier de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer justement les questions s\u00e9curitaires.\r\nS\u00e9verine Ambrus, vous l'avez rencontr\u00e9.\r\nGoodluck Jonathan qui s'est retir\u00e9 l'an dernier apr\u00e8s sa d\u00e9fa\u00eete face \u00e0 Muhammadu Buhari, \r\n marquant une alternance d\u00e9mocratique siginificative dans l'histoire du pays.\r\nL'ancien pr\u00e9sident nig\u00e9rian, au pouvoir de 2010 \u00e0 2015 a donn\u00e9 hier \u00e0 Gen\u00e8ve \r\nune conf\u00e9rence sur les enjeux en mati\u00e8re d'\u00e9ducation,\r\n dans ce pays qui est aujourd'hui un acteur \u00e9conomique majeur sur le continent africain.\r\nMais il \u00e9tait question aussi bien s\u00fbr du terrorisme,\r\nalors que la secte Boko Haram, on l'a vu hier encore, \r\ncontinue de frapper durement le Nig\u00e9ria.\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Goodluck Jonathan quelles raisons expliquent, selon lui,\r\nl'aggravation  au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es de la menace que r\u00e9presente Boko Haram.\r\n  G 1 1'02\r\nLa technologie comme r\u00e9ponse au terrorisme et l'\u00e9ducation aussi. \r\nM\u00eame si cela ne suffit pas.\r\n  G2 51'\r\nL'\u00e9ducation qui permet de lutter contre le terrorisme.\r\nEt en m\u00eame temps, j'imagine, pas d'\u00e9ducation sans s\u00e9curit\u00e9?\r\nL'enl\u00e8vement des lyc\u00e9ennes de Chibok en 2014 en est l'exemple tragique\r\nqui avait \u00e9mu le monde entier sous le slogan \"Bring back our girls\".\r\nLyc\u00e9ennes dont, pour la plupart, on est toujours sans nouvelles.\r\n  G3 31'\r\nEt puis S\u00e9verine, autre difficult\u00e9 pour le Nig\u00e9ria, sous l'\u00e8re Goodluck Jonathan, comme aujourd'hui: c'est la corruption.\r\nLe pays affiche un dynamisme \u00e9conomique \u00e0 rendre jaloux m\u00eame l'Afrique du Sud.\r\nProducteur de p\u00e9trole, le Nig\u00e9ria a aussi d\u00e9velopp\u00e9 le secteur des nouvelles technologies.\r\nMais voil\u00e0, le pays est plut\u00f4t mal class\u00e9  dans les rapports publi\u00e9s par l'ONG transparency International.\r\n L'ONG qui indique m\u00eame qu'une majorit\u00e9 de Nig\u00e9rians interrog\u00e9s consid\u00e8rent que la corruption a augment\u00e9 dans leur pays \r\nentre  2011 et  2013, p\u00e9riode  o\u00f9  Goodluck Jonathan \u00e9tait \u00e0 la pr\u00e9sidence. Sa r\u00e9ponse.\r\n  G 4 57'\r\nL'ancien pr\u00e9sident du Nig\u00e9ria qui a insist\u00e9 lors de notre discussion hier \u00e0 Gen\u00e8ve, sur le fait que dans l'histoire d'une nation, \r\ncette lutte contre la corruption est  un processus qui demande du temps.\r\nPas de doute, \u00e0 ses yeux, que le Nig\u00e9ria parviendra \u00e0 mener \u00e0 bien ce processus.\r\nS\u00e9verine ambrus, merci\r\n=== VIRGULE BOURSE===", "alternativeExcerpt": ["Trois attentats suicides ont frapp\u00e9 la ville de Chibok, au Nig\u00e9ria, l\u00e0-m\u00eame o\u00f9 la secte Boko Haram avait enlev\u00e9 plus de 200 lyc\u00e9ennes en 2014. A cette \u00e9poque, Goodluck Jonathan \u00e9tait le pr\u00e9sident du Nig\u00e9ria. Mercredi, il \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer justement les questions s\u00e9curitaires."], "alternativeTitle": ["Le Nig\u00e9ria endeuill\u00e9 par de nouvelles attaques terroristes / TUM_2016-01-28T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Metalliseos", "id": "sound-E8DD064E-77C1-4EC7-A540-63C40A27C0D6", "durationSec": 618, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Th\u00e9\u00e2tre de l'Oriental propose du 28 au 31 janvier 2016 un programme musical pour accord\u00e9on et percussion bas\u00e9 sur l'oeuvre Metal Work du compositeur finlandais Magnus Lindberg. C'est l'occasion d'entendre cette pi\u00e8ce tr\u00e8s rarement programm\u00e9e ainsi que quatre compositions originales de Kevin Juillerat, Beno\u00eet Moreau, Cyrill Lim et William Dougherty, dans une interpr\u00e9tation de Sofia Ahjoniemi \u00e0 l'accord\u00e9on et Julien M\u00e9groz aux percussions, de l'ensemble Too Hot To Hoot ? Julien M\u00e9groz est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre de l'Oriental de Vevey propose du 28 au 31 janvier 2016 un programme musical pour accord\u00e9on et percussion bas\u00e9 sur l'oeuvre \"Metal Work\" du compositeur finlandais Magnus Lindberg. C'est l'occasion d'entendre cette pi\u00e8ce tr\u00e8s rarement programm\u00e9e ainsi que quatre compositions originales de Kevin Juillerat, Beno\u00eet Moreau, Cyrill Lim et William Dougherty, dans une interpr\u00e9tation de Sofia Ahjoniemi \u00e0 l'accord\u00e9on et Julien M\u00e9groz aux percussions, de l'ensemble Too Hot To Hoot? \n\nJulien M\u00e9groz est l\u2019invit\u00e9 d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Metalliseos / MAG_2016-01-28T12:06:45_invite-2", "Magma du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Percussionniste", "name": "M\u00e9groz, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7411081"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La construction du pont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0FE67BD-48C9-48B9-B1C4-6465F9DB49DA", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La construction du pont", "La construction du pont / OTWO_2016-01-28T10:47:22_la-grosse-mytho", "La construction du pont / OTWO_2016-01-28T10:47:22_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411144", "ece-7411134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce", "id": "sound-BEB554EE-ADA8-46C1-B642-6474177AF7BB", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce (SIGNATURE : PERFIDE UNION FACE A LA GRECE) Perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce, le commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\n  MAG 1'28\r\n((Apr\u00e8s l'\u00e9touffement financier de l'\u00e9t\u00e9 dernier, voici que la belle famille europ\u00e9enne attaque les capacit\u00e9s r\u00e9galiennes de la Gr\u00e8ce... \r\nLa Commission europ\u00e9enne l'accuse d'avoir n\u00e9glig\u00e9 ses obligations dans sa gestion de la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'espace Schengen. \r\nLes ministres de l'int\u00e9rieur ont demand\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en de d\u00e9clencher le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures de Schengen pour deux ans. Traduction: la Gr\u00e8ce sortira de l'espace.\r\nSi la Gr\u00e8ce n'agit pas, pr\u00e9vient un responsable autrichien, \"la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'Europe va se d\u00e9placer vers l'Europe centrale\". \r\nUltimatum honteux et bruits de talonettes dans les couloirs d'une Europe chancelante.\r\nAux avants-postes de la crise migratoire, premi\u00e8re porte fragile vers un continent crisp\u00e9, la Gr\u00e8ce est un souffre-douleur facile pour des eurocrates aux lunettes embu\u00e9es. \r\nC'est vrai, l'Autriche a perdu tout contact avec la mer depuis sa d\u00e9liquescence imp\u00e9riale. \r\nOr, l'\u00e9t\u00e9 dernier, les \u00eeles de la mer Eg\u00e9e ont accueilli jusqu'\u00e0 3000 migrants par jour... il y a moins d'une semaine, 45 personnes dont de nombreux enfants ont p\u00e9ri au large de Kalolimnos.\r\nMais comme avec la question de la dette, Bruxelles manie la carotte et le b\u00e2ton. L'arriv\u00e9e du printemps va accentuer la pression sur Ath\u00e8nes dans les prochaines semaines. \r\nPendant ce temps, le m\u00e9canisme europ\u00e9en de relocalisation des migrants reste bloqu\u00e9 par les divergences au sein de l'UE.\r\nComme avec la question de la dette, pendant que l'Europe tra\u00eene ou se d\u00e9chire, la Gr\u00e8ce boit la tasse. \r\nMais toute n\u00e9gligente qu'elle soit, Ath\u00e8nes, qui doit naviguer p\u00e9niblement entre Schengen et Dublin, m\u00e9rite mieux qu'une remontrance bruxelloise.))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'\u00e9touffement financier de l'\u00e9t\u00e9 dernier, voici que la belle famille europ\u00e9enne attaque les capacit\u00e9s r\u00e9galiennes de la Gr\u00e8ce...", "Apr\u00e8s l'\u00e9touffement financier de l'\u00e9t\u00e9 dernier, voici que la belle famille europ\u00e9enne attaque les capacit\u00e9s r\u00e9galiennes de la Gr\u00e8ce...", "Apr\u00e8s l'\u00e9touffement financier de l'\u00e9t\u00e9 dernier, voici que la belle famille europ\u00e9enne attaque les capacit\u00e9s r\u00e9galiennes de la Gr\u00e8ce..."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce / JDM_2016-01-28T06:51:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: perfide Union face \u00e0 la Gr\u00e8ce / JDM_2016-01-28T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430870", "ece-7430852"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Ch\u00f4mage de masse 4.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55D4F45C-B7C5-40C1-8C1F-24D6476A0F8D", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ch\u00f4mage de masse 4.0", "Ch\u00f4mage de masse 4.0  / NMT_2016-01-28T08:15:00_minute", "Ch\u00f4mage de masse 4.0  / NMT_2016-01-28T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411121", "ece-7411108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-9C3603F7-022C-4042-A464-3EF41AF53F95", "durationSec": 607, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Lombardini, avocat genevois;Grauman;Grauman, Tessa ;Nicolas Kirchner, Docteur, porteur du projet de Maison Sant\u00e9 Chablais;Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois\r\n* Infotrafic: 08:00:06-08:00:19 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/OUVERTURE PROCES LAURENT GBAGBO) A 9H30 ce matin, s'ouvre donc \u00e0 La Haye le proc\u00e8s de Laurent Gbagbo devant la Cour P\u00e9nale Internationale. L'ex-pr\u00e9sident de la C\u00f4te-d'Ivoire est accus\u00e9 de  crimes contre l'humanit\u00e9. Lui, ainsi qu'un ex-chef de milice, Charle Bl\u00e9-Goud\u00e9, sont tenus responsables des violences qui ont suivi les \u00e9lections en 2010 et 2011. Des violences qui ont fait 3000 morts.\r\nLe dossier d'accusation est lourd, la d\u00e9fense sur les dents.... Le proc\u00e8s sera long, Alain Franco.\r\n((Long et compliqu\u00e9, comme tous les proc\u00e8s de la justice p\u00e9nale internationale qui impliquent des hauts-dirigeants. Rien que pour pr\u00e9senter ses 5300 \u00e9l\u00e9ments de preuves, faire d\u00e9filer 138 t\u00e9moins, dont deux proches de Gbagbo, l'accusation a pr\u00e9vu quelques 500 heures d'audience.\r\nLe but de la Procureur Fatou Bensouda c'est de prouver que l'ancien pr\u00e9sident d\u00e9tenu \u00e0 La Haye depuis bient\u00f4t cinq ans, a planifi\u00e9 et ordonn\u00e9 une s\u00e9rie d'attaques meurtri\u00e8res contre ses compatriotes pour se maintenir au pouvoir malgr\u00e9 sa d\u00e9faite dans les urnes.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la d\u00e9fense elle, vise \u00e0 d\u00e9construire le r\u00e9cit des \u00e9v\u00e8nements et des responsabilit\u00e9s. L'\u00e9quipe dirig\u00e9e par Emmanuel Altit -un avocat fran\u00e7ais tr\u00e8s impliqu\u00e9-  a contact\u00e9 des diplomates pour t\u00e9moigner en faveur de Gbagbo. Parall\u00e8lement, des chefs d'Etat africains  auraient \u00e9t\u00e9 approch\u00e9s pour travailler en coulisse \u00e0 la r\u00e9habilitation de celui qui f\u00fbt leur pair.))\r\n***** Il faut dire Alain, que la CPI est accus\u00e9e par plusieurs dirigeants de ce continent d'\u00eatre un instrument anti-africain..\r\n ((Absolument. Pour preuve, disent-ils, sur les  9 enqu\u00eates ouvertes par la Cour, Huit concernent des pays africains. La d\u00e9fiance est telle que l'an dernier, le gouvernement d'afrique du Sud est all\u00e9 outre un jugement de sa propre justice en laissant partir le pr\u00e9sident soudanais B\u00e9chir alors qu'il est r\u00e9clam\u00e9 par la CPI pour g\u00e9nocide.\r\nCe n'est pas l'avis de nombre d'ONG africaines, qui remarquent que la CPI est l\u00e0 pour pallier aux d\u00e9faillances des justices nationales, incapables de juger lers dirigeants africains. Mais cela est peut-\u00eatre en train de changer, en t\u00e9moigne le proc\u00e8s contre l'ex-dictateur tchadien Hissene Habr\u00e9 qui a commenc\u00e9 -difficilement certes- \u00e0 Dakar. Pour la Cour P\u00e9nale, l'enjeu est donc de taille : prouver qu'elle peut juger \u00e9quitablement un ancien chef d'Etat africain. C'est sa cr\u00e9dibilit\u00e9 qui est en jeu.))\r\n****Et justement on apprenait hier que la cour p\u00e9nale internationale allait mener une enqu\u00eate en dehors de l'Afrique. Elle va se pencher sur la guerre entre la Georgie et la Russie qui s'est d\u00e9roul\u00e9e en 2008 en Oss\u00e9tie du Sud. La procureur en charge du dossier estime que des crimes contre l'humanit\u00e9 et des crimes de guerre ont \u00e9t\u00e9 commis des deux c\u00f4t\u00e9s\r\nA noter qu'il sera question de la cour p\u00e9nal internationale, tout \u00e0 l'heure dans Tout un Monde, Philippe Grant, de l'ONG Trial est invit\u00e9 notamment pour aborder les critiques auxquelles fait face la CPI.\r\n(D4/DES BANQUES ETRANGERES S'INSTALLENT AUX USA) Les banques suisses soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00e9vasion fiscale par la justice am\u00e9ricaine ont r\u00e9gularis\u00e9 leur situation. Au total, les 80 banques suisses concern\u00e9es ont pay\u00e9 pr\u00e8s 1 milliard et demi de dollars \u00e0 Washington. Les Etats-Unis ont donc mis fin hier \u00e0 ce programme de r\u00e9gularisation...\r\nLes Etats-Unis, qui pourtant sont toujours plus attractifs en mati\u00e8re d'\u00e9vasion fiscale...A l'image du Delaware, de plus en plus d'Etats am\u00e9ricains draguent aujourd'hui des clients fortun\u00e9s qui privil\u00e9giaient jusque-l\u00e0 les Iles Ca\u00efmans, les iles Vierges, les Bahamas ou encore la Suisse. Nevada, surtout, mais aussi Wyoming et Dakota du Sud: voil\u00e0 quelques-uns des nouveaux acteurs du march\u00e9 de la fiscalit\u00e9 attractive. Olivier Schorderet\r\nOui par l'OCDE et par la commission europ\u00e9enne qui pr\u00e9sente aujourd'hui son plan de lutte contre l'optimisation fiscale des multinationales\r\nUn plan qui comprend deux mesures: une sur l'\u00e9change automatique d'information entre pays, l'autre pr\u00e9voit de taxer plus efficacement les entreprises dans les pays o\u00f9 elles g\u00e9n\u00e8rent des profits. Chaque ann\u00e9e, les pratiques d'optimisation fiscales, privent les pays de l'union europ\u00e9ennes de quelque 60 milliards de francs...\r\n(18/RESULTATS FACEBOOK) Et cette bonne surprise maintenant pour Facebook: le r\u00e9seau social a pr\u00e9sent\u00e9 hier soir ses r\u00e9sultats pour les trois derniers mois de l'ann\u00e9e 2015. Et alors que certains analystes pr\u00e9voyaient un ralentissement, la soci\u00e9t\u00e9 californienne a au contraire affich\u00e9 des profits records. A los Angles les pr\u00e9cisions de Tessa Graumann\r\nDes r\u00e9sultats en baisse par contre le g\u00e9ant de la pharma Roche, r\u00e9sultat inf\u00e9rieur aux attentes avec un b\u00e9n\u00e9fice net de 9 milliards de francs, en recul de 5% par rapport \u00e0 2014.\r\nEt le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe technologique Ascom, bas\u00e9 \u00e0 Zoug, a lui baiss\u00e9 d'un bon tiers, \u00e0 24 millions de francs.\r\n(04/VS MAISON DE SANTE COLLOMBEY ITW KIRCHNER) Un nouveau centre m\u00e9dical priv\u00e9 ouvrira ses portes \u00e0 Collombey en Valais dans un an. La \"Maison Sant\u00e9 Chablais\" va r\u00e9unir sous un m\u00eame toit des m\u00e9decins de premier recours, des sp\u00e9cialistes, une clinique dentaire, une pharmacie et bien d'autres professionnels de divers domaines de la sant\u00e9. Sans oublier, plus tard, un centre de chirurgie ambulatoire...  Mais alors qu'on parle de mieux ma\u00eetriser les co\u00fbts de la sant\u00e9, est-ce bien raisonnable de mener un tel projet? Yves Terrani a pos\u00e9 la question \u00e0 l'un des porteurs du projet, le Dr Nicolas Kirchner...\r\nLe projet co\u00fbtera quelque 20 millions de francs. Il accueillera \u00e0 terme 90 collaborateurs, dont une quarantaine de m\u00e9decins. Son ouverture est p\u00e9rvue pour janvier 2017\r\n(19/TENNIS OPEN) Tennis... Ce sera leur 45\u00e8me duel. Ils en sont \u00e0 22 partout. Roger Federer et Novak Djokovic vont s'affronter d\u00e8s 09h30 \u00e0 Melbourne pour une place en finale de l'Open d'Australie. Battu par le Serbe lors des derni\u00e8res rencontres de Grand Chelem, en finale de Wimbledon et de l'US Open notamment, le Suisse est cependant persuad\u00e9 qu'il peut encore mieux faire...\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nChez les dames, la finale se sera entre l'Am\u00e9ricaine Serena Williams, vainqueur de la Polonaise Agnieszka Radwanska en 2 sets, et l'Allemande Ang\u00e9lique Kerber, qui a mis fin au parcours de la Britannique Johanna Konta, \u00e9galement en 2 manches.\r\nEt chez les juniors, \u00e0 noter que la B\u00e2loise Rebeka Masarova s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430882", "ece-7430866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une partie de la droite fran\u00e7aise ne rejette pas le revenu de base inconditionnel", "id": "sound-E8A92546-081D-4157-9495-370C445F020C", "durationSec": 661, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une partie de la droite fran\u00e7aise ne rejette pas le revenu de base inconditionnel  \r\nEt si chaque adulte de ce pays recevait 2500 francs tous les mois sans aucune contrepartie? C'est le principe que propose le revenu de base inconditionnel, sur lequel les suisses voteront le 5 juin prochain. Les enfants ne seraient pas oubli\u00e9s: un peu de 600 francs par mois. \r\nLes initiants pr\u00f4nent cette petite r\u00e9volution en partant du principe qu'\u00e0 l'avenir, il n'y aura plus de travail pour tous et que l'Etat, aujourd'hui, n'est plus en mesure d'assumer ses responsabilit\u00e9s sociales.\r\nUne qui divise la gauche, carr\u00e9ment balay\u00e9e \u00e0 droite.\r\nOr m\u00e9fions-nous des g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s. En France, certains \u00e0 droite y sont favorables \r\nEt l'un d'entre eux est avec nous ce soir : bonsoir Fr\u00e9d\u00e9ric Lefevre !\r\nVous \u00eates d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains, candidat \u00e0 la primaire du parti pour la pr\u00e9sidentielle, c'est vous qui porter en France l'id\u00e9e du revenu de base inconditionnel.\r\n-\tFr\u00e9d\u00e9ric Lefevre : vous \u00eates un homme de droite, pourquoi d\u00e9fendre ce combat ??\r\n-\tAllocations universelle : mais alors fini l'Etat providence ?? \r\n-\tPlus assez de travail pour tout le monde . ceci dit on ne peut pas vivre avec ce revenu de base !\r\n-\tM\u00eame si accept\u00e9, seuls 2% des suisses arr\u00eatraient de travailler . la culture du travail est plus forte ! pas de risque de voir les gens d\u00e9motiv\u00e9s par leur travail. en fait c'est per\u00e7u comme une mani\u00e8re d'augmenter son revenu !!\r\n-\tN'est-ce pas une fa\u00e7on d\u00e9guis\u00e9e pour les entreprises de payer moins leurs employ\u00e9s?\r\n-\tMais ne se d\u00e9finit-on pas par le travail ?? Vous voulez cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 d'assist\u00e9s? \r\n-\tEn Suisse, le texte de l'initiative pr\u00e9voit que le revenu de base inconditionnel est destin\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la population. Un appel d'air pour les \u00e9trangers dans une phase d\u00e9j\u00e0 critique? comment g\u00e9rer cela? \r\n-\tLe salariat est pass\u00e9 de mode?\r\n-\tComment financer ce genre de projet ??", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses voteront le 5 juin prochain sur le revenu de base inconditionnel. Un revenu distribu\u00e9 sans condition, ind\u00e9pendamment de l'emploi ou du statut social. Le projet est unanimement rejet\u00e9 par les \u00e9lus de droite et divise ceux de gauche. En France, toute la droite ne rejette pas cette id\u00e9e. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre, d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains. "], "alternativeTitle": ["Une partie de la droite fran\u00e7aise ne rejette pas le revenu de base inconditionnel / FOR_2016-01-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 des fran\u00e7ais d'am\u00e9rique du Nord pour les R\u00e9publicains/ Candidat \u00e0 la Primaire.", "name": "Lefebvre, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Veya ne devrait pas se repr\u00e9senter \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "id": "sound-FBE7D982-2603-4C77-9BBC-514BD0F00E13", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Jean-Pierre Veya ne devrait pas se repr\u00e9senter \u00e0 La Chaux-de-Fonds  \r\nApr\u00e8s la Verte Nathalie Schallenberger, tout indique que le P.O.P Jean-Pierre Veya ne sera pas candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 l'\u00e9x\u00e9cutif de La Chaux-de-Fonds le 5 juin prochain. Il tiendra conf\u00e9rence de presse demain matin, et se refuse, pour l'heure, \u00e0 confirmer ou infirmer. \r\nMais des sources concordantes laissent clairement entendre qu'il va ouvrir la voie \u00e0 son dauphin d\u00e9sign\u00e9, le d\u00e9put\u00e9 Th\u00e9o Bregnard. \r\nRoger Guignard... \u00e9tonnant destin que celui de ce cuisinier projet\u00e9 en politique, et qui a beaucoup souffert durant la derni\u00e8re l\u00e9gislature...\r\nDIR\r\nIronie des circonstances : lorsque Jean- Pierre Veya entre au Conseil communal de sa ville, le 18 ao\u00fbt 2'005, en remplacement de Claudine St\u00e4hli-Wolf, La Chaux-de-Fonds est en pleine crise financi\u00e8re : le d\u00e9ficit affich\u00e9 s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 18 millions ! Avec le recul, on peut dire que c'\u00e9tait une sorte d'avant-go\u00fbt pour celui qui est aujourd'hui doyen de fonction de l'Ex\u00e9cutif et qui revit, depuis f\u00e9vrier dernier, une tr\u00e8s grosse temp\u00eate financi\u00e8re.\r\n*** En novembre dernier, il a d'ailleurs d\u00fb s'arr\u00eater quelques semaines, au bord de l'\u00e9puisement ?   \r\nAccumulation d'affaires et d'ennuis :  avec le PLR Pierre-Andr\u00e9 Monnard, il g\u00e8re, d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2'013, le dossier Legrix, l'\u00e9lu UDC soup\u00e7onn\u00e9 d'abus d'autorit\u00e9 envers ses subordonn\u00e9s. Tr\u00e8s mauvaise ambiance au coll\u00e8ge, on s'en doute, et d\u00e9j\u00e0 l'obligation de fonctionner \u00e0 quatre, puisque Jean-Charles Legrix se voit retir\u00e9 ses pr\u00e9rogatives. L'\u00e9lu UDC r\u00e9int\u00e9gr\u00e9, l'affaire Monnard \u00e9clate, accus\u00e9, lui, d'avoir cach\u00e9 une nette diminution des rentr\u00e9es fiscales. Le Conseil communal travaille une fois de plus \u00e0 quatre, puisque le PLR, d'abord en cong\u00e9-maladie, d\u00e9missionne.\r\n*** Et pour couronner le tout,  des finances catastrophiques...\r\n...et qui touchent particuli\u00e8rement le dicast\u00e8re de Jean-Pierre Veya...la culture, les sports et la jeunesse, l\u00e0 o\u00f9 les subventions sont importantes.  Le POP doit geler des projets qui lui tiennent \u00e0 coeur...la nouvelle piscine et le projet de zoo-mus\u00e9e.Beaucoup de mauvaises nouvelles \u00e0 annoncer, et une tr\u00e8s, tr\u00e8s grosse fatigue, pour celui qui a encore des enfants en bas \u00e2ge.\r\n*** Un dauphin d\u00e9sign\u00e9...le d\u00e9put\u00e9 Th\u00e9o Bregnard ?   \r\nLe d\u00e9put\u00e9 est toujours arriv\u00e9 deuxi\u00e8me, lors des \u00e9lections, juste derri\u00e8re Jean-Pierre Veya. Cet enseignant ne cache pas son int\u00e9r\u00eat pour les affaires communales et pour beaucoup, il est \"Monsieur H\u00f4pital\", l'homme qui se bat pour que vive l'\u00e9tablissement du Haut. Du sang neuf, pour un combat rassembleur, voil\u00e0 qui peut payer, apr\u00e8s ce qui sera le troisi\u00e8me d\u00e9part du Conseil communal !", "alternativeExcerpt": ["Tout indique que le POP Jean-Pierre Veya ne sera pas candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection au Conseil communal de La Chaux-de-Fonds le 5 juin prochain."], "alternativeTitle": ["Jean-Pierre Veya ne devrait pas se repr\u00e9senter \u00e0 La Chaux-de-Fonds  / FOR_2016-01-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens cherchent un nouvel accord sur la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es sur internet", "id": "sound-3F5DDFF6-A3C3-4C81-A5D4-407909E5D975", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Walter, Jean-Philipp Walter\r\n* * Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens cherchent un nouvel accord sur la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es sur internet 12h30 Donn\u00e9es Jean-Philippe Walter\r\nLes donn\u00e9es personnelles des internautes seront bient\u00f4t mieux prot\u00e9g\u00e9es apr\u00e8s la d\u00e9cision sur le \"Safe Harbour\" ou sph\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Un ensemble de r\u00e8gles qui permettait de transf\u00e9rer nos donn\u00e9es entre diverses entreprises, par exemple via Google ou Facebook. La Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne l'a jug\u00e9 insuffisant. Et aujourd'hui Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens cherchent un nouvel accord. \r\nEn Suisse, les experts se penchent sur cette question aujourd'hui, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e de la protection des donn\u00e9es....\r\nBonjour Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es...\r\n*** Cette d\u00e9cision de la cour de justice europ\u00e9enne aura aussi des cons\u00e9quences concr\u00e8tes pour les internautes ici en Suisse?\r\n(Une d\u00e9cision \u00e0 saluer qui renforce les exigences et la protection des donn\u00e9es ici aussi. La Suisse ne pourra plus non plus se baser sur le Safe Harbour. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas encore pris de d\u00e9cision, il attend de voir ce que va faire l'UE. Int\u00e9ressant aussi dans le cadre de la r\u00e9vision de la protection des donn\u00e9es et transparence en Suisse.)\r\n*** Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens cherchent un nouvel accord... En quoi est-ce qu'il pourrait am\u00e9liorer la protection de nos donn\u00e9es? (L'id\u00e9e, c'est notamment de permettre aux citoyens non-am\u00e9ricains de saisir la justice am\u00e9ricaine. Pas le cas jusqu'ici. Enjeu essentiel de ce nouvel accord)\r\n*** Avec le nouvel accord, o\u00f9 seraient stock\u00e9es nos donn\u00e9es personnelles? (si elles ne peuvent plus \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 Google aux Etats-Unis, par exemple)\r\n(Par ex google ok mais google suisse ou alors il faudra d\u00e9velopper des syst\u00e8mes de cloud alternatifs en Suisse mais beaucoup de retard)\r\n*** Cet accord se n\u00e9gocie sous la pression de groupes puissants, g\u00e9ants d'internet comme google, FB,... croyez vous \u00e0 un accord qui prot\u00e8ge vraiment l'internaute?\r\n(Il sera forc\u00e9ment limit\u00e9 parce qu'on va essayer de ne pas trop handicaper les groupes internet am\u00e9ricains... ce qu'il faudrait au-del\u00e0 de \u00e7a, c'est un instrument juridique international. C'est le travail qui se fait au Conseil de l'Europe via une convention, espoir que de + en + de pays la signe)\r\n\u00b0 En Suisse, est-ce que d'autres pistes sont lanc\u00e9es pour mieux prot\u00e9ger nos donn\u00e9es? \r\n(Int\u00e9ressante d\u00e9cision CJUE qui pourra aussi \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans la r\u00e9vision en cours de la protection des donn\u00e9es en Suisse. Plusieurs propositions comme celle de JC Schwab de pouvoir lancer des actions collectives - et pas d\u00e9marche uniquement individuelle - contre les grands groupes comme FB ou google)\r\nMerci pour vos explications Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es... invit\u00e9 par Alexandra Richard, bon apr\u00e8s-midi", "alternativeExcerpt": ["Les donn\u00e9es personnelles des internautes seront bient\u00f4t mieux prot\u00e9g\u00e9es apr\u00e8s la d\u00e9cision sur le \"Safe Harbour\" ou sph\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Cet ensemble de r\u00e8gles permettait de transf\u00e9rer nos donn\u00e9es entre diverses entreprises, par exemple via Google ou Facebook, mais la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne l'a jug\u00e9 insuffisant. Interview de Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens cherchent un nouvel accord sur la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es sur internet / 12H30_2016-01-28T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 28.01.2016", "id": "sound-23F03A43-4ED5-4C13-92B0-02B4016EC660", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, St\u00e9phanie Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production)", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 28.01.2016", "Festi'neige (4/5) / DIC_2016-01-28T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 28.01.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-28T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Festi'neige (4/5) / DIC_2016-01-28T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411447", "ece-7411446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-48E12B95-1DBA-4D44-BB20-EAF77B03C4E0", "durationSec": 1778, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 28.01.2016", "Passag\u00e8re du 28.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-28T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-28T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411366", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411366", "ece-7411365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Nowhere Line\" de Lukas Schrank", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77CEECAF-BAB0-4BED-B715-F2C181397148", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Nowhere Line\" de Lukas Schrank", "\"Nowhere Line\" de Lukas Schrank / HAP_2016-01-28T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Nowhere Line\" de Lukas Schrank / HAP_2016-01-28T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411170", "ece-7411166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain d'origine ha\u00eftienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Mythologies am\u00e9ricaines\"  (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69FAF13A-3045-4176-85E9-F6B59CC6E01B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Etats-Unis"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laferri\u00e8re, Dany"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 28.01.2016", "Dany Laferri\u00e8re, \"Mythologies am\u00e9ricaines\" / ENSD_2016-01-28T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 28.01.2016", "Dany Laferri\u00e8re, \"Mythologies am\u00e9ricaines\" / ENSD_2016-01-28T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Dany Laferri\u00e8re est n\u00e9 \u00e0 Port-au-Prince, \u00e0 Ha\u00efti, le 13 avril 1953. La situation politique et son statut de journaliste l'ont pouss\u00e9 \u00e0 quitter son pays natal pour l'Am\u00e9rique du Nord. \n\nSon enfance pass\u00e9e \u00e0 Petit-Go\u00e2ve demeure une p\u00e9riode marquante dont ses \u0153uvres s'inspireront plus tard, lorsqu'il aura immigr\u00e9 au Qu\u00e9bec et qu'il signera ses premiers textes.", "Dany Laferri\u00e8re est n\u00e9 \u00e0 Port-au-Prince, \u00e0 Ha\u00efti, le 13 avril 1953. La situation politique et son statut de journaliste l'ont pouss\u00e9 \u00e0 quitter son pays natal pour l'Am\u00e9rique du Nord. \n\nSon enfance pass\u00e9e \u00e0 Petit-Go\u00e2ve demeure une p\u00e9riode marquante dont ses \u0153uvres s'inspireront plus tard, lorsqu'il aura immigr\u00e9 au Qu\u00e9bec et qu'il signera ses premiers textes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Laferri\u00e8re, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411384", "ece-7411383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Su\u00e8de souhaite expulser jusqu'\u00e0 80'000 migrants", "id": "sound-EBAE488A-610F-453F-AC52-E7229643179B", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Su\u00e8de souhaite expulser jusqu'\u00e0 80'000 migrants 12h30 Renvois r\u00e9fugi\u00e9s \r\nLa Suisse a re\u00e7u plus de 39.000 demandes d'asile en 2015, soit une augmentation de 66%. Les principaux pays de provenance des requ\u00e9rants ont \u00e9t\u00e9 l'Erythr\u00e9e et l'Afghanistan.\r\nLes autorit\u00e9s su\u00e9doises, pour leur part, ont l'intention d'expulser quelque 80.000 migrants arriv\u00e9s dans le royaume en 2015 dont les demandes ont \u00e9t\u00e9 ou seront rejet\u00e9es. Jean-Paul Pourron est \u00e0 Stockhlom...", "alternativeExcerpt": ["La Su\u00e8de entend expulser jusqu'\u00e0 80'000 migrants arriv\u00e9s sur son sol en 2015. Il s'agit de personnes dont la demande d'asile a \u00e9t\u00e9 ou sera rejet\u00e9e, selon le ministre de l'Int\u00e9rieur."], "alternativeTitle": ["La Su\u00e8de souhaite expulser jusqu'\u00e0 80'000 migrants / 12H30_2016-01-28T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 28.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7430831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Pouron, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7430819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : La Case \u00e0 chocs - Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2BED703-A3C5-468F-8596-E0716558A7C7", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Street Addict Festival, Superette Festival.... la case \u00e0 chocs s'agite  et \u00e7a nous pla\u00eet! Passant du rap ind\u00e9pendant \u00e0 l'\u00e9lectro, viens tester ton ouverture d'esprit!", "Street Addict Festival, Superette Festival.... la case \u00e0 chocs s'agite  et \u00e7a nous pla\u00eet! Passant du rap ind\u00e9pendant \u00e0 l'\u00e9lectro, viens tester ton ouverture d'esprit!", "Street Addict Festival, Superette Festival.... la case \u00e0 chocs s'agite  et \u00e7a nous pla\u00eet! Passant du rap ind\u00e9pendant \u00e0 l'\u00e9lectro, viens tester ton ouverture d'esprit!"], "alternativeTitle": ["La Case \u00e0 chocs - Neuch\u00e2tel", "La Case \u00e0 chocs - Neuch\u00e2tel / NMT_2016-01-28T08:05:00_go", "La Case \u00e0 chocs - Neuch\u00e2tel / NMT_2016-01-28T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411118", "ece-7411105"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-352A044A-3F92-4815-9152-F0860128E038", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:30:02-19:30:16 / Infotrafic: 19:40:02-19:40:26 / Infotrafic: 19:52:33-19:53:09 / Infotrafic: 19:58:44-19:58:58 / * Au programme:\r\n- Rencontre avec Bruno Cherblanc, directeur du Festival Rock the Pistes qui va se d\u00e9rouler du 13 au 19 mars 2016 aux Portes du Soleil.\r\n- Interview de Moncef Genoud. Le tout premier album solo du pianiste sort le 29 janvier 2016. Enregistr\u00e9 en live lors de la soir\u00e9e d'ouverture de l'\u00e9dition 2015 du Cully Jazz Festival en Suisse, l'album comprend neuf superbes morceaux, y compris des arrangements saisissants de c\u00e9l\u00e8bres standards de Jazz et  Pop, ainsi qu'une magnifique improvisation en ouverture.\r\n- Cyril Yeterian, membre du groupe genevois Mama Rosin, vient pr\u00e9senter le label qu'il vient de cr\u00e9er \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 28.01.2016", "Paradiso / RAP_2016-01-28T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 28.01.2016", "Paradiso / RAP_2016-01-28T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec Bruno Cherblanc, directeur du Festival Rock the Pistes qui va se d\u00e9rouler du 13 au 19 mars 2016 aux Portes du Soleil.\n- Interview de Moncef Genoud. Le tout premier album solo du pianiste sort le 29 janvier 2016. Enregistr\u00e9 en live lors de la soir\u00e9e d\u2019ouverture de l\u2019\u00e9dition 2015 du Cully Jazz Festival en Suisse, l\u2019album comprend neuf superbes morceaux, y compris des arrangements saisissants de c\u00e9l\u00e8bres standards de Jazz et  Pop, ainsi qu\u2019une magnifique improvisation en ouverture.\n- Cyril Yeterian, membre du groupe genevois Mama Rosin, vient pr\u00e9senter le label qu'il vient de cr\u00e9er \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec Bruno Cherblanc, directeur du Festival Rock the Pistes qui va se d\u00e9rouler du 13 au 19 mars 2016 aux Portes du Soleil.\n- Interview de Moncef Genoud. Le tout premier album solo du pianiste sort le 29 janvier 2016. Enregistr\u00e9 en live lors de la soir\u00e9e d\u2019ouverture de l\u2019\u00e9dition 2015 du Cully Jazz Festival en Suisse, l\u2019album comprend neuf superbes morceaux, y compris des arrangements saisissants de c\u00e9l\u00e8bres standards de Jazz et  Pop, ainsi qu\u2019une magnifique improvisation en ouverture.\n- Cyril Yeterian, membre du groupe genevois Mama Rosin, vient pr\u00e9senter le label qu'il vient de cr\u00e9er \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7411450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7411450", "ece-7411449"]}]}}