{"response": {"numFound": 31344, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Entre-F\u00eates", "source": "gico", "id": "asset-1565152", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 120, "mediaType": "video", "excerpt": "Capsule sur le th\u00e8me des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Floriana Frassetto, co-cr\u00e9atrice de Mummenschanz souhaite une bonne ann\u00e9e 2017.", "title": "Nouvel An - 4", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOUVEL AN", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623177", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "durationSec": 343, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque la bi\u00e8re et le d\u00e9veloppement croissant de micro-brasseries en Suisse.", "title": "La bi\u00e8re", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur la bi\u00e8re."], "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "BI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00ceLE", "JEU VID\u00c9O", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE"], "id": "asset-1563844", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HOKKAIDO (ILE)", "LAUSANNE", "ETOY", "GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Mesures pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale hommes-femmes/VD: les pr\u00e9cisions de Jacqueline de Quattro \u00e0 Lausanne", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait proposer un contre-projet \u00e0 l\u2019initiative RASA", "Co\u00fbt de l\u2019abandon du nucl\u00e9aire: les explications de Delphine Gianora", "La soci\u00e9t\u00e9 vaudoise S3 est mise en faillite", "La Conf\u00e9d\u00e9ration devra \u00e9conomiser plusieurs centaines de millions l'an prochain", "Vladimir Poutine a entam\u00e9 des discussions avec le premier ministre japonais Shinzo Abe au sujet des \u00eeles Kouriles", "Des milliers de personnes ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es d\u2019Alep", "Pavel Vernikov, concertiste de talent, s\u2019est fait voler son violon d\u2019un million et demi dans le train \u00e0 Gen\u00e8ve", "Super Mario, le fameux plombier de Nintendo, d\u00e9barque sur smartphone", "Selon la NBC, Vladimir Poutine serait impliqu\u00e9 dans une op\u00e9ration de d\u00e9stabilisation de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "Certains g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur de centrales nucl\u00e9aires suisses pourraient avoir des faiblesses", "Temps pr\u00e9sent: derri\u00e8re l'apparence d'altruisme pur de la fili\u00e8re du sang se cache une v\u00e9ritable activit\u00e9 commerciale", "19h30", "19h30", "Une exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res retrace un si\u00e8cle de d\u00e9corations de No\u00ebl", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133865", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019initiative demande purement et simplement d\u2019annuler l\u2019article sur l\u2019immigration de masse du 9 f\u00e9vrier.", "L\u2019entreprise bas\u00e9e \u00e0 Payerne voulait lancer des satellites depuis un avion et assurer des vols en apesanteur.", "Le National et la Conf\u00e9d\u00e9ration n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019entendre, c\u2019est donc la version la plus \u00e9conome du budget qui l\u2019emporte.", "Cette r\u00e9gion est administr\u00e9e par la Russie, mais le Japon veut obtenir la souverainet\u00e9 sur deux des quatre \u00eeles.", "L'op\u00e9ration est men\u00e9e en partie par le CICR.", "L'instrument, vieux de 150 ans, n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pour l'instant, au grand dam du violoniste.", "Une sortie qui pointe du doigt l\u2019\u00e9norme potentiel du march\u00e9 des jeux vid\u00e9o sur nos t\u00e9l\u00e9phones portables.", "Le Kremlin r\u00e9agit et qualifie ces all\u00e9gations de risibles.", "L'autorit\u00e9 suisse de surveillance exige des contr\u00f4les \u00e0 Beznau et \u00e0 G\u00f6sgen.", "Des entreprises utilisent un produit venant du corps humain pour r\u00e9aliser des profits, parfois sans se soucier des risques sanitaires et des questions \u00e9thiques.", "C\u2019est une tradition qui remonte au Moyen-Age, le sapin de No\u00ebl est aussi le reflet de notre soci\u00e9t\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133865", "ece-8133863"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TANG", "MILIEU ARTIFICIEL", "CHANTEUR"], "visualGeographicals": ["MEYRIN", "CORSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1563846", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "AG: Jacqueline Straub r\u00eave de devenir pr\u00eatre", "JU: des dessins r\u00e9alis\u00e9s par Andreas Gross sont expos\u00e9s \u00e0 Porrentruy", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: le lac des Vernes situ\u00e9 \u00e0 Meyrin est compl\u00e8tement artificiel", "VD: 200 choristes accompagneront des stars dans le concert \"Tous en ch\u0153ur\"", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Mais le chemin sera long avant qu'elle ne puisse c\u00e9l\u00e9brer elle-m\u00eame la messe de No\u00ebl.", "Ces dessins ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pendant les s\u00e9ances de commission de l\u2019ancien conseiller national.", "L\u2019endroit ressemble pour le moment \u00e0 un \u00e9tang, mais ces berges seront bient\u00f4t inond\u00e9es pour donner naissance \u00e0 un lac de deux hectares et demi.", "Cette ann\u00e9e, ce sont les chanteurs corses I Muvrini et leurs chants polyphoniques qui seront sur le devant de la sc\u00e8ne de Montreux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133869", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Montreux", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133869", "ece-8134556", "ece-8133867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VILLA"], "id": "asset-1563845", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CALIFORNIE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["YAHOO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Minimag: il est d\u00e9sormais possible de se former pour \u00eatre acousticien en syst\u00e8mes auditifs", "1 milliard de comptes mails Yahoo ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s", "FR: un couple d\u2019architectes fribourgeois con\u00e7oit une maison sans chauffage", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Heidi Happy pr\u00e9sente son nouvel album \u00ab Merry Christmas with Heidi Happy \u00bb", "Le co\u00fbt d\u2019une sortie du nucl\u00e9aire pour la Suisse serait de 22,8 milliards de francs", "Les op\u00e9rations d\u2019\u00e9vacuations ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Alep", "Les 1400 \u0153uvres l\u00e9gu\u00e9es par feu Cornelius Gurlitt resteront aux mains du Kunstmuseum de Berne", "VD: le canton prend des mesures pour assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale entre hommes et femmes", "Google publie les mots les plus recherch\u00e9s par les Suisses en 2016", "VD/Programme de la nouvelle municipalit\u00e9 de Lausanne: le point avec C\u00e9cile Durring \u00e0 Lausanne", "Politique mon\u00e9taire de la BNS: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Un CFC vient d\u2019\u00eatre mis sur pied pour combler le manque de professionnels form\u00e9s en Suisse.", "Cette nouvelle affaire s\u2019ajoute au 500 millions de mails qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s.", "Avec des temp\u00e9ratures qui peuvent \u00eatre particuli\u00e8rement basses, cela para\u00eet impossible, mais les deux architectes l\u2019ont fait.", "Cette Lucernoise chanteuse et multi instrumentalise a tout de suite \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et aim\u00e9 par le public.", "La derni\u00e8re \u00e9tude concernant le prix d\u2019une sortie du nucl\u00e9aire date de 2011. Depuis, la facture finale a augment\u00e9 de 10%.", "Une nouvelle tr\u00eave entre le r\u00e9gime et les rebelles semble cette fois globalement respect\u00e9e.", "La famille contestait la donation, elle a perdu devant un tribunal allemand.", "Le Conseil d\u2019\u00c9tat vaudois veut assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale homme-femme au sein des entreprises b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019attribution d\u2019un march\u00e9 public et des entit\u00e9s subventionn\u00e9es.", "Vous aussi, vous vous \u00eates demand\u00e9 comment faire du chocolat au lait \u00e0 partir de chocolat noir. Ou comment faire pour que votre barbe pousse de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re? Vous n'\u00eates de loin pas les seuls. Ce sont parmi les interrogations les plus recherch\u00e9es en Suisse cette ann\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133904", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133904", "ece-8134599"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1558284", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE"], "durationSec": 171, "mediaType": "video", "excerpt": "Gavi, l'Alliance du vaccin, a pour but de donner acc\u00e8s aux vaccins aux populations les plus d\u00e9munies, plus particuli\u00e8rement aux enfants. Elle a par exemple particip\u00e9 au d\u00e9veloppement d'un vaccin contre la m\u00e9ningite A et a organis\u00e9 une proc\u00e9dure pour que les vaccins puissent \u00eatre fournis dans les r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es des centres sans \u00eatre endommag\u00e9s.", "title": "Au service de la plan\u00e8te : Vaccin de l'espoir", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VACCINATION", "M\u00c9NINGITE"], "alternativeExcerpt": ["Au service de la plan\u00e8te\nVaccin de l'espoir", "Philippe Jaillard, Agence de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive : \u00ab Ce vaccin, c'est l'aboutissement de 10 ans d'efforts. Depuis la mise en place de ce vaccin, on n'a plus aucune \u00e9pid\u00e9mie de m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque A et donc chaque ann\u00e9e, on \u00e9vite des milliers et des milliers de d\u00e9c\u00e8s. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nVaccin de l'espoir", "Philippe Jaillard, Agence de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive : \u00ab Ce vaccin, c'est l'aboutissement de 10 ans d'efforts. Depuis la mise en place de ce vaccin, on n'a plus aucune \u00e9pid\u00e9mie de m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque A et donc chaque ann\u00e9e, on \u00e9vite des milliers et des milliers de d\u00e9c\u00e8s. \u00bb", "Philippe Jaillard, Agence de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive : \u00ab Ce vaccin, c'est l'aboutissement de 10 ans d'efforts. Depuis la mise en place de ce vaccin, on n'a plus aucune \u00e9pid\u00e9mie de m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque A et donc chaque ann\u00e9e, on \u00e9vite des milliers et des milliers de d\u00e9c\u00e8s. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nVaccin de l'espoir", "Philippe Jaillard, Agence de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive : \u00ab Ce vaccin, c'est l'aboutissement de 10 ans d'efforts. Depuis la mise en place de ce vaccin, on n'a plus aucune \u00e9pid\u00e9mie de m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque A et donc chaque ann\u00e9e, on \u00e9vite des milliers et des milliers de d\u00e9c\u00e8s. \u00bb"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te : Vaccin de l'espoir", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133893", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134566", "ece-8133893", "ece-8133891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (4/5) : Soldats US en Afrique du Nord", "id": "sound-CC053602-D298-40A9-8EF4-C1E7AAACE59E", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 20:39:06-20:39:18 / * Le d\u00e9barquement des troupes am\u00e9ricaines en Afrique du Nord \u00e0 la fin de l'automne 1942 n'est pas le fruit d'une improvisation ou d'une d\u00e9cision spontan\u00e9e du pouvoir am\u00e9ricain, pourtant \u00e9loign\u00e9 de la seconde Guerre Mondiale jusqu'\u00e0 l'attaque japonaise de Pearl Harbour. Il s'agit bien d'une d\u00e9cision strat\u00e9gique, qui si elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 prise d\u00e8s le d\u00e9but du conflit, fut envisag\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t.(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.12.2016", "Histoire vivante du 15.12.2016", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (4/5) / HV_2016-12-15T20:03:45_histoire-vivante", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (4/5) / HV_2016-12-15T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Soldats US en Afrique du Nord\nLe d\u00e9barquement des troupes am\u00e9ricaines en Afrique du Nord \u00e0 la fin de l'automne 1942 n'est pas le fruit d'une improvisation ou d'une d\u00e9cision spontan\u00e9e du pouvoir am\u00e9ricain, pourtant \u00e9loign\u00e9 de la seconde Guerre Mondiale jusqu'\u00e0 l'attaque japonaise de Pearl Harbour. Il s'agit bien d'une d\u00e9cision strat\u00e9gique, qui si elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 prise d\u00e8s le d\u00e9but du conflit, fut envisag\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)", "Soldats US en Afrique du Nord\nLe d\u00e9barquement des troupes am\u00e9ricaines en Afrique du Nord \u00e0 la fin de l'automne 1942 n'est pas le fruit d'une improvisation ou d'une d\u00e9cision spontan\u00e9e du pouvoir am\u00e9ricain, pourtant \u00e9loign\u00e9 de la seconde Guerre Mondiale jusqu'\u00e0 l'attaque japonaise de Pearl Harbour. Il s'agit bien d'une d\u00e9cision strat\u00e9gique, qui si elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 prise d\u00e8s le d\u00e9but du conflit, fut envisag\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206683", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8206683", "ece-8206682"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1560711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 74", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Philippe vs C\u00e9cile", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133857", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133857", "ece-8133855"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Hockey sur glace", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1556821", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2016-12-14T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nHockey sur glace", "D\u00e9bat sur le hockey sur glace.", "O\u00f9 se situe le ski alpin suisse \u00e0 moins de deux mois des championnats du monde \u00e0 domicile?", "D\u00e9bat\nHockey sur glace", "O\u00f9 se situe le ski alpin suisse \u00e0 moins de deux mois des championnats du monde \u00e0 domicile?"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134641", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8134641", "ece-8182362"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 193", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1553464", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-14T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "14.12.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133961", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8133961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 52 - La mouche, avec ou sans g\u00e8ne ? - Animation 3D accessible \u00e0 tous - L'Europe et l'espace", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1442976", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-12-14T13:40:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 52", "La mouche, avec ou sans g\u00e8ne ? - Animation 3D accessible \u00e0 tous - L'Europe et l'espace", "La mouche, avec ou sans g\u00e8ne ? - Animation 3D accessible \u00e0 tous - L'Europe et l'espace", "Emission 52", "La mouche, avec ou sans g\u00e8ne ? - Animation 3D accessible \u00e0 tous - L'Europe et l'espace"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 52", "Emission 52", "Einstein", "Emission 52"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134653", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134653", "ece-8988232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 8", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541217", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-14T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8133980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Ludovic Rocchi - Oskar Freysinger et les \"pleureuses\"", "id": "sound-2CC2A8EF-C7BB-4B71-9DC5-80333AA78618", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oskar Freysinger se vante depuis toujours de mener les m\u00e9dias par le bout du nez. \"Je suis comme Trump, nous disait-il r\u00e9cemment. On fait semblant de d\u00e9raper et \u00e7a vous fait courir\". Et bien, on se demande o\u00f9 est pass\u00e9 cette belle assurance, au regard du spectaculaire r\u00e9trop\u00e9dalage op\u00e9r\u00e9 ces derniers jours par cet athl\u00e8te de la provocation?\r\n\r\n* * Signature de Ludovic Rocchi - Oskar Freysinger et les \"pleureuses\" (SIGNATURE 14.12 FREYINGER) Oskar Freysinger et les \"pleureuses\", c'est le commentaire ce matin de Ludovic Rocchi\r\n  1'34''\r\n((Avec toute la modestie qu'on lui conna\u00eet, l'UDC Oskar Freysinger se vante de mener les m\u00e9dias par le bout du nez. \u00ab Je suis comme Trump, nous disait-il r\u00e9cemment. On fait semblant de d\u00e9raper et \u00e7a vous fait courir. \u00bb.  Alors, v\u00e9rifions dans les faits, ce que vaut vraiment ce champion auto-proclam\u00e9 de la provocation?\r\nSur son dernier coup, le bilan n'est pas terrible. Il s'agit de cette affaire d'allum\u00e9 survivaliste que le conseiller d'Etat valaisan a hiss\u00e9 au rang d'expert en s\u00e9curit\u00e9. Oskar Freysinger a contr\u00f4l\u00e9, disons, le premier virage... \r\nLes \u00ab merdias \u00bb, comme on les nomme entre valeureux combattants de la r\u00e9information, sont tomb\u00e9s dans le panneau. Pour des propos outranciers sur les handicap\u00e9s, ils ont crucifi\u00e9 Pietro San Giorgio. Tout cela avec la complicit\u00e9 de la pr\u00e9sidente du gouvernement valaisan, Esther Weber-Kalbermatten. Une socialiste, une \"pleureuse\", comme l'a dit l'UDC.\r\nL'expert San Giorgio a ainsi pu se vanter qu'avec son ami Oskar, ils avaient \"pr\u00e9vu au mot pr\u00e8s\" les r\u00e9actions des m\u00e9dias. Un vrai plan gagnant-gagnant... A un d\u00e9tail pr\u00e8s tout de m\u00eame...\r\nOskar Freysinger a tr\u00e8s vite l\u00e2ch\u00e9 San Giorgio, soi-disant devenu infr\u00e9quentable. Et il s'est laiss\u00e9 dict\u00e9 par la \"pleureuse\" du gouvernement l'exclusion de deux autres proches, plus francs-tireurs de droite qu'experts en s\u00e9curit\u00e9. Sacr\u00e9e d\u00e9bandade ! Ou, alors, l\u00e0 aussi, tout \u00e9tait pr\u00e9vu, y compris la battue en retraite, histoire de mieux se victimiser ensuite?\r\nA vrai dire, nous ne croyons pas que le d\u00e9rapage a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 de bout en bout. Oskar Freysinger est certes un athl\u00e8te de la provocation, mais il a bel et bien r\u00e9trop\u00e9dal\u00e9. Et en plus il n'assume pas. Il s'en plaint, voyant des complots partout. Une vraie pleureuse, en fait.))", "alternativeExcerpt": ["Oskar Freysinger se vante depuis toujours de mener les m\u00e9dias par le bout du nez. \"Je suis comme Trump, nous disait-il r\u00e9cemment. On fait semblant de d\u00e9raper et \u00e7a vous fait courir\". Et bien, on se demande o\u00f9 est pass\u00e9 cette belle assurance, au regard du spectaculaire r\u00e9trop\u00e9dalage op\u00e9r\u00e9 ces derniers jours par cet athl\u00e8te de la provocation?", "Oskar Freysinger se vante depuis toujours de mener les m\u00e9dias par le bout du nez. \"Je suis comme Trump, nous disait-il r\u00e9cemment. On fait semblant de d\u00e9raper et \u00e7a vous fait courir\". Et bien, on se demande o\u00f9 est pass\u00e9 cette belle assurance, au regard du spectaculaire r\u00e9trop\u00e9dalage op\u00e9r\u00e9 ces derniers jours par cet athl\u00e8te de la provocation?", "Oskar Freysinger se vante depuis toujours de mener les m\u00e9dias par le bout du nez. \"Je suis comme Trump, nous disait-il r\u00e9cemment. On fait semblant de d\u00e9raper et \u00e7a vous fait courir\". Et bien, on se demande o\u00f9 est pass\u00e9 cette belle assurance, au regard du spectaculaire r\u00e9trop\u00e9dalage op\u00e9r\u00e9 ces derniers jours par cet athl\u00e8te de la provocation?"], "alternativeTitle": ["Signature de Ludovic Rocchi - Oskar Freysinger et les \"pleureuses\"", "Signature de Ludovic Rocchi - Oskar Freysinger et les \"pleureuses\" / JDM_2016-12-14T06:49:00_signature", "Signature de Ludovic Rocchi - Oskar Freysinger et les \"pleureuses\" / JDM_2016-12-14T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223429", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223429", "ece-8223412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Point sur la promotion de la formation musicale des jeunes vot\u00e9e en 2012", "id": "sound-74FFBFDB-462C-41B4-A9C6-7C3CBA251309", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Bouvard Marti, pr\u00e9sidente de l'Association suisse des \u00e9coles de musique\r\nDans un bel \u00e9lan, tous les cantons et les trois quarts des votants approuvaient en 2012 la promotion de la formation musicale des jeunes. Mais o\u00f9 en est la mise en musique de cette partition largement adopt\u00e9e par les citoyens, quatre ans apr\u00e8s la votation?\r\n\r\n* * Point sur la promotion de la formation musicale des jeunes vot\u00e9e en 2012 Id\u00e9e de titre:\r\n*** Et maintenant, un morceau de musique f\u00e9d\u00e9rale... Apr\u00e8s Jeunesse et Sports, ses moniteurs et ses camps, voici qu'arrive sur le m\u00eame mod\u00e8le Jeunesse et Musique.\r\nEt si ce nouveau programme f\u00e9d\u00e9ral d'encouragement musical voit le jour, Simon Corthay, c'est suite \u00e0 une volont\u00e9 populaire clairement exprim\u00e9e. \r\nJouez hautbois, r\u00e9sonnez musettes...Le 23 septembre 2012, des cantons suisses unanimes et les trois quarts des votants inscrivent dans la Constitution la promotion de la formation musicale des jeunes.  Malgr\u00e9 ce bel ensemble, je dois dire que j'avais presque oubli\u00e9 ce scrutin vieux de quatre ans. \r\n(*** Moi aussi...)\r\nD'o\u00f9 l'id\u00e9e d'enqu\u00eater sur la mise en musique de ce nouvel article constitutionnel. Apr\u00e8s un d\u00e9but en fanfare, le tempo s'est ralenti, comme l'explique la pr\u00e9sidente de l'Association suisse des \u00e9coles de musique Christine Bouvard Marti... \r\n   0'38''\r\n*** Donc apr\u00e8s une ouverture en mode \"presto\", on est pass\u00e9 \u00e0 \"adagio\"...\r\nUne valse-h\u00e9sitation dont la lenteur doit beaucoup \u00e0 ce fameux programme Jeunesse et Musique, l'une des applications choisies par Berne pour appliquer la volont\u00e9 populaire. Et pourtant, a priori, \u00e7a devait \u00eatre simple... Jeunesse et Musique est un copier coller de Jeunesse et Sports: des moniteurs et des camps financ\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration pour encourager les jeunes \u00e0 jouer d'un instrument...\r\n*** Qu'est-ce qui coince?  \r\nLe programme f\u00e9d\u00e9ral n'accompagnera pas le jeune musicien sur la dur\u00e9e. Jeunesse et Musique financera des projets limit\u00e9s dans le temps, pas plus de six mois. Un camp de musique, un projet de concert, bref, du ponctuel. \r\nCette politique d'encouragement au coup par coup n'est pas du go\u00fbt des \u00e9coles de musique, qui redoutent de voir ce programme absorber quelques millions du budget f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 disposition. \r\n*** Il y a comme qui dirait des dissonances... \r\n... et aussi, toujours pour les \u00e9coles de musique, l'impression que le tr\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral Jeunesse et musique jouera si fort qu'on risquerait de moins entendre une autre m\u00e9lodie importante, celle de l'\u00e9ducation musicale sur la dur\u00e9e. Christine Bouvard-Marti...\r\n  0'29''\r\n4 ans apr\u00e8s la partition command\u00e9e par le peuple en votation populaire, les interpr\u00e8tes de l'orchestre f\u00e9d\u00e9ral en sont l\u00e0: o\u00f9 faut-il mettre l'accent? Sur ces hautes \u00e9coles, la cr\u00e8me de l'\u00e9ducation musicale, o\u00f9 comme on vient de l'entendre les jeunes virtuoses suisses sont minoritaires par rapport aux musiciens \u00e9trangers? Ou alor sur ce programme Jeunesse et Musique ouvert aux amateurs et aux d\u00e9butants? Ou autrement dit, comment faire rimer populaire et \u00e9litaire?\r\n*** En attendant cette harmonie \u00e0 trouver, votre enqu\u00eate \u00e0 r\u00e9\u00e9couter et \u00e0 consulter sur rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Dans un bel \u00e9lan, tous les cantons et les trois quarts des votants approuvaient en 2012 la promotion de la formation musicale des jeunes. Mais o\u00f9 en est la mise en musique de cette partition largement adopt\u00e9e par les citoyens, quatre ans apr\u00e8s la votation?"], "alternativeTitle": ["Point sur la promotion de la formation musicale des jeunes vot\u00e9e en 2012  / JDM_2016-12-14T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5772396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223424", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-B10BAB41-B100-4420-8CC4-47D7A5394F82", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCinq films au menu de ce d\u00e9bat: \"Rogue One\" de Gareth Edwards, \"Personal Shopper\" d'Olivier Assayas, \"Derni\u00e8res nouvelles du Cosmos\" de Julie Bertucelli, \"Fais de beaux r\u00eaves\" de Bellocchio et \"Cigarettes et chocolat chaud\" de Sophie Reine.\r\nAvec Raphaele Bouchet, St\u00e9phane Gobbo et Thomas Lecuyer", "alternativeExcerpt": ["Cinq films au menu de ce d\u00e9bat: \"Rogue One\" de Gareth Edwards, \"Personal Shopper\" d\u02b9Olivier Assayas, \"Derni\u00e8res nouvelles du Cosmos\" de Julie Bertucelli, \"Fais de beaux r\u00eaves\" de Bellocchio et \"Cigarettes et chocolat chaud\" de Sophie Reine.\n\nAvec Raphaele Bouchet, St\u00e9phane Gobbo et Thomas Lecuyer"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-12-14T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Fribourgeois ne se prononceront pas sur la fermeture du Centre islam et soci\u00e9t\u00e9", "id": "sound-64BE4941-3E98-43A4-8B89-39A10B9B50F9", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016\r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a invalid\u00e9 l'initiative de l'UDC fribourgeoise visant \u00e0 fermer le Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg (CSIS), ouvert depuis mars 2015. Les juges de Mon Repos confirment une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 prise par le Parlement cantonal.\r\n\r\n* * Les Fribourgeois ne se prononceront pas sur la fermeture du Centre islam et soci\u00e9t\u00e9 12h30 Centre islam soci\u00e9t\u00e9\r\nLe centre islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'universit\u00e9 de Fribourg continuera \u00e0 exister. Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral a invalid\u00e9 tout \u00e0 l'heure l'initiative de l'UDC fribourgeoise. Un texte qui visait notamment \u00e0 fermer ce centre en fonction depuis mars 2015. Les juges de Mon Repos confirment une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 prise par les autorit\u00e9s cantonales, Adrien Krause.\r\n\u00a0Oui les juges viennent de trancher\u00a0: le peuple fribourgeois ne s'exprimera pas sur le futur de cet institut acad\u00e9mique consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude de la religion musulmane. Apr\u00e8s plus de deux heures d'audience, ils ont jug\u00e9 par 4 voix contre 1 que le texte UDC \u00e9tait non conforme \u00e0 la constitution f\u00e9d\u00e9ral. En cause notamment\u00a0: une discrimination claire \u00e0 l'\u00e9gard d'une seule et m\u00eame religion. L'islam. Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral conforte ainsi une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e par le Parlement fribourgeois en mars dernier. Un double d\u00e9savoeux donc aujourd'hui pour l'UDC fribourgeoise qui avait pourtant r\u00e9colt\u00e9 pr\u00e8s de 9000 signatures en faveur de son initiative.A la sortie du tribunal, le pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise Roland Mesot ne cachait pas sa d\u00e9ception... (fin encore \u00e0 \u00e9crire)", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a invalid\u00e9 l\u2019initiative de l\u2019UDC fribourgeoise visant \u00e0 fermer le Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg (CSIS), ouvert depuis mars 2015. Les juges de Mon Repos confirment une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 prise par le Parlement cantonal."], "alternativeTitle": ["Les Fribourgeois ne se prononceront pas sur la fermeture du Centre islam et soci\u00e9t\u00e9 / 12H30_2016-12-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223442"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Matthias Zschokke: \"Trois saisons \u00e0 Venise\" (Ed. Zo\u00e9, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65F1F755-E271-4DF4-B280-4A3CCE267F02", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Venise"], "durationSec": 2582, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zschokke, Matthias"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "traduction"], "excerpt": "De juin 2012 \u00e0 janvier 2013, Matthias Zschokke a v\u00e9cu \u00e0 Venise, invit\u00e9 par une fondation culturelle. Saisi par la beaut\u00e9 des lieux, l'\u00e9crivain ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire et passe le plus clair de son temps \u00e0 ne rien faire, sinon \u00e0 d\u00e9ambuler dans les rues d'une ville que l'on (re)d\u00e9couvre \u00e0 travers des gestes quotidiens, boire un macchiato, faire le march\u00e9 aux l\u00e9gumes, prendre le vaporetto, nager au Rialto, recevoir les voyageurs. Car \u00e0 Venise, Zschokke le solitaire est pris dans un tourbillon humain fait de touristes, d'amis et de famille. Donc Matthias Zschokke n'\u00e9crit pas, il le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l'envi dans les mails qu'il envoie \u00e0 de multiples destinataires. \"Trois Saisons \u00e0 Venise\" contredit l'affirmation car ces courriels sont de petits bijoux litt\u00e9raires qui forment une entit\u00e9, sorte de roman dont le h\u00e9ros serait l'auteur.", "alternativeExcerpt": ["De juin 2012 \u00e0 janvier 2013, Matthias Zschokke a v\u00e9cu \u00e0 Venise, invit\u00e9 par une fondation culturelle. Saisi par la beaut\u00e9 des lieux, l\u02b9\u00e9crivain ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire et passe le plus clair de son temps \u00e0 ne rien faire, sinon \u00e0 d\u00e9ambuler dans les rues d\u02b9une ville que l\u02b9on (re)d\u00e9couvre \u00e0 travers des gestes quotidiens, boire un macchiato, faire le march\u00e9 aux l\u00e9gumes, prendre le vaporetto, nager au Rialto, recevoir les voyageurs. Car \u00e0 Venise, Zschokke le solitaire est pris dans un tourbillon humain fait de touristes, d\u02b9amis et de famille.\nDonc Matthias Zschokke n\u02b9\u00e9crit pas, il le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l\u02b9envi dans les mails qu\u02b9il envoie \u00e0 de multiples destinataires. \"Trois Saisons \u00e0 Venise\" contredit l\u02b9affirmation car ces courriels sont de petits bijoux litt\u00e9raires qui forment une entit\u00e9, sorte de roman dont le h\u00e9ros serait l\u02b9auteur.\n\nPar Anik Schuin", "De juin 2012 \u00e0 janvier 2013, Matthias Zschokke a v\u00e9cu \u00e0 Venise, invit\u00e9 par une fondation culturelle. Saisi par la beaut\u00e9 des lieux, l\u02b9\u00e9crivain ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire et passe le plus clair de son temps \u00e0 ne rien faire, sinon \u00e0 d\u00e9ambuler dans les rues d\u02b9une ville que l\u02b9on (re)d\u00e9couvre \u00e0 travers des gestes quotidiens, boire un macchiato, faire le march\u00e9 aux l\u00e9gumes, prendre le vaporetto, nager au Rialto, recevoir les voyageurs. Car \u00e0 Venise, Zschokke le solitaire est pris dans un tourbillon humain fait de touristes, d\u02b9amis et de famille.\nDonc Matthias Zschokke n\u02b9\u00e9crit pas, il le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l\u02b9envi dans les mails qu\u02b9il envoie \u00e0 de multiples destinataires. \"Trois Saisons \u00e0 Venise\" contredit l\u02b9affirmation car ces courriels sont de petits bijoux litt\u00e9raires qui forment une entit\u00e9, sorte de roman dont le h\u00e9ros serait l\u02b9auteur.\n\nPar Anik Schuin", "De juin 2012 \u00e0 janvier 2013, Matthias Zschokke a v\u00e9cu \u00e0 Venise, invit\u00e9 par une fondation culturelle. Saisi par la beaut\u00e9 des lieux, l\u02b9\u00e9crivain ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire et passe le plus clair de son temps \u00e0 ne rien faire, sinon \u00e0 d\u00e9ambuler dans les rues d\u02b9une ville que l\u02b9on (re)d\u00e9couvre \u00e0 travers des gestes quotidiens, boire un macchiato, faire le march\u00e9 aux l\u00e9gumes, prendre le vaporetto, nager au Rialto, recevoir les voyageurs. Car \u00e0 Venise, Zschokke le solitaire est pris dans un tourbillon humain fait de touristes, d\u02b9amis et de famille.\nDonc Matthias Zschokke n\u02b9\u00e9crit pas, il le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l\u02b9envi dans les mails qu\u02b9il envoie \u00e0 de multiples destinataires. \"Trois Saisons \u00e0 Venise\" contredit l\u02b9affirmation car ces courriels sont de petits bijoux litt\u00e9raires qui forment une entit\u00e9, sorte de roman dont le h\u00e9ros serait l\u02b9auteur.\n\nPar Anik Schuin"], "alternativeTitle": ["Matthias Zschokke: \"Trois saisons \u00e0 Venise\", Editions Zo\u00e9", "Matthias Zschokke: \"Trois saisons \u00e0 Venise\", Editions Zo\u00e9 / VSS_2016-12-14T11:10:00_versus-lire", "Matthias Zschokke: \"Trois saisons \u00e0 Venise\", Editions Zo\u00e9 / VSS_2016-12-14T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, traductrice", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203858", "ece-8203854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Heidi Happy", "id": "sound-E1EF6B77-12E6-463B-9E83-2F9DD961B918", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Interview de Heidi Happy\r\nInterview au sujet du spectacle \"La Bande du Tabou\", au Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson les 14 et 15 d\u00e9cembre.\r\nInterview au sujet de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur du 17 au 23 d\u00e9cembre.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 14.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-14T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Heidi Happy\nInterview au sujet du spectacle \"La Bande du Tabou\", au Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson les 14 et 15 d\u00e9cembre.\nInterview au sujet de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur du 17 au 23 d\u00e9cembre.", "Interview de Heidi Happy\nInterview au sujet du spectacle \"La Bande du Tabou\", au Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson les 14 et 15 d\u00e9cembre.\nInterview au sujet de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur du 17 au 23 d\u00e9cembre."], "imageURL": "//www.rts.ch/6459745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204277", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8204277", "ece-8204276"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 14.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77253860-4828-4B93-B729-51EA68EB0A4C", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8204007", "ece-8204002"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Somewhere Small\", des cabanes miniatures dans des plantes vertes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBD051C0-AE0B-4C24-B4B8-5B37C435AD9A", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOn a tous d\u00e9j\u00e0 construit (ou tent\u00e9 de construire) une cabane dans les arbres. Mais miniature? \r\nPas s\u00fbr. C'est ce que r\u00e9alise Jedediah Corwyn Voltz, \"r\u00eaveur incurable\" et roi du design de mini-d\u00e9cors. Ses cabanes sont minutieusement construites dans des plantes, et m\u00eame l'agencement int\u00e9rieur y est soigneux.", "alternativeExcerpt": ["On a tous d\u00e9j\u00e0 construit (ou tent\u00e9 de construire) une cabane dans les arbres. Mais miniature? \n\nPas s\u00fbr. C\u2019est ce que r\u00e9alise Jedediah Corwyn Voltz, \"r\u00eaveur incurable\" et roi du design de mini-d\u00e9cors. Ses cabanes sont minutieusement construites dans des plantes, et m\u00eame l'agencement int\u00e9rieur y est soigneux.", "On a tous d\u00e9j\u00e0 construit (ou tent\u00e9 de construire) une cabane dans les arbres. Mais miniature? \n\nPas s\u00fbr. C\u2019est ce que r\u00e9alise Jedediah Corwyn Voltz, \"r\u00eaveur incurable\" et roi du design de mini-d\u00e9cors. Ses cabanes sont minutieusement construites dans des plantes, et m\u00eame l'agencement int\u00e9rieur y est soigneux.", "On a tous d\u00e9j\u00e0 construit (ou tent\u00e9 de construire) une cabane dans les arbres. Mais miniature? \n\nPas s\u00fbr. C\u2019est ce que r\u00e9alise Jedediah Corwyn Voltz, \"r\u00eaveur incurable\" et roi du design de mini-d\u00e9cors. Ses cabanes sont minutieusement construites dans des plantes, et m\u00eame l'agencement int\u00e9rieur y est soigneux."], "alternativeTitle": ["\"Somewhere Small\", des cabanes miniatures dans des plantes vertes", "\"Somewhere Small\", des cabanes miniatures dans des plantes vertes / HAP_2016-12-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Somewhere Small\", des cabanes miniatures dans des plantes vertes / HAP_2016-12-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7700837.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204018", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8204018", "ece-8204012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le franc restera fort, mais l'industrie suisse s'en accommode de mieux en mieux", "id": "sound-D86DDDA0-82A4-47A8-8099-FEB34DF18408", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume\r\nLes entreprises exportatrices devront \u00e0 nouveau composer avec le franc fort l'an prochain sur les march\u00e9s \u00e9trangers. Mais, dans l'ensemble, l'industrie suisse supporte de mieux en mieux la force de la monnaie, selon un constat de Credit Suisse, dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi matin.\r\n\r\n* * Le franc restera fort, mais l'industrie suisse s'en accommode de mieux en mieux 12h30 Credit suisse 2017\r\nLe franc va rester fort l'an prochain. Les entreprises exportatrices devront \u00e0 nouveau composer avec cet inconv\u00e9nient sur les march\u00e9s \u00e9trangers. Mais dans l'ensemble, l'industrie suisse supporte de mieux en mieux la force de la monnaie. Constat de Credit Suisse dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce matin. Pour la banque, le secteur des exportations est dans une large mesure tir\u00e9 d'affaire, Guillaume Meyer.\r\nDIRECT \r\n\u00c7a veut dire que la Banque nationale suisse va continuer \u00e0 intervenir pour tenter d'affaiblir le franc?\r\nDIRECT \r\nGuillaume Meyer de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Les entreprises exportatrices devront \u00e0 nouveau composer avec le franc fort l\u2019an prochain sur les march\u00e9s \u00e9trangers. Mais, dans l\u2019ensemble, l\u2019industrie suisse supporte de mieux en mieux la force de la monnaie, selon un constat de Credit Suisse, dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi matin."], "alternativeTitle": ["Le franc restera fort, mais l\u2019industrie suisse s\u2019en accommode de mieux en mieux / 12H30_2016-12-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 14.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2724988-3E34-42EE-9BD0-A8DA53128CB5", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-14T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-14T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "variantIds": ["ece-8203973", "ece-8203957"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (3/3) : Les premi\u00e8res \u00e9ditions urtext de l'oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D461ED7-5AC5-42BA-AD2F-5559C730FBC3", "durationSec": 2251, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "droit d'auteur", "musique classique"], "excerpt": "Depuis le 1e mai 2016, plusieurs partitions de Maurice Ravel - dont le fameux \"Bol\u00e9ro\" - sont tomb\u00e9es dans le domaine public y compris en France qui b\u00e9n\u00e9ficiait d'un r\u00e9gime sp\u00e9cial. Le chef d'orchestre et musicologue fran\u00e7ais Alain P\u00e2ris examine les cons\u00e9quences suscit\u00e9es sur le plan \u00e9ditorial par cette lib\u00e9ration de l'oeuvre de Ravel .", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 1e mai 2016, plusieurs partitions de Maurice Ravel - dont le fameux \"Bol\u00e9ro\" - sont tomb\u00e9es dans le domaine public y compris en France qui b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9un r\u00e9gime sp\u00e9cial. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue fran\u00e7ais Alain P\u00e2ris examine les cons\u00e9quences suscit\u00e9es sur le plan \u00e9ditorial par cette lib\u00e9ration de l\u02b9\u0153uvre de Ravel \u2026", "Depuis le 1e mai 2016, plusieurs partitions de Maurice Ravel - dont le fameux \"Bol\u00e9ro\" - sont tomb\u00e9es dans le domaine public y compris en France qui b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9un r\u00e9gime sp\u00e9cial. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue fran\u00e7ais Alain P\u00e2ris examine les cons\u00e9quences suscit\u00e9es sur le plan \u00e9ditorial par cette lib\u00e9ration de l\u02b9\u0153uvre de Ravel \u2026", "Depuis le 1e mai 2016, plusieurs partitions de Maurice Ravel - dont le fameux \"Bol\u00e9ro\" - sont tomb\u00e9es dans le domaine public y compris en France qui b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9un r\u00e9gime sp\u00e9cial. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue fran\u00e7ais Alain P\u00e2ris examine les cons\u00e9quences suscit\u00e9es sur le plan \u00e9ditorial par cette lib\u00e9ration de l\u02b9\u0153uvre de Ravel \u2026"], "alternativeTitle": ["Les premi\u00e8res \u00e9ditions URTEXT de l\u02b9\u0153uvre de Maurice Ravel (3/3)", "Les premi\u00e8res \u00e9ditions URTEXT de l\u02b9\u0153uvre de Maurice Ravel (3/3) / VSS_2016-12-14T10:10:00_versus-ecouter", "Les premi\u00e8res \u00e9ditions URTEXT de l\u02b9\u0153uvre de Maurice Ravel (3/3) / VSS_2016-12-14T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chef d'orchestre", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203859", "ece-8203855"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 14.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-925942C7-6FD9-403E-923C-8AE7AC52C1D3", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-14T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-14T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8203967", "ece-8203951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-BD441068-307A-4384-B0F8-27F8C23962B5", "durationSec": 938, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, au  D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur (DFI), en charge de la pr\u00e9voyance vieillesse et de la sant\u00e9;Liliane Maury Pasquier, conseill\u00e8re aux Etats du canton de Gen\u00e8ve, Conseill\u00e8re nationale depuis 1995, membre du parti socialiste, sage-femme de formation;Ignazio Cassis, chef du groupe PLR;Racine, Cynthia;Christophe Ummel, pr\u00e9sident du PLR Chaux-de-fonnier;Sara Carnazzi Weber, \u00e9conomiste chez Credit Suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/ALEP: SUVI PERM ITV CICR) Des civils... et des rebelles... qui auraient d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s d'Alep Est... ce matin... Voil\u00e0 ce que pr\u00e9voyait la tr\u00eave conclue hier... entre rebelles, Moscou, Ankara et l'ONU... \r\n50 mille civils qui auraient d\u00fb monter dans des bus d\u00e8s quatre heures du matin heure suisse, cinq heure, en Syrie... Voil\u00e0 le sc\u00e9nario pr\u00e9vu... Visiblement ce n'est pas le cas... Alain Franco... \r\n((Une certaine confusion r\u00e8gne effectivement sur place. Selon les iformations qui nous remontent une vingtaine de bus \u00e9taient pr\u00eats, moteur en marche, \u00e0 embarquer les premiers habitants, sans doute des bless\u00e9s n\u00e9cissitant une intervention d'urgence, aux alentours de 5h ce matin. Une dizaine d'autres bus \u00e9taient affret\u00e9s pour prendre le relais.\r\nMais cette op\u00e9ration n'a pas d\u00e9marr\u00e9, vraisemblablement pour deux raisons : d'abord le manque d'observateurs sur place. Hier soir, il \u00e9tait question d'envoyer des membres du CICR qui \u00e9tiaent disponibles, mais ce matin, la Croix-Rouge nous a confirm\u00e9 qu'\u00e0 ce stade elle n'est pas directement impliqu\u00e9e. \r\nUne possibilit\u00e9 est que la Syrie ne veuille tout simplement pas autoriser la pr\u00e9sence de tels observateurs dont le but, je le rappelle, est de garantir la s\u00e9curit\u00e9 de ceux qui \u00e9vacuent. Certaines informations font mention des milices chiites pro-gouvernementales qui se seraient interpos\u00e9es, mais ce n'est pas v\u00e9rifi\u00e9 encore. Et puis enfin, une forte pluie s'abat actuellement sur la ville, ce qui compliquerait tout.))\r\nRelance... \r\nAlain, ces derni\u00e8res heures, de nombreux messages ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux par des survivants d'Alep. Ils sont alarmistes.\r\nSON INTROUVABLE!!!\r\n((Effectivement. Et ils refl\u00e8tent aussi le manque total de confiance des Aleppins harass\u00e9s, effray\u00e9s, \u00e0 l'heure de l'\u00e9vacuation. Ecoutez ce t\u00e9moignage d'Abdulkahfi Almado, recueilli par l'Associated Press sur Periscope.\r\nMais le mot d'ordre du jour, n'est plus libert\u00e9, mais fuir dans de bonnes conditions. Tout simplement.))\r\n(24/ REVAZ AMBASSADRICE US A L'ONU) Alain Franco... merci... \r\nLa victoire du r\u00e9gime syrien \u00e0 Alep est aussi celle de ses alli\u00e9s, la Russie et l'Iran... \r\nC'est \u00e9galement l'\u00e9chec des Etats Unis qui ont assist\u00e9 en observateur aux deniers \u00e9v\u00e9nements... Le pr\u00e9sident Obama et son ambassadrice \u00e0 l'ONU ont vivement hauss\u00e9 le ton hier, contre la Russie, l'Iran et le r\u00e9gime de Bachar Al Assad... Une offensive purement r\u00e9thorique, Philippe Revaz...\r\n(D2/AVS PI + itv BERSET) ***En Suisse, le sort de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse se jouera probablement en mars prochain, lors de la session de printemps du Parlement. \r\nEt \u00e0 mi-parcours, les fronts sont fig\u00e9s. \r\nAu coeur des d\u00e9bats, la compensation des pertes de rentes dans le deuxi\u00e8me pilier... \r\nLe Conseil des Etats a confirm\u00e9 hier vouloir octroyer un bonus de septante francs aux nouveaux rentiers AVS. Un mod\u00e8le dont le National ne veut pas. \r\nOn est donc encore tr\u00e8s loin d'un compromis... Et pourtant, il faudra bien qu'une solution sorte du Parlement. Faute de quoi, c'est la r\u00e9forme dans son entier qui pourrait capoter. Le ministre en charge du dossier, Alain Berset...\r\n  0'49''\r\nOn s'approche donc du moment de v\u00e9rit\u00e9. \r\nDeux mod\u00e8les de compensation s'affrontent, et personne ne semble pour l'instant pr\u00eat \u00e0 l\u00e2cher du lest, Chrystel Domenjoz... \r\n  1'28''\r\nEt le dossier retourne donc au National...\r\n(03/IFSN, CENTRALES PIECES SUSPECTES PA) Les centrales nucl\u00e9aires de Betznau et de G\u00f6sgen doivent v\u00e9rifier la qualit\u00e9 de certaines pi\u00e8ces... \r\nUn contr\u00f4le impos\u00e9, suite \u00e0 de nouvelles information concernant des anomalies, sur ces pi\u00e8ces forg\u00e9es en France... Ce sont les g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur en particulier qui doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s... Mais contrairement \u00e0 la France... la Suisse ne pr\u00e9voit pas l'arr\u00eat des r\u00e9acteurs... Explications... Cynthia Racine... \r\n  1'07''\r\n(07/NE/BUDGET CHAUX-DE-FDS. IV Christophe Ummel) La ville de la Chaux-de-Fonds aura un budget pour l'ann\u00e9e prochaine mais les oppositions persistent... \r\nLe Conseil g\u00e9n\u00e9ral a largement accept\u00e9 hier un budget d\u00e9ficitaire de pr\u00e8s de 7 millions de francs; ainsi qu'un nouveau train de mesures d'\u00e9conomie, d\u00e9ploy\u00e9 sur trois ans... \r\nParmi ces mesures, une hausse d'imp\u00f4t... Que combat, la droite minoritaire... Elle annonce d\u00e9j\u00e0 qu'elle lancera un r\u00e9f\u00e9rendum... Christophe Ummel, pr\u00e9sident du PLR Chaux-de-fonnier... \r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard. \r\nLe syndicat des services publics neuch\u00e2telois qui s'oppose lui aux mesures qui touchent le personnel communal, menace \u00e9galement de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum.\r\n(23/PAS DE MONDIAUX BOB ET SKELETON /SOTCHI PA (REP 22H30)) C'est une cons\u00e9quence des scandales de dopage en Russie... \r\nSotchi n'accueillera pas en f\u00e9vrier prochain les championnats du monde de skeleton et de bobslei. \r\nLa F\u00e9d\u00e9ration internationale a retir\u00e9 hier l'organisation de ces comp\u00e9titions \u00e0 la ville russe, h\u00f4te des Jeux d'hiver il y a deux ans. \r\nC'est le premier grand \u00e9v\u00e9nement sportif que perd la Russie depuis la d\u00e9couverte d'un syst\u00e8me de dopage institutionnalis\u00e9. Caroline Reymond... \r\n  1'02''\r\n(D5/ETUDE LIEUX OU LA VIE EST MOINS CHER  PI) Le canton d'Uri reste le canton le plus avantageux en terme financier. C'est la conclusion de la derni\u00e8re \u00e9tude de Credit Suisse sur le revenu librement disponible en Suisse. \r\nApr\u00e8s d\u00e9duction des frais, comme les imp\u00f4ts, le loyer ou les primes d'assurance maladie, Uri et Glaris sont les cantons o\u00f9 les m\u00e9nages ont le porte-monnaie le plus rempli \u00e0 la fin du mois. \r\nA l'autre bout du classement...les cantons urbains de Gen\u00e8ve et B\u00e2le-ville, ainsi que le canton de Vaud. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  1'22''\r\nEt si vous souhaitez savoir dans quelle commune vous gagneriez \u00e0 habiter, vous pouvez \u00e9galement tester le calculateur en ligne Sweet home d\u00e9velopp\u00e9 par la RTS. un calculateur \u00e0 consulter sur le site RTSinfo.ch\r\n(Br\u00e8ve Rio) Voir Venise et mourir dit l'adage... Et d\u00e9sormais, c'est peut \u00eatre une autre baie... qu'il faudra avoir vu... La baie de Rio... \r\nRio qui a re\u00e7u hier officiellement le titre de paysage urbain class\u00e9 au patrimoine mondial de l'Unesco... La c\u00e9r\u00e9monie de remise du titre a eu lieu au pied de la statue du Christ qui surplombe la ville, sur la colline du Corcovado... \r\nCes quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, les autorit\u00e9s br\u00e9siliennes ont du faire un rapport d\u00e9taill\u00e9 expliquant comment le patrimoine de Rio serait prot\u00e9g\u00e9... A savoir le pain de sucre, le Parc de Flamengo, le Corcovadi ou la plage de Copacabana..Avec notamment des travaux de r\u00e9novation de la statue du Christ qui devra subir des r\u00e9parations en 2017...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 pour ce mercredi... Il y a du brouillard sur le plateau en dessous de 700 m\u00e8tres, mais il va se dissiper en partie cet apr\u00e8s midi...\r\nIl fera 1 \u00e0 3 degr\u00e9s sous la grisaille, jusqu'\u00e0 7 hors brouillard et en moyenne montagne...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(09/DISCOURS POLITIQUE CAZENEUVE PA) Hier (mardi) le nouveau premier ministre fran\u00e7ais passait son grand oral devant les d\u00e9put\u00e9s. Nomm\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9mission de Manuel Valls pour les 5 derniers mois du quinquennat, Bernard Cazeneuve a fait un long discours de politique g\u00e9n\u00e9rale devant l'assembl\u00e9e nationale. L'occasion notamment pour l'ancien ministre de l'int\u00e9rieur de tacler Fran\u00e7ois Fillon. De Paris, les explications d'Ariane Hasler.\r\n  1'01''\r\n((L'int\u00e9r\u00eat d'un discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 5 mois de la fin d'un quinquennat c'est qu'il permet de d\u00e9rouler le bilan de l'action du gouvernement et de tacler ses futurs adversaires aux \u00e9lections, le tout dans l'id\u00e9e de rassembler la plus largement un camp socialiste pour le moins dispers\u00e9. Bernard Cazeneuve, a donc longuement \u00e9nonc\u00e9 ce qu'il consid\u00e8re comme les r\u00e9ussites du quinquennat, sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 mais aussi de l'\u00e9ducation ou des op\u00e9rations ext\u00e9rieures, tout en attaquant frontalement le candidat de la droite aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. \r\nEn pleine pol\u00e9mique sur le programme de Fran\u00e7ois Fillon autour de sa r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le nouveau premier ministre a annonc\u00e9 un certain nombre de cadeaux aux assur\u00e9s \u00ab quand certains dans cet h\u00e9micycle se placent dans une perspective de d\u00e9remboursement \u00bb. face \u00e0 ces attaques Fran\u00e7ois Fillon est rest\u00e9 sto\u00efque, affichant un l\u00e9ger sourire. \u00ab Je sais que cette mission de premier ministre sera br\u00e8ve et je veux l'exercer pleinement \u00bb a annonc\u00e9 Bernard Cazeneuve. Les 5 prochains mois risquent d'\u00eatre anim\u00e9s dans l'h\u00e9micycle. \r\nAriane Hasler RTS info Paris ))\r\n(22/LE QATAR DEVIENT GENTIL PA) Le Qatar met en application la plus importante r\u00e9forme du droit du travail de son hisoire. \r\nL'\u00e9mirat qui accueillera en 2022 la Coupe du monde de football a officiellement aboli hier (mardi) les r\u00e8gles de la \"kafala\", un syst\u00e8me de parrainage tr\u00e8s contrevers\u00e9. qui a parfois \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 \u00e0 une forme d'esclavage moderne, Caroline Reymond. \r\n  1'02''\r\n((Pour construire les stades de football de la Coupe du monde, le Qatar a engag\u00e9 des dizaines de milliers de travailleurs \u00e9trangers sous le r\u00e9gime de la \"kafala\". Ce syst\u00e8me imposait aux immigr\u00e9s un parrain local, un individu ou une entreprise. Ce parrain pouvait confisquer des passeports, d\u00e9cider des conditions de travail. C'est aussi lui qui d\u00e9livrait les autorisations pour changer d'emploi ou quitter le pays. \r\nLe syst\u00e8me de parrainage a donc v\u00e9cu. Il est remplac\u00e9  par un m\u00e9canisme contractuel. \r\nUn syst\u00e8me modernis\u00e9 qui prot\u00e8ge les droits des travailleurs et qui augmente la flexibilit\u00e9 sur le march\u00e9 de l'emploi selon les autorit\u00e9s qaaries qui ont longtemps h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 abolir la Kafala. \r\nConcr\u00e8tement, la confiscation des passports devient une pratique passible d'amendes. Les employ\u00e9s ont dor\u00e9navant le droit de changer de poste de travail librement. Mais ils ont toujours besoin d'une autorisation pour quitter le territoire. Une commission d'appel a \u00e9t\u00e9 mis en place pour les expatri\u00e9s qui se verraient emp\u00eacher de partir par leurs patrons. \r\nCette r\u00e9forme ne convainc pas Amnesty International. L'organisation estime que les bases de l'ancien syst\u00e8me restent intactes et que les 2 millions de travailleurs migrants pr\u00e9sents au Qatar sont toujours vuln\u00e9rables aux abus))\r\n(Br\u00e8ve Etat d'urgence en France) \r\n(17/USA/NOMINATION TILLERSON, REAX PEKIN PA)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223431", "ece-8223415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Revillard, photographe suisse, \u00e0 l'occasion de la parution de son projet - livre et exposition - \"Outland\", \"la d\u00e9monstration abjecte que l'homme aujourd'hui est capable de cr\u00e9er du d\u00e9chet humain\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA169768-1B9D-4C46-8F87-79B1F4DF516F", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revillard, Jean"], "thematicThemes": ["photographie", "r\u00e9fugi\u00e9", "exclusion", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Depuis 10 ans, des \"jungles\" de Calais aux cimeti\u00e8res de Manille, Jean Revillard, figure de la photographie documentaire suisse, suit la trace de ceux qui disparaissent dans les bois.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.12.2016", "Jean Revillard, \"Outland\" / ENSD_2016-12-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 14.12.2016", "Jean Revillard, \"Outland\" / ENSD_2016-12-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Depuis 10 ans, des \"jungles\" de Calais aux cimeti\u00e8res de Manille, Jean Revillard, figure de la photographie documentaire suisse, suit la trace de ceux qui disparaissent dans les bois.\n\"Outland\", un livre et une exposition \u00e0 voir jusqu'au 23 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la galerie Coalmine \u00e0 Winterthur, ou \"la d\u00e9monstration abjecte que l\u2019homme aujourd\u2019hui est capable de cr\u00e9er du d\u00e9chet humain\".\nJean Revillard est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Depuis 10 ans, des \"jungles\" de Calais aux cimeti\u00e8res de Manille, Jean Revillard, figure de la photographie documentaire suisse, suit la trace de ceux qui disparaissent dans les bois.\n\"Outland\", un livre et une exposition \u00e0 voir jusqu'au 23 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la galerie Coalmine \u00e0 Winterthur, ou \"la d\u00e9monstration abjecte que l\u2019homme aujourd\u2019hui est capable de cr\u00e9er du d\u00e9chet humain\".\nJean Revillard est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8239137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204261", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe suisse", "name": "Revillard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204261", "ece-8204260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Smoothie n'est pas jus de fruit", "id": "sound-34121635-0148-4E90-9F24-7955658DFA5D", "durationSec": 331, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsqu'on ach\u00e8te du jus d'orange, on s'attend \u00e0 ce que celui-ci soit compos\u00e9 de jus d'orange. Ce qui semble logique pour les jus ne l'est pas pour les smoothies, boissons onctueuses \u00e0 base de fruits frais mix\u00e9s. Ainsi, un smoothie aux baies rouges peut-il contenir 90% de jus de pommes, oranges et raisins bon march\u00e9, et seulement 10% de baies rouges.\r\nExemples \u00e0 l'appui, Yves-Alain Cornu d\u00e9crypte l'\u00e9tiquetage de ces produits qui semblent \u00e9chapper \u00e0 l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les jus au motif qu'ils s'apparentent davantage \u00e0 des pur\u00e9es. Au final, c'est bien s\u00fbr le consommateur qui trinque.\r\n\r\n* * Lorsqu'on ach\u00e8te du jus d'orange, on s'attend \u00e0 ce que celui-ci soit compos\u00e9 de jus d'orange. Ce qui semble logique pour les jus ne l'est pas pour les smoothies, boissons onctueuses \u00e0 base de fruits frais mix\u00e9s. Ainsi, un smoothie aux baies rouges peut-il contenir 90% de jus de pommes, oranges et raisins bon march\u00e9, et seulement 10% de baies rouges.\r\nExemples \u00e0 l'appui, Yves-Alain Cornu d\u00e9crypte l'\u00e9tiquetage de ces produits qui semblent \u00e9chapper \u00e0 l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les jus au motif qu'ils s'apparentent davantage \u00e0 des pur\u00e9es. Au final, c'est bien s\u00fbr le consommateur qui trinque.", "alternativeExcerpt": ["Lorsqu\u2019on ach\u00e8te du jus d\u2019orange, on s\u2019attend \u00e0 ce que celui-ci soit compos\u00e9 de jus d\u2019orange. Ce qui semble logique pour les jus ne l\u2019est pas pour les smoothies, boissons onctueuses \u00e0 base de fruits frais mix\u00e9s. Ainsi, un smoothie aux baies rouges peut-il contenir 90% de jus de pommes, oranges et raisins bon march\u00e9, et seulement 10% de baies rouges.\n\nExemples \u00e0 l\u2019appui, Yves-Alain Cornu d\u00e9crypte l\u2019\u00e9tiquetage de ces produits qui semblent \u00e9chapper \u00e0 l\u2019Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les jus au motif qu\u2019ils s\u2019apparentent davantage \u00e0 des pur\u00e9es. Au final, c\u2019est bien s\u00fbr le consommateur qui trinque."], "alternativeTitle": ["Smoothie n'est pas jus de fruit / OEP_2016-12-14T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les gens qui font du bien pour No\u00ebl? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-332E2D01-BCCE-4044-B27B-C3742B97873E", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les gens qui font du bien pour No\u00ebl? (3/5)", "Qui sont les gens qui font du bien pour No\u00ebl? (3/5) / NMT_2016-12-14T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les gens qui font du bien pour No\u00ebl? (3/5) / NMT_2016-12-14T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "variantIds": ["ece-8203966", "ece-8203950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Fed devrait annoncer une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat", "id": "sound-6C3E887A-A9CA-44ED-AC53-6D43CE35F501", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine, plus puissante banque centrale du monde, devrait annoncer ce mercredi soir une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat, la premi\u00e8re depuis un an. La d\u00e9cision est tr\u00e8s attendue par toute la plan\u00e8te financi\u00e8re.\r\n\r\n* * La Fed devrait annoncer une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat C'est l'\u00e9v\u00e9nement qui retient en haleine toute la plan\u00e8te financi\u00e8re... Ce soir, \u00e0 20h, La plus puissante banque centrale du monde, la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine devrait annoncer une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat. La premi\u00e8re depuis un an.  Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonsoir...Pourquoi ce moment est-il historique?\r\nHistorique \u00e0 deux titres, Christian. D'abord cette hausse des taux, m\u00eame s'il elle sera minime - un quart de point certainement - cette hausse certifiera la bonne sant\u00e9 de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Deuxi\u00e8me dimension historique de l'\u00e9v\u00e9nement, sur le terrain politique cette fois. Selon le rituel, il y aura d'abord l'annonce \u00e0 20h, puis la conf\u00e9rence de presse de la pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale, Janet Yellen. C'est le premier test de Yellen depuis l'\u00e9lection de Donald Trump. \r\nRELANCE: Fr\u00e9d\u00e9ric, si nous revenons un instant sur la d\u00e9cision elle-m\u00eame: pourquoi lever les taux maintenant?\r\nOn le rappelle rapidement, la Fed a deux mandats: l'emploi et l'inflation. Le taux de ch\u00f4mage est tomb\u00e9 le mois dernier un niveau jamais vu depuis 2007: 4,6%. Premi\u00e8re mission largement remplie. Deuxi\u00e8me mission, l'objectif d'inflation \u00e0 2%. On y arrive presque, et l'inflation devrait acc\u00e9l\u00e9rer l'an prochain, c'est pourquoi Janet Yellen l\u00e8vera sans doute lever les taux ce soir. \r\nElle enverra un signal au monde et aux flux financiers: \"venez placer votre argent sur sol  am\u00e9ricain\". Les taux remontent et le dollar se renforce.\r\nRELANCE: Le dollar, justement, c'est une pr\u00e9occupation mondiale.... \r\nOui, et d'abord en Suisse: le dollar qui se renforce contre l'euro, \u00e7a pousse encore davantage le franc dans son r\u00f4le de valeur refuge....Concr\u00e8tement, la Banque nationale suisse a achet\u00e9 beaucoup d'euros le mois dernier pour att\u00e9nuer le renforcement du franc. L'\u00e9lection de Donald Trump et la perspective d'une hausse des taux am\u00e9ricains ce soir met la BNS sous pression.\r\nEt plus largement, dans le monde, Le dollar a pris l'ascenseur depuis l'\u00e9lection de Trump face \u00e0 un panier de plusieurs devises. Les monnaies \u00e9mergentes ont plong\u00e9 \u00e0 des niveaux jamais vus depuis la crise asiatique de 97-98. \r\nDonald Trump annonce un changement dans le mix \u00e9conomique am\u00e9ricain. Baisse des taxes, stimulation de la croissance... Tout \u00e7a dope encore le dollar et les march\u00e9s.  \r\nRELANCE: Mais Fr\u00e9d\u00e9ric, attention, en bodybuilding, on dirait que la force du dollar ressemble \u00e0 de la gonflette...   \r\nExactement... Derri\u00e8re ces muscles, il faut regarder la condition physique globale des Etats-Unis... Un dollar fort alourdit le d\u00e9ficit public. Dans les ann\u00e9es Reagan, le dollar fort avait d\u00e9clench\u00e9 un repli protectionniste am\u00e9ricain et le d\u00e9ficit avait augment\u00e9. Aujourd'hui, le d\u00e9ficit est l\u00e0, et le r\u00e9flexe protectionniste de Donald Trump - qui passerait par une guerre commerciale avec la Chine - pourrait se retourner contre les entreprises am\u00e9ricaines. \r\nIl y a les muscles et le poids...\r\nEn vingt ans, le nombre de pays pour lesquels les Etats-Unis sont la premi\u00e8re destination des exportations est pass\u00e9 de 44 \u00e0 32.... Mais le dollar touche 60% de la population mondiale, 60% de la croissance mondiale...Les pays \u00e9mergents, \u00e0 mesure qu'ils ont pris du poids dans les \u00e9changes financiers et commerciaux... dollar aussi dans leur \u00e9conomie...  \r\nAu final, \"Le dollar est notre monnaie, mais c'est votre probl\u00e8me.\", disait John Connally, l'ex-secr\u00e9taire au tr\u00e9sor de Nixon. Connu pour avoir pouss\u00e9 Nixon \u00e0 l\u00e2cher l'\u00e9talon-or.....   Et pas seulement pour avoir pris une balle \u00e0 Dallas, en 1963...", "alternativeExcerpt": ["La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine, plus puissante banque centrale du monde, devrait annoncer ce mercredi soir une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat, la premi\u00e8re depuis un an. La d\u00e9cision est tr\u00e8s attendue par toute la plan\u00e8te financi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["La Fed devrait annoncer une hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat / FOR_2016-12-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas. Reportage au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (3/5)", "id": "sound-B92D7314-04D2-4B5F-91B6-893F9E78EC81", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "chamanisme"], "excerpt": "Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l'\u00e9mission mais l'\u00e9coutent tout le temps en cachette !\r\nNous d\u00e9collons pour l'Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\r\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s'est enamourach\u00e9 d'un arbre dans la jungle. \r\nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d'une incursion audacieuse dans le monde de l'invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\r\nRetour sur terre (quoique.) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\r\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\r\nEt du jus de carottes, y'en a dans les shots de No\u00ebl ?\r\n\r\n* * Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l'\u00e9mission mais l'\u00e9coutent tout le temps en cachette !\r\nNous d\u00e9collons pour l'Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\r\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s'est enamourach\u00e9 d'un arbre dans la jungle. \r\nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d'une incursion audacieuse dans le monde de l'invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\r\nRetour sur terre (quoique.) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\r\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\r\nEt du jus de carottes, y'en a dans les shots de No\u00ebl ?", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.12.2016", "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas.(3/5) / BIL_2016-12-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.12.2016", "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas.(3/5) / BIL_2016-12-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l\u02b9\u00e9mission mais l\u02b9\u00e9coutent tout le temps en cachette !\nNous d\u00e9collons pour l\u02b9Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s\u02b9est enamourach\u00e9 d\u02b9un arbre dans la jungle. \nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d\u02b9une incursion audacieuse dans le monde de l\u02b9invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\nRetour sur terre (quoique\u2026) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\nEt du jus de carottes, y\u02b9en a dans les shots de No\u00ebl ?", "Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l\u02b9\u00e9mission mais l\u02b9\u00e9coutent tout le temps en cachette !\nNous d\u00e9collons pour l\u02b9Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s\u02b9est enamourach\u00e9 d\u02b9un arbre dans la jungle. \nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d\u02b9une incursion audacieuse dans le monde de l\u02b9invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\nRetour sur terre (quoique\u2026) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\nEt du jus de carottes, y\u02b9en a dans les shots de No\u00ebl ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204243", "ece-8204242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9m\u00e9nagement: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts?", "id": "sound-F08147E8-0682-4106-92CD-BBFC86BC3EAA", "durationSec": 625, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Confier ses meubles \u00e0 une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement et les r\u00e9cup\u00e9rer endommag\u00e9s dans le nouvel appartement, c'est la m\u00e9saventure arriv\u00e9e \u00e0 une auditrice. Comment faire reconna\u00eetre le dommage lorsque le d\u00e9m\u00e9nageur fait la sourde oreille?\r\nSophie Proust recueille les conseils de Jacques Roulet, sp\u00e9cialiste en droit commercial et droit des assurances.", "alternativeExcerpt": ["Confier ses meubles \u00e0 une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement et les r\u00e9cup\u00e9rer endommag\u00e9s dans le nouvel appartement, c'est la m\u00e9saventure arriv\u00e9e \u00e0 une auditrice. Comment faire reconna\u00eetre le dommage lorsque le d\u00e9m\u00e9nageur fait la sourde oreille?\n\nSophie Proust recueille les conseils de Jacques Roulet, sp\u00e9cialiste en droit commercial et droit des assurances."], "alternativeTitle": ["D\u00e9m\u00e9nagement: qui paie les d\u00e9g\u00e2ts? / OEP_2016-12-14T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204293"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les achats en ligne (V\u00e9dia)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3097C6C0-032E-4B6C-8312-C74DF5143660", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "achat"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-12-14T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-12-14T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203992", "ece-8203983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Que faire de nos d\u00e9chets nucl\u00e9aires? (3/5) : Des d\u00e9chets dans la campagne", "id": "sound-BBED9B6E-FCE9-4A9A-8F02-D138DD7F80E4", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des d\u00e9chets dans la campagne\r\nFlash-back. Nous sommes en octobre et novembre 2016. Les d\u00e9bats font rage entre les opposants et les d\u00e9fenseurs de l'initiative \"Pour la sortie programm\u00e9e de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire\" sur laquelle les citoyens doivent se prononcer le 27 novembre. Les uns brandissent la menace de recourir \u00e0 l'importation d'\u00e9nergie \"sale\" issue du charbon pour subvenir \u00e0 nos besoins en cas d'acceptation, les autres r\u00e9torquent que la production \u00e9lectrique \"propre\" est suffisamment abondante en Europe pour pouvoir s'en passer. Mais la question de la propret\u00e9 de l'\u00e9nergie issue de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire et des d\u00e9chets radioactifs n'est gu\u00e8re pr\u00e9sente dans les discussions. Pourquoi cet \"oubli\"?\r\n\r\n* * Des d\u00e9chets dans la campagne\r\nFlash-back. Nous sommes en octobre et novembre 2016. Les d\u00e9bats font rage entre les opposants et les d\u00e9fenseurs de l'initiative \"Pour la sortie programm\u00e9e de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire\" sur laquelle les citoyens doivent se prononcer le 27 novembre. Les uns brandissent la menace de recourir \u00e0 l'importation d'\u00e9nergie \"sale\" issue du charbon pour subvenir \u00e0 nos besoins en cas d'acceptation, les autres r\u00e9torquent que la production \u00e9lectrique \"propre\" est suffisamment abondante en Europe pour pouvoir s'en passer. Mais la question de la propret\u00e9 de l'\u00e9nergie issue de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire et des d\u00e9chets radioactifs n'est gu\u00e8re pr\u00e9sente dans les discussions. Pourquoi cet \"oubli\"?", "alternativeTitle": ["Vacarme du 14.12.2016", "Que faire de nos d\u00e9chets nucl\u00e9aires? (3/5) / VAC_2016-12-14T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 14.12.2016", "Que faire de nos d\u00e9chets nucl\u00e9aires? (3/5) / VAC_2016-12-14T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Des d\u00e9chets dans la campagne\nFlash-back. Nous sommes en octobre et novembre 2016. Les d\u00e9bats font rage entre les opposants et les d\u00e9fenseurs de l\u02b9initiative \"Pour la sortie programm\u00e9e de l\u02b9\u00e9nergie nucl\u00e9aire\" sur laquelle les citoyens doivent se prononcer le 27 novembre. Les uns brandissent la menace de recourir \u00e0 l\u02b9importation d\u02b9\u00e9nergie \"sale\" issue du charbon pour subvenir \u00e0 nos besoins en cas d\u02b9acceptation, les autres r\u00e9torquent que la production \u00e9lectrique \"propre\" est suffisamment abondante en Europe pour pouvoir s\u02b9en passer. Mais la question de la propret\u00e9 de l\u02b9\u00e9nergie issue de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire et des d\u00e9chets radioactifs n\u02b9est gu\u00e8re pr\u00e9sente dans les discussions. Pourquoi cet \"oubli\"?", "Des d\u00e9chets dans la campagne\nFlash-back. Nous sommes en octobre et novembre 2016. Les d\u00e9bats font rage entre les opposants et les d\u00e9fenseurs de l\u02b9initiative \"Pour la sortie programm\u00e9e de l\u02b9\u00e9nergie nucl\u00e9aire\" sur laquelle les citoyens doivent se prononcer le 27 novembre. Les uns brandissent la menace de recourir \u00e0 l\u02b9importation d\u02b9\u00e9nergie \"sale\" issue du charbon pour subvenir \u00e0 nos besoins en cas d\u02b9acceptation, les autres r\u00e9torquent que la production \u00e9lectrique \"propre\" est suffisamment abondante en Europe pour pouvoir s\u02b9en passer. Mais la question de la propret\u00e9 de l\u02b9\u00e9nergie issue de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire et des d\u00e9chets radioactifs n\u02b9est gu\u00e8re pr\u00e9sente dans les discussions. Pourquoi cet \"oubli\"?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8227105.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204252", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204252", "ece-8204251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Choisir sa cravate", "id": "sound-F064DB82-F07A-421B-A64C-D9E497B72F6F", "durationSec": 796, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cravate est un traditionnel cadeau de No\u00ebl, un invit\u00e9 quasi indispensable des mariages et un accessoire obligatoire pour certaines professions.\r\nMati\u00e8res, couleurs, motifs, taille et noeud, la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin vous aide \u00e0 faire le bon choix. Une chronique de Johanna Commenge.\r\n\r\n* * La cravate est un traditionnel cadeau de No\u00ebl, un invit\u00e9 quasi indispensable des mariages et un accessoire obligatoire pour certaines professions.\r\nMati\u00e8res, couleurs, motifs, taille et noeud, la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin vous aide \u00e0 faire le bon choix. Une chronique de Johanna Commenge.", "alternativeExcerpt": ["La cravate est un traditionnel cadeau de No\u00ebl, un invit\u00e9 quasi indispensable des mariages et un accessoire obligatoire pour certaines professions.\n\nMati\u00e8res, couleurs, motifs, taille et noeud, la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin vous aide \u00e0 faire le bon choix. Une chronique de Johanna Commenge."], "alternativeTitle": ["Choisir sa cravate / OEP_2016-12-14T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Ouverture de Lascaux 4", "id": "sound-7E61D725-6D8C-47A6-9822-923C43246F91", "durationSec": 745, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La toute nouvelle grotte de Lascaux, reproduction de la c\u00e9l\u00e8bre grotte orn\u00e9e pr\u00e9historique, ouvre ses portes \u00e0 Montignac en Dordogne. L'occasion pour C\u00e9cile Gu\u00e9rin de revenir sur l'histoire mouvement\u00e9e de ce monument d'art pari\u00e9tal. Avec Jean-Pierre Chadelle, arch\u00e9ologue au Conseil d\u00e9partemental de la Dordogne.", "alternativeExcerpt": ["La toute nouvelle grotte de Lascaux, reproduction de la c\u00e9l\u00e8bre grotte orn\u00e9e pr\u00e9historique, ouvre ses portes \u00e0 Montignac en Dordogne. L'occasion pour C\u00e9cile Gu\u00e9rin de revenir sur l\u2019histoire mouvement\u00e9e de ce monument d\u2019art pari\u00e9tal. Avec Jean-Pierre Chadelle, arch\u00e9ologue au Conseil d\u00e9partemental de la Dordogne."], "alternativeTitle": ["Ouverture de Lascaux 4 / CQFD_2016-12-14T10:04:15_actu", "CQFD du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue au Conseil d\u00e9partemental de la Dordogne", "name": "Chadelle, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8204269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La confiance envers le soldat prime sur le d\u00e9pistage pr\u00e9ventif de drogue, selon le National", "id": "sound-52886C7E-6342-4888-A97A-0866E522DCDC", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national a repouss\u00e9 une motion socialiste ce matin qui demandait que l'arm\u00e9e m\u00e8ne des d\u00e9pistages de drogue pr\u00e9ventifs. Les soldats ne seront donc pas soumis \u00e0 des tests syst\u00e9matiques comme le demandait le Conseil des Etats.\r\n\r\n* * La confiance envers le soldat prime sur le d\u00e9pistage pr\u00e9ventif de drogue, selon le National 12h30 contr\u00f4le arm\u00e9e\r\nLa confiance envers le soldat plut\u00f4t que la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 tout prix. C'est avec cet argument que le Conseil national a repouss\u00e9 une motion socialiste ce matin qui demandait que l'arm\u00e9e m\u00e8ne des d\u00e9pistages de drogue pr\u00e9ventifs. Les soldats ne seront pas donc pas soumis \u00e0 des tests syst\u00e9matiques comme le demandait le Conseil des Etats. Thibaut Schaller, c'\u00e9tait la volont\u00e9 de diminuer les risques qui animait les auteurs de la proposition.\r\nLa Chambre des cantons avait plaid\u00e9 pour la cr\u00e9ation d'une base l\u00e9gale, la question des drogues se posant aussi \u00e0 l'arm\u00e9e. Les militaires sont \u00e9quip\u00e9s d'armes, les manipulent, conduisent des v\u00e9hicules ou pratiquent des activit\u00e9s qui pourraient mettre en danger la vie d'autrui en cas de d\u00e9faillance.\r\nAu fond, ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif, Thibaut c'est la question de la confiance...\r\nDes tests peuvent d\u00e9j\u00e0 \u00eatre effectu\u00e9s aujourd'hui lorsqu'il y a un soup\u00e7on fond\u00e9 de consommation de drogue, a expliqu\u00e9 Beat Flach (PVL/AG) au nom de la commission. En dehors de la route, il n'y a apparemment pas eu \u00e0 ce jour d'accidents li\u00e9 \u00e0 une consommation de stup\u00e9fiants durant le service militaire.\r\nPr\u00e9voir des tests \u00e0 titre pr\u00e9ventif et \u00e0 large \u00e9chelle serait une mesure disproportionn\u00e9e, qui risquerait d'instaurer un climat de m\u00e9fiance entre les subordonn\u00e9s et leurs sup\u00e9rieurs. Elle co\u00fbterait en outre tr\u00e8s cher tout en posant des probl\u00e8mes de r\u00e9alisation et d'utilisation des r\u00e9sultats.\r\nUn examen d'urine permet de d\u00e9tecter l'utilisation de cannabis mais pas de savoir quand la substance a fait effet, a expliqu\u00e9 Pierre-Alain Fridez (PS/JU). Il faudrait recourir \u00e0 une prise de sang, ce qui peut s'av\u00e9rer compliqu\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a repouss\u00e9 une motion socialiste ce matin qui demandait que l'arm\u00e9e m\u00e8ne des d\u00e9pistages de drogue pr\u00e9ventifs. Les soldats ne seront donc pas soumis \u00e0 des tests syst\u00e9matiques comme le demandait le Conseil des Etats."], "alternativeTitle": ["La confiance envers le soldat prime sur le d\u00e9pistage pr\u00e9ventif de drogue, selon le National / 12H30_2016-12-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 sports dont les parties ont dur\u00e9 le plus longtemps", "id": "sound-3244645A-87F1-48B3-B42E-1B3BD68AE7D1", "durationSec": 1693, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:03:42-16:04:18 / Infotrafic: 16:29:12-16:29:32 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 14.12.2016", "Les 5 sports dont les parties ont dur\u00e9 le plus longtemps / PEN_2016-12-14T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 14.12.2016", "Les 5 sports dont les parties ont dur\u00e9 le plus longtemps / PEN_2016-12-14T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "variantIds": ["ece-8204249", "ece-8204248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Donald Trump choisit Rex Tillerson pour d\u00e9tendre les liens avec la Russie", "id": "sound-7B7255E6-F410-46FC-BBF3-A2BB71D1E0A4", "durationSec": 401, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7oise Coste, experte du Parti R\u00e9publicain, biographe de l'ex-pr\u00e9sident Ronald Reagan\r\nDonald Trump a nomm\u00e9 mardi Rex Tillerson, patron du groupe p\u00e9trolier ExxonMobil et proche du Kremlin, \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine. Interview de Fran\u00e7oise Coste, experte du Parti R\u00e9publicain et biographe de l'ex-pr\u00e9sident Ronald Reagan.\r\n\r\n* * Donald Trump choisit Rex Tillerson pour d\u00e9tendre les liens avec la Russie C'\u00e9tait sans doute la nomination la plus attendue de l'administration Trump... En tout cas en Europe... le nouveau chef de la diplomatie am\u00e9ricaine sera Rex Tillerson, jusqu'\u00e0 lors PDG du g\u00e9ant p\u00e9trolier ExxonMobil... Tillerson, un homme tr\u00e8s riche, qui a fait beaucoup d'affaires en Russie o\u00f9 il a des int\u00e9r\u00eats, et qui a d\u00e9velopp\u00e9 une relation personnelle avec Vladimir POutine.\r\nEn faisant de ce puissant homme d'affaires la voix et le visage de la diplomatie am\u00e9ricaine, le pr\u00e9sident \u00e9lu confirme qu'il veut amorcer une d\u00e9tente avec la Russie. D\u00e9tente qui semble s'accompagner d'une forte crispation avec la Chine.\r\nFran\u00e7oise Coste est une universitaire experte du Parti R\u00e9publicain, biographe de l'ex-pr\u00e9sident Ronald Reagan, l'homme qui a lanc\u00e9 une r\u00e9volution conservatrice aux Etats-Unis. Alain Franco lui a demand\u00e9 quelles r\u00e9flexions lui inspirent ces nominiations. A commencer par celle de Rex Tillerson...\r\n   5'42''", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a nomm\u00e9 mardi Rex Tillerson, patron du groupe p\u00e9trolier ExxonMobil et proche du Kremlin, \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine. Interview de Fran\u00e7oise Coste, experte du Parti R\u00e9publicain et biographe de l'ex-pr\u00e9sident Ronald Reagan."], "alternativeTitle": ["Donald Trump choisit Rex Tillerson pour d\u00e9tendre les liens avec la Russie / JDM_2016-12-14T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223424", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Maurice Schobinger, photographe", "id": "sound-53801597-B821-4F79-AB81-94B54A95FD23", "durationSec": 2791, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMaurice Schobinger publie aux Editions Till Schaap Genoud \"Der Il Le Tunnel\", un t\u00e9moignage r\u00e9alis\u00e9 sur plus de 10 ans autour du chantier de base du Gothard avec des clich\u00e9s pris de 1999 \u00e0 2016. Cet ouvrage \"illustre\" son \"point de vue sur l'esth\u00e9tique de ce chantier. C'est un hommage rendu aux ouvriers, techniciens, ing\u00e9nieurs qui ont ouvr\u00e9 pour r\u00e9aliser un d\u00e9fi technique hors norme. Au fil des pages, il se d\u00e9gage une po\u00e9sie de l'extraordinaire, le gigantisme des machines en regard de petits hommes en habits oranges.\" (source: www.photo-schobinger.ch/)\r\nMaurice Schobinger est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Maurice Schobinger publie aux Editions Till Schaap Genoud \"Der Il Le Tunnel\", un t\u00e9moignage r\u00e9alis\u00e9 sur plus de 10 ans autour du chantier de base du Gothard avec des clich\u00e9s pris de 1999 \u00e0 2016. Cet ouvrage \"illustre\" son \"point de vue sur l\u02b9esth\u00e9tique de ce chantier. C'est un hommage rendu aux ouvriers, techniciens, ing\u00e9nieurs qui ont \u0153uvr\u00e9 pour r\u00e9aliser un d\u00e9fi technique hors norme. Au fil des pages, il se d\u00e9gage une po\u00e9sie de l\u02b9extraordinaire, le gigantisme des machines en regard de petits hommes en habits oranges.\" (source: www.photo-schobinger.ch/)\n\nMaurice Schobinger est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Maurice Schobinger, photographe / VER_2016-12-14T16:30:45_l-invite-maurice-schobinger-photographe", "Vertigo du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8204306"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"D1g1tal Chron1cles\" par Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8816DFD2-9C50-42C5-AE24-CB99611A20D3", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUn concept qui fera date dans l'histoire de l'illustration c'est \"D1g1tal Chron1cles\" propos\u00e9 par le duo g\u00e9orgien: Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili. But du jeu: retrouver un \u00e9v\u00e8nement important via une mise en sc\u00e8ne des chiffres de l'ann\u00e9e durant laquelle il s'est d\u00e9roul\u00e9. A vous de jouer!", "alternativeExcerpt": ["Un concept qui fera date dans l'histoire de l'illustration c'est \"D1g1tal Chron1cles\" propos\u00e9 par le duo g\u00e9orgien: Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili. But du jeu: retrouver un \u00e9v\u00e8nement important via une mise en sc\u00e8ne des chiffres de l'ann\u00e9e durant laquelle il s'est d\u00e9roul\u00e9. A vous de jouer!", "Un concept qui fera date dans l'histoire de l'illustration c'est \"D1g1tal Chron1cles\" propos\u00e9 par le duo g\u00e9orgien: Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili. But du jeu: retrouver un \u00e9v\u00e8nement important via une mise en sc\u00e8ne des chiffres de l'ann\u00e9e durant laquelle il s'est d\u00e9roul\u00e9. A vous de jouer!", "Un concept qui fera date dans l'histoire de l'illustration c'est \"D1g1tal Chron1cles\" propos\u00e9 par le duo g\u00e9orgien: Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili. But du jeu: retrouver un \u00e9v\u00e8nement important via une mise en sc\u00e8ne des chiffres de l'ann\u00e9e durant laquelle il s'est d\u00e9roul\u00e9. A vous de jouer!"], "alternativeTitle": ["\"D1g1tal Chron1cles\" par Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili", "\"D1g1tal Chron1cles\" par Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili / HAP_2016-12-14T18:10:00_happy-pics", "\"D1g1tal Chron1cles\" par Levan Patsinashvili et Davit Babinshvili / HAP_2016-12-14T18:10:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243710.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204019", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8204019", "ece-8204013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Reprise des bombardements de la ville syrienne Alep : interview d'Yves Daccord, directeur du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0501597C-745F-410C-B688-A036F2DCBA02", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit arm\u00e9", "bombardement"], "excerpt": "Yves Daccord, directeur du CICR, r\u00e9agit \u00e0 la situation humanitaire dans la ville d'Alep, en Syrie. Le front d'Alep s'est embras\u00e9 apr\u00e8s un court r\u00e9pit entre r\u00e9gime et insurg\u00e9s, douchant les espoirs de milliers de civils affam\u00e9s et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9s des derni\u00e8res poches rebelles dans la deuxi\u00e8me ville de Syrie. ", "alternativeExcerpt": ["Yves Daccord, directeur du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), r\u00e9agit \u00e0 la situation humanitaire dans la ville d'Alep, en Syrie."], "alternativeTitle": ["Combats \u00e0 Alep: r\u00e9action d'Yves Daccord, directeur du CICR / FOR_2016-12-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR)", "name": "Daccord, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de skeleton ni de bobsleigh aux Mondiaux russes suite au scandale sur le dopage", "id": "sound-E526726B-672D-4949-A537-A04BBF9D8B79", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Russie paie concr\u00e8tement les cons\u00e9quences du scandale sur le dopage dans son pays. Elle s'est vue retirer l'organisation des Mondiaux de skeleton et de bobsleigh, qui devaient se tenir \u00e0 Sotchi en 2017.\r\n\r\n* * Pas de skeleton ni de bobsleigh aux Mondiaux russes suite au scandale sur le dopage 12h30 Fini le bob Bellinzone ruin\u00e9\r\nLa Russie paie concr\u00e8tement les cons\u00e9quences du scandale sur le dopage dans son pays. Vous le savez peut-\u00eatre, elle s'est vue retirer l'organisation des Mondiaux de skeleton et de bobsleigh, qui devait se tenir \u00e0 Sotchi en 2017. Le kremlin regrette cette d\u00e9cision qu'il juge extr\u00eamement politique, Isabelle Cornaz...\r\n((On se souvient que le CIO, cet \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s la publication du premier rapport sur le dopage, avait exhort\u00e9 les f\u00e9d\u00e9rations internationales de sports d'hiver \u00e0 geler l'organisation de grands d'\u00e9v\u00e8nements sportifs en Russie. Pourtant, en septembre, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, la f\u00e9d\u00e9ration internationale de biathlon attribuait  tout de m\u00eame l'organisation des Championnats du monde 2021 \u00e0 la Russie, \u00e0 la r\u00e9gion de Tyumen. Moscou esp\u00e9rait peut-\u00eatre du coup que cet appel du CIO ne serait pas suivi par les f\u00e9d\u00e9rations internationales. Or la premi\u00e8re sanction vient de tomber, finalement : la F\u00e9d\u00e9ration internationale de bobsleigh et de skeleton a consid\u00e9r\u00e9 hier qu'il \u00e9tait plus prudent de ne pas organiser les championnats du monde en Russie, \u00e9tant donn\u00e9 le climat d'appel au boycott \u00e0 cause du scandale de dopage. Le kremlin estime que cette d\u00e9cision se fonde sur des d\u00e9clarations sans aucune preuve. Le minist\u00e8re des sports russe, lui, va v\u00e9rifier quelles sont les conditions de r\u00e9siliation. Quant aux autorit\u00e9s de la r\u00e9gion de Sotchi, o\u00f9 devaient se tenir ces comp\u00e9titions, elle r\u00e9plique, vex\u00e9e, que la saison n'en sera pas moins bonne. Nous mettrons l'argent pr\u00e9vu ailleurs, ce ne sont pas les projets de d\u00e9veloppement qui manquent. Et cela nous permettra d'accueillir davantage de touristes cet hiver.))\r\nIsabelle Cornaz en direct de Moscou... \r\nLe nouveau r\u00e9dacteur de l'actualit\u00e9 radio de la RTS a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ce matin par le conseil de direction. Il s'agit de Laurent Caspary. Il succ\u00e8dera d\u00e8s le 1er janvier prochain \u00e0 Patrick Nussbaum, qui prend sa retraite. Laurent Caspary qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l'unndes r\u00e9dacteurs en chef adjoint depuis mars dernier.\r\nLe canton de Berne soutient la candidature romande aux Jeux olympiques d'hiver 2026 \u00e0 hauteur d'un million de francs. La somme sera pr\u00e9lev\u00e9e sur le fonds de loterie \u00e0 condition que le projet soit retenu par Swiss Olympic. Le gouvernement bernois allouera ce montant \u00e0 deux conditions, comme le fait que la Conf\u00e9d\u00e9ration apporte elle aussi son soutien financier au projet.\r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["La Russie paie concr\u00e8tement les cons\u00e9quences du scandale sur le dopage dans son pays. Elle s\u2019est vue retirer l\u2019organisation des Mondiaux de skeleton et de bobsleigh, qui devaient se tenir \u00e0 Sotchi en 2017."], "alternativeTitle": ["Pas de skeleton ni de bobsleigh aux Mondiaux russes suite au scandale sur le dopage / 12H30_2016-12-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat d'urgence fran\u00e7ais se prolonge pour la cinqui\u00e8me fois", "id": "sound-3AC3960B-9F97-44CA-A761-B807D1807D28", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 de prolonger une cinqui\u00e8me fois l'\u00e9tat d'urgence jusqu'en juillet prochain afin d'y englober la p\u00e9riode des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives. Ce vote doit \u00eatre confirm\u00e9 jeudi par le S\u00e9nat.\r\n\r\n* * L'\u00e9tat d'urgence fran\u00e7ais se prolonge pour la cinqui\u00e8me fois 12h30 Vote \u00e9tat urgence\r\nLa France restera en \u00e9tat d'urgence jusqu'en juillet de l'ann\u00e9e prochaine au moins. Hier soir les d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 de prolonger pour une 5\u00e8me fois cet \u00e9tat d'exception afin d'y englober la p\u00e9riode des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives. Un vote qui doit \u00eatre encore confirm\u00e9 par le S\u00e9nat demain. Ariane Hasler  d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9, le pays aura ainsi v\u00e9cu 20 mois sous \u00e9tat d'urgence, un record, alors m\u00eame que le dispositif est contest\u00e9.\r\nDepuis la mise en place de l'\u00e9tat d'urgence et ses mesures comme les assignations \u00e0 r\u00e9sidence ou des perquisitions administratives, de nombreuses voix, y compris une tr\u00e8s s\u00e9rieuse commission d'enqu\u00eate parlementaire ont soulign\u00e9 son impact limit\u00e9 dans le temps. \r\nMais peu importe. le symbole reste toujours aussi fort, et \u00e0 quelques mois des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, personne n'ose mettre fin au dispositif.. \r\n\"Si le pire advenait apr\u00e8s une lev\u00e9e de l'\u00e9tat d'urgence, il serait forc\u00e9ment instrumentalis\u00e9 par l'extr\u00eame droite pour en appeler \u00e0 un changement de r\u00e9gime\" a\u00a0 notamment estim\u00e9 le nouveau pr\u00e9sident du groupe socialiste.\r\nProrogation strat\u00e9gique donc pour certains, ce qui n'emp\u00eache pas d'autres d\u00e9put\u00e9s de poser des questions de fond, comme C\u00e9cile Duflot. \"quel gouvernement osera mettre fin \u00e0 cet \u00e9tat d'urgence\" et dans quelles \"mains\" risque t\u00eel de tomber\u00a0\u00bb s'est demand\u00e9e l'\u00e9cologiste\u00a0? L'ancien rapporteur de la commission d'enqu\u00eate sur les attentats, le socialiste S\u00e9bastien Pietrasanta a lui aussi exprim\u00e9 ses r\u00e9serves. \"Lever l'\u00e9tat d'urgence n'est pas un d\u00e9sarmement de l'Etat face au terrorisme\". celui-ci sera le \"combat d'une g\u00e9n\u00e9ration au moins\", a-t-il lanc\u00e9.\r\nPlusieurs \u00e9lus ont appel\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer la sortie de ce r\u00e9gime, certains souhaitant que \"cette \u00e9ni\u00e8me prorogation soit la derni\u00e8re\". Mais en \u00e9t\u00e9 prochain, la d\u00e9cision appartiendra \u00e0 un nouveau gouvernement..", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 de prolonger une cinqui\u00e8me fois l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence jusqu\u2019en juillet prochain afin d\u2019y englober la p\u00e9riode des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives. Ce vote doit \u00eatre confirm\u00e9 jeudi par le S\u00e9nat."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence fran\u00e7ais se prolonge pour la cinqui\u00e8me fois / 12H30_2016-12-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9", "id": "sound-9EAE11AA-BCCE-4353-8A7A-038FDDEFFFB1", "durationSec": 1539, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment d\u00e9finir la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et la distinguer du don et de la solidarit\u00e9 ? La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme acte gratuit, alors qu'elle est travers\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats multiples. Nous en analysons les ressorts avec Jacqueline Deguise-Le Roy, co-directrice de l'ouvrage \" La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \" (L'Harmattan, 2013)\r\n\r\n* * Comment d\u00e9finir la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et la distinguer du don et de la solidarit\u00e9 ? La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme acte gratuit, alors qu'elle est travers\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats multiples. Nous en analysons les ressorts avec Jacqueline Deguise-Le Roy, co-directrice de l'ouvrage \" La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \" (L'Harmattan, 2013)", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.12.2016", "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 / TRI_2016-12-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.12.2016", "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 / TRI_2016-12-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment d\u00e9finir la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et la distinguer du don et de la solidarit\u00e9 ? La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme acte gratuit, alors qu'elle est travers\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats multiples. Nous en analysons les ressorts avec Jacqueline Deguise-Le Roy, co-directrice de l\u02b9ouvrage \" La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \" (L\u02b9Harmattan, 2013)", "Comment d\u00e9finir la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et la distinguer du don et de la solidarit\u00e9 ? La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme acte gratuit, alors qu'elle est travers\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats multiples. Nous en analysons les ressorts avec Jacqueline Deguise-Le Roy, co-directrice de l\u02b9ouvrage \" La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \" (L\u02b9Harmattan, 2013)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231865.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204246", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure fran\u00e7aise, Auteure", "name": "Deguise-Le Roy, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204246", "ece-8204245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats (PLR/SG)", "id": "sound-96124382-DA26-43E2-9E5A-CFD3331EFAF0", "durationSec": 1532, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016;Steiner, Ivan\r\nLe Conseil des Etats a maintenu hier sa vision de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. La lib\u00e9rale radicale, Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise, parle de cette r\u00e9forme qui constitue l'une des plus importantes de la d\u00e9cennie.\r\n\r\n* * Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats (PLR/SG) (KARIN KELLER-SUTTER)   \r\nINVITEE DE LA REDACTION - KARIN KELLER SUTTER \r\nKarin Keller Sutter, Conseill\u00e8re aux Etats PLR,SG en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral accueilli par Ivan Steiner +41 31 **\r\nHeure \r\nLe Conseil des Etats n'a pas pli\u00e9, il a maintenu hier sa vision de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Pour l'essentiel, il ne veut pas d'une augmentation automatique de l'\u00e2ge de la retraite. Et reste attach\u00e9 \u00e0 une revalorisation de 70 francs par mois des rentes AVS, de fa\u00e7on \u00e0 compenser dans le 1er pilier la baisse du taux de conversion pr\u00e9vue sur le capital du deuxi\u00e8me pilier. Une chambre des cantons enfin qui a maintenu sa volont\u00e9 de financement de l'AVS par une hausse de 1% de la TVA.  Pour parler de cette r\u00e9forme qui constitue l'une des plus importantes de la d\u00e9cennie, le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral, la lib\u00e9rale radicale Karin Keller Sutter, Conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise.\r\nR\u00e9former = imp\u00e9rieuse n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9\r\n-R\u00e9former notre pr\u00e9voyance vieillesse, c'est vraiment toujours une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 ?\r\n-La hausse de l'esp\u00e9rance de vie l'impose...?\r\n-Mais la faiblesse attendue des produits des capitaux aussi...\r\nMais pas \u00e0 n'importe quel prix\r\n-Alors du c\u00f4t\u00e9 du PLR vous dites r\u00e9former d'accord, mais pas \u00e0 n'importe quel prix ? Vous ne pensez pas qu'il faille compenser la baisse des rentes dans le deuxi\u00e8me pilier ?\r\nPas de financement crois\u00e9 1er/2\u00e8me pilier\r\n-C'est l'id\u00e9e m\u00eame d'un financement crois\u00e9 qui vous heurte, pour vous chacun des trois piliers doit subvenir \u00e0 ses besoins, c'est bien \u00e7a...\r\n-Vous \u00eates vous en faveur d'une compensation de la baisse des rentes dans le deuxi\u00e8me pilier par davantage de cotisations ?\r\nAVS rente augment\u00e9e de 70 francs\r\n-Mais l'augmentation de 70 francs par mois des nouvelles rentes AVS et le rel\u00e8vement du plafond de la rente de couple n'a-t-elle pas des effets plus imm\u00e9diats que votre solution ?\r\n-Ne prend-elle pas par ailleurs davantage en compte les revenus modestes ?\r\n-Et que dire des couples p\u00e9nalis\u00e9s depuis belle lurette ? \r\n-Vous resterez intraitable sur cette question ?\r\n-De l'augmentation de 70 francs de l'AVS, vous en faites par contre un v\u00e9ritable casus belli ?\r\nPosition du PLR: PRESSE \r\n-La solution du Conseil des Etats contredit en tout cas fondamentalement la vision PLR-UDC qui s'est impos\u00e9e au Conseil National...  \r\n-Le chef du d\u00e9partement, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset ne cache pas sa pr\u00e9f\u00e9rence pour le projet retenu par le Conseil des Etats... \u00e7a vous laisse de marbre ?\r\n-En mati\u00e8re de pr\u00e9voyance vieillesse vous \u00eates jusqu'ici rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 une votre alliance PLR-UDC, mais ne peut-on pas imaginer qu'en cette mati\u00e8re aussi les fronts bougent...\r\nRdv en mars!\r\n-Tout devrait se d\u00e9cider lors de la session de mars, 2 mod\u00e8les s'opposent, il faudra que qqn l\u00e2che du lest, les conseils ont des majorit\u00e9s diff\u00e9rentes ..\r\n-A votre avis, on va au devant d'une s\u00e9ance de conciliation entre les deux Chambres ou un compromis est encore possible...\r\n-Si compromis il devait finalement y avoir, sur quoi pourrait-il se dessiner ?  \r\n-N'y a-t-il pas deux incontournables : maintenir le niveau des rentes et ficeler un projet acceptable par le peuple\r\n-N\u00e9anmoins, si chacun campe sur ses positions, le risque d'une r\u00e9forme mort n\u00e9e est bien r\u00e9el ?  Les chambres et les partis qui les constituent sont-ils pr\u00eats \u00e0 prendre la responsabilit\u00e9 ?\r\n-Mais objectivement quelle est la solution qui a le plus de chance d'obtenir l'aval du peuple si ce dernier devait tout de m\u00eame avoir le dernier mot... de votre point de vue la droite et les milieux \u00e9conomiques n'accepteront jamais l'augmentation propos\u00e9e par la chambre des cantons..?\r\n-Mais \u00e0 l'inverse on pourrait estimer que c'est le mod\u00e8le de centre gauche qui aurait le plus de chance en votation, notamment sur la question cl\u00e9 du m\u00e9canisme d'une augmentation de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans pr\u00e9conis\u00e9 par une majorit\u00e9 du conseil national..\r\nLes alliances\r\n-Sur l'autre question du moment, l'application de l'initiative contre l'immigration de masse, c'est une alliance PLR-PS qui a litt\u00e9ralement atomis\u00e9 l'opposition UDC-PDC... ne vous serait-elle pas plus naturelle d'une mani\u00e8re plus globale...\r\n-Tout le monde a encore en m\u00e9moire, la p\u00e9riode faste des compromis que tissaient lib\u00e9raux radicaux et socialistes sous l'impulsion d'un certain Pascal Couchepin et de son complice de l'\u00e9poque Peter Bodenmann...\r\n-Qu'est-ce que vous inspirent \u00e0 ce propos, les tr\u00e8s violentes menaces dont a \u00e9t\u00e9 l'objet votre ancien pr\u00e9sident de parti, Philipp M\u00fcller suite \u00e0 sa proposition de mise en oeuvre de l'initiative anti-immigration..\r\n-Pour avoir d\u00e9fendu un mod\u00e8le qui s'\u00e9cartait du texte UDC stricto sensu on l'a trait\u00e9 de mis\u00e9rable traitre... \u00e7a donne s\u00e9rieusement \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir non ?\r\nVotre avenir au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nJohann Schneider Ammann va bient\u00f4t quitter le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ce n'est un secret pour personne. Le Parlement l'avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 vous. Suite \u00e0 votre \u00e9chec en 2010, vous aviez affirm\u00e9 que vous ne seriez plus jamais int\u00e9ress\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Vous maintenez ces propos aujourd'hui\u00a0? Ou si votre parti vous fait des appels du pied, vous seriez pr\u00eate \u00e0 vous remettre en course\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats a maintenu hier sa vision de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. La lib\u00e9rale radicale, Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise, parle de cette r\u00e9forme qui constitue l'une des plus importantes de la d\u00e9cennie.", "Le Conseil des Etats a maintenu hier sa vision de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. La lib\u00e9rale radicale, Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise, parle de cette r\u00e9forme qui constitue l'une des plus importantes de la d\u00e9cennie.", "Le Conseil des Etats a maintenu hier sa vision de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. La lib\u00e9rale radicale, Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise, parle de cette r\u00e9forme qui constitue l'une des plus importantes de la d\u00e9cennie."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats (PLR/SG)", "Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats (PLR/SG) / JDM_2016-12-14T07:37:00_l-invite-du-journal", "Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats (PLR/SG) / JDM_2016-12-14T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re aux Etats, Cheffe dpt justice et police ", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223437", "ece-8223421"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 14.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A06CD60-D514-4B75-B32B-A852256643F1", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-14T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-14T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203989", "ece-8203980"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Blondeau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AACBC7C-1088-4466-9FBE-0CFB0356EB75", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hip-hop", "essai litt\u00e9raire"], "excerpt": "\"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" de Thomas Blondeau\r\nDynamike a rencontr\u00e9 Thomas Blondeau, auteur de \"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" paru aux Editions Tana.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.12.2016", "\"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" - Fai Baba\n / PLP_2016-12-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.12.2016", "Coulcal / PLP_2016-12-14T19:30:00_coulcal", "\"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" - Fai Baba\n / PLP_2016-12-14T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["\"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" de Thomas Blondeau\nDynamike a rencontr\u00e9 Thomas Blondeau, auteur de \"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" paru aux Editions Tana.\n\nAlbum de la semaine : \"Sad and Horny\" de Fai Baba\nLe duo zurichois de Psycho Pop Fai Baba est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Sad and Horny\". On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "\"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" de Thomas Blondeau\nDynamike a rencontr\u00e9 Thomas Blondeau, auteur de \"Hip-Hop, une histoire fran\u00e7aise\" paru aux Editions Tana.\n\nAlbum de la semaine : \"Sad and Horny\" de Fai Baba\nLe duo zurichois de Psycho Pop Fai Baba est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Sad and Horny\". On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8231203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203928", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Blondeau, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203928", "ece-8203927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.12.2016", "id": "sound-14E18980-0400-4226-8285-0EC33AB5A979", "durationSec": 3504, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 - 1800 Vevey\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.12.2016", "A Vevey avec Brigitte Romanens, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey \"Le Reflet\" (3/5) / DIC_2016-12-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 14.12.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-12-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Vevey avec Brigitte Romanens, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey \"Le Reflet\" (3/5) / DIC_2016-12-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 \u2013 1800 Vevey", "L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 \u2013 1800 Vevey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204287", "ece-8204286"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un travail de fourmis ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FE6560B-DBC9-4690-ACB4-218AAECEAA20", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-14T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-14T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203993", "ece-8203984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 14.12.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FB7842C-290A-42A6-8041-1347D448DB56", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-12-14T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-12-14T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "variantIds": ["ece-8203968", "ece-8203952"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "De la caricature \u00e0 l'affiche, tournant du si\u00e8cle \u00e0 Evian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-279F526E-FBAC-413E-998A-136D0C38668C", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 3233, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "affiche", "caricature"], "excerpt": "Avec l'exposition organis\u00e9e au Palais Lumi\u00e8re d'Evian, jusqu'au 8 janvier 2017, on se penche sur l'\u00e2ge d'or de la caricature, et ses relations avec ce qui deviendra un m\u00e9dium florissant au XXe si\u00e8cle: la publicit\u00e9. Le rire, la presse, les affiches, les artistes, l'engagement, des th\u00e9matiques qui sont plus que jamais d'actualit\u00e9 et qu'on observe au berceau, avec R\u00e9jane Bargiel, commissaire, conservatrice en chef des collections publicit\u00e9 du mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de Paris et Philippe Kaenel, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, au centre des sciences historiques et de la culture, sp\u00e9cialiste entre autres de la caricature, de Gustave Dor\u00e9, de l'histoire de l'illustration.", "alternativeTitle": ["Nectar du 14.12.2016", "De la caricature \u00e0 l\u02b9affiche, tournant du si\u00e8cle \u00e0 Evian / NTR_2016-12-14T12:06:00_nectar", "Nectar du 14.12.2016", "De la caricature \u00e0 l\u02b9affiche, tournant du si\u00e8cle \u00e0 Evian / NTR_2016-12-14T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Avec l\u02b9exposition organis\u00e9e au Palais Lumi\u00e8re d\u02b9Evian, jusqu\u02b9au 8 janvier 2017, on se penche sur l\u02b9\u00e2ge d\u02b9or de la caricature, et ses relations avec ce qui deviendra un m\u00e9dium florissant au XXe si\u00e8cle: la publicit\u00e9.\n\nLe rire, la presse, les affiches, les artistes, l\u02b9engagement, des th\u00e9matiques qui sont plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 et qu\u02b9on observe au berceau, avec R\u00e9jane Bargiel, commissaire, conservatrice en chef des collections publicit\u00e9 du mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de Paris et Philippe Kaenel, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, au centre des sciences historiques et de la culture, sp\u00e9cialiste entre autres de la caricature, de Gustave Dor\u00e9, de l\u02b9histoire de l\u02b9illustration.\n\nUn reportage d'Isabelle Carceles.", "Avec l\u02b9exposition organis\u00e9e au Palais Lumi\u00e8re d\u02b9Evian, jusqu\u02b9au 8 janvier 2017, on se penche sur l\u02b9\u00e2ge d\u02b9or de la caricature, et ses relations avec ce qui deviendra un m\u00e9dium florissant au XXe si\u00e8cle: la publicit\u00e9.\n\nLe rire, la presse, les affiches, les artistes, l\u02b9engagement, des th\u00e9matiques qui sont plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 et qu\u02b9on observe au berceau, avec R\u00e9jane Bargiel, commissaire, conservatrice en chef des collections publicit\u00e9 du mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de Paris et Philippe Kaenel, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, au centre des sciences historiques et de la culture, sp\u00e9cialiste entre autres de la caricature, de Gustave Dor\u00e9, de l\u02b9histoire de l\u02b9illustration.\n\nUn reportage d'Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/8236776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203882", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire, conservatrice en chef des collections Publicit\u00e9 du Mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de Paris, Conservatrice en chef des collections publicit\u00e9", "name": "Bargiel, R\u00e9jane", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kaenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203882", "ece-8203881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association AtheMae-Cabot'ins", "id": "sound-D40313BD-02FC-4516-91B2-139C72E32F06", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL, l'association propose des espaces-ateliers o\u00f9 l'animal est \u00e0 la fois un moyen d'apprendre autant qu'un but  pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Centr\u00e9e sur la personne, son approche se veut globale et ancr\u00e9e dans une vision syst\u00e9mique. En groupe ou individuellement, la dynamique d'animation est toujours ax\u00e9e sur les notions de plaisir, de jeu, d'autonomie, et de valorisation des comp\u00e9tences de chacun. Courant 2010, elle a pu effectuer ses premi\u00e8res visites aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es dans diff\u00e9rents EMS vaudois et autres institutions sp\u00e9cialis\u00e9es. Suite \u00e0 l'acquisition de poneys, l'association AtheMae-Cabot'ins propose d\u00e9sormais une palette compl\u00e8te de prestations tr\u00e8s diverses dans un esprit de tourisme social et responsable, parfois en partenariat avec divers organismes reconnus d'utilit\u00e9 publique ou avec des agriculteurs r\u00e9gionaux. \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL, l'association propose des espaces-ateliers o\u00f9 l'animal est \u00e0 la fois un moyen d'apprendre autant qu'un but  pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Centr\u00e9e sur la personne, son approche se veut globale et ancr\u00e9e dans une vision syst\u00e9mique. En groupe ou individuellement, la dynamique d'animation est toujours ax\u00e9e sur les notions de plaisir, de jeu, d'autonomie, et de valorisation des comp\u00e9tences de chacun. Courant 2010, elle a pu effectuer ses premi\u00e8res visites aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es dans diff\u00e9rents EMS vaudois et autres institutions sp\u00e9cialis\u00e9es. Suite \u00e0 l'acquisition de poneys, l'association AtheMae-Cabot'ins propose d\u00e9sormais une palette compl\u00e8te de prestations tr\u00e8s diverses dans un esprit de tourisme social et responsable, parfois en partenariat avec divers organismes reconnus d'utilit\u00e9 publique ou avec des agriculteurs r\u00e9gionaux. \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019EPFL, l\u2019association propose des espaces-ateliers o\u00f9 l\u2019animal est \u00e0 la fois un moyen d\u2019apprendre autant qu\u2019un but  pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Centr\u00e9e sur la personne, son approche se veut globale et ancr\u00e9e dans une vision syst\u00e9mique. En groupe ou individuellement, la dynamique d\u2019animation est toujours ax\u00e9e sur les notions de plaisir, de jeu, d\u2019autonomie, et de valorisation des comp\u00e9tences de chacun. Courant 2010, elle a pu effectuer ses premi\u00e8res visites aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es dans diff\u00e9rents EMS vaudois et autres institutions sp\u00e9cialis\u00e9es. Suite \u00e0 l\u2019acquisition de poneys, l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins propose d\u00e9sormais une palette compl\u00e8te de prestations tr\u00e8s diverses dans un esprit de tourisme social et responsable, parfois en partenariat avec divers organismes reconnus d\u2019utilit\u00e9 publique ou avec des agriculteurs r\u00e9gionaux. \n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens", "Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019EPFL, l\u2019association propose des espaces-ateliers o\u00f9 l\u2019animal est \u00e0 la fois un moyen d\u2019apprendre autant qu\u2019un but  pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Centr\u00e9e sur la personne, son approche se veut globale et ancr\u00e9e dans une vision syst\u00e9mique. En groupe ou individuellement, la dynamique d\u2019animation est toujours ax\u00e9e sur les notions de plaisir, de jeu, d\u2019autonomie, et de valorisation des comp\u00e9tences de chacun. Courant 2010, elle a pu effectuer ses premi\u00e8res visites aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es dans diff\u00e9rents EMS vaudois et autres institutions sp\u00e9cialis\u00e9es. Suite \u00e0 l\u2019acquisition de poneys, l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins propose d\u00e9sormais une palette compl\u00e8te de prestations tr\u00e8s diverses dans un esprit de tourisme social et responsable, parfois en partenariat avec divers organismes reconnus d\u2019utilit\u00e9 publique ou avec des agriculteurs r\u00e9gionaux. \n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204240", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8204240", "ece-8204239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 14.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84367270-DBE5-46B2-B32C-C47F06A1CA81", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-14T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-14T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8203977", "ece-8203961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Comment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage?", "id": "sound-A6B60DBD-C786-4C05-B484-C4DB190D7637", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabien Ohl, sp\u00e9cialiste du dopage \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nLa cr\u00e9dibilit\u00e9 de la lutte antidopage est mise \u00e0 mal, apr\u00e8s une ann\u00e9e 2016 riche en scandales, et surtout apr\u00e8s la publication du deuxi\u00e8me rapport McLaren, vendredi dernier, qui r\u00e9v\u00e9lait les syst\u00e8mes mis en place par la Russie pour prot\u00e9ger ses athl\u00e8tes dop\u00e9s.\r\n\r\n* * Comment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 14.12 COMMENT RESTAURER LA CREDIBILITE LUTTE ANTIDOPAGE PI)  \r\n14.12 SPORT MATIN - COMMENT RESTAURER LA CREDIBILITE DE LA LUTTE ANTIDOPAGE?\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin DIR ST LS\r\nComment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage? On se pose la question avec vous J\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour...\r\nBonjour... \r\nL'ann\u00e9e 2016 a \u00e9t\u00e9 riche en scandales, mais c'est surtout la publication du deuxi\u00e8me rapport McLaren, vendredi dernier, qui a  mis \u00e0 mal cette cr\u00e9diblit\u00e9...\r\nPar l'ampleur du syst\u00e8me mis en place par la Russie, mais surtout par le fait que  ce sont les organes cens\u00e9s lutter contre la fraude qui l'ont couvert... voire organis\u00e9e.\r\nAujourd'hui la confiance est rompue. Surtout pour les athl\u00e8tes propres, qui ont l'impression de subir une double peine. Parce qu'ils affrontent des concurrents qui ont parfois  trich\u00e9 avec le soutien des instances sportives... et parce qu'ils sont  soumis \u00e0 de fortes exigeances de contr\u00f4le tout en \u00e9tant victime d'un soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9.\r\nComment restaurer la confiance?\r\nIl faut commencer par am\u00e9liorer la transparence et l'ind\u00e9pendance de la lutte antidopage...  parce qu'entre l'Agence mondiale antidopage, les agences nationales, les laboratoires, les f\u00e9d\u00e9rations et le CIO, la lutte contre le dopage manque de lisibilit\u00e9.... parce que certaines personnes si\u00e8gent dans plusieurs organes en m\u00eame-temps, et parce que le recommandations de l'AMA sont souvent modifi\u00e9es, notamment par le CIO.\r\nBref: il existe une lutte d'influence dans laquelle chacun y va de son initiative pour montrer qu'il fait quelque chose. \r\nQui doit prendre les commandes de cette lutte?\r\nL'agence mondiale antidopage, logiquement. Pour lui faire prendre de la hauteur, certains parlent de la placer sous la tutelle des Nations unies.  Fabien Ohl, est sp\u00e9cialiste du dopage \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne. A ses yeux cette tutelle est une fausse bonne id\u00e9e...\r\n  1/2 SON  0'37''\r\nFabien Ohl parle de la Fondation antidopage du cyclisme, une fondation de droit suisse, ind\u00e9pendante de l'UCI.... qui pourrait donc \u00eatre une source d'inspiration.\r\nFaut-il encore durcir les sanctions? \r\nIl existe d\u00e9j\u00e0 tout un arsenal r\u00e9pressif, qui s'est durci au fil des ans, mais sans v\u00e9ritable r\u00e9sultat.\r\nIl sera int\u00e9ressant de voir l'impact de la d\u00e9cision prise hier par la f\u00e9d\u00e9ration interationale de bob et de skelethon, qui a retir\u00e9 l'organisation des Mondiaux 2017 \u00e0 Sotchi, sous la pression des athl\u00e8tes... Une d\u00e9cision courageuse, mais qui concerne des sports mineurs. On voit mal la FIFA retirer la Coupe du monde 2018 \u00e0 la Russie... D'autant que le ministre russe des sports, Vitaly Mutko, si\u00e8ge lui-m\u00eame au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA...\r\nDifficile de restaurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 sans changements de personnes, non?\r\nPar un changement de personnes et par une vraie volont\u00e9 politique...  Fabian Ohl...\r\n  2/2 SON 0'38''\r\nEst-ce que finalement les meilleurs instruments de lutte contre le dopage ne viendraient pas de l'ext\u00e9rieur du s\u00e9rail?\r\nC'est vrai. L'\u00e9poque est aux lanceurs d'alerte.\r\nBon nombre de r\u00e9v\u00e9lations r\u00e9centes ont \u00e9t\u00e9 l'oeuvre d'enqu\u00eates m\u00e9diatiques, des sportleaks, des  footbal leaks, voire m\u00eame de piratage infomatiques....\r\nLes instances sportives elles m\u00eames ont mis en place des outils pour encadrer la d\u00e9nonciation. Dern\u00e8re en date, la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme, qui a lanc\u00e9 une plateforme num\u00e9rique pour accueillir les d\u00e9nonciations anonymes.\r\nUn mal n\u00e9cessaire, qui n'a de sens que si ces f\u00e9d\u00e9rations se dotent \u00e9galement d'un service d'investigation pour faire le tri, v\u00e9rifier et valider la pertinence des renseignements re\u00e7us.", "alternativeExcerpt": ["La cr\u00e9dibilit\u00e9 de la lutte antidopage est mise \u00e0 mal, apr\u00e8s une ann\u00e9e 2016 riche en scandales, et surtout apr\u00e8s la publication du deuxi\u00e8me rapport McLaren, vendredi dernier, qui r\u00e9v\u00e9lait les syst\u00e8mes mis en place par la Russie pour prot\u00e9ger ses athl\u00e8tes dop\u00e9s.", "La cr\u00e9dibilit\u00e9 de la lutte antidopage est mise \u00e0 mal, apr\u00e8s une ann\u00e9e 2016 riche en scandales, et surtout apr\u00e8s la publication du deuxi\u00e8me rapport McLaren, vendredi dernier, qui r\u00e9v\u00e9lait les syst\u00e8mes mis en place par la Russie pour prot\u00e9ger ses athl\u00e8tes dop\u00e9s.", "La cr\u00e9dibilit\u00e9 de la lutte antidopage est mise \u00e0 mal, apr\u00e8s une ann\u00e9e 2016 riche en scandales, et surtout apr\u00e8s la publication du deuxi\u00e8me rapport McLaren, vendredi dernier, qui r\u00e9v\u00e9lait les syst\u00e8mes mis en place par la Russie pour prot\u00e9ger ses athl\u00e8tes dop\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Comment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage?", "Comment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage? / JDM_2016-12-14T06:36:00_sport-matin", "Comment redonner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la lutte antidopage? / JDM_2016-12-14T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/4143783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223427", "ece-8223409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9 pour les postiches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-40F20A9A-E5EA-43F0-BA06-D9556FBABEE5", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-14T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-14T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203942", "ece-8203939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - B\u00e2le-Campagne veut imposer la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles", "id": "sound-E2D64940-76C4-402D-B03F-CCAF5FAFD419", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de B\u00e2le-Campagne veut rendre obligatoire la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles. Une proposition de loi qui fait suite \u00e0 un incident survenu \u00e0 Therwil, o\u00f9 deux \u00e9l\u00e8ves avaient invoqu\u00e9 des raisons religieuses pour refuser de serrer la main de leur enseignante.\r\n\r\n* * RTSreligion - B\u00e2le-Campagne veut imposer la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles (RTS RELIGION 14.12 SUITES POIGNEE DE MAIN, BALE) C'est la chronique de RTSreligion. Le canton de B\u00e2le-Campagne veut rendre obligatoire la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles. Une proposition de loi qui fait suite \u00e0 un incident survenu \u00e0 Therwil. o\u00f9 deux \u00e9l\u00e8ves avaient invoqu\u00e9 des raisons religieuses pour refuser de serrer la main de leur enseignante. Fabien H\u00fcnenberger\r\n  0'37''\r\n((Oui, un incident qui remonte au mois d'avril lorsque 2 \u00e9l\u00e8ves ont refus\u00e9 de serrer la main de leur enseignante au motif que leur conception de l'islam leur interdisait de toucher une femme. Un incident tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9 et qui avait m\u00eame suscit\u00e9 la r\u00e9probation de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.\r\nDepuis lors la Direction b\u00e2loise de l'Instruction publique a pris position. Estimant que l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme prime sur la libert\u00e9 religieuse. Elle a ainsi exig\u00e9 que cesse ce refus de poign\u00e9e de main et menac\u00e9 de sanctions les \u00e9l\u00e8ves et leurs parents de. Mais comme les concern\u00e9s ont fait recours contre cette prise de position. c'est au Conseil d'Etat b\u00e2lois de trancher cette affaire.))\r\nMais la cheffe de l'Instruction publique. elle. veut faire un pas de plus : elle propose de modifier la loi pour rendre la poign\u00e9e de main obligatoire.\r\n  0'29''\r\n((Oui par le biais d'une modification de la loi scolaire et de la Constitution cantonale. en effet. Modification mise en consultation il y a quelques jours par la Conseill\u00e8re d'Etat radicale Monica Gschwind.\r\nUne proposition qui \u00e9voque la poign\u00e9e de main mais pas seulement. Le texte. qui pr\u00e9cise que les \u00ab vues id\u00e9ologiques \u00bb et les \u00ab prescriptions religieuses \u00bb ne d\u00e9lient pas de l'accomplissement des devoirs citoyens. souligne que les \u00e9l\u00e8ves sont astreints \u00e0 l'observance. je cite. des \u00ab rituels sociaux locaux \u00bb.))\r\nLes \u00ab rituels sociaux locaux \u00bb ? Qu'est-ce que \u00e7a veut dire exactement ?\r\n  0'52''\r\n((Bonne question. mais le projet de loi n'en fait pas de liste. Et les premi\u00e8res r\u00e9actions font appara\u00eetre les limites de cette expression. Un professeur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le. Markus Schefer. sp\u00e9cialiste de droit public. se demandait dimanche dans le journal \u00ab Schweiz am Sonntag \u00bb si. par \u00ab rituels sociaux locaux \u00bb. il fallait aussi entendre la participation obligatoire au carnaval. Et. puisqu'on est en p\u00e9riode de No\u00ebl. un autre commentateur a pos\u00e9 la question des cr\u00e8ches. Les \u00e9l\u00e8ves non-chr\u00e9tiens seraient-ils tenus d'y participer du moment qu'il s'agit de \u00ab rituel social local \u00bb ?\r\nCertes. le texte n'est pour l'heure qu'en consultation. mais ses formulations g\u00e9n\u00e9reront \u00e0 coup s\u00fbr de nombreux commentaires. Ce sera certainement aussi le cas de cette exigence nouvelle que le canton veut imposer aux directions des \u00e9tablissements scolaires. celle de signaler \u00e0 l'Office des migration les enfants \u00e9trangers qui pr\u00e9senteraient. je cite. des \u00ab probl\u00e8mes majeurs d'int\u00e9gration \u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Le canton de B\u00e2le-Campagne veut rendre obligatoire la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles. Une proposition de loi qui fait suite \u00e0 un incident survenu \u00e0 Therwil, o\u00f9 deux \u00e9l\u00e8ves avaient invoqu\u00e9 des raisons religieuses pour refuser de serrer la main de leur enseignante.", "Le canton de B\u00e2le-Campagne veut rendre obligatoire la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles. Une proposition de loi qui fait suite \u00e0 un incident survenu \u00e0 Therwil, o\u00f9 deux \u00e9l\u00e8ves avaient invoqu\u00e9 des raisons religieuses pour refuser de serrer la main de leur enseignante.", "Le canton de B\u00e2le-Campagne veut rendre obligatoire la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles. Une proposition de loi qui fait suite \u00e0 un incident survenu \u00e0 Therwil, o\u00f9 deux \u00e9l\u00e8ves avaient invoqu\u00e9 des raisons religieuses pour refuser de serrer la main de leur enseignante."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 B\u00e2le-Campagne veut imposer la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles", "RTSreligion \u2013 B\u00e2le-Campagne veut imposer la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles  / JDM_2016-12-14T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 B\u00e2le-Campagne veut imposer la poign\u00e9e de main dans les \u00e9coles  / JDM_2016-12-14T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6835754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223423", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223423", "ece-8223405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Pour rire avec Jean Villard-Gilles", "id": "sound-13DD829B-9DF8-40B8-8774-6A277CAFAA03", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Plusieurs extraits du livre \"Histoires dr\u00f4les d'ici et d'ailleurs\", ed. Cabedita.\r\n-Un objet introuvable\r\n-Un mort qui s'ignore\r\n-Ne vous fiez pas aux apparences\r\n-La glisse\r\n-Le pyjama\r\n-Les gosses", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.12.2016", "Pour rire avec Jean Villard-Gilles / REVE_2016-12-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.12.2016", "Pour rire avec Jean Villard-Gilles / REVE_2016-12-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs extraits du livre \"Histoires dr\u00f4les d'ici et d'ailleurs\", ed. Cabedita.\n-Un objet introuvable\n-Un mort qui s'ignore\n-Ne vous fiez pas aux apparences\n-La glisse\n-Le pyjama\n-Les gosses", "Plusieurs extraits du livre \"Histoires dr\u00f4les d'ici et d'ailleurs\", ed. Cabedita.\n-Un objet introuvable\n-Un mort qui s'ignore\n-Ne vous fiez pas aux apparences\n-La glisse\n-Le pyjama\n-Les gosses"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204283", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204283", "ece-8204282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (3/5) : Les Etats-Unis et Vichy", "id": "sound-0B84FDDB-CDDE-4A36-8567-6207FDF83A19", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * D\u00e9but 1941, les Etats-Unis ne sont pas encore en guerre. Aux yeux de Roosevelt, pour qui de Gaulle ne repr\u00e9sente rien, seul Vichy fait figure de gouvernement l\u00e9gal de la France. L'ultra-conservateur amiral Lehay, envoy\u00e9 comme ambassadeur, a pour mission d'emp\u00eacher un basculement total de la politique de Vichy vers l'Allemagne. Il fait valoir \u00e0 P\u00e9tain et Darlan tout l'int\u00e9r\u00eat que l'Am\u00e9rique, dans l'hypoth\u00e8se probable de son entr\u00e9e dans le conflit, porte \u00e0 la flotte et \u00e0 l'empire fran\u00e7ais. Parall\u00e8lement, le diplomate Robert Murphy est envoy\u00e9 comme repr\u00e9sentant personnel de Roosevelt \u00e0 Alger pour tester les intentions de Weygand.(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.12.2016", "Histoire vivante du 14.12.2016", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (3/5) / HV_2016-12-14T20:03:45_histoire-vivante", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (3/5) / HV_2016-12-14T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis et Vichy\nD\u00e9but 1941, les Etats-Unis ne sont pas encore en guerre. Aux yeux de Roosevelt, pour qui de Gaulle ne repr\u00e9sente rien, seul Vichy fait figure de gouvernement l\u00e9gal de la France. L'ultra-conservateur amiral Lehay, envoy\u00e9 comme ambassadeur, a pour mission d'emp\u00eacher un basculement total de la politique de Vichy vers l'Allemagne. Il fait valoir \u00e0 P\u00e9tain et Darlan tout l'int\u00e9r\u00eat que l'Am\u00e9rique, dans l'hypoth\u00e8se probable de son entr\u00e9e dans le conflit, porte \u00e0 la flotte et \u00e0 l'empire fran\u00e7ais. Parall\u00e8lement, le diplomate Robert Murphy est envoy\u00e9 comme repr\u00e9sentant personnel de Roosevelt \u00e0 Alger pour tester les intentions de Weygand.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)", "Les Etats-Unis et Vichy\nD\u00e9but 1941, les Etats-Unis ne sont pas encore en guerre. Aux yeux de Roosevelt, pour qui de Gaulle ne repr\u00e9sente rien, seul Vichy fait figure de gouvernement l\u00e9gal de la France. L'ultra-conservateur amiral Lehay, envoy\u00e9 comme ambassadeur, a pour mission d'emp\u00eacher un basculement total de la politique de Vichy vers l'Allemagne. Il fait valoir \u00e0 P\u00e9tain et Darlan tout l'int\u00e9r\u00eat que l'Am\u00e9rique, dans l'hypoth\u00e8se probable de son entr\u00e9e dans le conflit, porte \u00e0 la flotte et \u00e0 l'empire fran\u00e7ais. Parall\u00e8lement, le diplomate Robert Murphy est envoy\u00e9 comme repr\u00e9sentant personnel de Roosevelt \u00e0 Alger pour tester les intentions de Weygand.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204255", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8204255", "ece-8204254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Senor Valls", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13FEB006-645A-461E-BC0C-60848A93F200", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Senor Valls", "Senor Valls / SUPER_2016-12-14T17:10:33_le-supplement-du-nourjal", "Senor Valls / SUPER_2016-12-14T17:10:33_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8204006", "ece-8204000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-740EECB8-3696-4D86-998A-65ADE1308FB7", "durationSec": 1841, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 14.12.2016", "Passag\u00e8re du 14.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-14T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-14T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204258", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204258", "ece-8204257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces", "id": "sound-A06CF6F3-E1B8-49AE-9FD3-CF0885F35564", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : JohnsonSonia\r\nLors du dernier congr\u00e8s du Parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate (VVD), plus de 80% des militants ont vot\u00e9 pour une l\u00e9gislation claire de la culture de cannabis. Ce virage fait suite \u00e0 la pression des maires du sud du pays, dans la r\u00e9gion du Brabant limitrophe \u00e0 la Belgique.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces Vues d'Europe, les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces. Sonia Johnson\r\n   1'28''\r\n((Lors du dernier congr\u00e8s du VVD, le parti lib\u00e9ral du premier ministre n\u00e9erlandais Mark Rutte, plus de 80% des militants ont vot\u00e9 pour une l\u00e9gislation claire de la culture de cannabis. Les villes d'Amsterdam et de La Haye n'y \u00e9taient pourtant pas favorables.\r\nCe virage fait suite \u00e0 la pression des maires du sud du pays, dans la r\u00e9gion du Brabant limitrophe \u00e0 la Belgique. Ils appellent le gouvernement \u00e0 autoriser au niveau national la production de marijuana. Leur principal combat concerne la criminalit\u00e9 entra\u00een\u00e9e par le commerce ill\u00e9gal, qui a cr\u00e9\u00e9e une plus grande ins\u00e9curit\u00e9 dans les quartiers concern\u00e9s. \"Nous ne voulons plus \u00eatre aveugles\" a d\u00e9clar\u00e9 Thijs van Kessel, le leader du VVD dans la ville de Oss, ''le probl\u00e8me de la marijuana est plus important que jamais et la culture du cannabis est devenue une industrie \u00e0 part enti\u00e8re.\"\r\nThierry Aartsen, leader du parlement de Breda a m\u00eame compar\u00e9 sa r\u00e9gion \u00e0 la grange de cannabis du pays.\r\nLa politique lib\u00e9rale n\u00e9erlandaise favorise de nombreux touristes en autorisant la consommation et la vente libre de drogue douce depuis mille neuf cent septante 6. Pourtant, pour les professionnels, comme pour les municipalit\u00e9s, il faut clarifier un point essentiel\u00a0: pourquoi les centaines de coffee shops du pays sont autoris\u00e9s \u00e0 vendre de la marijuana, sans pouvoir ni en produire, ni en acheter en gros \u00e0 des cultivateurs. \r\nLa police n\u00e9erlandaise d\u00e9mant\u00e8le fr\u00e9quemment des plantations de cannabis, souvent dans des garages, \u00e0 la lumi\u00e8re de lampes halog\u00e8nes, une production exigeant une lourde consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et \u00e0 l'origine de nombreux incendies.\r\nMais les zones d'ombres autour de la l\u00e9gislation des drogues douces vont devoir s'\u00e9claircir, \u00e0 l'aube de la prochaine \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale de 2017.))", "alternativeExcerpt": ["Lors du dernier congr\u00e8s du Parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate (VVD), plus de 80% des militants ont vot\u00e9 pour une l\u00e9gislation claire de la culture de cannabis. Ce virage fait suite \u00e0 la pression des maires du sud du pays, dans la r\u00e9gion du Brabant limitrophe \u00e0 la Belgique.", "Lors du dernier congr\u00e8s du Parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate (VVD), plus de 80% des militants ont vot\u00e9 pour une l\u00e9gislation claire de la culture de cannabis. Ce virage fait suite \u00e0 la pression des maires du sud du pays, dans la r\u00e9gion du Brabant limitrophe \u00e0 la Belgique.", "Lors du dernier congr\u00e8s du Parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate (VVD), plus de 80% des militants ont vot\u00e9 pour une l\u00e9gislation claire de la culture de cannabis. Ce virage fait suite \u00e0 la pression des maires du sud du pays, dans la r\u00e9gion du Brabant limitrophe \u00e0 la Belgique."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces", "Vues d'Europe \u2013 Les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces / JDM_2016-12-14T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Les Pays-Bas r\u00e9visent leur politique en mati\u00e8re de drogues douces / JDM_2016-12-14T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6734357.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223425", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223425", "ece-8223407"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 14.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36DF55F7-035B-4F53-AC8C-CF4E12CF0097", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8204020", "ece-8204015"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 14.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C135DBC-9265-4ED0-BB39-B7E19A626956", "durationSec": 21, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-14T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-14T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203975", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8203975", "ece-8203959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une d\u00e9ficience intellectuelle n'exempte pas la peine de mort au Texas", "id": "sound-0329AF6E-E9CA-4F94-BAE3-A6D559D2E7FD", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Panteleimon Giannakopoulos, m\u00e9decin psychiatre et responsable de l'\u00e9tablissement Curabilis\r\nBobby James Moore, condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas en 1980, avait tu\u00e9 un caissier, lors d'un braquage. Cependant, l'homme pr\u00e9sente une d\u00e9ficience intellectuelle qui devrait l'exempter de l'injection l\u00e9tale. Mais au Texas, cette notion est sujette \u00e0 plusieurs appr\u00e9ciations.\r\n\r\n* * Une d\u00e9ficience intellectuelle n'exempte pas la peine de mort au Texas LANCEMENT 4 / TEXAS\r\n***C'est une vie qui tient \u00e0 une d\u00e9finition: Bobby James Moore a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas en 1980. Cet homme de 57 avait tu\u00e9 un caissier, lors d'un braquage. Il avait 20 ans. Mais Bobby Moore pr\u00e9sente une d\u00e9ficience intellectuelle qui - en principe - devrait l'exempter de l'injection l\u00e9thale. \"En principe\", Katja Schaer, parce que la notion de d\u00e9ficience intellectuelle est encore aujourd'hui sujette \u00e0 des appr\u00e9ciations diff\u00e9rentes... \r\nDIR STU LS\r\nPour bien comprendre cette affaire, il faut revenir \u00e0 2002. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, la cour supr\u00eame am\u00e9ricaine d\u00e9finit la mise \u00e0 mort de personnes qui ont une d\u00e9ficience intellectuelle, un retard mental en somme, comme contraire au huiti\u00e8me amendement de la constitution. Mais la Cour supr\u00eame laisse le soin \u00e0 chaque Etat de choisir sa propre d\u00e9finition de la notion de handicap mental. \r\nApr\u00e8s cette d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame, en 2014, Bobby Moore a vu sa condamnation \u00e0 mort r\u00e9voqu\u00e9e. Mais une ann\u00e9e plus tard, l'Etat du Texas annule ce dernier verdict - arguant que le coupable est en quelque sorte \"trop intelligent\" pour \u00e9chapper \u00e0 la peine de mort. Et c'est sur cette derni\u00e8re d\u00e9cision que d\u00e9bat aujourd'hui la Cour Supr\u00eame.\r\n***Mais Bobby Moore est indiscutablement limit\u00e9 intellectuellement?\r\nSans aucun doute. A l'\u00e2ge de 13 ans, il \u00e9tait incapable de citer les jours de la semaines, de lire l'heure ou de distinguer une addition d'une soustraction. Son quotient intellectuel est estim\u00e9 \u00e0 moins de 60. \r\n***Et \u00e7a ne suffit pas \u00e0 faire de lui un handicap\u00e9 mental?\r\nNon. C'est vrai que - tr\u00e8s souvent - face \u00e0 un quotient intellectuel inf\u00e9rieur \u00e0 70, on parle de d\u00e9ficience intellectuelle. Mais ce crit\u00e8re n'est pas uniform\u00e9ment reconnu. Tout simplement parce qu'il n'est pas infaillible. Panteleimon Giannakopoulos, m\u00e9decin psychiatre et responsable de l'\u00e9tablissement Curabilis.\r\n DIGAS\r\n***Alors \u00e0 quelle d\u00e9finition du handicap mental se r\u00e9f\u00e8rent les juges texans?\r\nEux renvoient \u00e0 une ancienne version d'un manuel de l'association am\u00e9ricaine sur le retard mental - une version publi\u00e9e il y a plus de 25 ans et qui s'appuient sur des crit\u00e8res assez souples - des crit\u00e8res comme la capacit\u00e9 d'adaptation - Les juges texans estiment que Bobby Moore a su s'adapter \u00e0 la rue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 du domicile familial. Bobby Moore a aussi dissimul\u00e9 son identit\u00e9 pour commettre son hold-up rat\u00e9. Ce mensonge serait un signe d'intelligence. \r\n***Un signe d'intelligence qui distinguerait une personne comp\u00e9tente d'un handicap\u00e9 mental?\r\nSelon certaines d\u00e9finitions non. Pour d'autres en revanche, ce crit\u00e8re ne tient pas. Panteleimon Giannakopoulos\r\n DIGAS\r\n***La d\u00e9finition reste donc soumise \u00e0 un d\u00e9bat permanent?\r\nC'est exactement ce que cette affaire met en \u00e9vidence. Au Texas, la d\u00e9finition employ\u00e9e est une question de vie ou de mort. Mais ce probl\u00e8me de d\u00e9terminer la responsabilit\u00e9 d'une personne en fonction de ses capacit\u00e9s intellectuelles n'est pas propre aux Etats-Unis. Panteleimon Giannakopoulos\r\n DIGAS\r\nOn peut peut-\u00eatre encore dire, pour conclure, que la Cour Supr\u00eame devrait d\u00e9cider de la d\u00e9finition \u00e0 employer - et donc du sort de Bobby Moore, l'\u00e9t\u00e9 prochain.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Bobby James Moore, condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas en 1980, avait tu\u00e9 un caissier, lors d'un braquage. Cependant, l'homme pr\u00e9sente une d\u00e9ficience intellectuelle qui devrait l'exempter de l'injection l\u00e9tale. Mais au Texas, cette notion est sujette \u00e0 plusieurs appr\u00e9ciations."], "alternativeTitle": ["Une d\u00e9ficience intellectuelle n'exempte pas la peine de mort au Texas  / TUM_2016-12-14T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5872773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223403", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223397"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et ses cadeaux pour No\u00ebl ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08FE69B7-F807-47E6-AD45-A70291CC3503", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-14T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-14T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203991", "ece-8203981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude europ\u00e9enne, Zurich est l'une des capitales de la coca\u00efne", "id": "sound-D25AF2D4-F8AF-41E7-85D9-671B7B9C2A7F", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une analyse des eaux us\u00e9es, r\u00e9alis\u00e9e par l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies, r\u00e9v\u00e8le que Zurich est l'une des villes o\u00f9 l'on consomme le plus de coca\u00efne. Les eaux us\u00e9es de plus de 60 villes d'Europe ont \u00e9t\u00e9 compar\u00e9es.\r\n\r\n* * D'apr\u00e8s une \u00e9tude europ\u00e9enne, Zurich est l'une des capitales de la coca\u00efne 12h30 Coke ZH 3\u00e8me\r\nZurich est l'une des capitales europ\u00e9ennes de la coca\u00efne. C'est ce qui ressort d'une analyse des eaux us\u00e9es - une analyse r\u00e9alis\u00e9e par l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies. Les chercheurs ont ainsi compar\u00e9 les eaux us\u00e9es dans plus de 60 villes d'Europe, pour cartographier l'usage des drogues de 25 millions d'Europ\u00e9ens. Katja Schaer\r\nEt de cette \u00e9tude il ressort, vous le disiez - que Zurich est l'une des villes o\u00f9 l'on consomme le plus de coca\u00efne - derri\u00e8re Londres et Anversse. Avec quelques variations int\u00e9ressantes - ainsi, \u00e0 Londres, on consomme beaucoup de cette poudre blanche en semaine - alors qu'Anversse passe en premi\u00e8re position le week-end. Zurich, elle, est plus r\u00e9guli\u00e8re - on y consomme ... si j'ose dire 7 jours sur 7 avec une l\u00e9g\u00e8re pointe en week-end.\r\nMais les autres villes de Suisse ne sont pas de reste?\r\nC'est juste. Zurich est la capitale suisse de la poudre blanche. Et son cas s'aggrave en comparaison internationale. Mais la Suisse, en g\u00e9n\u00e9ral est mauvaise \u00e9l\u00e8ve. Gen\u00e8ve, St-Gall et B\u00e2le sont aussi parmi sont aussi parmi les dix premi\u00e8res villes europ\u00e9ennes. Alors que, un peu plus sage, Lugano est en 13\u00e8me position. \r\nOn a \u00e9voqu\u00e9 la coca\u00efne...que peut-on dire encore de l'usage d'autres drogues?\r\nEt bien les Suisses se comportent un peu mieux, si on peut dire. Mais Zurich est quand m\u00eame en cinqu\u00e8me position quand on parle de consommation d'ectasy. Et on voit qu'il existe une v\u00e9ritable distribution g\u00e9ographique des drogues. La coca\u00efne est une drogue de pr\u00e9dilection dans l'Ouest et le Sud de l'Europe, alors que la m\u00e9thamph\u00e9tamine par exemple touche les pays du Nord et de l'Est de l'Europe - l\u00e0 la Slovaquie et la R\u00e9publique tch\u00e8que sont en t\u00eate de ce triste classement.", "alternativeExcerpt": ["Une analyse des eaux us\u00e9es, r\u00e9alis\u00e9e par l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies, r\u00e9v\u00e8le que Zurich est l\u2019une des villes o\u00f9 l\u2019on consomme le plus de coca\u00efne. Les eaux us\u00e9es de plus de 60 villes d\u2019Europe ont \u00e9t\u00e9 compar\u00e9es."], "alternativeTitle": ["D\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude europ\u00e9enne, Zurich est l\u2019une des capitales de la coca\u00efne / 12H30_2016-12-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini : - \"Thunderstruck\", d'AC/DC ", "id": "sound-4CF0F3FE-83C6-40B8-B962-B20A504375E1", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Enrico Marini, dessinateur/sc\u00e9nariste\r\n- \"Thunderstruck\", d'AC/DC \r\n- \"For A Few Dollars More\", d'Ennio Morricone\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini : - \"Thunderstruck\", d'AC/DC  (MP3 14.12 ENRICO MARINI EP3) MP3 ENRICO MARINI, semaine du 12 au 16 DECEMBRE\r\nLe dessinateur/sc\u00e9nariste Enrico Marini est notre invit\u00e9 dans MP3.\r\nAuteur des AIGLES DE ROME, une s\u00e9rie qui en est au 5\u00e8me tome. Il vient de sortir chez Dargaud.\r\nItalien d'origine vivant \u00e0 B\u00e2le, il baigne dans la bande dessin\u00e9e depuis tout jeune, comme une \u00e9vidence...\r\n  4'16'' ( fin de parole: 3'10)\r\nMERCREDI\r\n-\tAC/DC : Thunderstruck \r\n-\tENNIO MORRICONE : For A Few Dollars More", "alternativeExcerpt": ["- \"Thunderstruck\", d'AC/DC - \"For A Few Dollars More\", d'Ennio Morricone", "- \"Thunderstruck\", d'AC/DC \n- \"For A Few Dollars More\", d'Ennio Morricone", "- \"Thunderstruck\", d'AC/DC \n- \"For A Few Dollars More\", d'Ennio Morricone"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini / JDM_2016-12-14T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini / JDM_2016-12-14T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223430", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223430", "ece-8223413"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (3/5) : La Nouvelle Vague ou l'art de filmer entre amis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFB7FF83-AA09-48D1-8CCE-B2323A7CC454", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Les malentendus sur l'art de Godard n'ont fait que se multiplier, avec ou sans son consentement d'ailleurs. Apr\u00e8s un premier documentaire \"Op\u00e9ration b\u00e9ton\" sur la construction de la Grande-Dixence en 1954 pour la toute jeune T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Godard a d\u00fb attendre des ann\u00e9es avant de tourner \"A bout de souffle\" en 1959.", "alternativeExcerpt": ["La Nouvelle Vague ou l\u2019art de filmer entre amis\nLes malentendus sur l\u2019art de Godard n\u2019ont fait que se multiplier, avec ou sans son consentement d\u2019ailleurs. Apr\u00e8s un premier documentaire \"Op\u00e9ration b\u00e9ton\" sur la construction de la Grande-Dixence en 1954 pour la toute jeune T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Godard a d\u00fb attendre des ann\u00e9es avant de tourner \"A bout de souffle\" en 1959. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "La Nouvelle Vague ou l\u2019art de filmer entre amis\nLes malentendus sur l\u2019art de Godard n\u2019ont fait que se multiplier, avec ou sans son consentement d\u2019ailleurs. Apr\u00e8s un premier documentaire \"Op\u00e9ration b\u00e9ton\" sur la construction de la Grande-Dixence en 1954 pour la toute jeune T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Godard a d\u00fb attendre des ann\u00e9es avant de tourner \"A bout de souffle\" en 1959. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "La Nouvelle Vague ou l\u2019art de filmer entre amis\nLes malentendus sur l\u2019art de Godard n\u2019ont fait que se multiplier, avec ou sans son consentement d\u2019ailleurs. Apr\u00e8s un premier documentaire \"Op\u00e9ration b\u00e9ton\" sur la construction de la Grande-Dixence en 1954 pour la toute jeune T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Godard a d\u00fb attendre des ann\u00e9es avant de tourner \"A bout de souffle\" en 1959. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (3/5)", "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (3/5) / MAT_2016-12-14T07:50:00_helvetica", "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (3/5) / MAT_2016-12-14T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203864", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203864", "ece-8203862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'aile r\u00e9formiste du PS se rassemble face \u00e0 un parti jug\u00e9 trop \u00e0 gauche", "id": "sound-75772001-85A7-4616-B4F8-A0FCC40721B3", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Jositsch, s\u00e9nateur socialiste zurichois, membre de cette plateforme de r\u00e9forme du PS Suisse. L'aile droite\r\nL'affrontement entre les deux ailes du Parti socialiste au dernier congr\u00e8s de Thoune (BE) a laiss\u00e9 des traces. Les repr\u00e9sentants de l'aile droite cr\u00e9ent une plateforme pour permettre aux \"mod\u00e9r\u00e9s\" du PS de se rassembler. Interview de Daniel Jositsch, conseiller aux Etats (PS/ZH).\r\n\r\n* * L'aile r\u00e9formiste du PS se rassemble face \u00e0 un parti jug\u00e9 trop \u00e0 gauche Intro:\r\n: Appelez-les \"sociaux-lib\u00e9raux\", \"r\u00e9alos\" ou peut-\u00eatre Macronistes... L'aile droite du parti socialiste suisse s'est constitu\u00e9 en plateforme aujourd'hui \u00e0 Berne. Un groupe qui d\u00e9fend l'\u00e9conomie de march\u00e9 plut\u00f4t que le d\u00e9passement du capitalisme inscrit dans le programme du PS. Des s\u00e9nateurs influents, mais aussi des \u00e9lus de la base qui s'\u00e9taient manifest\u00e9s lors du d\u00e9bat au congr\u00e8s du PS par leur opposition au programme \u00e9conomique du parti. Pour l'instant, ils n'ont pas encore de programme, ils se d\u00e9finissent comme \"pragmatiques\". Nous avons joint tout \u00e0 l'heure le s\u00e9nateur socialiste zurichois Daniel Jositsch, l'un des membres de cette plateforme. Il ne veut pas parler de dissidence, \u00e9coutez.\r\nDaniel Jositsch s\u00e9nateur socialiste zurichois, membre de cette plateforme de r\u00e9forme du PS Suisse. L'aile droite.\r\nThibaut Schaller on vous retrouve \u00e0 Berne, l'un de nos correspondants, etc. Entre temps, les choses ont boug\u00e9... le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a lui aussi organis\u00e9 un point presse... pour dire quoi?\r\nbla\r\n***RELANCE: Le PS esp\u00e8re gagner des \u00e9lecteurs du centre...?\r\nbla\r\n***RELANCE: Tr\u00e8s embryonnaire, cette d\u00e9marche, non, pour l'instant?\r\nbla\r\n***RELANCE: Et sur les ambitions... il y a une volont\u00e9 de se profiler pour des \u00e9ch\u00e9ances futures - au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?\r\nbla\r\nMerci mon vieux. Vous \u00eates bient\u00f4t tous les jours dans Forum, dites-moi. :)", "alternativeExcerpt": ["L'affrontement entre les deux ailes du Parti socialiste au dernier congr\u00e8s de Thoune (BE) a laiss\u00e9 des traces. Les repr\u00e9sentants de l'aile droite cr\u00e9ent une plateforme pour permettre aux \"mod\u00e9r\u00e9s\" du PS de se rassembler. Interview de Daniel Jositsch, conseiller aux Etats (PS/ZH)."], "alternativeTitle": ["L'aile r\u00e9formiste du PS se rassemble face \u00e0 un parti jug\u00e9 trop \u00e0 gauche / FOR_2016-12-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Alcootests peu fiables", "id": "sound-D380DF3C-8E05-46F1-9B7D-63E180C164DC", "durationSec": 440, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On a tranch\u00e9 une fois pour toutes, si on conduit on \u00e9vite l'alcool. Et les \u00e9thylotests, chimiques ou \u00e9lectroniques, vendus dans le commerce ne vous seront pas d'une grande aide.\r\nEntre impr\u00e9cision et r\u00e9sultats compl\u00e8tement fauss\u00e9s, ces appareils sont peu fiables selon le TCS, dont \"On en parle\" re\u00e7oit un expert ce matin.", "alternativeExcerpt": ["On a tranch\u00e9 une fois pour toutes, si on conduit on \u00e9vite l\u2019alcool. Et les \u00e9thylotests, chimiques ou \u00e9lectroniques, vendus dans le commerce ne vous seront pas d\u2019une grande aide.\n\nEntre impr\u00e9cision et r\u00e9sultats compl\u00e8tement fauss\u00e9s, ces appareils sont peu fiables selon le TCS, dont \"On en parle\" re\u00e7oit un expert ce matin."], "alternativeTitle": ["Alcootests peu fiables / OEP_2016-12-14T00:05:00_sequence-1", "On en parle du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204299"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les \u00e9tranges portraits d'Angela Buron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CFC61BD-7895-45DC-B654-44250BBA2B74", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nVoici un petit cours d'anatomie zarbi avec la photographe espagnole \u00c1ngela Bur\u00f3n. \r\nDans une s\u00e9rie d'autoportraits, Angela explore la morphologie humaine en cr\u00e9ant des \u00eatres \u00e9tranges, diff\u00e9rents, dont l'aspect est parfois d\u00e9rangeant surtout quand il s'agit d'avoir une main \u00e0 la place de la t\u00eate, ou bien encore des bouches \u00e0 la place des yeux!", "alternativeExcerpt": ["Voici un petit cours d\u2019anatomie zarbi avec la photographe espagnole \u00c1ngela Bur\u00f3n. \n\nDans une s\u00e9rie d\u2019autoportraits, Angela explore la morphologie humaine en cr\u00e9ant des \u00eatres \u00e9tranges, diff\u00e9rents, dont l\u2019aspect est parfois d\u00e9rangeant surtout quand il s\u2019agit d\u2019avoir une main \u00e0 la place de la t\u00eate, ou bien encore des bouches \u00e0 la place des yeux!", "Voici un petit cours d\u2019anatomie zarbi avec la photographe espagnole \u00c1ngela Bur\u00f3n. \n\nDans une s\u00e9rie d\u2019autoportraits, Angela explore la morphologie humaine en cr\u00e9ant des \u00eatres \u00e9tranges, diff\u00e9rents, dont l\u2019aspect est parfois d\u00e9rangeant surtout quand il s\u2019agit d\u2019avoir une main \u00e0 la place de la t\u00eate, ou bien encore des bouches \u00e0 la place des yeux!", "Voici un petit cours d\u2019anatomie zarbi avec la photographe espagnole \u00c1ngela Bur\u00f3n. \n\nDans une s\u00e9rie d\u2019autoportraits, Angela explore la morphologie humaine en cr\u00e9ant des \u00eatres \u00e9tranges, diff\u00e9rents, dont l\u2019aspect est parfois d\u00e9rangeant surtout quand il s\u2019agit d\u2019avoir une main \u00e0 la place de la t\u00eate, ou bien encore des bouches \u00e0 la place des yeux!"], "alternativeTitle": ["Les \u00e9tranges portraits d'Angela Buron", "Les \u00e9tranges portraits d'Angela Buron / HAP_2016-12-14T18:40:00_happy-pics", "Les \u00e9tranges portraits d'Angela Buron / HAP_2016-12-14T18:40:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8239995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204016", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8204016", "ece-8204011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Bl\u00e8che", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0ABD8C64-95D9-46F8-B144-462513F862CA", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bl\u00e8che", "Bl\u00e8che / NMT_2016-12-14T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Bl\u00e8che / NMT_2016-12-14T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "variantIds": ["ece-8203964", "ece-8203948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les Etats-Unis, la Russie se m\u00ealerait-elle des \u00e9lections en Allemagne?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D722481-BDEA-490D-BF46-51A978ADF7C5", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Allemagne"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection", "criminalit\u00e9 informatique", "relations internationales", "d\u00e9sinformation"], "excerpt": "La CIA estimait r\u00e9cemment que Moscou avait cherch\u00e9 \u00e0 aider Donald Trump \u00e0 se faire \u00e9lire pr\u00e9sident des Etats Unis.Ces informations ont fait grand bruit, notamment en Allemagne, o\u00f9 l'on se demande si le Kremlin ne pr\u00e9pare pas la m\u00eame chose pour les \u00e9lections de septembre 2017. Est-ce que les Russes vont tenter d'influencer notre campagne \u00e9lectorale ? C'est effectivement \u00ab la \u00bb grande question actuellement dans le d\u00e9bat public en Allemagne. On le voit dans la presse, avec des titres ou des commentaires comme : \u00ab les pirates informatiques de Poutine peuvent-ils d\u00e9cider de nos \u00e9lections\u00bb. Des hommes politiques de tous bords disent tout simplement redouter, comme l'a dit le chef des lib\u00e9raux, \u00abune ing\u00e9rence russe dans la campagne \u00e9lectorale allemande\u00bb. ", "alternativeExcerpt": ["La CIA estimait il y a quelques jours que Moscou avait cherch\u00e9 \u00e0 aider Donald Trump \u00e0 se faire \u00e9lire pr\u00e9sident des Etats Unis. Ces informations ont fait grand bruit, notamment en Allemagne, o\u00f9 l\u2019on se demande si le Kremlin ne pr\u00e9pare pas la m\u00eame chose pour les \u00e9lections de septembre 2017."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s les Etats-Unis, la Russie se m\u00ealerait-elle des \u00e9lections en Allemagne?  / TUM_2016-12-14T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. Flamb\u00e9e de violences \u00e0 Alep et suspension de l'\u00e9vacuation des civils", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFFB53C4-381A-45AB-9ACA-3F59DF97BF0A", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "m\u00e9decine d'urgence", "bombardement", "guerre civile"], "excerpt": "De violents bombardements secouent la ville syrienne d'Alep, notamment contre la derni\u00e8re poche rebelle. L'\u00e9vacuation des civils est \u00e0 pr\u00e9sent suspendue. T\u00e9moignage du docteur franco-syrien, Ziad Alissa, qui est en contact permanent avec des \u00e9quipes m\u00e9dicales \u00e0 Alep Est.", "alternativeExcerpt": ["De violents bombardements secouent la ville syrienne d'Alep, notamment contre la derni\u00e8re poche rebelle. L'\u00e9vacuation des civils est \u00e0 pr\u00e9sent suspendue. T\u00e9moignage du docteur franco-syrien, Ziad Alissa, en contact permanent avec des \u00e9quipes m\u00e9dicales \u00e0 Alep Est."], "alternativeTitle": ["Flamb\u00e9e de violences \u00e0 Alep et suspension de l\u2019\u00e9vacuation des civils / 12H30_2016-12-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin franco-syrien, pr\u00e9sident de l'Union des organisations de secours et soins m\u00e9dicaux", "name": "Alissa, Ziad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Yannick Grannec sort \"Le bal m\u00e9canique\"", "id": "sound-1587A115-BDDE-4685-8E0A-401ED43AB2AC", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Grannec, auteur\r\nL'auteure fran\u00e7aise Yannick Grannec signe \"Le bal m\u00e9canique\", un deuxi\u00e8me roman paru aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re. Son histoire retrace une saga familiale qui s'\u00e9tend sur un si\u00e8cle, entre 1901 et 2016.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Yannick Grannec sort \"Le bal m\u00e9canique\" (Yannick Grannec) 12h30 Yannick Grannec \r\nLe bal m\u00e9canique, titre du deuxi\u00e8me roman, de Yannick Grannec. Il est paru aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re.\r\nUn roman g\u00e9n\u00e9alogique qui croise deux \u00e9poques, de 2016 \u00e0 1901: nous sommes dans un premier dans l'Am\u00e9rique contemporaine faite de t\u00e9l\u00e9 r\u00e9alit\u00e9s, dans le second dans les ann\u00e9es 20 au cour de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole d'art allemande Bauhaus. Une saga familiale retrac\u00e9e sur un si\u00e8cle. M\u00e9langer les \u00e9poques et nous proposer une r\u00e9flexion sur l'art c'\u00e9tait le pari de l'auteur Yannick Grannec.\r\nYannick Grannec, son roman, Le bal m\u00e9canique \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re.\u00a0\r\n((***Vous m\u00e9langez les \u00e9poques \u00e0 l'envers, nous plongeons dans la vie de Josh et Cindy \u00e0 Chicago aujourd'hui et vous nous faites aussi valser dans les ann\u00e9es 20-30 sous le nazisme...est-ce que vous avez voulu proposer une r\u00e9flexion sur l'art et sur la famille ?\u00a0\r\n***Ecrire sur la force de l'art...le bal m\u00e9canique c'est au fond toutes les histoires de m\u00e9caniques familiales ?\r\n***Vous \u00eates passionn\u00e9e par les ann\u00e9es 20 - 30 qu'est-ce qui vous fascine dans cette p\u00e9riode ?\r\n***Nous partons \u00e0 la d\u00e9couvert de 4 g\u00e9n\u00e9rations d'une famille c'est un si\u00e8cle d'histoire...c'est une enqu\u00eate familiale qui rel\u00e8ve de la psychog\u00e9n\u00e9alogie ? (on porte tous les valises de nos anc\u00eatres et il faut faire avec ? // Boris Cyrulnik influence ?\r\n***Peut-on dire que vous avez ici construit la m\u00e9canique n\u00e9vrotique d'une famille ?\r\n***Vous avez travaill\u00e9 durant 4 ann\u00e9es sur ce livre extr\u00eamement document\u00e9 ...avez-vous v\u00e9cu une sorte de marathon d'\u00e9criture ? travail de recherche documentaire assidu ?\r\n***C'est en fait deux livres en 1, nous partons de 2016 pour arriver \u00e0 1901: Josh et Vikkie \u00e0 Chicago, deux cr\u00e9ateurs producteurs de tv r\u00e9alit\u00e9. Le p\u00e8re de Josh, un peintre \u00e0 la retraite se suicide...et l'enqu\u00eate g\u00e9n\u00e9alogique commence...deuxi\u00e8me livre dans l'entre deux guerres, l'art et le nazisme, l'\u00e9cole Bauhaus, o\u00f9 l'on retrouve les traces de la famille, les relations avec les peintres Paul Klee notamment.... c'\u00e9tait une gymnastique de jongler avec l'espace temps ? travail consid\u00e9rable ?\r\nen fait c'est un roman invers\u00e9 ?\r\n***La Suisse est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans cet ouvrage...Vous avez par exemple lu les carnets de Paul Klee...qu'avez-vous d\u00e9couvert - appris sur cet homme ?\r\n***Y figure aussi cette histoire qui a fait le tour du monde: celle de Cornelius Gurlitt, cet homme arr\u00eat\u00e9 en 2010 entre Munich et la Suisse avec 9000 euros sur lui, on perquisitionne son domicile et l\u00e0 on d\u00e9couvre un tr\u00e9sor inestim\u00e9: il dort sur un tr\u00e9sor des Matisse des Chagalls Picasso Renoir et j'en passe...des oeuvres probablement confisqu\u00e9es \u00e0 des artistes par les nazis au motif qu'il s'agit d'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s...cette histoire Gurlitt est-elle selon vous passionnante car cela pose la question \"que restituer et \u00e0 qui\"? v\u00e9ritable casse-t\u00eate !\r\n***Carl p\u00e8re de Josh aurait identifi\u00e9 un tableau vol\u00e9 \u00e0 sa famille, appartenant \u00e0 sa famille ... Comment vous vient l'id\u00e9e d'int\u00e9grer l'affaire Gurlitt \u00e0 votre histoire ?\r\n***Votre premier roman traitait des math\u00e9matiques, ici une profonde r\u00e9flexion sur l'art....par envie de vulgariser ce qui peut parfois sembler complexe?\r\n***Vous avez dit par le pass\u00e9 que l'\u00e9criture vous sauvait de l'ennui...ici vous avez 4 ann\u00e9es durant travaill\u00e9 sur cet ouvrage...il est donc imp\u00e9ratif de repartir dans autre chose d'autres histoires ?\r\n***Josh qui vit en 2016 dans le \"si\u00e8cle des pixels\"... l'extr\u00eame oppos\u00e9 des ann\u00e9es 1**....un grand \u00e9cart qui nous dit quoi de nos soci\u00e9t\u00e9s selon vous ?\r\n***\"Chaque individu se veut diff\u00e9rent, il cherche pourtant \u00e0 savoir \u00e0 qui il ressemble. Chacun estime son histoire unique, mais aime \u00e0 entendre celle qui fera \u00e9cho \u00e0 la sienne\"....comme dans ce livre, est-ce fouiller dans ses origines \u00e0 comme vertu d'enrichir ?\r\n***\"Emp\u00e9tr\u00e9 dans ses racines et ses branches, chacun fait ce qu'il peut pour atteindre la lumi\u00e8re\"....est.ce que cette phrase r\u00e9sume assez bien ce roman ?\r\n***La partie sur 2016 et la t\u00e9l\u00e9ralit\u00e9 est-ce une r\u00e9flexion de fond sur la soci\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rielle - capitaliste ?\r\n***Josh qui dit s'int\u00e9resser \"aux gens, aux petits secrets \u00e0 la grande honte\"...la t\u00e9l\u00e9vision est manipulation, l'art est manipulation...qu'en pensez-vous ?\r\n***L'id\u00e9e de ce livre est-ce aussi de dire qu'on ne sait pas ce que sera la patrimoine de demain.... \u00a0? inqui\u00e8te de ce mouvement de l'art...les grands peintres c'est du pass\u00e9 ? \u00a0quel artiste aujourd'hui est le picasso, le monnet ou le chagall de demain ?))", "alternativeExcerpt": ["L'auteure fran\u00e7aise Yannick Grannec signe \"Le bal m\u00e9canique\", un deuxi\u00e8me roman paru aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re. Son histoire retrace une saga familiale qui s'\u00e9tend sur un si\u00e8cle, entre 1901 et 2016.", "L'auteure fran\u00e7aise Yannick Grannec signe \"Le bal m\u00e9canique\", un deuxi\u00e8me roman paru aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re. Son histoire retrace une saga familiale qui s'\u00e9tend sur un si\u00e8cle, entre 1901 et 2016.", "L'auteure fran\u00e7aise Yannick Grannec signe \"Le bal m\u00e9canique\", un deuxi\u00e8me roman paru aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re. Son histoire retrace une saga familiale qui s'\u00e9tend sur un si\u00e8cle, entre 1901 et 2016."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Yannick Grannec sort \"Le bal m\u00e9canique\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Yannick Grannec sort \"Le bal m\u00e9canique\" / 12H30_2016-12-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Yannick Grannec sort \"Le bal m\u00e9canique\" / 12H30_2016-12-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223456", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223456", "ece-8223453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il de la satire politique en Suisse al\u00e9manique?", "id": "sound-2232E758-B72F-4351-8C3B-40A90EABA0D1", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arr\u00eat de l'\u00e9mission satirique du dimanche soir sur la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique, pr\u00e9sent\u00e9e par Viktor Giacobbo et Mike M\u00fcller, repr\u00e9sente la fin d'une institution. Interview de Vincent Kucholl, humoriste.\r\n\r\n* * Que reste-t-il de la satire politique en Suisse al\u00e9manique?  \r\nVincent Kucholl nous rejoint pour la fin de cette \u00e9mission, bonsoir Vincent !\r\nHumoriste, le p\u00e8re entre autres de 120 secondes et de 26 minutes avec Vincent Veillon, on vous trouve tous les samedi \u00e0 20h10 chez nos coll\u00e8gues du petit \u00e9cran, RTS1.\r\nOn va revenir avec vous la fin d'une v\u00e9ritable institution en suisse al\u00e9manique : l'\u00e9mission phare du dimanche soir, le late service public de Victor Giaccobo et Mike M\u00fcller. Une heure de satire politique, c'\u00e9tait un \u00e9norme succ\u00e8s, tr\u00e8s dr\u00f4le, pas tendre avec les \u00e9lus, tous bords confondus. Beaucoup de d\u00e9guisements, d'imitation, de parodies.\r\nC'est donc termin\u00e9 . vous y avez particip\u00e9 l'an dernier avec Vincent Veillon\r\n-\tUn petit pincement au cour de voir une \u00e9mission de satire politique s'arr\u00eater, sans \u00eatre remplac\u00e9e ?? il va manquer ce poil \u00e0 gratter ?? \r\n-\ten CH allemande, ils laissent un gros vide . Impact pour la rel\u00e8ve, les jeunes ?\r\n-\tContraste avec la CH romande : vrai dynamisme, vous avec 26mn, Thomas Wiesel, Yann Marguet sur Couleur 3, etc. \r\n-\tLate night shows, on en pas mal parl\u00e9 durant la campagne US . ca repose la question de la fonction de ces \u00e9missions de satire politique : c'est pour rire ou pour amener du contenu, c'est quoi le but 1e ?\r\n-\t\u00c9quilibre difficile, attirer des personnalit\u00e9s pour faire de l'audience, tout en restant critique !  Jimmy Fallon avec Trump et sa coiffure, vous avez pens\u00e9 quoi . il a gaff\u00e9 ?? \r\n-\tGiaccobo-Muller, on y revient : il ont su rest\u00e9 pertinents, vifs, provocateurs, des emp\u00eacheurs de tourner en rond durant pr\u00e8s de 10 ans . sacr\u00e9 d\u00e9fi pour vous !\r\n-\tFinalement, la mani\u00e8re dont vous pr\u00e9parez vos interviews de politiciens n'est pas coml\u00e8tement diff\u00e9rente de la n\u00f4tre .\r\n-\tAnecdote Fillon - Charl\u00e8ne Vannonecker . ca vous inqui\u00e8te ??\r\n-\tCertains s'inqui\u00e8tent, redoutent qu'\u00e0 l'avenir on ne puisse plus faire d'audience sans faire le show, sans infotainment ?\r\n-\tCe sera qui l'invit\u00e9 samedi ?? \r\n20h10, RTS 1", "alternativeExcerpt": ["L'arr\u00eat de l\u2019\u00e9mission satirique du dimanche soir sur la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique, pr\u00e9sent\u00e9e par Viktor Giacobbo et Mike M\u00fcller, repr\u00e9sente la fin d'une institution. Interview de Vincent Kucholl, humoriste."], "alternativeTitle": ["Que reste-t-il de la satire politique en Suisse al\u00e9manique? / FOR_2016-12-14T18:16:00_developpement-9", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7200936.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce des sociaux-lib\u00e9raux", "id": "sound-458EC1A1-51B1-499A-96D3-4CC968FF8474", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Jositsch, s\u00e9nateur socialiste zurichois, membre de cette plateforme de r\u00e9forme du PS Suisse. L'aile droite\r\nLe pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce de la cr\u00e9ation d'une plateforme qui entend permettre aux \"mod\u00e9r\u00e9s\" du PS de se rassembler.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce des sociaux-lib\u00e9raux Intro:\r\n: Appelez-les \"sociaux-lib\u00e9raux\", \"r\u00e9alos\" ou peut-\u00eatre Macronistes... L'aile droite du parti socialiste suisse s'est constitu\u00e9 en plateforme aujourd'hui \u00e0 Berne. Un groupe qui d\u00e9fend l'\u00e9conomie de march\u00e9 plut\u00f4t que le d\u00e9passement du capitalisme inscrit dans le programme du PS. Des s\u00e9nateurs influents, mais aussi des \u00e9lus de la base qui s'\u00e9taient manifest\u00e9s lors du d\u00e9bat au congr\u00e8s du PS par leur opposition au programme \u00e9conomique du parti. Pour l'instant, ils n'ont pas encore de programme, ils se d\u00e9finissent comme \"pragmatiques\". Nous avons joint tout \u00e0 l'heure le s\u00e9nateur socialiste zurichois Daniel Jositsch, l'un des membres de cette plateforme. Il ne veut pas parler de dissidence, \u00e9coutez.\r\nDaniel Jositsch s\u00e9nateur socialiste zurichois, membre de cette plateforme de r\u00e9forme du PS Suisse. L'aile droite.\r\nThibaut Schaller on vous retrouve \u00e0 Berne, l'un de nos correspondants, etc. Entre temps, les choses ont boug\u00e9... le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a lui aussi organis\u00e9 un point presse... pour dire quoi?\r\nbla\r\n***RELANCE: Le PS esp\u00e8re gagner des \u00e9lecteurs du centre...?\r\nbla\r\n***RELANCE: Tr\u00e8s embryonnaire, cette d\u00e9marche, non, pour l'instant?\r\nbla\r\n***RELANCE: Et sur les ambitions... il y a une volont\u00e9 de se profiler pour des \u00e9ch\u00e9ances futures - au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?\r\nbla\r\nMerci mon vieux. Vous \u00eates bient\u00f4t tous les jours dans Forum, dites-moi. :)", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce de la cr\u00e9ation d'une plateforme qui entend permettre aux \"mod\u00e9r\u00e9s\" du PS de se rassembler."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident du PS Christian Levrat a r\u00e9agi \u00e0 l'annonce des sociaux-lib\u00e9raux / FOR_2016-12-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. Le front d'Alep s'embrase \u00e0 nouveau apr\u00e8s un court r\u00e9pit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45549F32-25E9-4E52-B61B-E386A95ED929", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie", "Suisse"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "bombardement", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Apr\u00e8s une pause de plusieurs heures, le r\u00e9gime de Bachar el-Assad  a repris ses raids a\u00e9riens et tirs d'artillerie sur le r\u00e9duit rebelle d'Alep, o\u00f9 des habitants terrifi\u00e9s fuyaient dans les rues \u00e0 la recherche d'un abri. Le DFAE, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, a exhort\u00e9 tout \u00e0 l'heure toutes les parties au conflit syrien \u00e0 respecter les droits humains et le droit international humanitaire. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une pause de plusieurs heures, le r\u00e9gime de Bachar al-Assad a repris ses raids a\u00e9riens et ses tirs d'artillerie sur le dernier r\u00e9duit rebelle d'Alep, douchant les espoirs de milliers de civils affam\u00e9s et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9s des derni\u00e8res poches des insurg\u00e9s dans la deuxi\u00e8me ville de Syrie."], "alternativeTitle": ["Le front d'Alep s'embrase \u00e0 nouveau apr\u00e8s un court r\u00e9pit / FOR_2016-12-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deux visions s'opposent pour l'\u00e9ducation musicale des jeunes", "id": "sound-6345C871-0F19-4E29-A421-E6E2F4B03DF6", "durationSec": 506, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre ans apr\u00e8s la votation populaire qui a inscrit la promotion de la formation musicale chez les jeunes dans la constitution, deux visions s'affrontent. D\u00e9bat entre Isabelle Chassot, directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture, et Herv\u00e9 Klopfenstein, directeur de la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg et du Conservatoire de Lausanne.\r\n\r\n* * Deux visions s'opposent pour l'\u00e9ducation musicale des jeunes Invit\u00e9s: \r\nIsabelle Chassot, directrice de l'OFC, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture t\u00e9l. ** 61 - ** 75)\r\nHerv\u00e9 Klopfenstein , directeur de la Haute \u00e9cole de musique Vaud Valais Fribourg (dir ST)\r\nIntro:\r\nL'\u00e9ducation musicale des jeunes doit-elle \u00eatre populaire ou \u00e9litaire?\r\nAutrement dit, faut-il privil\u00e9gier des cours ponctuels pour amateurs ou plut\u00f4t encourager sur la dur\u00e9e l'accompagnement de jeunes taltents? C'est tout le d\u00e9fi du nouveau programme Jeunesse et Musique, un peu \u00e0 l'image du fameux Jeunesse et Sports. Il s'agit de mettre en oeuvre la formation musicale des jeunes, adopt\u00e9e en votation populaire en 2012. Quatre ans plus tard, on ne s'entend pas entre les \u00e9coles de musique et la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nBonsoir Isabelle Chassot... Directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture.\r\nEt bonsoir \u00e9galement Herv\u00e9 Klopfenstein, directeur de la Haute \u00e9cole de musique Vaud Valais Fribourg...\r\nIsabelle Chassot:\r\n. Jeunesse et Musique finance la formation de moniteurs et l'organisation d'\u00e9v\u00e9nements ponctuels, comme des camps. Pourquoi ne pas encourager au contraire une formation professionnelle sur le long terme pour les vrais talents?\r\n. Programme calqu\u00e9 sur Jeunesse et Sports, mais est-ce qu'on parle vraiment d'activit\u00e9s et de formations comparables pour la musique?\r\n. Est-ce que ce fonctionnement au coup par coup ne va pas \u00e0 l'encontre d'un encouragement sur la dur\u00e9e?\r\n. Ca vaut vraiment la peine de se mettre \u00e0 dis les professionnels de la formation musicale?\r\n. Combien \u00e7a va co\u00fbter - \u00e0 mettre en place, puis \u00e0 faire tourner? (Jeunesse et Sports, 70 millions).\r\nHerv\u00e9 Klopfenstein:\r\n. Des initiatives ponctuelles, pour des amateurs, faire d\u00e9couvrir la musique... C'est de l'argent jet\u00e9 par les fen\u00eatres?\r\n. La culture toujours \u00e9litiste... Ne voyez-vous pas seulement les int\u00e9r\u00eats de votre branche, les hautes \u00e9coles de musique, au d\u00e9triment de cette volont\u00e9 populaire d'encourager la musique partout, aussi chez les amateurs?\r\n. Vous craignez que ces initiatives se fassent au d\u00e9triment des \"vrais\" musiciens, ceux qui ont un avenir professionnel?\r\n. Et que proposez-vous pour encourager l'\u00e9ducation musicale au-dehors de vos \u00e9tablissements?\r\n. Les hautes \u00e9coles de musique accueillent une minorit\u00e9 d'\u00e9tudiants suisses. Que proposez-vous pour qu'il y en ait davantage?", "alternativeExcerpt": ["Quatre ans apr\u00e8s la votation populaire qui a inscrit la promotion de la formation musicale chez les jeunes dans la constitution, deux visions s'affrontent. D\u00e9bat entre Isabelle Chassot, directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture, et Herv\u00e9 Klopfenstein, directeur de la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg et du Conservatoire de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Deux visions s'opposent pour l'\u00e9ducation musicale des jeunes / FOR_2016-12-14T18:14:00_developpement-8", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Haute \u00e9cole de musique Vaud Valais Fribourg, Chef d'orchestre", "name": "Klopfenstein, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice, Ex-CE PDC FR", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dopage: l'\u00e9tau se resserre toujours plus autour de la Russie", "id": "sound-660A78EA-D903-4E0B-B460-E85D2DDACDB5", "durationSec": 540, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Clastres, Professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'histoire g\u00e9o-politique du sport\r\nL'\u00e9tau se resserre autour de la Russie apr\u00e8s l'annulation des mondiaux de bobsleigh et skeleton pr\u00e9vus \u00e0 Sotchi en f\u00e9vrier, \u00e0 cause du dopage d'Etat d\u00e9nonc\u00e9 par le rapport McLaren. Interview de Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Dopage: l'\u00e9tau se resserre toujours plus autour de la Russie   8'34''\r\nON l'apprenait hier soir : la f\u00e9d\u00e9ration internationale de Bob et Skeleton annule les mondiaux pr\u00e9vus en f\u00e9vrier \u00e0 Sotchi, en Russie.\r\nEn cause : c'est bien sur le dopage d'Etat d\u00e9nonc\u00e9 par le fameux rapport McLaren. \r\nLes Etats-UNis et le CIO viennent de saluer cette d\u00e9cision. \r\nC'est un dossier bien \u00e9videmment tr\u00e8s chaud sur le plan politique. Moscou conteste. \r\nMais jusqu'ou peut aller cette fronde contre le sport russe ? On va le voir avec vous Patrick Clastres, bonsoir !\r\nPatrick Clastres, Professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'histoire g\u00e9o-politique du sport.\r\n-\tSuppression de championnats du monde qui ont lieu dans 1 mois . c'est une d\u00e9cision forte, courage aussi. Elle vous a surpris ?? \r\n-\tApr\u00e8s les suspensions pour les JO de Rio, le rapport Mc-Laren, l'\u00e9tau se reserre sur la Russie ?? quelles cons\u00e9quences ??\r\n-\tMondial de 2018 en danger, r\u00e9aliste ??\r\n-\tBob, skeleton, sports annexes . on fait un exemple qui ne fait pas trop mal ?? \r\n-\tQuelles cons\u00e9quences pour le sport mondial de ce boycott ?\r\n-\tD'autres sports pourraient suivre ?\r\n-\tLa Russie parle de d\u00e9cision politique. Partagez-vous cet avis ?\r\n-\tLe CIO laisse le soin aux f\u00e9d\u00e9rations de g\u00e9rer le conflit avec les Russes. Est-ce que le CIO joue \u00ab  petit bras \u00ab dans ce domaine ?\r\n-\tLes relations \u00e9troites entre Poutine et Bach jouent-elles un r\u00f4le ?\r\n-\tLes athl\u00e8tes du Skeleton et du bob on fait pression pour annuler ces mondiaux.. N'est pas rassurant que les athl\u00e8tes se fassent entendre ?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tau se resserre autour de la Russie apr\u00e8s l'annulation des mondiaux de bobsleigh et skeleton pr\u00e9vus \u00e0 Sotchi en f\u00e9vrier, \u00e0 cause du dopage d'Etat d\u00e9nonc\u00e9 par le rapport McLaren. Interview de Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Dopage: l'\u00e9tau se resserre toujours plus autour de la Russie / FOR_2016-12-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7668635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223469"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Terence est un mauvais menteur ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A015C84-2C4E-411B-A66B-FB299A82EC79", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-14T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-14T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203995", "ece-8203987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 14.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73CD50CA-C061-44E9-AC48-EC59D7B422EA", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-14T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-14T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "variantIds": ["ece-8203978", "ece-8203962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-80BBAD4C-14F8-4AD7-A746-ECC271B3F2B6", "durationSec": 556, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etat PLR vaudois;Pascal Broulis, ministre vaudois PLR;Philippe Jobin, chef du groupe UDC au grand conseil vaudois\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:01:12-08:01:37 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 12 ALEP: SUVI PERM) Alep....plus de bombardements ou de tirs de snipers...ce matin....dans la ville syrienne martyre...mais pas d'\u00e9vacuation non plus...comme le pr\u00e9voyait l'accord n\u00e9goci\u00e9 hier par Moscou et la Turquie avec les rebelles qui d\u00e9tiennent encore des quartiers est....les bus pr\u00e9vus sont toujours vides ce matin...Alain Franco...on peut le dire...c'est..entre guillemets, une bonne et une mauvaise nouvelle pour les civils prisonniers de la cit\u00e9....\r\n  59''\r\n((Oui commen\u00e7ons par la mauvaise. Les \u00e9vacuations qui auraient d\u00fb d\u00e9marrer il y a quatre heures maintenant n'ont toujours pas encore commenc\u00e9.  Une vingtaine de bus sont actuellement en attente dans le quartier de Salaheddine, divis\u00e9 entre r\u00e9gime et rebelles. Les chauffeurs des bus sont l\u00e0, dans leurs v\u00e9hicules, et dans les environs aucun civil ou insurg\u00e9 n'\u00e9tait visible dans les parages. \r\nSelon l'AFP, une foule de civils \u00e9taient mass\u00e9s dans les rues du quartier proche d'Al Machad, dans la derni\u00e8re poche rebelle d'Alep, dans l'attente de toute nouvelle concernant ses bus.\r\nMais ceux-ci n'ont pas boug\u00e9. Pourquoi ? D'une part, parce qu'il n'y a pas d'observateurs pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 des habitants qui fuient, et, d'autre part, parce qu'une milice chiite pro-gouvernementale se serait interpos\u00e9e.\r\nMais l'op\u00e9ration d'\u00e9vacuation est-elle annul\u00e9e ou simplement report\u00e9e ?\r\nDifficile \u00e0 drie \u00e0 ce stade. Selon selon la t\u00e9l\u00e9 syrienne rebelle Orient-TV, l'op\u00e9ration pourrait \u00eatre repouss\u00e9e d'un jour. A confirmer. Mais comme vous le disiez, il y a une bonne nouvelle dans tout \u00e7a. Pour l'instant, les combats n'ont pas repris. Deux groupes rebelles affirment m\u00eame que l'accord de cessez-le-feu est toujours valide.))\r\nLe r\u00e9gime de Bachar el Assad savoure sa victoire....le Pentagone lui...l'accuse d'avoir abandonn\u00e9 la cit\u00e9 antique de Palmyre pour concentrer son offensive sur Alep....et les djihadistes en ont profit\u00e9 pour reprendre la ville qu'ils avaient perdue il y a 9 mois....une prise qui leur a permis de saisir des \u00e9quipements de guerre laiss\u00e9s sur place par les forces syriennes....\r\n(8H(2) 17 USA NOMINATION TILLERSON, REAX PEKIN) La nomination de Rex Tillerson \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine promet de vif d\u00e9bats au s\u00e9nat am\u00e9ricain....les d\u00e9mocrates...Bernie Sanders en t\u00eate promettent de s'y opposer....c'est que le magnat du p\u00e9trole, patron d'ExxonMobil, est r\u00e9put\u00e9 pour ses liens privil\u00e9gi\u00e9s avec le Kremlin.la Chine, autre partenaire privil\u00e9gi\u00e9 de la Russie, pr\u00e9f\u00e8re minimiser l'impact que Rex Tillerson aura sur les relations diplomatiques \u00e0 venir. Rapha\u00ebl Grand...\r\nEt la Chine confirme qu'une premi\u00e8re rencontre a eu lieu entre un officiel chinois et Michael Flynn, conseiller de Donald Trump \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale. Une rencontre qui a eu lieu \u00e0 New York, sans pr\u00e9ciser la date exacte.\r\nLe s\u00e9nat fran\u00e7ais se prononcera demain....cette nuit, l'assembl\u00e9e nationale a donn\u00e9 son feu vert au prolongement de l'\u00e9tat d'urgence impos\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris...jusqu'au 15 juillet prochain....seule la gauche de la gauche a vot\u00e9 contre.\r\n(8H(3) 08 NE BUDGET CHAUX-DE-FDS) La ville de la Chaux-de-Fonds aura bel et bien un budget pour l'ann\u00e9e prochaine mais les oppositions persistent. Hier soir, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral a approuv\u00e9 une copie qui pr\u00e9voit un d\u00e9ficit de pr\u00e8s de 7 millions de francs ainsi qu'un nouveau train d'\u00e9conomies d\u00e9ploy\u00e9 sur trois ans. Parmi les mesures vot\u00e9es, une hausse d'imp\u00f4t ainsi que des baisses salariales dans la fonction publique. Oppos\u00e9s, la droite et les syndicats promettent de revenir \u00e0 la charge, Coraline Pauchard.\r\nGreenpeace accuse l'Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire de n\u00e9gligence...parce qu'elle n'impose pas l'arr\u00eat des centrales de Beznau et G\u00f6sgen...suite au scandale des pi\u00e8ces d\u00e9fectueuses forg\u00e9es en France et install\u00e9es sur les r\u00e9acteurs suisses....dans l'hexagone, plusieurs centrales sont arr\u00eat\u00e9es parce que l'acier de g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur pourrait \u00eatre d\u00e9fectueux...chez nous l'IFSN se borne \u00e0 demander aux deux centrales concern\u00e9es de v\u00e9rifier si elles sont concern\u00e9es.\r\nLe conseil National devra reprendre la dossier de l'AVS...hier les Etats ont maintenu les 70 francs en plus pour les nouvelles rentes et refusent l'augmentation automatique de l'\u00e2ge de la retraite en cas de difficult\u00e9s de financement...\r\n(8H(4) D6 VD CASSE TETE ZONES AGRICOLES) Le canton de Vaud dig\u00e8re p\u00e9niblement la nouvelle... Le conseil des Etats a refus\u00e9 lundi de corriger une d\u00e9cision du tribunal f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 agricole... Un arr\u00eat selon lequel, lors de la fin des activit\u00e9s agricoles, les immeubles d'une exploitation doivent \u00eatre tax\u00e9s comme un revenu et non un gain immobilier. La nuance est de taille: le taux d'imposition devenu bien plus \u00e9lev\u00e9 met des familles enti\u00e8res dans une situation difficile... De tradition agrarienne, le canton de Vaud est particuli\u00e8rement touch\u00e9... Des voix s'\u00e9l\u00e8vent et appellent \u00e0 une intervention du gouvernement... Michael Peuker\r\nNew York...le dow Jones fr\u00f4le \u00e0 nouveau les 20'000 points...c'est que l'indice boursier que tout le monde scrute croit dure comme fer....que la r\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricain va augmenter ses taux directeurs \u00e9\u00e0 18H...heure suisse...une premi\u00e8re hausse depuis un an...synoyme que l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine a retrouv\u00e9 la sant\u00e9....\r\n(8H(5) 18 UE SUCCESSION SCHULZ)  \r\nC'est sur les coups de midi que le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Martin Schulz va faire une d\u00e9claration sur la fin de son mandat, une assembl\u00e9e qu'il pr\u00e9side depuis 2012, et dont il quittera la pr\u00e9sidence en janvier.\r\nEt dans la course \u00e0 sa succession la tension monte, avec notamment une alliance mise \u00e0 mal, celle entre les deux principales formations du parlement europ\u00e9en. Romain Clivaz.\r\nLe s\u00e9nat italien doit sonner dans la journ\u00e9e sa confiance au nouveau pr\u00e9sident du conseil Paolo Gentiloni...hier la chambre des d\u00e9put\u00e9s l'a d\u00e9j\u00e0 fait largement...le vote d'aujourd'hui est plus incertain car le nouveau premier ministre y dispose d'une majorit\u00e9 plus \u00e9troite....\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-14T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-14T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223434", "ece-8223417"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : L'association Loucha pour dire non \u00e0 l'excision", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82DC1921-998B-472E-89DC-6C7D82C1190D", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'association Loucha pour dire non \u00e0 l'excision", "L'association Loucha pour dire non \u00e0 l'excision / NMT_2016-12-14T07:45:09_karma", "L'association Loucha pour dire non \u00e0 l'excision / NMT_2016-12-14T07:45:09_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8203971", "ece-8203954"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 14.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A65FD68-1A8B-4CD5-99B0-DDE2BA2E7A1D", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-12-14T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8203999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Diplomatie de la science avec le projet SESAME qui r\u00e9unit plusieurs pays du Moyen-Orient", "id": "sound-772F0BDC-0165-452B-8091-947636FB9FFB", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chris Llewellyn Smith, ancien directeur du CERN, pr\u00e9sident actuel de SESAME;Roy Barkai,  professeur de physique \u00e0 l'universit\u00e9 de TEl Aviv;Paul Dumas, membre du comit\u00e9 scientifique SESAME;Jamal Gabboun, professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bethlemme en cisjordanie;Ahmed Bassalat, professeur assistant \u00e0 l'universit\u00e9 Najah \u00e0 Naplouse\r\nUn projet scientifique baptis\u00e9 \"SESAME\" r\u00e9unit Isra\u00ebl, l'Iran, l'Autorit\u00e9 palestinienne, la Turquie et cinq autres pays. Il s'agit du premier acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du Moyen-Orient, implant\u00e9 en Jordanie.\r\n\r\n* * Diplomatie de la science avec le projet SESAME qui r\u00e9unit plusieurs pays du Moyen-Orient LANCEMENT 2 / DIPLOMATIE DE LA SCIENCE\r\n***Bonjour Virginie Matter ! Vous venez nous parler d'un projet fou: parce qu'il r\u00e9unit Isra\u00ebl, l'Iran, l'Autorit\u00e9 palestinienne, la Turquie et 5 autres pays. Un projet scientifique baptis\u00e9 \"SESAME\": le premier acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du Moyen-Orient, implant\u00e9 en Jordanie. Ca peut para\u00eetre fou mais \u00e7a n'est pas une chim\u00e8re: les premiers tests doivent avoir lieu tr\u00e8s bient\u00f4t; l'inauguration officielle est pr\u00e9vue en mai prochain.\r\nVirginie, vous avez pu visiter ce centre et surtout rencontrer les chercheurs qui esp\u00e8rent y travailler...\r\nDIR STU LS\r\nIls se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Amman pour la r\u00e9union des utilisateurs... Et \u00e0 la fin de la journ\u00e9e, cette sc\u00e8ne qui r\u00e9sume elle seule le projet SESAME, un groupe de physiciens lors de la visite au coeur du dispositif qui ne se connaissaient pas il y a quelques heures et demandent \u00e0 \u00eatre pris en photo ensemble... 3 hommes, une femme. 3 pakistanais entourant 1 israelien tout sourire. Leur pays ne s'appr\u00e9cient gu\u00e8re ? peu importe ! tout ce qui les int\u00e9resse c'est la science. Pour arriver \u00e0 cette photo, il a fallu pr\u00e8s de 30 ans au moins 200 000 millions de dollars et bcp bcp de conviction ! SESAME r\u00e9unit aujourd'hui Barhein, Chypre, l'Egypte, le Pakistan, la Turquie, l'autorit\u00e9 palestiennen, Israel et l'Iran et la Jordanie pays h\u00f4te.\r\n***La Jordanie... pour sa stabilit\u00e9 politique ? \r\nEntre autre... volont\u00e9 politique du Royaume mais aussi parce que ce pays entretient des relations diplomatiques avec tous les pays membres... et acceptent tous les passports. Imaniginer un physicien iranien \u00e0 l'a\u00e9roport Ben Gurion de Tel Aviv ? Juste impossible !\r\n***Et comment est n\u00e9 ce projet SESAME ? \r\nDans une caf\u00e9taria \u00e0 Gen\u00e8ve... Le premier qui a eu l'id\u00e9e originelle de ce projet fou n'est plus l\u00e0 pour voir son intuition devenir concr\u00e8te, il s'afit du physicien Sergio Fubini. Il  propose \u00e0 son coll\u00e8gue isra\u00e9lien Eli\u00e9zer Rabinovitch (Eliezer Rabinovici)... de cr\u00e9\u00e9r une coop\u00e9ration entre chercheurs du moyen-orient. Une id\u00e9e qui \u00e9merge dans le contexte particulier, celui des accords d'Oslo et qui puise ses origines dans l'histoire-m\u00eame du lieu o\u00f9 papotent les deux cehrcheurs : le CERN. Le CERN n\u00e9 au sortir de la seconde guerre mondiale. C'est un haut lieu de la diplomatie scientifuqe. Chris LLEWELLYN SMITH en a \u00e9t\u00e9 le directeur, il pr\u00e9side aujourd'hui SEsAME\r\n DIGAS 32''\r\n((TRADUCTION TUM SESAME 1/5 ds pr\u00eats \u00e0 diffus\u00e9 : il y a deux principes fondateurs au CERN, D'abord, la n\u00e9cessaire collaboration  pour concurrencer les Am\u00e9ricains dans le domaine de l'atome et pour \u00e7a il y avait une vraie volont\u00e9 de la part des chercheurs. Puis cette autre id\u00e9e : etait-il possible de r\u00e9unir fran\u00e7ais, allemands, anglais, italiens qui s'\u00e9taient battus les uns contre les autres ? Le CERN a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re organisation intergouvernementale que la nouvelle allemagne a rejoint, sous haute surveillance ! L'Allemagne est-elle devenue une d\u00e9mocratie depuis ? Nous connaissons la r\u00e9ponse maintennat, c'est \u00e9vident ! Mais pas \u00e0 l'\u00e9poque.))\r\nVoil\u00e0 pour le rappel historique. Le fonctionnement, l'organisation, le financement de SESAME s'inspire de celui du CERN... La convention entre les parties reprend \u00e9galement l'id\u00e9e que aucune recherche ne doit \u00eatre faite \u00e0 but militaire . Ce mod\u00e8le du CERN inspire Roy Barkai, isrealiens professeur de physique \u00e0 l'universit\u00e9 de TEl Aviv.\r\n DIGAS 22\"\r\n((TRADUCTION : Oui, j'y crois vraiment, car les exemples pass\u00e9 montrent que \u00e7a a march\u00e9, Durant la guerre froide la guerre froide, des chercheurs am\u00e9ricains ont rencontr\u00e9, discut\u00e9, avec des chercheurs russes au CERN. Il n'y a aucune raison que \u00e7a ne marche pas pour nous))\r\n***Bon, le projet est pos\u00e9. Apr\u00e8s, comment on construit la paix en faisant de la science ? \r\nDans ce cas pr\u00e9cis, il faut revenir au synchrotron... c'est un petit acc\u00e9l\u00e9rateur de particule, rien \u00e0 voir avec le CERN, la machine de 133 m\u00e8tre de diam\u00e8tres tient dans un grand hangard... Vous permettrez que je sois tr\u00e8s succinte sur les principes physiques qui soutendent son fonctionnement mais en gros un synchrotron est un uune sorte de microscope super puissant qui permet de sonder la mati\u00e8re au niveau mol\u00e9culaire ... SESAME est destin\u00e9 \u00e0 de la recherch appliqu\u00e9e... notamment dans les domaines m\u00e9dicale, biologique, mais aussi tr\u00e8s important dans la r\u00e9gion l'arch\u00e9ologie... des machines comme \u00e7a il en existe des dizaines dans le monde mais difficile d'y acc\u00e9der, la concurrence est rude, il faut soumettre son projet et \u00eatre retenu. alors on se voit attribu\u00e9 3, 4, 5 de jours de travail  et pour rentabiliser le temps, les \u00e9quipe travaillent 24h/24. Paul Dumas membre du comit\u00e9 scientifique SESAME, c'est lui qui \u00e9value notament la pertinence des projets qui seront accept\u00e9 ou non... il explique comment il a vu des chercheurs que tout oppose cr\u00e9\u00e9er des liens \r\n DIGAS 30''\r\n***C'est pas un peu na\u00eff ?\r\nCompl\u00e8tement ! Paul Dumas l'admet volontiers mais \u00e7a dit bien la part id\u00e9ologique du projet SESAME... M\u00eame si tout les penseurs du porjet le disent le plus important c'est de faire de l'excellente science, ils se sont battus pour avoir du mat\u00e9riel derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration pour attirer les chercheurs qui veulent avant tout de bons r\u00e9sultats pour publier de bons articles. Ce c'est pas les bons sentiments qui vont les faire venir. Pour Jamal Gabboun, palestinien professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bethlemme en cisjordanie, cette situation est un peu paradoxale.\r\n DIGAS 26''\r\n***Voil\u00e0... l\u00e0... c'est clair !\r\nDisons que les principes de r\u00e9alit\u00e9s comptent autant que les principes de la physique...Ahmed Bassalat, professeur assistant \u00e0 l'universit\u00e9 Najah \u00e0 Naplouse... il habite \u00e0 80 kilomb\u00e8tres d'Amman, mais \u00e7a lui a pris un jour pour venir.\r\n DIGAS 33''\r\nR\u00e9alit\u00e9 bien connue des Palestiniens. Pourtant Ahmed Bassalat croit \u00e0 SESAME Il a d\u00e9pos\u00e9 un projet. Il travaillait en France, il est rentr\u00e9 au d\u00e9but du l'ann\u00e9e, sa fa\u00e7on de lutter contre la fuite des cerveaux. \r\n***En conclusion, est-ce qu'il a vraiment des vertus pacificatrices, ce projet SESAME ?\r\nOn ne peut \u00eatre que s\u00e9duit par la noblesse du projet... et l'investissement qu'il y a derri\u00e8re. On ne compte plus les personnalit\u00e9s mondiales de la physique qui se sont impliqu\u00e9es, les dons en mat\u00e9riel, en savoir faire, en argent d'autres synchtrotrons ou d'sintituts ou encore de l'Union Europ\u00e9\u00e9enne. Et tout \u00e7a c'est au nom de la paix. Mais un chercheur me disait le CERN est n\u00e9 apr\u00e8s la guerre pour consolider la paix... nous nous faisons les choses \u00e0 l'envers... Et puis il manque \u00e0 cette alliance les pays du Golf... les Etats-Unis n'ont jamais vers\u00e9 d'argent \u00e0 Cause de l'Iran... \r\nMalgr\u00e9 tout, SESAME existe aujourd'hui. Il s'est contruit envers et contre toute logique diplomatique. Serait-ce la magie de la science ?", "alternativeExcerpt": ["Un projet scientifique baptis\u00e9 \"SESAME\" r\u00e9unit Isra\u00ebl, l'Iran, l'Autorit\u00e9 palestinienne, la Turquie et cinq autres pays. Il s\u2019agit du premier acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du Moyen-Orient, implant\u00e9 en Jordanie."], "alternativeTitle": ["Diplomatie de la science avec le projet SESAME qui r\u00e9unit plusieurs pays du Moyen-Orient  / TUM_2016-12-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223403", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Marketing urbain, qu'en est-il en Suisse?", "id": "sound-A5E84FB7-9278-41C5-B8C0-0058FA83ADB9", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Dubi, chef du marketing de Gen\u00e8ve Tourisme;Pedro Simko, expert en marketing et consultant;Eric Bapst, charg\u00e9 de cours \u00e0 la HES de tourisme de Lausanne et consultant\r\nLes villes ne sont plus simplement des destinations, mais d\u00e9sormais aussi, et peut-\u00eatre surtout, des marques. Comment la Suisse se positionne-t-elle dans le paysage du marketing urbain?\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Marketing urbain, qu'en est-il en Suisse? (INTERCITES 14.12 MARKETING URBAIN, RANKING QUALITTE DE VIE DES METROPOLES)  \r\nLes villes comme marques urbaines; le marketing helv\u00e9tique \u00e0 la traine \r\nApr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 le marketing au service de l'environnement hier matin, Intercit\u00e9s se penche sur le marketing urbain. Avec des villes qui ne sont plus simplement des destinations, mais d\u00e9sormais aussi et peut-\u00eatre surtout des marques. \r\nUn r\u00e9cent classement canadien, a \u00e9rig\u00e9 Londres au rang de meilleure marque urbaine du monde. \r\nEt les villes suisses dans tout \u00e7a ? C'est ce que nous allons voir avec vous, Nicole della Pietra ?\r\nOui, alors on connait d\u00e9j\u00e0 tout de sorte de classements, comme les villes id\u00e9ales, celles o\u00f9 il fait bon vivre, les villes les plus vertes, les plus ch\u00e8res, les mieux cot\u00e9es par les expatri\u00e9s, celles qui ont la meilleure r\u00e9putation et j'en passe. \r\nDans son r\u00e9cent rapport pour 2017, intitul\u00e9  World's Best City Brands, le cabinet de conseil canadien \u00ab R\u00e9sonance\" d\u00e9signe  Londres comme la marque la plus retentissante au monde. Autrement dit, r\u00e9seaux sociaux, commentaires et partages d'images, notamment; aucune autre ville ne g\u00e9n\u00e8re autant de contenu en ligne destin\u00e9 aux visiteurs, que la capitale britannique.\r\nRELANCE SMAT: Et alors Nicole, une ville suisse parmi les mieux plac\u00e9es au palmar\u00e8s ? \r\nNicole\r\nEh bien non! Paris arrive au quatri\u00e8me rang apr\u00e8s Singapour et New York, Amsterdam sixi\u00e8me apr\u00e8s Sydney et c'en est d\u00e9j\u00e0 fini pour le Vieux Continent. Vous dire encore que l'\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir du prisme des r\u00e9seaux sociaux, et c'est le nerf de la guerre, examine 6 \u00ab P \u00bb comme Position; Produit; Programmation; Prosp\u00e9rit\u00e9 et Promotion.\r\nRELANCE SMAT: Pr\u00e9cis\u00e9ment, sur la base de tels crit\u00e8res on aurait pu imaginer que Gen\u00e8ve ou Zurich pouvaient figurer en bonne place, non ?\r\nNicole \r\nAlors, ces deux villes sont r\u00e9gul\u00e8rent bien cot\u00e9es pour leur qualit\u00e9 de vie, pour y r\u00e9aliser des affaires ou pour la s\u00e9curit\u00e9 qui y r\u00e8gne. \r\nMais sur la Toile et les r\u00e9seaux sociaux, cela ne suffit pas. \r\nVincent Dubi, chef du marketing de Gen\u00e8ve Tourisme: \r\n  1/5 - VINCENT DUBI, Gen\u00e8ve Tourisme (0'21'')\r\n((\u00ab Il y a une marque qui est souvent la marque touristique....probl\u00e9matique linguistique.Geneva, Genf, etc.alors que Paris, c'est  Paris! \u00bb))\r\nNicole \r\nGeneva..et qui a opt\u00e9 pour une strat\u00e9gie de marque - en anglais of course - qui se calque sur le nom de la cit\u00e9 de Calvin: Genevalive.\r\n  2/5 - VINCENT DUBI, Gen\u00e8ve Tourisme (0''25')\r\n((\u00ab La notori\u00e9t\u00e9 et l'image. La notori\u00e9t\u00e9 c'est la renomm\u00e9e de la destination .c'est l'image associ\u00e9e \u00e0 une destination. Une ville comme NYC avec 20 moi d'habitants qui parlent d\u00e9j\u00e0 eux-m\u00eame de leur ville.elle a une exposition  beaucoup plus grande que ce que l'on pourrait faire avec Gen\u00e8ve dans l'absolu. En terme d'image, c'est ce qu'on doit travailler \u00e0 Gen\u00e8ve Tourisme, Gen\u00e8ve souvent cach\u00e9e par ses institutions internationales.il s'y passe plein de choses, mais on ne sait pas exactement quoi \u00bb))\r\nRELANCE SMAT: .et ces efforts des offices du tourisme ne suffisent plus pour faire \u00e9merger une destination, qui plus est une ville \u00e0 vocation internationale, c'est bien \u00e7a ?\r\nNicole\r\nAlors accrochez-vous et \u00e9coutez la r\u00e9action de l'expert en marketing et consultant Pedro Simko (que nous avons joint aux Etats-Unis. Nous nous nous excusons pour la qualit\u00e9 du son):\r\n 3/5 - PEDRO SIMKO:  (0'26'')\r\n((\u00ab On fait le marketing des villes comme on le faisait dans les ann\u00e9es 80. Le monde a \u00e9volu\u00e9. Il faut utiliser les moyens digitaux, il faux utiliser les r\u00e9seaux sociaux..on ne fait rien de tout \u00e7a. Pn travaille vraiment comme \u00e0 l\u00e2me de pierre. Ils sont endormis, ils pensent que leur job est de plaire \u00e0 ceux qui les financent, en g\u00e9n\u00e9ral, les pouvoirs politiques. Mais c'est pas par l\u00e0 que \u00e7a se passe! Il faut laisser tomber tout ce qui est le  non-digital. \u00e7a ne sert \u00e0 rien! \u00bb))\r\nRELANCE SMAT: L'\u00e2ge de la pierre carr\u00e9ment.? \r\nNicole\r\nOui, et m\u00eame si le site de Gen\u00e8ve Tourisme - mais et il faut le souligner, cela vaut aussi pour les autres \u00ab grandes \u00bb villes du pays - n'a rien d'obsol\u00e8te \u00e0 premi\u00e8re vue. Mais les classements sont devenus incontournables: \r\n 4/5 - PEDRO SIMKO  (0'25'')\r\n((\u00abOn  a pas le choix. Les gens, quand ils vont visiter une ville ils se fient pas \u00e0 ce que l'office du tourisme leur raconte. Ils se fient aux autres. Quand vous voyagez, vous utilisez Tripadvisor. Nous le faisons tous - C'est des gens qui expliquent aux autres ce qui est bon et mauvais. Donc, les classements qui se fondent souvent l\u00e0-dessus, sont absolument essentiels. Il faut participer \u00e0 fond. Il faut participer avec enthousiasme!\u00bb))\r\nNicole\r\nPedro Simko pour qui, je cite, les gens qui travaillent dans les offices du tourisme ne font leur job que pour plaire aux pouvoirs politiques..\r\nPour le charg\u00e9 de cours \u00e0 la HES de tourisme de Lausanne et consultant, Eric Bapst, tout n'est pas perdu, des villes marques, la Suisse en compte tout de m\u00eame quelqu'unes. Il cite Montreux, Lucerne ou Berne notamment, bien positionn\u00e9es malgr\u00e9 leur petite taille. Mais c'est un fait, on ne peut pas se permettre d'ignorer les classements et suites logiques des r\u00e9seaux sociaux: \r\n 5/5 - ERIC BAPST (0'20''): \r\n((\u00ab Le marketing classic - avec beaucoup d'investissements dans certains cas - on est quand m\u00eame en train de le revoir, de le repenser. Prendre les classements au s\u00e9rieux, je pense que oui, mais il faut les voir comme une cons\u00e9quence des nouvelles mani\u00e8res de communiquer, d'\u00e9changer. Je crois qu'ils sont une cons\u00e9quence de l'utilisation de ces m\u00e9dias\u00bb))\r\nEXTRO NICOLE\r\nLes classements fruits des r\u00e9seaux sociaux. Bref, rien de tel que le bouche-\u00e0-oreille digital pour occuper le terrain ..euh pardon, la Toile.  FIN\r\n((Nom et fonction des intervenants:\r\nVincent Dubi, directeur du marketing de Gen\u00e8ve Tourisme (sons Nr. 1 et Nr. 2)\r\nPedro Simko, expert en marketing et consultant (sons Nr. 3 et Nr. 4)\r\nEric Papst, charg\u00e9 de cours et consultant Ecole sup\u00e9rieure de tourisme de Lausanne (son Nr. 5)))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les villes ne sont plus simplement des destinations, mais d\u00e9sormais aussi, et peut-\u00eatre surtout, des marques. Comment la Suisse se positionne-t-elle dans le paysage du marketing urbain?", "Les villes ne sont plus simplement des destinations, mais d\u00e9sormais aussi, et peut-\u00eatre surtout, des marques. Comment la Suisse se positionne-t-elle dans le paysage du marketing urbain?", "Les villes ne sont plus simplement des destinations, mais d\u00e9sormais aussi, et peut-\u00eatre surtout, des marques. Comment la Suisse se positionne-t-elle dans le paysage du marketing urbain?"], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Marketing urbain, qu\u2019en est-il en Suisse?", "InterCit\u00e9s \u2013 Marketing urbain, qu\u2019en est-il en Suisse? / JDM_2016-12-14T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Marketing urbain, qu\u2019en est-il en Suisse? / JDM_2016-12-14T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7482416.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223435", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223435", "ece-8223418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Reprise, apr\u00e8s une courte tr\u00eave, des bombardements de la ville d'Alep en Syrie : interview de Filippo Lombardi, conseiller aux Etats tessinois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien et pr\u00e9sident du groupe PDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-041B5B44-43B9-4220-84E9-00F64AD1704D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Syrie", "Alep"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "relations internationales", "crime de guerre", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le front d'Alep s'est embras\u00e9 apr\u00e8s un court r\u00e9pit entre r\u00e9gime et insurg\u00e9s, douchant les espoirs de milliers de civils affam\u00e9s et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9s des derni\u00e8res poches rebelles dans la deuxi\u00e8me ville de Syrie. Apr\u00e8s une pause de plusieurs heures, le r\u00e9gime de Bachar el-Assad a repris ses raids a\u00e9riens et tirs d'artillerie sur le r\u00e9duit rebelle d'Alep. Le  DFAE a exhort\u00e9 tout \u00e0 l'heure toutes les parties au conflit syrien \u00e0 respecter les droits humains et le droit international humanitaire. ", "alternativeExcerpt": ["Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI), s'exprime sur la situation dans la ville d'Alep, en Syrie, o\u00f9 les bombardements ont repris apr\u00e8s une courte tr\u00eave."], "alternativeTitle": ["Combats \u00e0 Alep: interview du conseiller aux Etats Filippo Lombardi / FOR_2016-12-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7323741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223472", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien et pr\u00e9sident du groupe PDC", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223463"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Le RokBlok", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF5D0B10-FF66-4DB9-86DC-010CDB949C64", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le RokBlok", "Le RokBlok / NMT_2016-12-14T08:37:51_clic", "Le RokBlok / NMT_2016-12-14T08:37:51_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "variantIds": ["ece-8203972", "ece-8203956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois sites dans la vis\u00e9e de l'IFSN pour l'enfouissement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires", "id": "sound-9B24D082-095E-4F12-9E71-0123A9B47D5B", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, il reste trois r\u00e9gions susceptibles d'accueillir des d\u00e9chets radioactifs. L'Institut f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire (IFSN) recommande d'approfondir l'\u00e9tude du sous-sol sur trois sites: le Jura argovien, le Weinland zurichois et la cha\u00eene montagneuse des L\u00e4gern.\r\n\r\n* * Trois sites dans la vis\u00e9e de l'IFSN pour l'enfouissement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires 12h30 enfouissement des d\u00e9chets \r\nEn Suisse, il reste trois r\u00e9gions susceptibles d'accueillir des d\u00e9chets radioactifs. L'Institut F\u00e9d\u00e9ral de la S\u00e9curit\u00e9 Nucl\u00e9aire a communiqu\u00e9 ce matin le r\u00e9sultat des ses analyses. \r\nL'I-F-S-N recommande d'approfondir l'\u00e9tude du sous-sol sur trois sites: le Jura argovien, le Weinland zurichois, et la chaine montagneuse des L\u00e4gern. Etienne Kocher, vous \u00e9tiez ce matin au si\u00e8ge de l'Institut, \u00e0 Broug en Argovie. Etienne cette annonce est-elle une sorte de retour en arri\u00e8re... \r\nEtienne Kocher \u00e0 Zurich", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, il reste trois r\u00e9gions susceptibles d'accueillir des d\u00e9chets radioactifs. L'Institut f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire (IFSN) recommande d'approfondir l'\u00e9tude du sous-sol sur trois sites: le Jura argovien, le Weinland zurichois et la cha\u00eene montagneuse des L\u00e4gern."], "alternativeTitle": ["Trois sites dans la vis\u00e9e de l\u2019IFSN pour l\u2019enfouissement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires / 12H30_2016-12-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223455", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 garanti pour le jeu \"Super Mario Run\"", "id": "sound-9358AD44-FD21-4303-B2A5-022C676A5B10", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Super Mario, le c\u00e9l\u00e8bre personnage de jeux vid\u00e9o, d\u00e9barquera d\u00e8s jeudi sur les t\u00e9l\u00e9phones et les tablettes d'Apple dans un jeu appel\u00e9 \"Super Mario Run\". Le succ\u00e8s commercial est programm\u00e9 et une attente est savamment entretenue depuis l'automne.\r\n\r\n* * Nota Bene - Succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 garanti pour le jeu \"Super Mario Run\"   \r\n*** NB, FG.\r\nSuper Mario va s'offrir une nouvelle jeunesse. D\u00e8s demain (jeu). le c\u00e9l\u00e8bre personnage de jeux vid\u00e9o d\u00e9barquera sur les t\u00e9l\u00e9phones et les tablettes d'Apple. Le succ\u00e8s commercial est programm\u00e9.\r\nUne attente savamment entretenue depuis l'automne.\r\nPour une entr\u00e9e fracassante.\r\nOrchestr\u00e9e. comme par hasard.\r\nJuste avant No\u00ebl :\r\nApple et Nintendo ont d'ores et d\u00e9j\u00e0.\r\nGagn\u00e9 la partie.\r\nPlus de 20 millions de fans ont demand\u00e9 \u00e0 recevoir.\r\nUne notification d'installation.\r\nPour \u00eatre s\u00fbrs de ne pas rater la sortie.\r\nDe \u00ab Super Mario Run \u00bb. \r\nC'est le nom du jeu.\r\n*** C'est donc un gros coup \u00ab business et marketing \u00bb !\r\nCet \u00e9t\u00e9. \r\nLe succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal de \u00ab Pokemon Go \u00bb. \r\nDans l'univers du mobile.\r\nA aiguis\u00e9 l'app\u00e9tit de Nintendo.\r\nEt pour rejouer l'exploit.\r\nLe fabricant de consoles. et de jeux vid\u00e9o japonais.\r\nA aval\u00e9 un champignon de croissance.\r\nEn s'associant avec la firme \u00e0 la pomme. \r\n*** Quelles sont les ficelles. du jeu \u00ab Super Mario Run \u00bb ?\r\nIl ne sera disponible.\r\nEn tout cas au d\u00e9but.\r\nQue sur iPhone et sur iPad.\r\nDonc un bonus sp\u00e9cial d'exclusivit\u00e9 pour Apple.\r\nEt puis. \r\nLe jeu est gratuit au d\u00e9part. \r\nMais pour d\u00e9bloquer la suite.\r\nIl va falloir payer.\r\nBref. comme dans le jeu.\r\nSuper Mario n'a pas fini.\r\nDe collecter des pi\u00e9cettes en or !\r\n*** Nintendo nourrit aussi de grandes ambitions ! \r\nDans les jeux vid\u00e9o.\r\nIndustrie \u00e9valu\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de 100 milliards de francs.\r\nLe march\u00e9 des consoles.\r\nN'arr\u00eate pas de perdre des vies.\r\nAu profit des tablettes. et des t\u00e9l\u00e9phones mobiles.\r\nDonc pour croquer une part du g\u00e2teau.\r\nNintendo s'en remet une fois de plus.\r\n\u00c0 Super Mario.\r\n*** Pourquoi lui ?\r\nParce que Super Mario.\r\nC'est LA star l\u00e9gendaire. des jeux vid\u00e9o.\r\nUne ic\u00f4ne qui traverse les \u00e2ges. et les g\u00e9n\u00e9rations.\r\nOr quand on sait qu'avec \u00ab Pokemon Go \u00bb.\r\nNintendo a d\u00e9multipli\u00e9 ses ventes.\r\nEt captur\u00e9 des millions de nouveaux joueurs sur consoles.\r\nEh bien.\r\nAvec le plus c\u00e9l\u00e8bre des plombiers.\r\nL'entreprise japonaise esp\u00e8re d\u00e9crocher.\r\nUn talisman d'immunit\u00e9.\r\nPour les prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Super Mario, le c\u00e9l\u00e8bre personnage de jeux vid\u00e9o, d\u00e9barquera d\u00e8s jeudi sur les t\u00e9l\u00e9phones et les tablettes d\u2019Apple dans un jeu appel\u00e9 \"Super Mario Run\". Le succ\u00e8s commercial est programm\u00e9 et une attente est savamment entretenue depuis l\u2019automne.", "Super Mario, le c\u00e9l\u00e8bre personnage de jeux vid\u00e9o, d\u00e9barquera d\u00e8s jeudi sur les t\u00e9l\u00e9phones et les tablettes d\u2019Apple dans un jeu appel\u00e9 \"Super Mario Run\". Le succ\u00e8s commercial est programm\u00e9 et une attente est savamment entretenue depuis l\u2019automne.", "Super Mario, le c\u00e9l\u00e8bre personnage de jeux vid\u00e9o, d\u00e9barquera d\u00e8s jeudi sur les t\u00e9l\u00e9phones et les tablettes d\u2019Apple dans un jeu appel\u00e9 \"Super Mario Run\". Le succ\u00e8s commercial est programm\u00e9 et une attente est savamment entretenue depuis l\u2019automne."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 garanti pour le jeu \"Super Mario Run\"", "Nota Bene \u2013 Succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 garanti pour le jeu \"Super Mario Run\" / JDM_2016-12-14T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Succ\u00e8s d\u00e9j\u00e0 garanti pour le jeu \"Super Mario Run\" / JDM_2016-12-14T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8001867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223426", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223426", "ece-8223408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-76B04BB2-B73E-4B4B-A653-58E06FA52EE5", "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Revue de presse 7h45) *** La position du PLR sur ce projet Pr\u00e9voyance Vieillesse 2020 suscite un \u00e9ditorial s\u00e9v\u00e8re duTagesanzeiger : le PLR joue avec le feu ...\r\nLe PLR et l'Union Patronale Suisse veulent \u00e0 tout prix emp\u00eacher ce suppl\u00e9ment de 70 francs pour la rente AVS pour des raisons id\u00e9ologiques. ET pour faire pencher le PDC dans son camp, ils menacent carr\u00e9ment de faire capoter toute le projet pr\u00e9voyance vieillesse 2020. Les cons\u00e9quences seraient fatales: d\u00e8s 2020 les d\u00e9ficits annuels cumul\u00e9s de l'AVS pourraient atteindre des milliards et la fortune de l'assurance vieillesse pourrait s'envoler en une d\u00e9cennie.  Un sc\u00e9nario qui devrait faire fr\u00e9mir d'horreur le PLR, lui qui ne perd pas une occasion de louer la stabilit\u00e9 sociale et \u00e9conomique de la Suisse. Mais voil\u00e0 que pour 70 francs de compensation, le PLR est pr\u00eat \u00e0 envoyer tout le syst\u00e8me des rentes dans le mur. ET l'\u00e9ditorial conclut: Puisque le PLR se consid\u00e8re comme un parti gouvernemental, il ne devrait pas \u00e0 tout prix emp\u00eacher la solution trouv\u00e9e par d'autres, mais  pour un objet aussi important que nos retraites, \u00e0 tout prix chercher une solution. \r\n *** Le Blick met en avantz l'embarras de l'EPFZ sur RIE3, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises\r\nUn embarras provoqu\u00e9 par Johann Schneider Amman: dans une video tourn\u00e9e pour la campagne en vue de la votation 12 f\u00e9vrier, le ministre de l'\u00e9conomie et de la formation affirme que Lino Guzella, le pr\u00e9sudent de l'EPFZ, est un partisan de RIE 3. Mais du c\u00f4t\u00e9 de l'Ecole Polytechnique F\u00e9drale, personne ne confirme.. Le journal voit une explication \u00e0 cet embarras: l'EPFZ est tiraill\u00e9e entre deux risques, celui de perdre de l'argent public d'un c\u00f4t\u00e9, et celui de voir partir des entreprises tr\u00e8s actives dans la recherche. Deux hommes parlent \u00e0 la place de Lino Guzella:  vPour le chef de la communication de Johann Schneider Amman, No\u00ebl Blancpain,  c'est clair: deux tiers de la recherche en Suisse sont  financ\u00e9s par des fonds priv\u00e9s, les Hautes Ecoles ont donc besoin d'entreprises fortes qui investissent dans la recherche\r\nCe n'est \u00e9videmment pas le point de vue de Christian Levrat: le pr\u00e9sident du PS va priver les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration de 1,3 milliard opar an,  et la formation ne sera pas \u00e9pargn\u00e9e par les \u00e9conomies.\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\n*** La position du PLR sur ce projet Pr\u00e9voyance Vieillesse 2020 suscite un \u00e9ditorial s\u00e9v\u00e8re duTagesanzeiger : le PLR joue avec le feu ...\r\nLe PLR et l'Union Patronale Suisse veulent \u00e0 tout prix emp\u00eacher ce suppl\u00e9ment de 70 francs pour la rente AVS pour des raisons id\u00e9ologiques. ET pour faire pencher le PDC dans son camp, ils menacent carr\u00e9ment de faire capoter toute le projet pr\u00e9voyance vieillesse 2020. Les cons\u00e9quences seraient fatales: d\u00e8s 2020 les d\u00e9ficits annuels cumul\u00e9s de l'AVS pourraient atteindre des milliards et la fortune de l'assurance vieillesse pourrait s'envoler en une d\u00e9cennie.  Un sc\u00e9nario qui devrait faire fr\u00e9mir d'horreur le PLR, lui qui ne perd pas une occasion de louer la stabilit\u00e9 sociale et \u00e9conomique de la Suisse. Mais voil\u00e0 que pour 70 francs de compensation, le PLR est pr\u00eat \u00e0 envoyer tout le syst\u00e8me des rentes dans le mur. ET l'\u00e9ditorial conclut: Puisque le PLR se consid\u00e8re comme un parti gouvernemental, il ne devrait pas \u00e0 tout prix emp\u00eacher la solution trouv\u00e9e par d'autres, mais  pour un objet aussi important que nos retraites, \u00e0 tout prix chercher une solution. \r\n***Il ne faut pas laisser l'UDC d\u00e9finir seule la politique europ\u00e9enne... c'est l'\u00e9ditorial du Temps, ce matin...\r\nLe parlement s'offre un r\u00e9pit, apr\u00e8s 3 ans d'une v\u00e9ritable course, pour l'application de l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nEt ensuite, interroge l'\u00e9dito ? si la Suisse veut progiter de la remise en question des dogmes de l'union europ\u00e9enne - via le Brexit notamment - il faut qu'elle se comporte comme un partenaire de confiance pour Bruxelles. Il faut donc red\u00e9finir une politique europ\u00e9enne coh\u00e9rente, voire prendre des initiatives.\r\nCar pour l'instant, il n'y a que l'UDC qui ait une ligne politique lisible sur l'Union europ\u00e9enne: contre l'adh\u00e9sion, contre la migration europ\u00e9enne, et bient\u00f4t pour une r\u00e9siliation de l'accord sur la libre circulation. C'est clair, mais \u00e7a ne fait pas avancer la Suisse. Aux autres partis de faire mieux, conclut l'\u00e9ditorial. \r\n*** Le Blick met en avantz l'embarras de l'EPFZ sur RIE3, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises\r\nUn embarras provoqu\u00e9 par Johann Schneider Amman: dans une video tourn\u00e9e pour la campagne en vue de la votation 12 f\u00e9vrier, le ministre de l'\u00e9conomie et de la formation affirme que Lino Guzella, le pr\u00e9sudent de l'EPFZ, est un partisan de RIE 3. Mais du c\u00f4t\u00e9 de l'Ecole Polytechnique F\u00e9drale, personne ne confirme.. Le journal voit une explication \u00e0 cet embarras: l'EPFZ est tiraill\u00e9e entre deux risques, celui de perdre de l'argent public d'un c\u00f4t\u00e9, et celui de voir partir des entreprises tr\u00e8s actives dans la recherche. Deux hommes parlent \u00e0 la place de Lino Guzella:  vPour le chef de la communication de Johann Schneider Amman, No\u00ebl Blancpain,  c'est clair: deux tiers de la recherche en Suisse sont  financ\u00e9s par des fonds priv\u00e9s, les Hautes Ecoles ont donc besoin d'entreprises fortes qui investissent dans la recherche\r\nCe n'est \u00e9videmment pas le point de vue de Christian Levrat: le pr\u00e9sident du PS va priver les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration de 1,3 milliard opar an,  et la formation ne sera pas \u00e9pargn\u00e9e par les \u00e9conomies. \r\n***La diplomatie am\u00e9ricaine se rapproche de la Russie... la nomination au poste de secr\u00e9taire d'Etat du patron d'ExxonMobil, Rex Tillerson, est abondamment analys\u00e9e ce matin...\r\nUne nomination qui donne le ton, lit-on dans la Libert\u00e9, les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste ou le Quotidien jurassien. Rex Tillerson est un ami de Valdimir Poutine. \r\nIl est la cerise sur un g\u00e2teau peu ap\u00e9tissant, une redoutable \u00e9quipe minist\u00e9rielle: agressive, ultraconservatrice voire carr\u00e9ment provocatrice. \r\nRex Tillerson, par exemple, s'est toujours oppos\u00e9 aux sanctions contre Moscou, rappelle pour sa part le Temps. \r\nIl est donc, pour Donald Trump, l'homme de la situation pour normaliser les relations avec la Russie, mises \u00e0 mal avec l'annexion de la Crim\u00e9 et le conflit Syrien.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-14T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-14T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223439", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223439", "ece-8223422"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Burial \"Young Death\" album sorti avant la date pr\u00e9vue ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA1D498F-F883-4A87-92B2-590D5F7D989C", "durationSec": 344, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burial"], "thematicThemes": ["musique", "disc-jockey", "musique \u00e9lectronique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-12-14T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-12-14T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203994", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203994", "ece-8203985"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) La musique \u00e0 Strasbourg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4FE0851F-42BB-4040-9129-ECE7C08B11B0", "durationSec": 4639, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 14.12.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 14.12.2016", "La musique \u00e0 Strasbourg / PDE_2016-12-14T22:42:00_poussiere-d-etoile", "La musique \u00e0 Strasbourg / PDE_2016-12-14T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203873", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203873", "ece-8203872"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Les invit\u00e9es. -2. Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel. -3. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-1CBEF38A-6810-4845-93A4-DBED26238C87", "durationSec": 5030, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anya Leveill\u00e9 s'entretient avec la pianiste B\u00e9atrice Berrut ainsi qu'avec la compositrice Hadas Pe'ery et la jeune cheffe d'orchestre Elena Schwarz. A Neuch\u00e2tel, Yves Bron rencontre le professeur de chant Yves Senn et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la pianiste B\u00e9atrice Berrut \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Liszt's Metanoia\" chez Aparte Music. Aussi, en duplex de Gen\u00e8ve, la cheffe d'orchestre Elena Schwarz et la compositrice Hadas Pe'ery nous \u00e9clairent au sujet de la conf\u00e9rence donn\u00e9e le vendredi 16 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve, \" Compositrices d'aujourd'hui \", conf\u00e9rence suivie d'un concert des ouvres de jeunes compositrices interpr\u00e9t\u00e9es par l'Ensemble 21 sous la direction d'Elena Schwarz.\r\n. -2.A Neuch\u00e2tel, Yves Bron rencontre le professeur de chant lyrique Yves Senn, voix t\u00e9nor et fondateur de la compagnie \" Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra \". \r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 14.12.2016", "Magn\u00e9tique du 14.12.2016", "Les invit\u00e9es / MTC_2016-12-14T17:06:00_les-invitees", "Le sommaire / MTC_2016-12-14T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-12-14T17:06:00_echos-magnetiques", "Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel / MTC_2016-12-14T17:06:00_nomade-a-neuchatel", "Narcisse / MTC_2016-12-14T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-12-14T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2016-12-14T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la pianiste B\u00e9atrice Berrut \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son album \"Liszt's Metanoia\" chez Aparte Music. Aussi, en duplex de Gen\u00e8ve, la cheffe d\u02b9orchestre Elena Schwarz et la compositrice Hadas Pe\u02b9ery nous \u00e9clairent au sujet de la conf\u00e9rence donn\u00e9e le vendredi 16 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve, \" Compositrices d\u02b9aujourd\u02b9hui \", conf\u00e9rence suivie d\u02b9un concert des \u0153uvres de jeunes compositrices interpr\u00e9t\u00e9es par l\u02b9Ensemble 21 sous la direction d\u02b9Elena Schwarz.", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entretient avec la pianiste B\u00e9atrice Berrut ainsi qu\u02b9avec la compositrice Hadas Pe\u02b9ery et la jeune cheffe d\u02b9orchestre Elena Schwarz. A Neuch\u00e2tel, Yves Bron rencontre le professeur de chant Yves Senn et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "A Neuch\u00e2tel, Yves Bron rencontre le professeur de chant lyrique Yves Senn, voix t\u00e9nor et fondateur de la compagnie \" Avant-sc\u00e8ne op\u00e9ra \".", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entretient avec la pianiste B\u00e9atrice Berrut ainsi qu\u02b9avec la compositrice Hadas Pe\u02b9ery et la jeune cheffe d\u02b9orchestre Elena Schwarz. A Neuch\u00e2tel, Yves Bron rencontre le professeur de chant Yves Senn et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203904", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef Orchestre", "name": "Senn, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'orchestre", "name": "Schwarz, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "Pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Pe'ery, Hadas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203904", "ece-8203901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le Je\u00fbne, un voyage \u00e0 l'int\u00e9rieur de soi", "id": "sound-ACAE3401-FB4E-41AF-B4A1-F54673C54D2E", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:22:14-15:22:39 / * Dans les gorges du Verdon nich\u00e9es au cour de la Provence fran\u00e7aise, des explorateurs d'un nouveau genre ont tent\u00e9 une exp\u00e9rience unique : je\u00fbner pendant une semaine. Accueillis au monast\u00e8re de S\u00e9gri\u00e8s, leurs journ\u00e9es sont rythm\u00e9es par des randonn\u00e9es, du yoga et des d\u00e9gustations de tisanes... Pas question ici de manger et d'aiguiser son app\u00e9tit : on \u00e9veille ses sens en laissant son estomac au repos. Le je\u00fbne n'est pas v\u00e9cu comme une souffrance mais au contraire, comme un v\u00e9ritable voyage int\u00e9rieur, un temps pour soi, au milieu des champs de lavandes et d'oliviers.\r\nUn reportage de Sophia Marchesin r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 14.12.2016", "Le Je\u00fbne, un voyage \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur de soi / DET_2016-12-14T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 14.12.2016", "Le Je\u00fbne, un voyage \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur de soi / DET_2016-12-14T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Dans les gorges du Verdon nich\u00e9es au c\u0153ur de la Provence fran\u00e7aise, des explorateurs d'un nouveau genre ont tent\u00e9 une exp\u00e9rience unique : je\u00fbner pendant une semaine. Accueillis au monast\u00e8re de S\u00e9gri\u00e8s, leurs journ\u00e9es sont rythm\u00e9es par des randonn\u00e9es, du yoga et des d\u00e9gustations de tisanes... Pas question ici de manger et d'aiguiser son app\u00e9tit : on \u00e9veille ses sens en laissant son estomac au repos. Le je\u00fbne n'est pas v\u00e9cu comme une souffrance mais au contraire, comme un v\u00e9ritable voyage int\u00e9rieur, un temps pour soi, au milieu des champs de lavandes et d'oliviers.\nUn reportage de Sophia Marchesin r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau", "Dans les gorges du Verdon nich\u00e9es au c\u0153ur de la Provence fran\u00e7aise, des explorateurs d'un nouveau genre ont tent\u00e9 une exp\u00e9rience unique : je\u00fbner pendant une semaine. Accueillis au monast\u00e8re de S\u00e9gri\u00e8s, leurs journ\u00e9es sont rythm\u00e9es par des randonn\u00e9es, du yoga et des d\u00e9gustations de tisanes... Pas question ici de manger et d'aiguiser son app\u00e9tit : on \u00e9veille ses sens en laissant son estomac au repos. Le je\u00fbne n'est pas v\u00e9cu comme une souffrance mais au contraire, comme un v\u00e9ritable voyage int\u00e9rieur, un temps pour soi, au milieu des champs de lavandes et d'oliviers.\nUn reportage de Sophia Marchesin r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau"], "imageURL": "//www.rts.ch/8219179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204264", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Marchesin, Sophia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204264", "ece-8204263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Il a des voix dans sa t\u00eate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0EF34E9C-4251-4036-83AC-FA1A82709B15", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203940", "ece-8203937"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Coeur \u00e0 coeur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6F50C96-86EB-42BB-B5B6-4BDED075A02F", "durationSec": 854, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coeur \u00e0 coeur"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "pauvret\u00e9"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-12-14T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 14.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8204005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste participant \u00e0 coeur \u00e0 coeur ", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8204001"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain a mang\u00e9 le pot-pourri ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20403D3F-DDCC-4D54-BB69-DE040BC16D61", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-12-14T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-12-14T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8203996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8203996", "ece-8203988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Biodiversit\u00e9: les populations indiennes r\u00e9clament un dialogue avec les gouvernements", "id": "sound-7FEC093E-4AC0-438D-87EE-9B7E81878986", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : SteelsEm;Steels, Emmanuelle ;Crisanto Tec, leader ancestral de la r\u00e9gion de Semuc Champey au Guatemala;Andrew Davis, chercheur de la fondation Prisma, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9tude de la pr\u00e9servation de l'environnement par les populations indiennes; Maximiliano Ferrer, leader du peuple Guna au Panam\u00e1;Jorge Mario Rodriguez, responsable du Minist\u00e8re de l'Environnement du Costa Rica\r\nLors de la COP13, qui a lieu cette semaine au Mexique, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que le monde assiste \u00e0 une perte de sa biodiversit\u00e9. Les aires naturelles prot\u00e9g\u00e9es cr\u00e9\u00e9es par les gouvernements ne prennent pas toujours en compte des populations indiennes qui habitent dans ces zones \u00e9cologiques.\r\n\r\n* * Biodiversit\u00e9: les populations indiennes r\u00e9clament un dialogue avec les gouvernements LANCEMENT 3 / MEXIQUE BIODIVERSITE\r\n***Le monde est en train d'assister \u00e0 une perte de sa biodiversit\u00e9: constat effectu\u00e9 lors de la conf\u00e9rence des parties sur la biodiversit\u00e9, la COP 13, qui a lieu cette semaine \u00e0 Canc\u00fan, au Mexique. Pour tenter de pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes, les gouvernements cr\u00e9ent des aires naturelles prot\u00e9g\u00e9es ou des r\u00e9serves de la biosph\u00e8re. Or, ces mesures ne tiennent pas toujours compte des populations indiennes qui habitent dans ces zones \u00e9cologiques !\r\nEmmanuelle Steels, vous \u00eates en direct de Mexico !\r\nDes repr\u00e9sentants des communaut\u00e9s indiennes d'Am\u00e9rique centrale s'y sont retrouv\u00e9es en marge de la conf\u00e9rence de Canc\u00fan.\r\nEt leur message lanc\u00e9 par ces populations locales c'est: si nous n'avions pas pr\u00e9serv\u00e9 la biodiversit\u00e9 depuis des lustres, aujourd'hui les gouvernements n'auraient plus d'aires naturelles \u00e0 prot\u00e9ger.\r\n DIR TEL (+52 55) 75 89 61 65\r\nEn effet. Il y une co\u00efncidence \u00e9troite dans le monde entre les territoires autochtones et la richesse biologique: 80 % des for\u00eats se trouvent dans les zones habit\u00e9es par des populations originaires, ce qui d\u00e9montre qu'elles ont \u00e9t\u00e9 capable de pr\u00e9server la biodiversit\u00e9. Et pourtant, \u00e0 l'heure des d\u00e9crets officiels, elles se retrouvent exclues. Au Guatemala, le parc naturel de Semuc Champey a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sans concertation avec la population autochtone, des Mayas, qui ont \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s d'envahisseurs alors qu'ils ont toujours habit\u00e9 dans cette zone et qu'ils y pratiquent des cultures respectueuses des \u00e9cosyst\u00e8mes. Nous \u00e9coutons Crisanto Tec, c'est le leader de la communaut\u00e9 de Semuc Champey. Il nous a r\u00e9pondu en langue maya.\r\n SON 1  38''\r\nCrisanto Tec, leader ancestral de la r\u00e9gion de Semuc Champey au Guatemala\r\n(en maya; je traduis en fran\u00e7ais ce que m'a dit sa traductrice)\r\nNous d\u00e9fendons la for\u00eat car c'est notre terre. C'est l\u00e0 que nous sommes n\u00e9s, c'est l\u00e0 qu'ont v\u00e9cu nos anc\u00eatres, ce sont eux qui nous ont donn\u00e9 ces terres en h\u00e9ritage et c'est pourquoi nous les d\u00e9fendons aujourd'hui. C'est l'h\u00e9ritage de nos enfants. Nous voulons \u00eatre reconnus et respect\u00e9s en tant que responsables de ces terres et de ses ressources naturelles. Nous voulons que les visiteurs puissent y acc\u00e9der pour voir le site naturel de Semuc Champey. Mais nous pouvons pr\u00e9server ce site et administrer ses ressources beaucoup mieux que le gouvernement, qui ne tient m\u00eame pas compte de nous, les habitants.\r\n***Les communaut\u00e9s indiennes revendiquent donc des droits sur leurs terres et sur les ressources qui en d\u00e9coulent ?\r\nAbsolument et c'est un domaine dans lequel le Mexique et l'Am\u00e9rique centrale sont plut\u00f4t \u00e0 l'avant-garde par rapport au reste du monde. Les populations indiennes dans cette r\u00e9gion ont parvenu \u00e0 faire reconna\u00eetre l\u00e9galement leurs droits sur environ 65 % des for\u00eats. Nous allons \u00e9couter Andrew Davis, c'est un chercheur de la fondation Prisma, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9tude de la pr\u00e9servation de l'environnement par les populations indiennes. Il affirme que la reconnaissance des droits communautaires ne peut \u00eatre que b\u00e9n\u00e9fique pour la biodiversit\u00e9.\r\n SON 2 52''\r\nAndrew Davis, Fondation Prisma\r\nL\u00e0 o\u00f9 les droits de ces communaut\u00e9s sont reconnus, on leur offre la garantie que les b\u00e9n\u00e9fices de leur travail et de leur investissement dans ce paysage vont \u00eatre re\u00e7us directement par eux. La prise en compte des populations indiennes permet aussi de profiter de leurs connaissances : elles connaissent mieux que quiconque la dynamique des \u00e9cosyst\u00e8mes, c'est leur foyer et elles d\u00e9pendent de ses ressources naturelles. Reconna\u00eetre les droits de ces communaut\u00e9s sur ces espaces naturels implique aussi de l\u00e9gitimer leurs autorit\u00e9s et leurs r\u00e8gles sur l'usage des ressources naturelles. Lorsqu'il y a l\u00e9gitimit\u00e9, les r\u00e8gles sont respect\u00e9es et la biodiversit\u00e9 est pr\u00e9serv\u00e9e.\r\n***Est-ce que ces revendications repr\u00e9sentent une menace pour les gouvernements nationaux?\r\nOui, les gouvernements craignent de perdre le contr\u00f4le sur ces zones \u00e9cologiques, ou d'accorder trop d'autonomie \u00e0 des populations locales, qui revendiquent leurs propres autorit\u00e9s ancestrales. Ceci dit, comme l'explique Maximiliano Ferrer, un leader du peuple Guna au Panam\u00e1, ces communaut\u00e9s r\u00e9clament un dialogue avec les gouvernements plus qu'un pouvoir absolu sur leurs territoires. On l'\u00e9coute.\r\n SON 3 47''\r\nMaximiliano Ferrer, Congr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral du peuple Guna au Panam\u00e1\r\nNous nous sentons menac\u00e9s par ces mauvaises politiques et par la non reconnaissance de notre autonomie. Il ne s'agit pas de cr\u00e9\u00e9r un Etat dans l'Etat, ou une r\u00e9publique \u00e0 l'int\u00e9rieur de la r\u00e9publique du Panam\u00e1. Ce n'est pas cela. Nous sommes respectueux des lois, malgr\u00e9 que nous n'ayons pas pu y participer. Nous sommes menac\u00e9s par le fait que nos rivi\u00e8res vont \u00eatre pollu\u00e9es, les autorit\u00e9s ont des projets de mines l\u00e0 o\u00f9 nous avons nos ressources naturelles. Mais lorsque nous parlons de conserver la for\u00eat, ce n'est pas seulement dans notre int\u00e9r\u00eat, c'est aussi pour la soci\u00e9t\u00e9 panam\u00e9enne et pour le monde.\r\n***Le Panama est un pays est r\u00e9put\u00e9 pour son immense concentration de biodiversit\u00e9 sur une superficie r\u00e9duite. Le Costa Rica est dans le m\u00eame cas...\r\nOui et c'est un pays qui a d\u00e9clar\u00e9 un moratoire sur les exploitations p\u00e9troli\u00e8res et sur les mines \u00e0 ciel ouvert, afin notamment d'enrayer la d\u00e9forestation. Le Costa Rica a aussi mis en place un programme qui est un exemple de concertation avec les populations indiennes, en les r\u00e9mun\u00e9rant pour leurs services rendus en faveur de la biodiversit\u00e9. Nous avons interrog\u00e9 Jorge Mario Rodriguez, un responsable du Minist\u00e8re de l'Environnement du Costa Rica.\r\n SON 4  48''\r\nJorge Mario Rodriguez, responsable du programme de financement des for\u00eats au Minist\u00e8re de l'Environnement du Costa Rica\r\nIl y a une fausse pr\u00e9misse qui dit que ce qui vaut le plus dans la for\u00eat, c'est le bois qu'on en tire. Nous avons mis en place un programme qui a plus de vingt ans et qui d\u00e9montre que nos for\u00eats valent davantage en les conservant, plut\u00f4t qu'en les exploitant et en les d\u00e9gradant. Les territoires indiens ont \u00e9t\u00e9 les grands b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce programme de \"R\u00e9mun\u00e9ration pour les services environnementaux\". Ces contrats sign\u00e9s entre le gouvernement et les communaut\u00e9s indiennes couvrent plus de 140 000 hectares et un investissement de 50 millions de dollars. C'est la principale source de revenus dont disposent aujourd'hui les populations indiennes et gr\u00e2ce \u00e0 cela on a pu observer une am\u00e9lioration de leurs conditions de vie. Au Costa Rica, nous misons sur une croissance verte, une \u00e9conomie verte. \r\nLe Costa Rica, dont le mod\u00e8le d'\u00e9cotourisme est aussi cit\u00e9 comme exemple \u00e0 suivre lors de la conf\u00e9rence de Canc\u00fan.\r\n***Conf\u00e9rence qui se cl\u00f4t ce samedi 17 d\u00e9cembre dans la station baln\u00e9raire de la mer des Cara\u00efbes, au Mexique.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Lors de la COP13, qui a lieu cette semaine au Mexique, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que le monde assiste \u00e0 une perte de sa biodiversit\u00e9. Les aires naturelles prot\u00e9g\u00e9es cr\u00e9\u00e9es par les gouvernements ne prennent pas toujours en compte des populations indiennes qui habitent dans ces zones \u00e9cologiques."], "alternativeTitle": ["Biodiversit\u00e9: les populations indiennes r\u00e9clament un dialogue avec les gouvernements  / TUM_2016-12-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242030.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8223403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8223401"]}]}}