{"response": {"numFound": 31344, "start": 31000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02C487E3-2F7B-49F1-9CC5-40167E4CE6A5", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-01-06T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-01-06T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339647", "ece-7339644"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D4C2F7D-14AB-40B6-856A-0F6D67B0EF85", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle", "M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle / NMT_2016-01-06T07:51:06_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle / NMT_2016-01-06T07:51:06_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339821", "ece-7339805"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"366 Days\" de Johannes Friedrich Schiehsl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-287EF247-6574-4852-A567-831B78897B43", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur la vie d'un jeune brancardier.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 08 janvier 2015.", "Zoom sur la vie d'un jeune brancardier.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 08 janvier 2015.", "Zoom sur la vie d'un jeune brancardier.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 08 janvier 2015."], "alternativeTitle": ["\"366 Days\" de Johannes Friedrich Schiehsl", "\"366 Days\" de Johannes Friedrich Schiehsl / HAP_2016-01-06T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"366 Days\" de Johannes Friedrich Schiehsl / HAP_2016-01-06T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339657", "ece-7339652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"C'\u00e9tait Charlie\", de Philippe Val (Grasset)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-493D13D6-2297-4BA8-9E1C-0EE66D7D8163", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Philippe Val a dirig\u00e9 Charlie Hebdo de 1992 \u00e0 2009. Dans \"C\u02b9\u00e9tait Charlie\", il raconte en 212 pages ce qu\u02b9\u00e9tait pour lui l\u02b9aventure Charlie Hebdo. Dans un style agr\u00e9able et qui se lit d\u02b9une traite, Val fait un r\u00e9cit de Charlie vu de l\u02b9int\u00e9rieur.\n\nEntre anecdotes, prises de positions et r\u00e8glements de comptes, ce livre ne ressemble pas \u00e0 une tentative de livrer une v\u00e9rit\u00e9 objective, mais r\u00e9pond au besoin d\u02b9un homme de raconter sa propre version des faits.", "Philippe Val a dirig\u00e9 Charlie Hebdo de 1992 \u00e0 2009. Dans \"C\u02b9\u00e9tait Charlie\", il raconte en 212 pages ce qu\u02b9\u00e9tait pour lui l\u02b9aventure Charlie Hebdo. Dans un style agr\u00e9able et qui se lit d\u02b9une traite, Val fait un r\u00e9cit de Charlie vu de l\u02b9int\u00e9rieur.\n\nEntre anecdotes, prises de positions et r\u00e8glements de comptes, ce livre ne ressemble pas \u00e0 une tentative de livrer une v\u00e9rit\u00e9 objective, mais r\u00e9pond au besoin d\u02b9un homme de raconter sa propre version des faits.", "Philippe Val a dirig\u00e9 Charlie Hebdo de 1992 \u00e0 2009. Dans \"C\u02b9\u00e9tait Charlie\", il raconte en 212 pages ce qu\u02b9\u00e9tait pour lui l\u02b9aventure Charlie Hebdo. Dans un style agr\u00e9able et qui se lit d\u02b9une traite, Val fait un r\u00e9cit de Charlie vu de l\u02b9int\u00e9rieur.\n\nEntre anecdotes, prises de positions et r\u00e8glements de comptes, ce livre ne ressemble pas \u00e0 une tentative de livrer une v\u00e9rit\u00e9 objective, mais r\u00e9pond au besoin d\u02b9un homme de raconter sa propre version des faits."], "alternativeTitle": ["\"C'\u00e9tait Charlie\", de Philippe Val (Grasset)", "\"C'\u00e9tait Charlie\", de Philippe Val (Grasset) / NMT_2016-01-06T08:25:33_dans-la-peau-d-anne", "\"C'\u00e9tait Charlie\", de Philippe Val (Grasset) / NMT_2016-01-06T08:25:33_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339822", "ece-7339806"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 06.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE0593DD-158B-451C-8185-E2072B2471B0", "durationSec": 48, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-01-06T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne", "id": "sound-E0EDD68D-E498-4B67-AB9B-DDEA7FCDDBCB", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne  \r\nEn Allemagne, l'opinion publique est choqu\u00e9e par ce qui s'est pass\u00e9 au cours de la nuit de la saint Sylvestre\u00a0: plus d'une centaine de plaintes pour vols et agressions sexuelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Cologne en particulier, mais aussi \u00e0 Hambourg et Stuttgart...\r\nA chaque fois, la m\u00eame proc\u00e9dure\u00a0: des femmes ont \u00e9t\u00e9 encercl\u00e9es par des groupes d'hommes qui les ont harcel\u00e9es, parfois pour les voler..\r\nCes affaires sont d\u00e9licates politiquement car les auteurs de ces agressions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits par les t\u00e9moins comme d'apparence arabe, le monde politique allemand est en \u00e9moi.. \r\nBlandine Milcent.\r\nOui, le probl\u00e8me, c'est que la pol\u00e9mique est lanc\u00e9e, toute la presse allemande en parle, c'est \u00ab\u00a0le\u00a0\u00bb sujet de discussions aujourd'hui mais il y a encore beaucoup de choses que l'on ne sait pas. Pour r\u00e9sumer, d'abord ce que l'on sait, c'est qu'effectivement, surtout \u00e0 Cologne, sur la place de la gare, des femmes ont \u00e9t\u00e9 encercl\u00e9es par des groupes de jeunes hommes, environ 20 \u00e0 30 individus, d'apparence nord africaine selon les t\u00e9moins. Elles ont \u00e9t\u00e9 victimes d'attouchement, de harc\u00e8lement, de gestes suffisamment graves et violents pour que dans un cas au moins, la police parle de viol. Et dans certains cas, les victimes se sont fait voler leur portable ou leur porte monnaie. MAIS, ce que l'on ne sait toujours pas, c'est qui sont les auteurs de ces violences\u00a0: il n'y a pas eu d'arrestations en effet, et le chef de la police de Cologne reconna\u00eet ne pas avoir \u00ab\u00a0encore d'\u00e9l\u00e9ment\u00a0\u00bb sur eux. La maire de la ville, qui parle d'\u00e9v\u00e9nements intol\u00e9rables\u00a0\u00bb pr\u00e9cise qu'il n'y a \u00ab\u00a0aucun indice montrant qu'il s'agit de r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0\u00bb. Le ministre de l'int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re, qui a d'ailleurs critiqu\u00e9 l'inaction de la police locale, a aussi appel\u00e9 \u00e0 ne pas r\u00e9duire ces comportements violents \u00e0 une cat\u00e9gorie de population.\r\n***  justement, les chiffres officiels pour 2015 ont \u00e9t\u00e9 rendus publics ce matin\u00a0: l'Allemagne a accueilli 1 millions 100 mille r\u00e9fugi\u00e9s et demandeurs d'asile l'an dernier. Y a-t-il\u00a0 des tentatives d'instrumentalisation de ces agressions sur le th\u00e8me\u00a0: c'est parce qu'il y a trop de migrants dans le pays\u00a0?\r\nTr\u00e8s clairement, oui. La pr\u00e9sidente de l'AfD, le petit parti populiste et x\u00e9nophobe, s'est empress\u00e9e d\u00e8s hier de d'interpeller Angela Merkel, pour lui dire\u00a0: alors, est-ce que l'Allemagne est suffisamment ouverte sur le monde\u00a0? Et puis la CSU, la branche bavaroise de la CDU, qui a d'ailleurs invit\u00e9 la chanceli\u00e8re \u00e0 ses traditionnelles rencontres de d\u00e9but d'ann\u00e9e, aujourd'hui,\u00a0 ne manque pas de souligner (m\u00eame si elle l'aurait fait de toute fa\u00e7on sans ces incidents de Cologne mais \u00e7a prend une nouvelle dimension), ne manque pas de souligner qu'il faut absolument que l'Allemagne op\u00e8re un tournant dans sa politique migratoire.\r\n*** y a-t-il eu une r\u00e9action d'Angela Merkel et est-ce que ces \u00e9v\u00e9nements peuvent l'affaiblir politiquement\u00a0?\r\nOui la chanceli\u00e8re a fait part de son indignation face \u00e0 des actes de violence et des agressions sexuelles qu'elle a qualifi\u00e9s d'\u00ab\u00a0insupportables\u00a0\u00bb. Evidemment, sa politique d'ouverture sur la question migratoire va---\u00eatre la cible de toutes les critiques, ce qui risque de la d\u00e9stabiliser, d'autant pluss qu'en mars prochain, il va y avoir trois \u00e9lections r\u00e9gionales importantes, notamment dans le Bade Wurtemberg. On peut d'ores et d\u00e9j\u00e0 supposer que le parti AfD va encore monter dans les intentions de vote dans les prochaines semaines. Et qu'Angela Merkel en sera tenue pour seule responsable.", "alternativeExcerpt": ["Une centaine d'agressions sexuelles durant la nuit du Nouvel An \u00e0 Cologne, attribu\u00e9es \u00e0 des \"jeunes apparemment d'origine arabe\", suscitent l'\u00e9moi en Allemagne. Mardi, le gouvernement a mis en garde contre toute stigmatisation."], "alternativeTitle": ["L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne / 12H30_2016-01-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-7EC2A7C4-0AD1-4164-B371-F07FC2C25014", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord  \r\n. Et la Chine, principal alli\u00e9 diplomatique et commercial de la Cor\u00e9e du Nord, a \u00e9galement condamn\u00e9 cet essai nucl\u00e9aire. A Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\nLa Chine a \u00e9t\u00e9 prise de court par l'essai nucl\u00e9aire revendiqu\u00e9 par la Cor\u00e9e du Nord. Des habitants du Nor   d-Est de la Chine, proche de la fronti\u00e8re nord-cor\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de b\u00e2timents apr\u00e8s les secousses ressenties. P\u00e9kin a vigoureusement r\u00e9agit, s'opposant fermement \u00e0 l'essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en. \r\nPyongyang. Cet encombrant voisin que la Chine soutient, malgr\u00e9 tout. Ce qui rapproche les deux pays. Ce ne sont plus les consid\u00e9rations id\u00e9ologiques, mais bien les risques g\u00e9opolitiques que provoquerait un affaiblissement du r\u00e9gime de Pyong Yang. La Chine pr\u00f4ne la stabilit\u00e9 . Elle redoute surtout  l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s nord-cor\u00e9ens, ainsi qu'une avanc\u00e9e de la Cor\u00e9e du Sud alli\u00e9e des Etats-Unis. \r\nL'essai nucl\u00e9aire de ce matin ajoute pourtant une nouvelle dose d'instabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. De quoi irriter P\u00e9kin qui perd patience. La Chine pourrait bient\u00f4t ne plus accepter les caprices du petit fr\u00e8re nord-cor\u00e9en. RG rtsinfo SH.\r\nRapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["La Chine, principal alli\u00e9 diplomatique et commercial de la Cor\u00e9e du Nord, a condamn\u00e9 l'essai nucl\u00e9aire de Pyongyang. Des habitants du nord-est de la Chine, proche de la fronti\u00e8re nord-cor\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de b\u00e2timents apr\u00e8s les secousses ressenties. "], "alternativeTitle": ["La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2016-01-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Impr\u00e9vus", "id": "sound-69C56F33-ABFA-45A8-AC56-9E1A9F335B1C", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * -Des extraits de \"Impulsion\", du livre \"La fen\u00eatre aux alouettes\", de Catherine Gaillard-Sarron\r\n-\"Une place pour chaque chose\", du livre \"C'est rien \u00e7a va passer\", d'Annie Saumont, ed.Julliard", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.01.2016", "Impr\u00e9vus / REVE_2016-01-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.01.2016", "Impr\u00e9vus / REVE_2016-01-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extraits de \"Impulsion\", du livre \"La fen\u00eatre aux alouettes\", de Catherine Gaillard-Sarron.\n\n\"Une place pour chaque chose\", du livre \"C'est rien \u00e7a va passer\", d'Annie Saumont, ed.Julliard.", "Extraits de \"Impulsion\", du livre \"La fen\u00eatre aux alouettes\", de Catherine Gaillard-Sarron.\n\n\"Une place pour chaque chose\", du livre \"C'est rien \u00e7a va passer\", d'Annie Saumont, ed.Julliard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337855", "ece-7337854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les larmes, ces armes fatales de la politique", "id": "sound-25368801-9DF0-40C7-9818-977DA495E901", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, candidat r\u00e9publicain;Valery Giscard d'Estaing, pdt fran\u00e7ais le 14 juillet 1994;Otto Stich, CF en 1995\r\n* * Les larmes, ces armes fatales de la politique  \r\nEt \u00e0 18h.... on revient sur une image qui a frapp\u00e9 les commentateurs hier. Celle de Barack Obama en larmes \u00e0 l'\u00e9vocation des fusillades de masse qui ont endeuill\u00e9 r\u00e9cemment les Etats-Unis... Renaud Malik, ce genre de sc\u00e8ne n'est plus exceptionnelle aujourd'hui. En politique, les larmes peuvent m\u00eame parfois \u00eatre une arme de s\u00e9duction massive.\r\nEt pour s'en convaincre, Val\u00e9rie/Christian, il suffit de regarder comment la tr\u00e8s conservatrice Fox News a \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9pisode, dans un de ses talk-shows... A l'\u00e9cran, les images du discours d'Obama d\u00e9filent, et au t\u00e9l\u00e9phone, il y a l'indomptable donald trump... On s'attend \u00e0 ce qu'il se moque des \u00e9lans d'\u00e9motion d'Obama... Eh bien, pas du tout, au contraire, il loue sa sinc\u00e9rit\u00e9:\r\nEt voil\u00e0 comment quelques larmes peuvent avoir pour effet d'adoucir m\u00eame le plus terrible de vos adversaires politiques. \r\nMais n'allez pas croire pour autant qu'il suffise d'avoir les yeux rougis face aux cam\u00e9ras pour voir sa cote de popularit\u00e9 s'envoler... C'est plus compliqu\u00e9 que cela.\r\nPour faire simple, les larmes les plus payantes en politique, ce sont celles qui expriment une \u00e9motion collective. On pense aux larmes d'Obama, \u00e0 la voix bris\u00e9e de Fran\u00e7ois Hollande au soir du 13 novembre... Ou encore \u00e0 l'\u00e9motion d'un Giscard d'Estaing lorsqu'on lui demandait pourquoi il ne voulait pas voir des Allemands d\u00e9filer sur les champs-\u00e9lys\u00e9es le 14 juillet... C'\u00e9tait en 1994.\r\nEn revanche Renaud, les larmes sont souvent moins bien accept\u00e9es lorsqu'elles expriment une faiblesse personnelle...\r\nPleurer apr\u00e8s une d\u00e9faite par exemple, ce n'est pas forc\u00e9ment toujours bien per\u00e7u... On se souvient ainsi des larmes du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Otto Stich sous la coupole, en 1995, apr\u00e8s le refus des parlementaires d'accepter les coupes budg\u00e9taires qu'il d\u00e9fendait:\r\nL'\u00e9pisode n'avait dur\u00e9 qu'une minute... Mais il avait fait les gros titres de la presse le lendemain... certains estimant qu'un ministre aussi hypersensible n'avait pas sa place au gouvernement.\r\nEt la m\u00eame pol\u00e9mique a \u00e9clat\u00e9 en 2004 autour des larmes de Ruedi Noser...\r\nLe 17 avril, au soir de son accession \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti radical, le zurichois \u00e9crase une larme d'\u00e9motion... Un geste qui divise alors au sein du parti... Un camarade de Ruedi Noser allant jusqu'\u00e0 pr\u00e9tendre qu'\"un vrai radical ne pleure pas\".\r\nEt Renaud, encore aujourd'hui, les personnalit\u00e9s politiques n'assument pas toujours leurs \u00e9panchements...\r\nOui, parce qu'elles savent que les pleurs sont une arme \u00e0 double tranchant, une arme qui peut susciter l'empathie mais aussi l'agacement... Alors oui, si certains choisissent d'assumer, d'autres pr\u00e9f\u00e8rent la bonne vieille technique du d\u00e9ni... Vladimir poutine, par exemple, qui en 2011 \u00e9tait apparu avec la joue droite humide le soir de son \u00e9lection au poste de pr\u00e9sident... et qui s'\u00e9tait empress\u00e9 de pr\u00e9ciser que c'\u00e9tait \u00e0 cause du vent.", "alternativeExcerpt": ["L'image de Barack Obama en larmes \u00e0 l'\u00e9vocation des fusillades de masse qui ont endeuill\u00e9 r\u00e9cemment les Etats-Unis a frapp\u00e9 les commentateurs mardi. Ce genre de sc\u00e8ne n'est plus exceptionnel aujourd'hui. En politique les larmes sont de plus en plus une arme de s\u00e9duction."], "alternativeTitle": ["Les larmes, ces armes fatales de la politique / FOR_2016-01-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373120"]}, {"source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Boulez, compositeur : A l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s [Bonus web - Emission sp\u00e9ciale [SPEC2]]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AF1D1A5B-12C8-4BC6-A88D-8A77DF7ED47F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 879, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions", "id": "sound-A7B4B668-723A-488C-BE4F-002ECA4DCFAB", "durationSec": 635, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions Les tensions autour de l'Arabie Saoudite se ressentent jusqu'en Suisse.\r\nAutour de sa politique d'exportation d'armes....\r\nMalgr\u00e9 la situation tr\u00e8s endue au Moyen Orient, la Suisse a continuer \u00e0 du mat\u00e9riel militaire \u00e0 l'Arabie Saoudite l'an dernier. En mars dernier pourtant, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait d\u00e9cid\u00e9 d'un moratoire suite \u00e0 la guerre au Yemen... une guerre qui implique le royaume saoudien. Des livraisons pour 5 millions et demi de francs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es...  munitions et pi\u00e8ces de rechange pour syst\u00e8me anti-a\u00e9rien. Certaines livraisons ont encore \u00e9t\u00e9 faites en novembre dernier. \r\nEst-ce normal que la Suisse livre ce type de mat\u00e9riel \u00e0 un pays en guerre ? On en d\u00e9bat... \r\nSLV  Raymond Clottu, Conseiller national UDC NE\r\nSLV  Manon Schick, Directrice d'Amnesty international Suisse\r\nManon Schick\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral qui laisse passer des livraisons d'arme pour l'Arabie Saoudite alors que le pays est en guerre ... vous comprenez ?\r\nSi ce n'est pas la Suisse qui livre les armes... c'est un autre pays... votre combat n'est-il pas vain ?\r\nLe DFAE d\u00e9nonce les violations des droits humains par le royaume... notamment dans le cas du Bloggeur Raif Badawi... il appelle aussi \u00e0 la d\u00e9sescalade des tensions avec le monde Schiite. Mais des armes suisses sont livr\u00e9es. Contradiction ?\r\nLivrer des munition \u00e0 l'arabie Saoudite, c'est un risque pour la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la politique suisse de promotion des droits humains ? \r\nUn risque aussi pour les institutions comme le CICR ou d'autres ONG qui tentent de faire face \u00e0 la guerre au Yemen ?\r\nRaymond Clottu\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 en mars d'un moratoire sur la livraison de mat\u00e9riel de guerre \u00e0 l'Arabie Saoudite... mais il laisse se r\u00e9aliser des livraisons alors que le pays participe \u00e0 la guerre au Yemen. C'est de l'hypocrisie ?\r\nL'argent n'a pas d'odeur c'est \u00e7a ? Sauver des emplois \u00e0 tout prix, c'est vote objectif ?\r\nLe DFAE d\u00e9nonce la situations en mati\u00e8re de drois humains dans le royaume. Il appelle aussi \u00e0 une d\u00e9sescalade dans les tensions r\u00e9centes entre Sunnites et Chiites. Est-ce que la politique plut\u00f4t laxiste du SECO ne vient pas an\u00e9antir les efforts de Didier Burkhalter ?\r\nLa Suisse va h\u00e9berger le secr\u00e9tariat du trait\u00e9 sur le commerce des armes... ne doit-elle pas \u00eatre plus qu'exemplaire en la mati\u00e8re ? C'est une question de cr\u00e9dibilit\u00e9 non ?\r\nR\u00e9sum\u00e9 back ground :\r\nMars 2015 : guerre au Yemen. Moratoire sur l'exportation de mat\u00e9riel de guerre d\u00e9cid\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral  poour l'Arabie Saoudite.\r\n- en 2015, la Suisse a export\u00e9 pour 5.5 millions de francs de munition et de pi\u00e8ces de rechange pour syst\u00e8me d'arme \u00e0 l' Arabie Saoudite. Plus 550 millions d'autre mat\u00e9riel  (avions pilatus)\r\n- En novembre une livraison de munition a eu lieu \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich. Ne figure pas dans la statistique 2015 parce que c'est un truc \"pr\u00e9vu dans la garantie\". r\u00e9v\u00e9lation du Landbote\r\nJsutification du SECO pour ces exportations d'armes malgr\u00e9 le moratoire : les contrats pass\u00e9s avant mars ne sont pas concern\u00e9s par le moratoire.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la situation tr\u00e8s tendue au Moyen-Orient, la Suisse continue \u00e0 exporter du mat\u00e9riel militaire en Arabie Saoudite. D\u00e9bat entre Raymond Clottu, Conseiller national UDC neuch\u00e2telois et Manon Schick, Directrice d'Amnesty International Suisse."], "alternativeTitle": ["La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions / FOR_2016-01-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC NE", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale ", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne", "id": "sound-0CBB8F9A-F46C-4643-99A3-85380AA951A6", "durationSec": 473, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ossolla, Ellade ; Pierre Rigoulot, directeur de la revue Histoire et libert\u00e9, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e du Nord;CATINFO_JAN2016\r\n* * Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne  \r\nL'annonce par la Cor\u00e9e du Nord de son premier essai nucl\u00e9aire d'une bombe H a entra\u00een\u00e9 l'hostilit\u00e9 imm\u00e9diate des grandes capitales et la convocation d'une r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. A Washington, la Maison Blanche a condamn\u00e9 les \"provocations\" du r\u00e9gime de Pyongang, auxquelles les Etats-Unis promettent de r\u00e9pondre \"de fa\u00e7on appropri\u00e9e\".\r\nMais \u00e0 qui est destin\u00e9e cette d\u00e9monsration de force ? \u00e0 la communaut\u00e9 international, ou \u00e0 la population nord-cor\u00e9\u00e9enne ?? \r\nNous avons pose la question \u00e0 Pierre Rigoulot, directeur de la revue Histoire et libert\u00e9, sp\u00e9cialiste de la COr\u00e9e du Nord :", "alternativeExcerpt": ["L'annonce par la Cor\u00e9e du Nord de son premier essai nucl\u00e9aire d'une bombe H a entra\u00een\u00e9 l'hostilit\u00e9 imm\u00e9diate des grandes capitales et la convocation le jour m\u00eame d'une r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Interview de Pierre Rigoulot, chercheur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste dans l'histoire des r\u00e9gimes communistes."], "alternativeTitle": ["Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne  / FOR_2016-01-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 06.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC1C3926-0983-4434-AF94-8CCDB9B1F43E", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-06T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-06T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339827", "ece-7339813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le BBL danse \" La Ga\u00eet\u00e9 parisienne \" ", "id": "sound-C2C4C519-F884-4260-88B1-8D4B099CC154", "durationSec": 1079, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9e le 27 janvier 1978 \u00e0 Bruxelles par Maurice B\u00e9jart, \" La Ga\u00eet\u00e9 parisienne \" est \u00e0 l'affiche de l'Op\u00e9ra de Lausanne, 38 ans plus tard, dans une r\u00e9alisation de Gil Roman, le directeur artistique et chor\u00e9graphe du B\u00e9jart Ballet Lausanne. Ouvre l\u00e9g\u00e8re et dr\u00f4le, \" La Ga\u00eet\u00e9 parisienne \" raconte l'arriv\u00e9e \u00e0 Paris d'un jeune homme venu y apprendre le m\u00e9tier de danseur. De l'aveu de Maurice B\u00e9jart, ce ballet tient tout \u00e0 la fois du journal intime et du journal humoristique de l'\u00e9poque. Sur une partition musicale de Manuel Rosenthal qui revisite l'ouvre de Jacques Offenbach. \r\nPatrick Ferla a suivi les r\u00e9p\u00e9titions du BBL en compagnie de Gil Roman et d'Elisabet Ros qui, danseuse \u00e9toile, d\u00e9couvre l'art de la com\u00e9die.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e le 27 janvier 1978 \u00e0 Bruxelles par Maurice B\u00e9jart, \"La Ga\u00eet\u00e9 parisienne\" est \u00e0 l\u2019affiche de l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne, 38 ans plus tard, dans une r\u00e9alisation de Gil Roman, le directeur artistique et chor\u00e9graphe du B\u00e9jart Ballet Lausanne. \u0152uvre l\u00e9g\u00e8re et dr\u00f4le, \"La Ga\u00eet\u00e9 parisienne\" raconte l\u2019arriv\u00e9e \u00e0 Paris d\u2019un jeune homme venu y apprendre le m\u00e9tier de danseur. De l\u2019aveu de Maurice B\u00e9jart, ce ballet tient tout \u00e0 la fois du journal intime et du journal humoristique de l\u2019\u00e9poque. Sur une partition musicale de Manuel Rosenthal qui revisite l\u2019\u0153uvre de Jacques Offenbach.  \n\nPatrick Ferla a suivi les r\u00e9p\u00e9titions du B\u00e9jart Ballet Lausanne en compagnie de Gil Roman et d\u2019Elisabet Ros qui, danseuse \u00e9toile, d\u00e9couvre l\u2019art de la com\u00e9die\u2026"], "alternativeTitle": ["Le B\u00e9jart Ballet Lausanne danse \"La Ga\u00eet\u00e9 parisienne\" / MAG_2016-01-06T12:06:45_chronique-1", "Magma du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319693"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La transparence et le reflet", "id": "sound-460044F1-7D75-44D9-98EF-8371F9A3FD9B", "durationSec": 319, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"La transparence et le reflet\", un livre profond et exhaustif de l\u2019essayiste Serge Bramly nous raconte le r\u00f4le du verre dans nos civilisations. \n\nCommentaires avis\u00e9s de Bettina Tschumi, sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re d\u2019art verrier, au micro d\u2019Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["La transparence et le reflet  / MAT_2016-01-06T00:20:30_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319685"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1484367", "durationSec": 1893, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "La police a identifi\u00e9 les premiers suspects dans l\u2019affaire qui provoque l\u2019\u00e9moi \u00e0 Cologne", "Opposition romande au 2e tube du Gothard: les pr\u00e9cisions d\u2019Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Essai nucl\u00e9aire / Cor\u00e9e du Nord: l\u2019analyse de Marc Wolfensberger", "Etats-Unis: les violences polici\u00e8res rappellent que la question raciale est toujours d\u2019actualit\u00e9", "Pespectives 2016: plusieurs d\u00e9fis guettent l\u2019\u00e9conomie suisse en 2016", "Deux Romands sont d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate du Parti Socialiste Suisse", "Agressions \u00e0 Cologne: le point avec Cl\u00e9ment Perrouault \u00e0 Cologne", "Agressions \u00e0 Cologne: Angela Merkel appelle \u00e0 distinguer les agresseurs de Cologne des migrants", "Les opposants au 2e tube routier au Gothard s\u2019inqui\u00e8tent pour les autres projets d\u2019infrastructures", "VD: le premier jour de liquidation du Buffet de la Gare est un succ\u00e8s", "D\u00e9fis pour l\u2019\u00e9conomie suisse 2016: entretien avec Blaise Goetschin", "La Cor\u00e9e du Nord annonce avoir effectu\u00e9 son premier essai de bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "\u00abLes huit salopards\u00bb, le nouveau film de Quentin Tarantino, est dans les salles", "Les capacit\u00e9s des victimes d\u2019AVC sont \u00e9valu\u00e9es pour pouvoir les r\u00e9int\u00e9grer au mieux", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s d\u2019une centaine de femmes ont d\u00e9pos\u00e9 plainte pour harc\u00e8lement ou agressions sexuelles. Les faits ont eu lieu le soir du Nouvel An \u00e0 la gare de Cologne.", "Les \u00e9v\u00e8nements de Ferguson et de Baltimore ont rappel\u00e9 que les tensions \u00e9taient bien r\u00e9elles, malgr\u00e9 l\u2019\u00e9lection de Barack Obama.", "Cependant la Suisse devrait rester catalogu\u00e9e havre de paix conjoncturel en Europe.", "Christian Levrat et Roger Nordmann d\u00e9tiennent en effet les deux postes les plus importants du PSS.", "Ses d\u00e9tracteurs se d\u00e9cha\u00eenent cependant contre le mod\u00e8le d\u2019int\u00e9gration que pr\u00f4ne la chanceli\u00e8re.", "Les opposants romands \u00e9voqueront cette crainte lors des prochaines votations.", "La vente du mobilier et de la vaisselle du lieu mythique a ravi les amoureux de la brasserie, mais aussi les professionnels.", "Si cette information devait se confirmer, la Cor\u00e9e du Nord renforcerait drastiquement ses capacit\u00e9s destructrices. Mais de nombreux experts mettent en doute ces d\u00e9clarations.", "Quentin Tarantino est un cin\u00e9aste atypique dont la notori\u00e9t\u00e9 ne cesse d\u2019augmenter. Soin nouveau film est un \u00e9v\u00e8nement.", "En effet, les l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales peuvent alt\u00e9rer le comportement des victimes d\u2019AVC."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280778", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLFENSBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Cologne", "name": "PERROUAULT, Cl\u00e9ment", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280778", "ece-7280776"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EPIPHANIE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1484365", "durationSec": 1145, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: le bilan du collectif \u00abOsons l\u2019accueil\u00bb montre la solidarit\u00e9 envers les demandeurs d\u2019asile", "JU: un habitant de Courgenay souhaite rendre hommage \u00e0 la Petite Gilberte", "FR: Daniel Maillard a \u00e9labor\u00e9 et construit un dispositif pour photographier des gouttes d\u2019eau", "Les stations de moyenne montagne ont enfin pu ouvrir leurs pistes", "La traditionnelle \u00c9piphanie est devenue une r\u00e9ussite commerciale pour les boulangers", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280786", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Plus de 100 familles se sont port\u00e9es volontaires pour accueillir des migrants.", "Olivier Clory souhaite faire une fresque de l\u2019ic\u00f4ne de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.", "Un arr\u00eat sur image de quelques microsecondes qui offre un r\u00e9sultat bluffant.", "Cette premi\u00e8re ouverture a fait le bonheur des skieurs et des professionnels.", "La f\u00eate s\u2019inscrit dans une longue tradition, mais elle permet d\u00e9sormais aux commer\u00e7ants de combler le creux de janvier."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280786", "ece-7280784", "ece-7281183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "id": "asset-1477683", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "Ce documentaire de French Connection Films montrent l'implication des neurosciences chez les athl\u00e8tes d'\u00e9lite. Aujourd'hui, la performance physique ne suffit plus pour briller. D\u00e9sormais, les capacit\u00e9s cognitives font partie int\u00e9grante de l'athl\u00e8te parfait.", "title": "A la recheche du sportif parfait", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- A la recheche du sportif parfait", "- A la recheche du sportif parfait", "- A la recheche du sportif parfait", "- A la recheche du sportif parfait", "Comment augmenter les performances physiques des athl\u00e8tes sans substances dopantes? Gr\u00e2ce \u00e0 un entra\u00eenement du cerveau d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Les grands clubs sportifs adoptent les uns apr\u00e8s les autres de nouveaux outils d\u2019entra\u00eenement cognitifs issus de la recherche en neurosciences. Des outils qui pourraient se r\u00e9pandre chez les amateurs et m\u00eame dans le monde du travail.", "Les r\u00e9centes d\u00e9couvertes des neurosciences r\u00e9volutionnent l'approche du sport: pour am\u00e9liorer les performances, il s'agit aujourd'hui d'entra\u00eener le cerveau. Testez vous-m\u00eames vos facult\u00e9s dans cet extrait de 36,9, mais... ne vous r\u00e9jouissez pas trop vite en cas de succ\u00e8s!", "Comment augmenter les performances physiques des athl\u00e8tes sans substances dopantes? Gr\u00e2ce \u00e0 un entra\u00eenement du cerveau d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Les grands clubs sportifs adoptent les uns apr\u00e8s les autres de nouveaux outils d'entra\u00eenement cognitifs issus de la recherche en neurosciences. Des outils qui pourraient se r\u00e9pandre chez les amateurs et m\u00eame dans le monde du travail."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Nouvelles mani\u00e8res de s'entra\u00eener: faites le test des futurs sportifs d'\u00e9lite", "A la recherche du sportif parfait"], "imageURL": "//www.rts.ch/7370125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280794", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7281189", "ece-7281181", "ece-7281163", "ece-7280794"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1485370", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7281185", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7281185", "ece-7281187"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "#DansTaToile", "source": "gico", "id": "asset-1469883", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 360, "mediaType": "video", "excerpt": "Trois com\u00e9diens - Chlo\u00e9 Von Arx, Christian Baumann, Karim Slama - su\u00e8dent un film classique choisi par les internautes, c'est-\u00e0-dire le jouent avec les moyens du bord de fa\u00e7on parodique et humoristique : su\u00e9dage de \"Dirty Dancing\" du r\u00e9alisateur Emile Ardolino.", "title": "Dirty Dancing", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'aide humanitaire n'est pas toujours adapt\u00e9e aux femmes", "id": "sound-90DAA435-60AF-477B-8F67-3F420B83FAA5", "durationSec": 315, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lisa Pruegl, professeure  au Graduate Institute de Gen\u00e8ve, directrice du programme \"gender and global change\" sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes dans les relations internationales\r\n* * L'aide humanitaire n'est pas toujours adapt\u00e9e aux femmes LANCEMENT 3 / Femmes et humanitaire\r\n***Au moment o\u00f9 le nombre de personnes fuyant des zones de guerre ou de catastrophe atteint des proportions sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis la fin de la seconde guerre mondiale - notamment dans le contexte du conflit syrien - la question de l'aide apport\u00e9e aux populations se pose plus que jamais.\r\nMais cette aide humanitaire n'est pas toujours adapt\u00e9e aux besoin des diff\u00e9rentes composantes de ces populations... \u00e0 commencer par les FEMMES, S\u00e9verine Ambrus...\r\nDIR STU LS\r\nC'est le constat que dresse l'UNFPA, le fond des Nations Unies pour la population,\r\n dans son dernier rapport, publi\u00e9 r\u00e9cemment.\r\nLes femmes ont tendance \u00e0 \u00eatre plus durement \r\net diff\u00e9remment affect\u00e9es par les crises. \r\nEt cela, la communaut\u00e9 internationale, comme les  OGN devraient en tenir compte davantage,\r\n s'inqui\u00e8te l'agence onusienne.\r\nLes femmes, parents pauvres de l'aide et oubli\u00e9es des crises humanitaires?\r\nConstat partag\u00e9 en substance par Lisa Pruegl, \r\nprofesseure  au Graduate Institute de Gen\u00e8ve \r\net directrice du programme \"gender and global change\",\r\n sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes dans les relations internationales.\r\n  DIGAS\r\nPourtant, l'attention aux droits des femmes dans les domaines de l'humanitaire et du d\u00e9veloppement\r\n s'est \u00e9veill\u00e9e depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1990.\r\n  DIGAS\r\nSur le terrain, justement, les femmes sont tout particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables:\r\n  DIGAS\r\nUne pr\u00e9valence de la violence subie dans le pays\r\n mais aussi sur les routes de l'exil et dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n  DIGAS\r\nD\u00e8s lors, l'aide humanitaire et la gestion de l'apr\u00e8s-crise, \r\ndoivent r\u00e9pondre \u00e0 ces urgences de s\u00e9curit\u00e9, de sant\u00e9 sexuelle et reproductive.\r\nMais \u00e0 moyen terme, il faut aussi,\r\n insiste Elisabeth Pruegl, \r\nsavoir int\u00e9grer les femmes \r\nen tant qu'acteurs dans les processus politiques et sociaux.\r\n  DIGAS\r\nUn immense g\u00e2chis que de se priver de la contribution des femmes dans le reconstruction d'une soci\u00e9t\u00e9....\r\nD'ailleurs, note la chercheuse, les p\u00e9riodes de guerre ou d'apr\u00e8s-guerre\r\n sont souvent aussi des p\u00e9riodes de changement o\u00f9 les femmes sont amen\u00e9es,\r\n et c'est tout le paradoxe, \r\n\u00e0 jouer le r\u00f4le de chef de famille,  \u00e0 travailler\r\n-  c'\u00e9tait le cas par exemple en Europe apr\u00e8s la guerre 14- 18 \r\net donc \u00e0 assumer des responsabilit\u00e9s en dehors de leur r\u00f4le traditionnellement admis.", "alternativeExcerpt": ["Au moment o\u00f9 le nombre de personnes fuyant des zones de guerre ou de catastrophe atteint des proportions sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale,  notamment dans le contexte du conflit syrien, la question de l'aide apport\u00e9e aux populations se pose plus que jamais. Mais cette aide humanitaire n'est pas toujours adapt\u00e9e aux besoins des diff\u00e9rentes composantes de ces populations, \u00e0 commencer par les femmes."], "alternativeTitle": ["L'aide humanitaire n'est pas toujours adapt\u00e9e aux femmes / TUM_2016-01-06T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373144"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1484366", "durationSec": 1889, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Philippe Congiusti donnent leurs avis sur les sorties de la semaine", "La Cor\u00e9e du Nord a annonc\u00e9 avoir effectu\u00e9 son premier essai de bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "Agressions \u00e0 Cologne: les pr\u00e9cisions de Cl\u00e9ment Perrouault \u00e0 Cologne", "Les opposants au deuxi\u00e8me tube routier du Gothard redoutent son impact sur d\u2019autres chantiers", "L\u2019opposition hongkongaise accuse P\u00e9kin d\u2019avoir organis\u00e9 l\u2019enl\u00e8vement de cinq libraires", "Le num\u00e9ro sp\u00e9cial de Charlie Hebdo, un an apr\u00e8s l\u2019attaque contre sa r\u00e9daction, est dans les kiosques", "Allemagne: une centaine de femmes ont d\u00e9pos\u00e9 plainte pour harc\u00e8lement et agression sexuelle", "VD: le mobilier et la vaisselle du Buffet de la Gare de Lausanne sont \u00e0 vendre", "Minimag: la troupe fribourgeoise du Guignol \u00e0 Roulettes exerce ses talents en Suisse et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger", "FR: le bilan de l\u2019initiative \u00abOsons l\u2019accueil\u00bb est r\u00e9jouissant", "Hockey: le LHC s\u2019est qualifi\u00e9 pour la Coupe de Suisse en s\u2019imposant 4-3 face \u00e0 Kloten", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il sera question de \u00abBang Gang\u00bb, de \u00abJanis: Little Girl Blue\u00bb et enfin des \u00abHuit Salopards\u00bb.", "Le geste est unanimement condamn\u00e9, s\u2019il \u00e9tait confirm\u00e9, cela marquerait une avanc\u00e9e majeure dans le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en.", "Notamment les contournements de Morges et de La Chaux-de-Fonds, ou encore la ligne M3 du m\u00e9tro lausannois.", "Les libraires \u00e9taient connus pour leurs publications critiques envers le gouvernement chinois.", "En Suisse romande, 20'000 exemplaires ont \u00e9t\u00e9 command\u00e9s.", "Les faits se seraient d\u00e9roul\u00e9s devant la gare de Cologne le soir du Nouvel An. Les agressions sont attribu\u00e9es \u00e0 de jeunes hommes d\u2019origine arabe ou nord-africaine.", "Le Buffet de la Gare s\u2019est transform\u00e9 en immense brocante pour cause de r\u00e9novation.", "Le m\u00e9tier de marionnettistes combine les m\u00e9tiers d\u2019acteur de chanteur et d\u2019humoriste.", "Plus de 100 familles se sont port\u00e9es volontaires pour accueillir des demandeurs d\u2019asile.", "Lausanne affrontera Berne ou Zurich en finale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280815", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Cologne", "name": "PERROUAULT, Cl\u00e9ment", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7281218", "ece-7280815"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial sport", "source": "gico", "title": ". Bouchon sport retro 2015.", "genres": ["Autres sports enregistrement"], "id": "asset-1485365", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-01-05T16:09:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Une bonne r\u00e9solution (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-063E50B7-2A42-4968-AEF9-8274F22F0524", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Une bonne r\u00e9solution (2/5)", "Une bonne r\u00e9solution (2/5) / NMT_2016-01-05T07:15:00_avis-de-recherche", "Une bonne r\u00e9solution (2/5) / NMT_2016-01-05T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339517", "ece-7339503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture dominicale des biblioth\u00e8ques: une tendance qui pourrait s'affirmer", "id": "sound-136ED41D-DB28-4BFE-9B7F-3A73A2159F9F", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ouverture dominicale des biblioth\u00e8ques: une tendance qui pourrait s'affirmer  \r\nOn termine ce forum avec une tendance qui monte... le r\u00f4le des biblioth\u00e8ques publiques et leur ouverture le dimanche. Si la demande augmente, les villes de Suisse n'y r\u00e9pondent pas de la m\u00eame fa\u00e7on. Aujourd'hui seules 4 biblioth\u00e8ques publiques sont ouvertes le dimanche... et sur les 4, 3 sont en Suisse al\u00e9manique. Cela reste donc la seule offre culturelle qui n'est pas accessible partout le dimanche... mais Alain Croubalian, \u00e7a pourrait changer...\r\nDIR\r\n\u00c0 Aarau, la biblioth\u00e8que ouvre le dimanche depuis le 18 octobre, il y a aussi Rapperswil sur le bord du lac de Zurich et B\u00e2le-ville. \u00c0 Liestal, dans le Canton de B\u00e2le-Campagne, cela fait 16 ans que le dimanche est devenu le jour-biblioth\u00e8que. Pourtant, le lancement du projet n'a \u00e9t\u00e9 possible que gr\u00e2ce... \u00e0 des sponsors priv\u00e9s et puis redimensionn\u00e9 \u00e0 la saison d'hiver uniquement! \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 l'on coupe plut\u00f4t tous azimut dans les budgets, le financement d'un jour d'ouverture suppl\u00e9mentaire reste l'obstacle principal.Mais un obstacle loin d'\u00eatre insurmontable, puisque les voix des responsables politiques mumurent prudemment qu'il semble logique de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la question des horaires d'ouverture de ces Institutions. Au moins, la chose semble permise. En Allemagne, les syndicats et l'Eglise se sont alli\u00e9es devant la justice pour interdire toute ouverture dominicale.\r\n*** Les Biblioth\u00e8ques sont-elles les \"nouvelles \u00e9glises\"? \r\nOn dit cela des mus\u00e9es, qu'ils sont aujourd'hui le nouveau lieu de recueillement. Mais cela serait de loin exag\u00e9r\u00e9 pour les biblioth\u00e8ques. Non, le spectre de ce qu'on consomme comme m\u00e9dias s'est tellement \u00e9tendu, que lire un livre n'est plus le seul moyen de \"rencontrer le savoir\" il est donc logique que les Biblioth\u00e8ques soient plus que de simples comptoirs pour emprunter des livres: ils sont tr\u00e8s typiquement devenus passeurs de culture...\r\nexpositions, d\u00e9bats, rencontres, concerts, l'\u00e9ventail des \u00e9v\u00e8nements qui se passent entre les rayonnages de livres est devenu \u00e9norme...\r\nEt pour les familles, ce genre de lieu, gratuit et \u00e9ducatif, ne sont pas l\u00e9gion dans nos villes...Pas l\u00e9gion et... n\u00e9c\u00e9ssaire; voire vital.\r\nA 18h58, c'est la m\u00e9t\u00e9o", "alternativeExcerpt": ["L'ouverture dominicale des biblioth\u00e8ques publiques est une tendance qui monte. Si la demande augmente, les villes de Suisse n'y r\u00e9pondent pas de la m\u00eame fa\u00e7on. Aujourd'hui, seules quatre d'entre elles sont ouvertes le dimanche, dont trois en Suisse al\u00e9manique. Il s'agit de la seule offre culturelle qui n'est pas accessible partout le dimanche, mais cela pourrait changer."], "alternativeTitle": ["L'ouverture des biblioth\u00e8ques le dimanche, une tendance qui pourrait s'affirmer / FOR_2016-01-05T18:16:00_developpement-9", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste culture", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Danny And The Wild Bunch\", de Robert Rugan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83E9BBC2-6476-42AD-A35C-314C68E85EDE", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur ce court-m\u00e9trage de Robert Rugan, un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain qui travaille chez Disney.", "Zoom sur ce court-m\u00e9trage de Robert Rugan, un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain qui travaille chez Disney.", "Zoom sur ce court-m\u00e9trage de Robert Rugan, un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain qui travaille chez Disney."], "alternativeTitle": ["\"Danny And The Wild Bunch\", de Robert Rugan", "\"Danny And The Wild Bunch\", de Robert Rugan / HAP_2016-01-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Danny And The Wild Bunch\", de Robert Rugan / HAP_2016-01-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339562", "ece-7339558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Soir\u00e9es et concerts \u00e0 Ebullition - Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026E9F5F-B60C-4430-B50E-4A6669594C0B", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On ne se lasse plus des soir\u00e9es de No\u00ebl et de Nouvel An. Alors en voici encore un petit peu : le centre culturel Ebulltion (\u00e0 Bulle donc) fait son petit nouvel an ce vendredi sur le th\u00e8ne 50's to 70's. Ca va d\u00e9coiffer ! Et bien s\u00fbr, le club vous r\u00e9serve aussi plein de concerts dans les prochains mois. Le programme, c'est par l\u00e0 :", "alternativeExcerpt": ["On ne se lasse plus des soir\u00e9es de No\u00ebl et de Nouvel An. Alors en voici encore un petit peu: le centre culturel Ebulltion (\u00e0 Bulle donc) fait son petit Nouvel An vendredi 8 janvier 2016 sur le th\u00e8me \"50's to 70's\". Ca va d\u00e9coiffer!\n\nEt bien s\u00fbr, le club vous r\u00e9serve aussi plein de concerts dans les prochains mois.", "On ne se lasse plus des soir\u00e9es de No\u00ebl et de Nouvel An. Alors en voici encore un petit peu: le centre culturel Ebulltion (\u00e0 Bulle donc) fait son petit Nouvel An vendredi 8 janvier 2016 sur le th\u00e8me \"50's to 70's\". Ca va d\u00e9coiffer!\n\nEt bien s\u00fbr, le club vous r\u00e9serve aussi plein de concerts dans les prochains mois.", "On ne se lasse plus des soir\u00e9es de No\u00ebl et de Nouvel An. Alors en voici encore un petit peu: le centre culturel Ebulltion (\u00e0 Bulle donc) fait son petit Nouvel An vendredi 8 janvier 2016 sur le th\u00e8me \"50's to 70's\". Ca va d\u00e9coiffer!\n\nEt bien s\u00fbr, le club vous r\u00e9serve aussi plein de concerts dans les prochains mois."], "alternativeTitle": ["Soir\u00e9es et concerts \u00e0 Ebullition - Bulle", "Soir\u00e9es et concerts \u00e0 Ebullition - Bulle / NMT_2016-01-05T08:05:00_go", "Soir\u00e9es et concerts \u00e0 Ebullition - Bulle / NMT_2016-01-05T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339518", "ece-7339504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Barack Obama contourne le Congr\u00e8s sur les armes \u00e0 feu", "id": "sound-3C8CE863-6124-49F1-834D-36C5785271ED", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * Barack Obama contourne le Congr\u00e8s sur les armes \u00e0 feu  \r\nBarack Obama s'est exprim\u00e9 il y a quelques minutes pour d\u00e9fendre son plan de contr\u00f4les des armes. Le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre \u00e0 tous les vendeurs, y compris sur internet, l'obligation de v\u00e9rifier le profil des acheteurs d'armes. Il va \u00e9galement engager 200 fonctionnaires suppl\u00e9mentaires pour assurer ces contr\u00f4les, et investir dans le d\u00e9veloppement de nouvelles armes dites \u00ab intelligentes \u00bb. \r\nPhilippe Revaz, vous avez suivi la conf\u00e9rence de presse de Barack Obama... Barack Obama qui n'a pas pu retenir ses larmes.\r\nDIALOGUE\r\nMoment unique, dans la east room de la maison blanche. Le president americain a laiss\u00e9 les larmes abondantes coulers sur ses joues en evoquant les enfants, les jeunes victimes de tueries de masse. des larmes qui revelent l'emotion du president face a ces tueries qui jalonnent son mandat sans qu'il y puisse quoi que ce soit. Des larmes qui revelent son impuissance politique aussi, dface a ce congres qu'il ne peut qu'appeler a temoin, sans cesse a nouveaui, sans plus d'effets. \u00ab Le lobby des armes prend en otage le congres, il ne doit pas prendre en otage l'amerique \u00bb dit obama.\r\n***Obama qui \u00e9tait pourtant l\u00e0 pour pr\u00e9senter son plan d'action, justement, pour le contr\u00f4le des armes.\r\nOui l\u00e0 aussi ces larmkes revelent a quel point ce plan d'action est modeste. Le president adapte, etend des lois d\u00e9j\u00e0 existantes. Les vendeurs occasionnel,s les vendeurs sur internet devront aussi deopsrmais exiger des controles du profil des acheteurs. Mais c'e sont des mesures qu'il aurait pu prendre il y a quelques mois d\u00e9j\u00e0. Surtout ce sont des mesures qui ne risquent guere d'etre annules en justice. au contraire de sa reforme sur l'imkigratuion. Les juristes de la maison blanche ont privil\u00e9gi\u00e9 la prudence pour ne pas violer la consittution. Du coup les critiques republicaines sont plut\u00f4t l\u00e0 pour la forme, c'est le jeu politique. qu'une vertiable montee auxc boucliers\r\n***Le contr\u00f4le du profil des acheteurs, \u00e7a semble plut\u00f4t une mesure largement accept\u00e9e \r\nObama l'a rappel\u00e9, 90% des am\u00e9ricains sont favorables. Ronald reagan avait plaid\u00e9 pour. John mc cain. Il fait appel au bon sens, obama. reconnait que c'est insuffisant aussi : mais si on evite UN drame \u00e7a aura servi.  \r\n***une mesure d'Obama consiste \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement \u00ab d'armes intelligentes \u00bb . qu'est-ce que \u00e7a veut dire exactement ?\r\nC'est peutetre le point le plus interessant du discours d'obama-. les armes intelligentes sont ces armes qui ne fonctionneent que si vous avez une montre, un bracelet qui est reli\u00e9 a l'arme. Seul son utilsiateur autoris\u00e9 peut en faire usage. Un march\u00e9 potentiel giogantesque, qui n'a pas encore d\u00e9coll\u00e9. et obam,a compte bien donner un coup d'accelerateur a ce march\u00e9. En ivnestissant dans la recherche et les startup qui fabriquent ces armes. Le lobby des armes est furieusement contre. Mais si le gouvenrement se met a les acheter, \u00e7a peut debloquer. Une sorte de compromis qui peut resoudre une partie du probleme en passant par l'industrie elle-m\u00eame. C'ers tdu long terme. En attendant l^'amerique se souviendra de ces sanglots d'un president qui pleure, devant ses citoyens, qui partage son emotion comme peutetre aucun president avant lui.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama a d\u00e9cid\u00e9 de court-circuiter le Congr\u00e8s sur un sujet ultra-sensible aux Etats-Unis: les armes \u00e0 feu. Il pr\u00e9sente ce mardi une s\u00e9rie de mesures pour mieux encadrer leur utilisation."], "alternativeTitle": ["Barack Obama contourne le Congr\u00e8s sur les armes \u00e0 feu / FOR_2016-01-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-01E35385-84F1-4A7E-8367-68F07AB336E3", "durationSec": 891, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : F\u00e9rat;Ardavan Amir Aslani, avocat franco-iranien;Jean-Marc Desponds, ancien directeur du th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges;Didier Divorne, Municipal popiste \u00e0 Renens;Pierre Conscience, candidat Solidarit\u00e9 \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Lausanne;Bardet, Romain;Dominique Locher, directeur g\u00e9n\u00e9ral de LeShop.ch;Pablo Thuler, responsable de la biblioth\u00e8que de la Sallaz;Olivier Poels, r\u00e9dacteur en chef adjoint de la revue vins de France;Shandra Kurt, journaliste suisse sp\u00e9cialis\u00e9e dans le vin;Gary Sheehan, entra\u00eeneur du HC Ajoie\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(09/IRAK MANIF CHIITES PAPIER) La tension reste tr\u00e8s vive entre l'Iran et l'Arabie Saoudite... Hier plusieurs pays alli\u00e9s de Ryad, \u00e0 majorit\u00e9 sunnite comme le Bahre\u00efn ou les Emirats Arabes unis ont rappel\u00e9 leur ambassadeur \u00e0 Th\u00e9h\u00e9ran... \r\nDe son l'Irak, pays \u00e0 majorit\u00e9 chiite r\u00e9agit, mais pour l'instant sans d\u00e9rapages encore trop important.\r\nIl faut dire que depuis l'ex\u00e9cution samedi d'un chef de file de la contestation politique chiite en Arabie Saoudite, les blocs sunnites et chiites se font face... \r\nD'un c\u00f4t\u00e9,l es pays \u00e0 majorit\u00e9 sunnite condamnent l'incendie de l'ambassade saoudienne en Iran; de l'autre les pays et les populations chiites disent leur col\u00e8re. \r\nL'Irak, pays a majorit\u00e9 chiite mais avec une forte population sunnite, a pour l'instant \u00e9vit\u00e9 une explosion de violence. Ang\u00e9lique F\u00e9rat...\r\n^\r\n(11/ARABIE SAOUDITE IRAN ITV ASLANI 1) Et hier, lundi, plusieurs pays amis de l'Arabie Saoudite ont suivi et Ryad... En annon\u00e7ant la rupture de leurs relations diplomatiques avec l'Iran. \r\n***Les grandes puissances, elles plaident pour des mesures positives destin\u00e9es \u00e0 calmer les esprits. \r\nPour l'avocat franco-iranien Ardavan Amir Aslani, l'ex\u00e9cution du leader chiite saoudien \u00e9tait bien planifi\u00e9e par le Royaume Saoudien qui a fait une erreur strat\u00e9gique majeure.\r\n  MAG 54''\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier. \r\nEt cette crise entre l'Arabie Saoudite et l'Iran ne devrait pas avoir d'effet sur les efforts de paix en Syrie et au Y\u00e9men... C'est ce que promet l'ambassadeur saoudien aux Nations Unies... Il assure que Ryad \"ne boycottera pas\" les prochains pourparlers de paix en Syrie.\r\n(VW) Les Etats Unis annoncent des poursuites contre VW... Une action en justice est intent\u00e9e contre le groupe allemand et ses filiales haut de gamme, \u00e0 savoir porsche et Audi, pour des violations des lois anti-pollution... Suite judiciaire donc de l'affaire des moteurs truqu\u00e9s... Le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la justice et l'agence de l'environnement r\u00e9clament au groupe des dommages et int\u00e9r\u00eats... Ils esp\u00e8rent une p\u00e9nalit\u00e9 de 32 mille dollars pour chaque v\u00e9hicule... et pr\u00e8s de 3000 dollars par logiciel install\u00e9...\r\n(21/DECES GALABRU ITV DESPONDS) ****Les hommages se multiplient apr\u00e8s la mort de Michel Galabru hier... \r\nL'un des visages les plus populaires du cin\u00e9ma fran\u00e7ais et du th\u00e9\u00e2tre...celui de Michel Galabru, qui s'est \u00e9teint hier matin \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans... \r\nFran\u00e7ois Hollande a exprim\u00e9 la reconnaissance de la France, \"pour les \u00e9motions qu'il a pu nous donner\", selon les mots du pr\u00e9sidents fran\u00e7ais... L'acteur Alain Delon a salu\u00e9 la mort d'un tr\u00e8s grand... \r\nAu cin\u00e9ma comme au th\u00e9\u00e2tre, Michel Galabru avait vari\u00e9 les r\u00e9pertoires,   des pi\u00e8ces de boulevard au films tr\u00e8s grands publics, comme \"les gendarmes de Saint Tropez\", jusqu'\u00e0 des oeuvres plus exigentes... Il avait acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 en 61, avec \"La guerre des boutons\" ... \r\nCom\u00e9dien infatigable, il \u00e9tait encore mont\u00e9 sur les planches r\u00e9cemment. Jean-Marc Desponds, un ancien directeur du th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, l'a accueilli \u00e0 plusieurs reprises.\r\n  MAG 41''\r\nPropos recueillis par Renaud Malik.\r\n(Suisse -chlore) En Suisse, trois communes vaudoises r\u00e9clament l'arr\u00eat du transport de chlore par voie ferroviaire... Lausanne, Renens et Prilly ont \u00e9crit \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports pour r\u00e9clamer cette interdiction... Les trois villes estiment que les risques d'accident sont plus importants.... En cause, la densification des habitations proches des voies ferr\u00e9es et la hausse du nombre de convois...\r\n(D4/VD LA GAUCHE RADICALE JOUE SA PEAU) ***La gauche de la gauche, le popisme joue son avenir en terre vaudoise le 28 f\u00e9vrier prochain... \r\nDate des \u00e9lection communales... Apr\u00e8s des r\u00e9sultats historiquement bas lors des f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre dernier; malgr\u00e9 aussi trois d\u00e9parts dont celui de LA personnalit\u00e9 du P.O.P Marianne Huguenin; lors des communales, le parti pourrait bien perdre encore de l'influence, C\u00e9line Fontannaz...  \r\n  MAG 1'33\r\n((Avec le d\u00e9part de la syndique et ex conseilli\u00e8re nationale Marianne Huguenin \u00e0 Renens, de Marc Vuilleumier \u00e0 Lausanne et de Claude Dupertuis \u00e0 Nyon, ce sont 3 des 4 municipaux de la gauche radicale vaudoise qui se retirent. A Renens dernier fief popiste du canton, le municipal Didier Divorne, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection,  admet que la bataille pour le maintien des 2 si\u00e8ge \u00e0 l'ex\u00e9cutif sera plus difficile que lors les scrutins pr\u00e9c\u00e9dents\r\n(19)\r\nLa Fourmi Rouge, nom local du POP \u00e0 Renens compte sur son fort ancrage local et le vote des \u00e9trangers pour se maintenir. A Lausanne, le si\u00e8ge de la gauche radicale  \u00e0 l'Ex\u00e9cutif de la ville est  dans le viseur de la droite. Sa p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 n'est pas garantie Comme ailleurs, l'extr\u00e8me gauche s'\u00e9rode. Elle a perdu un point aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Mais son discours garde toute sa raison d'\u00eatre selon Pierre Conscience candidat Solidarit\u00e9 \u00e0 la Municipalit\u00e9, \r\n((son 21))\r\nLa r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises 3 sera aussi au coeur de la campagne du POP et de Solidarit\u00e9. les deux mouvements ont combattu la r\u00e9forme avec succ\u00e8s par r\u00e9f\u00e9rendum. Les Vaudois votent le 20 mars prochain d\u00e9j\u00e0 sur cet objet. Un hasard heureux du calendrier, pour l'extr\u00e8me gauche.))\r\n(15/RESULTATS LESHOP.CH ITV LOCHER 1) ***LeShop.ch, le site de vente en ligne de Migros a enregistr\u00e9 une nouvelle ann\u00e9e record. \r\nEn 2015, les ventes du supermarch\u00e9 sur internet ont progress\u00e9 de pr\u00e8s de 7%... Elles atteignent pr\u00e8s de 170 millions. \r\nUn chiffre d'affaire en hausse pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Mais le franc fort et le tourisme d'achat qui en d\u00e9coule ont tout de m\u00eame pes\u00e9, comme l'explique Dominique \"Loch\u00e8re\", directeur g\u00e9n\u00e9ral du Shop.ch\r\nSON 24''\r\nDominique Loch\u00e8re avec Romain Bardet.\r\n(04/VD BIBLIOTHEQUE SALLAZ ITV THULER) A Lausanne, une toute nouvelle bilblioth\u00e8que a ouvert ses portes hier \u00e0 la place de la Sallaz... \r\nJuste \u00e0 la sortie du m\u00e9tro, les habitants du quartier et les pendulaires peuvent d\u00e9sormais emprunter des livres, des BD ou des DVD... et m\u00eame boire un caf\u00e9. Car le lieu se veut aussi espace de convivialit\u00e9. Pablo Thuler est responsable de la biblioth\u00e8que de la Sallaz, interrog\u00e9 par Julie Liardet... \r\n  MAG 49''\r\n(D2/LA GUERRE DES BULLES TAITTINGER RACHETE UN DOMAINE DANS LE KENT) Il y avait la concurrence Italienne... Voici d\u00e9sormais les Anglais pour concurrencer le champagne... Et la guerre des bulles est toujours plus rudes... Apr\u00e8s le Prosecco, meilleur march\u00e9, les champagnes fran\u00e7ais doivent d\u00e9sormais compter avec les vins p\u00e9tillants anglais...\r\nIl faut dire qu'avec le r\u00e9chauffement climatique, la surface des vignobles britanniques a doubl\u00e9 en huit ans... \r\nEt preuve que la concurrence est prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux par les champeunois, la v\u00e9n\u00e9rable maison Tattinj\u00e9 a m\u00eame acquis le mois dernier plusieurs hectares dans le Kent pour y produire du \"sparkling Wine\"... Le r\u00e9cit de Francesca Argiroffo... \r\n  MAG\r\n(D3/LA SPIRALE NEGATIVE GOTTERON AUTOUR DE SON ENTRAINEUR) Hockey sur glace, Fribourg Gott\u00e9ron sortira-t-il de l'impasse et de la crise? \r\nL'\u00e9quipe des bords de la Sarine en est d\u00e9sormais \u00e0 onze d\u00e9faites cons\u00e9cutives. \r\nDans ces circonstances, l'entra\u00eeneur est souvent mis en cause. Mais est il vraiment le coupable?\r\nBernardin All\u00e9mann... \r\n  MAG 1'28\r\n((Difficile de trouver plus instable qu'une place d'entra\u00eeneur. Celui-ci doit mener son groupe au succ\u00e8s, et en cas d'\u00e9chec est g\u00e9n\u00e9ralement contraint de plier bagage. Mais il est difficile \u00e9galement de juger objectivement de l'influence de l'entra\u00eeneur sur les r\u00e9sultats dans les sports d'\u00e9quipe. L'ancienne star du football anglais Gary Lineker, devenu consultant d\u00e9clarait r\u00e9cemment, je cite:  \"Plus je vois du football, et j'en vois beaucoup, plus je pense que l'importance que l'on donne \u00e0 un entra\u00eeneur est un mythe. Tout est dans les mains des joueurs.\" Fin de citation. Et pourtant, l'entra\u00eeneur continuera encore longtemps \u00e0 assumer quasiment seul les r\u00e9sultats. Alors, quelle est l' importance r\u00e9elle du coach? \r\nGary Sheehan, entra\u00eeneur du HC Ajoie....\r\nEt les joueurs sont nombreux, l'entra\u00eeneur est seul et il est plus simple de se s\u00e9parer d'une personne. A Fribourg, on n'en est pas encore l\u00e0, Gerd Zenh\u00e4usern est toujours en place, le pr\u00e9sident lui a \u00e9rit\u00e9r\u00e9 sa confiance. Mais avec un point d'avance sur le premier rel\u00e9gable, le si\u00e8ge est forc\u00e9ment de plus en plus \u00e9jectable.))\r\n(Zidane) Et enfin Zin\u00e9dine Zidane a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 hier entraineur du Real Madrid... L'ancien meneur de jeu de l'\u00e9quipe de France, et ancien joueur du club espagnol a dit son \u00e9motion... Et a promis de mettre tout son coeur \u00e0 entrainer la meilleure \u00e9quipe du monde... Le Real a limog\u00e9 hier Rafael Benitez, au lendemain d'un match nul 2 partout face \u00e0 Valence...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le ciel restera bien charg\u00e9 ce mardi, hormis quelques br\u00e8ves \u00e9claircies sur le Plateau. \r\nLes averses vont se poursuivre en fin d'apr\u00e8s-midi en plaine... En montagne, des chutes de neige au-dessus\r\nde 800 \u00e0 1000 m\u00e8tres. Temp\u00e9ratures, 5 \u00e0 8 degr\u00e9s l'apr\u00e8s-midi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) La Maison blanche a\r\nd\u00e9voil\u00e9 lundi une s\u00e9rie de mesures visant \u00e0 renforcer le\r\ncontr\u00f4le des armes \u00e0 feu, obligeant notamment un plus grand\r\nnombre de vendeurs \u00e0 obtenir une licence et davantage\r\nd'acheteurs \u00e0 subir une v\u00e9rification de leurs ant\u00e9c\u00e9dents.\r\nArabie Saoudite\r\nC'est dans ce contexte que le m\u00e9diateur de l'ONU en Syrie Staffan de Mistura est attendu dans les prochaines heures \u00e0 Ryad puis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, deux protagonistes majeurs du conflit syrien, a annonc\u00e9 lundi l'ONU.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371075", "ece-7371063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-0A350EBE-AA5E-480E-B20D-A43461477262", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 05.01.2016", "Passag\u00e8re du 05.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-05T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-05T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337717", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337717", "ece-7337716"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : The Wrecking Crew", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-941DBD12-752D-4029-992C-A4C3A2CD3D4E", "durationSec": 352, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'histoire d'un groupe de musiciens de studios extr\u00eamement talentueux qui ont particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'innombrables tubes des 60's. Parmi eux, Tommy Tedesco, l'un de ces guitaristes de g\u00e9nie dont personne ne connaissait le nom puisqu'il n'apparaissait jamais nulle part.\n\nLe documentaire \"The Wrecking Crew\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par son fils, Denny Tedesco, en guise d'hommage \u00e0 l'\u0153uvre de son p\u00e8re et de tous ces musiciens de l'ombre.", "L'histoire d'un groupe de musiciens de studios extr\u00eamement talentueux qui ont particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'innombrables tubes des 60's. Parmi eux, Tommy Tedesco, l'un de ces guitaristes de g\u00e9nie dont personne ne connaissait le nom puisqu'il n'apparaissait jamais nulle part.\n\nLe documentaire \"The Wrecking Crew\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par son fils, Denny Tedesco, en guise d'hommage \u00e0 l'\u0153uvre de son p\u00e8re et de tous ces musiciens de l'ombre.", "L'histoire d'un groupe de musiciens de studios extr\u00eamement talentueux qui ont particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'innombrables tubes des 60's. Parmi eux, Tommy Tedesco, l'un de ces guitaristes de g\u00e9nie dont personne ne connaissait le nom puisqu'il n'apparaissait jamais nulle part.\n\nLe documentaire \"The Wrecking Crew\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par son fils, Denny Tedesco, en guise d'hommage \u00e0 l'\u0153uvre de son p\u00e8re et de tous ces musiciens de l'ombre."], "alternativeTitle": ["The Wrecking Crew", "The Wrecking Crew / NMT_2016-01-05T08:22:33_dans-la-peau-d-anne", "The Wrecking Crew / NMT_2016-01-05T08:22:33_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339519", "ece-7339505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La crise diplomatique entre les pays sunnites et l'Iran s'est encore aggrav\u00e9e", "id": "sound-22EA5A90-FF90-4A7F-A36F-5C797CBCA8D9", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La crise diplomatique entre les pays sunnites et l'Iran s'est encore aggrav\u00e9e La crise diplomatique entre les pays sunnites et l'Iran s'est encore aggrav\u00e9e ce matin... \r\nD'autres pays se sont joints \u00e0 l'arabie saoudite dans la rupture des relations diplomatiques.. suite \u00e0 l'incendie de l'Ambassade saoudienne par des manifestants \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran...\r\nUne attaque qui rappelons le.. r\u00e9pondait \u00e0 l'execution par les autorit\u00e9s saoudiennes d'un dignitaire chiite samedi dernier.. \r\n La fracture est politique et commerciale mais T\u00e9h\u00e9ran ne se dit pas impressionn\u00e9, \r\nAlexandre Habay.\r\n((Le Kowe\u00eft devient aujourd'hui le 4e pays \u00e0 rappeler son ambassadeur \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 la suite de l'arabie saoudite, du Soudan et du Bahrein . L'Arabie saoudite a d\u00e9cid\u00e9 \u00e9galement d'interrompre toutes ses liaisons a\u00e9riennes avec T\u00e9h\u00e9ran, dans la foul\u00e9e de l'attaque contre le repr\u00e9sentation diplomatique saoudienne par des manifestants iraniens. La crise entre les deux g\u00e9ants avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par l'ex\u00e9cution de Nimr al Nimr, dignitaire chiite saoudien opposant au r\u00e9gime sunnite. Des mesures de r\u00e9torsions pqui n'impressionnent pas l'Iran dont la presse a aussit\u00f4t soulign\u00e9 le faible impact \u00e9conomique qu'auraient ces r\u00e9torsions. Les \u00e9changes entre l'Iran et l'Arabie Saoudite ont atteint 173 millions de francs ces 10 derniers mois. Et Ryad a beau pr\u00e9ciser que les p\u00e8lerins iraniens seraient toujours le bienvenue de le ryoaume mais m\u00eame le p\u00e9lerinage de la Mecque n'attire plus les foules de croyants venues d'Iran. Seulement 60.000 Iraniens ont effectu\u00e9 le grand p\u00e8lerinage cette ann\u00e9e. Par comparaison, quelque deux millions d'Iraniens ont effectu\u00e9 le p\u00e8lerinage de Kerbala en Irak. ))", "alternativeExcerpt": ["D'autres pays se sont joints \u00e0 l'Arabie saoudite dans la rupture des relations diplomatiques suite \u00e0 l'incendie de l'ambassade saoudienne \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Cette attaque r\u00e9pondait \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un dignitaire chiite."], "alternativeTitle": ["La crise diplomatique entre les pays sunnites et l'Iran s'est encore aggrav\u00e9e / 12H30_2016-01-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ries: Der Bestatter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FB2CD8E-1DA3-4F82-858B-A6020A2F8DAB", "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce soir sera diffus\u00e9 sur SRF le premier \u00e9pisode de la 4\u00e8me saison de la s\u00e9rie Der Bestatter (Le Croque-mort en fran\u00e7ais), qui cartonne outre-Sarine. Quels sont les ingr\u00e9dients du succ\u00e8s de cette s\u00e9rie ? D\u00e9cryptage du correspondant de la RTS \u00e0 Z\u00fcrich, Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["Ce soir SRF diffuse le premier \u00e9pisode de la 4\u00e8me saison de la s\u00e9rie \"Der Bestatter\" (\"Le Croque-mort\" en fran\u00e7ais), qui cartonne outre-Sarine. Quels sont les ingr\u00e9dients du succ\u00e8s de cette s\u00e9rie? \n\nD\u00e9cryptage du correspondant de la RTS \u00e0 Z\u00fcrich, Rouven Gueissaz."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ries: Der Bestatter / VER_2016-01-05T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 05.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC623340-3ED6-471B-BFE7-A355C6E08130", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-05T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339529"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Know Your Game", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E883B30A-C831-45F1-91FB-A3867C9D70B9", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D. C\u2019est ce qu\u2019on appelle, dans les milieux autoris\u00e9s du pixel art, une perspective isom\u00e9trique.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 mars 2015.", "Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D. C\u2019est ce qu\u2019on appelle, dans les milieux autoris\u00e9s du pixel art, une perspective isom\u00e9trique.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 mars 2015.", "Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D. C\u2019est ce qu\u2019on appelle, dans les milieux autoris\u00e9s du pixel art, une perspective isom\u00e9trique.\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 mars 2015."], "alternativeTitle": ["Know Your Game", "Know Your Game / HAP_2016-01-05T18:10:00_happy-pics", "Know Your Game / HAP_2016-01-05T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339565", "ece-7339561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Y a pas d'\u00e2ge pour jouer aux Lego (1/2)", "id": "sound-416A898C-2F1D-4A77-9469-576E4A3AAC96", "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Couderc, Val\u00e9rie\r\n* * Rencontre avec une artiste vaudoise, Yasmine Vanderauwera, qui a fait du Lego l'un des mat\u00e9riaux de base de ses cr\u00e9ations. Ce jouet de construction repr\u00e9sentent \u00e9galement un excellent outil d'apprentissage qui s\u00e9duit enseignants et p\u00e9dagogues. Avec Val\u00e9rie Couderc, responsable pour de \"Bricks for kids\" pour la Suisse et la France, et Pierre Dillenbourg, professeur et responsable du Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (CHILI) de l'EPFL. Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec une artiste vaudoise, Yasmine Vanderauwera, qui a fait du Lego l'un des mat\u00e9riaux de base de ses cr\u00e9ations. Ce jouet de construction repr\u00e9sentent \u00e9galement un excellent outil d'apprentissage qui s\u00e9duit enseignants et p\u00e9dagogues. Avec Val\u00e9rie Couderc, responsable pour de \"Bricks for kids\" pour la Suisse et la France, et Pierre Dillenbourg, professeur et responsable du Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (CHILI) de l'EPFL. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Y a pas d'\u00e2ge pour jouer aux Lego (1/2) / OEP_2016-01-05T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (Chili Lab)", "name": "Dillenbourg, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Y a pas d'\u00e2ge pour jouer aux Lego (2/2)", "id": "sound-985EA713-467D-479D-ADA8-B37E71C997EB", "durationSec": 713, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Couderc, Val\u00e9rie\r\n* * Rencontre avec une artiste vaudoise, Yasmine Vanderauwera, qui a fait du Lego l'un des mat\u00e9riaux de base de ses cr\u00e9ations. Ce jouet de construction repr\u00e9sentent \u00e9galement un excellent outil d'apprentissage qui s\u00e9duit enseignants et p\u00e9dagogues. Avec Val\u00e9rie Couderc, responsable pour de \"Bricks for kids\" pour la Suisse et la France, et Pierre Dillenbourg, professeur et responsable du Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (CHILI) de l'EPFL. Par Xavier Bloch.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0\u00a0L'artiste chinois Ai Weiwei r\u00e9colte des legos \u00e0 Lausanne (19.11.2015 - RTS):", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec une artiste vaudoise, Yasmine Vanderauwera, qui a fait du Lego l'un des mat\u00e9riaux de base de ses cr\u00e9ations. Ce jouet de construction repr\u00e9sentent \u00e9galement un excellent outil d'apprentissage qui s\u00e9duit enseignants et p\u00e9dagogues. Avec Val\u00e9rie Couderc, responsable pour de \"Bricks for kids\" pour la Suisse et la France, et Pierre Dillenbourg, professeur et responsable du Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (CHILI) de l'EPFL. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Y a pas d'\u00e2ge pour jouer aux Lego (2/2) / OEP_2016-01-05T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laboratoire d'ergonomie \u00e9ducative (Chili Lab)", "name": "Dillenbourg, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337902"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Judge Dread", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DC1F4F3-DD39-456B-B595-B390FCFD3F67", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-01-05T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 05.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70D0D554-3B01-443C-B8AF-A122D2A8EEC8", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-05T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-05T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339520", "ece-7339506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Vendredi 13 et apr\u00e8s\u2026 (2/5) : Entretiens avec des chercheurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38FE2A28-EEF3-41B8-B2D9-1DCF51F9DE10", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "attentat"], "excerpt": "R\u00e9actions de cinq chercheurs aux attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris: St\u00e9phane Lacroix, Marci Mousli, qui se d\u00e9finit \"conspirateur du futur\", Fran\u00e7oise Briquel Chatonnet, C\u00e9cile Legros et Luc Martin Gousset.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de recherches au CNRS sp\u00e9cialiste de la culture chr\u00e9tienne en orient", "name": "Chatonnet, Fran\u00e7oise Briquel", "type": "Participant"}, {"role": "consultant sp\u00e9cialiste en prospective", "name": "Mousli, Marci", "type": "Participant"}, {"role": "professeur des Universit\u00e9s, enseignante \u00e0 Rouen et sp\u00e9cialiste du droit maritime", "name": "Legros, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien et docteur en science politique", "name": "Lacroix, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Gousset, Luc Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 05.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-433952AD-CFD0-4F3E-B349-CB59646C95B6", "durationSec": 48, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-01-05T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339535"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Tout est design", "id": "sound-E340EC0C-F2F3-408D-AD4F-06106658626A", "durationSec": 353, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est \u00e0 Weil am Rhein, pr\u00e8s de B\u00e2le, qu\u2019il faut se rendre pour voir, au mus\u00e9e Vitra, la tr\u00e8s belle et tr\u00e8s compl\u00e8te exposition consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019arts appliqu\u00e9s qui a modifi\u00e9 notre perception des objets et de l\u2019environnement architectural: le Bauhaus. Fond\u00e9e dans un esprit novateur, dirig\u00e9e par des artistes visionnaires, anim\u00e9e par les plus grands peintres de l\u2019\u00e9poque, le Bauhaus est avant tout une aventure dans tous les domaines de la cr\u00e9ation d\u2019objets, de meubles, de typographie. \n\n\u00c0 voir jusqu\u2019au 28 f\u00e9vrier 2016. Par Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["Tout est design  / MAT_2016-01-05T00:25:30_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Blaise Hofmann, \u00e9crivain vaudois, \u00e0 l'occasion de la sortie de sa biographie consacr\u00e9e \u00e0 la com\u00e9dienne fran\u00e7aise Capucine qui s'est donn\u00e9e la mort en 1990 \u00e0 Lausanne (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD7C5D1-D146-41EE-BB29-07D5473A0A55", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Hollywood", "France"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capucine"], "thematicThemes": ["mannequin (profession)", "suicide", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 05.01.2016", "Blaise Hofmann : la vie de Capucine / ENSD_2016-01-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 05.01.2016", "Blaise Hofmann : la vie de Capucine / ENSD_2016-01-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Dans \"Capucine\" publi\u00e9 d\u00e9but octobre 2015 chez Zo\u00e9, Blaise Hofmann part sur les traces de ce mannequin adul\u00e9 dans les ann\u00e9es cinquante, ensuite actrice \u00e0 Hollywood qui jouera pour George Cukor ou Mankiewisz puis Fellini.  \n\nL'auteur pr\u00eate sa voix \u00e0 la petite fille d\u00e9cid\u00e9e et solitaire de Saumur, raconte l'\u00e9g\u00e9rie de Givenchy, espi\u00e8gle et conqu\u00e9rante \u00e0 Paris, d\u00e9crit l'\u00e9toile fran\u00e7aise stup\u00e9faite \u00e0 Hollywood, et puis \u00e0 Lausanne, la grande solitaire.", "Dans \"Capucine\" publi\u00e9 d\u00e9but octobre 2015 chez Zo\u00e9, Blaise Hofmann part sur les traces de ce mannequin adul\u00e9 dans les ann\u00e9es cinquante, ensuite actrice \u00e0 Hollywood qui jouera pour George Cukor ou Mankiewisz puis Fellini.  \n\nL'auteur pr\u00eate sa voix \u00e0 la petite fille d\u00e9cid\u00e9e et solitaire de Saumur, raconte l'\u00e9g\u00e9rie de Givenchy, espi\u00e8gle et conqu\u00e9rante \u00e0 Paris, d\u00e9crit l'\u00e9toile fran\u00e7aise stup\u00e9faite \u00e0 Hollywood, et puis \u00e0 Lausanne, la grande solitaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hofmann, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337746", "ece-7337745"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-373B1354-E785-4DB9-896F-ADD490C2DF13", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. 1944. La \"guerre totale\" est d\u00e9clar\u00e9e. Dans l'Allemagne en ruines, Strauss, jour apr\u00e8s jour, prend la mesure de la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule sous ses yeux. Il \u00e9bauche ce sublime chef-d'ouvre que seront les M\u00e9tamorphoses. Il relit Goethe, tout Goethe, dont il dit:  \"Je le lis dans l'ordre de son \u00e9volution et de son d\u00e9veloppement. Maintenant que me voici vieux moi-m\u00eame, je rajeunirai avec Goethe, avant de vieillir de nouveau avec lui.\"\r\nIl dit aussi: \"Toute mon ouvre est en ruines. La maison o\u00f9 je suis n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9e. En un mot, ma vie touche \u00e0 son terme.\" Beaucoup de musique orchestrale dans ce nouvel \u00e9pisode,  beaucoup de valses aussi...: l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 dans le tragique, l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 apparente tout du moins. Et d'abord un bref retour, orchestral, sur L'amour de Dana\u00e9 (Die Liebe der Dana\u00e9). Un op\u00e9ra sublime, lui aussi, le testament de Strauss \u00e0 l'op\u00e9ra. Son unique repr\u00e9sentation (une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation) a lieu \u00e0 Salzbourg, au cour de l'\u00e9t\u00e9 1944, par autorisation exceptionnelle du ministre du Reich de la Propagande. Quelques mesures scellent ici l'heureux mariage de deux g\u00e9nies: Wagner et Strauss...", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 05.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (2/5) / DAE_2016-01-05T17:06:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 05.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (2/5) / DAE_2016-01-05T17:06:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n1944. La \"guerre totale\" est d\u00e9clar\u00e9e. Dans l\u02b9Allemagne en ruines, Strauss, jour apr\u00e8s jour, prend la mesure de la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule sous ses yeux. Il \u00e9bauche ce sublime chef-d\u02b9\u0153uvre que seront les M\u00e9tamorphoses. \nIl relit Goethe, tout Goethe, dont il dit:  \"Je le lis dans l\u02b9ordre de son \u00e9volution et de son d\u00e9veloppement. Maintenant que me voici vieux moi-m\u00eame, je rajeunirai avec Goethe, avant de vieillir de nouveau avec lui.\"\nIl dit aussi: \"Toute mon \u0153uvre est en ruines. La maison o\u00f9 je suis n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9e. En un mot, ma vie touche \u00e0 son terme.\"\nBeaucoup de musique orchestrale dans ce nouvel \u00e9pisode,  beaucoup de valses aussi...: l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 dans le tragique, l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 apparente tout du moins. Et d\u02b9abord un bref retour, orchestral, sur L\u02b9amour de Dana\u00e9 (Die Liebe der Dana\u00e9). Un op\u00e9ra sublime, lui aussi, le testament de Strauss \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. Son unique repr\u00e9sentation (une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation) a lieu \u00e0 Salzbourg, au c\u0153ur de l\u02b9\u00e9t\u00e9 1944, par autorisation exceptionnelle du ministre du Reich de la Propagande. Quelques mesures scellent ici l'heureux mariage de deux g\u00e9nies: Wagner et Strauss...", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n1944. La \"guerre totale\" est d\u00e9clar\u00e9e. Dans l\u02b9Allemagne en ruines, Strauss, jour apr\u00e8s jour, prend la mesure de la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule sous ses yeux. Il \u00e9bauche ce sublime chef-d\u02b9\u0153uvre que seront les M\u00e9tamorphoses. \nIl relit Goethe, tout Goethe, dont il dit:  \"Je le lis dans l\u02b9ordre de son \u00e9volution et de son d\u00e9veloppement. Maintenant que me voici vieux moi-m\u00eame, je rajeunirai avec Goethe, avant de vieillir de nouveau avec lui.\"\nIl dit aussi: \"Toute mon \u0153uvre est en ruines. La maison o\u00f9 je suis n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9e. En un mot, ma vie touche \u00e0 son terme.\"\nBeaucoup de musique orchestrale dans ce nouvel \u00e9pisode,  beaucoup de valses aussi...: l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 dans le tragique, l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 apparente tout du moins. Et d\u02b9abord un bref retour, orchestral, sur L\u02b9amour de Dana\u00e9 (Die Liebe der Dana\u00e9). Un op\u00e9ra sublime, lui aussi, le testament de Strauss \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. Son unique repr\u00e9sentation (une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation) a lieu \u00e0 Salzbourg, au c\u0153ur de l\u02b9\u00e9t\u00e9 1944, par autorisation exceptionnelle du ministre du Reich de la Propagande. Quelques mesures scellent ici l'heureux mariage de deux g\u00e9nies: Wagner et Strauss..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319553", "ece-7319552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 05.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4904D73-A607-4EFE-95E7-7748B6C32472", "durationSec": 228, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339539", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339539", "ece-7339533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les restaurateurs fran\u00e7ais encourag\u00e9s \u00e0 proposer des \"doggy bags\"", "id": "sound-9575BD0D-BF0E-4B80-9100-5D53DDB114B4", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marie Kerouedan, anthropologue de l'alimentation\r\n* * Les restaurateurs fran\u00e7ais encourag\u00e9s \u00e0 proposer des \"doggy bags\"  \r\nEn France, le combat contre le gaspillage alimentaire a franchi un palier le 1er janvier... Les restaurants ont d\u00e9sormais pour consigne de proposer des \"doggy bags\" \u00e0 leurs clients... Soit des bo\u00eetes en carton contenant les restes de leurs repas... Renaud Malik, cette pratique est encore peu d\u00e9velopp\u00e9e dans nos contr\u00e9es... Elle est en revanche tr\u00e8s courante aux Etats-Unis:\r\nTr\u00e8s courante, oui, au point que personne ne s'\u00e9tonne de voir sharon stone sortir avec sa petite barquette sous le bras d'un restaurant \u00e9toil\u00e9 d'Hollywood... Difficile d'imaginer la m\u00eame sc\u00e8ne \u00e0 Paris ou \u00e0 Saint-Tropez.\r\nCar c'est un fait: malgr\u00e9 les multiples tentatives qui ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 ce jour, la mode du doggy bag n'a jamais vraiment pris dans nos contr\u00e9es. Pour l'anthropologue de l'alimentation Marie Kerouedan, il y a plusieurs explications \u00e0 cela. La premi\u00e8re est assez basique: dans les restaurants am\u00e9ricains, les portions sont simplement plus grosses:\r\nson 1 (9')\r\nMais il y a aussi des facteurs plus culturels... notamment un rapport diff\u00e9rent au d\u00e9chet:\r\nSon 2 (14')\r\nEt puis il y a encore une troisi\u00e8me explication: c'est le fait que la vieille Europe sacralise davantage la gastronomie que les Etats-Unis.\r\nSon 3 (13')\r\nRenaud, on le disait, les restaurateurs fran\u00e7ais devront d\u00e9sormais offrir un doggy bag \u00e0 leurs clients... ce ne sera pas une obligation, juste une \"forte recommandation\" si l'on en croit les textes officiels... Est-ce que cela va suffir \u00e0 changer les habitudes?\r\nPeut-\u00eatre pas! Il va peut-\u00eatre falloir faire preuve d'ing\u00e9niosit\u00e9... Pour Marie Kerouedan, il pourrait \u00eatre utile par exemple de d\u00e9baptiser le doggy bag:\r\nSon 4 (24')", "alternativeExcerpt": ["En France, le combat contre le gaspillage alimentaire a franchi un nouveau palier. Les restaurants ont d\u00e9sormais pour consigne de proposer des \"doggy bags\" \u00e0 leurs clients."], "alternativeTitle": ["Les restaurateurs fran\u00e7ais encourag\u00e9s \u00e0 proposer des \"doggy bags\" / 12H30_2016-01-05T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Enjeux 2016 pour les partis: le PDC", "id": "sound-98B1E730-9A0E-4E5B-9B78-C2EDB43C9736", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Enjeux 2016 pour les partis: le PDC  \r\nQuels d\u00e9fis attendent le Parti d\u00e9mocrate Chr\u00e9tien en 2016 ? On  s'arr\u00eate toute cette semaine sur la red\u00e9finition de chacun de ces partis dans le nouveau contexte post-\u00e9lectoral. \r\nCe soir donc le PDC, avec vous St\u00e9phane Deleury. Ce printemps va surtout \u00eatre marqu\u00e9 par l'\u00e9lection d'un nouveau pr\u00e9sident, pusique Christophe Darbellay s'en va apr\u00e8s presque 10 ans de r\u00e8gne sur le parti. \r\nDIR", "alternativeExcerpt": ["Quels d\u00e9fis attendent les partis politiques en 2016? Toute la semaine, Forum propose de se pencher sur la red\u00e9finition de chacun dans le nouveau contexte post-\u00e9lectoral. Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, nous nous penchons sur le PDC. Ce printemps va surtout \u00eatre marqu\u00e9 par l'\u00e9lection d'un nouveau pr\u00e9sident, puisque Christophe Darbellay s'en va apr\u00e8s presque 10 ans de r\u00e8gne sur le parti."], "alternativeTitle": ["Enjeux 2016 pour les partis: le PDC / FOR_2016-01-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le thon rouge se vend \u00e0 plusieurs milliers de francs au Japon", "id": "sound-A9A4AA3C-560E-4523-80F0-B00B0C970192", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le thon rouge se vend \u00e0 plusieurs milliers de francs au Japon Et pas de doggy bag pour le thon rouge qui vient d'\u00eare vendu pour 118 mille francs au Japon !\r\n118 mille francs d\u00e9bours\u00e9 par le patron d'une cha\u00eene de restaurants de sushis.. \r\nlors de la premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res... de l'ann\u00e9e .. au c\u00e9l\u00e8bre march\u00e9 aux poissons de Tsukiji.. \u00e0 Tokyo.. \r\nLe plus grand marche aux poissons du monde qui doit demenager prochainement. .. \r\nQuant aux Japonais, ils demeurent parmi les plus grands consommateurs de thon rouge....\r\nA tokyo .. Georges Baumgartner..", "alternativeExcerpt": ["Le patron d'une cha\u00eene de restaurants de sushi japonais a d\u00e9pens\u00e9 118\u2019000 francs pour un thon rouge lors de la premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res de l'ann\u00e9e au c\u00e9l\u00e8bre march\u00e9 aux poissons de Tsukiji, \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["Le thon rouge se vend \u00e0 plusieurs milliers de francs au Japon / 12H30_2016-01-05T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'interview int\u00e9grale de St\u00e9phane Guillon", "id": "sound-A8B2B664-868B-4A6B-B481-CA03FA16D2F9", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview int\u00e9grale de St\u00e9phane Guillon / 12H30_2016-01-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3143649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7371085"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Les huit salopards\", Ennio Morricone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37DCF026-01D1-4FFE-9DA2-CA64D45A0EBF", "durationSec": 306, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morricone, Ennio"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-05T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-05T09:30:00_bande-originale"], "imageURL": "//www.rts.ch/7388515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339554", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339554", "ece-7339545"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-F1017FDF-9A9D-4A62-9C58-6EE28D3F3FFB", "durationSec": 931, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\tLe c\u00e9l\u00e8bre Quatuor Talich vient de perdre deux de ses anciens membres\r\n<http://www.resmusica.com/2015/12/30/disparition-recente-de-petr-messiereur-et-evzen-rattay-anciens-membres-du-quatuor-talich/>\r\n-\tUn nouveau conservatoire qui n'a pas de porte assez grande pour accueillir un piano\r\n<http://slippedisc.com/2015/12/the-e53m-conservatoire-that-cant-get-cant-get-a-piano-through-its-door/>\r\n-\tLa Revue musicale allemande s'int\u00e9resse \u00e0 la nouvelle Salle de concerts de Lugano\r\n<http://www.nmz.de/artikel/gesunder-urbanistischer-wahnsinn>\r\n-\tLa gratuit\u00e9 des partitions sur IMSLP est remise en question\r\n<http://slippedisc.com/2015/12/musicians-are-made-to-wait-as-free-site-goes-pay-for/>\r\n-\tSalzbourg affiche le pass\u00e9 nazi de Karl B\u00f6hm\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/salzbourg-affichera-le-passe-nazi-de-karl-bohm-117969>", "alternativeExcerpt": ["- Le c\u00e9l\u00e8bre Quatuor Talich vient de perdre deux de ses anciens membres\n- Un nouveau conservatoire qui n'a pas de porte assez grande pour accueillir un piano\n- La Revue musicale allemande s'int\u00e9resse \u00e0 la nouvelle Salle de concerts de Lugano\n- La gratuit\u00e9 des partitions sur IMSLP est remise en question\n- Salzbourg affiche le pass\u00e9 nazi de Karl B\u00f6hm"], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-01-05T12:06:45_chronique-1", "Magma du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'agitation autour de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ne retombe pas au PS fran\u00e7ais", "id": "sound-E8DD38EE-E3C3-4FAA-AFDF-732FCCF3AC99", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * L'agitation autour de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ne retombe pas au PS fran\u00e7ais  \r\nComment sortir d'un tel gu\u00eapier?\r\nOn pourrait r\u00e9sumer ainsi la situation dans laquelle le parti socialiste fran\u00e7ais s'est mis sur la question de la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9... qui pourrait \u00eatre inscrite dans la constitution pour les binationaux n\u00e9s en France en cas d'actes terroristes. \r\nL'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande apr\u00e8s les attentats de novembre sauf qu'elle est critiqu\u00e9e dans les rangs socialistes. \r\nAriane Hasler, pour faire taire les critiques, certains camarades, y compris au sein du gouvernement, \u00e9voquent d\u00e9sormais l'id\u00e9e de d\u00e9choir non seulement les binationaux.... mais tous les fran\u00e7ais!\r\nDIR\r\nCette id\u00e9e de \u00e9dhc\u00e9ance de nationalit\u00e9 dc'est fran\u00e7ois hollande lui-m\u00eame qui l'a lac\u00e9e vous l'avez ditr devant le cong, soit debant l'enseble des d\u00e9put\u00e9s et des s\u00e9nteurs, r\u00e9unit \u00e0 Versailles just apr\u00e8s les attenatts de nove,mbre..une proposition forte sur laquelle le pr\u00e9sident n'a pas du tout l'intention de revenir mais contre laquelle, apr\u00e8s quelques jours d\u00e2ccalmie, les crituques ot commenc\u00e9 \u00e0 fuser Nnotamment depuis son prprore camp.beaucoup l'accusant de rettre au gout du jor une id\u00e9e du front national et de rebier les valeurs de lagaiuche pour une mesre essentiellement symvolqeu.\r\nor pour modifier la constitituoon ,c\u00east aussi le congrps qui doit voter au trois cinquipme,.,i la fronde de son prprore coamp se pourusit, elle risque boien de ne pas passer.ou si elle passe ce sera grace aux vois de la deoite.alors pour faire taire les m\u00e9centent tout en n'obligeant par la pr\u00e9siendt \u00e0 revenir en arripre, certains cadres du parti se fotn d\u00e9roamis les porte voix d'une idle revue et corrig\u00e9e avec cette extebsion dela \u00e9dch\u00e9ence de nationalit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des fran\u00e7ais.\r\n*** reste Ariane que cette rpoposition pose un probl\u00e8m de droit.\r\nOui puisque dchoir qqn de sa nationalit\u00e9l c'est de facti le rendre apatride.or ce statut est contraire notamment \u00e0 la d\u00e9claration des drtois de l'homme qui stioule que \"tout individu a droit \u00e0 une nationalit\u00e9\". Et la franc n'est elle pas la paterie des drpoitd el'homme ?", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9choir de leur nationalit\u00e9 ceux qui \"bafouent l'\u00e2me de la France\": apr\u00e8s les binationaux, Fran\u00e7ois Hollande veut d\u00e9sormais appliquer cette mesure \u00e0 tous les Fran\u00e7ais. R\u00e9action, \u00e0 titre personnel, d'Olivier Faure, porte-parole du PS fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["L'agitation autour de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ne retombe pas au PS fran\u00e7ais / FOR_2016-01-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Michel-Ange n'a jamais accept\u00e9 son \u00e2ge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5757A09-182F-4934-B4C1-24DE39B8A5A7", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339555", "ece-7339547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'homme va-t-il se laisser guider par les machines? : Interviews d'Eric Sadin, \u00e9crivain et philosophe et de Bruno Breton, directeur du Laboratoire social Medias \u00e0 l'EPFL ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E0CE22E-EBDF-40AF-8AB0-0983E2249FBE", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["num\u00e9risation", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'Uberisation du monde va t'elle poursuivre son d\u00e9veloppement? Ce qui est s\u00fbr, c'est que, pour se d\u00e9velopper, ces nouveaux mod\u00e8les doivent se nourrir de technologies performantes et innovatrices.", "alternativeExcerpt": ["Prendre un peu de hauteur, c'est ce qu'InterCit\u00e9s vous propose toute cette semaine. Cinq jours d\u00e9di\u00e9s aux montagnes de l\u00e9gende qui fa\u00e7onnent la Suisse. Ce mardi matin, cap sur Le Mol\u00e9son."], "alternativeTitle": ["Montagnes de l\u00e9gende (2/5): Le Mol\u00e9son / JDM_2016-01-05T06:18:00_les-series-des-fetes-de-l-info", "Le Journal du matin du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire social Medias \u00e0 l'EPFL", "name": "Breton, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et philosophe", "name": "Sadin, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Mol\u00e9son : Reportage de Pierre Berset", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-60617524-6824-4899-A252-20E67197D77B", "thematicGeographicals": ["Mol\u00e9son", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "montagne"], "excerpt": "Comment une montagne \u00e0 vaches, peupl\u00e9e d'armaillis paisibles, a-t-elle pu \u00e0 ce point influencer la vision identitaire de son terroir, la Gruy\u00e8re, puis du canton de Fribourg et finalement de toute la Suisse romande ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de coeur", "name": "Corpataux, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien et conservateur-adjoint au Mus\u00e9e Gru\u00e9rien", "name": "Mauron, Christophe", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Skier sur un glacier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8CCE9F9-7B59-495B-9BD1-2136E5B8BDE0", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-01-05T11:35:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-01-05T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339550", "ece-7339542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 le conflit entre l'Arabie saoudite et l'Iran peut-il aller?", "id": "sound-C21F651B-8F51-4A67-B40C-214977EA3AAC", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kader Abderrahim, politologue\r\n* * Jusqu'o\u00f9 le conflit entre l'Arabie saoudite et l'Iran peut-il aller? LANCEMENT 1 / Arabie-saoudite Iran\r\n***L'Arabie saoudite r\u00e9tablira des relations diplomatiques avec l'Iran quand T\u00e9h\u00e9ran aura fini de se m\u00ealer des affaires des autres... d\u00e9claration du gouvernement de Riyad, hier. En attendant, ces relations sont bel et bien rompues depuis dimanche, de m\u00eame que les relations commerciales, d'ailleurs, dont les liaisons a\u00e9riennes entre les deux pays.\r\nPour bien comprendre o\u00f9 ce conflit va... en tout cas d'o\u00f9 il vient et quelles sont ses implications, nous recevons Fran\u00e7ois Burgat, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Recherches et d'Etudes sur le Monde Arabe et Musulman, \u00e0 Aix-en-Provence. Bonjour Monsieur !\r\n  DIR TEL \r\nFran\u00e7ois Burgat, sp\u00e9cialiste du monde arabe, Institut de Recherches et d'Etudes sur le Monde Arabe et Musulman \u00e0 Aix-en-Provence\r\n- les tensions, la d\u00e9testation sont vives depuis longtemps entre l'Arabie saoudite et l'Iran. L\u00e0, il y a eu l'ex\u00e9cution de ce leader chiite par Riyad qui a d\u00e9clench\u00e9 les hostilit\u00e9s... mais plus fondamentalement, pourquoi \u00e7a \u00e9clate maintenant ?\r\n\t- l'un des deux pays ou les deux ont-ils int\u00e9r\u00eat \u00e0 entretenir cette escalade ?\r\n\t- signe de panique ? de malaise de part et d'autre ?\r\n- lutte pour l'influence ? A quel point l'Iran est-il un concurrent ? Religieux ? Politique ? G\u00e9ostrat\u00e9gique ?\r\n- pourquoi vouloir se montrer aussi dur que le groupe EI ?\r\n- situation dans laquelle il est difficile de naviguer pour les Occidentaux, pris entre leur alli\u00e9 traditionnel saoudien et le r\u00e9chauffement des relations avec l'Iran...\r\n- belle occasion pour Moscou qui propose de jouer les m\u00e9diateurs ?\r\n\t- Russie cr\u00e9dible dans ce r\u00f4le ? Que peut-elle apporter ?\r\n***Ecoutez ce que nous disait le politologue Kader Abderrahim le 24 d\u00e9cembre dernier, dans Tout Un Monde. Il nous disait \u00e0 travers quel prisme il faut, selon lui, lire le comportement de l'Arabie saoudite... Vous nous direz apr\u00e8s ce que vous en pensez...\r\n  DIGAS Extrait Abderrahim\r\nVous \u00eates d'accord avec lui ?\r\n- quels autres p\u00f4les d'influence dans le monde arabe ?\r\n------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nL'Arabie Saoudite craint surtout Daech. Cette escalade est plus \u00e0 l'adresse du monde sunnite, pour se montrer aussi radicaux et durs que Daech , qu'\u00e0 l'\u00e9gard de l'Iran.\r\nL'Iran et le monde chiite est trop minoritaire pour pouvoir repr\u00e9senter un concurrent sur le plan religieux dans le monde musulman.\r\nMais, par contre, il y a bien une rivalit\u00e9 sur le plan g\u00e9ostrat\u00e9gique pour s'affirmer comme \u00ab la \u00bb puissance r\u00e9gionale ., et cela surtout depuis le r\u00e9chauffement des relations entre l'Iran et les Etats-Unis.\r\nLutte contre les chiites au Y\u00e9men : oui mais au d\u00e9part les Saoudiens soutenaient les Houthis.c'est donc \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, en fonction des int\u00e9r\u00eats, plus qu'une collision frontale sunnites-chiites.\r\nAutres p\u00f4les d'influence dans le monde musulman : l'\u00e9gypte, mais trop mal en point.\r\nHors monde arabe : Turquie mais question ethnique (pas arabe) sur le plan de la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nDe la m\u00eame mani\u00e8re, l'asie du sud est ne pourrait pas pr\u00e9tendre \u00e0 incarner l'islam mondial par ce qu'elle n'est pas arabe.\r\nBurgat conteste d'ailleurs l'id\u00e9e de \u00ab monde musulman \u00bb global. Il y a de grosses nuances selon les r\u00e9gions.\r\nM\u00eame chose pour Madinier qui me disait que Ryad est quand m\u00eame loin, vue d'Indon\u00e9sie.\r\nCons\u00e9quences sur la lutte unifi\u00e9es des pays musulmans contre Daech : d\u00e9sastreuses.\r\nEt pour la r\u00e9solution du conflit lui-m\u00eame et les futures discussions \u00e0 Gen\u00e8ve : idem.", "alternativeExcerpt": ["Les relations entre l'Arabie saoudite et l'Iran sont bel et bien rompues depuis dimanche, de m\u00eame que les relations commerciales, dont les liaisons a\u00e9riennes entre les deux pays quel sont les cons\u00e9quences d'un tel conflit? L'interview de Fran\u00e7ois Burgat, sp\u00e9cialiste du monde arabe, directeur de l'Institut de Recherches et d\u2019Etudes sur le Monde Arabe et Musulman \u00e0 Aix-en-Provence."], "alternativeTitle": ["Jusqu'o\u00f9 le conflit entre l'Arabie saoudite et l'Iran peut-il aller? / TUM_2016-01-05T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politogue", "name": "Burgat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut prolonger le moratoire sur les OGM jusqu'en 2021", "id": "sound-272746CD-4F10-4269-948A-3D714E36BF6B", "durationSec": 575, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut prolonger le moratoire sur les OGM jusqu'en 2021  \r\nFathi Derder et Fabien Fivaz nous rejoignent dans ce Forum pour d\u00e9battre des OGM, bonsoir messieurs ! \r\nFathi Derder, CN PLR Vaudois\r\nFabien Fivaz, president de stop OGM\r\nLe conseil federal a donc prolong\u00e9 le moratoire jusqu'en 2021, il estime que le cadre legal doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9.\r\nAujourd'hui, la culture d'OGM n'est autoris\u00e9e que pour la recherche, pas pour l'agriculture. \r\nFathi Derder, CN PLR - Direct Studio Lausanne (au cas o\u00f9: ** 48) \r\n- Vous d\u00e9noncez le \"moratoire perp\u00e9tuel\"... Pour vous, on peut se lancer: feu vert, cultivons des OGM partout dans les champs?\r\n- La recherche peut d\u00e9j\u00e0 cultiver des OGM, pourquoi obigatoirement l'\u00e9tendre la culture \u00e0 l'agriculture?\r\n- Ce moratoire, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral le demande pour pouvoir d'abord pr\u00e9ciser la question de la coexistence. Ce n'est pas important de pouvoir donner des garanties au consommateur - lui assurer qu'on \u00e9vite des m\u00e9langes entre cultures transg\u00e9niques et traditionnels?\r\n- Les agriculteurs, les consommateurs... personne n'en veut... Quel est l'int\u00e9r\u00eat d'en cultiver?\r\n- Au fond, c'est un march\u00e9 \u00e9conomique comme un autre, c'est \u00e7a l'argument...?\r\n- Vous-m\u00eames, vous mangeriez des OGM?\r\nFabien Fivaz, pr\u00e9sident de STOP OGM - Direct Studio Neuch\u00e2tel (au cas o\u00f9: ** 51)\r\n- On a d\u00e9j\u00e0 prolong\u00e9 deux fois le moratoire, un programme de recherche a d\u00e9montr\u00e9 que la coexistence entre organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modif\u00e9s et naturels \u00e9taient possible, moyennant certains p\u00e9rim\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9... Est-ce que ce n'est pas effectivement un syndrome du moratoire perp\u00e9tuel?\r\n- Les programmes de recherche co\u00fbtent cher... A quoi bon les financer, si ensuite on ne se fie pas aux conclusions? \r\n- Vous allez lancer une initiative?\r\n- Vous pouvez vous satisfaire d'un moratoire, forc\u00e9ment provisoire...?\r\n- Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9gler la question de la coexistence, d\u00e9finir des p\u00e9rim\u00e8tres... Pour vous, dans ces conditions, ce serait acceptable de cultiver des OGM dans l'agriculture?\r\n- Vous \u00eates r\u00e9tif au progr\u00e8s? Pourquoi l'homme n'arriverait-il pas \u00e0 modifier la nature... en mieux? Une nouvelle esp\u00e8ce, plus r\u00e9sistante, au meilleur go\u00fbt, qui gu\u00e9rit le cancer... :) Pourquoi d\u00e9finitivement fermer la porte....", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de prolonger le moratoire sur les OGM jusqu'en 2021, le temps de pr\u00e9ciser le cadre l\u00e9gal. Aujourd'hui, la culture d'OGM n'est autoris\u00e9e que pour la recherche, pas pour l'agriculture. D\u00e9bat entre Fathi Derder, conseiller national (PLR/VD), et Fabien Fivaz, pr\u00e9sident de Stop OGM."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut prolonger le moratoire sur les OGM jusqu'en 2021 / FOR_2016-01-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident ", "name": "Fivaz, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National 2011-2015", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ces r\u00e8gles de la circulation qui passent \u00e0 la trappe", "id": "sound-2E70AB85-14EB-4F3A-AE42-3D84AB74BF97", "durationSec": 511, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La route tourne et \"On en parle\" fait le tour de quelques ordonnances d\u00e9su\u00e8tes qui passent \u00e0 la trappe en 2016.\r\nAvec Guido Bielmann, porte- parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la route (OFROU) au micro Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["La route tourne et \"On en parle\" fait le tour de quelques ordonnances d\u00e9su\u00e8tes qui passent \u00e0 la trappe en 2016. Avec Guido Bielmann, porte- parole de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la route (OFROU) au micro Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Ces r\u00e8gles de la circulation qui passent \u00e0 la trappe / OEP_2016-01-05T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", "name": "Bielmann, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337908"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"In Pieces\" de Nathan Sawaya", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FDD683D-2136-47DE-8A77-3EDED62EB4AC", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les jouets de notre enfance ont toujours \u00e9t\u00e9 une source d\u2019inspiration pour les artistes qui s\u2019exposent sur le web.\n\nCe lundi, on m\u00e9lange des Legos avec de la photographie via le projet \"In Pieces\" r\u00e9alis\u00e9 par le sculpteur et photographe new-yorkais Nathan Sawaya.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mai 2013.", "Les jouets de notre enfance ont toujours \u00e9t\u00e9 une source d\u2019inspiration pour les artistes qui s\u2019exposent sur le web.\n\nCe lundi, on m\u00e9lange des Legos avec de la photographie via le projet \"In Pieces\" r\u00e9alis\u00e9 par le sculpteur et photographe new-yorkais Nathan Sawaya.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mai 2013.", "Les jouets de notre enfance ont toujours \u00e9t\u00e9 une source d\u2019inspiration pour les artistes qui s\u2019exposent sur le web.\n\nCe lundi, on m\u00e9lange des Legos avec de la photographie via le projet \"In Pieces\" r\u00e9alis\u00e9 par le sculpteur et photographe new-yorkais Nathan Sawaya.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mai 2013."], "alternativeTitle": ["\"In Pieces\" de Nathan Sawaya", "\"In Pieces\" de Nathan Sawaya / HAP_2016-01-05T18:40:00_happy-pics", "\"In Pieces\" de Nathan Sawaya / HAP_2016-01-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339564", "ece-7339560"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Christian Jelk - Art Leu Family \"La peau du ciel me permet de caresser l'infini\"", "id": "sound-B1CC2C23-6F33-42F6-B777-09D4E1199EA5", "durationSec": 673, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Art Leu Family\r\n\" la peau du ciel me permet de caresser l'infini\"\r\nSeize pr\u00e9sences. Trois g\u00e9n\u00e9rations. Une famille.\r\nFelix a rencontr\u00e9 Loretta aux Etats-Unis lors d'une exposition Jean Tinguely qu'il accompagnait en 1965. En 1967 ils travaillent avec Nikki de St-Phalle \u00e0 la pr\u00e9paration de ses oeuvres pour l'exposition internationale Montr\u00e9al. Explosion beatnik. Ils ne se quittent plus. Quatre enfants les accompagnent sur quatre continents durant 15 ans. En 1981 Felix, Loretta et Filip fondent \"The Leu Family Family's Iron\", studio de tatouage de renomm\u00e9e mondiale. En 1995 Felix, atteint d'un cancer, se retire dans le Jura, camp de base actuel de la  Art Leu Family. Jusqu'en 2002 il r\u00e9alise des s\u00e9ries de dessins \u00e0 l'encre de chine, \u00e9criture automatique psych\u00e9d\u00e9lique obsessionnelle compl\u00e8tement envo\u00fbtante. Exposition \u00e0 voir au CIMA, Ste-Croix. Rencontre avec Christian Jelk, curateur.", "alternativeExcerpt": ["Seize pr\u00e9sences. Trois g\u00e9n\u00e9rations. Une famille. Felix a rencontr\u00e9 Loretta aux Etats-Unis lors d\u2019une exposition Jean Tinguely qu\u2019il accompagnait en 1965. En 1967 ils travaillent avec Nikki de St-Phalle \u00e0 la pr\u00e9paration de ses oeuvres pour l\u2019exposition internationale Montr\u00e9al. Felix, Loretta et Filip fondent \"The Leu Family Family\u2019s Iron\", studio de tatouage de renomm\u00e9e mondiale. En 1995 Felix, atteint d\u2019un cancer, se retire dans le Jura, camp de base actuel de la  Art Leu Family.\n\nExposition \u00e0 voir au CIMA, Ste-Croix. Rencontre avec Christian Jelk, curateur."], "alternativeTitle": ["Christian Jelk - Art Leu Family \"La peau du ciel me permet de caresser l\u2019infini\" / MAT_2016-01-05T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "curateur de l'exposition Art Leu Family,curateur", "name": "Jelk, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Une m\u00e9ga-Eglise australienne ouvre une antenne \u00e0 Zurich", "id": "sound-CA318283-F5DF-4672-A5C0-0B9561711338", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une m\u00e9ga-Eglise australienne ouvre une antenne \u00e0 Zurich (MEGA EGLISE AUTRALIENNE A ZURICH) 6h27 Chronique RTSreligion\r\nLa chronique de RTSreligion...\r\nOn parle ce matin de la m\u00e9ga-\u00e9glise australienne \u00ab Hillsong \u00bb qui s'implante en Suisse, \u00e0 Z\u00fcrich...\r\nCette Eglise, pr\u00e9sente sur les cinq continents, est particuli\u00e8rement connue pour sa musique, Jean-Christophe Emery...\r\n((EXTRAIT SONORE Des musiques pop-rock entrainantes ou langoureuses pour envelopper des c\u00e9r\u00e9monies religieuses au go\u00fbt de spectacle t\u00e9l\u00e9visuel, c'est la carte de visite de ces m\u00e9ga-\u00e9glises. L'Eglise Hillsong a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 \u00e0 Sydney, elle cible les jeunes branch\u00e9s en zone urbaine. et les r\u00e9unions qui se d\u00e9roulent dans un nightclub \u00e0 Z\u00fcrich ne d\u00e9rogent pas \u00e0 la r\u00e8gle. Pr\u00e9dications simplistes et amusantes, musique contemporaine, lumi\u00e8res disco, th\u00e9ologie conservatrice, convivialit\u00e9 et petits groupes de pri\u00e8re sont les ingr\u00e9dients d'une pratique religieuse devenu plan\u00e9taire.)) \r\n- Ces m\u00e9ga-\u00e9glises sont pr\u00e9sentes en Suisse depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 ?\r\n((20 ans exactement, puisque c'est l'\u00e2ge de la m\u00e9ga-\u00e9glise ICF, bas\u00e9e \u00e0 Z\u00fcrich. Cette Eglise \u00ab made in Switzerland \u00bb compte 25 succursales en Suisse et 25 autres en Allemagne et en Autriche. En Suisse romande, elle est pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve, Lausanne et Bienne. Autre m\u00e9ga-\u00e9glise pr\u00e9sente \u00e0 Lausanne, l'Eglise C3 vient de franchir le cap des 1'000 membres. Ce mouvement est \u00e9galement d'origine australienne et fonctionne comme une franchise. Un peu comme McDonald donc. ))\r\n- Quelle est l'origine de ce courant d'\u00e9glises de masses ?\r\n((Le mouvement des m\u00e9ga-\u00e9glises s'est surtout d\u00e9velopp\u00e9 aux Etats-Unis, lorsque des pasteurs ont appliqu\u00e9 les principes naissants du marketing \u00e0 la sph\u00e8re religieuse. Ce courant s'est globalis\u00e9 et les logos des Eglises sont devenues des marques branch\u00e9es. Les pasteurs sont des communicateurs de talent doubl\u00e9s d'hommes d'affaire souvent richissimes.)) \r\n- Et qui dit pouvoir et argent, dit scandale ?\r\n((Exactement. Scandales \u00e9conomiques, comme pour la plus grande m\u00e9ga-\u00e9glise au monde \u00e0 S\u00e9oul ; abus d'autorit\u00e9 comme la Mars Hill Church de Seattle aux Etats-Unis qui a ferm\u00e9 il y a tout juste un an. Ou scandale sexuel. le fondateur et pasteur principal de l'Eglise Hillsong - celle qui s'installe en Suisse - a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 en 2014 pour une affaire d'abus sexuel commis par son propre p\u00e8re. Des abus qu'il aurait cherch\u00e9 \u00e0 dissimuler il y a une quinzaine d'ann\u00e9es.\r\nLe n\u00e9o-lib\u00e9ralisme appliqu\u00e9 au religieux suit donc les m\u00eames affres que le monde de l'entreprise globalis\u00e9e, hormis peut-\u00eatre les fluctuations de la bourse.))\r\nMerci Jean-Christophe Emery.", "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9ga-Eglise australienne \"Hillsong\" s\u2019implante en Suisse, \u00e0 Zurich. Cette Eglise, pr\u00e9sente sur les cinq continents, est particuli\u00e8rement connue pour sa musique.", "La m\u00e9ga-Eglise australienne \"Hillsong\" s\u2019implante en Suisse, \u00e0 Zurich. Cette Eglise, pr\u00e9sente sur les cinq continents, est particuli\u00e8rement connue pour sa musique.", "La m\u00e9ga-Eglise australienne \"Hillsong\" s\u2019implante en Suisse, \u00e0 Zurich. Cette Eglise, pr\u00e9sente sur les cinq continents, est particuli\u00e8rement connue pour sa musique."], "alternativeTitle": ["Une m\u00e9ga-Eglise australienne ouvre une antenne \u00e0 Zurich", "Une m\u00e9ga-Eglise australienne ouvre une antenne \u00e0 Zurich / JDM_2016-01-05T06:27:00_rtsreligion", "Une m\u00e9ga-Eglise australienne ouvre une antenne \u00e0 Zurich / JDM_2016-01-05T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371073", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371073", "ece-7371061"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La n\u00e9crologie de Michel Galabru", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8AE34BA-6C71-45FE-B8B7-0C0DEC9C3384", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-01-05T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-01-05T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339556", "ece-7339548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les tresses plaqu\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-493A7806-C267-4F24-B838-604D4BAC2A89", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-05T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-05T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339553", "ece-7339544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une part de b\u00e9n\u00e9volat dans l'engagement en politique?", "id": "sound-7318BC15-011C-4DF2-BD26-1F3E36DFAD0C", "durationSec": 638, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : . Jean-Marie Rotzer, chef du groupe POP au l\u00e9gislatif de la ville du Locle;Pierre Desmontets, \u00e9lu PS au conseil communal\r\n* * Y a-t-il une part de b\u00e9n\u00e9volat dans l'engagement en politique? La politique est-elle un apostolat, avec sa dose obligatoire de d\u00e9vouement et d'abn\u00e9gation?\r\nEt bien en tous les cas cela semble \u00eatre la conviction du POP - le parti ouvrier populaire - au Locle. Il a depos\u00e9 hier son referendum contre l'augmentation du temps de travail et des r\u00e9um\u00e9rations des membres de l'\u00e9x\u00e9cutif. Le POP combat la loi qui veut les faire passer de 50 \u00e0 80%, pour un salaire qui lui passerait lui de 97 \u00e0 150 mille francs par ann\u00e9e. \r\nG\u00e9rer une ville de plus de 10 mile habitants avec des \u00e9lus \u00e0 50%, est-ce bien raisonnable?\r\nComment fixer la juste remuneration ?\r\nLes avis divergent \u00e0 gauche. Et bien on va en d\u00e9battre avec deux repr\u00e9sentants de gauche dans des villes romandes. Jean-Marie Rotzer, chef du groupe POP au l\u00e9gislatif de la ville du Locle et Pierre Desmontets, \u00e9lu PS au conseil communal d'Yverdon, bonsoir messieurs !!\r\nJean-Marie Roetzer\r\nTemps de travail\r\n-\tVous revendiquez une part de b\u00e9n\u00e9volat de la part des \u00e9lus. vu les enjeux de la gestion d'une ville aujourd'hui, comment consid\u00e9rer qu'on puisse demander \u00e0 un \u00e9lu local de faire du b\u00e9n\u00e9volat ?? y'a une dimension apostolique dans le mandat d'ex\u00e9cutif ? \r\n-\tTravail \u00e0 temps partiel = fabrique de burn out ! risque de cumuler toutes ses t\u00e2ches sur quelques jours seulement !! \r\n-\tPour une autorit\u00e9 ex\u00e9cutive : ne faudrait-il pas justement \u00e9viter la milice, car le syst\u00e8me favorise aussi les conflits d'int\u00e9r\u00eats ! et les risques qu'ils ne soient pas 100% \u00e0 leur t\u00e2ches.\r\n-\tVotre r\u00e9forme va encore davantage r\u00e9duire l'attractivit\u00e9 de ses fonctions ex\u00e9cutives !! boomrang !! \r\n-\tles gens pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre cadre dans l'administration plut\u00f4t que membre d'un ex\u00e9cutif . trop expos\u00e9 !! si en plus on augmente le salaire .\r\nsalaire\r\n-\tles \u00e9lus sont-ils trop pay\u00e9s ?? doivent montrer l'exemple ?? faudrait-il faire varier leur salaire selon la conjoncture ?? \r\n-\tProbl\u00e8me avec l'argent ?? \r\n-\tqu'est-ce qui emp\u00eache vos \u00e9lus d'accepter leur salaire et d'en reverser une part pour des projets XYZ qu'ils soutiendraient ?? \r\n-\tproposition dangereuse, qui va aussi s\u00e9duire les partisans des discours simplistes, voir populistes anti-autorit\u00e9s / anti-institutions, qui disent \u00ab ils ne fouettent rien et gagnent des dizaines de milliers de francs ! \u00bb .\r\n-\tvous donnez l'impression qu'ils gagnent trop, qu'ils sont des profiteurs !\r\nPierre Desmontets\r\n-\tg\u00e9rer une ville de plus de 10 000 habitants \u00e0 50% . possible ?? \r\n-\tles \u00e9lus sont-ils trop pay\u00e9s ?? 150 000 francs pour un 80% . pas si mal !! \r\n-\tbcp d'exemples d'\u00e9lus qui d\u00e9vissent \u00e0 cause de probl\u00e8me de surcharge . garantir le temps partiel, une piste pour \u00e9viter ces burn out ??", "alternativeExcerpt": ["Le POP du Locle a d\u00e9pos\u00e9 lundi un r\u00e9f\u00e9rendum contestant l'augmentation du salaire des \u00e9lus \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville. Aujourd'hui, les conseillers communaux loclois sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s 97'000 francs par ann\u00e9e pour un 50%, alors qu'ils disent travailler entre 40 et 60 heures par semaine. Le d\u00e9bat entre Jean-Marie Rotzer, conseiller g\u00e9n\u00e9ral POP loclois et Pierre Dessemontet, conseiller communal PS \u00e0 Yverdon."], "alternativeTitle": ["Y a-t-il une part de b\u00e9n\u00e9volat dans l\u2019engagement en politique? / FOR_2016-01-05T18:14:00_developpement-8", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371109"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview du co-fondateur de Jukedeck, Patrick Stobbs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99618450-8AAA-448A-858A-1F4FAF800F10", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stobbs, Patrick"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Mike: sujet autour d'une nouvelle plateforme num\u00e9rique payante de composition musicale pour films, fictions, docus, publicit\u00e9, etc. qui d\u00e9tr\u00f4ne et met potentiellement en p\u00e9ril une source de r\u00e9mun\u00e9ration pour les musiciens et sp\u00e9cifiquement ceux de music library (ces musiciens qui composent pour films, pubs, etc).\r\nhttps://www.jukedeck.com/\r\nMike va s'entretenir avec le co-fondateur de Jukedeck, Patrick Stobbs et un musicien dont les commandes de librairie musicale sont une des principales sources de revenu, Raphael Joly compositeur et r\u00e9alisateur pour Arachno Music.\r\n+ \r\nAlbum de la semaine: Cage The Elephant - \"Tell Me I'm Pretty\"", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.01.2016", "Jukedeck - Cage The Elephant / PLP_2016-01-05T19:00:00_plein-le-poste", "Jukedeck / PLP_2016-01-05T19:00:00_Asset00_04:21:52", "pl3in le poste du 05.01.2016", "Jukedeck - Cage The Elephant / PLP_2016-01-05T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle plateforme num\u00e9rique payante de composition musicale pour films de fiction, documentaire ou encore publicit\u00e9, a fait son apparition sur la toile. Elle met potentiellement en p\u00e9ril une source de r\u00e9mun\u00e9ration pour les musiciens et sp\u00e9cifiquement ceux de librairie musicale. Dynamike s\u2019entretient avec Patrick Stobbs, co-fondateur de Jukedeck, et avec Raphael Joly, compositeur et r\u00e9alisateur pour Arachno Music."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de Jukedeck", "name": "Stobbs, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339482", "ece-7339481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-1EF8A285-7CA8-47F3-B1FA-24236EA46C5E", "durationSec": 975, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Etienne Piguet, professeur de g\u00e9ographie humaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel;Ardavan Amir Aslani, avocat franco-iranien;Barrigue, dessinateur de presse vaudois, fondateur du journal satirique Vigousse;Michel Galabru, com\u00e9dien fran\u00e7ais\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/KRACH BOURSIER CHINOIS, CONSEQUENCES POLITIQUES) La Chine voit donc rouge en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e...\r\nCe matin la bourse de Shanghai a de nouveau ouvert en baisse de 3%...avant de se rassaisir...\r\nHier Shanghai et Shenzhen ont plong\u00e9: -7%...ce qui a entra\u00een\u00e9 la fermeture pr\u00e9matur\u00e9e des march\u00e9s financiers...\r\n...et certainement fait su\u00e9 le parti communiste...\r\nBonjour Rapha\u00ebl Grand...\r\nRapha\u00ebl Grand en direct de Shangha\u00ef merci...\r\net parmi les march\u00e9s financiers...Wall Street...que la Chine a tir\u00e9 vers le fond hier...Le Nadaq a perdu 2% et le Dow Jones 1,6%...quant au SMI \u00e0 Zurich...il a recul\u00e9 de 1,8%.\r\n(D1/l'UDC PAR SES INITIATIVES PROVOQUE-T-ELLE UNE VAGUE DE NATURALISATIONS ?) ***une progression pour continuer...\r\nCelle du nombre de personne qui ont d\u00e9croch\u00e9 un passeport suisse l'an dernier.\r\n38 mille personnes...soit 5 mille de plus qu'en 2014...\r\nautrement dit les naturalisations ont progress\u00e9 de 15% l'an dernier...\r\net cette question: l'UDC y serait-elle pour quelques chose? avec ses initiatives qui ciblent les \u00e9trangers vivant en Suisse...\r\nces textes les inciteraient-ils \u00e0 se faire naturalis\u00e9s?...\r\nMuriel Ballaman est all\u00e9e v\u00e9rfier l'hypoth\u00e8se.. \r\n  MAG 1'26\r\n(23/USA ARMES OBAMA) ***On en parlait hier...c'est fait. Barack Obama a d\u00e9voil\u00e9 son plan pour renforcer le contr\u00f4le des armes...\r\nC'\u00e9tait il y a quelques heures...et sa strat\u00e9gie tient en quelques lignes: \r\nV\u00e9rifier le profil de acheteurs...pour \u00e7a il compte engager des fonctionnaires suppl\u00e9mentaires. \r\nMais aussi investir dans la recherche sur les armes intelligentes...\r\nLe tout en agissant par d\u00e9cret...histoire de se passer de l'accord du Congr\u00e8s...et de se faire traiter de dictateur par un certain Donald Trump...\r\nMais au-del\u00e0 des attaques...un constat s'impose, Barack Obama avance avec la prudence d'un sioux...\r\nPhilippe Revaz. \r\n  PAPIER\r\n((c'est un plan plutot modeste qui a ete devoil\u00e9.Obama se contente d'etendre ou de preciser la port\u00e9e des lois existantes. Desormais, l'obligation de verifier le profil dun acheteur concernea aussi les vendeurs sur internet ou meme un vendeur tres occasionbnel, qui vend ses armes sur une table lors d'une foire. La maison blancvhe veut engager 200 inspecteurs supplementaires, faciliter l'echange d'informations depuis les ervices de sant\u00e9psychiatrique. elle veut investir dans la recherche sur ces nouvelles armes dites ointelligentes, qui utilisent par exemple l'empreinte digitale. Le plan d'obama comble quelques trous. Mais dans un communiqu\u00e9, la maison blanche reconnait elle meme que ces mesures ne suffiront pas et que seul le congres peut resoudre le problem. Face a ce congres largement republicain, le president a manifestement choisi la voie de la prudence, pour eviter les deboires judiciaires que connait sa reforme de l'immigration, decidee unilateralement elle aussi, et qui est bloqu\u00e9e par la justice f\u00e9derale. Meme les critiques republicaines cette nuit avaient un ton tres rethorique. Obama aura fait un pas contre l'epidemie de meurtres et de suicides par armes a feu.  En sa derniere annee de presidence, il esperait sans doute faire plus. \r\nPh r r w))\r\n(Br\u00e8ve VW) Elle esp\u00e8re en tirer un maximum...\r\n20 milliards de dollars plus pr\u00e9cis\u00e9ment. \r\nElle c'est la justice am\u00e9ricaine qui a d\u00e9cid\u00e9 de tra\u00eener VW devant les tribunaux...pour r\u00e9clamer et obtenir des d\u00e9dommagements...\r\n***Le d\u00e9partement de justice et l'agence de l'environnement ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte commune hier devant un tribunal du Michigan. \r\nSur l'acte d'accusation: le fait d'avoir \u00e9quip\u00e9 600 mille v\u00e9hicules diesel d'un logiciel qui leur a permis de polluer pluS en affectant la sant\u00e9 des consommateurs. voil\u00e0 pour le volet civil de l'affaire...reste encore le volet p\u00e9nal....\r\n(08/ALL-DK RETOUR CONTROLE FRONTIERE PAPIER) ***On le disait en tire...Le Danemark et la Su\u00e8de ont ferm\u00e9 un peu plus leurs fronti\u00e8res aux migrants, hier (lundi). \r\nTout personne en provenance du Danemark doit d\u00e9sormais pr\u00e9senter une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 \u00e0 la Fronti\u00e8re su\u00e9doise. \r\ndans la foul\u00e9e, Copenhague a instaur\u00e9 des contr\u00f4les \u00e0 sa fronti\u00e8re avec l'Allemagne. Commentaire de Berlin : Schengen est en danger.\r\ncorrespondance Blandine Milcent.\r\n  MAG 52''\r\n((\u00ab Il est important d'agir ensemble pour que Schengen fonctionne et que nous puissions maintenir le principe de libre circulation \u00bb, c'est effectivement le commentaire \u00e0 Berlin du porte parole du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00ab quoi qu'il arrive en Europe, c'est toujours mieux si cela se passe de mani\u00e8re concert\u00e9e, a ajout\u00e9 Martin Sch\u00e4ffer, l'accord de Schengen est tr\u00e8s important mais il est en danger \u00bb. Berlin regrette donc vivement la d\u00e9cision de Copenhague d'instaurer des contr\u00f4les: \u00ab la solution au probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s en Europe ne pourra pas \u00eatre trouv\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re entre deux pays \u00bb a comment\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 le porte parole de la chanceli\u00e8re Angela Merkel. Mais Berlin ne peut en dire plus : car l'Allemagne a eu recours \u00e0 la m\u00eame mesure, lorsque face \u00e0 l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s, elle a r\u00e9introduit des contr\u00f4les \u00e0 sa fronti\u00e8re avec l'Autriche en septembre dernier. Des contr\u00f4les qui n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin))\r\n***Ces mesures cens\u00e9es endiguer l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s sont-elles efficaces ?... La r\u00e9ponse d'Yves Bertoncini, directeur de l'Institut Jacques Delors, juste apr\u00e8s le journal.\r\n(12/ARABIE SAOUDITE IRAN ITV ASLANI 2 (LEVEE DES SANCTIONS)) La tension reste tr\u00e8s vive entre l'Iran et l'Arabie Saoudite... Hier plusieurs pays alli\u00e9s de Ryad, \u00e0 majorit\u00e9 sunnite comme le Bahre\u00efn ou les Emirats Arabes unis ont rappel\u00e9 leur ambassadeur \u00e0 Th\u00e9h\u00e9ran... Des tensions n\u00e9es apr\u00e8s l'ex\u00e9cutions d'un leader chiite en arabie saoudites... Elles ne devraient pas remettre en cause ni ralentir l'application de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien... \r\nMalgr\u00e9 la guerre verbale et les fermetures d'ambassades, l'Iran n'a rien fait qui puisse remettre en question ou retarder l'application de cet accord de Vienne. C'est en tout cas l'avis de l'avocat franco-iranien et sp\u00e9cialiste du dossier Ardavan Amir Aslani.\r\n  MAG 34''\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier.\r\n(Et l'Arabie Saoudite annonce ce matin qu'elle va r\u00e9tablir les relations diplomatiques avec l'Iran... d\u00e8s que T\u00e9h\u00e9ran aura \"cess\u00e9 de se m\u00ealer des affaires des autres pays\")...Ryad annonce aussi que les tensions entre les deux pays n'auront pas d'effet sur le processus de paix en Syir et au Yemen.. L'ambassadeur saoudien aux Nations Unis assure que Ryad ne boycottera pas les pourparlers de paix sur la Syrie.\r\n(D5/1 AN APRES CHARLIE, COMMENT SE PORTE LA PRESSE SATIRIQUE ? ITV BARRIGUE) Nous sommes \u00e0 deux jours (ce mardi) d'un triste anniversaire : celui du drame qui s'est produit il y a un an au sein du journal satirique de Charlie Hebdo.\r\nL'hebdomadaire fran\u00e7ais s'est relanc\u00e9 aujourd'hui. Son num\u00e9ro sp\u00e9cial pr\u00e9vu demain (mercredi) doit \u00eatre tir\u00e9 \u00e0 un million d'exemplaires.\r\nMais malgr\u00e9 ce red\u00e9marrage de Charlie Hebdo, la satire n'a pas le vent en poupe en France. \r\nEt le bilan n'est gu\u00e8re plus r\u00e9jouissant dans notre pays, si l'on en croit Barrigue. Il est fondateur du journal satirique Vigousse, et dessinateur de presse. \r\n  MAG 1'34\r\nBarrigue r\u00e9pondait \u00e0 Dominique Choffat.\r\n***Un an apr\u00e8s cette attaque que reste-t-il de la libert\u00e9 d'expression? \r\n Jean-Marie Etter, directeur de la fondation Hirondelle est linvit\u00e9 de la r\u00e9daction \u00e0 7h35.\r\n(Br\u00e8ve chlore) En bref...cette lettre envoy\u00e9e \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. \r\npour r\u00e9clamer l'interdiction du transport de chlore par le rail...\r\nElle est sign\u00e9e Lausanne, Renens et Prilly...\r\nLes 3 villes estiment que le risque d'accident a augment\u00e9.\r\nparce que les convois de marchandises dangereuses sont plus nombreux...\r\net qu'il y a toujours plus d'habiation pr\u00e8s des zones \u00e0 risque...\r\nLa question est \u00e0 l'\u00e9tude...et un groupe de travail doit rendre ses premi\u00e8res conclusions en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e.\r\n(Br\u00e8ve Warluzel) d'avocat \u00e0 pr\u00e9venu...\r\nDominique Warluzel change de statut...\r\nL'homme de loi a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour tentative de meurtre. \r\nIl aurait tir\u00e9 sur une femme samedi lors d'une dispute dans une chambre d'h\u00f4tel...Elle n'a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. R\u00e9v\u00e9lation du Temps confirm\u00e9e par les autorit\u00e9s.\r\n(18/ZIDANE ENTRAINEUR DU REAL PAPIER) Tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nBuenos Dias Madrid!\r\nZin\u00e9dine Zidane se remet \u00e0 l'espagnol! \r\n***oui puisqu'il est, depuis hier, le nouvel entra\u00eeneur du Real Madrid...\r\nclub que le champion du monde 1998 entra\u00eenera ce matin pourr la premi\u00e8re fois en public...\r\nsur le banc il succ\u00e8de \u00e0 Rafael Benitez, limog\u00e9. \r\n...mais on conna\u00eet, la chanson...les entra\u00eeneurs peuvent valser..\r\nPour Zizou c'est donc une passe logique mais risqu\u00e9e...\r\nBernardin Allemann.\r\nMAG 52''\r\n(22COURT/DECES GALABRU ARCHIVE) ...Une voix...\u00e0 pr\u00e9sent...\r\n...lui non plus ne s'est pas r\u00e9veill\u00e9...hier matin...\r\nMichel Galabru...s'en est all\u00e9 \u00e0 93 ans...mais les personnages qu'il a incarn\u00e9 eux restent...\r\n***..il y a \u00e9vidememnt l'adjudant-chef dans les gendarmes de St-Tropez...\r\nle tueur, dans le Juge et l'assassin...\r\nMais aussi le com\u00e9dien Jules Raimu auquel il rend hommage dans l'extrait que nous venons d'entendre...\r\nune interview r\u00e9alis\u00e9e en 2010 par Natacha Van Custem...\r\nGalabru \u00e9tait de passage \u00e0 Morges...pour une pi\u00e8ce intitul\u00e9e \"Jules et Marcel\"... o\u00f9 il jouait donc Jules...le com\u00e9dien qui a longtemps correspondu avec l'\u00e9crivain...Marcel Pagnol.\r\n(Br\u00e8ve Zermatt) Pour terminer...une id\u00e9e de d\u00e9co insolite pour votre jardin  Mehmet...\r\nLa benne d'une t\u00e9l\u00e9cabine de Zermatt! Petite cabine rassurez-vous....\r\nC'est l'objet hype du moment...puisque les 50 cabines mises en vente en d\u00e9cembre ont trouv\u00e9 preneur en 5 jours! \r\n500 francs pi\u00e8ce...reste le transport de l'objet...160kg \u00e0 votre charge...\r\nvous avez jusqu'au printemps pour l'organiser puisque la t\u00e9l\u00e9cabine tourne encore cette saison...\r\nd\u00e9p\u00eachez vous il ne reste plus que la cabine de secours!\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nUn coup d'oeil \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour...\r\navec des averses ce matin... sous forme de neige au-dessus de 900 m\u00e8tres...voire 600 en Valais. \r\nQuelques rayons de soleil se faufileront en plaine. \r\nMaximum 5 degr\u00e9s...\r\nDemain tr\u00e8s peu de changement si ce n'est de la neige un peu plus bas...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371069", "ece-7371054"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Une Fl\u00fbte d\u00e9senchant\u00e9e au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "id": "sound-73FA75CB-FEE5-48A9-A998-2D9345B5C90C", "durationSec": 826, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jusqu'au 8 janvier, la Fl\u00fbte Enchant\u00e9e r\u00e9sonne sur la sc\u00e8ne du Grand Th\u00e9\u00e2tre. Derni\u00e8re production dans le b\u00e2timent historique de la Place Neuve avant sa r\u00e9novation, cette Fl\u00fbte, dont la mise en sc\u00e8ne, les costumes et les d\u00e9cors ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us par J\u00fcrgen Rose, d\u00e9\u00e7oit par son univers visuel d\u00e9nu\u00e9 de magie.\r\nPar Anya Leveill\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Jusqu'au 8 janvier 2016, \"La Fl\u00fbte Enchant\u00e9e\" r\u00e9sonne sur la sc\u00e8ne du Grand Th\u00e9\u00e2tre. Derni\u00e8re production dans le b\u00e2timent historique de la Place Neuve avant sa r\u00e9novation, cette Fl\u00fbte, dont la mise en sc\u00e8ne, les costumes et les d\u00e9cors ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us par J\u00fcrgen Rose, d\u00e9\u00e7oit par son univers visuel d\u00e9nu\u00e9 de magie. \n\nPar Anya Leveill\u00e9."], "alternativeTitle": ["Une Fl\u00fbte d\u00e9senchant\u00e9e au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / MAG_2016-01-05T00:00:00_invite-2", "Magma du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (2/5) : La truite", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5F1A1358-56C5-4964-8EDD-5AF6C4EF7469", "durationSec": 1756, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andr\u00e9 Theuriet, \u00e9crivain injustement oubli\u00e9, trouve dans la nature une source d'inspiration pour des romans et des nouvelles o\u00f9 son talent po\u00e9tique, sa sensibilit\u00e9 et son style \u00e9l\u00e9gant s'\u00e9panouissent pleinement.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 05.01.2016", "Imaginaire du 05.01.2016", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-01-05T16:00:45_imaginaire", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-01-05T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"La truite\"", "\"La truite\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319556", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Theuriet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319556", "ece-7319555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas ouvert par le gouverment syrien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D89B53-B95C-46C7-BF7A-6C8BC9A2F440", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Damas"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit arm\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Si la guerre en Syrie a fait des millions de r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins et en Europe, elle a aussi cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du pays.", "alternativeExcerpt": ["Si la guerre en Syrie a fait des millions de r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins et en Europe, elle a aussi cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du pays. Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas."], "alternativeTitle": ["Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas  / 12H30_2016-01-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes r\u00e9fugi\u00e9es dans un camp du gouvernement syrien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS en Syrie", "name": "Mansoura, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Geoffrey Dyson, metteur en sc\u00e8ne, \u00e0 propos de la cr\u00e9ation de la compagnie lausannoise Le Th\u00e9\u00e2tre Claque,  \"Le Cinoche\", d'apr\u00e8s un texte d'Annie Baker, jeune \u00e9crivain(e) am\u00e9ricain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1820453A-B15F-434F-BA0E-58501E79BF15", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2550, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Claque", "Baker, Annie", "Dyson, Geoffrey"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Du 5 au 24 janvier 2016, le Pulloff Th\u00e9\u00e2tres \u00e0 Lausanne accueille la nouvelle cr\u00e9ation de la compagnie Le Th\u00e9\u00e2tre Claque, \"Le Cinoche\". Les Lausannois reviennent \u00e0 leurs premi\u00e8res amours en assurant non seulement la mise en sc\u00e8ne, mais \u00e9galement la traduction du texte d'Annie Baker, jeune auteure am\u00e9ricaine.\r\nGeoffrey Dyson, traducteur et metteur en sc\u00e8ne, est au micro de Christine Gonzalez.\r\n--- plus value ---\r\nLa pi\u00e8ce:En 2012, dans une petite ville du Massachusetts, un vieux cin\u00e9ma d\u00e9labr\u00e9 utilise toujours son fid\u00e8le projecteur 35mm. En l'absence du propri\u00e9taire, trois paum\u00e9s attachants s'emploient \u00e0 le faire tourner. La pi\u00e8ce est une com\u00e9die de la banalit\u00e9, faite de bribes de conversation que l'on pourrait consid\u00e9rer comme insignifiantes, mais qui d\u00e9voilent l'intimit\u00e9 de personnages paradoxalement hors du commun.", "alternativeExcerpt": ["Du 5 au 24 janvier 2016, le Pulloff Th\u00e9\u00e2tres \u00e0 Lausanne accueille la nouvelle cr\u00e9ation de la compagnie Le Th\u00e9\u00e2tre Claque, \"Le Cinoche\". Les Lausannois reviennent \u00e0 leurs premi\u00e8res amours en assurant non seulement la mise en sc\u00e8ne, mais \u00e9galement la traduction du texte d\u2019Annie Baker, jeune auteure am\u00e9ricaine.\n\nGeoffrey Dyson, traducteur et metteur en sc\u00e8ne, est au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Geoffrey Dyson, \"Le Cinoche\" / VER_2016-01-05T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Dyson, Geoffrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 pays o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 est la plus ch\u00e8re", "id": "sound-11A22519-FDAC-40F6-BE4B-53AFB070AF9F", "durationSec": 1594, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 05.01.2016", "Pentagruel du 05.01.2016", "les 5 pays o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 est la plus ch\u00e8re / PEN_2016-01-05T16:04:15_pentagruel", "les 5 pays o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 est la plus ch\u00e8re / PEN_2016-01-05T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337780", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337780", "ece-7337779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les heures de gloire du cyclo-cross suisse", "id": "sound-717A83E2-AA14-4DA3-A9A5-557CE33D861C", "durationSec": 265, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les heures de gloire du cyclo-cross suisse (JDM Sports Matin) \r\n(CYCLOCROSS SUISSE MORIBOND) 6h36 Sports matin\r\nSports Matin se penche au chevet du cyclocross suisse avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour.\r\nBonjour\r\n- Dimanche se d\u00e9rouleront les championnats suisses de cyclocross et \u00e0 la fin du mois, les championnats du monde... Le cyclocross suisse, s'il \u00e9volue dans un relatif anonymat actuellement,  a connu ses heures de gloire, surtout dans les ann\u00e9es 70-80...\r\nSouvenez-vous...  ces images de coureurs couverts de boue qu'on voyait  presque tous les dimanches \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 durant l'hiver.  Ces courses qui \u00e9taient un rdv obligatoire pour des milliers de passionn\u00e9s et les Albert Zweifel, quintuple champion du monde,  Pascal Richard, champion du monde en 1986 ou le dernier en date, c'\u00e9tait en 1995, Dieter Runkel.  Pour la petite histoire  sachez qu'un champion du monde suisse a toujours eu un compatriote \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, sur le podium, deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me. \r\n- Mais que s'est-il pass\u00e9 depuis 1995 ?\r\nOn peut mettre en avant deux raisons principales \u00e0 la baisse d'int\u00e9r\u00eat pour le cyclocross. La premi\u00e8re, c'est le VTT.  Jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement de cette discipline, il n'y avait, dans le cyclisme, que trois disciplines : la route, la piste et le cyclocross.  Mais le VTT \u00e0 ouvert de nouveaux horizons, dans tous les sens du terme, en terme sportif... en terme de d\u00e9veloppement de la discipline et de revenus... les Suisses s'y sont montr\u00e9 tr\u00e8s vite \u00e0 l'aise. La Suisse \u00e9tant la nation qui a obtenu le plus de m\u00e9dailles en 26 championnats du monde de VTT et m\u00eame, c'est unique, deux tripl\u00e9s. \r\nLes jeunes y ont vite trouv\u00e9 plus d'int\u00e9r\u00eats qu'au cyclocross. \r\n- Mais le cyclocross est ou \u00e9tait une discipline pratiqu\u00e9e en hiver par les ''routiers''. \r\nC'est la deuxi\u00e8me raison du d\u00e9sint\u00e9r\u00eat ...  car, effectivement, nombre de coureurs sur route profitaient du cyclocross pour rester en forme durant l'hiver et travailler leur technique. Mais c'est termin\u00e9. Depuis quelques ann\u00e9es, chaque discipline est affaire de sp\u00e9cialiste et les pr\u00e9parations sont tr\u00e8s pointues. Les \u00e9quipes cyclistes se r\u00e9unissent en d\u00e9cembre et janvier pour des camps d'entra\u00eenement, en principe au soleil des Canaries ou beaucoup plus loin pour les coureurs qui prennent par au Tour Down Under, fin janvier, en Australie. \r\n- Le cyclocross suisse est-il moribond, convalescent... ou doit-on en faire le deuil ? \r\nIl a connu des ann\u00e9es difficiles mais il retrouve un peu de vigueur grace, tout d'abord \u00e0 quelques irr\u00e9ductibles passionn\u00e9s, et on penses aux organisateurs des courses de l'omnium romand. Huit courses d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre + les  championnats suisse donc dimanche prochain \u00e0 Dagmerselen.  Au niveau des pratiquants, le num\u00e9ro un suisse actuellement est romand, Julien Taramarcaz, 12\u00e8me au classement mondial. Pour percer dans la discipline, le champion suisse, comme Arnaud Grand avant lui s'est exil\u00e9, dans LE pays du cyclocross, la Belgique. \r\n- La Belgique o\u00f9 le cyclocross est aussi populaire que le cyclisme sur route...\r\nOn peut le dire. Entre septembre et f\u00e9vrier, pr\u00e8s de 140 courses sont organis\u00e9es dans tout le pays, et pour tous les niveaux. \r\nEt l'engouement est exceptionnel, les courses sont rapides, 1h30, passent par endroit \u00e0 l'int\u00e9rieur des cantines entre stand de bi\u00e8re de moules-frites...      Dans le circuit du superprestige, huit courses r\u00e9unissant les meilleurs belges et n\u00e9\u00e9rlandais et des coureurs \u00e9tranger invit\u00e9s, dont Julien Taramarcaz,  on compte entre 20 et 50'000 spectateurs autour de circuit spectaculaires, plus roulants qu'\u00e0 l'\u00e9poque...  elle sont t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et largement sponsoris\u00e9es. \r\nL'un des plus c\u00e9l\u00e8bres coureurs belges, Sven Nys a des revenus entre salaire et sponsors estim\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s d'un million de franc. \r\nEt pour vous donner une id\u00e9e de la domination belge... ces 18 derni\u00e8res ann\u00e9es...  la belgiques a remport\u00e9 12 titres de champion du monde....  contre trois au pays bas et trois au Tch\u00e8que Zdenek Stybar, une exception.\r\nMieux, en 2012, les belges ont trust\u00e9s les 7 premi\u00e8res places des championnats du monde. \r\n- Difficile de les battre... \r\nJulien Taramarcaz en sait quelque chose, lui qui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 par une \u00e9quipe Belge mais qui n'a pas d'\u00e9quipe pour la saison prochaine...  et pourtant, le week-end dernier, lors du cyclocross de Louvain, il termine quatri\u00e8me entour\u00e9 par 5 belges, un excellent r\u00e9sultat.  Aux c\u00f4t\u00e9s du Valaisan on note aussi des noms comme Simon Zahner ou Marcel Wildhaber par exemple et puis des espoirs prometteurs qui laissentpenser que le cyclocross suisse renait... en Suisse Romande nottemment avec en junior un certain Lo\u00efs Dufaux...  fils de Laurent Dufaux et surtout, un peu plus jeune.... Loris Rouiller qui domine sans partage sa classe d'age, il a m\u00eame, cet automne battu les belges et holandais sur leur terrain, en moins de 17 ans et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s remarqu\u00e9 l\u00e0-bas. \r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche se d\u00e9rouleront les championnats suisses de cyclo-cross et \u00e0 la fin du mois, les championnats du monde. Le cyclo-cross suisse a connu ses heures, surtout dans les ann\u00e9es 70-80.", "Dimanche se d\u00e9rouleront les championnats suisses de cyclo-cross et \u00e0 la fin du mois, les championnats du monde. Le cyclo-cross suisse a connu ses heures, surtout dans les ann\u00e9es 70-80.", "Dimanche se d\u00e9rouleront les championnats suisses de cyclo-cross et \u00e0 la fin du mois, les championnats du monde. Le cyclo-cross suisse a connu ses heures, surtout dans les ann\u00e9es 70-80."], "alternativeTitle": ["Les heures de gloire du cyclo-cross suisse", "Les heures de gloire du cyclo-cross suisse  / JDM_2016-01-05T06:36:00_sport-matin", "Les heures de gloire du cyclo-cross suisse  / JDM_2016-01-05T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371072", "ece-7371059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: la montagne, immense et m\u00e9lancolique. A propos d'une exposition de peinture consacr\u00e9e au Romantisme \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens (Valais). interview de Christophe Flubacher, commissaire de l'exposition ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A192950-DE13-49DA-BDF9-90DB4A67D327", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lens (VS)"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "romantisme", "paysage", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Le romantisme inspire la Fondation Pierre Arnaud, \u00e0 Lens en Valais. Une exposition est consacr\u00e9e \u00e0 ce mouvement pictural jusqu'au 17 avril. Elle donne \u00e0 voir principalement des ouvres repr\u00e9sentant la montagne. Son sous-titre - m\u00e9lancolie des pierres - exprime bien la vision romantique de ces artistes. \r\nChristophe Flubacher, commissaire de l'exposition, r\u00e9pond aux questions de Christine Gonzalez et Michel Masserey", "alternativeExcerpt": ["Le romantisme inspire la Fondation Pierre Arnaud, \u00e0 Lens en Valais. Une exposition est consacr\u00e9e \u00e0 ce mouvement pictural jusqu\u02b9au 17 avril. Elle donne \u00e0 voir principalement des \u0153uvres repr\u00e9sentant la montagne. Son sous-titre \u2014 m\u00e9lancolie des pierres \u2014 exprime bien la vision romantique de ces artistes. \n\nChristophe Flubacher, commissaire de l\u02b9exposition, r\u00e9pond aux questions de Christine Gonzalez et Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["Arts visuels: La montagne, immense et m\u00e9lancolique / VER_2016-01-05T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Flubacher, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'herbe \u00e0 Nicot", "id": "sound-32021FFE-6396-4426-B394-8C80DC2DE6BB", "durationSec": 1521, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hardtke, Christian;Saugy, Didier;Wirz, Henry;Alber, Gernot\r\nSarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 la culture d'une plante de la famille des solanac\u00e9es, comme la tomate ou la patate. Ce v\u00e9g\u00e9tal originaire d'Am\u00e9rique centrale ne se mange pas, il se fume. Gros plan sur le tabac.\r\nReportages \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil) avec Christian Hardtke, directeur du D\u00e9partement de biologie mol\u00e9culaire v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 l'Unil, dans l'exploitation broyarde de Didier Saugy et en compagnie d'Henry Wirz, responsable des achats \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative pour l'achat du tabac indig\u00e8ne. Rencontre avec Gernot Alber, responsable du Centre suisse de recherches sur le tabac.", "alternativeExcerpt": ["Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 la culture d'une plante de la famille des solanac\u00e9es, comme la tomate ou la patate. Ce v\u00e9g\u00e9tal originaire d'Am\u00e9rique centrale ne se mange pas, il se fume. Gros plan sur le tabac. Reportages \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (Unil) avec Christian Hardtke, directeur du D\u00e9partement de biologie mol\u00e9culaire v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 l'Unil, dans l'exploitation broyarde de Didier Saugy et en compagnie d'Henry Wirz, responsable des achats \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative pour l'achat du tabac indig\u00e8ne. Rencontre avec Gernot Alber, responsable du Centre suisse de recherches sur le tabac."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l'herbe \u00e0 Nicot / CQFD_2016-01-05T10:04:15_dossier", "CQFD du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle int\u00e9gration dans les banlieues fran\u00e7aises un an apr\u00e8s Charlie Hebdo?", "id": "sound-5838FB43-F586-4527-9DBD-260179BF1541", "durationSec": 363, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016;Bourchada , Nizarr\r\n* * Quelle int\u00e9gration dans les banlieues fran\u00e7aises un an apr\u00e8s Charlie Hebdo? Nizarr Bourchada nous rejoint, bonsoir!\r\nvous \u00eates le vice-pr\u00e9sident de l'union des d\u00e9mocrates musulmans fran\u00e7ais .parti cr\u00e9e en 2012 et qui a particip\u00e9 aux \u00e9lections r\u00e9gionales au mois de d\u00e9cembre notamment en ile de France.. \r\ncette proposition de Fran\u00e7ois Hollande sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9.qu'en pensez-vous ?\r\nbeaucoup disent que ce genre de mesures stigmatisent les musulmans.\u00e0 juste titre d'apr\u00e8s vous ?  \r\n1 an apr\u00e8s les attenats.. des mesures pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration et puis apr\u00e8s les attentats de novembre l'\u00e9tat d'urgence.... bcp de musulmans se sont aussi sentis \u00ab pers\u00e9cut\u00e9s \u00bb et stigmatis\u00e9 depuis.... c'est un sentiment que vous partagez? \r\nle point sur l'int\u00e9gration dans les banlieues?\r\ndiscours de l'apr\u00e8s charlie sur le fait de ne pas faire d'amalgame entre terrorisme, islam et musulmans... \u00e7a a port\u00e9 ses fruits  ou sentiment de d\u00e9fiance?\r\nPourquoi cr\u00e9er un parti \u00ab musulman \u00bb ? est-ce que cela ne renforce justement pas le communautarisme ?", "alternativeExcerpt": ["O\u00f9 en est l'int\u00e9gration dans les banlieues en France, un an apr\u00e8s l'attentat contre Charlie Hebdo et les promesses de r\u00e9formes? Interview de Nizarr Bourchada, t\u00eate de liste de l'Union des d\u00e9mocrates musulmans fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Quelle int\u00e9gration dans les banlieues fran\u00e7aises un an apr\u00e8s Charlie Hebdo? / FOR_2016-01-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il limiter les mandats des \u00e9lus pour favoriser la rel\u00e8ve?", "id": "sound-56863FF7-671A-4756-8E7B-2A00DA189DEB", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : . Jean-Marie Rotzer, chef du groupe POP au l\u00e9gislatif de la ville du Locle;Pierre Desmontets, \u00e9lu PS au conseil communal\r\n* * Faut-il limiter les mandats des \u00e9lus pour favoriser la rel\u00e8ve? La politique est-elle un apostolat, avec sa dose obligatoire de d\u00e9vouement et d'abn\u00e9gation?\r\nEt bien en tous les cas cela semble \u00eatre la conviction du POP - le parti ouvrier populaire - au Locle. Il a depos\u00e9 hier son referendum contre l'augmentation du temps de travail et des r\u00e9um\u00e9rations des membres de l'\u00e9x\u00e9cutif. Le POP combat la loi qui veut les faire passer de 50 \u00e0 80%, pour un salaire qui lui passerait lui de 97 \u00e0 150 mille francs par ann\u00e9e. \r\nG\u00e9rer une ville de plus de 10 mile habitants avec des \u00e9lus \u00e0 50%, est-ce bien raisonnable?\r\nComment fixer la juste remuneration ?\r\nLes avis divergent \u00e0 gauche. Et bien on va en d\u00e9battre avec deux repr\u00e9sentants de gauche dans des villes romandes. Jean-Marie Rotzer, chef du groupe POP au l\u00e9gislatif de la ville du Locle et Pierre Desmontets, \u00e9lu PS au conseil communal d'Yverdon, bonsoir messieurs !!\r\nJean-Marie Roetzer\r\nTemps de travail\r\n-\tVous revendiquez une part de b\u00e9n\u00e9volat de la part des \u00e9lus. vu les enjeux de la gestion d'une ville aujourd'hui, comment consid\u00e9rer qu'on puisse demander \u00e0 un \u00e9lu local de faire du b\u00e9n\u00e9volat ?? y'a une dimension apostolique dans le mandat d'ex\u00e9cutif ? \r\n-\tTravail \u00e0 temps partiel = fabrique de burn out ! risque de cumuler toutes ses t\u00e2ches sur quelques jours seulement !! \r\n-\tPour une autorit\u00e9 ex\u00e9cutive : ne faudrait-il pas justement \u00e9viter la milice, car le syst\u00e8me favorise aussi les conflits d'int\u00e9r\u00eats ! et les risques qu'ils ne soient pas 100% \u00e0 leur t\u00e2ches.\r\n-\tVotre r\u00e9forme va encore davantage r\u00e9duire l'attractivit\u00e9 de ses fonctions ex\u00e9cutives !! boomrang !! \r\n-\tles gens pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre cadre dans l'administration plut\u00f4t que membre d'un ex\u00e9cutif . trop expos\u00e9 !! si en plus on augmente le salaire .\r\nsalaire\r\n-\tles \u00e9lus sont-ils trop pay\u00e9s ?? doivent montrer l'exemple ?? faudrait-il faire varier leur salaire selon la conjoncture ?? \r\n-\tProbl\u00e8me avec l'argent ?? \r\n-\tqu'est-ce qui emp\u00eache vos \u00e9lus d'accepter leur salaire et d'en reverser une part pour des projets XYZ qu'ils soutiendraient ?? \r\n-\tproposition dangereuse, qui va aussi s\u00e9duire les partisans des discours simplistes, voir populistes anti-autorit\u00e9s / anti-institutions, qui disent \u00ab ils ne fouettent rien et gagnent des dizaines de milliers de francs ! \u00bb .\r\n-\tvous donnez l'impression qu'ils gagnent trop, qu'ils sont des profiteurs !\r\nPierre Desmontets\r\n-\tg\u00e9rer une ville de plus de 10 000 habitants \u00e0 50% . possible ?? \r\n-\tles \u00e9lus sont-ils trop pay\u00e9s ?? 150 000 francs pour un 80% . pas si mal !! \r\n-\tbcp d'exemples d'\u00e9lus qui d\u00e9vissent \u00e0 cause de probl\u00e8me de surcharge . garantir le temps partiel, une piste pour \u00e9viter ces burn out ??", "alternativeExcerpt": ["Limiter les mandats des \u00e9lus pour \u00e9viter qu\u2019ils ne s\u2019accrochent au pouvoir et favoriser la rel\u00e8ve: le principe est acquis \u00e0 gauche, mais il butte bien souvent sur la r\u00e9alit\u00e9, notamment quand il s\u2019agit de sauver un si\u00e8ge ou de ne pas se priver d\u2019un t\u00e9nor. Interview du Neuch\u00e2telois Claude Frey, ancien pr\u00e9sident du Conseil national."], "alternativeTitle": ["Faut-il limiter les mandats des \u00e9lus pour favoriser la rel\u00e8ve? / FOR_2016-01-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gianmaria Testa", "id": "sound-19B2CF2D-06A6-4A16-ACED-8E56E551F95A", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'entretien que le chanteur italien a accord\u00e9 \u00e0 \"Paradiso\", \u00e0 son domicile, est long, touchant, plein de sagesse et m\u00eame ses silences y sont \u00e9loquents.\r\n--- plus value ---\r\nA noterDu 8 au 12 f\u00e9vrier 2016, Paradiso s'int\u00e9resse \u00e0 la chanson italienne. Celle d'aujourd'hui, un peu celle d'hier et celle de demain.\u00a0Gianmaria Testa - Nuovo", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.01.2016", "Rencontre avec Gianmaria Testa / RAP_2016-01-05T19:04:15_radio-paradiso", "Gianmaria Testa: \"On vit de peurs et de richesses, et on est tr\u00e8s pauvres\" / RAP_2016-01-05T19:04:00_Asset00_11:11:22", "Paradiso du 05.01.2016", "Rencontre avec Gianmaria Testa / RAP_2016-01-05T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["L'entretien que le chanteur italien a accord\u00e9 \u00e0 \"Paradiso\" \u00e0 son domicile est long, touchant, plein de sagesse et m\u00eame ses silences y sont \u00e9loquents.", "Dans un entretien accord\u00e9 chez lui, le chanteur italien \u00e9voque entre autres les arriv\u00e9es de migrants par la mer et pourquoi, en 2006 d\u00e9j\u00e0, il avait publi\u00e9 l'album \"Da questa parte del mare\". Sur ce sujet, Gianmaria Testa n'est pas tendre avec son pays.", "L'entretien que le chanteur italien a accord\u00e9 \u00e0 \"Paradiso\" \u00e0 son domicile est long, touchant, plein de sagesse et m\u00eame ses silences y sont \u00e9loquents."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337777", "ece-7337776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Billions avec Paul Giamatti et Damian Lewis ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1B2302C-740E-4BC0-80BC-79FA1CA13B87", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouveaut\u00e9 tr\u00e8s prometteuse from US : Billions avec Paul Giamatti et Damian Lewis qui s'affrontent dans une lutte de pouvoir sans merci.. ni s'il vous pla\u00eet ! (Showtime)", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-01-05T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-01-05T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339540", "ece-7339534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (2/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-95743C2C-B063-4542-A24A-96B92F48F68C", "durationSec": 1682, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\r\nC'est S\u00e9ville l'Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\r\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s'empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d'interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\r\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\r\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\r\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\r\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d'un gorille en rut ?\r\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d'un rabais sur le prix de l'h\u00f4tel ?\r\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\r\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\r\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\r\nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d'autres que vous n'auriez jamais eu l'id\u00e9e de vos poser.\r\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 05.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (2/5) / BIL_2016-01-05T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 05.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (2/5) / BIL_2016-01-05T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337720", "ece-7337719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une prisonni\u00e8re bien gard\u00e9e (Sita)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1BA26B2-F499-4EA5-A68F-7DD85EA96ECB", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-01-05T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-01-05T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339552", "ece-7339543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Quentin Tarantino sort son 8\u00e8me film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C3DED7A-DB25-426A-A736-FCC283BD5C1B", "durationSec": 523, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le 6 janvier 2016 sort \"Les 8 salopards\", 8\u00e8me long-m\u00e9trage de Quentin Tarantino. Un western situ\u00e9 quelques ann\u00e9es apr\u00e8s la Guerre de S\u00e9cession, quasi huis clos dans une auberge perdue dans les montagnes. Depuis son premier film, \"Reservoir Dogs\", et surtout \"Pulp Fiction\", l\u02b9enfant prodige du cin\u00e9ma am\u00e9ricain attire les foules sur son seul nom. \n\nRafael Wolf d\u00e9crypte la raison de ce culte."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Quentin Tarantino sort son 8\u00e8me film / VER_2016-01-05T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-4CFFD91E-C9C9-4932-976E-E8A184023CCA", "durationSec": 588, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Divorne, Municipal popiste \u00e0 Renens;Pierre Conscience, candidat Solidarit\u00e9 \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Lausanne;Heinz Brand, conseiller national UDC GR, pr\u00e9sident de Sant\u00e9 Suisse;Julie Enckell Julliard, directrice du Mus\u00e9e Jenisch\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(PAPIER VW) Volkswagen n'en a pas fini avec la justice am\u00e9ricaine. Le constructeur allemand pourrait devoir payer une amende mammouth de 20 milliards de dollars,  dans l'affaire des moteurs truqu\u00e9s.  \r\nApr\u00e8s les poursuites p\u00e9nales, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines annoncent l'ouverture d'une proc\u00e9dure civile contre VW et ses marques haut de gamme, Audi et Porsche.  On peu dire que le coup est rude pour le constructeur de Wolfsburg,  Georges Pop\r\n20 milliard\u00a0! La somme est astronomique\u00a0; l'\u00e9quivalent du Produit Int\u00e9rieur brut d'un petit \u00e9tat europ\u00e9en comme Chypre ou encore 1 0 fois le PIB des \u00eeles Ca\u00efmans, territoire d'outre-mer du Royaume-Uni  connu pour \u00eatre un paradis fiscal dans les  Cara\u00efbes.\u00a0; 10 pour cent du chiffre d'affaire annuel de la marque\u00a0; bien plus en tout cas que les 6 milliards d\u00e9j\u00e0 provisionn\u00e9s par  Volkswagen pour faire face au amendes et autres dommages et int\u00e9r\u00eats. Le fait est que les Am\u00e9ricains ne pardonnent pas \u00e0 VW d'avoir menti et de s'\u00eatre enferm\u00e9 jusqu'au bout dans le d\u00e9ni.  Il a fallu aux services am\u00e9ricains apporter les preuves irr\u00e9futables du scandale pour que Volkswagen consente \u00e0 faire des aveux et des excuses. Cette action civile est conduite  conjointement par le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Justice et l'agence am\u00e9ricaine de l'environnement. Ils ont saisi un tribunal de l'Etat du Michigan et r\u00e9clament une amende  d'au moins 32.500 dollars pour chaque voiture truqu\u00e9e. A quoi s'ajouterait au moins 2 mille 750 dollars par logiciel install\u00e9. 600 mille  v\u00e9hicules diesel ont semble-t-il \u00e9t\u00e9 dot\u00e9s aux Etats-Unis d'un logiciel leur ayant permis de polluer sans se faire prendre.\r\n***********Et pour le moment aucune r\u00e9action de la part de VW .\r\nNon le constructeur de Wolfsburg se contente de dire qu'il examine la plaite. Il sent bien qu'il \u00e9volue e terrain min\u00e9 et qu'il a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire le dos rond, alors que ses ventes sont en recul et que son avenir reste incertain.\r\n(D4/VD LA GAUCHE RADICALE JOUE SA PEAU) Quel avenir pour la gauche de la gauche en terres vaudoises? avec 3 d\u00e9parts dans les ex\u00e9cutifs communaux, et des r\u00e9sultats historiquement bas lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre dernier, la gauche radicale s'appr\u00eate \u00e0 vivre des \u00e9lections cruciales dans le canton de Vaud le 28 f\u00e9vrier prochain. Elle risque en effet de perdre encore des plumes...C\u00e9line Fontannaz\r\nSON\r\n(01/CONTRE LOBBY CAISSE MALADIE ITV BRAND) Le lobby des assureurs au parlement est trop fort, il faut le combattre...\r\n\u00e7a c'est en tout cas ce que pensent la gauche et les associations de patients et de consommateurs. Ils pourraient lancer une initiative cette ann\u00e9e pour interdire aux \u00e9lus d'avoir des mandats dans les caisses maladies. Mais \u00e0 droite, on ne partage pas cet avis. Pour le conseiller national UDC Heinz Brand, qui est aussi pr\u00e9sident de Sant\u00e9 Suisse, ce type de mandat n'est pas un probl\u00e8me \u00e0 partir du moment o\u00f9 les liens d'int\u00e9r\u00eat sont transparents:\r\nSON\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\n(10/ITALIE GREVE CROQUE-MORTS NAPLES PAPIER) A NAples, c'est un mouvement de gr\u00e8ve tout \u00e0 fait in\u00e9dit s'est mis en place: la gr\u00e8ve des s\u00e9pultures. Les fossoyeurs du cimeti\u00e8re de la ville ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de croiser les bras pour protester contre un plan de licenciements. Depuis dimanche, ils ne font plus aucune inhumation. Correspondance en Italie d'Eric Josef.\r\n(14/DEBUTS DE FERRARI EN BOURSE PAPIER) Deux mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Wall Street, Ferrari est entr\u00e9e hier \u00e0 la Bourse de Milan. Le constructeur mythique a connu une premi\u00e8re journ\u00e9e mouvement\u00e9e, sur fond de Lundi noir des march\u00e9s financiers mondiaux. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nSON\r\n(19/LEGS MUSEE JENISCH PAPIER INTEGRE) Un lundi par contre plut\u00f4t ensoleill\u00e9 pour le mus\u00e9e Jenish \u00e0 Vevey.\r\nUne collection exceptionnelle va en effet venir compl\u00e9ter ses oeuvres.\r\nUn leg anonyme qui comprend des dessins de Rodin, Bonnard, Millet ou encore Giacometti... Mais aussi une centaine de dessins de Ferdinand Hodler et quelque 170 estampes occidentales. \r\nUne belle fa\u00e7on de commencer l'ann\u00e9e pour le mus\u00e9e veveysan Dominique Choffat \r\nSON\r\n(Br\u00e8ve Zidane) Bonne nouvelle hier aussi pour Zinedine Zidane, \u00e7a y est c'est fait, il sera l'entra\u00eeneur du Real Madrid. Ce poste lui tendait les bras depuis un moment, mais il a fallu attendre le renvoi de Rafael Benitez arriv\u00e9 il y a 7 mois. Le champion du mon de et d'Europe avec la France, et ancien joueur du Real va tenter de redresser la barre du club espagnol qui ne convaint pas cette saison et qui n'a rien gagn\u00e9 l'an dernier\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371071", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371071", "ece-7371055"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe Besson : \"Les Passants de Lisbonne\" (Ed. Julliard, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-650209AB-1E72-459D-B037-DFE5E2183343", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Elle vient de perdre son mari dans un terrible s\u00e9isme survenu \u00e0 San Francisco. Lui s'est fait quitter abruptement par son jeune amant portugais. Elle et lui se rencontrent dans le bar d'un h\u00f4tel lisbo\u00e8te au charme surann\u00e9.\r\nEn \u00e9voquant cette rencontre nimb\u00e9e de \" saudade \", Philippe Besson ausculte le moindre mouvement des cours face \u00e0 la perte de l'\u00eatre aim\u00e9. Sensible et plein de tact. Y a-t-il une hi\u00e9rarchie dans la souffrance des cours ? La mort accidentelle d'un mari est-elle plus dramatique qu'une rupture amoureuse ? A ces questions, l'auteur r\u00e9pond avec la subtilit\u00e9 qu'on lui conna\u00eet \u00e0 travers le rapprochement fugace de deux \u00eatres d\u00e9sempar\u00e9s. Elle se nomme H\u00e9l\u00e8ne, elle est Parisienne. Son mari architecte a disparu dans le Big One, tremblement de terre qui a d\u00e9cim\u00e9 la c\u00f4te ouest des Etats-Unis. A distance, en regardant les images de t\u00e9l\u00e9vision, H\u00e9l\u00e8ne n'a pu qu'assister impuissante \u00e0 la catastrophe. Elle a d'abord cherch\u00e9 des traces de vie de son mari, avant de se r\u00e9soudre \u00e0 n'obtenir que des traces concr\u00e8tes de mort. Il s'appelle Mathieu. Il vit entre Paris et Lisbonne o\u00f9 il enseigne la litt\u00e9rature. Il a \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9 par un jeune \u00e9tudiant devenu son amant. Depuis, Mathieu erre dans les rues et le port de la ville c\u00f4ti\u00e8re, en qu\u00eate d'aventures et d'oubli. Au fil de leurs rencontres quotidiennes, H\u00e9l\u00e8ne et Mathieu vont se lier d'une estime r\u00e9ciproque. Chacun \u00e9coute, sans jugement, simplement disponible \u00e0 la d\u00e9tresse de l'autre. Chacun se raconte avec la sinc\u00e9rit\u00e9 que procure le d\u00e9sespoir. L'estime mutuelle devient alors fraternit\u00e9.\r\nEn arri\u00e8re-fond, les bruissements d'une ville intranquille, suintant de m\u00e9lancolie, si bien \u00e9voqu\u00e9e par Pessoa.\r\nUn disparu est un disparu. Peu importent les circonstances de la disparition. A la fin, ce qui compte, c'est qu'on est seul, affreusement seul. D\u00e9pareill\u00e9. D\u00e9muni.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 05.01.2016", "Philippe Besson : \"Les Passants de Lisbonne\"  / ELL_2016-01-05T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 05.01.2016", "Philippe Besson : \"Les Passants de Lisbonne\"  / ELL_2016-01-05T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Elle vient de perdre son mari dans un terrible s\u00e9isme survenu \u00e0 San Francisco. Lui s\u2019est fait quitter abruptement par son jeune amant portugais. Elle et lui se rencontrent dans le bar d\u2019un h\u00f4tel lisbo\u00e8te au charme surann\u00e9.\n\nEn \u00e9voquant cette rencontre nimb\u00e9e de \"saudade\", Philippe Besson ausculte le moindre mouvement des c\u0153urs face \u00e0 la perte de l\u2019\u00eatre aim\u00e9. Sensible et plein de tact.", "Elle vient de perdre son mari dans un terrible s\u00e9isme survenu \u00e0 San Francisco. Lui s\u2019est fait quitter abruptement par son jeune amant portugais. Elle et lui se rencontrent dans le bar d\u2019un h\u00f4tel lisbo\u00e8te au charme surann\u00e9.\n\nEn \u00e9voquant cette rencontre nimb\u00e9e de \"saudade\", Philippe Besson ausculte le moindre mouvement des c\u0153urs face \u00e0 la perte de l\u2019\u00eatre aim\u00e9. Sensible et plein de tact."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319594", "ece-7319593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les USA r\u00e9clament 20 milliards de dollars \u00e0 VW", "id": "sound-750B6033-7D11-4EBE-8E46-E0DFC4A421D3", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les USA r\u00e9clament 20 milliards de dollars \u00e0 VW Au moins 20 milliards de dollars de d\u00e9dommagement !!!\r\nC'est ce que r\u00e9clament les Etats-Unis \u00e0 Volkswagen... \r\nLe d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice et l'agence de l'environnement ont en effet d\u00e9pos\u00e9 une plainte civile hier, devant un tribunal du Michigan, contre le constructeur automobile allemand.. \r\nUne plaine pour manipulation d'\u00e9missions polluantes ayant eu des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de leurs concitoyens... \r\nVolkswagen n'a pas encore vraiment r\u00e9agi, \r\nA Berlin .. Blandine Milcent...", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis r\u00e9clament \u00e0 Volkswagen au moins 20 milliards de dollars de d\u00e9dommagement. Le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice et l'agence de l'environnement ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte civile lundi contre le constructeur automobile allemand."], "alternativeTitle": ["Les USA r\u00e9clament 20 milliards de dollars \u00e0 VW / 12H30_2016-01-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 05.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64DE4579-4E90-40A0-8F5E-FBCB59249A0A", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-05T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-05T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339511", "ece-7339497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016", "id": "sound-291C9C9D-AE33-47DF-B201-FC2D024EBBAC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Argiroffo Kern, Francesca\r\n* * Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016  \r\nApr\u00e8s une ann\u00e9e 2015 particuli\u00e8rement difficile le commerce de d\u00e9tail devrait conna\u00eetre une embellie en 2016...\r\n Selon le cr\u00e9dit suisse les d\u00e9taillants s'attendent \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re augmentation de leur chiffre d'affaire . malgr\u00e9 un tourisme d'achat \u00e9lev\u00e9.. \r\nFrancesca argiroffo\u00a0\r\nDIRECT\r\n\u00a0ce qui est int\u00e9ressant c'est que la part suisse dans la consommation reste importante\r\nDIRCT", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2015 particuli\u00e8rement difficile, le commerce de d\u00e9tail devrait conna\u00eetre une embellie en 2016. Selon le Cr\u00e9dit Suisse, les d\u00e9taillants s'attendent \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re augmentation de leur chiffre d'affaires malgr\u00e9 un tourisme d'achat \u00e9lev\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016 / 12H30_2016-01-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.01.2016", "id": "sound-11CDCCE9-8ACB-406E-839F-E2F8F56A5DB5", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (2/5) / DIC_2016-01-05T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 05.01.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Revue de la D\u00e9charge (2/5) / DIC_2016-01-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337764", "ece-7337763"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Trios et sonates pour bois et clavecin", "id": "sound-D9371773-4764-4093-8098-CD121409BB04", "durationSec": 882, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les mercredis, \u00e0 12h15, la Haute Ecole de Musique de Lausanne propose des concerts. Au programme ce mercredi 6 janvier, des ouvres de Johann Friedrich Fasch, Georg Friedrich Haendel et Jan Dismas Zelenka.\r\nLes hautbo\u00efstes Jean-Louis Capezzali et B\u00e9atrice Zawodnik jouent avec le bassoniste Carlo Colombo et la claveciniste Jovanka Marville, avec les \u00e9tudiants de la classe de hautbois de Jean-Louis Capezzali. Carlo Colombo est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Tous les mercredis, \u00e0 12h15, la Haute Ecole de Musique de Lausanne propose des concerts. Au programme mercredi 6 janvier 2016: des \u0153uvres de Johann Friedrich Fasch, Georg Friedrich Haendel et Jan Dismas Zelenka. Les hautbo\u00efstes Jean-Louis Capezzali et B\u00e9atrice Zawodnik jouent avec le bassoniste Carlo Colombo et la claveciniste Jovanka Marville, avec les \u00e9tudiants de la classe de hautbois de Jean-Louis Capezzali. \n\nCarlo Colombo est l'invit\u00e9 d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Trios et sonates pour bois et clavecin / MAG_2016-01-05T12:06:45_invite-1", "Magma du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bassoniste", "name": "Colombo, Carlo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "A Maurice, qui s'y frotte s'hippique ou une passion mauricienne", "id": "sound-AB462BA5-F85D-4B74-9B66-96208C3E84B5", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lartigue, Aurore\r\n* * Tout le monde conna\u00eet l'\u00cele Maurice, ses plages de sable fin, ses h\u00f4tels de r\u00eave... Mais on conna\u00eet moins les Mauriciens et leur grande passion: les courses de chevaux.\r\nDepuis plus de 200 ans pourtant, le weekend, jeunes et moins jeunes, familles et turfistes inv\u00e9t\u00e9r\u00e9s affluent des quatre coins du pays vers Port-Louis, la capitale. Indiens, blancs, cr\u00e9oles, chinois... Toutes les communaut\u00e9s de l'\u00eele se retrouvent au Champ-de-Mars, le plus ancien hippodrome de l'h\u00e9misph\u00e8re sud, pour passer un bon moment, parier quelques roupies ou tout un salaire.\r\nAmbiance de folie garantie.\r\nUn reportage d'Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 05.01.2016", "A Maurice, qui s'y frotte s'hippique ou une passion mauricienne / DET_2016-01-05T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 05.01.2016", "A Maurice, qui s'y frotte s'hippique ou une passion mauricienne / DET_2016-01-05T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Tout le monde conna\u00eet l'\u00cele Maurice, ses plages de sable fin, ses h\u00f4tels de r\u00eave, mais on conna\u00eet moins les Mauriciens et leur grande passion: les courses de chevaux.\n\nDepuis plus de 200 ans pourtant, toutes les communaut\u00e9s de l'\u00eele se retrouvent au Champ-de-Mars, le plus ancien hippodrome de l'h\u00e9misph\u00e8re sud, pour passer un bon moment, parier quelques roupies ou tout un salaire. Un reportage d\u2019Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "Tout le monde conna\u00eet l'\u00cele Maurice, ses plages de sable fin, ses h\u00f4tels de r\u00eave, mais on conna\u00eet moins les Mauriciens et leur grande passion: les courses de chevaux.\n\nDepuis plus de 200 ans pourtant, toutes les communaut\u00e9s de l'\u00eele se retrouvent au Champ-de-Mars, le plus ancien hippodrome de l'h\u00e9misph\u00e8re sud, pour passer un bon moment, parier quelques roupies ou tout un salaire. Un reportage d\u2019Aurore Lartigue r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada."], "imageURL": "//www.rts.ch/7350233.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lartigue, Aurore", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337752", "ece-7337751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Revoir Palmyre", "id": "sound-71979449-CD9C-4E16-B640-DAEA38A65A6E", "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 85 ans, Paul Veyne, grand sp\u00e9cialiste de l'antiquit\u00e9 gr\u00e9co-romaine, reprend la plume pour ressusciter \"Palmyre, l'irrempla\u00e7able tr\u00e9sor\" (Albin Michel). D\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'arch\u00e9ologue syrien Khaled al -Assad, ancien directeur des Antiquit\u00e9s de Palmyre, d\u00e9capit\u00e9 en public par les jihadistes de Daesh pour \"s'\u00eatre int\u00e9ress\u00e9 aux idoles\", ce livre d'hommage \u00e0 l'ami assassin\u00e9 est une ode d'amour \u00e0 cette cit\u00e9 antique \u00e0 nulle autre pareille, libre, anticonformiste et multiculturaliste. \n\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Revoir Palmyre / MAT_2016-01-05T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plainte contre X d\u00e9pos\u00e9e par la femme d'un policier charg\u00e9 de la protection de Charb", "id": "sound-EB35E63E-F94C-4ED4-B8C1-D14555A8E1F4", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Plainte contre X d\u00e9pos\u00e9e par la femme d'un policier charg\u00e9 de la protection de Charb  \r\nFran\u00e7ois Hollande lance aujourd'hui les comm\u00e9morations des attentats de Paris.. pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s le drame.. \r\nLe pr\u00e9sident fra\u00e7ais s'est rendu sur les leiux des attentats.. pr\u00e8s de l'ancienne r\u00e9daction de Charlie Hebdo.. \r\npuis.. devant le supermarch\u00e9 hyper cacher.. \r\n2 plaques comm\u00e9moratives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es.. \r\nMais ce matin.. on apprenait qu'une plainet contre X avait \u00e9lt\u00e9 \u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9pouse du policier charg\u00e9 de la protection de Charb.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. \r\nson avocat d\u00e9nonce deux manquements graves de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.\r\nDIRECT\r\nEt petit couac.. ce matin.. lors de l'inauguration d'une des plaques comm\u00e9moratives... \r\nLe nom du dessinateur Georges Wolinski.. a \u00e9t\u00e9 mal orthographi\u00e9-- \r\nWolinsky.. a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit avec un y .. \r\nLa mairie de Paris a indiqu\u00e9 que l'entreprise qui a grav\u00e9 la plaque en se trompant allait corriger son erreur dans l'heure au mastic.. \r\nUne nouvelle plaque sera pos\u00e9e d'ici 48 heures....", "alternativeExcerpt": ["Alors que Fran\u00e7ois Hollande lance mardi les comm\u00e9morations des attentats de Paris, pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s le drame, une plainte contre X a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9pouse du policier charg\u00e9 de la protection de Charb."], "alternativeTitle": ["Plainte contre X d\u00e9pos\u00e9e par la femme d'un policier charg\u00e9 de la protection de Charb / 12H30_2016-01-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Qui dit quoi?\" - Recapp", "id": "sound-A2EC10E7-D146-4DC3-92B9-CEFD2342D835", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Imseng, fondateur de la start up Recapp bas\u00e9e \u00e0 Martigny\r\n* * \"Qui dit quoi?\" - Recapp (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 05.01 \"Qui dit quoi?\" - Recapp) 6h40 N\u00e9ophiles\r\nJINGLE NEOPHILES\r\nCe matin dans N\u00e9ophiles Lo\u00efs Siggen Lopez, nous parlons reconnaissance vocale... \r\nOui la reconnaissance vocale...\r\ntous les propri\u00e9taires de \"smartphones\" se sont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 amus\u00e9 avec ces logiciels.. Siri pour Apple, Cortana pour Windows ou Google Now pour... Google. \r\n- Bon il faut avouer que cela ne fonctionne pas toujours... tr\u00e8s bien. \r\nCela peut-\u00eatre approximatif c'est vrai.... Cela tient surtout \u00e0 la langue - ces outils fonctionnent mieux en anglais qu'en fran\u00e7ais. \r\nMais grace au travail de chercheurs suisses, la reconnaissance vocale progresse aussi... avec des langues bien de chez nous. \r\nDavid Imseng a fait son doctorat  dans ce domaine, \u00e0 l'IDIAP de martigny en Valais. La reconnaissance vocale, il conna\u00eet. \r\n   NEO 05.01 Qui dit quoi? Recapp 1\r\nIl a fait de ses recherches en reconnaissance vocale; une startup. \r\n- Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la reconnaissance vocale du fran\u00e7ais et de l'allemand?  \r\nOui... mais sa technologie va plus loin.\r\nLe solution de Recapp - sa startup -c'est  un syst\u00e8me qui reconna\u00eet plusieurs voix, de personnes diff\u00e9rentes. \r\nReconnaissance vocale, donc, mais aussi analyse de propos, et retranscription quasi automatique de chaque mot utilis\u00e9 par les interlocuteurs. \r\nVous vous demandez s\u00fbrement \u00e0 quoi \u00e7a sert??!?\r\nET bien par exemple \u00e0 num\u00e9riser tout ce qui dit lors d'une assembl\u00e9e. Sans prise de note. \r\nA num\u00e9riser, par exemple, tous les d\u00e9bats du Grand Conseil. \r\nEn l'occurence, du Grand Conseil Valaisan, puisque David Imseng et sa startup Recapp sont bas\u00e9es \u00e0 Martigny. \r\n  NEO 05.01 qui dit quoi? recapp 2\r\n- Le Grand conseil valaisan utilise donc la technologie de \"Recapp\" ? \r\nOui. \r\nTous les d\u00e9bats du pl\u00e9num sont enregistr\u00e9s, reconnus et restranscrits pas sa technologie. \r\nCe qui permet de retrouver qui a dit quoi, \u00e0 quel moment. \r\nNous avons fait le test avec David Imseng, en direct. Nous sommes sur la page internet de sa startup.\r\nElle nous propose de compte-rendu d'un discours de Jean-Michel Cina, Conseiller d'Etat Valaisan. C'\u00e9tait en mi-d\u00e9cembre. \r\nComme nous n'avions pas envie d'\u00e9couter les 20 minutes de discours, mais nous avons demand\u00e9 au programme de nous indiquer quand les mots \"loi\" ou \"amm\u00e9nagement\" ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9. \r\nEt \u00e7a marche: \r\n  NEO 05.01 \"qui dit quoi\" Recapp 3\r\n- Et tout cela se fait automatiquement ? \r\nPresque. Une intervention humaine reste n\u00e9cessaire pour corriger certains mots. \r\nL'objectif, \u00e0 terme, c'est de r\u00e9ussir \u00e0 appliquer cette technologie \u00e0 n'importe quelle r\u00e9union dans n'importe quelle entreprise. \r\nIl sera possible alors de retrouver qui a dit quoi, \u00e0 quel moment de la s\u00e9ance, en quelques clics, via son moteur de recherche. \r\n- On l'a dit en d\u00e9but de chronique, des grands groupes comme Google ou Apple travaillent aussi sur cette technologie. Est-ce que cette startup suisse a une chance face \u00e0 ces g\u00e9ants ? \r\nOn va dire oui, car l'approche de David Imseng et de Recapp est plus \"r\u00e9gionale\"\r\n  NEO 05.01 Qui dit quoi - Recapp 4\r\nApr\u00e8s... reste \u00e0 savoir si l'on veut que tout ce qui se dit en s\u00e9ance soit analys\u00e9 et retranscris ! \r\nMais \u00e7a... c'est une autre question. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles ! avec Lo\u00efs Siggen Lopez... On vous retrouve demain.", "alternativeExcerpt": ["Tous les propri\u00e9taires de \"smartphones\" se sont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 amus\u00e9 avec ces logiciels: Siri pour Apple, Cortana pour Windows ou Google Now pour Google. La reconnaissance vocale ne fonctionne pas toujours tr\u00e8s bien. Mais gr\u00e2ce au travail de chercheurs suisses, elle progresse aussi... avec des langues bien de chez nous.", "Tous les propri\u00e9taires de \"smartphones\" se sont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 amus\u00e9 avec ces logiciels: Siri pour Apple, Cortana pour Windows ou Google Now pour Google. La reconnaissance vocale ne fonctionne pas toujours tr\u00e8s bien. Mais gr\u00e2ce au travail de chercheurs suisses, elle progresse aussi... avec des langues bien de chez nous.", "Tous les propri\u00e9taires de \"smartphones\" se sont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 amus\u00e9 avec ces logiciels: Siri pour Apple, Cortana pour Windows ou Google Now pour Google. La reconnaissance vocale ne fonctionne pas toujours tr\u00e8s bien. Mais gr\u00e2ce au travail de chercheurs suisses, elle progresse aussi... avec des langues bien de chez nous."], "alternativeTitle": ["\"Qui dit quoi?\" - Recapp", "\"Qui dit quoi?\" - Recapp / JDM_2016-01-05T06:40:00_neophiles", "\"Qui dit quoi?\" - Recapp / JDM_2016-01-05T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371076", "ece-7371064"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 05.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F18DB19F-1052-4223-A9A0-CF073D492B2E", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-01-05T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339546"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Cheikh Nimr-al Nimr", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0172C61B-DC70-4767-829C-CF5AEA11262D", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cheikh Nimr-al Nimr", "Cheikh Nimr-al Nimr / NMT_2016-01-05T07:42:39_pige", "Cheikh Nimr-al Nimr / NMT_2016-01-05T07:42:39_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339516", "ece-7339500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Courir apr\u00e8s le train", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BDD5C3E-7B4E-4DCC-B1FC-BDD123FA4A34", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Courir apr\u00e8s le train", "Courir apr\u00e8s le train / NMT_2016-01-05T07:23:34_le-courrier-des-lecteurs", "Courir apr\u00e8s le train / NMT_2016-01-05T07:23:34_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339521", "ece-7339508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "\"Qui aime bien.\"", "id": "sound-0D4EFE3D-3778-45FB-8E58-DBCBAE692D04", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\n\" Qui aime bien. \"\r\nMosa\u00efque sonore : Gently disturbed\r\n\" qui aime bien ch\u00e2tie bien \" extrait de \" Ca m'\u00e9nerve \" de Marie-Ange Guillaume\r\nExtrait de \" Opposums c\u00e9l\u00e8bres \" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\r\n\"L'ami Patience \" extrait de \" Prostitu\u00e9es \" par Guy de Maupassant", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.01.2016", "\"Qui aime bien\u2026\" / REVE_2016-01-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.01.2016", "\"Qui aime bien\u2026\" / REVE_2016-01-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore : Gently disturbed\n- \"Qui aime bien ch\u00e2tie bien\" extrait de \"Ca m\u2019\u00e9nerve\" de Marie-Ange Guillaume\n- Extrait de \"Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"L\u2019ami Patience\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant", "Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore : Gently disturbed\n- \"Qui aime bien ch\u00e2tie bien\" extrait de \"Ca m\u2019\u00e9nerve\" de Marie-Ange Guillaume\n- Extrait de \"Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"L\u2019ami Patience\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337774", "ece-7337773"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Le baril \u00e9colo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EBECF4D-0AF3-40C9-BA36-F58154167081", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le baril \u00e9colo", "Le baril \u00e9colo  / NMT_2016-01-05T08:15:00_minute", "Le baril \u00e9colo  / NMT_2016-01-05T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339522", "ece-7339509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'USS exige des mesures pour lutter contre le ch\u00f4mage", "id": "sound-52C88CF2-9C63-48AC-884F-E1822904E16E", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Lampart, 1er secr\u00e9taire de l'USS\r\n* * L'USS exige des mesures pour lutter contre le ch\u00f4mage  \r\nLa Suisse va conna\u00eetre un niveau record de ch\u00f4mage cette ann\u00e9e... Parole de l'Union syndicale suisse, qui a pr\u00e9sent\u00e9 ses calculs ce matin \u00e0 Berne... \r\n L'USS r\u00e9clame plusieurs mesures: la protection des travailleurs \u00e2g\u00e9s, mais aussi le retour du taux plancher avec l'euro... \r\nSinon, la situation va empirer.. \r\n. Illustration par une comparaison symbolique: le taux de ch\u00f4mage en Suisse est plus \u00e9lev\u00e9 qu'en Allemagne, Muriel Ballaman. \r\nSON 19\"\r\nSON 17\"\r\nPessimiste pour le march\u00e9 de l'emploi en Suisse, l'USS. La Suisse va atteindre un niveau record de ch\u00f4mage en 2016 en frisant les 5%. c'est plus que lors de la crise immobiliaire des ann\u00e9es 90, le dernier pic du ch\u00f4mage en Suisse. Du jamais vu pour le premier secr\u00e9taire de l'USS Daniel Lampart. \r\nSON 17\"\r\nLe taux de ch\u00f4mage plus faible en Allemagne qu'en Suisse, ce sont les calculs du bureau international du travail. Une hausse du ch\u00f4mage en Suisse, alors que la tendance en Europe est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la baisse: ce sont les d\u00e9cisions des autorit\u00e9s qui en sont responsables selon Daniel Lampart. \r\nSON 19\"\r\nEt si, comme le veut le plan de pr\u00e9voyance 2020, l'\u00e2ge de la retraite des femmes augmente encore d'un an, \u00e7a va encore gonfler les chiffres du ch\u00f4mage. \r\nL'USS demande donc une s\u00e9rie de mesures pour forcer la courbe du ch\u00f4mage \u00e0 descendre: d'abord, les employeurs devraient annoncer de mani\u00e8re obligatoire les postes vacants aux offices de ch\u00f4mages. Une meilleure protection contre les licenciements ensuite. Enfin, la r\u00e9introduction du taux plancher par la BNS. Vous l'entendez: certaines mesures sont plus faciles \u00e0 appliquer que d'autre. \r\nL'USS n'y va pas avec le dos de la cuiller. Selon ses calculs, le taux de ch\u00f4mage bat des records en Suisse - et cela va continuer tout au long de l'ann\u00e9e. 2016 s'annonce morose selon la faiti\u00e8re des syndicats qui voit le taux de sans-emploi friser les 5% dans un an. L'explication: les assurances sociales sont moins g\u00e9n\u00e9reuses - rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, restriction dans l'assurance invalidit\u00e9, conditions durcies pour le 2e pilier - tout cela pousse les Suisses \u00e0 chercher un emploi. Et d'autres r\u00e9formes sont lanc\u00e9es... qui inqui\u00e8tent l'USS. Constat tr\u00e8s sombre dress\u00e9 ce matin par l'USS... mais accompagn\u00e9 par trois propositions de solution. Il faut d'abord que la banque nationale fixe un nouveau taux plancher. Le franc, trop fort par rapport \u00e0 l'euro p\u00e9nalise l'industrie, en particulier exportatrice. Ensuite, les employeurs devraient proposer les postes cr\u00e9\u00e9s d'abord aux ch\u00f4meurs suisses. Enfin, des mesures devraient \u00eatre prises pour prot\u00e9ger les travailleurs \u00e2g\u00e9s. \r\nle ch\u00f4mage est plus faible en Allemagne qu'en Suisse (calcul\u00e9 selon les crit\u00e8res du Bureau international du Travail)", "alternativeExcerpt": ["La Suisse doit mieux lutter contre le niveau record du ch\u00f4mage, selon l'Union syndicale suisse (USS). La fa\u00eeti\u00e8re a r\u00e9clam\u00e9 mardi une s\u00e9rie de mesures, notamment le retour d'un taux plancher avec l'euro."], "alternativeTitle": ["L'USS exige des mesures pour lutter contre le ch\u00f4mage / 12H30_2016-01-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371087"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : La famille d\u00e9compos\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-255E5F19-2A6B-4A88-9DC2-FFE8F7170320", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La famille d\u00e9compos\u00e9e", "La famille d\u00e9compos\u00e9e / NMT_2016-01-05T07:49:14_les-conseils-de-securite-de-la-3", "La famille d\u00e9compos\u00e9e / NMT_2016-01-05T07:49:14_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339525", "ece-7339510"]}]}}