{"response": {"numFound": 31344, "start": 20600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour sur l'historique de la place financi\u00e8re suisse", "id": "sound-BC328E39-9284-40E6-92CF-98FF11007078", "durationSec": 269, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fin du secret bancaire, strat\u00e9gie de l'argent propre ou \u00e9change automatique d'informations, tout a chang\u00e9 pour la place financi\u00e8re suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'interview d'Edy Salmina, avocat sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal \u00e9conomique, de l'assistance judiciaire internationale et ancien r\u00e9dacteur en chef de l'information \u00e0 la Radio Suisse italienne.\r\n\r\n* * Retour sur l'historique de la place financi\u00e8re suisse  \r\n18h4 . on accueille Edy Salmina dans ce Forum, bonsoir monsieur !\r\nvous \u00eates avocat sp\u00e9cialiste droit p\u00e9nal \u00e9conomique, de l'assistance judiciaire internationale, ancien r\u00e9dacteur en chef de l'information \u00e0 la Radio Suisse italienne.\r\nON vous accueille ce soir pour faire un peu d'histoire. Pour revenir sur ces 5-6 derni\u00e8res ann\u00e9es ou tout \u00e0 chang\u00e9 pour la place financi\u00e8res suisse. Fin de secret bancaire, strat\u00e9gie de l'argent propre, \u00e9change automatique d'information. Vous publiez un ouvrage fouill\u00e9 sur la question, \u00ab Die Weissgeldstrategie wird zum Strafrecht \u00bb, aux \u00e9ditions Stamplfi, avec Natalia Ferrera, ancienne procureure tessinoise.\r\n-\tEdy Salmina : Le secret bancaire n'est pas n\u00e9gociable, nous disait la droite au-lendemain de la crise financi\u00e8re de 2008 . que de chemin parcouru !! \r\n-\tla Suisse vient de vivre des bouleversements v\u00e9ritablement historiques, on est entr\u00e9 dans une nouvelle \u00e8re, mais en a-t-on vraiment pris conscience ?? notamment quand on voit le combat pour l'initiative populaire qui demande le maintien du secret bancaire en suisse ??\r\n-\tPour vous le moment cl\u00e9, c'est la mise sur pied de la strat\u00e9gie de l'argent propre, et sa dimension p\u00e9nale . pourquoi ? \r\n-\tCe qui frappe : la Suisse a agit sous la contrainte internationale, tout s'est fait sous la pression des grandes puissances, via leur probl\u00e8mes budg\u00e9taires et leur besoin d'argent . \r\n-\tUn homme politique au cour de tout cela,  qui est une femme . EWS ! son h\u00e9ritage \u00e0 elle \r\n-\tProchaine r\u00e9union du G20 : imaginez que les Panama papers aient \u00e9clat\u00e9 sans la weissgeldstrategie, il aurait l'air malin Maurer . si la suisse n'avait pas fait ses devoirs ??!!\r\n-\tOn a l'impression que les acteurs de la place financi\u00e8re suisse se sont plus rapidement faits \u00e0 l'id\u00e9e que les politiques.\r\n-\tOn parlait de la prise de conscience des suisses par rapport \u00e0 cette \u00e9volution . or auras-t-on vraiment chang\u00e9 d'\u00e8re, tant qu'on aura pas r\u00e9gler le sort des dizaines de milliards qui doivent encore \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s d'une mani\u00e8re ou d'une autre, le fameux r\u00e9glement du pass\u00e9 ??\r\n-\tOn parle de combien ?? les montants Italiens en suisse ? allemands ? francais ? \r\n-\tStrat\u00e9gie de l'argent propre : mais on voit qu'il y a encore beaucoup de trous noirs, comme le Panama .\r\nMoments important dans ces ann\u00e9es de transition, la cr\u00e9ation du SFI en mars 2010 . Michael Amb\u00fchl, puis Jacques de Watteville. Et depuis mercredi pass\u00e9 : Jurg Gasser, l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du DFF. Qui n'est pas ambassadeur, c'est une premi\u00e8re. Et dont le profil politqiue - Pietro Bugnon - inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0 plusieurs \u00e9lus sous la coupole. \r\n-\tJurg Gasser, on voit que les avis sont partag\u00e9s . un changement de cap est-il vraiment possible ??\r\n-\tLa cr\u00e9ation du SFI en 2010 : ca paraissait presque une anomalie que la Suisse n'ait pas eu de telle structure politique avant 2010 ??\r\n-\tEt maintenant, sert-il encore vraiment \u00e0 quelque chose, du moment que le gros du travail a \u00e9t\u00e9 fait et qu'on est pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9change automatique d'information ??", "alternativeExcerpt": ["Fin du secret bancaire, strat\u00e9gie de l'argent propre ou \u00e9change automatique d'informations, tout a chang\u00e9 pour la place financi\u00e8re suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'interview d'Edy Salmina, avocat sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal \u00e9conomique, de l\u2019assistance judiciaire internationale et ancien r\u00e9dacteur en chef de l\u2019information \u00e0 la Radio Suisse italienne."], "alternativeTitle": ["Retour sur l'historique de la place financi\u00e8re suisse / FOR_2016-04-27T18:12:00_developpement-7", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur", "name": "Salmina, Edy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les manipulations photographiques du Louis Creative Workshop", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED8A138E-5E2E-4BE3-9B63-CE26666712E0", "durationSec": 33, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On s'offre une vir\u00e9e historique dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 le street art ne serait pas n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, mais au tout d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. La preuve en image avec Louis Creative Workshop, une agence de communication bas\u00e9e \u00e0 Los Angeles et Paris.\r\nDans le but de r\u00e9unir les talents graphiques de l'agence et sa passion pour le street-art, la bo\u00eete de communication publie une s\u00e9rie de vieilles photographies en noir et blanc datant des ann\u00e9es 1900 sur lesquelles on d\u00e9couvre qu'il y avait d\u00e9j\u00e0, il y a plus de 100 ans, des graffeurs, des tagueurs ou des space invader.", "alternativeExcerpt": ["On s\u2019offre une vir\u00e9e historique dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 le street art ne serait pas n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, mais au tout d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. La preuve en image avec Louis Creative Workshop, une agence de communication bas\u00e9e \u00e0 Los Angeles et Paris.\n\nDans le but de r\u00e9unir les talents graphiques de l\u2019agence et sa passion pour le street-art, la bo\u00eete de communication publie une s\u00e9rie de vieilles photographies en noir et blanc datant des ann\u00e9es 1900 sur lesquelles on d\u00e9couvre qu\u2019il y avait d\u00e9j\u00e0, il y a plus de 100 ans, des graffeurs, des tagueurs ou des space invader.", "On s\u2019offre une vir\u00e9e historique dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 le street art ne serait pas n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, mais au tout d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. La preuve en image avec Louis Creative Workshop, une agence de communication bas\u00e9e \u00e0 Los Angeles et Paris.\n\nDans le but de r\u00e9unir les talents graphiques de l\u2019agence et sa passion pour le street-art, la bo\u00eete de communication publie une s\u00e9rie de vieilles photographies en noir et blanc datant des ann\u00e9es 1900 sur lesquelles on d\u00e9couvre qu\u2019il y avait d\u00e9j\u00e0, il y a plus de 100 ans, des graffeurs, des tagueurs ou des space invader.", "On s\u2019offre une vir\u00e9e historique dans un monde parall\u00e8le o\u00f9 le street art ne serait pas n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, mais au tout d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. La preuve en image avec Louis Creative Workshop, une agence de communication bas\u00e9e \u00e0 Los Angeles et Paris.\n\nDans le but de r\u00e9unir les talents graphiques de l\u2019agence et sa passion pour le street-art, la bo\u00eete de communication publie une s\u00e9rie de vieilles photographies en noir et blanc datant des ann\u00e9es 1900 sur lesquelles on d\u00e9couvre qu\u2019il y avait d\u00e9j\u00e0, il y a plus de 100 ans, des graffeurs, des tagueurs ou des space invader."], "alternativeTitle": ["Les manipulations photographiques du Louis Creative Workshop", "Les manipulations photographiques du Louis Creative Workshop / HAP_2016-04-27T18:40:00_happy-pics", "Les manipulations photographiques du Louis Creative Workshop / HAP_2016-04-27T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644101", "ece-7644096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt (3/5) : Miracle... \u00e0 l'allemande.", "id": "sound-D777050B-993A-40F4-B959-D6FBAE3B193B", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Miracle... \u00e0 l'allemande.\r\n1959. Berlin Ouest comm\u00e9more le 10\u00e8me anniversaire de la fin du blocus auquel les Sovi\u00e9tiques auront soumis les 2'2500'000 habitants des secteurs occidentaux, afin de briser leur volont\u00e9 de r\u00e9sistance. Des mois durant, 300 avions, entre Hambourg, Hanovre et Francfort feront la navette pour ravitailler les habitants assi\u00e9g\u00e9s.\r\nSi les Russes pensaient venir \u00e0 bout des Berlinois, cela aura \u00e9t\u00e9 en vain. Le t\u00e9moin qu'est Michel Droit de ce pont a\u00e9rien met suffisamment en avant l'immense dispositif mis en place pour venir en aide aux populations et surtout pour affirmer strat\u00e9giquement qu'on ne c\u00e8dera pas \u00e0 la pression.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:23:15-20:23:30 / Infotrafic: 20:32:29-20:32:40 / * 1959. Berlin Ouest comm\u00e9more le 10\u00e8me anniversaire de la fin du blocus auquel les Sovi\u00e9tiques auront soumis les 2'2500'000 habitants des secteurs occidentaux, afin de briser leur volont\u00e9 de r\u00e9sistance. Des mois durant, 300 avions, entre Hambourg, Hanovre et Francfort feront la navette pour ravitailler les habitants assi\u00e9g\u00e9s. \r\nSi les Russes pensaient venir \u00e0 bout des Berlinois, cela aura \u00e9t\u00e9 en vain. Le t\u00e9moin qu'est Michel Droit de ce pont a\u00e9rien met suffisamment en avant l'immense dispositif mis en place pour venir en aide aux populations et surtout pour affirmer strat\u00e9giquement qu'on ne c\u00e8dera pas \u00e0 la pression.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 27.04.2016", "Histoire vivante du 27.04.2016", "Willy Brandt (3/5) / HV_2016-04-27T20:03:45_histoire-vivante", "Willy Brandt (3/5) / HV_2016-04-27T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Miracle... \u00e0 l'allemande.\n1959. Berlin Ouest comm\u00e9more le 10\u00e8me anniversaire de la fin du blocus auquel les Sovi\u00e9tiques auront soumis les 2\u02b92500\u02b9000 habitants des secteurs occidentaux, afin de briser leur volont\u00e9 de r\u00e9sistance. Des mois durant, 300 avions, entre Hambourg, Hanovre et Francfort feront la navette pour ravitailler les habitants assi\u00e9g\u00e9s.\nSi les Russes pensaient venir \u00e0 bout des Berlinois, cela aura \u00e9t\u00e9 en vain. Le t\u00e9moin qu\u02b9est Michel Droit de ce pont a\u00e9rien met suffisamment en avant l\u02b9immense dispositif mis en place pour venir en aide aux populations et surtout pour affirmer strat\u00e9giquement qu\u02b9on ne c\u00e8dera pas \u00e0 la pression.", "Miracle... \u00e0 l'allemande.\n1959. Berlin Ouest comm\u00e9more le 10\u00e8me anniversaire de la fin du blocus auquel les Sovi\u00e9tiques auront soumis les 2\u02b92500\u02b9000 habitants des secteurs occidentaux, afin de briser leur volont\u00e9 de r\u00e9sistance. Des mois durant, 300 avions, entre Hambourg, Hanovre et Francfort feront la navette pour ravitailler les habitants assi\u00e9g\u00e9s.\nSi les Russes pensaient venir \u00e0 bout des Berlinois, cela aura \u00e9t\u00e9 en vain. Le t\u00e9moin qu\u02b9est Michel Droit de ce pont a\u00e9rien met suffisamment en avant l\u02b9immense dispositif mis en place pour venir en aide aux populations et surtout pour affirmer strat\u00e9giquement qu\u02b9on ne c\u00e8dera pas \u00e0 la pression."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644434", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644434", "ece-7644433"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Another Magazine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4BCDFED-BC3C-4E0C-9CF2-9C7EDF4F05B0", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-27T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-27T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644178", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644178", "ece-7644164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (2/4): combien rapporte une \u00e9tape?", "id": "sound-71449A41-F23E-4632-822E-ED39AFBE6975", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Duvoisin,  municipal et pdt du comit\u00e9 d'organisation de l'arriv\u00e9e de l'\u00e9tape du TdR \u00e0 Moudon;CATINFO_AVR2016\r\nLe Tour arrive mercredi \u00e0 Moudon, qui accueille pour la cinqui\u00e8me fois une \u00e9tape de la boucle romande. La ville broyarde a investi 120'000 francs, mais pour un retour difficilement quantifiable.\r\n\r\n* * S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (2/4): combien rapporte une \u00e9tape? En cyclisme, premi\u00e8re \u00e9tape aujourd'hui  du Tour de Romandie ... \r\nElle devait d\u00e9marrer \u00e0 la Chaux-de-Fonds... Mais en raison de la neige.. \r\nelle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e \u00e0 Mathod.. d\u00e8s 14 heures... \r\nL'arriv\u00e9e ne change pas.. ce sera \u00e0 Moudon.. \r\nLa ville broyarde accueille pour la cinqui\u00e8me fois une \u00e9tape de la boucle romande. .. \r\nUn investissement  de 120'000 francs pour un retour qui est Patrick D\u00e9l\u00e9troz.. on vous rerrouve sur la route du tour... \r\nMoudon a investi 120 mille francs.. mais le retour est difficilement quantifiable... \r\nUne arriv\u00e9e d'\u00e9tape du Tour de Romande c'est 50'000 francs, un d\u00e9part 30'000... n\u00e9gociable si on prend les deux.  \r\nEt le retour sur investissement, c'est surtout  une question d'image et de minutes de diffusion \u00e0 la t\u00e9l\u00e9.  et l\u00e0, effectivement, difficile de quantifier l'\u00e9ventuel augmentation de la cote de sympathie apr\u00e8s une \u00e9tape du Tour de Romandie ou l'\u00e9ventuelle augmentation des r\u00e9servations dans les deux h\u00f4tels de la ville.   Donc l'id\u00e9e est de faire d\u00e9couvrir le patrimoine d'une ville que beaucoup ne connaissent qu'en passant par la route par la route cantonale.  donner l'id\u00e9e de s'arr\u00eater une fois et visiter la ville.   et cela m\u00eame si le public est essentiellement suisse romand.  Olivier Duvoisin est municipal et pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de cette arriv\u00e9e \u00e0  Moudon\r\n SON \r\nPour l'instant le conseil communal participe au financement mais qu'en sera-t'il apr\u00e8s les prochaines \u00e9lections si une nouvelle candidature devait survenir ?\r\n**** Le budget est donc  en partie couvert par l'argent public ? \r\nOui.  30'000 francs..   Un deuxi\u00e8me tiers est fourni pas les sponsors et les recettes des stands de nourriture et de boisson, le troisi\u00e8me par un souper de soutien. \r\nM\u00eame montage financier pour Morgins, arriv\u00e9e de l'\u00e9tape de jeudi. mais l\u00e0, en plus les h\u00f4tels affichent complet dans la vall\u00e9e,   pour bien comprendre que c'est l'image plus que les retomb\u00e9es directes qui compte .  je vous cite les propos de l'organisateur de cette \u00e9tape de Morgins. c'\u00e9tait dans le Nouvelliste.  il a dit : ''Si on organise rien, on est absolument certain de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier de retomb\u00e9es. Si on se bouge, elles demeurent difficiles \u00e0 chiffrer mais au moins on parle de toi.''", "alternativeExcerpt": ["Le Tour arrive mercredi \u00e0 Moudon, qui accueille pour la cinqui\u00e8me fois une \u00e9tape de la boucle romande. La ville broyarde a investi 120'000 francs, mais pour un retour difficilement quantifiable."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (2/4): combien rapporte une \u00e9tape? / 12H30_2016-04-27T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: comment jouer dans la cour des grands?", "id": "sound-F55D20BF-5DE1-4A7E-86D8-F59EA57394C8", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Th\u00e9taz, propri\u00e9taire de l'\u00e9quipe IAM;Th\u00e9thaz, Michel \r\nL'\u00e9quipe Iam est la seule \u00e9quipe suisse du Tour de Romandie. Son propri\u00e9taire cherche un co-sponsor rapidement, au risque de voir son \u00e9quipe dispara\u00eetre. Les crit\u00e8res \u00e9thiques, tr\u00e8s forts et centraux au sein de Iam entravent-ils cette recherche? L'interview de Michel Th\u00e9taz, propri\u00e9taire de l'\u00e9quipe Iam.\r\n\r\n* * Cyclisme: comment jouer dans la cour des grands? On termine ce forum avec un focus sur le Tour de Romandie et sur la seule \u00e9quipe suisse du Circuit mondiale... l'\u00e9quipe Iam!\r\nUne \u00e9quipe avec un budget entre 12 et 13 millions.\r\n Le propri\u00e9taire de cette \u00e9quipe c'est vous Michel Th\u00e9taz bonsoir!\r\n- Depuis 4 ans, votre \u00e9quipe n'a pas remport\u00e9 de tr\u00e8s grande victoire. Il y a eu des r\u00e9sultats honorables, des places d'honneur mais pas ce coup d'\u00e9clat qui vous mettrait dans la lumi\u00e8re. On sait votre attachement \u00e0 des param\u00e8tres \u00e9thiques forts.... on peut lier les deux? \u00e7a peut-\u00eatre une entrave parfois pour briller sur le circuit ou attraper plus de sponsors?\r\n-\tVotre \u00e9quipe travail avec les HUG, elle est tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9e et respecte des crit\u00e8res \u00e9thiques pr\u00e9cis. Pour vos coureurs, prendre un simple m\u00e9dicament n'est pas \u00e9vident, vous pr\u00e9f\u00e9rez le retirer de la course pour le soigner, l\u00e0 o\u00f9 d'autres flirtent avec les limites du dopage.  Pour avoir des r\u00e9sultats plus cons\u00e9quents, il faudrait faire pareil non ? \r\n-\tVous laissez entendre depuis quelques temps que  recherchez un co-sponsor le plus vite possible.  Vous n'avez plus les moyens d'entretenir cette \u00e9quipe ? \r\n-\tDe quel montant avez-vous besoin pour passer de bonne \u00e9quipe avec des r\u00e9sultats honorables \u00e0 une \u00e9quipe qui squatterait les podiums ? \r\n-\tVous avez besoin de r\u00e9sultats pour attirer un co-sponsor, mais vous avez besoin de co-sponsor pour r\u00e9aliser de bons r\u00e9sultats.   c'est le serpent qui se mord la queue.\r\n-\tQue coute un coureur de ''top-niveau'' ?  Un Sagan, Contador ou Froome ? \r\n-\tSi vous ne trouvez pas de co-sponsor, ce sera la fin de l'\u00e9quipe IAM ?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe Iam est la seule \u00e9quipe suisse du Tour de Romandie. Son propri\u00e9taire cherche un co-sponsor rapidement, au risque de voir son \u00e9quipe dispara\u00eetre. Les crit\u00e8res \u00e9thiques, tr\u00e8s forts et centraux au sein de Iam entravent-ils cette recherche? L'interview de Michel Th\u00e9taz, propri\u00e9taire de l'\u00e9quipe Iam."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: comment jouer dans la cour des grands? / FOR_2016-04-27T18:16:00_developpement-9", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661554"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 27.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1436AD5A-774B-4A96-9181-E18DFD7BF195", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-27T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-27T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644172", "ece-7644156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Football et mode", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D1843FA-1F81-4512-B38C-F909F38AE7DB", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-27T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-27T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644117", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644117", "ece-7644109"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Interview de S\u00e9bastien Pochon organisateur de la \"12\u00e8me rencontre des cr\u00e9ateurs de jeux\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B08E7C8-9D3A-40AA-B238-D25F18DB71A3", "durationSec": 741, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-04-27T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de la \"12\u00e8me rencontre des cr\u00e9ateurs de jeux\"", "name": "Pochon, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644131"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Men-Ups par Rion Sabean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A334B23-5970-4D8A-9865-A3AC47F3E8D0", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si on d\u00e9clinait le concept des calendriers de pin-up avec des mod\u00e8les masculins? En voil\u00e0 une excellente id\u00e9e qui va \u00e0 l'encontre des st\u00e9r\u00e9otypes et des clich\u00e9s. \"Men-Ups\" est une s\u00e9rie de photographies r\u00e9alis\u00e9e par Rion Sabean, un artiste am\u00e9ricain d'une trentaine d'ann\u00e9es.\r\nL'objectif des Men-ups est pleinement atteint, c'est un projet \u00e0 l'esprit ouvert qui va au-del\u00e0 du conformisme et de la rigidit\u00e9 des r\u00f4les sexu\u00e9s pour nous permettre d'aborder avec humour et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 toute la complexit\u00e9 du genre humain.", "alternativeExcerpt": ["Et si on d\u00e9clinait le concept des calendriers de pin-up avec des mod\u00e8les masculins? En voil\u00e0 une excellente id\u00e9e qui va \u00e0 l'encontre des st\u00e9r\u00e9otypes et des clich\u00e9s. \"Men-Ups\" est une s\u00e9rie de photographies r\u00e9alis\u00e9e par Rion Sabean, un artiste am\u00e9ricain d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es.\n\nL\u2019objectif des Men-ups est pleinement atteint, c\u2019est un projet \u00e0 l\u2019esprit ouvert qui va au-del\u00e0 du conformisme et de la rigidit\u00e9 des r\u00f4les sexu\u00e9s pour nous permettre d\u2019aborder avec humour et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 toute la complexit\u00e9 du genre humain.", "Et si on d\u00e9clinait le concept des calendriers de pin-up avec des mod\u00e8les masculins? En voil\u00e0 une excellente id\u00e9e qui va \u00e0 l'encontre des st\u00e9r\u00e9otypes et des clich\u00e9s. \"Men-Ups\" est une s\u00e9rie de photographies r\u00e9alis\u00e9e par Rion Sabean, un artiste am\u00e9ricain d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es.\n\nL\u2019objectif des Men-ups est pleinement atteint, c\u2019est un projet \u00e0 l\u2019esprit ouvert qui va au-del\u00e0 du conformisme et de la rigidit\u00e9 des r\u00f4les sexu\u00e9s pour nous permettre d\u2019aborder avec humour et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 toute la complexit\u00e9 du genre humain.", "Et si on d\u00e9clinait le concept des calendriers de pin-up avec des mod\u00e8les masculins? En voil\u00e0 une excellente id\u00e9e qui va \u00e0 l'encontre des st\u00e9r\u00e9otypes et des clich\u00e9s. \"Men-Ups\" est une s\u00e9rie de photographies r\u00e9alis\u00e9e par Rion Sabean, un artiste am\u00e9ricain d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es.\n\nL\u2019objectif des Men-ups est pleinement atteint, c\u2019est un projet \u00e0 l\u2019esprit ouvert qui va au-del\u00e0 du conformisme et de la rigidit\u00e9 des r\u00f4les sexu\u00e9s pour nous permettre d\u2019aborder avec humour et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 toute la complexit\u00e9 du genre humain."], "alternativeTitle": ["Men-Ups par Rion Sabean", "Men-Ups par Rion Sabean / HAP_2016-04-27T18:10:00_happy-pics", "Men-Ups par Rion Sabean / HAP_2016-04-27T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644105", "ece-7644100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pour les rescap\u00e9s des attentats de Paris, Salah Abdeslam devra parler ", "id": "sound-09DCC14C-6D57-4B2D-B55F-4FDD6620AC72", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Domenach, rescap\u00e9 du Bataclan et vice-pr\u00e9sident de l'association \"13 novembre : Fraternit\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9\"\r\nEn attendant un proc\u00e8s, Salah Abdeslam devrait \u00eatre d\u00e9tenu \u00e0 l'isolement dans une prison parisienne. Pour les victimes des attentats, il devra parler. Interview d'Emmanuel Domenach, rescap\u00e9 du Bataclan et vice-pr\u00e9sident de l'association \"13 novembre: Fraternit\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9\".\r\n\r\n* * Pour les rescap\u00e9s des attentats de Paris, Salah Abdeslam devra parler  En attendant un proc\u00e8s.. Salah Abdeslam devrait \u00eatre d\u00e9tenu \u00e0 l'isolement dan sune prison parisienne.. \r\nPOur les victimes de attentats, il devra parler ! \r\n\u00e9coutez la r\u00e9action d'Emmanuel Domenach, rescap\u00e9 du Bataclan et vice-pr\u00e9sident de l'association \"13 novembre : Fraternit\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9\" ... \r\nIl r\u00e9pond \u00e0 nos confr\u00e8res de Radio France..", "alternativeExcerpt": ["En attendant un proc\u00e8s, Salah Abdeslam devrait \u00eatre d\u00e9tenu \u00e0 l'isolement dans une prison parisienne. Pour les victimes des attentats, il devra parler. Interview d'Emmanuel Domenach, rescap\u00e9 du Bataclan et vice-pr\u00e9sident de l'association \"13 novembre: Fraternit\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["Pour les rescap\u00e9s des attentats de Paris, Salah Abdeslam devra parler   / 12H30_2016-04-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-4FFB92F9-3D12-40AE-91D6-5029A2DF4F04", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 27.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-27T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 27.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-27T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7644450", "ece-7644449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le fond\" - 4FO", "id": "sound-21740366-3636-4FB7-A110-94772851D01B", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Rosat, entrepreneur qui lance le fonds \"4FO\"\r\nPour d\u00e9marrer sa startup, un entrepreneur a besoin d'argent. En g\u00e9n\u00e9ral, il trouve les tout premiers fonds dans sa tirelire, celle de ses proches ou de ses amis. Mais apr\u00e8s, il a besoin d'investisseurs. 4FO est un tout nouveau fonds d'investissement qui vient de na\u00eetre. Il est destin\u00e9 aux startups suisses et romandes en particulier.\r\n\r\n* * \"Le fond\" - 4FO (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- LE FOND- 4FO)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nDans N\u00e9ophiles ce matin, \"un chiffre et des lettres\", Lo\u00efs Siggen Lopez... \r\nIl y en a trois:  \"4FO\" .... ou 4FO en anglais... \r\nQu'est-ce que c'est? \r\nC'est un tout nouveau fond d'investissement... Romand destin\u00e9 aux startups Suisse et romande en particulier. \r\nPour d\u00e9marrer sa startup, un entrepreneur a besoin d'argent. \r\nApr\u00e8s avoir fait vider sa tirelire et fait les poches de sa famille, un entrepreneur se tourne ensuite vers des investisseurs... ou des fonds. \r\nEt ces investisseurs, en Suisse ou en Europe, soit ils sont absent... soit ils sont trop frileux. \r\nUn probl\u00e8me qu'a aussi constat\u00e9 l'entrepreneur Jean-Pierre Rosat - qui lance aujourd'hui ce nouveau fond. \r\n  NEO 27.03 \"Le fond\" - 4FO I\r\nLa Suisse manque de \"capital - risque\" - donc ces investisseurs de \"la premi\u00e8re heure\" dans les startups... c'est en effet un message que l'on a d\u00e9j\u00e0 entendu. \r\nOui - un \"probl\u00e8me\". Bon cet argent n'a pas disparu... les startups sont toujours l\u00e0 et il y en a de plus en plus. \r\nMais l'argent de l'innovation se trouve aujourd'hui ailleurs. \r\n  NEO 27.03 \"Le fond\" - 4FO II\r\nJean-Pierre Rosat sait de quoi il parle... il a cr\u00e9\u00e9 sa premi\u00e8re startup dans les ann\u00e9es 90. Il a r\u00e9cidiv\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises ensuite.. \r\n  NEO 27.03 \"Le fond\" - 4FO III\r\n4FO - 4FO\r\n4 - For (Pour en anglais) Familiy Office -  ces offices de familles\r\nVoil\u00e0 ce que signifie ce chiffre et ces lettres dont vous parliez. \r\nC'est le nom de ce tout nouveau fond d'investissement. L'objectif est simple: financer l'innovation dans la r\u00e9gion - et renforcer le r\u00f4le de startup... de l'innovation dans l'\u00e9conomie. \r\nPour y arriver, 4FO - le fond - va adopter une strat\u00e9gie bien particuli\u00e8re \r\nJean-Pierre Rosat. \r\n  NEO 27.04 \"Le fond\" - 4FO IV\r\n2 \u00e0 5 millions par investissement...  c'est assez important... \r\nOui ! Et vous l'avez entendu - une strat\u00e9gie \"aggressive\"... un vocabulaire que l'on trouve peu... dans la bouche des investisseurs Suisses... en g\u00e9n\u00e9ral. \r\nChaque investissement sera suivi... autrement dit les startups seront aussi coach\u00e9es... par les membres du fonds... \r\nDerri\u00e8re ce projet... \r\nJean-Pierre Rosat, on l'a entendu... et aussi et surtout Andr\u00e9 Hoffman.... \r\nDe la famille des fondateurs du g\u00e9ant Roche... et actuel vice-pr\u00e9sident de l'entreprise, sauf erreur. \r\nC'est juste. Le fond sera sera pourvu de 50 \u00e0 75 millions de francs Suisses, d'ici d\u00e9cembre.\r\nIl est administr\u00e9 par Berger Van Berchem, \u00e0 Gen\u00e8ve et donc sous l'autorit\u00e9 de la FINMA.\r\nCela montre que L'\u00e9cosyst\u00e8me \u00e9volue - et le rapport au risque, \u00e0 l'innovation aussi - \r\nCe genre de fond est essentiel pour l'explosion de startups \u00e0 l'international... \r\nUn apport n\u00e9cessaire - que de nombreux entrepreneurs vont chercher \u00e0 l'\u00e9tranger aujourd'hui. \r\nC'est globalement une bonne nouvelle pour l'innovation - m\u00eame si cela ne va pas tout r\u00e9gler. \r\n  NEO 27.04 \"Le fond\" - 4FO V\r\nSi vous ne savez pas quoi faire de vos millions... il y a encore de la place ! \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles.. Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Pour d\u00e9marrer sa startup, un entrepreneur a besoin d'argent. En g\u00e9n\u00e9ral, il trouve les tout premiers fonds dans sa tirelire, celle de ses proches ou de ses amis. Mais apr\u00e8s, il a besoin d'investisseurs. 4FO est un tout nouveau fonds d'investissement qui vient de na\u00eetre. Il est destin\u00e9 aux startups suisses et romandes en particulier.", "Pour d\u00e9marrer sa startup, un entrepreneur a besoin d'argent. En g\u00e9n\u00e9ral, il trouve les tout premiers fonds dans sa tirelire, celle de ses proches ou de ses amis. Mais apr\u00e8s, il a besoin d'investisseurs. 4FO est un tout nouveau fonds d'investissement qui vient de na\u00eetre. Il est destin\u00e9 aux startups suisses et romandes en particulier.", "Pour d\u00e9marrer sa startup, un entrepreneur a besoin d'argent. En g\u00e9n\u00e9ral, il trouve les tout premiers fonds dans sa tirelire, celle de ses proches ou de ses amis. Mais apr\u00e8s, il a besoin d'investisseurs. 4FO est un tout nouveau fonds d'investissement qui vient de na\u00eetre. Il est destin\u00e9 aux startups suisses et romandes en particulier."], "alternativeTitle": ["\"Le fond\" - 4FO", "\"Le fond\" - 4FO / JDM_2016-04-27T06:40:00_neophiles", "\"Le fond\" - 4FO / JDM_2016-04-27T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661522", "ece-7661502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-E24FCBD3-EED4-45DD-8FC9-8F1F72C8E6E1", "durationSec": 883, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pablo Simon, professeur de Sciences Politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Carlos III;Lluis Orriols, professeur de Sciences Politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Carlos III;Roger Nordmann, CN PS VD; Oscar Tosato, municipal en charge de la coh\u00e9sion sociale;Pierre-Antoine Hildbrand,PLR;Jean-Luc Chollet,conseiller communa;Djelal Bayar, pdt  de la F\u00e9d\u00e9ration des associations turques en Suisse romande;Claude Gumy, directeur op\u00e9rationnel d'ORS pour le canton de Fribourg;Steve Morabito, coureur cycliste valaisan\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(14/ USA primaire) On se rend tout de suite du c\u00f4t\u00e9 des Etats-Unis.\r\nO\u00f9 Donald TRUMP et Hillary CLINTON sont \u00e0 nouveau les grands vainqueurs des \u00e9lections primaires.\r\nTrump remporte les cinq Etats en jeu sur la C\u00f4te Est, avec des scores sans appel: que ce soit en Pennsylvanie, au Delaware, Maryland, Rhode Island, ou encore dans le Connecticut. \r\nEt puis, chez les d\u00e9mocrates, Hillary Clinton remporte quatre Etats, contre 1 \u00e0 Bernie Sanders. \r\nEt surtout, elle s'impose en Pennsylvanie, le principal Etat en jeu. \r\nOn retrouve notre correspondant aux Etats-Unis Philippe Revaz.\r\nSON\r\n(Apple) *** Il n'avait plus d\u00e9\u00e7u ses investisseurs depuis 2007.\r\nLe g\u00e9ant nous montre une premi\u00e8re faiblesse.\r\nApple annonce un recul des ventes de son appareil vedette, l'iPhone.\r\nUne baisse de 16% au dernier trimestre par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re.\r\nDu jamais-vu depuis le lancement du produit. \r\nAvec cette cons\u00e9quence imm\u00e9diate: la marque \u00e0 la pomme a vu son chiffre d'affaires baisser, tout comme son b\u00e9n\u00e9fice net.\r\nBref, vous l'avez compris, les r\u00e9sultats du groupe am\u00e9ricain sont d\u00e9cevants.\r\n(D2/ Espagne) *** C'est d\u00e9sormais une certitude : il y aura bel et bien de nouvelles \u00e9lections en Espagne le 26 juin. \r\nEt plus de quatre mois apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales, on peut dire que l'\u00e9chec est complet. \r\nLes partis politiques ne sont pas parvenus \u00e0 trouver une solution pour former un gouvernement. \r\nLe roi Felipe 6 n'a donc pas pu proposer un candidat pour une derni\u00e8re tentative d'investiture. \r\nIl l'a annonc\u00e9 hier soir.\r\nOn revient sur les principales raisons de cet \u00e9chec, avec Val\u00e9rie Demon.\r\n  MAG\r\n(02/ Libre circulation) *** C'est un signe d'apaisement envers l'Union Europ\u00e9enne: la Suisse veut \u00e9tendre l'accord sur la libre circulation des personnes \u00e0 la Croatie. \r\nLe National a donn\u00e9 son feu vert, hier, \u00e0 la ratification de ce protocole.\r\nSeule l'UDC s'y est oppos\u00e9e. \r\nCette \u00e9tape est donc une condition pos\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne, pour que les chercheurs suisses r\u00e9int\u00e8grent pleinement et durablement le programme europ\u00e9en Horizon 2020. \r\nPeut-on dire, du coup, que tout va rentrer dans l'ordre? \r\nPas s\u00fbr. C'est en tout cas l'avis du conseiller national socialiste vaudois Roger Nordmann. Il l'a dit \u00e0 Thibaut Schaller.\r\n SON 41''\r\n(NE \u00e9ligibilit\u00e9) *** Neuch\u00e2tel veut faire progresser les droits d\u00e9mocratiques des \u00e9trangers au niveau cantonal.\r\nC'est un premier pas vers l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers sur le plan cantonal.\r\nLe Grand Conseil neuch\u00e2telois a accept\u00e9 hier de modifier en ce sens la constitution cantonale. \r\nAlors rien n'est encore fait: une deuxi\u00e8me lecture doit encore avoir lieu. \r\nEt puis, le peuple sera de toute mani\u00e8re, appel\u00e9 \u00e0 se prononcer lui aussi sur cette question.\r\nMais c'est d\u00e9j\u00e0 une avanc\u00e9e politique majeure. \r\nEt si cette extension des droits politiques \u00e9tait accord\u00e9e aux \u00e9trangers, ce serait une d\u00e9marche in\u00e9dite en Suisse.\r\n(D4/ local injection) *** Le projet de local d'injection \u00e0 Lausanne devrait se concr\u00e9tiser cette ann\u00e9e... \r\nLe chantier est en tout cas en cours, comme nous l'a dit le futur syndic Gr\u00e9goire Junod, c'\u00e9tait hier matin sur notre antenne. \r\nOui. Mais pour que ce projet voie le jour, il va maintenant falloir convaincre que c'est LA solution, pour lutter contre la drogue. \r\nEt \u00e7a n'est jamais gagn\u00e9. On se rappelle qu'en 2007, les Lausannois et la droite l'avaient refus\u00e9. \r\nAlors qu'est-ce qui a chang\u00e9 en 8 ans? On fait le point avec vous, Tania Barril\r\n   MAG 1'53\r\n(08/GE photo Turquie) *** Gen\u00e8ve ne veut pas plier face \u00e0 la pol\u00e9mique: la ville rejette la demande de la Turquie. \r\nLa Turquie, qui voulait que Gen\u00e8ve enl\u00e8ve une photographie expos\u00e9e sur la place des Nations.\r\nCette image met en cause le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan dans la mort d'un jeune manifestant, \u00e0 Istanbul.\r\nLa Ville oppose donc une fin de non-recevoir \u00e0 cette demande du consulat g\u00e9n\u00e9ral de Turquie.\r\nEt cette libert\u00e9 d'expression doit primer, de l'avis de Djelal Bayar.\r\nIl est le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des associations turques en Suisse romande. \r\nM\u00eame s'il comprend le ressenti de certains de ses compatriotes.\r\n  MAG 51''\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\n(11/FR requ\u00e9rants patrouilleurs) *** C'est une premi\u00e8re en Suisse: de jeunes requ\u00e9rants d'asile se mettent \u00e0 la disposition de la collectivit\u00e9 en devenant patrouilleurs scolaires. \r\nMais oui. \u00e7a se passe dans la commune fribourgeoise de B\u00f6singen. \r\nIl n'y avait tout simplement pas assez de patrouilleurs dans ce village, et des requ\u00e9rants se sont propos\u00e9s. \r\nLa s\u00e9curit\u00e9 des enfants est donc assur\u00e9e, comme l'explique Claude Gumy, directeur op\u00e9rationnel d'ORS pour le canton de Fribourg. Il se confie \u00e0 Maurice Doucas.\r\n  mag 48''\r\n(Poste) Le nouveau pr\u00e9sident de la Poste est connu.\r\nIl s'agit de l'ex-conseiller aux Etats fribourgeois, Urs Schwaller. \r\nCette \u00e9lection du PDC \u00e9tait quasi certaine. \r\nL'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du g\u00e9ant jaune l'a donc confirm\u00e9 hier, \u00e0 la t\u00eate de son conseil d'administration.\r\n(22/ Tour de Romandie) *** On parle maintenant de cyclisme: le tour de romandie a d\u00e9marr\u00e9 hier. Avec, d\u00e9j\u00e0, une premi\u00e8re surprise!\r\nC'est le coureur basque Ion Izagir qui a remport\u00e9 le prologue, \u00e0 La Chaux-de-Fonds.\r\nC'\u00e9tait donc un contre-la-montre de 4 km.\r\nIl a devanc\u00e9 le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin. \r\nLes derniers concurrents, dont le britannique Chris Froome, l'un des favoris pour la victoire finale, ont \u00e9t\u00e9 g\u00ean\u00e9s par la neige. \r\nLe froid marque donc ce d\u00e9but de Tour. \r\nc'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas dimanche pour la classique Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge. \r\nMais pour certains, ce froid est un alli\u00e9. C'est le cas du Valaisan Steve Morabito, lui qui souffre en principe d'allergies aux pollens en cette saison.\r\n SON 40''\r\nLe courage fait la diff\u00e9rence.\r\nC'\u00e9tait Steve Morabito avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.  \r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape conduira aujourd'hui les coureurs de La Chaux-de-Fonds \u00e0 Moudon. \r\nUn tour de romandie \u00e0 suivre cet apr\u00e8s-midi sur RTSdeux.\r\n(randonneurs) L'histoire a le m\u00e9rite de bien se terminer.\r\nDeux randonneurs belges se sont perdus dans le brouillard, apr\u00e8s avoir d\u00fb bivouaquer \u00e0 3300 m\u00e8tres d'altitude, au col des Bouquetins, en Valais.\r\nIls ont pass\u00e9 48 heures glaciales en montagne.\r\nImaginez une temp\u00e9rature de moins 16 degr\u00e9s, et un vent qui soufflait \u00e0 60 kilom\u00e8tres heure.\r\nAir Glaciers les a secourus lundi, profitant d'une \u00e9claircie.\r\nLes randonneurs sont indemnes.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il fera un temps tr\u00e8s variable aujourd'hui. \r\nLes nuages resteront pr\u00e9sents sur le Jura et les pr\u00e9alpes. Le ciel devrait rester d\u00e9gag\u00e9 sur le Plateau et en Valais.\r\nQuant aux temp\u00e9ratures, elles sont fra\u00eeches ce matin, mais elles grimperont jusqu'\u00e0 9 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi, 12 en Valais.\r\nDemain, le soleil sera de retour.\r\nIl faudra en profiter: une nouvelle d\u00e9gradation du temps est annonc\u00e9e d\u00e8s samedi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Il y aura encore quelques pr\u00e9cipitations le long des Alpes en d\u00e9but de\r\nmatin\u00e9e avec une limite pluie-neige vers 600 m\u00e8tres. Puis, le temps deviendra assez ensoleill\u00e9,\r\nnotamment autour du L\u00e9man et en Valais central. En cours de journ\u00e9e, un r\u00e9gime de giboul\u00e9es se\r\nmettra en place et il affectera surtout le nord de la Suisse romande. On pourra m\u00eame essuyer de\r\nbrefs orages avec du gr\u00e9sil et des bourrasques de vent. C\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature, M\u00e9t\u00e9oSuisse pr\u00e9voit 9\r\ndegr\u00e9s seulement sur le Plateau, 13 en Valais.\r\nDemain, le soleil sera plus g\u00e9n\u00e9reux. Mais, suite \u00e0 une nuit d\u00e9gag\u00e9e, les gel\u00e9es seront nombreuses\r\n\u00e0 l'aube et parfois fortes. Ce risque de gel sera encore pr\u00e9sent vendredi \u00e0 l'aube.\r\nUne nouvelle d\u00e9gradation est attendue pour ce week-end.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-27T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-27T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661521", "ece-7661501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: aliments \u00e0 \u00e9viter", "id": "sound-5AA18D19-6282-49D4-8805-9E0B5FB356B5", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPourquoi faudrait-il \u00e9viter les aliments tout pr\u00eats, pr\u00e9cuisin\u00e9s et les barres \u00e9nerg\u00e9tiques? La r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au D\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolisme de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi faudrait-il \u00e9viter les aliments tout pr\u00eats, pr\u00e9cuisin\u00e9s et les barres \u00e9nerg\u00e9tiques? La r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au D\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolisme de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: aliments \u00e0 \u00e9viter / CQFD_2016-04-27T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-7644399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Russie se dote d'un nouveau cosmodrome", "id": "sound-508198C2-612C-4816-A1B1-0027D9A595C8", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le d\u00e9but, l'histoire spatiale sovi\u00e9tique s'est \u00e9crite \u00e0 Ba\u00efkonour. Aujourd'hui encore, le plus grand cosmodrome du monde sert de base de lancement \u00e0 tous les vols habit\u00e9s. Depuis la chute de l'URSS, Ba\u00efkonour est \u00e0 l'\u00e9tranger, au Kazakhstan. La Russie doit le louer pour 115 millions de dollars par an. Elle a donc voulu se doter d'un nouveau cosmodrome sur son propre territoire.\r\n\r\n* * La Russie se dote d'un nouveau cosmodrome LANCEMENT 4 / NOUVEAU COSMODROME RUSSE\r\n***Spoutnik, Youri Gagarin... depuis le d\u00e9but, dans les ann\u00e9es 50, l'histoire spatiale sovi\u00e9tique s'est \u00e9crite \u00e0 Ba\u00efkonour. Aujourd'hui encore, le plus grand cosmodrome du monde sert de base de lancement \u00e0 tous les vols habit\u00e9s. Mais depuis la chute de l'URSS, Ba\u00efkonour est \u00e0 l'\u00e9tranger, au Kazakhstan. La Russie doit le louer pour 115 millions de dollars par an. Elle a donc voulu se doter d'un nouveau cosmodrome sur son propre territoire, Isabelle Cornaz...\r\n  DIR VoIP\r\nIl y a 5 ans, Moscou a donc lanc\u00e9 la construction d'un nouveau cosmodrome. Un chantier pharaonique, entach\u00e9 de nombreux scandales. Les travaux, Isabelle Cornaz, ne sont d'ailleurs pas totalement termin\u00e9s mais l'inauguration tant attendue devait avoir lieu ce matin t\u00f4t, mais.... mais... la fus\u00e9e n'est pas partie comme pr\u00e9vu?!\r\nnon, le Soyouz 2 n'a finalement pas d\u00e9coll\u00e9 aux aurores ce matin, et ce m\u00eame si Vladimir Putine \u00e9tait sur le lieux.. Il y a visiblement eu un petit probl\u00e8me technique et lancement est repouss\u00e9 de 24heures... mais symbole de l'importance de ce projet, le pr\u00e9sident russe va peut-\u00eatre rester  jusqu'\u00e0 demain pour ce lancement  inaugural qui devrait \u00eatre le seul de l'ann\u00e9e depuis ce tout nouveau cosmodrome Vostochny, c'est son nom donc...ca veut dire \u00ab oriental \u00bb en russe. Et il se situe effectivement tr\u00e8s \u00e0 l'est, en Extr\u00eame-Orient, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la chine. Un projet pharaonique, vous le disiez, parce qu'il a fallu cr\u00e9\u00e9 toute une infrastructure autour pour le construire. Des kilom\u00e8tres de route et de voies ferr\u00e9es,  et m\u00eame une ville pour loger les ouvriers.\r\n***Des ouvriers qui se sont plaint \u00e0 plusieurs reprises de ne pas avoir re\u00e7u leurs salaires.\r\nOui,  y compris en interpelant le pr\u00e9sident Poutine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Il y a aussi eu des scandales de corruption. La justice a ouvert de nombreuses affaires pour d\u00e9tournement de fonds. 1,4 milliards de rouble - environ 20 millions de francs - ce serait la somme totale des fonds publics d\u00e9tourn\u00e9s pendant les travaux de ce cosmodrome, selon la presse pro-Kremlin. \r\n***Quel est l'int\u00e9r\u00eat pour la Russie de se lancer dans un tel projet ?\r\nPour avoir une totale ind\u00e9pendance dans ses activit\u00e9s spatiales. La question d'avoir son propre cosmodrome s'est pos\u00e9e t\u00f4t apr\u00e8s la chute de l'URSS, mais assez rapidement Moscou a obtenu un contrat de location \u00e0 long terme avec le Kazakhstan. Ce qui n'est toutefois pas id\u00e9al. D'une part, parce que ca co\u00fbte cher. Puis parce qu'en cas de pollution et d'accident, les p\u00e9nalit\u00e9s sont lourdes. Le nouveau cosmodrome a en outre pour but d'\u00eatre plus performant que  les installations vieillissantes de Ba\u00efkonour. Il est aussi mieux situ\u00e9 : comme les lancements se font vers l'est, les d\u00e9bris tomberont dans la mer, ce qui \u00e9vite les accidents sur des zones habit\u00e9es. Le but, c'est aussi, dans la foul\u00e9e, de stimuler le d\u00e9veloppement \u00e9conomique en Extr\u00eame-Orient. D'attirer des sp\u00e9cialistes, de d\u00e9velopper l'innovation dans la r\u00e9gion autour de ce cosmodrome. Mais c'est une t\u00e2che qui s'annonce ardue en ces temps de crise \u00e9conomique.\r\n***Et qu'est-ce qu'il adviendra de l'ancien cosmodrome de Ba\u00efkonour.? \r\nLe retrait se fera en douceur. Parce que pour l'instant, le nouveau site en Extr\u00eame-Orient n'est pas encore \u00e9quip\u00e9 pour envoyer des cosmonautes vers la station spatiale internationale, seul le site de Ba\u00efkonour peut le faire. La Russie a initi\u00e9 un ambitieux programme spatial sur 10 ans, qui doit durer jusqu'en 2025 et dont une partie se r\u00e9alisera de toute fa\u00e7on ces prochaines ann\u00e9es encore depuis Ba\u00efkonour. Mais ce nouveau cosmodrome Vostotchny, c'est aussi un signe politique, une mani\u00e8re pour la Russie de montrer l'importance qu'elle accorde au secteur spatial. Secteur qui a, par ailleurs, \u00e9t\u00e9 peu touch\u00e9 par le climat de tensions diplomatiques avec l'occident.  Dans l'ensemble, les projets de coop\u00e9ration entre Roscosmos- l'agence russe - et la NASA, ou entre Roscosmos et l'Agence spatiale europ\u00e9enne ont tenus. Un exemple r\u00e9cent, c'est EXOMars, le projet de missions spatiales vers la plan\u00e8te mars, coop\u00e9ration russo-europ\u00e9enne, dont le premier volet a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 cette ann\u00e9e.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but, l'histoire spatiale sovi\u00e9tique s'est \u00e9crite \u00e0 Ba\u00efkonour. Aujourd'hui encore, le plus grand cosmodrome du monde sert de base de lancement \u00e0 tous les vols habit\u00e9s. Depuis la chute de l'URSS, Ba\u00efkonour est \u00e0 l'\u00e9tranger, au Kazakhstan. La Russie doit le louer pour 115 millions de dollars par an. Elle a donc voulu se doter d'un nouveau cosmodrome sur son propre territoire."], "alternativeTitle": ["La Russie se dote d'un nouveau cosmodrome / TUM_2016-04-27T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661494"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mesure des anges am\u00e9ricains au th\u00e9\u00e2tre de B\u00e2le", "id": "sound-37C6EA02-5AF7-4CF3-8CAB-8612B0D43CE6", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve au mois de mai dans le cadre du Theatertreffen (la rencontre du th\u00e9\u00e2tre suisse), mais sa lourdeur technique - qui en est la force - l'emp\u00eachera de voyager: il ne reste donc qu'une date (le 7 mai 2016) pour courir \u00e0 B\u00e2le et d\u00e9couvrir l'un des meilleurs spectacles de la saison al\u00e9manique: \"Engel in Amerika\" de Tony Kushner, avec une \u00e9quipe de com\u00e9diens endiabl\u00e9s, men\u00e9s de main de ma\u00eetre par le jeune metteur en sc\u00e8ne Simon Stone. \r\nPierre Lepori nous transmet son enthousiasme pour cette production hors-norme.", "alternativeExcerpt": ["Il devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve au mois de mai dans le cadre du Theatertreffen (la rencontre du th\u00e9\u00e2tre suisse), mais sa lourdeur technique \u2013 qui en est la force \u2013 l\u2019emp\u00eachera de voyager: il ne reste donc qu\u2019une date (le 7 mai 2016) pour courir \u00e0 B\u00e2le et d\u00e9couvrir l\u2019un des meilleurs spectacles de la saison al\u00e9manique: \"Engel in Amerika\" de Tony Kushner, avec une \u00e9quipe de com\u00e9diens endiabl\u00e9s, men\u00e9s de main de ma\u00eetre par le jeune metteur en sc\u00e8ne Simon Stone. \n\nPierre Lepori nous transmet son enthousiasme pour cette production hors-norme."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9mesure des anges am\u00e9ricains au th\u00e9\u00e2tre de B\u00e2le / MAT_2016-04-27T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dizaines de vols Suisse-Allemagne annul\u00e9s \u00e0 cause d'une gr\u00e8ve chez Lufthansa", "id": "sound-CF2E9DCC-32B9-431F-9C24-86361E110EA5", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse est touch\u00e9e par la gr\u00e8ve qui perturbe le ciel allemand mercredi. Une quarantaine de vols sont annul\u00e9s depuis le sol helv\u00e9tique, alors que Lufthansa a annonc\u00e9 l'annulation de 900 vols au total.\r\n\r\n* * Dizaines de vols Suisse-Allemagne annul\u00e9s \u00e0 cause d'une gr\u00e8ve chez Lufthansa Le trafic a\u00e9rien est perturb\u00e9 aujour'dhui  en Allemagne.. en raison d'un mouvement de gr\u00e8ve.. \r\nLe num\u00e9ro un .. Lufthansa, annule la quasi-totalit\u00e9 des 900 vols pr\u00e9vus.. \r\nLa Suisse est touch\u00e9e... 22 liaisons depuis Zurich ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es.. \r\nBerlin ... Blandine Milcent.. \r\nBerlin qui se d\u00e9cide \u00e0 subventionner l'achat de voitures \u00e9lectriques.. \r\nLe gouvernement allemand a annonc\u00e9 son projet d'investir un milliard d'euros .. \r\nLe projet pr\u00e9voit l'instauration d'une prime de 4.000 euros\r\n\u00e0 l'achat d'une voiture \u00e9lectrique et de 3.000 euros pour un hybride rechargeable...", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est touch\u00e9e par la gr\u00e8ve qui perturbe le ciel allemand mercredi. Une quarantaine de vols sont annul\u00e9s depuis le sol helv\u00e9tique, alors que Lufthansa a annonc\u00e9 l'annulation de 900 vols au total."], "alternativeTitle": ["Dizaines de vols Suisse-Allemagne annul\u00e9s \u00e0 cause d'une gr\u00e8ve chez Lufthansa / 12H30_2016-04-27T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Anastassia Elias, sculptrice sur... rouleaux de papier toilette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88E513E4-A2E9-46FF-A5A9-8B4A065C90DA", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anastassia Elias va changer votre vision des WC: elle r\u00e9alise des sculptures extr\u00eamement pr\u00e9cises \u00e0 l'int\u00e9rieur des rouleaux de papier toilette!\r\nSc\u00e8nes de vie ou sc\u00e8nes de films, elle n'est jamais au bout du rouleau.", "alternativeExcerpt": ["Anastassia Elias va changer votre vision des WC: elle r\u00e9alise des sculptures extr\u00eamement pr\u00e9cises \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des rouleaux de papier toilette!\n\nSc\u00e8nes de vie ou sc\u00e8nes de films, elle n'est jamais au bout du rouleau.", "Anastassia Elias va changer votre vision des WC: elle r\u00e9alise des sculptures extr\u00eamement pr\u00e9cises \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des rouleaux de papier toilette!\n\nSc\u00e8nes de vie ou sc\u00e8nes de films, elle n'est jamais au bout du rouleau.", "Anastassia Elias va changer votre vision des WC: elle r\u00e9alise des sculptures extr\u00eamement pr\u00e9cises \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des rouleaux de papier toilette!\n\nSc\u00e8nes de vie ou sc\u00e8nes de films, elle n'est jamais au bout du rouleau."], "alternativeTitle": ["Anastassia Elias, sculptrice sur... rouleaux de papier toilette", "Anastassia Elias, sculptrice sur... rouleaux de papier toilette / HAP_2016-04-27T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Anastassia Elias, sculptrice sur... rouleaux de papier toilette / HAP_2016-04-27T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644103", "ece-7644097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Salah Abdeslam, suspect cl\u00e9 des attentats de Paris, remis \u00e0 la France", "id": "sound-876E656E-B5B7-43BD-8D91-8B57A74ADEB8", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Belgique a remis Salah Abdeslam mercredi \u00e0 la France. Le jeune homme de 26 ans est consid\u00e9r\u00e9 comme le seul survivant du commando djihadiste qui a commis les attentats du 13 novembre \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Salah Abdeslam, suspect cl\u00e9 des attentats de Paris, remis \u00e0 la France Salah Abdeslam remis \u00e0 la France.. \r\nLe seul survivant des commandos des attentats de Paris \u00e9tait d\u00e9tenus en Belgique depuis le 18 mars dernier.. \r\nIL sera entendu dans la journ\u00e9e par les juges d'instructions.. pour son inculpation... \r\nRomain Clivaz.. on vous retrouve en direct de Bruxelles..\r\nSalah Adbeslam a \u00e9t\u00e9 remis aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises peu apr\u00e8s 9 heures ce matin, selon le parquet f\u00e9d\u00e9ral belge. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la justice fran\u00e7aise d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi.\r\nUne telle demande avait \u00e9t\u00e9 soumise aux autorit\u00e9s belges d\u00e8s le lendemain de l'arrestation, le 19 mars, trois jours avant les attentats de Bruxelles.\r\nLe transf\u00e8rement a pris du retard en raison de la mise en cause du suspect dans une fusillade, quelques jours avant son arrestation, et lors de laquelle il aurait pris la fuite.\r\nSelon le m\u00e9dia fran\u00e7ais BFM, le Groupe d'intervention de la gendarmerie nationale, le GIGN fran\u00e7ais l'aurait\u00a0 transport\u00e9 par h\u00e9licopt\u00e8re, une op\u00e9ration \u00e0 haute risque, en raison des craintes d'\u00e9vasion et d'attaque sur le convoi. \r\nOn appr\u00e9ciera les diff\u00e9rences de jugements sur leur client, livr\u00e9es par l'avocat belge de Salah Abdeslam, et son avocat fran\u00e7ais.\r\nSon d\u00e9fenseur belge le d\u00e9crit dans le quotidien Lib\u00e9ration, et c'est une citation, \u00ab\u00a0comme un petit con de Molenbeek, issu de la petite criminalit\u00e9, qui a l'intelligence d'un cendrier vide, qui est d'un abyssale vacuit\u00e9.\r\nSon avocat fran\u00e7ais \u00e9voque pour sa part sur France info, c'est aussi une citation, \u00ab\u00a0un gar\u00e7on effondr\u00e9, avec une prise de conscience \u00e9vidente de ses responsabilit\u00e9\u00a0\u00bb et qui va collaborer avec la justice.\r\nRomain Clivaz, RTS info, Bruxelles", "alternativeExcerpt": ["La Belgique a remis Salah Abdeslam mercredi \u00e0 la France. Le jeune homme de 26 ans est consid\u00e9r\u00e9 comme le seul survivant du commando djihadiste qui a commis les attentats du 13 novembre \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Salah Abdeslam, suspect cl\u00e9 des attentats de Paris, remis \u00e0 la France / 12H30_2016-04-27T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment les citoyens europ\u00e9ens per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 l'UE?", "id": "sound-2129C103-A1DF-440A-BECF-9D750BC84637", "durationSec": 832, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne (UE) retient son souffle dans l'attente du verdict sur le Brexit le 23 juin prochain. Comment les Etats membres per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 l'UE? Quel avenir envisagent-ils pour cette construction? Une enqu\u00eate de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI) r\u00e9pond \u00e0 ces questions. Les interviews de Vivien Pertusot, responsable de l'antenne bruxelloise de l'IFRI, et de Gilbert Casasus, directeur du Centre des \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Comment les citoyens europ\u00e9ens per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 l'UE? Alors que l'Union europ\u00e9enne retient son souffle dans l'attente du verdict sur le Brexit le 23 juin prochain, on va s'int\u00e9resser aux attentes de ses citoyens.\r\nComment les Etats membres per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 L'Union europ\u00e9enne ?\r\nQuel avenir envisagent-ils pour cette construction?\r\nL'Institut fran\u00e7ais des relations internationales pr\u00e9sente une enqu\u00eate comparative entre les 28 qui r\u00e9pond \u00e0 ses questions. Son titre : l'Union europ\u00e9enne dans le brouillard : construire des ponts entre les perspectives nationales et l'UE.\r\n Vivien Pertusot, bonsoir!\r\nResponsable de l'antenne bruxelloise de l'IFRI, Institut fran\u00e7ais des relations internationales\r\n- On commence avec LE r\u00e9sultat principal.... \u00e0 la question: des initiatives politiques majeures peuvent-elle \u00e9merger au niveau europ\u00e9en.... pour renouveler l'image de l'UE et renforcer sa cr\u00e9dibilit\u00e9 aux yeux des citoyens ? La r\u00e9ponse est tr\u00e8s claire! C'est NON! C'est depuis toujours le grand probl\u00e8me de l'UE... se faire comprendre? Savoir concr\u00e9tiser ses projets?\r\n- Dans quel pays le sentiment d'appartenance est le plus fort? et le moins?\r\n- pour chaque pays il y a un titre dans votre \u00e9tude, par exemple, Belgique : une approche euro-phile discr\u00e8te et pragmatique \r\nDanemark : l'eurosceptique pragmatique\r\nFrance : D\u00e9senchantement au ralenti\r\nBref, l'espace public semble \u00eatre avant tout national!\r\n- double message : les critiques ont toujours plus d'\u00e9cho et s'enracinent dans le d\u00e9bat politique, MAIS l'UE continue \u00e0 \u00eatre per\u00e7ue positivement dans de nombreux Etats membres\r\n-  En mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re, une demande accrue pour un r\u00f4le fort l'UE est diagnostiqu\u00e9e.mais dans la r\u00e9alit\u00e9 les gouvernements n'y sont pas pr\u00eat. On l'a vu sur la Syrie ou l'Iran, avec par exemple des pays comme la France qui ne sont pas dispos\u00e9s \u00e0 transf\u00e9rer leur souverainet\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Federica Mogherini.\r\nIl y a ici un d\u00e9calage entre les citoyens et les dirigeants. \r\nQUESTION BONUS MERKEL SUR l'UNITE DE L'EUROPE\r\nDans un journal fran\u00e7ais vous avez d\u00e9clar\u00e9 que L'Allemagne d'Angela Merkel se refuse de moins en moins \u00e0 mettre en avant son int\u00e9r\u00eat par rapport \u00e0 un hypoth\u00e9tique int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en. Sur l'accueil des Syriens. Il y a aussi eu les d\u00e9marches envers la Turquie, mettant ses partenaires devant le fait accompli.\r\nEst-ce le vrai retour des int\u00e9r\u00eats nationaux, si m\u00eame l'Allemagne qui avait toujours un peu le complexe de la deuxi\u00e8me guerre mondiale s'y met ?", "alternativeExcerpt": ["L'Union europ\u00e9enne (UE) retient son souffle dans l\u2019attente du verdict sur le Brexit le 23 juin prochain. Comment les Etats membres per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 l'UE? Quel avenir envisagent-ils pour cette construction? Une enqu\u00eate de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI) r\u00e9pond \u00e0 ces questions. Les interviews de Vivien Pertusot, responsable de l\u2019antenne bruxelloise de l'IFRI, et de Gilbert Casasus, directeur du Centre des \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Comment les citoyens europ\u00e9ens per\u00e7oivent-ils leur appartenance \u00e0 l'UE? / FOR_2016-04-27T18:06:00_developpement-4", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable", "name": "Pertusot, Vivien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (3/5) : Les Nouveaux Guerriers.", "id": "sound-0F9B57E1-33B3-4BE0-91F7-9DA7376BC43F", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l'essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d'un Donald Trump aux Etats-Unis, d'un Poutine en Russie et d'une droite dure en Europe, n'assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? Entre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\r\n\r\n* * Les Nouveaux Guerriers\r\n\" Qui suis-je ? Que signifie \" \u00eatre un homme \" ? Comment pourrais-je vivre mes \u00e9motions ? Qu'est-ce que ma puissance, ma force ? O\u00f9 sont mes qualit\u00e9s, mes points forts, ma fiert\u00e9 et o\u00f9 sont mes ombres ? \" Des hommes qui se posent ces questions se sont regroup\u00e9s depuis une trentaine d'ann\u00e9es en communaut\u00e9s baptis\u00e9es MKP, Mankind Project. 50'000 hommes de par le monde ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce qu'ils appellent leur \" initiation \". De quoi parle-t-on dans ces groupes ? Qui sont ces hommes qui se baptisent eux-m\u00eames les Nouveaux Guerriers ?", "alternativeTitle": ["Vacarme du 27.04.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (3/5) / VAC_2016-04-27T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 27.04.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (3/5) / VAC_2016-04-27T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Les Nouveaux Guerriers.\n\"Qui suis-je? Que signifie \"\u00eatre un homme\"? Comment pourrais-je vivre mes \u00e9motions? Qu\u2019est-ce que ma puissance, ma force? O\u00f9 sont mes qualit\u00e9s, mes points forts, ma fiert\u00e9 et o\u00f9 sont mes ombres?\" Des hommes qui se posent ces questions se sont regroup\u00e9s depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es en communaut\u00e9s baptis\u00e9es MKP, Mankind Project. 50'000 hommes de par le monde ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce qu\u2019ils appellent leur \"initiation\". De quoi parle-t-on\u00a0dans ces groupes? Qui sont ces hommes qui se baptisent eux-m\u00eames les Nouveaux Guerriers?", "Les Nouveaux Guerriers.\n\"Qui suis-je? Que signifie \"\u00eatre un homme\"? Comment pourrais-je vivre mes \u00e9motions? Qu\u2019est-ce que ma puissance, ma force? O\u00f9 sont mes qualit\u00e9s, mes points forts, ma fiert\u00e9 et o\u00f9 sont mes ombres?\" Des hommes qui se posent ces questions se sont regroup\u00e9s depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es en communaut\u00e9s baptis\u00e9es MKP, Mankind Project. 50'000 hommes de par le monde ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce qu\u2019ils appellent leur \"initiation\". De quoi parle-t-on\u00a0dans ces groupes? Qui sont ces hommes qui se baptisent eux-m\u00eames les Nouveaux Guerriers?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644437", "ece-7644436"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1499403", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Moudon \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Moudon - Partie 2", "visualGeographicals": ["MOUDON", "MOUDON", "MOUDON", "MOUDON"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Moudon", "En direct de Moudon"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573258", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUILLET, Elise", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUEDIN, Baptiste", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573258"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "FOETUS", "FIBRE OPTIQUE", "VIGNE", "VINIFICATION", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "CHARDONNE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1510978", "durationSec": 1903, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Fin du volet du Saint-Saphorin dans l\u2019affaire Giroud", "LuxLeaks: St\u00e9phanie Gibaud est abandonn\u00e9e par l\u2019Etat fran\u00e7ais", "Salah Abdeslam a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 en France", "Respect des animaux dans les abattoirs: le point avec Martina Chyba", "Les images d\u2019abattoirs se multiplient sur internet", "Donald Trump se rapproche de la victoire aux primaires", "Vins AOP: les explications de Philippe Dubuis, propri\u00e9taire-encaveur, depuis Sion", "Les vins suisses auront d\u00e9sormais l\u2019appellation d\u2019origine contr\u00f4l\u00e9e (AOP)", "L\u2019initiative pour la r\u00e9paration des enfants plac\u00e9s a le soutien du Conseil national", "GE: le Salon du livre a ouvert ses portes \u00e0 Palexpo", "La science confirme le d\u00e9clin des abeilles", "Une tumeur a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e d\u2019un b\u00e9b\u00e9 pendant la grossesse", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575683", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La lanceuse d\u2019alerte avait contribu\u00e9 aux r\u00e9v\u00e9lations sur le dossier d\u2019UBS France.", "Il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 pour assassinats \u00e0 caract\u00e8re terroriste.", "Les d\u00e9fenseurs de la cause animale veulent d\u00e9noncer des abattoirs o\u00f9 le respect de l'animal n'est pas suffisant.", "Les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, depuis Washington.", "La Suisse embo\u00eete le pas de la r\u00e9forme europ\u00e9enne.", "A l\u2019\u00e9poque, des enfants ont \u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9s par la duret\u00e9 de l\u2019assistance sociale.", "Avec pr\u00e8s de 100\u2019000 visiteurs chaque ann\u00e9e, il a su \u00e9voluer et composer avec les nouvelles technologies et les jeunes.", "Un nouveau rapport indique qu\u2019un tiers des pollinisateurs a disparu.", "Il a fallu la ma\u00eetrise des praticiens bernois et genevois pour r\u00e9aliser cet exploit."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575683", "ece-7575681"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "id": "asset-1499818", "durationSec": 5817, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Moudon \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 - 1\u00e8re \u00e9tape :  Mathod - Moudon ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Valeurs multiples"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["Romain Roseng se trompe en lan\u00e7ant Jean-Fran\u00e7ois Develey au lieu de Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9."], "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n1\u00e8re \u00e9tape, La Chaux-de-Fonds - Moudon", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "1re \u00e9tape: 2\u00e8me partie, en direct de Moudon", "1re \u00e9tape: interview de Marcel Kitter (GER)", "1re \u00e9tape: Marcel Kittel (GER) l'emporte au sprint devant Niccolo Bonifazio (ITA) et Michael Albasini (SUI)", "1re \u00e9tape: 1re partie, en direct de Moudon", "Cyclisme, Tour de Romandie, 1\u00e8re \u00e9tape, La Chaux-de-Fonds - Moudon"], "imageURL": "//www.rts.ch/7657649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573255", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Moudon", "name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573255"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "D\u00c9PUT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CARTE", "3D", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SYST\u00c8ME DE MESURE", "CARILLON", "CLOCHE", "CLOCHER"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "CAROUGE", "BOURG-ST-PIERRE", "LENS (VS)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1510977", "durationSec": 1146, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "La pollution sonore est un des grands fl\u00e9aux de nos villes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VS: des carillonneurs souhaitent faire perp\u00e9trer les musiques religieuses", "VS: le chef \u00e9toil\u00e9 Damien Germanier a cuisin\u00e9 pour des r\u00e9sidents d\u2019un EMS", "Le parlement jurassien refuse \u00e0 nouveau le salaire minimum", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il existe des moyens de lutter contre ce fl\u00e9au selon les acteurs de la journ\u00e9e internationale de sensibilisation au bruit.", "C\u2019est les jours de f\u00eate ou lors des offices religieux qu\u2019ils appellent les fid\u00e8les gr\u00e2ce \u00e0 ces m\u00e9lodies.", "Ils \u00e9taient pr\u00e8s de 170 \u00e0 avoir pu profiter de ce plaisir gustatif.", "Apr\u00e8s ce nouveau refus, les d\u00e9put\u00e9s socialistes ont quitt\u00e9 la salle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575679", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg-ville", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575679", "ece-7575677", "ece-7573233"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1502651", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 78", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "27.4.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575713", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575713"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1499402", "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Moudon \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Moudon - Partie 1", "visualGeographicals": ["MOUDON"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Moudon", "En direct de Moudon"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573252", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573252"]}, {"program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2016 - 1\u00e8re \u00e9tape :  Mathod - Moudon", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1512512", "durationSec": 6976, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "id": "asset-1507374", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'ob\u00e9sit\u00e9 chez les enfants. En Suisse, 20 % des enfants et adolescents seraient en surpoids. L'influence de l'entourage serait d\u00e9terminante.", "title": "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'ob\u00e9sit\u00e9 chez les enfants apr\u00e8s la diffusion du film \"Bouboule\" du r\u00e9alisateur Bruno Deville."], "thematicThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Le surpoids touche 20% des enfants et adolescents en Suisse. La progression est telle sur la plan\u00e8tre que l'OMS la qualifie d'\u00e9pid\u00e9mie. Alimentation, mobilit\u00e9, psychologie, la lutte passe par des multiples actions. L'influence de l'entourage est d\u00e9terminante. \nInfrarouge et RTSfiction vous proposent une soir\u00e9e sp\u00e9ciale autour du film \"Bouboule\" de Bruno Deville. Le r\u00e9alisateur et le jeune belge David Thielemans, qui incarne Bouboule seront sur le plateau d'Infrarouge. Autour d'eux, des sp\u00e9cialistes des questions d'alimentation et du traitement de l'ob\u00e9sit\u00e9.", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Le surpoids touche 20% des enfants et adolescents en Suisse. La progression est telle sur la plan\u00e8te que l'OMS la qualifie d'\u00e9pid\u00e9mie. Alimentation, mobilit\u00e9, psychologie, la lutte passe par des multiples actions. L'influence de l'entourage est d\u00e9terminante. Infrarouge et RTSfiction vous proposent une soir\u00e9e sp\u00e9ciale autour du film \"Bouboule\" de Bruno Deville. Le r\u00e9alisateur et le jeune belge David Thielemans, qui incarne Bouboule, sont sur le plateau d'Infrarouge. Autour d'eux, des sp\u00e9cialistes des questions d'alimentation et du traitement de l'ob\u00e9sit\u00e9.", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Le surpoids touche 20% des enfants et adolescents en Suisse. La progression est telle sur la plan\u00e8tre que l'OMS la qualifie d'\u00e9pid\u00e9mie. Alimentation, mobilit\u00e9, psychologie, la lutte passe par des multiples actions. L'influence de l'entourage est d\u00e9terminante. \nInfrarouge et RTSfiction vous proposent une soir\u00e9e sp\u00e9ciale autour du film \"Bouboule\" de Bruno Deville. Le r\u00e9alisateur et le jeune belge David Thielemans, qui incarne Bouboule seront sur le plateau d'Infrarouge. Autour d'eux, des sp\u00e9cialistes des questions d'alimentation et du traitement de l'ob\u00e9sit\u00e9.", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Le surpoids touche 20% des enfants et adolescents en Suisse. La progression est telle sur la plan\u00e8tre que l'OMS la qualifie d'\u00e9pid\u00e9mie. Alimentation, mobilit\u00e9, psychologie, la lutte passe par des multiples actions. L'influence de l'entourage est d\u00e9terminante. \nInfrarouge et RTSfiction vous proposent une soir\u00e9e sp\u00e9ciale autour du film \"Bouboule\" de Bruno Deville. Le r\u00e9alisateur et le jeune belge David Thielemans, qui incarne Bouboule seront sur le plateau d'Infrarouge. Autour d'eux, des sp\u00e9cialistes des questions d'alimentation et du traitement de l'ob\u00e9sit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Infrarouge", "Soir\u00e9e sp\u00e9ciale - Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute?", "Infrarouge", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?", "Infrarouge", "Mon enfant est ob\u00e8se, \u00e0 qui la faute ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575703", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593104", "ece-7575703", "ece-7573225", "ece-7573202"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ABATTAGE", "ABATTOIR", "\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "CRUAUT\u00c9", "VID\u00c9O"], "id": "asset-1510976", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["France, Suisse : cruaut\u00e9 contre les animaux dans des abattoirs ou des \u00e9levages de poulets."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Angleterre: la police serait responsable du drame de Hillsborough", "Le Conseil national soutient l'indemnisation des enfants plac\u00e9s", "Le rendez-vous soci\u00e9t\u00e9: la maltraitance animale interpelle de plus en plus", "Initiative \"en faveur du service public\": entretien avec Jean-Christophe Schwaab", "GE / Salon du livre: le point avec Julie Evard", "Minimag: r\u00e9diger des manuels scolaires n\u00e9cessite une grande cr\u00e9ativit\u00e9", "Apple enregistre un recul historique des ventes d\u2019iPhone", "Un migrant syrien a port\u00e9 la flamme des Jeux Olympiques", "FR: la communaut\u00e9 portugaise a rendu hommage aux victimes de l'accident de minibus", "USA: Clinton et Trump devraient repr\u00e9senter leur parti aux pr\u00e9sidentielles", "JU: le projet d'un salaire minimum est \u00e0 nouveau recal\u00e9", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["En 1989, lors d'un match de football, 96 personnes ont perdu la vie et la mauvaise gestion de la police en serait la cause.", "Une enveloppe de 300 millions de francs est envisag\u00e9e, ce qui signifie un d\u00e9dommagement d'environ 20'000 francs par personne.", "R\u00e9gis Bismuth, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers, donne son avis en se penchant sur les aspects juridique et \u00e9motionnel.", "Ce conseiller national (PS / VD) s'exprime en direct de Berne.", "Charles Folly et Alexandre Mauron se donnent de la peine pour fournir aux \u00e9l\u00e8ves des ouvrages de qualit\u00e9.", "Le chiffre d'affaire de cette immense entreprise est lui aussi en baisse, et ce pour la premi\u00e8re fois en 10 ans.", "Ibrahim al-Hussein allait \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 pour les JO avant de malheureusement perdre un pied \u00e0 la suite d'un bombardement.", "Un mois apr\u00e8s la trag\u00e9die, une messe a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour soutenir et apaiser les personnes touch\u00e9es de pr\u00e8s ou de loin.", "Trump a remport\u00e9 les cinq primaires r\u00e9publicaines organis\u00e9es sur la c\u00f4te Est tandis que Clinton aurait gagn\u00e9 quatre scrutins.", "Avec les pr\u00e9cisions de Julien Hostettler, en direct de Del\u00e9mont."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575727", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573267", "ece-7575727"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Lancement d\u00e9bat", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1512143", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le Quatuor Eb\u00e8ne en quintette \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "id": "sound-9710D27E-B44E-4A07-9E55-6E4EDB1735E3", "durationSec": 1207, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe mardi 26 avril 2016, le Quatuor Eb\u00e8ne donne un concert en quintette avec Gautier Capu\u00e7on \u00e0 la Salle de musique de La Chaux-de-Fonds, un lieu \u00e0 l'acoustique exceptionnelle que le violoncelliste conna\u00eet bien pour s'y \u00eatre souvent produit. Pour cette occasion, Yves Bron s'entretient avec Rapha\u00ebl Merlin du Quatuor Eb\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Le mardi 26 avril 2016, le Quatuor Eb\u00e8ne donne un concert en quintette avec Gautier Capu\u00e7on \u00e0 la Salle de musique de La Chaux-de-Fonds, un lieu \u00e0 l'acoustique exceptionnelle que le violoncelliste conna\u00eet bien pour s'y \u00eatre souvent produit. Un CD illustrant cette collaboration sortira ces prochains jours chez Erato/Warner.\n\nPour cette occasion, Yves Bron s\u2019entretient avec Rapha\u00ebl Merlin du Quatuor Eb\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Le Quatuor Eb\u00e8ne en quintette \u00e0 la Chaux-de-Fonds  / MAG_2016-04-26T12:06:45_invite-1", "Magma du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste, membre du Quatuor Eb\u00e8ne", "name": "Merlin, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7640941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Pape Lesbos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-409E5E4A-C31B-4284-BEDC-39DEF600224C", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pape Lesbos", "Pape Lesbos / SUPER_2016-04-26T17:10:07_le-supplement-du-nourjal", "Pape Lesbos / SUPER_2016-04-26T17:10:07_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641030", "ece-7641024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (2/5) : Une question de mesure.", "id": "sound-E7CA981D-F689-4FB7-AC31-3316BB42E443", "durationSec": 1704, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes du 20e si\u00e8cle ont eu acc\u00e8s \u00e0 des domaines auparavant r\u00e9serv\u00e9s exclusivement aux hommes. Notre soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minis\u00e9e les menace-t-elle? Les \"humilie-t-elle\", comme le soutient l'essayiste fran\u00e7ais Eric Zemmour? Avec les d\u00e9monstrations muscl\u00e9es d'un Donald Trump aux Etats-Unis, d'un Poutine en Russie et d'une droite dure en Europe, n'assiste-t-on pas \u00e0 un grand retour de la virilit\u00e9 meurtrie dans la cit\u00e9? Que signifie \u00eatre un homme en 2016? Entre force physique, go\u00fbt de la domination et puissance sexuelle, mais aussi doutes et fragilit\u00e9, quelle est la place de la virilit\u00e9?\r\n\r\n* * Une question de mesure\r\nL'op\u00e9ration chirurgicale \u00e0 laquelle nous assistons permet d'allonger ou d'\u00e9largir le p\u00e9nis. On la d\u00e9signe sous le terme de \" p\u00e9noplastie \". Chaque ann\u00e9e, ils sont plusieurs milliers dans le monde \u00e0 y recourir pour gagner quelques centim\u00e8tres. De nouvelles dimensions qui ne se verront, pour l'essentiel, qu'au repos. Alors pourquoi tout ce mal pour des performances sexuelles identiques ? Pourquoi est-ce encore la grandeur qui compte ? \" Un centim\u00e8tre dans le p\u00e9nis, c'est un kilom\u00e8tre dans la t\u00eate \" explique Dr. Marc Abecassis, chirurgien de l'intime.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.04.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (2/5) / VAC_2016-04-26T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 26.04.2016", "La virilit\u00e9 est-elle en danger? (2/5) / VAC_2016-04-26T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Une question de mesure.\nL\u2019op\u00e9ration chirurgicale \u00e0 laquelle nous assistons permet d\u2019allonger ou d\u2019\u00e9largir le p\u00e9nis. On la d\u00e9signe sous le terme de \"p\u00e9noplastie\". Chaque ann\u00e9e, ils sont plusieurs milliers dans le monde \u00e0 y recourir pour gagner quelques centim\u00e8tres. De nouvelles dimensions qui ne se verront, pour l\u2019essentiel, qu\u2019au repos. Alors pourquoi tout ce mal pour des performances sexuelles identiques? Pourquoi est-ce encore la grandeur qui compte? \"Un centim\u00e8tre dans le p\u00e9nis, c\u2019est un kilom\u00e8tre dans la t\u00eate\" explique Dr. Marc Abecassis, chirurgien de l\u2019intime.", "Une question de mesure.\nL\u2019op\u00e9ration chirurgicale \u00e0 laquelle nous assistons permet d\u2019allonger ou d\u2019\u00e9largir le p\u00e9nis. On la d\u00e9signe sous le terme de \"p\u00e9noplastie\". Chaque ann\u00e9e, ils sont plusieurs milliers dans le monde \u00e0 y recourir pour gagner quelques centim\u00e8tres. De nouvelles dimensions qui ne se verront, pour l\u2019essentiel, qu\u2019au repos. Alors pourquoi tout ce mal pour des performances sexuelles identiques? Pourquoi est-ce encore la grandeur qui compte? \"Un centim\u00e8tre dans le p\u00e9nis, c\u2019est un kilom\u00e8tre dans la t\u00eate\" explique Dr. Marc Abecassis, chirurgien de l\u2019intime."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641322", "ece-7641321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La vie quotidienne des habitants de la Zone 3 de Tchernobyl", "id": "sound-3F4054B1-5434-43AC-BDE3-307C5B651792", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au lendemain de la catastrophe de Tchernobyl, une zone d'exclusion de 30 km a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e autour de la centrale. Au-del\u00e0, un second p\u00e9rim\u00e8tre, appel\u00e9 Zone 3, a \u00e9t\u00e9 mis en place. La contamination y \u00e9tant moindre, ses habitants ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 y demeurer. Depuis 1986, des dizaines de milliers de personnes vivent \u00e0 la limite d'un territoire interdit.\r\n\r\n* * La vie quotidienne des habitants de la Zone 3 de Tchernobyl  \r\nL'Ukraine comm\u00e9more la catastrophe nuchl\u00e9aire de Tchernobyl.. \r\npour ce 30\u00e8me anniversiare.. le pays a rendu hommage aux \"liquidateurs\", ces pompiers et\r\nsoldats envoy\u00e9s sur le site sans aucune protection dans les heures qui ont suivi .. \r\nAu lendemain de la catastrophe de Tchernobyl, une zone d'exclusion de 30 km a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 autour de la centrale et de son r\u00e9acteur \u00e9ventr\u00e9... \r\n26 000 kilom\u00e8tres vid\u00e9s de toute population et cens\u00e9s \u00eatre isol\u00e9s du reste du pays....\r\nAu del\u00e0, un second p\u00e9rim\u00e8tre, appel\u00e9 Zone 3, a \u00e9t\u00e9 mis en place par les autorit\u00e9s... \r\nLa contamination y \u00e9tant moindre, ses habitants ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 y demeurer...\r\n Depuis 1986, des dizaines de milliers de personnes vivent \u00e0 la limite d'un territoire interdit. .. \r\nNotre correspondant en Ukraine, Jean-Claude Galli, s'est rendu sur place.", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de la catastrophe de Tchernobyl, une zone d'exclusion de 30 km a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e autour de la centrale. Au-del\u00e0, un second p\u00e9rim\u00e8tre, appel\u00e9 Zone 3, a \u00e9t\u00e9 mis en place. La contamination y \u00e9tant moindre, ses habitants ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 y demeurer. Depuis 1986, des dizaines de milliers de personnes vivent \u00e0 la limite d'un territoire interdit."], "alternativeTitle": ["La vie quotidienne des habitants de la Zone 3 de Tchernobyl / 12H30_2016-04-26T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt (2/5) : Une ville partag\u00e9e.", "id": "sound-19F7BD7F-7251-44E7-B95D-379AF17BC8A2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une ville partag\u00e9e.\r\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l'Allemagne, c'est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s'y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d'un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d'abord, puis Copenhague, qu'il accoste \u00e0 bord d'un cargo danois. Sur place, il s'enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d'agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l'on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d'o\u00f9 il prend le train pour Paris.\r\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d'obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l'Espagne. D\u00e9part Gare d'Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l'Allemagne, c'est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s'y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d'un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d'abord, puis Copenhague, qu'il accoste \u00e0 bord d'un cargo danois. Sur place, il s'enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d'agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l'on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple Jutland, Anvers d'o\u00f9 il prend le train pour Paris.\r\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d'obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l'Espagne.D\u00e9part Gare d'Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape : Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.04.2016", "Histoire vivante du 26.04.2016", "Willy Brandt (2/5) / HV_2016-04-26T20:03:45_histoire-vivante", "Willy Brandt (2/5) / HV_2016-04-26T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Une ville partag\u00e9e.\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l\u02b9Allemagne, c\u02b9est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s\u02b9y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d\u02b9un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d\u02b9abord, puis Copenhague, qu\u02b9il accoste \u00e0 bord d\u02b9un cargo danois. Sur place, il s\u02b9enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d\u02b9agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l\u02b9on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d\u02b9o\u00f9 il prend le train pour Paris.\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d\u02b9obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l\u02b9Espagne. D\u00e9part Gare d\u02b9Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.", "Une ville partag\u00e9e.\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l\u02b9Allemagne, c\u02b9est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s\u02b9y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d\u02b9un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d\u02b9abord, puis Copenhague, qu\u02b9il accoste \u00e0 bord d\u02b9un cargo danois. Sur place, il s\u02b9enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d\u02b9agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l\u02b9on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d\u02b9o\u00f9 il prend le train pour Paris.\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d\u02b9obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l\u02b9Espagne. D\u00e9part Gare d\u02b9Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641301", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641301", "ece-7641300"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hamra", "id": "sound-4BF52BF8-D179-4CF2-8255-8492F96161AC", "durationSec": 595, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA l'occasion de la sortie de son nouvel album, intitul\u00e9 Hamra, \u00e0 para\u00eetre en juin 2016 sous le label Unit Records,  le pianiste Marc Perrenoud re\u00e7oit Vincent Lemaire dans son salon \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie de son nouvel album, intitul\u00e9 \"Hamra\", \u00e0 para\u00eetre en juin 2016 sous le label Unit Records, le pianiste Marc Perrenoud re\u00e7oit Vincent Lemaire dans son salon \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre."], "alternativeTitle": ["Hamra / MAG_2016-04-26T12:06:45_chronique-2", "Magma du 26.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640944", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640939"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor a besoin d'un service", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32A4C46F-0933-4885-9C16-72B4B5F342F7", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-04-26T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-04-26T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641043", "ece-7641035"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Chaplin en Suisse, retour au foyer (2/5) : Clown c\u00e9leste mais humaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5E678A9-F8E4-4063-9052-B72F3915F73B", "thematicGeographicals": ["Corsier-sur-Vevey"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin's World", "Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "mus\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Autre paradoxe sur le sens de l'oeuvre cin\u00e9matographique de Chaplin. On l'a dit humaniste et tr\u00e8s engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de causes au profit des droits de l'homme et de la libert\u00e9. Mais de fait, cet individualiste pessimiste ne pensait sans doute pas tout ce qu'on pr\u00eate \u00e0 ses personnages, si bien que Charles Spencer Chaplin reste \u00e0 ce jour un inconnu, au contraire de Charlot.  ", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nClown c\u00e9leste mais humaniste:\nAutre paradoxe sur le sens de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique de Chaplin. On l'a dit humaniste et tr\u00e8s engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de causes au profit des droits de l'homme et de la libert\u00e9. Mais de fait, cet individualiste pessimiste ne pensait sans doute pas tout ce qu'on pr\u00eate \u00e0 ses personnages, si bien que Charles Spencer Chaplin reste \u00e0 ce jour un inconnu, au contraire de Charlot.  \n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nClown c\u00e9leste mais humaniste:\nAutre paradoxe sur le sens de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique de Chaplin. On l'a dit humaniste et tr\u00e8s engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de causes au profit des droits de l'homme et de la libert\u00e9. Mais de fait, cet individualiste pessimiste ne pensait sans doute pas tout ce qu'on pr\u00eate \u00e0 ses personnages, si bien que Charles Spencer Chaplin reste \u00e0 ce jour un inconnu, au contraire de Charlot.  \n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nClown c\u00e9leste mais humaniste:\nAutre paradoxe sur le sens de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique de Chaplin. On l'a dit humaniste et tr\u00e8s engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de causes au profit des droits de l'homme et de la libert\u00e9. Mais de fait, cet individualiste pessimiste ne pensait sans doute pas tout ce qu'on pr\u00eate \u00e0 ses personnages, si bien que Charles Spencer Chaplin reste \u00e0 ce jour un inconnu, au contraire de Charlot.  \n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Chaplin en Suisse, retour au foyer (2/5)", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (2/5) / MAT_2016-04-26T07:50:00_helvetica", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (2/5) / MAT_2016-04-26T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7669019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640937", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640937", "ece-7640934"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La couleur comme rep\u00e8re", "id": "sound-EB95AE9A-E637-453B-BFDE-B7C0634AD822", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La galerie LAC \u00e0 Vevey pr\u00e9sente les travaux r\u00e9cents de deux jeunes artistes, Cl\u00e9mentine Bossard et David Weisharr. La premi\u00e8re s'est form\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole de photo de Vevey, le second \u00e0 l'ECAL. Leur exposition conjointe, \u00e0 voir jusqu'au 8 mai 2016, prend \u00e0 t\u00e9moin un test de d\u00e9tection des couleurs, \"100 HUE\", qui est en m\u00eame temps le titre de leur accrochage. Mais leur propos va au-del\u00e0 du test: il se d\u00e9cline \u00e0 partir de l'actualit\u00e9 qu'elle soit tir\u00e9e d'internet ou d'informations sur l'\u00e9tat de la plan\u00e8te. Un angle \u00e0 la fois po\u00e9tique et grin\u00e7ant m\u00e9lange peintures (David Weisharr) et installations (Cl\u00e9mentine Bossard). \r\nPar Nicolas Pahlisch.", "alternativeExcerpt": ["La galerie LAC \u00e0 Vevey pr\u00e9sente les travaux r\u00e9cents de deux jeunes artistes, Cl\u00e9mentine Bossard et David Weisharr. La premi\u00e8re s\u2019est form\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole de photo de Vevey, le second \u00e0 l\u2019ECAL. Leur exposition conjointe, \u00e0 voir jusqu'au 8 mai 2016, prend \u00e0 t\u00e9moin un test de d\u00e9tection des couleurs, \"100 HUE\", qui est en m\u00eame temps le titre de leur accrochage. Mais leur propos va au-del\u00e0 du test: il se d\u00e9cline \u00e0 partir de l\u2019actualit\u00e9 qu\u2019elle soit tir\u00e9e d\u2019internet ou d\u2019informations sur l\u2019\u00e9tat de la plan\u00e8te. Un angle \u00e0 la fois po\u00e9tique et grin\u00e7ant m\u00e9lange peintures (David Weisharr) et installations (Cl\u00e9mentine Bossard). \n\nPar Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["La couleur comme rep\u00e8re / MAT_2016-04-26T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil neuch\u00e2telois n'a pas os\u00e9 modifier sa structure politique", "id": "sound-6373978E-9DF8-407D-90E5-C0C58AD14C81", "durationSec": 546, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Haenny, B\u00e9atrice\r\nR\u00e9unis ce mardi, les d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois ont renvoy\u00e9 en commission le projet phare de la l\u00e9gislature qui pr\u00e9voyait l'instauration d'une unique circonscription. Il pr\u00e9voyait la fin des six districts et caressait le r\u00eave de voir un d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu par des suffrages provenant de l'ensemble du canton. Le d\u00e9bat entre B\u00e9atrice Haenny, d\u00e9put\u00e9e (PLR/NE) et Mauro Moruzzi, d\u00e9put\u00e9 (Vert'lib\u00e9raux/NE).\r\n\r\n* * Le Grand Conseil neuch\u00e2telois n'a pas os\u00e9 modifier sa structure politique  \r\nLe Grand Conseil neuch\u00e2telois n'a pas os\u00e9... R\u00e9uni cet apr\u00e8s-midi, les d\u00e9put\u00e9s ont renvoy\u00e9 en commission le projet phare de la l\u00e9gislature qui pr\u00e9voyait l'instauration d'une unique circonscription. Le projet du Conseil d'Etat d\u00e9fendait la fin des 6 districts. Il caressait le r\u00eave de voir un d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu par des suffrages de l'ensemble du canton. Il souhaitait aussi une tr\u00e8s nette diminution du nombre d'\u00e9lus au Parlement ; rapprocher le Haut et le Bas, mettre fin \u00e0 l'esprit de clocher.\r\nL'objectif n'est  pas mort, mais le voil\u00e0 report\u00e9 pour un bon moment. \r\nAlors, formidable occasion manqu\u00e9e ? Deux invites pour en d\u00e9battre : \r\nB\u00e9atrice Haenny, d\u00e9put\u00e9e PLR\r\n-\tLe canton n'est pas mur pour revoir ces structures, vous avez voulu aller trop vite, et trop fort ? vous avez fait peur aux districts . \r\n-\tpour \u00eatre \u00e9lu, un d\u00e9put\u00e9 aurait besoin avec ce syst\u00e8me de suffrages dans tous les districts, alors certes : c'est bon pour cr\u00e9er une vraie conscience cantonale . mais ca favoriserait automatiquement les grandes villes et les poids lourds de la politique ?? \r\n-\tFini les \u00e9lus porte-voix de leurs districts avant-tout . or le lien au territoire imm\u00e9diat, ca parait \u00e9vident ! on risque de noyer les identit\u00e9s, sur le lit de l'unit\u00e9 cantonale . viable ca ?? la meilleure recette pour renforcer encore les r\u00e9gionalismes, attention aux effets boomrang !!\r\n-\tMoins de d\u00e9put\u00e9 = moins de diversit\u00e9, plus de concentration . \r\n-\tla circonscription unique changerait quoi, en profondeur ? Les \u00e9lus sont toujours celles et ceux d'une commune ou d'une r\u00e9gion. On peut m\u00eame craindre que les grandes communes soient encore plus avantag\u00e9es avec un syst\u00e8me comme celui-l\u00e0 ?\r\n-\tUn changement venu d'en haut, difficile \u00e0 faire passer .  \r\nMauro Moruzzi, d\u00e9put\u00e9 Vert liberal\r\n-\tun parti qui se veut moderne comme celui des Verts lib\u00e9raux, aujourd'hui, il devait dire oui sur le principe \u00e0 une r\u00e9forme moderne des modalit\u00e9s d'\u00e9lection, non ? \r\n-\tvous avez d\u00e9plor\u00e9 une forme de na\u00efvet\u00e9, ou d'arrogance, du Conseil d'Etat. Mais rien ne changera jamais si l'Ex\u00e9cutif n'ose pas briser certains tabous ? \r\n-\tles districts sont aujourd'hui des \"coquilles vides\", a dit le ministre Alain Ribaux. Alors, on vote un projet cantonal de Mobilit\u00e9, et on garde ces structures d'un autre temps ? \r\n-\tce canton, en comparaison des autres, a un effectif pl\u00e9thorique au Parlement...115 d\u00e9put\u00e9s pour 180'000 habitants.C'est 2X plus que la moyenne Suisse en proportion avec la population . et pourquoi pas ?? ca coutera moins cher et le canton a besoin d'argent !!\r\n-\tPeur des petits partis de se faire bouffer . or quorum baiss\u00e9 de 10 \u00e0 8% (taille critique pour entrer au parlement, abaiss\u00e9e donc acc\u00e8s plus facile)\r\n*Aux deux : que va-t-il se passer maintenant ? Neuch\u00e2tel est reparti vers une forme d'immobilisme pour 3-4 ans, sans m\u00eame que les citoyens puissent se prononcer ? \r\n*Aux deux : ce canton est-il en train de mourir de ses blocages r\u00e9gionaux ??", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis ce mardi, les d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois ont renvoy\u00e9 en commission le projet phare de la l\u00e9gislature qui pr\u00e9voyait l'instauration d'une unique circonscription. Il pr\u00e9voyait la fin des six districts et caressait le r\u00eave de voir un d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu par des suffrages provenant de l'ensemble du canton. Le d\u00e9bat entre B\u00e9atrice Haenny, d\u00e9put\u00e9e (PLR/NE) et Mauro Moruzzi, d\u00e9put\u00e9 (Vert'lib\u00e9raux/NE)."], "alternativeTitle": ["Le Grand Conseil neuch\u00e2telois n'a pas os\u00e9 modifier sa structure politique / FOR_2016-04-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 Vert lib\u00e9ral", "name": "Moruzzi, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Trumble\", Billie Holiday", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-856035CD-A579-4ADD-BC58-C00DFB02C361", "durationSec": 369, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-26T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-26T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641040", "ece-7641032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le bassin des femmes s'\u00e9largit \u00e0 la demande!", "id": "sound-435AD439-4AE3-4C02-BA23-A1FD3FDA95D4", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez pourquoi l'anatomie des femmes permet la naissance des b\u00e9b\u00e9s. Leur bassin s'\u00e9largit \u00e0 partir de la pubert\u00e9 et r\u00e9tr\u00e9cit ensuite \u00e0 partir de 40 ans. Ce sont des anthropologues de l'Universit\u00e9 de Zurich qui publient ce r\u00e9sultat qui va \u00e0 l'encontre des th\u00e9ories admises jusque-l\u00e0. Les d\u00e9tails avec Christoph Zollikofer, professeur \u00e0 l'Institut d'anthropologie de Zurich, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez pourquoi l\u2019anatomie des femmes permet la naissance des b\u00e9b\u00e9s. Leur bassin s\u2019\u00e9largit \u00e0 partir de la pubert\u00e9 et r\u00e9tr\u00e9cit ensuite \u00e0 partir de 40 ans. Ce sont des anthropologues de l\u2019Universit\u00e9 de Zurich qui publient ce r\u00e9sultat qui va \u00e0 l'encontre des th\u00e9ories admises jusque-l\u00e0. Les d\u00e9tails avec Christoph Zollikofer, professeur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019anthropologie de Zurich, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Le bassin des femmes s\u2019\u00e9largit \u00e0 la demande! / CQFD_2016-04-26T10:04:15_breves", "CQFD du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Institut d'anthropologie, Universit\u00e9 de Zurich,Institut d'anthropologie, universit\u00e9 de Zurich", "name": "Zollikofer, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7641351"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Aimer le Japon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAB90607-AC25-471A-A5A0-A4E3162CDC26", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aimer le Japon", "Aimer le Japon / NMT_2016-04-26T07:24:00_le-courrier-des-lecteurs", "Aimer le Japon / NMT_2016-04-26T07:24:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641005", "ece-7640989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Ed Ruscha", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9200640B-F44F-48FF-B66B-A555D88DC42C", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-26T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-26T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641006", "ece-7640990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Ils \"rident\" en Iran", "id": "sound-A19AD1D1-9FE7-4C73-B727-A5CA2A39C2A8", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cottet, Arnaud;Goncerut, Beno\u00eet\r\nArnaud Cottet, skieur, et Beno\u00eet Goncerut, snowboardeur, ont 30 ans et l'esprit d'entreprise. C'est leur passion, le freestyle et le freeride, comme concurrents et comme juges, qui les a amen\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale, notamment en Iran, dans les hautes vall\u00e9es du nord de T\u00e9h\u00e9ran.\r\nC'est l'originalit\u00e9 de leur regard sur le \"pays des Ayatollahs\" qui nous a convaincus de les inviter.\r\n\r\n* * Arnaud Cottet, skieur, et Beno\u00eet Goncerut, snowboardeur, ont 30 ans et l'esprit d'entreprise.\r\nC'est leur passion, le freestyle et le freeride, comme concurrents et comme juges, qui les a amen\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale, notamment en Iran, dans les hautes vall\u00e9es du nord de T\u00e9h\u00e9ran.\r\nA travers leur enseigne \"We ride in Iran\", leur objectif est de d\u00e9velopper les comp\u00e9titions et les \u00e9changes. \r\nC'est l'originalit\u00e9 de leur regard sur le \"pays des Ayatollahs\" qui nous a convaincus de les inviter.\r\nIl souffle un vent de libert\u00e9 dans les stations de montagne comme Dizin, qui offre aux jeunes l'occasion d'\u00e9chapper \u00e0 la lourdeur des interdits de T\u00e9h\u00e9ran.\r\nArnaud Cottet et Beno\u00eet Goncerut sont aujourd'hui les invit\u00e9s de \"D\u00e9tours\" dans une \u00e9mission de Madeleine Caboche, r\u00e9alis\u00e9e par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 26.04.2016", "Ils \"rident\" en Iran / DET_2016-04-26T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 26.04.2016", "Ils \"rident\" en Iran / DET_2016-04-26T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Arnaud Cottet, skieur, et Beno\u00eet Goncerut, snowboardeur, ont 30 ans et l\u2019esprit d\u2019entreprise. C\u2019est leur passion, le freestyle et le freeride, comme concurrents et comme juges, qui les a amen\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale, notamment en Iran, dans les hautes vall\u00e9es du nord de T\u00e9h\u00e9ran.\nC\u2019est l\u2019originalit\u00e9 de leur regard sur le \"pays des Ayatollahs\" qui nous a convaincus de les inviter.", "Arnaud Cottet, skieur, et Beno\u00eet Goncerut, snowboardeur, ont 30 ans et l\u2019esprit d\u2019entreprise. C\u2019est leur passion, le freestyle et le freeride, comme concurrents et comme juges, qui les a amen\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale, notamment en Iran, dans les hautes vall\u00e9es du nord de T\u00e9h\u00e9ran.\nC\u2019est l\u2019originalit\u00e9 de leur regard sur le \"pays des Ayatollahs\" qui nous a convaincus de les inviter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeur", "name": "Goncerut, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "skieur", "name": "Cottet, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641280", "ece-7641279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Catherine Cl\u00e9ment, une passion pour l'Inde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290BE458-5EEB-47D9-8FB4-A3A024B2BB2F", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteure d'une soixantaine d'ouvrages, Catherine Cl\u00e9ment vient de publier \"Les ravissements du Grand Moghol\" aux \u00e9ditions du Seuil.\r\nDans ce roman, Catherine Cl\u00e9ment renoue avec les th\u00e9matiques universelles du \"Voyage de Th\u00e9o\" et le d\u00e9cor d'une Inde \u00e9ternelle qu'elle a sillonn\u00e9e pendant des ann\u00e9es et conna\u00eet dans le d\u00e9tail.\r\n\r\n* * Auteure d'une soixantaine d'ouvrages, Catherine Cl\u00e9ment vient de publier \"Les ravissements du Grand Moghol\" aux \u00e9ditions du Seuil.\r\nDans ce roman, Catherine Cl\u00e9ment renoue avec les th\u00e9matiques universelles du \"Voyage de Th\u00e9o\" et le d\u00e9cor d'une Inde \u00e9ternelle qu'elle a sillonn\u00e9e pendant des ann\u00e9es et conna\u00eet dans le d\u00e9tail.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 26.04.2016", "Catherine Cl\u00e9ment, une passion pour l'Inde / ENSD_2016-04-26T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 26.04.2016", "Catherine Cl\u00e9ment, une passion pour l'Inde / ENSD_2016-04-26T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteure d'une soixantaine d'ouvrages, Catherine Cl\u00e9ment vient de publier \"Les ravissements du Grand Moghol\" aux \u00e9ditions du Seuil.\nDans ce roman, Catherine Cl\u00e9ment renoue avec les th\u00e9matiques universelles du \"Voyage de Th\u00e9o\" et le d\u00e9cor d'une Inde \u00e9ternelle qu'elle a sillonn\u00e9e pendant des ann\u00e9es et conna\u00eet dans le d\u00e9tail.", "Auteure d'une soixantaine d'ouvrages, Catherine Cl\u00e9ment vient de publier \"Les ravissements du Grand Moghol\" aux \u00e9ditions du Seuil.\nDans ce roman, Catherine Cl\u00e9ment renoue avec les th\u00e9matiques universelles du \"Voyage de Th\u00e9o\" et le d\u00e9cor d'une Inde \u00e9ternelle qu'elle a sillonn\u00e9e pendant des ann\u00e9es et conna\u00eet dans le d\u00e9tail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe et \u00e9crivaine", "name": "Cl\u00e9ment, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641310", "ece-7641309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 attaques de Pr\u00e9sidents am\u00e9ricains les plus invraisemblables", "id": "sound-6B5DD59D-7227-40A8-AEA1-670906DE002D", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 26.04.2016", "Les 5 attaques de Pr\u00e9sidents am\u00e9ricains les plus invraisemblables / PEN_2016-04-26T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 26.04.2016", "Les 5 attaques de Pr\u00e9sidents am\u00e9ricains les plus invraisemblables / PEN_2016-04-26T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641364", "ece-7641363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Dans la musette du cycliste", "id": "sound-EBB3FBD1-85E8-417E-8E8F-64D69F39D2DA", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'alimentation des cyclistes professionnels sous la loupe. C'est aujourd'hui le d\u00e9part du 70\u00e8 Tour de Romandie. Le prologue a lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Pour tenir le coup et \u00eatre performant lors des \u00e9tapes et tout au long d'une \u00e9preuve phare, les coureurs doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils mangent. Sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9.\r\n\r\n* * Dans la musette du cycliste ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(DANS LA MUSETTE DU CYCLISTE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. L'alimentation des cyclistes professionnels sous la loupe. C'est aujourd'hui le d\u00e9part du 70\u00e8 Tour de romandie. Le prologue a lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Pour tenir le coup et \u00eatre performant lors des \u00e9tapes et tout au long d'une \u00e9preuve phare, les coureurs doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils mangent. Sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9.\r\nY a pas que les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sur le v\u00e9lo pour les for\u00e7ats de la route. C'est 6 repas par jour. Avant la course, sur le v\u00e9lo et apr\u00e8s... Mais laissez-moi commencer par le tout premier vainqueur du Tour de France, Maurice Garin en 1903... . Alors apr\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9tape entre Paris et Lyon, pr\u00e8s de 500 kilom\u00e8tres, avec une bicyclette \u00e0 une vitesse, vous croyez qu'il a mang\u00e9 quoi le futur champion pour se requinquer?\r\n***\u00e7a doit \u00eatre \u00e9norme...\r\nPlut\u00f4t, oui. Le menu: 2 poulets, 4 steaks, une omelette de 10 oeufs, et 12 bananes. Ah oui et du vin..un bon Bordeaux. Une bouteille, para\u00eet-il. Vous imaginez que \u00e7a a bien chang\u00e9 au fil des ans... dans la musette du routard \u00e0 v\u00e9lo, du pain et du chocolat. Aujourd'hui, c'est des petits ga^teaux pour alterner avec les gels et les boissons \u00e9nerg\u00e9tiques, sucr\u00e9es et sal\u00e9es. \u00e7a c'est pendant la la course. En dehors, on parle bien de 6 repas, dont un petit-d\u00e9jeuner personnalis\u00e9, et un repas du soir.\r\n***Le coureur au repos s'y fait donc plaisir, mais pas n'importe comment, on s'en doute\r\nBien manger sainement c'est la r\u00e8gle. P\u00e2tes et viande blanche par exemple...et on ne force pas sur le dessert. Alors, avec une nourriture cibl\u00e9e, les cyclistes, vous pensez bien qu'ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 en prendre un maximum,  du plaisir.. la motivation passe aussi par l\u00e0. Les \u00e9quipes ont des camions-cuisines et chacun a droit a son r\u00e9gime, selon ses go\u00fbts. Comme dans une \u00e9chap\u00e9e belle, le cycliste \u00e0 table p\u00e9dale en solo dans son assiette. \u00e7a c'est pour celui qui est sur le v\u00e9lo... Parce qu'un Tour cycliste, \u00e7a ne se joue pas \u00e0 huis-clos...Alors, vite, on change de braquet pour s'attabler avec ce qu'on appelle les suiveurs du Tour...\r\n***De nombreux journalistes par exemple...\r\nOui, bien s\u00fbr, et eux aussi ils font tout pour se faire plaisir, ces for\u00e7ats de la cro\u00fbte...Comme au temps de l'\u00e9crvain-chroniqueur Antoine Blondin: Impossible de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9.. Lors d'un Tour de France il y a de la pintade au menu de chaque \u00e9tape..immanquablement....Un beau jour, exc\u00e9d\u00e9, Blondin sort cette phrase: \" si cette pintade doit faire le Tour, qu'on lui mette un dossard\".\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["L'alimentation des cyclistes professionnels sous la loupe. C'est aujourd'hui le d\u00e9part du 70\u00e8 Tour de Romandie. Le prologue a lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Pour tenir le coup et \u00eatre performant lors des \u00e9tapes et tout au long d\u2019une \u00e9preuve phare, les coureurs doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils mangent. Sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9.", "L'alimentation des cyclistes professionnels sous la loupe. C'est aujourd'hui le d\u00e9part du 70\u00e8 Tour de Romandie. Le prologue a lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Pour tenir le coup et \u00eatre performant lors des \u00e9tapes et tout au long d\u2019une \u00e9preuve phare, les coureurs doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils mangent. Sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9.", "L'alimentation des cyclistes professionnels sous la loupe. C'est aujourd'hui le d\u00e9part du 70\u00e8 Tour de Romandie. Le prologue a lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Pour tenir le coup et \u00eatre performant lors des \u00e9tapes et tout au long d\u2019une \u00e9preuve phare, les coureurs doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils mangent. Sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Dans la musette du cycliste", "Dans la musette du cycliste / JDM_2016-04-26T07:27:00_le-gout-des-autres", "Dans la musette du cycliste / JDM_2016-04-26T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658374", "ece-7658356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les villes toujours plus solidaires envers les montagnards", "id": "sound-07ADCD0B-8BC6-4135-B2B2-B3245B5CA924", "durationSec": 527, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ivo Torelli, porte-parole de la Fondation Aide Suisse aux Montagnards;Arregui, Alessandra\r\nEn 2015, la fondation Aide Suisse aux Montagnards a r\u00e9colt\u00e9 la somme de 30 millions de francs. Des fonds principalement issus des milieux urbains et destin\u00e9s \u00e0 financer des projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants des montagnes. Vieille de plus de 70 ans, la fondation tourne avec pr\u00e8s de 25 millions de dons par ann\u00e9e. Cette cagnotte bien fournie est fond\u00e9e uniquement sur le syst\u00e8me de solidarit\u00e9. Invit\u00e9: Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les villes toujours plus solidaires envers les montagnards (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(ITC- LES DONS POUR LES MONTAGNARDS)  Bernard Debardieux, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, en direct du le studio de Gen\u00e8ve\r\n  Accueil par Alessandra Arregui au studio de Gen\u00e8ve\r\n30 millions de francs de dons ! C'est la somme r\u00e9colt\u00e9e en 2015 par la Fondation Aide Suisse aux Montagnards. Des fonds principalement issus des milieux urbains et destin\u00e9s \u00e0 financer des projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants des montagnes. Vieille de plus de 70 ans, la fondation tourne avec pr\u00e8s de 25 millions de dons par ann\u00e9e. Une cagnotte bien fournie bas\u00e9e uniquement sur le syst\u00e8me de solidarit\u00e9 et qui interroge notre rapport aux montagnes, Coraline Pauchard.\r\n  MAG 1'29\"\r\n((Une solidarit\u00e9 qui perdure dans le temps et qui s'\u00e9largi petit \u00e0 petit \u00e0 tout le pays. Originaire de Zurich, la Fondation Aide Suisse aux Montagnards r\u00e9colte chaque ann\u00e9e des dons qui d\u00e9passent largement les esp\u00e9rances. Pour Ivo Torelli, porte-parole de la Fondation, l'origine d'une telle g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 est \u00e0 chercher dans les annales de la tradition. \r\nSON TRADITION\r\nLes montagnards, confront\u00e9s aux al\u00e9as de la nature et donc a priori plus fragiles que les habitants des villes. Des citadins qui profitent par ailleurs des hauteurs. Mais la tradition n'est pas la m\u00eame selon les r\u00e9gions linguistiques. La palme de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 revient aux suisses-al\u00e9maniques tandis que les suisses-romands et les suisses-italiens donnent moins. \r\nSON ROMANDS + TESSINOIS\r\nDes identit\u00e9s diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions qui alimentent ou non les fonds de l'Aide Suisse aux Montagnards. Reste qu'avec 30 millions de francs de dons, la Fondation a de quoi faire des jaloux.))\r\nLes montagnards, largement soutenus par les citadins. Que nous raconte cette solidarit\u00e9 sans limites? Pour en parler j'ai le plaisir de recevoir en direct de Gen\u00e8ve Bernard Debarbieux, bonjour. \r\nVous \u00eates professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\n1. 30 millions de francs de dons octroy\u00e9s principalement par les habitants des plaines. Un attachement traditionnel selon le porte-parole de la Fondation. Cette solidarit\u00e9 a toujours exist\u00e9 en Suisse?\r\n2. Comment expliquer un tel engouement puisqu'aucune politique publique ne vient obliger les donateurs \u00e0 mettre la main au porte-monnaie? \r\n>> Est-il question d'identit\u00e9 nationale?\r\n3. Cette perception de la montagne a \u00e9volu\u00e9 dans le temps. Comment expliquer qu'une Fondation vieille de plus de 70 ans ait toujours autant de succ\u00e8s? \r\n4. Le porte-parole de la Fondation expliquait qu'il est traditionnel d'aider les plus faibles, \u00e0 savoir les montagnards. N'est-ce pas une vision paternaliste? \r\n5. Les suisse-al\u00e9maniques plus g\u00e9n\u00e9reux que les romands ou les tessinois. La montagne et ce qu'on doit faire pour la pr\u00e9server change en fonction des r\u00e9gions linguistiques? \r\n6. On observe une solidarit\u00e9 des villes \u00e0 l'\u00e9gards des montagnes mais, sur le plan politique les frictions sont parfois fortes. On pense par exemple au d\u00e9bat qui a anim\u00e9 la votation sur la Lex Weber. Les Suisses s'entendent sur les symboles, pas forc\u00e9ment sur les id\u00e9es?\r\n7. Au-del\u00e0 du travail des Fondations, la politique suisse a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans le domaine montagnard. Comment les choses ont-elles \u00e9volu\u00e9es aujourd'hui, comment d\u00e9crire les d\u00e9cisions politiques \u00e0 l'\u00e9gard des montagnes?\r\n8. La montagne, encore un mythe identitaire aujourd'hui? Cela va perdurer?", "alternativeExcerpt": ["En 2015, la Fondation Aide Suisse aux Montagnards a r\u00e9colt\u00e9 la somme de 30 millions de francs. Des fonds principalement issus des milieux urbains et destin\u00e9s \u00e0 financer des projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants des montagnes. Vieille de plus de 70 ans, la fondation tourne avec pr\u00e8s de 25 millions de dons par ann\u00e9e. Cette cagnotte bien fournie est fond\u00e9e uniquement sur le syst\u00e8me de solidarit\u00e9. Invit\u00e9: Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "En 2015, la fondation Aide Suisse aux Montagnards a r\u00e9colt\u00e9 la somme de 30 millions de francs. Des fonds principalement issus des milieux urbains et destin\u00e9s \u00e0 financer des projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants des montagnes. Vieille de plus de 70 ans, la fondation tourne avec pr\u00e8s de 25 millions de dons par ann\u00e9e. Cette cagnotte bien fournie est fond\u00e9e uniquement sur le syst\u00e8me de solidarit\u00e9. Invit\u00e9: Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "En 2015, la fondation Aide Suisse aux Montagnards a r\u00e9colt\u00e9 la somme de 30 millions de francs. Des fonds principalement issus des milieux urbains et destin\u00e9s \u00e0 financer des projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants des montagnes. Vieille de plus de 70 ans, la fondation tourne avec pr\u00e8s de 25 millions de dons par ann\u00e9e. Cette cagnotte bien fournie est fond\u00e9e uniquement sur le syst\u00e8me de solidarit\u00e9. Invit\u00e9: Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les villes toujours plus solidaires envers les montagnards", "Les villes toujours plus solidaires envers les montagnards / JDM_2016-04-26T06:18:00_intercites", "Les villes toujours plus solidaires envers les montagnards / JDM_2016-04-26T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658378", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de g\u00e9ographie et d'am\u00e9nagement du territoire - Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Debarbieux, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658378", "ece-7658360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France. Faut-il d\u00e9manteler au plus vite la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim? : D\u00e9bat entre Michel Sordi, d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains, maire de Cernay dans le Haut-Rhin et Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale Les Verts'lib\u00e9raux Vaud", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-23ED73EE-28E9-4498-BB59-9EE06231350A", "thematicGeographicals": ["Fessenheim", "Haut-Rhin", "France"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Hollande a promis la fermeture de la centrale de Fessenheim, la plus vieille centrale de France, d\u00e8s la fin de son quinquennat en 2017. La France tente de calmer les inqui\u00e9tudes de ses voisins.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande a promis la fermeture de la centrale de Fessenheim, la plus vieille centrale de France, d\u00e8s la fin de son quinquennat en 2017. La France tente de calmer les inqui\u00e9tudes de ses voisins. Le d\u00e9bat entre Michel Sordi, d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains, maire de Cernay dans le Haut-Rhin et Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale (Les Verts'lib\u00e9raux/VD). "], "alternativeTitle": ["Faut-il d\u00e9manteler au plus vite la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim? / FOR_2016-04-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9-maire de Cernay dans le Haut Rhin", "name": "Sordi, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale Vert'lib\u00e9rale vaudoise", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658407"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"Time Traveling Bong\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91793A18-38CD-402B-9115-A0CE64EAA3CF", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-04-26T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-04-26T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641027", "ece-7641020"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Changer de chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D724ABF-4D9E-4D8A-839A-A0E677172B45", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Changer de chanson", "Changer de chanson / OTWO_2016-04-26T11:32:46_hotline", "Changer de chanson / OTWO_2016-04-26T11:32:46_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641042", "ece-7641034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le dieu Svarog", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D315951A-EA20-48E5-9A98-15F06A2BE38A", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-26T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-26T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641045", "ece-7641038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une cam\u00e9ra dans mon hall d'entr\u00e9e, que faire?", "id": "sound-0879BA49-02FD-4EA8-AA35-1B024D4789B9", "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arr\u00eat du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral \"Vid\u00e9osurveillance dans un immeuble locatif\" \u00e9mis en avril 2016 va dans le sens de la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e. Un locataire b\u00e2lois a ainsi eu raison de son bailleur qui a d\u00fb retirer trois des douze cam\u00e9ras pr\u00e9sentes dans son immeuble locatif. Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es (ad int\u00e9rim), clarifie les droits et devoirs de ceux qui les posent et de ceux qui sont film\u00e9s.\r\n\r\n* * L'arr\u00eat du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral \"Vid\u00e9osurveillance dans un immeuble locatif\" \u00e9mis en avril 2016 va dans le sens de la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e. Un locataire b\u00e2lois a ainsi eu raison de son bailleur qui a d\u00fb retirer trois des douze cam\u00e9ras pr\u00e9sentes dans son immeuble locatif. Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es (ad int\u00e9rim), clarifie les droits et devoirs de ceux qui les posent et de ceux qui sont film\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019arr\u00eat du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral \"Vid\u00e9osurveillance dans un immeuble locatif\" \u00e9mis en avril 2016 va dans le sens de la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e. Un locataire b\u00e2lois a ainsi eu raison de son bailleur qui a d\u00fb retirer trois des douze cam\u00e9ras pr\u00e9sentes dans son immeuble locatif. Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es (ad int\u00e9rim), clarifie les droits et devoirs de ceux qui les posent et de ceux qui sont film\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Une cam\u00e9ra dans mon hall d\u2019entr\u00e9e, que faire? / OEP_2016-04-26T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl. 30 ans apr\u00e8s (1/2)", "id": "sound-5DE315C3-25D0-4546-9682-C78C9FB2ACD1", "durationSec": 1307, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "30 ans apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, Isabelle Cornaz est partie \u00e0 la rencontre de personnes concern\u00e9es encore aujourd'hui par cet accident. Comment vivent les populations qui se trouvent dans des r\u00e9gions encore contamin\u00e9es? Quel peut \u00eatre l'impact pour la sant\u00e9 d'une exposition prolong\u00e9e \u00e0 la radioactivit\u00e9, m\u00eame \u00e0 faible dose? Reportage dans la ville de Novozybkov, proche de la fronti\u00e8re ukrainienne.", "alternativeExcerpt": ["30 ans apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, Isabelle Cornaz est partie \u00e0 la rencontre de personnes concern\u00e9es encore aujourd'hui par cet accident. Comment vivent les populations qui se trouvent dans des r\u00e9gions encore contamin\u00e9es? Quel peut \u00eatre l\u2019impact pour la sant\u00e9 d\u2019une exposition prolong\u00e9e \u00e0 la radioactivit\u00e9, m\u00eame \u00e0 faible dose? Reportage dans la ville de Novozybkov, proche de la fronti\u00e8re ukrainienne."], "alternativeTitle": ["Tchernobyl\u2026 30 ans apr\u00e8s (1/2) / CQFD_2016-04-26T10:04:15_dossier", "CQFD du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Greffe h\u00e9patique entre deux porteurs du VIH", "id": "sound-90AA628B-93ED-4BC4-B741-CDB074E7A7C7", "durationSec": 529, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Van Delden, Christian\r\nLes H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) ont r\u00e9alis\u00e9 une greffe de foie entre deux porteurs du virus VIH. Gros plan sur cette premi\u00e8re mondiale avec Christian van Delden, m\u00e9decin adjoint agr\u00e9g\u00e9, responsable de l'Unit\u00e9 d'infectiologie de transplantation des HUG, interrog\u00e9 par St\u00e9phane Gabioud.", "alternativeExcerpt": ["Les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) ont r\u00e9alis\u00e9 une greffe de foie entre deux porteurs du virus VIH. Gros plan sur cette premi\u00e8re mondiale avec Christian van Delden, m\u00e9decin adjoint agr\u00e9g\u00e9, responsable de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019infectiologie de transplantation des HUG, interrog\u00e9 par St\u00e9phane Gabioud."], "alternativeTitle": ["Greffe h\u00e9patique entre deux porteurs du VIH / CQFD_2016-04-26T10:04:15_actu", "CQFD du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7641355"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (2/5) : L'\u00e9vasion de Kinkin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61715506-2449-4B8D-A0AF-070DC45C5BD4", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D'abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 26.04.2016", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (2/5) / IMA_2016-04-26T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 26.04.2016", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (2/5) / IMA_2016-04-26T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy", "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pergaud, Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7640900", "ece-7640899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d'expression", "id": "sound-4897580D-A82B-4D47-BE38-AD6177B93C2F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 mardi son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident Erdogan. Gen\u00e8ve privil\u00e9gie ainsi la libert\u00e9 d'expression. Un avis partag\u00e9 par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter. Son interview.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d'expression La Suisse doit appliquer l'accord sur la libre circulation des personnes aux ressortissants croates.Le Conseil national a donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure par 122 voix contre 64 le feu vert \u00e0 ce protocole.Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'avait suspendu apr\u00e8s la votation du 9 f\u00e9vrier.Le gouvernement cherche encore une solution pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse sans enfreindre l'accord sur la libre circulation des personnes. Les discussions avec Bruxelles sont interrompues jusqu'au r\u00e9f\u00e9rendum de la Grande-Bretagne sur sa sortie \u00e9ventuelle de l'UE le 23 juin.  \r\nLa Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 aujourd'hui son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Pour le conseil administratif genevois, cette exposition de photographies -pr\u00e9vue jusqu'\u00e0 dimanche - participe \u00e0 la d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression et \u00e0 la mise en valeur de Gen\u00e8ve en tant que capitale des droits humains.\r\nLa Bourse suisse a termin\u00e9 en l\u00e9g\u00e8re baisse aujourd'hui. L'indice SMI, regroupant ses valeurs vedettes, a cl\u00f4tur\u00e9 sur un repli de 0,03% \u00e0 un peu plus de 8077 points.\r\nLe minist\u00e8re norv\u00e9gien de la Justice a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'Oslo ferait appel du verdict qui a partiellement donn\u00e9 gain de cause \u00e0 Anders Behring Breivik sur ses conditions de d\u00e9tention. Dans son jugement rendu le 20 avril le tribunal a jug\u00e9 que la Norv\u00e8ge avait viol\u00e9 les droits humains de Breivik en le maintenant dans un univers totalement clos. \r\nLe militant n\u00e9onazi, auteur de l'attentat d'Oslo et de la tuerie de l'\u00eele d'Utoya, qui ont fait 77 morts, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 21 ans d'emprisonnement.\r\nMalgr\u00e9 le scandale des tests d'\u00e9mission truqu\u00e9s, Volkswagen a ravi \u00e0 Toyota la premi\u00e8re place des ventes d'automobiles dans le monde au\r\npremier trimestre 2016., le constructeur automobile nippon ayant d\u00fb faire face \u00e0 des interruptions de production en s\u00e9rie.\r\nLes ventes  de Toyota ont baiss\u00e9 de 2,3% au premier\r\ntrimestre, \u00e0 2 millions 460 mille v\u00e9hicules.\r\nVolkswagen, de son c\u00f4t\u00e9, annonce que ses ventes\r\nmondiales ont augment\u00e9 de 0,8% \u00e0 un peu plus de 2 millions et demi de v\u00e9hicules.\r\nL'agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, l'EFSA a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'elle allait r\u00e9examiner les effets du bisph\u00e9nol A sur le syst\u00e8me immunitaire. L'EFSA, va mettre en place un groupe de travail compos\u00e9 d'experts internationaux pour \u00e9valuer de nouveaux \u00e9l\u00e9ments scientifiques. \r\nMalgr\u00e9 les appels \u00e0 une interdiction de cette mati\u00e8re, consid\u00e9r\u00e9e comme un perturbateur endocrinien et bannie des biberons europ\u00e9ens depuis 2011, l'EFSA avait estim\u00e9 d\u00e9but 2015 que l'exposition au bisph\u00e9nol A ne pr\u00e9sentait pas de risque pour la sant\u00e9 des consommateurs.\r\nLe coureur cycliste espagnol Ion Izagirre a surpris les favoris en remportant aujourd'hui dans des conditions hivernales le prologue du Tour du Romandie, un contre-la-montre de 4 km disput\u00e9 dans les rues de la Chaux-de-Fonds. Il a devanc\u00e9 le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin et le Polonais Michal Kwiatkoswki.Meilleur Suisse Reto Hollenstein, 7\u00e8me. \r\nLe Britannique Chris Froome, un des favoris de l'\u00e9preuve, a fini le parcours sous la neige, terminant 58\u00e8me \u00e0 pr\u00e8s de 30 secondes du vainqueur.\r\nVIRGULE\r\nLes nuages, abondants, donneront des averses jusqu'en\r\nmilieu de nuit. La limite de la neige actuellement proche de 1000 m\u00e8tres s'abaissera jusqu'\u00e0 700 m, voire un peu plus bas localement. En seconde partie de nuit les pr\u00e9cipitations diminueront.\r\nDemain \u00e0 l'aube, la temp\u00e9rature avoisinera 3\u00b0 en plaine. \r\nDurant la journ\u00e9e, passages nuageux et \u00e9claircies alterneront. Des averses isol\u00e9es sont\r\npossibles dans le Jura et les Pr\u00e9alpes, et quelques gouttes ne sont pas exclues en plaine. La limite de la neige sera proche de 600m. Au meilleur de la journ\u00e9e, les thermom\u00e8tres mesureront 9\u00b0 sur le Plateau et 12\u00b0 en Valais. \r\nJeudi et vendredi le soleil sera de retour, mais dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s fra\u00eeche.", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 mardi son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident Erdogan. Gen\u00e8ve privil\u00e9gie ainsi la libert\u00e9 d\u2019expression. Un avis partag\u00e9 par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter. Son interview."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d\u2019expression / FOR_2016-04-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 26.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16432A86-A6ED-492D-A040-BEA4B2CE5DAD", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-26T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Place des Nations: la Ville de Gen\u00e8ve ne c\u00e9dera pas face \u00e0 la Turquie", "id": "sound-12ACD10E-7AA5-44E0-90F0-B665DD5EA0DE", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016;Didier Burkhalter, CF PLR NE chef du DFAE\r\nLa Ville de Gen\u00e8ve ne fera pas retirer de la Place des Nations la fameuse banderole qui indispose la Turquie, jusqu'au pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Celui-ci est accus\u00e9 d'\u00eatre responsable de la mort d'un enfant kurde de 12 ans, tu\u00e9 dans un bombardement de l'arm\u00e9e turque.\r\n\r\n* * Place des Nations: la Ville de Gen\u00e8ve ne c\u00e9dera pas face \u00e0 la Turquie (Dialogue Sazpinar)  \r\nVal\u00e9rie : On se rend \u00e0 Gen\u00e8ve ou une photographie fait beaucoup parler d'elle depuis le d\u00e9but de la semaine. \r\nChristian : un clich\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre d'une exposition sur la Place des Nations, qui montre le visage d'un adolescent avec cette phrase \"Je m'appelle Berkin Elvan, la police m'a tu\u00e9 sur l'ordre du premier ministre turc\". La photo a donn\u00e9 lieu  il y a quelques jours \u00e0 une protestation de la part de Consulat de Turquie. Adress\u00e9e \u00e0 la  Ville de Gen\u00e8ve... Et Tania Sazpinar, les autorit\u00e9s municipales se sont r\u00e9unies aujourd'hui. Avec ce constat : pas question pour Gen\u00e8ve de renoncer \u00e0 la libert\u00e9 d'expression...\r\nDIR\r\nOui le conseil administratif vient de communiquer, il maintient son autorisation pour que l'exposition se d\u00e9roule en l'\u00e9tat jusqu'au 1er mai comme pr\u00e9vu \u00e0 l'origine. Et selon lui cette exposition de photographie participe \u00e0 la d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression et \u00e0 la mise en valeur de Gen\u00e8ve en tant que capitale des droits humains... Vous l'avez compris, la photo r\u00e9alis\u00e9e par un photographe  reste donc en place!\r\n*** Et quelle est la r\u00e9action du consulat suite \u00e0 cette d\u00e9cision...\r\nAlors depuis la prise de position de la Ville en fin d'apr\u00e8s-midi, nous n'avons pas r\u00e9ussi \u00e0 l'atteindre, mais plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, l'ambassade de Turquie \u00e0 Berne a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 sur son site. En substance, elle estime que la d\u00e9marche du consulat turc a \u00e9t\u00e9 sortie de son contexte. Il s'agissait, selon elle,  de porter \u00e0 l'attention de la ville, qui est un des sponsor de l'exposition, le fait que le contenu de ce clich\u00e9 avait, heurt\u00e9 certains membre de la communaut\u00e9 turque de Gen\u00e8ve ainsi que certaines ONG. Le communiqu\u00e9 ne mentionne pas une volont\u00e9 de retrait de la photo mais pr\u00e9cise n\u00e9anmoins que la photo inculpe de mani\u00e8re infond\u00e9e et injuste le Premier Ministre de la R\u00e9publique de Turquie.\r\nA Gen\u00e8ve, certains politiques y voient une mani\u00e8re pour le consulat de calmer le jeu.\r\n*** Cette affaire Tania Sazpinar a eu un gros retentissement en Suisse romande mais aussi al\u00e9manique.. \r\nOui les m\u00e9dias al\u00e9maniques sont nombreux \u00e0 s'\u00eatre empar\u00e9s du sujet... Sujet qui a visiblement une raisonnance particuli\u00e8re pour eux, vu leur proximit\u00e9 avec l'Allemagne. On le rappelle, Angela Merkel a r\u00e9cemment donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la justice allemande pour qu'elle poursuive un humoriste satirique allemand \u00e0 la demande du gouvernement turc. Humoriste qui devra r\u00e9pondre prochainement d'\u00abinsulte \u00e0 un repr\u00e9sentant d'un \u00c9tat \u00e9tranger\u00bb suite \u00e0 la diffusion d'un po\u00e8me ou il insultait le pr\u00e9sident Erdowan..\r\nMais pour l'instant le cas de la photo genevoise de la photo ne prend pas la m\u00eame direction, tant du c\u00f4t\u00e9 de la ville que de celui des autorit\u00e9s turques.\r\n(Itv Burkhalter - DIGAS) Et notre correspondant \u00e0 Bruxelles aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9enne a pu recueillir la r\u00e9action de Didier Burkhalter sur cette question. Il a demand\u00e9 au conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res ce qu'il aurait fait \u00e0 la place des autorit\u00e9s genevoises\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Gen\u00e8ve ne fera pas retirer de la Place des Nations la fameuse banderole qui indispose la Turquie, jusqu\u2019au pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Celui-ci est accus\u00e9 d\u2019\u00eatre responsable de la mort d\u2019un enfant kurde de 12 ans, tu\u00e9 dans un bombardement de l\u2019arm\u00e9e turque."], "alternativeTitle": ["Place des Nations: la Ville de Gen\u00e8ve ne c\u00e9dera pas face \u00e0 la Turquie / FOR_2016-04-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste - RTS ", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Mammouth ne p\u00e8se rien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5848F576-4BD2-4D74-9AD5-C898F46AD885", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-26T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-26T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641044", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641044", "ece-7641036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "id": "sound-9EA7689D-46F7-48B0-A36D-76B72C9B6DEC", "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Andr\u00e9, psychiatre fran\u00e7ais\r\n\"Le fossoyeur\", Georges Brassens  \"You can't always get what you want\", The Rolling Stones\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 (MP3 -CHRISTOPHE ANDRE EP2) \u00catre pleinement conscient de l'instant et de ses sensations, ses pens\u00e9es, ses \u00e9motions...\r\nVoil\u00e0 qui favorise un \u00e9tat mental qui pr\u00e9munit contre le stress et la d\u00e9pression.\r\nLe psychiatre fran\u00e7ais Christophe Andr\u00e9 y croit et propose des ouvrages accessibles au grand public pour s'y mettre.\r\nIl est l'invit\u00e9 de MP3, cette semaine:\r\n  MAG 6'02 (FIN PAROLE 3'27)\r\nMARDI\r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Georges Brassens : Le fossoyeur \t\t\t\r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rolling Stones : You can't always get what you want", "alternativeExcerpt": ["\"Le fossoyeur\", Georges Brassens  \"You can\u2019t always get what you want\", The Rolling Stones", "\"Le fossoyeur\", Georges Brassens  \"You can\u2019t always get what you want\", The Rolling Stones", "\"Le fossoyeur\", Georges Brassens  \"You can\u2019t always get what you want\", The Rolling Stones"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-26T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-26T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658370", "ece-7658350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Baisse de fr\u00e9quentation des remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes", "id": "sound-A0AD098B-CB46-43DF-AA06-718456224034", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes ont accus\u00e9 un recul de fr\u00e9quentation de 4,5%  entre le 1er novembre 2015 et le 24 avril dernier, par rapport \u00e0 l'exercice hivernal 2014-2016. Leurs  responsables placent leurs espoirs dans le projet de loi sur l'encouragement des remont\u00e9es m\u00e9caniques dans le canton.\r\n\r\n* * Baisse de fr\u00e9quentation des remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes  \r\n*** Les soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes ont accus\u00e9 un recul de fr\u00e9quentation de 4,5% sur sa derni\u00e8re p\u00e9riode hivernale .. \r\n\"Un r\u00e9sultat n\u00e9gatif qui fait suite \u00e0 des ann\u00e9es difficiles\", ont estim\u00e9 ce matin, \u00e0 Sion, les responsables des Remont\u00e9es m\u00e9caniques du Valais. Ces derniers placent leurs espoirs dans le projet de loi  sur l'encouragement des remont\u00e9es m\u00e9caniques dans le canton.. \r\nOr, Yves Terrani, le Conseil d'Etat valaisan entend jouer la montre...\r\nPapier-dialogue Terrani, direct studio de Sion (RNIS)\r\nExactement! En vue de la session de mai du Grand Conseil valaisan, l'ex\u00e9cutif cantonal propose rien moins en effet qu'une prolongation de d\u00e9lai de deux ans maxmimum pour la r\u00e9alisation de ce projet de loi. Et cela en raison des difficult\u00e9s financi\u00e8res que conna\u00eet le canton. Un argument qui passe mal aupr\u00e8s des responsables des Remont\u00e9es m\u00e9caniques du Valais. Pour eux, le tourisme, au m\u00eame titre que la production d'\u00e9nergie hydraulique est une industrie non d\u00e9localisable. Donc soit elle est exploit\u00e9e, soit elle est abandonn\u00e9e avec des cons\u00e9quences sur l'am\u00e9nagement du territoire et sur l'emploi dans les vall\u00e9es lat\u00e9rales. \"Suite \u00e0 l'encha\u00eenement de saisons difficiles, plusieurs soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques sont aujourd'hui dans une situation critique. Un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire n'am\u00e9liorera pas la sittaion\", a dit tout \u00e0 l'heure Arthur Clivaz, le pr\u00e9sident des Remont\u00e9es m\u00e9caniques du Valais au cours d'une conf\u00e9rence de presse...\r\n*** Surtout, Yves Terrani, que la concurrence alentours n'attend pas...\r\nPas vraiment. Pendant que le Valais tra\u00eene les pieds, cette concurrence fonce. Et les Remont\u00e9es m\u00e9caniques du Valais de r\u00e9clamer le m\u00eame type d'aide que celles dont b\u00e9n\u00e9ficie notamment ses conccurents alentours. Les installations m\u00e9caniques du canton sont vieillotes. Leur moyenne d'\u00e2ge est de 22 ans et 114  sur un total de 448 doivent \u00eatre remplac\u00e9es, m\u00eame si la s\u00e9curit\u00e9 de leurs utilisateurs est assur\u00e9e. Aujourd'hui, l'offre de certaines soci\u00e9t\u00e9s valaisannes de remont\u00e9es m\u00e9caniques ne correspond plus \u00e0 la demande des clients, a relev\u00e9 Berno Stoffel. Selon le vice-pr\u00e9sident des RMV, elles ne sont plus concurrentielles faces aux r\u00e9gions voisines qui ont investi massivement dans la mise \u00e0 jour de leur offre, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des fonds publics. La situation \u00e9conomique des dix derni\u00e8res ann\u00e9es a affaibli beaucoup de soci\u00e9t\u00e9s qui peinent \u00e0 investir pour renouveler leurs installations. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'une aide que les Remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes souhaite rapide. Et de plaider pour que le projetd e loi soit soumis au Parlement cantonal cette ann\u00e9e encore.", "alternativeExcerpt": ["Les soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes ont accus\u00e9 un recul de fr\u00e9quentation de 4,5%  entre le 1er novembre 2015 et le 24 avril dernier, par rapport \u00e0 l'exercice hivernal 2014-2016. Leurs  responsables placent leurs espoirs dans le projet de loi sur l'encouragement des remont\u00e9es m\u00e9caniques dans le canton."], "alternativeTitle": ["Baisse de fr\u00e9quentation des remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes / 12H30_2016-04-26T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lausanne doit-elle organiser les JO d'hiver de 2026?", "id": "sound-B3124591-A51F-412B-90BF-721F8D957948", "durationSec": 773, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne devrait donc lancer une candidature pour les JO d'hiver de 2026. Le projet concernerait plusieurs sites, notamment en Valais, avec un budget de pr\u00e8s de 2 milliards de francs. Le d\u00e9bat entre Beno\u00eet Gaillard, pr\u00e9sident du PS lausannois et Claude Stricker, directeur de l'Acad\u00e9mie internationale des sciences et technologies du sport.\r\n\r\n* * Lausanne doit-elle organiser les JO d'hiver de 2026?  \r\nLausanne doit-elle organiser les JO d'hiver de 2026?\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier soir dans forum, Lausanne va lancer une candidature. Une 4e au niveau suisse apr\u00e8s celle de Sion, des Grison, de Zurich et celle de la Suisse centrale. Le projet lausannois concernerait plusieurs sites, notamment en Valais, avec un budget de pr\u00e8s de 2 milliards de francs... la moiti\u00e9 devra provenir des collectivit\u00e9s publiques et priv\u00e9es.\r\nCes JO 2026, LA priorit\u00e9 \u00e0 venir pour Lausanne? O\u00f9 doit-elle utiliser ses finances autrement?\r\nOn en d\u00e9bat avec:\r\nSLV Philippe Miauton, \u00e9lu PLR au conseil communal en ville de Lausanne\r\n- Lausanne ville olympique, si\u00e8ge du CIO, de grands espoirs de candidature avant la guerre, puis apr\u00e8s la guerre . toujours d\u00e9cu. Et l\u00e0, peut-\u00eatre une occasion en or qui se d\u00e9ssine avec l'agenda 2020 . il faut y aller \u00e0 fond ??\r\n- Lausanne a la hauteur pour candidater quand on voit comment la ville a g\u00e9r\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement Champion qui a laiss\u00e9 une ardoise de 1 mio de francs?\r\n-\tLes suisses plut\u00f4t \u00e9chaud\u00e9s par les JO, et les exp\u00e9riences malheureuses . ils ne font plus gu\u00e8re confiance aux promesses, au \tretour \u00e0 la raison, \u00e0 la dimension humaine .\r\n-\tLa ville va de toute fa\u00e7on passer \u00e0 la caisse . or est-ce vraiment des priorit\u00e9s valables ??\r\n-\tQuand on se plante avec la gestion d'un spectacle local comme \"champions\" (1mio ardoise) on comprend que certains soient \tsceptiques . \r\n-\tCourse en solitaire ou n\u00e9cessaire union / fusion avec le Valais et Christian Contantin ? jusqu'\u00e0 laisser le lead \u00e0 Sion ??\r\n\tLes lausannois ont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s clairement refus\u00e9 d'organiser les JO... Plus de 60% de la population avait dit non en 1988... Est-ce que cette candidature est r\u00e9aliste? Le r\u00e9sultat du vote serait-il diff\u00e9rent aujourd'hui? (L'exp\u00e9rience nous a montr\u00e9 que les JO n'avaient pas forc\u00e9ment la cote aupr\u00e8s de la population).\r\nOn cite souvent les exemples fran\u00e7ais de Grenoble (la ville a mis plus de 30 ans \u00e0 rembourser ses jeux) ou Albertville (o\u00f9 nombre d'infrastructures reste inutilis\u00e9es \u00e0 ce jour)... C'est un facteur \u00e0 prendre en compte?\r\nSLV Beno\u00eet Gaillard, pr\u00e9sident du PS lausannois\r\n- une aubaine pour Lausanne qui pourrait profiter et surfer sur son exp\u00e9rience avec les JOJ 2020\r\n- attendre le bilan des JOJ ce sera trop tard, le train sera pass\u00e9\r\n-\tS'enthousiasmer pour un projet, c'est aussi ca cr\u00e9er une identit\u00e9 et projeter une collectivit\u00e9 dans l'avenir !\r\n-\tL'agenda 2020 du CIO, vous n'y croyez pas ?\r\n-\tR\u00e9fl\u00e9chir en terme de finances et de dette publique uniqument . vous ne savez d\u00e9cid\u00e9mment plus r\u00eaver \u00e0 gauche . \r\n-\tL'occasion de faire des projets, des infrastrutures, bcp d'aspects positifs aussi !\r\nEt si ca passe par un rapprochement par exemple avec Sion  ??", "alternativeExcerpt": ["Lausanne devrait donc lancer une candidature pour les JO d'hiver de 2026. Le projet concernerait plusieurs sites, notamment en Valais, avec un budget de pr\u00e8s de 2 milliards de francs. Le d\u00e9bat entre Beno\u00eet Gaillard, pr\u00e9sident du PS lausannois et Claude Stricker, directeur de l'Acad\u00e9mie internationale des sciences et technologies du sport."], "alternativeTitle": ["Lausanne doit-elle organiser les JO d'hiver de 2026? / FOR_2016-04-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire romand", "name": "Miauton, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller communal ", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: quel soir pour sortir?", "id": "sound-D4CC3034-12DA-48DF-A0C5-6A345F723152", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quels sont les meilleurs soirs? Quand les com\u00e9diens sont-ils au meilleur de leur art? \r\nR\u00e9ponses au micro de Thierry Sartoretti avec une com\u00e9dienne, un metteur en sc\u00e8ne, une directrice de th\u00e9\u00e2tre et un critique.", "alternativeExcerpt": ["Quels sont les meilleurs soirs? Quand les com\u00e9diens sont-ils au meilleur de leur art? \n\nR\u00e9ponses au micro de Thierry Sartoretti avec une com\u00e9dienne, un metteur en sc\u00e8ne, une directrice de th\u00e9\u00e2tre et un critique."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: quel soir pour sortir? / VER_2016-04-26T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 26.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BC6E482-E81F-4B47-8A6E-5D68F96D0E58", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-26T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-26T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641012", "ece-7640995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve historique des internes des h\u00f4pitaux en Grande-Bretagne", "id": "sound-8B7622EE-BE3F-428E-9447-619D0F2B6797", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les internes des h\u00f4pitaux britanniques ont entam\u00e9 ce mardi la premi\u00e8re gr\u00e8ve totale de l'histoire du syst\u00e8me de sant\u00e9 national, pour protester contre de nouvelles conditions salariales. Ce d\u00e9brayage concerne tous les services hospitaliers, y compris les urgences.\r\n\r\n* * Gr\u00e8ve historique des internes des h\u00f4pitaux en Grande-Bretagne En Angleterre, les internes des h\u00f4pitaux ont entam\u00e9 ce matin (mardi) la premi\u00e8re gr\u00e8ve totale de l'histoire du NHS - le syst\u00e8me de sant\u00e9 national -.. \r\nIls protestent contre de nouvelles conditions salariales que veut introduire le gouvernement conservateur de David Cameron... \r\nCe d\u00e9brayage doit se poursuivre demain... \r\nil concerne tous les services hospitaliers, y compris les urgences....\r\nPlus de 110'000 consultations et 12'500 op\u00e9rations ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es...\r\nA Londres, Catherine Ilic", "alternativeExcerpt": ["Les internes des h\u00f4pitaux britanniques ont entam\u00e9 ce mardi la premi\u00e8re gr\u00e8ve totale de l\u2019histoire du syst\u00e8me de sant\u00e9 national, pour protester contre de nouvelles conditions salariales. Ce d\u00e9brayage concerne tous les services hospitaliers, y compris les urgences."], "alternativeTitle": ["Gr\u00e8ve historique des internes des h\u00f4pitaux en Grande-Bretagne / 12H30_2016-04-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et showcase de R\u00e9gis, auteur-compositeur-interpr\u00e8te genevois - Album de la semaine: \"Lemonade\" de Beyonc\u00e9", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E76B5968-79AF-40C2-91F1-C339B45598F6", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9gis", "Beyonc\u00e9"], "excerpt": "Playlist de Regis : 1. Une vague. - 2. Marche. - 3. Les papillons noirs", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 26.04.2016", "R\u00e9gis en showcase / PLP_2016-04-26T19:00:00_Asset00_04:21:28", "R\u00e9gis - Beyonc\u00e9 / PLP_2016-04-26T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 26.04.2016", "R\u00e9gis - Beyonc\u00e9 / PLP_2016-04-26T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le Suisse R\u00e9gis fait un d\u00e9tour par le studio de \"pl3in le poste\" pour une interview et un showcase. Il pr\u00e9sente son premier album \"R\u00e9gis\", dont il \u00e9crit les textes et Robin Girod la musique."], "imageURL": "//www.rts.ch/7658933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640962", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te genevois", "name": "R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de R\u00e9gis, Label Cheptel", "name": "Girod, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "DJ-House suisse", "name": "Mr. Mike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640962", "ece-7640961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 26.04.2016", "id": "sound-B994633F-0448-4DF9-80EB-6D229845E539", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \r\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Thierry Romanens, No\u00ebl-No\u00ebl, Laura Chagniat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Saudan (prodution), Francine Dind et Luisa Veillon (assistanat).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.04.2016", "Les Dicodeurs du 26.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 la f\u00eate de la T\u00eate de Moine (2/5) / DIC_2016-04-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs \u00e0 la f\u00eate de la T\u00eate de Moine (2/5) / DIC_2016-04-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \n\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \n\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641361", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641361", "ece-7641360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Trouillom\u00e8tre \u00e0 z\u00e9ro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5052F709-4651-448A-8917-AF7F09BDFF43", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Trouillom\u00e8tre \u00e0 z\u00e9ro", "Trouillom\u00e8tre \u00e0 z\u00e9ro / NMT_2016-04-26T08:15:00_minute", "Trouillom\u00e8tre \u00e0 z\u00e9ro / NMT_2016-04-26T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641004", "ece-7640988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des fondations au secours des jeunes requ\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-11C850CC-38A3-42D2-9BC6-C74CFEE2FC19", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvia Serafin, la responsable du SAS\r\nUne action concr\u00e8te se dessine pour r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence des besoins d'accueil des jeunes requ\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s (RMNA). Leur nombre a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle et commencer leur int\u00e9gration avant la rentr\u00e9e est fondamental. C'est d\u00e9sormais possible gr\u00e2ce au financement de neuf fondations donatrices romandes.\r\n\r\n* * Des fondations au secours des jeunes requ\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve  \r\n**  A Gen\u00e8ve...  une action concr\u00e8te va r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence des besoins d'accueil des jeunes recqu\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s...\r\nCes deux derni\u00e8re ann\u00e9es leur nombre a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle dans le canton, ils \u00e9taient une quarantaine d'adolescents en 2013 et sont d\u00e9sormais plus de 200, sans compter ceux qui doivent arriver prochainement. Leur prise en charge avant la rentr\u00e9e de septembre est donc un enjeu fondamental pour leur int\u00e9gration. Et Tania Sazpinar,\u00a0 neuf fondations donatrices romandes se sont r\u00e9unies pour renforcer l'accueil des jeunes migrants dans le canton...\r\nOui ces 9 fondations ont rassembl\u00e9 au total 430 mille francs pour financer un projet d'int\u00e9gration socio-\u00e9ducatif. Ce projet \u00e9mane du SAS, cr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques mois pour r\u00e9pondre au besoin croissant de prise en charge des jeunes migrants. Son but est en fait de faire le trait d'union entre l'arriv\u00e9e de ces adolescents dans le canton et leur rentr\u00e9e scolaire qui aura lieu en septembre prochain. Et ces 430 mille francs sont les bienvenus pusiqu'ils vont permettre le d\u00e9veloppement du projet et l'accueil d'un plus grand nombre de jeunes... On \u00e9coute Sylvia Serafin, la responsable du SAS: \r\nSON 20''\r\nSelon elle cet argent a permis une meilleure professionalisation du projet, puisqu'ils ont pu engager une enseignante du DIP, des animateurs et des \u00e9ducateurs...  Le but \u00e9tant, au fur et a mesure de l'arriv\u00e9e des jeunes migrants Gen\u00e8ve, de les prendre en charge cinq demi-journ\u00e9es par semaine...", "alternativeExcerpt": ["Une action concr\u00e8te se dessine pour r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence des besoins d'accueil des jeunes requ\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s (RMNA). Leur nombre a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle et commencer leur int\u00e9gration avant la rentr\u00e9e est fondamental. C'est d\u00e9sormais possible gr\u00e2ce au financement de neuf fondations donatrices romandes."], "alternativeTitle": ["Des fondations au secours des jeunes requ\u00e9rants d'asile non accompagn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-04-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La banque Goldman Sachs s'ouvre aux petits clients", "id": "sound-DB9422F6-4D21-492D-8832-CA09DDF839C2", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'y a d\u00e9sormais plus besoin d'\u00eatre riche et puissant pour ouvrir un compte chez Goldman Sachs. La banque am\u00e9ricaine s'ouvre au public. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le ticket d'entr\u00e9e \u00e9tait d'au minimum 1 million de dollars.\r\n\r\n* * La banque Goldman Sachs s'ouvre aux petits clients  \r\nC'est la fin d'un mythe.\r\nD\u00e9sormais. plus besoin d'\u00eatre riche et puissant pour ouvrir un compte chez Goldman Sachs : la banque am\u00e9ricaine s'ouvre au public, Fabrice Gaudiano!\r\nDIR\r\nC'est... en effet... la fin d'un mythe. \r\nCar n'importe quel Am\u00e9ricain pourra devenir client... de la l\u00e9gendaire banque new-yorkaise.\r\n\u00c7a se passera en ligne sur internet. et il suffira d'un tout petit dollar de d\u00e9p\u00f4t. pour ouvrir un compte !\r\nImaginez la r\u00e9volution: jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. le ticket d'entr\u00e9e chez Goldman Sachs \u00e9tait d'au minimum 1 million de dollars !\r\n*** On imagine que la manouvre a un but bien pr\u00e9cis.\r\nOui. \r\nSi GS s'ouvre \u00e0 toutes les bourses. c'est parce que la banque am\u00e9ricaine a besoin de cash. \r\nLes nouvelles exigences r\u00e9glementaires se sont durcies. tant et si bien que m\u00eame GS a besoin de l'\u00e9pargne de la pl\u00e8be. pour solidifier son bilan.\r\nEt puis. les affaires sont difficiles. et les r\u00e9centes conditions de march\u00e9 ont fait perdre beaucoup de plumes aux banques.\r\nEnfin. la digitalisation de la finance - ce qu'on appelle les fintechs. menace toujours plus les banques traditionalles...\r\nCons\u00e9quence : les monuments de la finance doivent effeuiller leurs marges. et basculer sur internet. \r\n*** En ouvrant ses guichets virtuels au public. GS redevient \u00ab normale \u00bb.\r\nEn tout cas. son image de banque toute puissance et hors norme en prend un sacr\u00e9 coup. \r\nCar GS. c'est la banque que tous adorent d\u00e9tester. mais qu'ils admirent en secret.\r\nC'est aussi la banque que l'on surnomme \u00ab LA firme \u00bb. \r\nCelle qui a tremp\u00e9 dans presque tous les mauvais coups. et le plus souvent \u00e0 son avantage: des \u00ab subprimes \u00bb . en passant. notamment. par le maquillage de la dette grecque.\r\nGS. oblig\u00e9e de mendier l'\u00e9pargne du commun des mortels. c'est vraisemblablement la fin de la l\u00e9gende... des seigneurs de la finance.", "alternativeExcerpt": ["Il n'y a d\u00e9sormais plus besoin d\u2019\u00eatre riche et puissant pour ouvrir un compte chez Goldman Sachs. La banque am\u00e9ricaine s'ouvre au public. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le ticket d\u2019entr\u00e9e \u00e9tait d\u2019au minimum 1 million de dollars."], "alternativeTitle": ["La banque Goldman Sachs s'ouvre aux petits clients / FOR_2016-04-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de la rubrique \u00e9cnomique", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Soir\u00e9e La Vague - RKC Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2136D977-E066-4B09-9644-193D4D90C01F", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous avez eu le plaisir de d\u00e9couvrir La Vague durant l'\u00e9t\u00e9 2015 \u00e0 Vevey: une \u00e9norme vague artificielle en plein centre-ville pour s'\u00e9clater \u00e0 surfer comme les vrais, mais sans les requins.\r\nLa Vague revient en 2016, mais d'abord sous la forme d'une soir\u00e9e de soutien groovy au Rocking Chair: plus il y aura de monde, plus la vague sera grosse. Alors on y va. En plus, vous y retrouverez nos coll\u00e8gues Dynamike et JP!", "alternativeExcerpt": ["Vous avez eu le plaisir de d\u00e9couvrir La Vague durant l'\u00e9t\u00e9 2015 \u00e0 Vevey: une \u00e9norme vague artificielle en plein centre-ville pour s'\u00e9clater \u00e0 surfer comme les vrais, mais sans les requins.\n\nLa Vague revient en 2016, mais d'abord sous la forme d'une soir\u00e9e de soutien groovy au Rocking Chair: plus il y aura de monde, plus la vague sera grosse. Alors on y va. En plus, vous y retrouverez nos coll\u00e8gues Dynamike et JP!", "Vous avez eu le plaisir de d\u00e9couvrir La Vague durant l'\u00e9t\u00e9 2015 \u00e0 Vevey: une \u00e9norme vague artificielle en plein centre-ville pour s'\u00e9clater \u00e0 surfer comme les vrais, mais sans les requins.\n\nLa Vague revient en 2016, mais d'abord sous la forme d'une soir\u00e9e de soutien groovy au Rocking Chair: plus il y aura de monde, plus la vague sera grosse. Alors on y va. En plus, vous y retrouverez nos coll\u00e8gues Dynamike et JP!", "Vous avez eu le plaisir de d\u00e9couvrir La Vague durant l'\u00e9t\u00e9 2015 \u00e0 Vevey: une \u00e9norme vague artificielle en plein centre-ville pour s'\u00e9clater \u00e0 surfer comme les vrais, mais sans les requins.\n\nLa Vague revient en 2016, mais d'abord sous la forme d'une soir\u00e9e de soutien groovy au Rocking Chair: plus il y aura de monde, plus la vague sera grosse. Alors on y va. En plus, vous y retrouverez nos coll\u00e8gues Dynamike et JP!"], "alternativeTitle": ["Soir\u00e9e La Vague - RKC Vevey", "Soir\u00e9e La Vague - RKC Vevey / NMT_2016-04-26T08:05:00_go", "Soir\u00e9e La Vague - RKC Vevey / NMT_2016-04-26T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641013", "ece-7640996"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bernard Pivot, auteur", "id": "sound-A89F7FF2-1DBE-457E-AE6E-12D2C020895A", "durationSec": 2046, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernard Pivot publie \"Au secours! Les mots m'ont mang\u00e9\". Une d\u00e9claration d'amour \u00e0 notre langue \u00e0 d\u00e9couvrir aux Editions Allary. Ecrit par admiration des \u00e9crivains, dit sur sc\u00e8ne par son auteur, ce texte est une d\u00e9claration d'amour fou \u00e0 notre langue.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nBernard Pivot publie \"Au secours! Les mots m'ont mang\u00e9\". Une d\u00e9claration d'amour \u00e0 notre langue \u00e0 d\u00e9couvrir aux Editions Allary.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nEcrit par admiration des \u00e9crivains, dit sur sc\u00e8ne par son auteur, ce texte est une d\u00e9claration d'amour fou \u00e0 notre langue. Bernard Pivot y raconte la vie d'un homme qui, malgr\u00e9 ses succ\u00e8s de romancier - invitation \u00e0 Apostrophes, cons\u00e9cration au Goncourt - a toujours eu l'impression d'\u00eatre mang\u00e9 par les mots. Leur jouet plut\u00f4t que leur ma\u00eetre.\r\nUn hommage malicieux, inventif et dr\u00f4le aux h\u00f4tes du dictionnaire. (source: <http://www.allary-editions.fr/publication/au-secours-les-mots-mont-mange/>)\r\nLe texte \"Au secours! Les Mots m'ont mang\u00e9\" est accompagn\u00e9 du DVD du spectacle que Bernard Pivot joue r\u00e9guli\u00e8rement sur sc\u00e8ne.\r\n<http://www.allary-editions.fr/publication/au-secours-les-mots-mont-mange/>", "alternativeExcerpt": ["Bernard Pivot publie \"Au secours! Les mots m'ont mang\u00e9\". Une d\u00e9claration d'amour \u00e0 notre langue \u00e0 d\u00e9couvrir aux Editions Allary. Ecrit par admiration des \u00e9crivains, dit sur sc\u00e8ne par son auteur, ce texte est une d\u00e9claration d\u02b9amour fou \u00e0 notre langue.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Bernard Pivot, auteur / VER_2016-04-26T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: Tchernobyl, de la catastrophe \u00e0 la pop culture", "id": "sound-D87BEADC-C3FE-4C83-8526-12FEE11266D0", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 30 ans, Tchernobyl est pass\u00e9 du statut de monstre isol\u00e9 de l'Est \u00e0 celui d'objet de pop culture. Films, jeux vid\u00e9o, vacances. M\u00eame la p\u00eache c'est Tchernobyl. \r\nPar Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["En 30 ans, Tchernobyl est pass\u00e9 du statut de monstre isol\u00e9 de l\u02b9Est \u00e0 celui d\u02b9objet de pop culture. Films, jeux vid\u00e9o, vacances\u2026 M\u00eame la p\u00eache c\u02b9est Tchernobyl. \n\nPar Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: Tchernobyl, de la catastrophe \u00e0 la pop culture / VER_2016-04-26T17:06:00_sequence-5", "Vertigo du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: l'Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-D5E31CC2-B598-481F-B9A0-3CB8D2BE4C86", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d'un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.\r\n\r\n* * Roger Guignard: l'Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier (SIGN-L'ARC JURASSIEN ET LA PEUR DU 9 FEVRIER/PA) L'Arc jurassien et la peur du 9-f\u00e9vrier, c'est le commentaire de Roger Guignard.\r\n  MAG 1'36\"\r\n((Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d'un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9soudra-t-il, durant le peu de temps qui lui reste, l'impossible \u00e9quation : contr\u00f4ler l'immigration, et donc respecter le vote des Helv\u00e8tes, tout en sauvegardant l'accord sur la libre-circulation avec l'Union europ\u00e9enne ? Les yeux tourn\u00e9s vers Bruxelles, on en oublierait presque les peurs cach\u00e9es derri\u00e8re ce bras de fer. La peur li\u00e9e, par exemple, \u00e0  l'introduction de contingents. \r\nA Yverdon-les-Bains, il y a quelques jours, le conseiller d'Etat vaudois Pascal Broulis n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots : \u00ab Le contingentement des \u00e9tudiants et des frontaliers serait une catastrophe dans l'Arc jurassien \u00bb. Catastrophe, parce qu'une partie des frontaliers, qui engrangent 7 milliards de salaires annuels en Suisse, seraient contraints de rentrer chez eux.  Avec les d\u00e9g\u00e2ts \u00e9conomiques, et sociaux, que l'on imagine. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est le spectre d'une grave p\u00e9nurie de main-d'ouvre, et pas seulement dans l'horlogerie, qui se profilerait. Et on ne fera croire \u00e0 personne que le potentiel indig\u00e8ne compensera le vide. Cet argument massue encore du ministre vaudois : \u00ab Comment peut-on consid\u00e9rer comme faisant partie de l'immigration des personnes qui jusqu'\u00e0 preuve du contraire continuent de vivre en France ? \u00bb. \r\nVoil\u00e0 les questions et les constats qui attisent des peurs bien r\u00e9elles :  toute la cha\u00eene jurassienne est comme suspendue et d\u00e9pendante de n\u00e9gociations dont l'issue para\u00eet bien incertaine. Les yeux dans les yeux, nombre de d\u00e9cideurs et de politiciens de la r\u00e9gion le disent sans la moindre h\u00e9sitation : entre l'introduction de contingents et la ren\u00e9gociation de l'accord de libre circulation, le peuple doit pouvoir choisir. Le seul rem\u00e8de \u00e0 la peur !))", "alternativeExcerpt": ["Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.", "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.", "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier", "Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier / JDM_2016-04-26T06:51:00_signature", "Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier / JDM_2016-04-26T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658369", "ece-7658349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Star Fox Zero", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C71426F5-FF92-4F68-AF88-0C6FE39EA5C0", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\r\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\r\n(Pegi 7)", "alternativeExcerpt": ["Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\n\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\n(Pegi 7)", "Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\n\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\n(Pegi 7)", "Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\n\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\n(Pegi 7)"], "alternativeTitle": ["Star Fox Zero", "Star Fox Zero / NMT_2016-04-26T08:34:02_clic", "Star Fox Zero / NMT_2016-04-26T08:34:02_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641002", "ece-7640987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des histoires de mort pas morbides", "id": "sound-72FF36F4-0357-4080-B6DB-0D73F9539730", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Gardin s'\u00e9veilla\" extrait du recueil \"La mort d'Edgar\" de Franz Bartelt, aux \u00e9ditions Gallimard\r\n\"L'autre vie\" extrait du recueil \"Si tu manges un citron sans faire de grimace\" de Sergi Pamies, aux \u00e9ditions Jacqueline Chambon\r\n\r\n* * \"Gardin s'\u00e9veilla\" extrait du recueil \"La mort d'Edgar\" de Franz Bartelt, aux \u00e9ditions Gallimard\r\n\"L'autre vie\" extrait du recueil \"Si tu manges un citron sans faire de grimace\" de Sergi Pamies, aux \u00e9ditions Jacqueline Chambon", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.04.2016", "Des histoires de mort pas morbides / REVE_2016-04-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.04.2016", "Des histoires de mort pas morbides / REVE_2016-04-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Gardin s\u02b9\u00e9veilla\" extrait du recueil \"La mort d\u02b9Edgar\" de Franz Bartelt, aux \u00e9ditions Gallimard\n\"L\u02b9autre vie\" extrait du recueil \"Si tu manges un citron sans faire de grimace\" de Sergi Pamies, aux \u00e9ditions Jacqueline Chambon", "\"Gardin s\u02b9\u00e9veilla\" extrait du recueil \"La mort d\u02b9Edgar\" de Franz Bartelt, aux \u00e9ditions Gallimard\n\"L\u02b9autre vie\" extrait du recueil \"Si tu manges un citron sans faire de grimace\" de Sergi Pamies, aux \u00e9ditions Jacqueline Chambon"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641307", "ece-7641306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sommes-nous tous des entrepreneurs?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1669CDF2-DCA2-4E97-A6B3-0E3D8F038CE6", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines personnes se satisfont pleinement de leur statut d'employ\u00e9, alors que d'autres r\u00eavent d'\u00eatre ind\u00e9pendants et d'entreprendre. Qu'est-ce qui les pousse \u00e0 lancer leur propre entreprise? Qu'est-ce qui les motive? Comment devient-on entrepreneur? \r\nNous recevons Patrick Delarive, fondateur et pr\u00e9sident du Delarive Group.\r\n\r\n* * Certaines personnes se satisfont pleinement de leur statut d'employ\u00e9, alors que d'autres r\u00eavent d'\u00eatre ind\u00e9pendants et d'entreprendre. Qu'est-ce qui les pousse \u00e0 lancer leur propre entreprise? Qu'est-ce qui les motive? Comment devient-on entrepreneur? \r\nNous recevons Patrick Delarive, fondateur et pr\u00e9sident du Delarive Group.", "alternativeTitle": ["Tribu du 26.04.2016", "Sommes-nous tous des entrepreneurs? / TRI_2016-04-26T11:04:15_tribu", "Tribu du 26.04.2016", "Sommes-nous tous des entrepreneurs? / TRI_2016-04-26T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Certaines personnes se satisfont pleinement de leur statut d\u02b9employ\u00e9, alors que d\u02b9autres r\u00eavent d\u02b9\u00eatre ind\u00e9pendants et d\u02b9entreprendre. Qu\u02b9est-ce qui les pousse \u00e0 lancer leur propre entreprise? Qu\u02b9est-ce qui les motive? Comment devient-on entrepreneur? \n\nNous recevons Patrick Delarive, fondateur et pr\u00e9sident du Delarive Group.", "Certaines personnes se satisfont pleinement de leur statut d\u02b9employ\u00e9, alors que d\u02b9autres r\u00eavent d\u02b9\u00eatre ind\u00e9pendants et d\u02b9entreprendre. Qu\u02b9est-ce qui les pousse \u00e0 lancer leur propre entreprise? Qu\u02b9est-ce qui les motive? Comment devient-on entrepreneur? \n\nNous recevons Patrick Delarive, fondateur et pr\u00e9sident du Delarive Group."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaire vaudois actif dans plusieurs secteurs dont la promotion immobilii\u00e8re, enseignant \u00e0 HEC UNIL,Entrepreneur", "name": "Delarive, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641319", "ece-7641318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les limites de la grande m\u00e9tamorphose urbaine de Lausanne", "id": "sound-D626EF43-609F-4D67-B728-1F5D2CD7CD66", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Chenal, urbaniste et directeur de la Communaut\u00e9 d'\u00e9tude en am\u00e9nagement du territoire de l'EPFL\r\nLa ville de Lausanne s'appr\u00eate \u00e0 changer durablement de visage. La quatri\u00e8me ville de Suisse est \u00e0 la veille d'une s\u00e9rie de grands travaux, que ce soit le r\u00e9am\u00e9nagement de la gare et de ses environs, le tram ou le M3. Mais cette ambition a ses limites: la place de la Riponne, par exemple, reste un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Les limites de la grande m\u00e9tamorphose urbaine de Lausanne La place de la Riponne \u00e0 Lausanne... Ou encore la place Neuve, \u00e0 Gen\u00e8ve... Ces grandes esplanades urbaines ont longtemps eu pour fonction de mettre en valeur les embl\u00e8mes de la puissance publique. Aujourd'hui, pourtant, elles sont devenu des parents pauvres des politiques urbanistiques. Ce sont les gares et leurs environs qui focalisent l'attention des autorit\u00e9s, et qui concentrent les investissements...\r\n Bonjour J\u00e9r\u00f4me Chenal!\r\nVous \u00eates urbaniste et directeur de la Communaut\u00e9 d'\u00e9tude en am\u00e9nagement du territoire de l'EPFL... Merci d'\u00eatre avec nous quelques minutes!\r\n-Prenons l'exemple de Lausanne, o\u00f9 les autorit\u00e9s ont d\u00e9voil\u00e9 la semaine pass\u00e9e le visage de la future place de la gare... Pourquoi la priorit\u00e9 ne va-t-elle pas au r\u00e9am\u00e9nagement d'une place comme la Riponne, qui est unaniment d\u00e9crite comme un \u00e9chec urbanistique?\r\n-Au XIXe si\u00e8cle, lorsqu'on a am\u00e9nag\u00e9 ces grandes places que sont la place de la Riponne \u00e0 Lausanne ou la place Neuve \u00e0 Gen\u00e8ve, il y avait un enjeu politique... Il fallait mettre en valeur les symboles de la puissance publique... Aujourd'hui on a compl\u00e8tement chang\u00e9 de paradigme? c'est la mobilit\u00e9 qui d\u00e9termine tous les choix importants en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement urbain? \r\n-Dans le cas de lausanne par exemple, le risque n'est-il pas de se retrouver avec un quartier de la gare clinquant, ultramoderne, et un centre historique un peu d\u00e9fra\u00eechi \u00e0 l'image de la place de la Riponne?\r\n-Cela questionne sur la marge de manoeuvre des autorit\u00e9s urbaines... Elles ont perdu la main en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement? Aujourd'hui ce sont les CFF et les investisseurs priv\u00e9s qui dictent leurs choix?\r\n-Ces grandes places qui ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9es au XIXe si\u00e8cle pour accueillir les mus\u00e9es, les th\u00e9\u00e2tres, les universit\u00e9s... Aujourd'hui on ne sait plus vraiment quoi en faire? On ne sait plus quelle est leur fonction?\r\n-En ville de Gen\u00e8ve, la gauche a r\u00e9cemment d\u00e9pos\u00e9 une motion au conseil municipal, demandant \u00e0 ce que la place Neuve retrouve sa fonction de place publique... Et \u00e0 Lausanne, le nouveau syndic Gr\u00e9goire Junod a dit durant sa campagne qu'il voulait \"amorcer une discussion participative sur la place de la Riponne en vue d'un r\u00e9am\u00e9nagement f\u00e9d\u00e9rateur\"... Vous \u00eates sceptique, J\u00e9r\u00f4me Chenal? \r\n-Am\u00e9nager ces espaces, c'est un casse-t\u00eate auquel les autorit\u00e9s ne veulent plus vraiment se frotter?", "alternativeExcerpt": ["La ville de Lausanne s'appr\u00eate \u00e0 changer durablement de visage. La quatri\u00e8me ville de Suisse est \u00e0 la veille d'une s\u00e9rie de grands travaux, que ce soit le r\u00e9am\u00e9nagement de la gare et de ses environs, le tram ou le M3. Mais cette ambition a ses limites: la place de la Riponne, par exemple, reste un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Les limites de la grande m\u00e9tamorphose urbaine de Lausanne / JDM_2016-04-26T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, urbaniste, directeur de la Communaut\u00e9 d'\u00e9tude pour l'am\u00e9nagement du territoire", "name": "Chenal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter rencontre Federica Mogherini \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-44FC9EE8-FAF1-4C5D-9B20-150322F9EF24", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, rencontre son homologue europ\u00e9enne ce mardi \u00e0 Bruxelles. C'est une premi\u00e8re depuis l'arriv\u00e9e de Federica Mogherini \u00e0 la Commission.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter rencontre Federica Mogherini \u00e0 Bruxelles  \r\nEt pendant que le conseil national d\u00e9baut de la CRoatie.. \r\nle chef des affair\u00e9s \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter rencontre son homologue europ\u00e9enne aujourd'hui \u00e0 Bruxelles....\r\nRomain Clivaz, c'est une premi\u00e8re depuis l'arriv\u00e9e de Federica Mogherini \u00e0 la commission europ\u00e9enne.\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, rencontre son homologue europ\u00e9enne ce mardi \u00e0 Bruxelles. C'est une premi\u00e8re depuis l\u2019arriv\u00e9e de Federica Mogherini \u00e0 la Commission."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter rencontre Federica Mogherini \u00e0 Bruxelles / 12H30_2016-04-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-9828EFFE-F06F-4464-A917-22FD21E81108", "durationSec": 877, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elisabeth Schneider-Schneiter, CN PDC BS;Jean-Michel Cina, CE PDC VS, chef du Dpt de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire;\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du VS romand;Nadedzda Koutepova,, qui se bat pour faire reconna\u00eetre les victimes de la catastrophe de Tchernobyl;Alain Berset, CF PS FR, chef du DFI;Samy Kanaan, membre du comit\u00e9 de l'Union des Villes Suisses:;Bardet, Romain;Thierry Berney, chef du service de transplantation des HUG\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/RASA) Trouver une solution pour respecter \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire du 9 f\u00e9vrier et les accords bilat\u00e9raux.\r\nTel est l'objectif poursuivi par le laboratoire d'id\u00e9es Foraus. \r\nEt ce groupe de r\u00e9flexion n'h\u00e9site pas \u00e0 proposer de r\u00e9\u00e9crire, tout simplement, de r\u00e9\u00e9crire la constitution.\r\nIl pr\u00e9sente donc un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA, une initiative qui veut biffer de la constitution le texte de l'UDC dit \"contre l'immigration de masse\". \r\nForaus propose une ligne m\u00e9diane, Thibaut Schaller, histoire d'\u00e9viter un quitte ou double risqu\u00e9 pour le gouvernement.\r\n  MAG 1'02\r\n(03/RASA) Alors, ce changement de la constitution, il aurait pour but d'\u00e9liminer le terme \"contingent\".\r\nTout en pr\u00e9cisant bien que la Suisse pourrait g\u00e9rer son immigration en fonction de ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. \r\nEt cette propostion du groupe Foraus, Elisabeth Schneider-Schneiter y croit.\r\nLa conseill\u00e8re nationale PDC pr\u00e9voit m\u00eame un large soutien politique, y compris au sein du gouvernement.\r\nSON COURT!!!\r\n(D3/VS application LAT) *** Et c'est un autre sujet de discorde dont on va parler maintenant: la fameuse LAT, la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire...\r\nDeux tiers des communes valaisannes vont devoir r\u00e9duire leurs zones \u00e0 b\u00e2tir.\r\nC'est peu, si l'on compare ce chiffre au canton de Vaud, par exemple, o\u00f9 trois-quarts des communes sont concern\u00e9es par un tel d\u00e9zonage. \r\nMais le Valais s'est pli\u00e9 \u00e0 contre-coeur \u00e0 cette loi, vot\u00e9e en 2013. \r\nIl a finalement pr\u00e9sent\u00e9 hier le plan directeur cantonal qu'il met \u00e0 l'enqu\u00eate. Marie Giovanola\r\n  MAG 1'32\r\n((Le Valais a toujours souhait\u00e9 limiter au strict minimum la r\u00e9duction des zones \u00e0 b\u00e2tir. Une r\u00e9duction pr\u00e9vue par la LAT si les r\u00e9serves de terrains constructibles d'une commune d\u00e9passent les besoins pour les 15 prochaines ann\u00e9es. Objectif: lutter contre le mitage du territoire. Pour d\u00e9zoner sans causer trop de douleur, le canton a pr\u00e9vu un concept sur 30 ans. Une fa\u00e7on de faire valid\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Jean-Michel Cina, ministre valaisan de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire.\r\n.....\r\nTout ce qui d\u00e9passe les besoins pour 15 ans sera toutefois plac\u00e9 en zone bloqu\u00e9e. L'UDC avait d\u00e9j\u00e0 fait part de son m\u00e9contentement l'an dernier lors des premiers d\u00e9bats au Parlement. Elle s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 nouveau pour critiquer un d\u00e9zonage massif, hors de toute proportionnalit\u00e9.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand.\r\n..........\r\nLe Grand conseil valaisan remettra l'ouvrage sur le m\u00e9tier \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ou au d\u00e9but 2017... Le projet sera ensuite soumis \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration pour une approbation esp\u00e9r\u00e9e en 2018...))\r\n(D1/Tchernobyl) *** C'\u00e9tait aussi un 26 avril, il y a tout juste 30 ans aujourd'hui. \r\nLe dramatique accident nucl\u00e9raire de Tchernobyl reste bien pr\u00e9sent dans nos esprits.\r\nEt pourtant, bien avant Tchernobyl, l'URSS a connu un autre d\u00e9sastre nucl\u00e9aire d'une grande ampleur, un d\u00e9sastre longtemps tenu cach\u00e9. \r\nIl s'agit de l'usine nucl\u00e9aire de Ma\u00efak, dans l'Oural.\r\nEt depuis quinze ans, une activiste de la r\u00e9gion, Nadej-da Kouti\u00e8-pova, se bat pour faire reconnaitre les victimes de cette catastrophe. Isabelle Cornaz. \r\n   MAG 1'38\"\r\n(10/Hanovre Syrie) *** Le menu \u00e9tait copieux hier \u00e0 Hanovre: entre la Syrie, la Lybie et la menace de l'\u00e9tat islamique.\r\nCes grands sujets d'actualit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu dans le cadre d'un mini sommet, r\u00e9uni autour de la chanceli\u00e8re Angela Merkel. \r\nBarack Obama, Fran\u00e7ois Hollande, les premiers ministres britannique et italien, David Cameron et Matteo Renzi, tout ce petit monde s'est retrouv\u00e9 pour quelques heures, dans la capitale de la Basse Saxe. Blandine Milcent.\r\n  MAG 58\"\r\nLa Syrie, qui est donc au coeur des inqui\u00e9tudes internationales.\r\nLa Syrie, plus exactement, le r\u00e9gime syrien, s'est vue ravitaill\u00e9 en carburant par un bateau suisse. \r\nC'est une information de la RTS. \r\nLes faits remontent \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re: \r\nTrois livraisons de diesel ont \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9es par un navire battant pavillon suisse, dans le port de Banias en Syrie.\r\nLes autorit\u00e9s suisses confirment la l\u00e9galit\u00e9 de toute cette op\u00e9ration.\r\n(D2/culture) *** La Conf\u00e9d\u00e9ration, mais aussi les cantons, villes et communes se sont mis d'accord sur un programme culturel commun. \r\nTouss ensemble, ils se sont attel\u00e9s \u00e0 d\u00e9finir des priorit\u00e9s pour la p\u00e9riode allant de 2016 \u00e0 2020: \r\nIls veulent mieux promouvoir la littt\u00e9rature, davantage impliquer les citoyens dans la vie culturelle, ou encore d\u00e9finir le soutien aux mus\u00e9es.\r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'ils \u00e9tablissent ainsi un plan d'action commun sur cinq ans. \r\nLeur objectif, Alexandra Richard, c'est de mener une politique culturelle nationale, mais dans un esprit f\u00e9d\u00e9raliste:\r\n MAG 1'20\r\n(08/bus B\u00e2le-ZH) *** Une heure est demie pour relier Zurich \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse.... en bus!\r\nMais oui, cette offre, c'est la compagnie allemande Mein Fernbus Flixbus qui la propose depuis hier.\r\nIl est donc possible de faire cet itin\u00e9raire dans les deux sens, et plusieurs fois par jour. \r\nCette compagnie allemande poursuit d\u00e9cid\u00e9ment son expansion, apr\u00e8s la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 des bus en Europe.\r\nAu grand dam des transporteurs traditionnels. Romain Bardet.\r\n  SON 56''\r\n(20/ HUG) C'est une premi\u00e8re mondiale.\r\nUne personne s\u00e9ropositive a pu donner son foie \u00e0 un patient en attente de greffe, lui aussi porteur du VIH. \r\nEt cette transplantation, elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve il y a six mois, elle a \u00e9t\u00e9 rendue publique hier. \r\nLa loi suisse est la seule au monde \u00e0 permettre aux personnes contamin\u00e9es d'\u00eatre donneuses d'organes. \r\nElle le permet depuis 2007 d\u00e9j\u00e0. \r\nVirginie Matter a demand\u00e9 \u00e0 Thierry Berney, chef du service de transplantation des HUG, pourquoi il a fallu attendre 9 ans pour que la premi\u00e8re greffe ait lieu.\r\n DIGAS 46\"\r\n(Cannes) Et on boucle ce journal avec panache.\r\nLe panache du 69\u00e8me festival de Cannes.\r\nLa s\u00e9lection est sous toit. Et puis, la composition du jury est connue. \r\nUn jury tr\u00e8s f\u00e9minin cette ann\u00e9e. 4 femmes sur neuf membres.\r\nUn jury tr\u00e8s professionnel aussi, puisque tous ceux qui le composent appartiennent au 7\u00e8me art.\r\nCe rendez-vous du cin\u00e9ma tiendra le haut de l'affiche du 11 au 22 mai prochains.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le ciel restera couvert aujourd'hui, avec de rares pr\u00e9cipitations encore possibles.\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, il fera jusqu'\u00e0 9 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e, 13 en Valais.\r\nDemain, le temps sera changeant, avant un retour du soleil d\u00e8s jeudi.\r\nUne embellie qui fera remonter quelque peu les temp\u00e9ratures.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) C'est en Valais central que le soleil devrait faire quelques apparitions ce mardi, partout ailleurs il\r\nbrillera pas son absence. Les pr\u00e9cipitations qui arriveront par l'ouest resteront peu soutenues durant\r\nune grande partie de la journ\u00e9e, puis s'intensifieront la nuit prochaine. La limite des chutes de neige,\r\nvoisine de 900 m, s'abaissera vers 600 m d'ici \u00e0 mercredi matin. Les temp\u00e9ratures, d\u00e9j\u00e0 relativement\r\ndouces actuellement, avoisineront les 10 degr\u00e9s \u00e0 leur maximum. Le vent d'ouest restera soutenu\r\ntoute la journ\u00e9e au nord des Alpes.\r\nMercredi, le temps sera instable et frais avec des giboul\u00e9es, plus fr\u00e9quentes le long des Pr\u00e9alpes. Le\r\nvent soufflera fort dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, et les maxima resteront inf\u00e9rieurs \u00e0 10\u00b0. Gare au gel\r\ndurant la nuit suivante, il pourrait \u00eatre marqu\u00e9 !\r\nLe soleil sera de retour jeudi et vendredi, mais dans une ambiance toujours fra\u00eeche.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658380", "ece-7658363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : R\u00e9glement du camping [document d'archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDE274A5-3693-4DD2-874B-238D52EE3C0D", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-26T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-26T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640968", "ece-7640965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC339B8D-03D7-46F2-B144-7078AE3C3EB5", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-04-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641019"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la Foire internationale du livre de Tunis 2016", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-26359E41-655E-4111-AB12-5D1011FB924B", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Tunis"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "salon du livre"], "excerpt": "La 32\u00e8me \u00e9dition de ce tr\u00e8s populaire rendez-vous annuel s'est d\u00e9roul\u00e9e du 25 mars au 3 avril 2016. Une rencontre avec des personnalit\u00e9s qui font vivre la litt\u00e9rature en Tunisie.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 26.04.2016", "Reportage \u00e0 la Foire du livre de Tunis / ELL_2016-04-26T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 26.04.2016", "Reportage \u00e0 la Foire du livre de Tunis / ELL_2016-04-26T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["La 32\u00e8me \u00e9dition de ce tr\u00e8s populaire rendez-vous annuel s'est d\u00e9roul\u00e9e du 25 mars au 3 avril 2016.\n\nUne rencontre avec des personnalit\u00e9s qui font vivre la litt\u00e9rature en Tunisie.", "La 32\u00e8me \u00e9dition de ce tr\u00e8s populaire rendez-vous annuel s'est d\u00e9roul\u00e9e du 25 mars au 3 avril 2016.\n\nUne rencontre avec des personnalit\u00e9s qui font vivre la litt\u00e9rature en Tunisie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640906", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kaddour, H\u00e9di", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, femme de radio", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, fondateur des \u00e9ditions Pop Libris, \u00e9crivain", "name": "Attia, Atef", "type": "Participant"}, {"role": "universitaire, coordinatrice g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9v\u00e9nements culturels de la Foire du livre", "name": "Khassab, Samia", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice et directrice de la maison d'\u00e9dition Elysad", "name": "Daldoul, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice du Festival du livre d'Ajaccio, invit\u00e9e \u00e0 la Foire du livre de Tunis", "name": "Leca, Mych\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640906", "ece-7640905"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La mort de Prince", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC0A39EF-81EB-468E-BD8C-A89DD0673E7C", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-26T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-26T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641046", "ece-7641039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : B\u00e9n\u00e9diction f\u00e9minine atrophi\u00e9e pour la P\u00e2que juive", "id": "sound-92178592-0789-4660-B1C9-A904056CA171", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nDimanche s'est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par des femmes au mur des lamentations, \u00e0 J\u00e9rusalem. Une c\u00e9r\u00e9monie atrophi\u00e9e qui s'est tenue dans un climat de forte tension.\r\n\r\n* * B\u00e9n\u00e9diction f\u00e9minine atrophi\u00e9e pour la P\u00e2que juive (RTS REL-JERUSALEM, LES FEMMES DU MUR) *** La chronique de RTSreligion avec vous, Jean-Christophe Emery. Avant-hier s'est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par des femmes au mur des lamentations, \u00e0 J\u00e9rusalem. Une c\u00e9r\u00e9monie atrophi\u00e9e qui s'est tenue dans un climat de forte tension...\r\n  MAG 30\"\r\nOui, un collectif appel\u00e9 les \u00ab femmes du mur \u00bb a voulu donner cette b\u00e9n\u00e9diction. Mais le groupe a d\u00fb se tenir \u00e0 distance du mur sacr\u00e9. Il a aussi d\u00fb s'engager \u00e0 ne pas accomplir enti\u00e8rement son rituel. Jeudi, le procureur g\u00e9n\u00e9ral d'Isra\u00ebl avait interdit l'accomplissement de cette b\u00e9n\u00e9diction estimant qu'elle \u00e9tait, je cite, \u00ab contraire aux coutumes locales \u00bb. Traditionnellement, ce sont les hommes et m\u00eame les Cohen, c'est \u00e0 dire la lign\u00e9e des pr\u00eatres, qui pratiquent cette c\u00e9r\u00e9monie dans le cadre de la P\u00e2que juive. Elle s'est d'ailleurs tenue hier devant une foule de 50'000 personnes. \r\n*** Ces \u00ab femmes du mur \u00bb n'en sont pas \u00e0 leur coup d'essai.\r\n MAG 40\"\r\nEffectivement, ce groupe a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem en 1988 lors de la premi\u00e8re conf\u00e9rence f\u00e9ministe juive. En 2003 la Cour supr\u00eame du pays lui avait donn\u00e9 l'autorisation de prier pr\u00e8s du mur, mais en silence seulement et sans objets liturgiques. Bravant l'interdit, les femmes se sont retrouv\u00e9es tous les mois avec ch\u00e2les de pri\u00e8re, chants et phylact\u00e8res introduits clandestinement. Depuis 2010, plusieurs \u00e9pisodes conflictuels se sont termin\u00e9s devant la justice du pays. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les femmes arr\u00eat\u00e9es au cours de la pri\u00e8re sont relax\u00e9es sans poursuites. En 2013, une grande pri\u00e8re publique s'est tenue sous haute s\u00e9curit\u00e9, et ce, malgr\u00e9 la pression des ultra-orthodoxes responsables des lieux. \r\n*** Est-ce que la cause de ces femmes est entendue par le gouvernement ?\r\n MAG 47\"\r\nEn partie seulement. Les ultra-orthodoxes qui repr\u00e9sentent l'opposition la plus vive, sont solidement implant\u00e9s dans la coalition gouvernementale. Ils sont actuellement dans un bras-de-fer avec le Premier Ministre Benjamin Netanyahu au sujet d'une zone de pri\u00e8re mixte qui devrait voir le jour au pied du mur. L'annonce avait \u00e9t\u00e9 faite d\u00e9but f\u00e9vrier, mais le dossier s'enlise devant l'intensit\u00e9 de la r\u00e9sistance. Cette affaire r\u00e9v\u00e8le la position d\u00e9licate du gouvernement. Le plus grand soutien de ces femmes vient sans doute du capital sympathie qu'elles ont accumul\u00e9 dans le public et par-del\u00e0 les fronti\u00e8res. Malgr\u00e9 leur pratique religieuse tout \u00e0 fait orthodoxe, elles sont devenues un symbole d'ouverture et de lib\u00e9ralisme. Elles repr\u00e9sentent aussi un signe de contestation du monopole des ultra-orthodoxes dans la gestion du premier lieu saint du juda\u00efsme.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par des femmes au mur des lamentations, \u00e0 J\u00e9rusalem. Une c\u00e9r\u00e9monie atrophi\u00e9e qui s\u2019est tenue dans un climat de forte tension.", "Dimanche s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par des femmes au mur des lamentations, \u00e0 J\u00e9rusalem. Une c\u00e9r\u00e9monie atrophi\u00e9e qui s\u2019est tenue dans un climat de forte tension.", "Dimanche s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par des femmes au mur des lamentations, \u00e0 J\u00e9rusalem. Une c\u00e9r\u00e9monie atrophi\u00e9e qui s\u2019est tenue dans un climat de forte tension."], "alternativeTitle": ["B\u00e9n\u00e9diction f\u00e9minine atrophi\u00e9e pour la P\u00e2que juive", "B\u00e9n\u00e9diction f\u00e9minine atrophi\u00e9e pour la P\u00e2que juive / JDM_2016-04-26T06:27:00_rtsreligion", "B\u00e9n\u00e9diction f\u00e9minine atrophi\u00e9e pour la P\u00e2que juive / JDM_2016-04-26T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658379", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658379", "ece-7658361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les Barbies de Mariel Clayton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93CF265F-D7D2-4A93-AED1-5425CBFBDB05", "durationSec": 32, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste Mariel Clayton nous d\u00e9voile ici le c\u00f4t\u00e9 obscur de Barbie au format photographie. C'est en entrant dans un magasin de jouets \u00e0 Tokyo que lui vient l'id\u00e9e de reconstituer des sc\u00e8nes de la vie avec des Barbies. En effet, dans le travail de Mariel, Barbie abandonne son r\u00f4le de femme mod\u00e8le pour s'illustrer dans des positions r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 un public majeur et averti.\r\nMariel s'amuse \u00e0 d\u00e9sacraliser le mythe insipide et niais de la Barbie princesse pour la transformer en nymphomane, serial killer ou encore en junkie d\u00e9prav\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste Mariel Clayton nous d\u00e9voile ici le c\u00f4t\u00e9 obscur de Barbie au format photographie. C\u2019est en entrant dans un magasin de jouets \u00e0 Tokyo que lui vient l\u2019id\u00e9e de reconstituer des sc\u00e8nes de la vie avec des Barbies. En effet, dans le travail de Mariel, Barbie abandonne son r\u00f4le de femme mod\u00e8le pour s\u2019illustrer dans des positions r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 un public majeur et averti.\n\nMariel s\u2019amuse \u00e0 d\u00e9sacraliser le mythe insipide et niais de la Barbie princesse pour la transformer en nymphomane, serial killer ou encore en junkie d\u00e9prav\u00e9e.", "L'artiste Mariel Clayton nous d\u00e9voile ici le c\u00f4t\u00e9 obscur de Barbie au format photographie. C\u2019est en entrant dans un magasin de jouets \u00e0 Tokyo que lui vient l\u2019id\u00e9e de reconstituer des sc\u00e8nes de la vie avec des Barbies. En effet, dans le travail de Mariel, Barbie abandonne son r\u00f4le de femme mod\u00e8le pour s\u2019illustrer dans des positions r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 un public majeur et averti.\n\nMariel s\u2019amuse \u00e0 d\u00e9sacraliser le mythe insipide et niais de la Barbie princesse pour la transformer en nymphomane, serial killer ou encore en junkie d\u00e9prav\u00e9e.", "L'artiste Mariel Clayton nous d\u00e9voile ici le c\u00f4t\u00e9 obscur de Barbie au format photographie. C\u2019est en entrant dans un magasin de jouets \u00e0 Tokyo que lui vient l\u2019id\u00e9e de reconstituer des sc\u00e8nes de la vie avec des Barbies. En effet, dans le travail de Mariel, Barbie abandonne son r\u00f4le de femme mod\u00e8le pour s\u2019illustrer dans des positions r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 un public majeur et averti.\n\nMariel s\u2019amuse \u00e0 d\u00e9sacraliser le mythe insipide et niais de la Barbie princesse pour la transformer en nymphomane, serial killer ou encore en junkie d\u00e9prav\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Les Barbies de Mariel Clayton", "Les Barbies de Mariel Clayton / HAP_2016-04-26T18:40:00_happy-pics", "Les Barbies de Mariel Clayton / HAP_2016-04-26T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641055", "ece-7641050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les perspectives financi\u00e8res du Tour de Romandie s'assombrissent", "id": "sound-0C44DCEF-1F4F-45DC-8252-549D105F256F", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Yves Christen,  pdt de la Fondation Du Tour de Romandie\r\nAlors que le 70\u00e8me Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi apr\u00e8s-midi, les \u00e9ditions futures de la course cycliste restent incertaines. Du point de vue financier, le soutien des cantons, \u00e0 hauteur d'un million de francs, pourrait \u00eatre remis en cause, tandis que du point de vue sportif, la densification du calendrier World Tour risque d'affecter la forme actuelle du Tour.\r\n\r\n* * Les perspectives financi\u00e8res du Tour de Romandie s'assombrissent (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN-PERSPECTIVES FINANCIERES TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE/DI) Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz. bonjour\r\nBonjour\r\nLe Tour de Romandie d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Chaux-de-Fonds.  C'est la 70\u00e8me \u00e9dition, verra t'on la 80\u00e8me ? \r\nRichard Chassot, le patron du Tour de Romandie,  parle de quatre \u00e9ditions assur\u00e9es, tant sur le plan financier que de l'inscription au calendrier world tour jusqu'en 2019,  ou de  l'essentielle couverture t\u00e9l\u00e9, assur\u00e9e pour le m\u00eame temps \u00e9galement.  Mais pour la suite tout reste ouvert. \r\nFinanci\u00e8rement, la recherche de sponsors pose probl\u00e8me ?\r\nPas pour l'instant. Le Tour de Romandie c'est 5 millions de budget dont presque un million est amen\u00e9 par les cantons romands. Pour l'instant cette aide, essentielle \u00e0 la survie du Tour,  n'est pas remise en cause mais \u00e7a pourrait changer. Yves Christen, pr\u00e9sident de la Fondation Du Tour de Romandie \r\n SON \r\nYves Christen parle d'une institution plus forte. De quoi s'agit-il ? \r\nDe la r\u00e9union de deux fondations. celle du Tour de Romandie qu'il pr\u00e9side donc et qui chapeaute l'organisation, qui r\u00e9unit \u00e9galement les fonds.   et puis la fondation cyclisme romand \u00e0 qui appartient le Tour de Romandie mais qui n'est active.  Simplification dans les structures et l'organisation. Tout est plus clair aussi pour les partenaires. \r\nSi le budget est r\u00e9uni il faut aussi rester au calendrier du World Tour, la premi\u00e8re division mondiale.\r\nPour l'instant, encore une fois, il n'y a pas de raison, en l'\u00e9tat, que \u00e7a change mais on sait d\u00e9j\u00e0 qu'une vingtaine d'\u00e9preuves partout dans le monde ont fait acte de candidatures. L'UCI veut d\u00e9velopper dans toutes les r\u00e9gions, hors de son berceau traditionel europ\u00e9en. Et puis,   ASO, l'organisateur du Tour de France, en conflit ouvert avec l'UCI, a d\u00e9cid\u00e9 de retirer ses \u00e9preuves du calendrier World Tour 2017  (Paris-Nice, Paris-Roubaix, Fl\u00e8che Wallonne, Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge, Dauphin\u00e9, Vuelta). \r\nElle n'approuve pas la r\u00e9forme du cyclisme qui va vers une ligue ferm\u00e9e.  La majorit\u00e9 des autres organisateurs sont \u00e9galement contre ces r\u00e9formes, que va-t-il se passer d'ici le congr\u00e8s de l'UCI en septembre. \u00e7a reste en suspens.   on imagine mal une scission mais pour l'instant, la p\u00e9riode est au rapport de force entre les divers partis.\r\nLes \u00e9preuves du World Tour doivent r\u00e9pondre \u00e0 certains crit\u00e8res, l'un d'entre eux est une couverture t\u00e9l\u00e9 importante, est-elle assur\u00e9e aussi \u00e0 l'avenir ?  \r\nC'est m\u00eame indispensable, une couverture t\u00e9l\u00e9 c'est aussi la vente de droit et surtout le moyen de convaincre des sponsors...  mais l\u00e0 aussi l'avenir est incertain. La production du TOur de Romandie...  coute un millions \u00e0 la SSR pour une \u00e9preuve vue, on parle de la suisse, surtout en Suisse Romande.  Massimo Lorenzi, r\u00e9dacteur en chef rts sport,  a bon espoir que la SSR continue \u00e0 produire et diffuser le tour mais \u00e0 l'avenir il faudra savoir dans quelle cat\u00e9gorie, avec quelles stars et \u00e0 quelles dates se d\u00e9roulera le Tour de Romandie.  La situation actuelle est parfaite, si \u00e7a continue comme \u00e7a il n'y a pas de raison d'\u00eatre pessimiste.  Mais le peuple va se prononcer aussi sur la redevance...  si elle tombe...  la SSR aussi. \r\nBien. Vous avez pos\u00e9 les enjeux. merci pour ces explications mais je vous repose la question : verra t'on un 80\u00e8me Tour de Romandie ? \r\nOui, il y en aura un mais de quelle taille ?  l'UCI va peut-\u00eatre demander, vue la densification du calendrier de r\u00e9duire la course d'un jour.  comme pour le Tour de Suisse d'ailleurs...   et puis la Suisse pourra t'elle encore avoir deux courses World Tour.\r\nEt puis la date ? Pour l'instant, on le r\u00e9p\u00e8te, elle est id\u00e9ale.  De cette date d\u00e9pend aussi la participation, pour l'instant relev\u00e9e ...  participation diff\u00e9rente aussi si le Tour de Romandie n'a plus le statut World Tour. \r\nEt financi\u00e8rement. on l'a dit, actuellement sans les participations des cantons et la production TV, le Tour ne serait tout simplement  pas viable.  Mais, petite ou grande course, il y aura un Tour de Romandie dans 10 ans.  \r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.   et nous allons rester dans le th\u00e8me tout \u00e0 l'heure pour ''Le g\u00f4ut des autres''. \r\nPierre-Etienne Joye nous dira que les coureurs cyclistes doivent \u00eatre attentifs \u00e0 ce qu'ils manges. sans forc\u00e9ment mettre le plaisir de c\u00f4t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Alors que le 70\u00e8me Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi apr\u00e8s-midi, les \u00e9ditions futures de la course cycliste restent incertaines. Du point de vue financier, le soutien des cantons, \u00e0 hauteur d\u2019un million de francs, pourrait \u00eatre remis en cause, tandis que du point de vue sportif, la densification du calendrier World Tour risque d\u2019affecter la forme actuelle du Tour.", "Alors que le 70\u00e8me Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi apr\u00e8s-midi, les \u00e9ditions futures de la course cycliste restent incertaines. Du point de vue financier, le soutien des cantons, \u00e0 hauteur d\u2019un million de francs, pourrait \u00eatre remis en cause, tandis que du point de vue sportif, la densification du calendrier World Tour risque d\u2019affecter la forme actuelle du Tour.", "Alors que le 70\u00e8me Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi apr\u00e8s-midi, les \u00e9ditions futures de la course cycliste restent incertaines. Du point de vue financier, le soutien des cantons, \u00e0 hauteur d\u2019un million de francs, pourrait \u00eatre remis en cause, tandis que du point de vue sportif, la densification du calendrier World Tour risque d\u2019affecter la forme actuelle du Tour."], "alternativeTitle": ["Les perspectives financi\u00e8res du Tour de Romandie s'assombrissent", "Les perspectives financi\u00e8res du Tour de Romandie s'assombrissent / JDM_2016-04-26T06:36:00_sport-matin", "Les perspectives financi\u00e8res du Tour de Romandie s'assombrissent / JDM_2016-04-26T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658371", "ece-7658352"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 26.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52D34B80-15E4-4223-82C8-90DEA0123860", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-26T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641037"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Alexandre Yersin, la peste, l'explorateur", "id": "sound-A3D0C423-3DFF-4B47-A325-2655696C70C0", "durationSec": 546, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Personnalit\u00e9 originale, parcours de vie hors norme, le Dr Alexandre Yersin (1863-1943) d\u00e9couvreur du bacille de la peste, ne cesse de surprendre. Sa riche correspondance, ses photos in\u00e9dites permettent \u00e0 l'Expo-fondation Bolle de retracer l'activit\u00e9 bouillonnante de ce m\u00e9decin morgien. Il abandonna un poste prometteur de chercheur en microbiologie \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris pour se lancer dans l'aventure et collaborer \u00e0 la naissance de l'Indochine fran\u00e7aise o\u00f9 il se taillera une place tr\u00e8s particuli\u00e8re. \r\nTour \u00e0 tour, mais toujours avec passion, m\u00e9decin de marine, explorateur, g\u00e9nial bact\u00e9riologiste, directeur d'\u00e9cole de m\u00e9decine, cr\u00e9ateur de laboratoires et d'exploitations agricoles g\u00e9antes, etc. Le visiteur reconna\u00eetra dans cette exposition certaines racines (d\u00e9j\u00e0 lointaines) de notre actuel monde technique et globalis\u00e9. A voir du 19 mars au 14 ao\u00fbt 2016 au Mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges.\r\nRencontre avec Yvan Schwab, directeur du Mus\u00e9e Alexis Forel.", "alternativeExcerpt": ["Personnalit\u00e9 originale, parcours de vie hors norme, le Dr Alexandre Yersin (1863-1943) d\u00e9couvreur du bacille de la peste, ne cesse de surprendre. Sa riche correspondance, ses photos in\u00e9dites permettent \u00e0 l'Expo-fondation Bolle de retracer l'activit\u00e9 bouillonnante de ce m\u00e9decin morgien. Il abandonna un poste prometteur de chercheur en microbiologie \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris pour se lancer dans l'aventure et collaborer \u00e0 la naissance de l'Indochine fran\u00e7aise o\u00f9 il se taillera une place tr\u00e8s particuli\u00e8re. \n\nTour \u00e0 tour, mais toujours avec passion, m\u00e9decin de marine, explorateur, g\u00e9nial bact\u00e9riologiste, directeur d'\u00e9cole de m\u00e9decine, cr\u00e9ateur de laboratoires et d'exploitations agricoles g\u00e9antes, etc. Le visiteur reconna\u00eetra dans cette exposition certaines racines (d\u00e9j\u00e0 lointaines) de notre actuel monde technique et globalis\u00e9. A voir du 19 mars au 14 ao\u00fbt 2016 au Mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges.\n\nRencontre avec Yvan Schwab, directeur du Mus\u00e9e Alexis Forel."], "alternativeTitle": ["Alexandre Yersin, la peste, l'explorateur / MAT_2016-04-26T07:27:15_l-invite-yvan-schwab-exposition-alexandr", "Les matinales d'Espace 2 du 26.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640936", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges", "name": "Schwab, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7640929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mitsubishi avoue avoir falsifi\u00e9 des tests antipollution depuis 25 ans", "id": "sound-19FE85D3-A38C-41ED-A5EF-28C07CDBE308", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nMitsubishi reconnait mardi avoir falsifi\u00e9 des tests de rendement \u00e9nerg\u00e9tiques depuis 1991. La p\u00e9riode de fraude, de 25 ans, est plus importante que le nombre de v\u00e9hicules concern\u00e9.\r\n\r\n* * Mitsubishi avoue avoir falsifi\u00e9 des tests antipollution depuis 25 ans La fraude durait depuis 25 ans !\r\nMitsubishi reconnait ce matin avoir falsifi\u00e9 des tests de rendement \u00e9nerg\u00e9tiques depuis 1991... \r\ndes tests non conformes... \r\nLe 6\u00e8me groupe automobile japonais.. fait cet aveu ce matin... \r\nGeorges Baumgartner on vous rerrouve \u00e0 Tokyo.. \r\nla p\u00e9riode de fraude est donc plus importante ainsi que le nombre de v\u00e9hicules--\r\n*** le scandale de Mitsubishi Motors s'amplifie, les Etats-Unis s'en melent.. ce qui va couter tr\u00e8s cher au constructeur japonais.. \r\n(fin texte georges : \" les rendements energetiques de ses modeles\")", "alternativeExcerpt": ["Mitsubishi reconnait mardi avoir falsifi\u00e9 des tests de rendement \u00e9nerg\u00e9tiques depuis 1991. La p\u00e9riode de fraude, de 25 ans, est plus importante que le nombre de v\u00e9hicules concern\u00e9."], "alternativeTitle": ["Mitsubishi avoue avoir falsifi\u00e9 des tests antipollution depuis 25 ans / 12H30_2016-04-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Mecano\" - PMF", "id": "sound-6CFC791A-442D-4AC7-BB8C-86A722FC6F4C", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Lino Peverada, m\u00e9canicien, fondateur de la start up Mecano\r\nDe nombreux jeunes Tessinois choisissent de tenter leur chance ailleurs en Suisse, apr\u00e8s leur apprentissage.\r\n\r\n* * \"Mecano\" - PMF (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- MECANO- PMF/DI) (( NEO INDIC ))\r\n  BLOC ENREGISTRE AVEC SIMON (INDIC + AU REVOIR) \r\n(( On retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin, direction le canton du Tessin... \r\nMais nous n'allons pas y rester tr\u00e8s longtemps... \r\nC'est d'ailleurs le cas de nombreux jeune tessinois... apr\u00e8s leur apprentissage, qui choisissent de tenter leur chance ailleurs en Suisse. \r\nC'est ce qu'a fait Lino Peverada... m\u00e9canicien. \r\n NEO 26.04 \"Mecano\" - PMF I\r\nUn \"exil\" \u00e0 Fribourg, donc. \r\nLino Peverada y est encore. \r\nEcole d'ing\u00e9nieurs, puis travail dans une grande entreprise de la r\u00e9gion. \r\nPendant 10 ans Lino Peverada va travailler. \r\nEt \u00e9conomiser\r\nEconomiser pour un jour cr\u00e9er son entreprise... \r\n  NEO 26.04 \"Mecano\" - PMF II\r\nOn peut dire, plus \"fourmi\" que \"cigale\".... \r\nA trente ans... il va finalement r\u00e9aliser son projet longuement pr\u00e9parer. \r\nFonder sa startup. Une startup comme on en croise pas beaucoup... en Suisse. \r\n NEO 26.04 \"Mecano\" -PMF III\r\nUne startup, disons \"industrielle\", c'est \u00e7a? \r\nOui. Lino Peverada a invent\u00e9 des machines pour produire une pi\u00e8ce - brevet\u00e9e. \r\nCette pi\u00e8ce permet d'assembler des structures en m\u00e9tal - \u00e0 l'aide d'une simple cl\u00e9 imbus. \r\nPrenez par exemple un chariot d'usine en m\u00e9tal. Une structure rectangulaire. \r\nPour tenir, en g\u00e9n\u00e9ral les \u00e9l\u00e9ments sont soud\u00e9s entre eux. \r\nL'invention de Lino Peverada remplace ces soudures. Un coup de cl\u00e9, et la structure tient. \r\nCe qui rend le syst\u00e8me modulable et flexible. Une flexibilit\u00e9 qui pla\u00eet \u00e0 ses clients. \r\nEt pour ne rien enlever au \"mythe\", son invention... il l'a r\u00e9alis\u00e9 dans son garage: \r\n NEO 26.04 \"Mecano\" - PMF IV\r\nComme quoi ; il n'est pas n\u00e9cessaire d'\u00eatre informaticien pour lancer sa \"startup de garage\"\r\nTrois ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation la startup produit pr\u00e8s de 20'000 pi\u00e8ces par an. \r\nUne startup industrielle, auto-financ\u00e9e, en pleine croissance... comme quoi cela existe... m\u00eame si rien n'est encore gagn\u00e9. Lino Peverada. \r\n NEO 26.04 \"Mecano\" - PMF V\r\nLe sens du sactifice... qu'elle soit technologique ou industrielle, c'est souvent le d\u00e9nominateur commun de toutes les startups ! \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles - on vous retrouve demain ! ))", "alternativeExcerpt": ["De nombreux jeune tessinois choisissent de tenter leur chance ailleurs en Suisse, apr\u00e8s leur apprentissage.", "De nombreux jeune tessinois choisissent de tenter leur chance ailleurs en Suisse, apr\u00e8s leur apprentissage.", "De nombreux jeune tessinois choisissent de tenter leur chance ailleurs en Suisse, apr\u00e8s leur apprentissage."], "alternativeTitle": ["\"Mecano\" \u2013 PMF", "\"Mecano\" \u2013 PMF / JDM_2016-04-26T06:40:00_neophiles", "\"Mecano\" \u2013 PMF / JDM_2016-04-26T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658372", "ece-7658353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl. 30 ans apr\u00e8s (2/2)", "id": "sound-997E77FB-F585-4146-AFEC-79B010F451B5", "durationSec": 672, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isabelle Cornaz s'int\u00e9resse \u00e0 la mani\u00e8re dont les zones radioactives suite \u00e0 la catastrophe de Tchernobyl peuvent \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9es. Premi\u00e8re question: qu'est-ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme une dose \"normale\" de radioactivit\u00e9? Explications.", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Cornaz s'int\u00e9resse \u00e0 la mani\u00e8re dont les zones radioactives suite \u00e0 la catastrophe de Tchernobyl peuvent \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9es. Premi\u00e8re question: qu'est-ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme une dose \"normale\" de radioactivit\u00e9? Explications."], "alternativeTitle": ["Tchernobyl\u2026 30 ans apr\u00e8s (2/2) / CQFD_2016-04-26T10:04:15_chronique", "CQFD du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641352"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "L'Orchestre Philharmoniuqe de Rotterdam au Victoria Hall", "id": "sound-C7E5B9C7-FFD7-4C5D-AA5A-96CA10D1684E", "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe mardi 26 avril 2016, l'Orchestre Philharmonique de Rotterdam se produit au Victoria Hall pour un concert sous la baguette du chef canadien Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin, avec un programme tourn\u00e9 vers la Russie, en compagnie de la violoncelliste Sol Gabetta. Conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Yves Bron et Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin.", "alternativeExcerpt": ["Le mardi 26 avril 2016, l\u2019Orchestre Philharmonique de Rotterdam se produit au Victoria Hall pour un concert sous la baguette du chef canadien Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin, avec un programme tourn\u00e9 vers la Russie, en compagnie de la violoncelliste Sol Gabetta.\n\nConversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Yves Bron et Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin."], "alternativeTitle": ["L\u2019Orchestre Philharmonique de Rotterdam au Victoria Hall / MAG_2016-04-26T12:06:45_invite-2", "Magma du 26.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3332316.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640944", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre canadien", "name": "N\u00e9zet-S\u00e9guin, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7640940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part des gens du voyage \u00e0 Colombier", "id": "sound-3697B70F-EF3B-42A1-A554-F854813FDDFA", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part imm\u00e9diat des gens du voyage, pr\u00e9sents depuis le 17 avril dernier sur une aire de stationnement publique \u00e0 Colombier. Les gitans fran\u00e7ais ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux sursis successifs. Le gouvernement prend une position tr\u00e8s ferme \u00e0 cause de \"comportements intol\u00e9rables\".\r\n\r\n* * Le gouvernement neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part des gens du voyage \u00e0 Colombier  \r\nLe Conseil d'Etat neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part imm\u00e9diat des gens du voyage, \r\nIl occupent depuis 9 jours une aire de stationnement publique \u00e0 Colombier...\r\nLes gitans fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux sursis successifs...\r\nLe dernier se terminait hier matin... \r\nLe gouvernement prend une position tr\u00e8s ferme, \u00e0 cause, dit-il dans un communiqu\u00e9, de \"comportements intol\u00e9rables\" depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la Vue-des-Alpes...\r\nRoger Guignard.\r\nMAG\r\n((Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois ne fera pas d'autre commentaire, mais le ton du communiqu\u00e9 dit assez qu'il est exc\u00e9d\u00e9. A l'aire du Pr\u00e9-Raguel, \u00e0 la Vue-des-Alpes, \"nous avons fait une exp\u00e9rience tr\u00e8s difficile, avec de fortes d\u00e9pr\u00e9dations et des co\u00fbts importants pour la collectivit\u00e9\", observait le ministre Laurent Favre, samedi d\u00e9j\u00e0. Du coup, le gouvernement d\u00e9cide de ne mettre aucune aire de transit \u00e0 disposition des gens du voyage cette ann\u00e9e. Dans un premier temps, le groupe itin\u00e9rant venu de France voisine esp\u00e9rait trouver un emplacement chez un propri\u00e9taire priv\u00e9, mais vu les pr\u00e9cipitations, le terrain n'\u00e9tait plus praticable.. La Police neuch\u00e2teloise, \u00e9crit encore le Conseil d'Etat, mettra cette d\u00e9cision - celle du d\u00e9part - en oeuvre avec proportionnalit\u00e9. Un dialogue a d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 eu lieu entre policiers et gens du voyage. Un responsable rappelle qu'en vertu de la libre-circulation, ces Fran\u00e7ais ont le droit de travailler 90 jours en Suisse par ann\u00e9e. Encore faut-il, comme dans d'autres cantons, qu'il trouve un emplacement autoris\u00e9 ! ))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part imm\u00e9diat des gens du voyage, pr\u00e9sents depuis le 17 avril dernier sur une aire de stationnement publique \u00e0 Colombier. Les gitans fran\u00e7ais ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux sursis successifs. Le gouvernement prend une position tr\u00e8s ferme \u00e0 cause de \"comportements intol\u00e9rables\"."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement neuch\u00e2telois exige le d\u00e9part des gens du voyage \u00e0 Colombier / 12H30_2016-04-26T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie", "id": "sound-09D5E4D3-5286-4E64-9A18-F4E6A9C025FD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre circulation \u00e0 la Croatie \u00e0 une large majorit\u00e9 ce mardi apr\u00e8s-midi. Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Mais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger K\u00f6ppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga, a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique.\r\n\r\n* * Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie  \r\nCela ne devait \u00eatre qu'une formalit\u00e9... le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre-circulation \u00e0 la Croatie, \u00e0 une large majorit\u00e9, tout \u00e0 l'heure, car seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. \r\nMais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger Koeppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique. \r\nRarissime sous la coupole, Thibaut Schaller... Que s'est-il produit pour en arriver l\u00e0?\r\nDIR\r\nFranchement dit: sur le fond, rien d'extraordinaire... L'UDC qui tire \u00e0 boulet rouge sur la ministre de Justice et police, c'est monnaie courante, en particulier sur ses dossiers chauds, asile et Europe. Mais sur la forme, cette fois-ci c'est all\u00e9 un peu plus loin. En effet, le nouveau tribun de l'UDC Roger Koeppel s'est attaqu\u00e9 directement \u00e0 Simonetta Sommaruga, l'accusant de ne pas nommer les choses par leur nom, de s'asseoir avec \"une frivole l\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" sur la constitution, d'aller chercher avec sa politique des jeunes Africains... bref, la ligne rouge \u00e9tait franchie pour la ministre de Justice et police, bient\u00f4t suivie par l'entier des socialistes. L'attaque \u00e9tait en-dessous de la ceinture, a justifi\u00e9 le chef du groupe PS, Roger Nordmann... \r\n***RELANCE: Et Roger Koeppel qu'en dit-il...?\r\nEh bien lui \u00e9tait ass4ez\r\nl'apr\u00e8s-midi, nouvelle question\r\nr\u00e9ponse faiblarde... \r\nenfantillages\r\n***RELANCE: Et quelle est la morale politique de l'histoire...?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre circulation \u00e0 la Croatie \u00e0 une large majorit\u00e9 ce mardi apr\u00e8s-midi. Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Mais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger K\u00f6ppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga, a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique."], "alternativeTitle": ["Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie / FOR_2016-04-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise", "id": "sound-2B6D99BA-2D9E-4C00-9BF6-F53365857969", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gabriel Weisser, voicin de centrale nucl\u00e9aire;CATINFO_AVR2016\r\nGabriel Weisser, voisin de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, est l'un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture. Il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\". En marge de la journ\u00e9e de comm\u00e9morations de Tchernobyl, l'\u00e9quipe de Quinze Minutes s'int\u00e9resse aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim.\r\n\r\n* * Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise Et en marge de cette journ\u00e9e de comm\u00e9morations. l'\u00e9quipe de Quinze Minutes s'int\u00e9resse cette semaine aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim que de nombreux Suisses veulent fermer... \r\navec cette question : Comment s'organisent-ils pour y arrver ?\r\nNicolae Schiau a voulu visiter Fessenheim.. \r\nMais faute d'autorisation il a demand\u00e9 \u00e0 Gabriel Weisser de l'accompagner...\r\nCe dernier est le voisin de centrale nucl\u00e9aire alsacienne et surtout, il est l'un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture...\r\n Il y a quelques jours, il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\"... Sur le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la centrale, il explique sa motivation. \r\nExtro\u00a0: \r\nSoulignons que quelques instants apr\u00e8s l'enregistrement, Gabriel Weisser que l'on vient d'entendre et Nicolae Schiau ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et contr\u00f4l\u00e9s par la gendarmerie. \r\nDes images, des vid\u00e9os et un reportage en continue c'est en ce momentsur les r\u00e9seaux sociaux.. avec le hashtag 15RTS...", "alternativeExcerpt": ["Gabriel Weisser, voisin de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, est l\u2019un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture. Il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\". En marge de la journ\u00e9e de comm\u00e9morations de Tchernobyl, l\u2019\u00e9quipe de Quinze Minutes s\u2019int\u00e9resse aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim."], "alternativeTitle": ["Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise / 12H30_2016-04-26T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658386"]}]}}