{"response": {"numFound": 31344, "start": 13900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.07.2016", "id": "sound-99226B39-95FB-4DEB-AA4E-8165ABD8021B", "durationSec": 3587, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:59-12:06:24 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.07.2016", "Lisa Mazzone (3/5) / DIC_2016-07-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.07.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-07-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Lisa Mazzone (3/5) / DIC_2016-07-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7851330.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838404", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838404", "ece-7838402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Quentin Mouron", "id": "sound-241D9017-BBC9-45D6-8FC6-87786D015D79", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:54:52-15:55:20 / * Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 13.07.2016", "Notre Premi\u00e8re avec Quentin Mouron / NPR_2016-07-13T15:04:15_notre-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-07-13T15:04:15_leurs-premieres", "Notre Premi\u00e8re du 13.07.2016", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-07-13T15:04:15_leurs-premieres-2", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-07-13T15:04:15_ma-premiere", "La derni\u00e8re / NPR_2016-07-13T15:04:15_la-derniere", "Notre Premi\u00e8re avec Quentin Mouron / NPR_2016-07-13T15:04:15_notre-premiere"], "alternativeExcerpt": ["Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "variantIds": ["ece-7838391", "ece-7838390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon", "id": "sound-A60561A5-E938-4C24-94D8-808606FD6B49", "durationSec": 355, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dany Boon, com\u00e9dien\r\n\"Make you feel my love\", Adele \"L'\u00e2ge d'aimer\", Charles Aznavour\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon (REDIFF MP3 DANY BOON EP3) 6h53 MP3\r\nLe com\u00e9dien Dany Boon se raconte dans MP3...\r\n  MAG 5'38'' (FIN PAROLE 3'31'')\r\n-\tAd\u00e8le, Make you feel my love (reprise d'une chanson de Bob Dylan)\r\n-\tCharles Aznavour, L'\u00e2ge d'aimer\r\nC'\u00e9tait le choix de Dany Boon, invit\u00e9 de MP3, avec Lorence Milasevic.", "alternativeExcerpt": ["\"Make you feel my love\", Adele \"L'\u00e2ge d'aimer\", Charles Aznavour", "\"Make you feel my love\", Adele \"L'\u00e2ge d'aimer\", Charles Aznavour", "\"Make you feel my love\", Adele \"L'\u00e2ge d'aimer\", Charles Aznavour"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon / JDM_2016-07-13T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon / JDM_2016-07-13T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7860887", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7860887", "ece-7860874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'entrainement des sportifs en situation d'hypoxie", "id": "sound-2E48902C-157F-4EFA-82E8-80DF74F27793", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapha\u00ebl Faiss, responsable de recherche en sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Fred Grappe, chercheur en science du sport et directeur de la performance  de l'\u00e9quipe cycliste FDJ (\u00e9quipe professionnelle de cyclisme)\r\nLe footballeur fran\u00e7ais Paul Pogba, l'\u00e9quipe galloise de rugby ou encore le champion suisse de cyclisme, Jonathan Fumeaux, s'entra\u00eenent parfois en situation d'hypoxie, soit en situation de rar\u00e9faction de l'air.\r\n\r\n* * L'entrainement des sportifs en situation d'hypoxie (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN : ENTRA\u00ceNEMENT EN HYPOXIE CHEZ LES SPORTIFS) 6h36 Sports Matin\r\nJINGLE SPORTS MATIN\r\nSports Matin, avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour. \r\nBonjour.\r\n- Vous nous proposez aujourd'hui de tirer un parall\u00e8le entre Paul Pogba, le footballeur fran\u00e7ais... l'\u00e9quipe galloise de rugby... et le champion suisse de cyclisme, Jonathan Fumeaux.\r\nA priori pas beaucoup de points communs et pourtant, tous se sont ou s'entra\u00eenent parfois en situation d'hypoxie. soit, pour simplifier, de rar\u00e9faction de l'air. \r\n- C'est le fameux entra\u00eenement en altitude. \r\nC'est une des possibilit\u00e9s. Exemple avec l'\u00e9quipe suisse de cyclisme sur piste, qui va aller aux Jeux Olympiques, et qui est \u00e0 St-Moritz actuellement en camp d'entra\u00eenement ou Tadesse Abraham, tout juste champion d'Europe du semi-marathon qui va partir en Ethiopie, en altitude, avant les Jeux Olympiques.\r\nEt, deuxi\u00e8me possibilit\u00e9, on va dire en dessous de 2000 m\u00e8tres :  la situation d'altitude peut \u00eatre simul\u00e9e en laboratoire en r\u00e9duisant la fraction d'oxyg\u00e8ne inspir\u00e9e. dans des caissons hypoxiques. quand on dit caisson il peut s'agir d'une pi\u00e8ce enti\u00e8re. \r\n- Pour quels b\u00e9n\u00e9fices en mati\u00e8re de performance ? \r\nL\u00e0 encore il va falloir s\u00e9parer les deux options.  Nous allons le faire avec Rapha\u00ebl Faiss, responsable de recherche en sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.  \r\n  SON 0'24 \r\n- En fait, d'une mani\u00e8re ou d'une autre, se priver d'oxyg\u00e8ne permet, ensuite, d'am\u00e9liorer l'apport d'oxyg\u00e8ne dans les muscles...\r\nExact. Et il s'agit du moyen naturel de le faire.  Vous pouvez aussi choisir l'EPO par exemple, ou d'autres produits, mais ce ne sera pas sans cons\u00e9quences. \r\n- Mais a-t-on prouv\u00e9 scientifiquement l'efficacit\u00e9 de ces types d'entra\u00eenement ? \r\nPour l'entra\u00eenement en altitude oui.  en passant quelques jours ou semaines \u00e0 la montagne,  les effets se ressentent imm\u00e9diatement pendant un ou deux jours lorsque vous ''redescendez', puis il y a une baisse de performance entre 5 et 10 jours et les effets vraiment positifs se font sentir entre deux et quatre semaines apr\u00e8s le camp.  C'est l\u00e0 que se font les meilleures performances. \r\nEt pour la chambre hypoxique, on retrouve Raphael Faiss\r\n  SON 0'25 \r\n- En r\u00e9sum\u00e9, si je pratique un sport d'endurance, je choisis le stage en altitude... si je suis un sprinter, la chambre hypoxique...\r\nEn r\u00e9sum\u00e9.  Mais il est vrai que la chambre hypoxique r\u00e9pond \u00e0 des besoins tr\u00e8s pr\u00e9cis. \r\nSi on prend le cas de Paul Pogba, son travail en hypoxie permettrait  de conserver la rapidit\u00e9 de ses actions, de ses sprints, tout au long du match, \u00e0 l'heure o\u00f9 d'autre perdent de leur dynamisme avec la fatigue. Ses muscles ont d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 dans cette situation lorsqu'il \u00e9tait en hypoxie, \u00e0 l'entra\u00eenement. \r\nEt puis, m\u00eame si \u00e7a n'a rien de scientifique,  Jonathan Fumeaux a remport\u00e9 son titre de champion suisse cyclisme,  en attaquant s\u00e8chement dans une mont\u00e9e, dans le dernier tour. Il avait r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie d'entra\u00eenement en hypoxie dans les semaines qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les championnats. \r\n- C'est efficace pour tous ?\r\nOui mais pas de la m\u00eame mani\u00e8re pour l'entra\u00eenement en altitude. \r\nFred Grappe, chercheur en science du sport et directeur de la performance  de l'\u00e9quipe cycliste FDJ\r\n  SON 0'23\r\nEt Fred Grappe de pr\u00e9ciser qu'il faut aussi se tester pour savoir quelle est sa r\u00e9ponse \u00e0 ce type d'entra\u00eenement avant de l'utiliser en pr\u00e9vision d'une comp\u00e9tition.\r\nL'entra\u00eenement en altitude est une pratique largement r\u00e9pandue dans les sport d'endurance. L'utilisation de caisson hypoxique n'est, elle, pas encore utilis\u00e9e \u00e0 large \u00e9chelle. \r\nC'\u00e9tait Sports Matin avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Le footballeur fran\u00e7ais Paul Pogba, l\u2019\u00e9quipe galloise de rugby ou encore le champion suisse de cyclisme, Jonathan Fumeaux, s\u2019entra\u00eenent parfois en situation d\u2019hypoxie, soit en situation de rar\u00e9faction de l\u2019air.", "Le footballeur fran\u00e7ais Paul Pogba, l\u2019\u00e9quipe galloise de rugby ou encore le champion suisse de cyclisme, Jonathan Fumeaux, s\u2019entra\u00eenent parfois en situation d\u2019hypoxie, soit en situation de rar\u00e9faction de l\u2019air.", "Le footballeur fran\u00e7ais Paul Pogba, l\u2019\u00e9quipe galloise de rugby ou encore le champion suisse de cyclisme, Jonathan Fumeaux, s\u2019entra\u00eenent parfois en situation d\u2019hypoxie, soit en situation de rar\u00e9faction de l\u2019air."], "alternativeTitle": ["L'entrainement en situation d\u2019hypoxie", "L'entrainement des sportifs en situation d\u2019hypoxie / JDM_2016-07-13T06:36:00_sport-matin", "L'entrainement des sportifs en situation d\u2019hypoxie / JDM_2016-07-13T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7860882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7860882", "ece-7860864"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMER\u00c7ANT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FITNESS", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRUTIGEN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1528776", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "GE: l\u2019enqu\u00eate parlementaire sur l\u2019affaire Adeline a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un million de francs", "Les prix des PPE baissent sur l'arc l\u00e9manique", "27 personnes sont mortes dans la collision de deux trains en Italie", "Cameron a remis sa d\u00e9mission aupr\u00e8s de la reine Elizabeth", "Theresa May est la seconde femme \u00e0 occuper le poste de Premier ministre", "Des commer\u00e7ants r\u00e9agissent \u00e0 la pratique du \"showrooming\"", "Theresa May est la nouvelle Premier ministre: le point avec Gaspard K\u00fchn, depuis Londres", "Obama a fait un discours charg\u00e9 d\u2019\u00e9motion \u00e0 Dallas", "La concurrence sur le march\u00e9 du fitness est de plus en plus forte en Suisse romande", "Une superbe collection d\u2019\u0153uvres d\u2019art est expos\u00e9e \u00e0 la Fondation de l\u2019Hermitage \u00e0 Lausanne", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7768036", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un co\u00fbt bien plus \u00e9lev\u00e9 que dans les autres cantons.", "Acheter une PPE co\u00fbte 5 \u00e0 10% moins cher que l'an dernier.", "La collision a eu lieu dans les Pouilles et les deux trains circulaient sur la m\u00eame voie.", "Il a particip\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re s\u00e9ance de question au Premier ministre.", "Elle a une r\u00e9putation de Dame de fer.", "Ils facturent d\u00e9sormais leurs conseils en magasin.", "Il a rendu hommage aux policiers tu\u00e9s.", "L\u2019arriv\u00e9e des fitness low cost rend la t\u00e2che compliqu\u00e9e pour les propri\u00e9taires des fitness", "C'est l'une des plus belles collections priv\u00e9es d'Europe avec 120 peintures et sculptures modernes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7768034", "ece-7768036"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PICERIE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "FACTEUR"], "id": "asset-1528777", "durationSec": 899, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Obama a rendu hommage aux policiers abattus \u00e0 Dallas", "Le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts \u00e0 Lausanne expose les peintures de Piero Manzoni", "Les disparit\u00e9s sociales augmentent en Suisse selon l\u2019USS", "Soudan du Sud: un cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9", "JU: un nouveau concept de vente de produits r\u00e9gionaux a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9", "Theresa May remplace Cameron ce mercredi", "NE: VAC va licencier 50 employ\u00e9s \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767613", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a lanc\u00e9 un appel \u00e0 la r\u00e9conciliation nationale.", "\"Achrome\" est une exposition de peintures sans couleur.", "Les 2% les plus riches de la population poss\u00e8dent \u00e0 eux seuls autant que les 98% restant.", "Les combats ont d\u00e9j\u00e0 fait plusieurs centaines de morts.", "Le canton est un pionnier de la vente de produits du terroir par correspondance.", "Le point avec Gaspard K\u00fchn, depuis Londres.", "Les premiers cong\u00e9s devraient \u00eatre effectifs d'ici la fin du mois de juillet."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765715", "ece-7767613"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "id": "asset-1519338", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2887, "mediaType": "video", "excerpt": "Un centre de design, une ferme \u00e9questre ou encore un parc animalier, ce sont les r\u00eaves de\nquatre Suisses qui vont s'\u00e9tablir \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est une nouvelle vie pour un Vaudois qui va\nrejoindre sa fianc\u00e9e au Caire. Un Saint-Gallois part en Allemagne o\u00f9 vit sa compagne. Enfin, un\ncouple de Bernois met le cap sur l'Andalousie.", "title": "Saison 6 - Mille et un r\u00eaves 1/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "COUPLE (RELATION)", "\u00c9MIGRATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Tournoi de Gstaad 2016 - 16e de finale : Viktorija Golubic (SUI) - Mona Barthel (ALL)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1518768", "durationSec": 3528, "publicationDate": "2016-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["WTA\nPatty Schnyder (SUI) - Katerina Siniakova (CZE)\n1/16e de finale", "En direct de Gstaad."], "alternativeTitle": ["Tennis", "Tennis, WTA, Mona Barthel (GER) - Viktorija Golubic (SUI), 1/16e de finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/7838640.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765706"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1528590", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-07-12T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7765359", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7765359", "ece-7765361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-109F583D-AE6C-490E-87B9-2B324B0AB42D", "durationSec": 869, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elena Strozzi, membre de la direction de la Ligue pulmonaire;Theresa May, future  Premi\u00e8re ministre du Royaume-Uni;Margaritis Schinas, porte-parole de la commission europ\u00e9enne;Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC et vice-pr\u00e9sident du parti;Dominique de Buman, conseiller national PDC fribourgeois;Thierry Vial, adjoint du chef de service au Service de la formation professionnelle \u00e0 Fribourg;t\u00e9moignage d'une vendeuse sur une march\u00e9;Fredrick Lokul, directeur l'administration fiscale \u00e0 Juba;t\u00e9moignage d'un homme qui travaillait dans la seule brasserie du pays, mais qui n'a plus de travail;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/E-CIGARETTE RAPPORT PAPIER) La cigarette \u00e9lectronique n'est pas pr\u00e8s de faire de l'ombre \u00e0 la cigarette classique. \r\nLe nombre de consommateurs d'e-cigarettes demeure stable. Voil\u00e0 ce qu'indique une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, publi\u00e9e hier. Philippe Nanzer...\r\n  MAG 45''\r\n(02/E-CIGARETTE NICOTINE ITV ELENA STROZZI) Ce qui inqui\u00eate la ligue pulmonaire suisse, ce sont les produits qui contiennent de la nicotine... et qui sont utilis\u00e9s pour le vapotage...  \r\nDes produits interdits \u00e0 la vente, en Suisse. \r\nEt puis, il y a \u00e9galement la publicit\u00e9 qui, d'une mani\u00e8re d\u00e9tourn\u00e9e, incite les gens \u00e0 fumer de vraies cigarettes.... Elena Strozzi, membre de la direction de la Ligue pulmonaire...\r\n  MAG 47''\r\nElena Strozzi interrog\u00e9e par Philippe Nanzer.\r\n(09/MULTI GB COURSE TORIES EXTRAIT MAY) ***Le changement \u00e0 la t\u00eate du gouvernement britannique, c'est pour demain...\r\nTheresa  May deviendra la nouvelle premi\u00e8re ministre du Royaume Uni... Elle remplacera David Cameron... Hier, Theresa May a \u00e9t\u00e9 officiellement proclamm\u00e9e vainqueure de l'\u00e9lection \u00e0 la direction du Parti conservateur... apr\u00e8s le retrait surprise hier de sa concurrente Andrea Leadssom...\r\nTheresa May, d\u00e9put\u00e9e eurosceptique... elle \u00e9tait pass\u00e9e dans le camp du maintien dans l'UE pendant la campagne sur le Brexit...\r\nDans sa premi\u00e8re d\u00e9claration publique, elle a exprim\u00e9 sa volont\u00e9 d'avoir le meilleur accord possible de sortie de l'UE... \r\n MAG\r\nTheresa May qui va devenir la deuxi\u00e8me femme premier ministre du pays, apr\u00e8s Margaret Thatcher...\r\nEt de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chiquier politique, c\u00f4t\u00e9 travailliste... la d\u00e9put\u00e9e Angela Eagle a officialis\u00e9 sa candidature \u00e0 la t\u00eate du Labour... Elle estime l'actuel dirigeant Jeremy Corbyn incapable de battre le Parti conservateur au pouvoir... \r\nEt puis, de son c\u00f4t\u00e9, Angela Merkel a invit\u00e9 le Royaume Unis \u00e0 clarifier au plus vite sa position quant \u00e0 l'avenir de ses relations avec l'Union Europ\u00e9enne... La Chanceli\u00e8re allemande a soulign\u00e9 qu'elle souhaitait que Londres reste un partenaire important du bloc europ\u00e9en.\r\n(D3/REACTION COMMISSION EUROPEENNE EMBAUCHE DE BARROSO) Les suites de la pol\u00e9mique sur l'embauche de l'ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne... Jos\u00e9 Manuel Barroso est engag\u00e9 chez Goldman Sachs comme conseiller sur le Brexit pour la Banque d'affaire... \r\nAlors que les critiques fusent... La Commission elle est emprunt\u00e9e... Bruxelles a communiqu\u00e9 hier... Mais l'actuelle commission europ\u00e9enne marche sur des oeufs... entre formalisme et malaise... A Bruxelles, le r\u00e9cit de Romain Clivaz...  \r\nEt puis, autre dossier europ\u00e9en, l'utilisation du glyphosate, cet herbicide, plus connu sous le nom de round up... Les Etats membres de l'Union ont approuv\u00e9 hier une restriction des conditions d'utilisation de ce produit... Certains adjuvents du glyphosates seront interdits... Et de nouvelles r\u00e8gles viendront limiter l'utilisation du Round up dans les parcs et les jardins publics...\r\n(Sanctions possibles, Espagne - Portugal) Et puis, toujours \u00e0 Bruxelles, c'est aujourd'hui que les ministres des finances de la zone euro prennent acte des d\u00e9rapages budg\u00e9taires de l'Espagne et du Portugal... Une s\u00e9ance qui pourrait ouvrir la voie \u00e0 une proc\u00e9dure de sanctions \u00e9conomiques... Pour les \u00e9viter, les deux pays devront expliquer les raisons de leur d\u00e9papage et comment ils comptent am\u00e9liorer leur situation budg\u00e9taire... Ils ont dix jours pour convaincre leurs paire... Le ministre espagnol de l'\u00e9conomie s'est dit optismiste...\r\n(D2/LE DIVORCE CONSOMME DU PDC ET DU PBD) ***En Suisse, il n'y aura pas de nouvelle tentative de rapprochement au centre entre le PDC et le PBD. \r\nLes chances que des discussions pour la cr\u00e9ation d'un groupe commun reprennent sont quasi nulles. \r\nLe nouveau pr\u00e9sident du PDC, Gerhard Pfister, a une fois de plus marqu\u00e9 ses distances hier avec le parti bourgeois d\u00e9mocratique dans un entretien \u00e0 la presse al\u00e9manique. \r\nPietro Bugnon, la premi\u00e8re tentative d'union, refus\u00e9e par le PBD il y a deux ans, pourrait bien rester sans suites...\r\n MAG 1'36\r\n(07/FR MANQUE PLACES APPRENTISSAGE ITV VIAL) Comme chaque ann\u00e9e au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, de nombreux jeunes se retrouvent sans contrat de travail \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole obligatoire. \r\nA Fribourg, ils peuvent se tourner vers la permanence \"Last Minute\", qui les aide \u00e0 trouver une place d'apprentissage.  \r\nCette ann\u00e9e, 200 places sont encore \u00e0 pourvoir...  Une bonne nouvelle, estime Thierry Vial, adjoint du chef de service au Service de la formation professionnelle. \r\n  MAG 36''\r\nThierry Vial r\u00e9pondait \u00e0 Delphine Gendre.\r\n(D5/SOUDAN DU SUD : SITUATION ECONOMIQUE) Une tr\u00eave au Soudan du Sud... Le pr\u00e9sident sud-soudanais et son vice-pr\u00e9sident et grand rival politique ont chacun ordonn\u00e9 \u00e0 leurs troupes de cesser les combats hier... \r\nUn cessez le feu, apr\u00e8s plusieurs journ\u00e9es de combats tr\u00e8s violents qui ont fait plusieurs centaines de morts... Des affrontements qui ont d\u00e9but\u00e9 jeudi dernier dans la capitale Juba, alors que le pays se pr\u00e9parait \u00e0 f\u00eater ses cinq ans d'ind\u00e9pendance... Les violences font craindre une nouvelle guerre civile... La situation politique est inqui\u00e9tante, mais la situation \u00e9conomique n'est pas meilleure... Reportage \u00e0 Jouba... Patricia Huon...  \r\n  MAG 1'41\r\nEt puis concernant les risques de guerre... Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon a appel\u00e9 le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 imposer un embargo sur les armes et des sanctions contre les bellig\u00e9rants.\r\n(19/CYCLISME TDF PAPIER) Cyclisme... La dixi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France va mener aujourd'hui les coureurs de la principaut\u00e9 d'Andorre \u00e0 Revel, en Haute Garonne. \r\nAvec en jaune le Britannique Chris Froome, double vainqueur du Tour, qui entame la deuxi\u00e8me semaine avec quelques adversaires en moins, J\u00e9r\u00f4me Jeannin. \r\n  SON 0'54''\r\nEt cette 10e \u00e9tape du Tour de France est \u00e0 suivre d\u00e8s 14h15 sur RTSUn.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un ciel gris et des pluies, qui seront parfois orageuses pour ce mardi... Les pluies se feront plus fr\u00e9quentes sur le Bas-Valais et les Pr\u00e9alpes. Une accalmie arrivera en fin de journ\u00e9e \u00e0 partir du Jura. Il fera 17 \u00e0 21 degr\u00e9s. \r\nPour demain, m\u00eame temps tr\u00e8s nuageux, avec toutefois quelques \u00e9claircies sur le Plateau et dans la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. Les averses seront fr\u00e9quentes surtout dans les Pr\u00e9alpes... Avec m\u00eame de la neige \u00e0 2000 m\u00e8tres. \r\nTemp\u00e9rature, 20 degr\u00e9s au maximum en plaine.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Les ministres des Finances de la zone euro se penchaient lundi \u00e0 Bruxelles sur les d\u00e9rapages budg\u00e9taires de l'Espagne et du Portugal et devraient ouvrir la voie mardi \u00e0 une proc\u00e9dure de sanctions in\u00e9dites.\r\nLe ministre espagnol de l'Economie, Luis de Guindos, s'est toutefois montr\u00e9 confiant : \"La raison pour laquelle je suis optimiste, c'est le non-sens que supposerait une sanction \u00e0 l'Espagne\", a-t-il expliqu\u00e9. \r\nM. de Guindos a de nouveau dit esp\u00e9rer que son pays - qui a divis\u00e9 par deux son d\u00e9ficit public entre 2012 et 2015 gr\u00e2ce \u00e0 d'immenses efforts budg\u00e9taires - passerait sous la barre des 3% du Produit Int\u00e9rieur Brut (PIB) en 2017, rentrant ainsi dans les clous des r\u00e8gles europ\u00e9ennes.\r\nMettant en avant \"les efforts monstrueux faits par le Portugal ces derni\u00e8res ann\u00e9es\", le ministre fran\u00e7ais des Finances, Michel Sapin, avait estim\u00e9 dans la matin\u00e9e \u00e0 Paris que Lisbonne \"ne m\u00e9ritait pas d'\u00eatre sanctionn\u00e9\".\r\nMardi, les ministres de la zone euro - lors d'une r\u00e9union des 28 de l'UE - doivent donner leur aval au constat fait par la Commission europ\u00e9enne jeudi dernier du d\u00e9rapage budg\u00e9taire du Portugal et de l'Espagne. \r\nLe gouvernement portugais s'emploie, quant \u00e0 lui, \u00e0 \u00e9viter \u00e0 tout prix des cons\u00e9quences financi\u00e8res des recommandations de la Commission europ\u00e9enne, a indiqu\u00e9 le ministre des Finances Mario Centeno, plaidant pour une \"interpr\u00e9tation intelligente\" du pacte budg\u00e9taire.\r\n(M\u00e9t\u00e9o Mehmet) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nCouvert avec des pr\u00e9cipitations soutenues dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes, plus intermittentes sur le Plateau et dans le Jura. Temp\u00e9ratures en baisse marqu\u00e9e.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mercredi 13 juillet 2016 et tendance\r\nCe mardi, le ciel restera couvert ; tout au plus quelques br\u00e8ves \u00e9claircies pourront se produire en fin de journ\u00e9e sur le Plateau et en Ajoie. \r\nEn Valais et dans les Pr\u00e9alpes, les pr\u00e9cipitations seront quasi-continues et conserveront un caract\u00e8re orageux ; les cumuls pourront \u00eatre importants. Au nord des Alpes, les pluies seront plus intermittentes, voire m\u00eame \u00e9parses en Ajoie et dans le nord du Jura. Les temp\u00e9ratures maximales peineront \u00e0 d\u00e9passer les 20\u00b0 aujourd'hui.\r\nMercredi et jeudi, le temps sera instable et froid avec de fr\u00e9quentes averses ; dans les Alpes, la neige fera son grand retour au-dessus de 2000 m avec des cumuls non n\u00e9gligeables. Les temp\u00e9ratures maximales seront inf\u00e9rieures \u00e0 20\u00b0.\r\nUne nette am\u00e9lioration est attendue pour la fin de semaine, avec un soleil g\u00e9n\u00e9reux pour le week-end et des temp\u00e9ratures \u00e0 nouveau de saison.\r\nAvis:\r\nDegr\u00e9 2 et 3 pour les forts cumuls de pr\u00e9cipitations dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858000", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858000", "ece-7857981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Deux heures avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Marie-Claude Hofner, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique", "id": "sound-0B3B02BF-513C-4932-9509-82893330AD77", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hofner, Marie-Claude", "CHUV"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "violence", "m\u00e9decin", "violence conjugale"], "excerpt": "* * Marie-Claude Hofner est m\u00e9decin \u00e0 l'Unit\u00e9 de m\u00e9decine des violences du CHUV. En 2000, elle met sur pied le programme \"C'est assez\". \r\nSon ouvrage \"Violences domestiques, prise en charge et pr\u00e9vention\"est paru aux Presses Polytechniques et Universitaires romandes en 2014, elle co-signe ce livre avec Nathalie Viens Python, doyenne de la recherche \u00e0 l'Institut et Haute Ecole de la sant\u00e9 La Source \u00e0 Lausanne. Il retrace 15 ann\u00e9es de lutte contre la violence domestique en Suisse Romande. Marie-Claude Hofner est l'invit\u00e9e de Florence Grivel.", "alternativeTitle": ["Deux heures avant la nuit du 12.07.2016", "Marie-Claude Hofner, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique / DHN_2016-07-12T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit", "Deux heures avant la nuit du 12.07.2016", "Marie-Claude Hofner, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique / DHN_2016-07-12T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Marie-Claude Hofner est m\u00e9decin \u00e0 l'Unit\u00e9 de m\u00e9decine des violences du CHUV. En 2000, elle met sur pied le programme \"C'est assez\". \n\nSon ouvrage \"Violences domestiques, prise en charge et pr\u00e9vention\"est paru aux Presses Polytechniques et Universitaires romandes en 2014, elle co-signe ce livre avec Nathalie Viens Python, doyenne de la recherche \u00e0 l'Institut et Haute Ecole de la sant\u00e9 La Source \u00e0 Lausanne. Il retrace 15 ann\u00e9es de lutte contre la violence domestique en Suisse Romande. Marie-Claude Hofner est l'invit\u00e9e de Florence Grivel.", "Marie-Claude Hofner est m\u00e9decin \u00e0 l'Unit\u00e9 de m\u00e9decine des violences du CHUV. En 2000, elle met sur pied le programme \"C'est assez\". \n\nSon ouvrage \"Violences domestiques, prise en charge et pr\u00e9vention\"est paru aux Presses Polytechniques et Universitaires romandes en 2014, elle co-signe ce livre avec Nathalie Viens Python, doyenne de la recherche \u00e0 l'Institut et Haute Ecole de la sant\u00e9 La Source \u00e0 Lausanne. Il retrace 15 ann\u00e9es de lutte contre la violence domestique en Suisse Romande. Marie-Claude Hofner est l'invit\u00e9e de Florence Grivel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7841595.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin de sant\u00e9 publique, resp. de la rech. et de la formation \u00e0 l'Unit\u00e9 de m\u00e9d.des viol. (UMV", "name": "Hofner, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838316", "ece-7838315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman", "id": "sound-B5880E12-D098-40F6-95DD-784E3670DD5A", "durationSec": 555, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Quentin Mouron, \u00e9crivain, chroniqueur, auteur de \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" aux \u00e9ditions de la grande ourse;PraboFr;\u00e9tudiants Institut Al Mowafaqa, anonymes;D\u00e9sir\u00e9, pr\u00eatre au B\u00e9nin;Micha\u00ebl, pasteur \u00e0 Djibouti;Farid El Asri, anthropologue;Bernard Cuaillod, directeur de l'Institut de th\u00e9ologie Al Mowafaqa\r\nLe jeune auteur canado-suisse Quentin Mouron a publi\u00e9 cinq romans en cinq ans. Son dernier ouvrage \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" (\u00e9ditions La grande ours) raconte l'histoire d'un d\u00e9tective coca\u00efnomane, dandy sur le retour, collectionneur de livres anciens, qui est charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e.\r\n\r\n* * Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman (Quentin Mouron) C'est un auteur que nous recevons aujourd'hui.Un jeune auteur m\u00eame qui en 5 ans a publi\u00e9 5 romans.le dernier, aux \u00e9ditions de la grande ourse, et qui s'intitule l'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne.\r\nQuentin Mouron bonjour ! \r\nVous avez la double nationalit\u00e9, canadienne et suisse et apr\u00e8s \u00ab Trois gouttes de sang et un nuage de coke \u00bb l'an dernier, vous revenez avec l'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne et avec ce personnage, Franck, d\u00e9tective, coca\u00efnomane, dandy sur le retour, collectionneur de livres anciens qui est charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e. \r\n- Ca c'est pour l'aspect polar du roman.on vous a d'ailleurs qualifi\u00e9 comme \u00e9tant la nouvelle \u00e9toile du polar suisse..vous \u00eates d'accord avec cette case ? Parce que je ne serai pas si cat\u00e9gorique honn\u00eatement.\r\n- Il y a une intrigue certes, mais c'est surtout la rencontre avec ces gueules cass\u00e9es, Frank votre personnage compl\u00e8tement atypique, cette jeune femme L\u00e9ah aussi.\r\n- On part au fin fond du Nevada pour cette intrigue, cette enqu\u00eate. on a beau ne pas conna\u00eetre le fin fond du Nevada, on y est, on le sent. vous y avez \u00e9t\u00e9, vous l'avez explor\u00e9, renifl\u00e9 ?\r\n- Ce livre il est plein de ruptures. il y a quelque chose d'assez frappant c'est l'espace temps.on voit bien qu'on est en 2** ou 2016, maintenant en fait.et en m\u00eame temps on a parfois l'impression d'\u00eatre plong\u00e9 dans un western, dans un autre espace temps. \r\n- Il y a aussi un regard assez acide sur l'Am\u00e9rique, sur les intervnetions am\u00e9ricaines en irak ou en Afghanistan.un des personnages est un v\u00e9t\u00e9ran de la guerre et s'il r\u00e9ussit \u00e0 vivre c'est parce que ses voisins l'appellent le h\u00e9ros.Frank votre personnage lui le traite d'idiot..qui parle \u00e0 ce moment l\u00e0, Frank ou Quentin Mouron ?\r\n- Quelle est la part de Quentin Mouron dans ce personnage.je vous pose la question parce que Frank songe qu'il vieillit, il boit d\u00e9sormais de l'alcool de qualit\u00e9, il sent venir le jour ou il se passionnera pour la politique et  s'int\u00e9ressera \u00e0 l'offre culturelle.. Vous n'en n'\u00eates quand m\u00eame pas encore la Quentin Mouron ?\r\n- C'est tr\u00e8s dr\u00f4le aussi L'age de l'h\u00e9roine !\r\n- Vous \u00eates \u00e9tudiants en fran\u00e7ais \u00e0 l'universit\u00e9. avoir publi\u00e9 5 romans \u00e0 votre \u00e2ge dont quelques uns qui ont bien march\u00e9, vous \u00eates reconnu par la critique.quel rapport cela instaure avec vos professeurs ou vos coll\u00e8gues \u00e9tudiants ?\r\n- 5 ans de carri\u00e8re, 5 romans.vous vous imposez un rythme tr\u00e8s cadenc\u00e9 ou vous foisonnez d'id\u00e9es ?\r\n- Ca a chang\u00e9 quelque chose d'\u00eatre \u00e9dit\u00e9 par une maison parisienne ?\r\n- Frank va revenir ?\r\n- On est en plein dans les d\u00e9parts en vacances, p\u00e9riode propice \u00e0 la lecture.donnez nous votre recommandation de lecture pour cet \u00e9t\u00e9 Quentin Mouron.except\u00e9 votre propre roman !\r\nQuentin Mouron vous avez publi\u00e9 \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" aux \u00e9ditions de la grande ourse.\r\n(Dialogue inter religieux Maroc) Au Maroc, dans la capitale Rabat, des \u00e9tudiants venus d'Europe et d'Afrique suivent des cours pour obtenir un certificat de dialogue entre les Religions. Ces \u00e9l\u00e8ves sont accueillis par l'Institut Al Mowafaqa, un institut oecum\u00e9nique de th\u00e9ologie fond\u00e9 par des Catholiques et des Protestants...\r\nFrederique Prabonnaud a rencontr\u00e9 ces \u00e9l\u00e8ves qui tentent de mieux connaitre l'islam dans un but au fond : le mieux vivre ensemble....\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le jeune auteur canado-suisse Quentin Mouron a publi\u00e9 cinq romans en cinq ans. Son dernier ouvrage \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" (\u00e9ditions La grande ours) raconte l'histoire d'un d\u00e9tective coca\u00efnomane, dandy sur le retour, collectionneur de livres anciens, qui est charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e.", "Le jeune auteur canado-suisse Quentin Mouron a publi\u00e9 cinq romans en cinq ans. Son dernier ouvrage \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" (\u00e9ditions La grande ours) raconte l'histoire d'un d\u00e9tective coca\u00efnomane, dandy sur le retour, collectionneur de livres anciens, qui est charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e.", "Le jeune auteur canado-suisse Quentin Mouron a publi\u00e9 cinq romans en cinq ans. Son dernier ouvrage \"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" (\u00e9ditions La grande ours) raconte l'histoire d'un d\u00e9tective coca\u00efnomane, dandy sur le retour, collectionneur de livres anciens, qui est charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman", "Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman / 12H30_2016-07-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman / 12H30_2016-07-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Mouron, Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858042", "ece-7858039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un rapport montre l'in\u00e9galit\u00e9 des rentes entres hommes et femmes", "id": "sound-4EFB5852-8667-4136-BEFF-38F87721DE3B", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes retrait\u00e9es touchent en moyenne 20'000 francs de moins par an que les hommes, selon une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (OFAS) publi\u00e9e ce mardi matin. Si dans l'AVS, la diff\u00e9rence est quasiment nulle, on peut parler de gouffre dans la pr\u00e9voyance professionnelle.\r\n\r\n* * Un rapport montre l'in\u00e9galit\u00e9 des rentes entres hommes et femmes Les femmes retrait\u00e9es touchent en moyenne 20 mille francs de moins par an que les hommes. \r\nC'est ce qui ressort d'une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales publi\u00e9e ce matin. \r\nUn \u00e9cart de 37%, alors que dans l'Union europ\u00e9enne il est de 40%. Pietro Bugnon, si dans l'AVS, la diff\u00e9rence est quasiment nulle, on peut parler de gouffre dans la pr\u00e9voyance professionnelle...", "alternativeExcerpt": ["Les femmes retrait\u00e9es touchent en moyenne 20'000 francs de moins par an que les hommes, selon une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (OFAS) publi\u00e9e ce mardi matin. Si dans l'AVS, la diff\u00e9rence est quasiment nulle, on peut parler de gouffre dans la pr\u00e9voyance professionnelle."], "alternativeTitle": ["Un rapport montre l'in\u00e9galit\u00e9 des rentes entres hommes et femmes / 12H30_2016-07-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Envers du Hit Machine", "source": "siranau", "title": "L'envers du Hit Machine 12.07.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B26A8BB-CCFF-4B7F-9C66-333B013CC4C7", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'envers du Hit Machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-07-12T10:15:00_l-envers-du-hit-machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-07-12T10:15:00_l-envers-du-hit-machine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7840552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7811133.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7840552", "ece-7840545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le sommeil, du besoin \u00e9l\u00e9mentaire au luxe", "id": "sound-634A9EBB-BE59-40C9-9547-4B593F56C3A7", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  St\u00e9phanie Grimm, journaliste et chercheuse allemande, auteure de \"Schlaft doch wie ihr wollt\"\r\nManquer de sommeil est presque devenu une caract\u00e9ristique de nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales. C'est le constat de St\u00e9phanie Grimm, journaliste et chercheuse allemande, qui vient de publier un ouvrage intitul\u00e9 \" Schlaft doch, wie ihr wollt \" (\"Dormez comme vous voulez\").\r\n\r\n* * Le sommeil, du besoin \u00e9l\u00e9mentaire au luxe 7h20 Le sommeil \r\nC'est un besoin \u00e9l\u00e9mentaire - pourtant, il s'est transform\u00e9 en luxe : le sommeil...\r\nManquer de sommeil est presque devenu une caract\u00e9ristique de nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales.\r\nKatja Schaer... Ce constat est sign\u00e9 St\u00e9phanie Grimm, journaliste et chercheuse allemande, qui vient de publier l'ouvrage \"Schlaft doch wie ihr wollt\" - dormez comme vous voulez.\r\n  MAG 3'29 \r\n((C'est l'absurde paradoxe que souligne St\u00e9phanie Grimm: le sommeil est \u00e0 la port\u00e9e de tous et c'est, vous l'avez dit, un besoin \u00e9l\u00e9mentaire. Mais il \u00e9chappe \u00e0 la majorit\u00e9 d'entre nous. Pire, le manque de sommeil est devenu un mode de vie. Comme si nous nous \u00e9tions habitu\u00e9s, jour apr\u00e8s jour, \u00e0 un d\u00e9ficit de sommeil - et que le repos \u00e9tait, en fin de compte, superflu - ou synonyme d'oisivet\u00e9.\r\nDailleurs Margaret Thatcher le disait : Sleep is for Wimps - dormir, c'est pour les faibles. Dans notre soci\u00e9t\u00e9s, le sommeil n'a pas sa place. Ce sont les fain\u00e9ants qui dorment longtemps.\r\nMais d'o\u00f9 vient cette perception si n\u00e9gative? \r\nElle remonte \u00e0 tr\u00e8s loin. Dans la mythologie grecque d\u00e9j\u00e0, Hypnos, le sommeil, est le fr\u00e8re de Thanatos, la mort. Hypnos fait aussi partie d'une famille compos\u00e9e des dieux de l'obscurit\u00e9, de la nuit et des hallucinations. Le sommeil revient donc \u00e0 une perte de conscience, on perd le contr\u00f4le. Il y a une notion de vuln\u00e9rabilit\u00e9 et de danger. Et cette repr\u00e9sentation dure. St\u00e9phanie Grimm.\r\nSON 25 - antiquit\u00e9s et films d'horreur.\r\nIl y a donc cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9. Mais il y a aussi, notre ethique protestante, qui joue un r\u00f4le capital.\r\nSON 25\r\nUne ethique qui d\u00e9valorise l'inactivit\u00e9 et qui, d\u00e8s l'invention de l'\u00e9clairage \u00e9lectrique, peut s'imposer \u00e0 toute heure. Gr\u00e2ce \u00e0 l'ampoule \u00e9lectrique, on peut, en principe, travailler de jour comme de nuit. \r\nEt puis nos nouvelles technologies jouent aussi un r\u00f4le?\r\nBien s\u00fbr. Notre hyperconnectivit\u00e9 renforce encore cette tendance. La nuit n'est plus synonyme de pause, d'interruption d'activit\u00e9s. Il n'y a donc, pour ainsi dire, plus d'\u00e9chappatoire, de justification \u00e0 notre inactivit\u00e9. Certains sp\u00e9culent aussi que le manque de sommeil est le prix \u00e0 payer pour notre prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. Et ce lien avec la notion de productivit\u00e9, de contribution \u00e0 l'\u00e9conomie explique peut-\u00eatre que pour certains \r\ndormir le moins possible est source de fiert\u00e9. Nous avons tous entendu ces dirigeants d'entreprise qui se vantent de leur nuit ultra-courtes. Alors que l'on sait bien aujourd'hui qu'un organisme fatigu\u00e9 est justement, moins productif qu'une t\u00eate et un corps repos\u00e9s. Et St\u00e9phanie Grimm souligne un autre paradoxe. \r\nL'auteure d\u00e9plore d'ailleurs l'absence de politique publique - on fait de la pr\u00e9vention contre le tabagisme, contre la malbouffe, mais pas pour le respect d'un besoin \u00e9l\u00e9mentaire \u00e0 notre organisme ... on l'a compris, nos pr\u00e9cieuses, heures de sommeil.\r\nTRADUCTION\r\nOn le voit aussi dans notre culture populaire. Il n'existe presque pas de films d'horreurs sans lien avec le sommeil - on n'a pas le droit de s'endormir, sinon il nous arrive des choses terribles, ou des cr\u00e9atures malfaisantes nous approchent dans le sommeil.\r\nIl y a une m\u00e9fiance face \u00e0 ce temps que nous passons sans conscience claire.\r\nDans une perspective capitaliste, qui exige toujours plus - il ne se passe a priori rien pendant le sommeil.\r\nC'est du temps que nous prenons pour nous-m\u00eames et ne mettons pas au service de la soci\u00e9t\u00e9.\r\nEt comme le sommeil prend place en l'absence de conscience et de contr\u00f4le - nous avons tendance \u00e0 le d\u00e9valoriser.\r\nJe trouve absurde que le sommeil, qui est une ressource naturelle d\u00e9nu\u00e9e de co\u00fbts, ne soit pas exploit\u00e9.\r\nNous essayons toujours d'am\u00e9liorer notre vie gr\u00e2ce \u00e0 la technologie, avec la nutrition et le sport. Mais il serait probablement judicieux, et favorable pour notre environnement aussi, de, tout simplement, nous reposer. Mais cette prise de conscience ne s'est pas encore faite.))", "alternativeExcerpt": ["Manquer de sommeil est presque devenu une caract\u00e9ristique de nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales. C'est le constat de St\u00e9phanie Grimm, journaliste et chercheuse allemande, qui vient de publier un ouvrage intitul\u00e9 \" Schlaft doch, wie ihr wollt \" (\"Dormez comme vous voulez\")."], "alternativeTitle": ["Le sommeil, du besoin \u00e9l\u00e9mentaire au luxe / JDM_2016-07-12T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron tient son premier grand meeting \u00e0 Paris", "id": "sound-39FFAE3B-0EE8-452A-9842-69179FF611B5", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre de l'Economie fran\u00e7ais Emmanuel Macron tient son premier grand meeting ce mardi soir avec son mouvement \"En marche\". Pr\u00e8s de 2000 personnes sont attendues dans la salle de la Mutualit\u00e9, dans le 5e arrondissement de Paris, pour ce rassemblement \"ni de droite ni de gauche\".\r\n\r\n* * Emmanuel Macron tient son premier grand meeting \u00e0 Paris Il est en marche et il acc\u00e8l\u00e8re le pas ! Emmanuel Macron, ministre de l'Economie fran\u00e7ias tient son premier grand meeting ce soir... 2 mille personnes sont attendues pour ce rassemblement ni de droite, ni de gauche, \u00e0 l'image du ministre...Ariane Hasler, on vous retrouve \u00e0 Paris...est ce que ce soir Emmanuel Macron pourrait annoncer sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2017 ou un d\u00e9part du gouvernement ?\r\nnon. ce soir Emmanuel Macron fait un grand pas de plus vers sa sortie du gouvernement ou vers une candidature mais il ne devrait rien officialiser m\u00eame si certains de ses soutiens le presse de la faire.. Emmanuel Macron pourrait attendre de voir si Fran\u00e7ois Hollande se lance vraiment avant d'y aller.\u00a0\r\nmais en r\u00e9alit\u00e9 le jeune ministre de l'\u00e9conomie a l'art de faire planer le doute sur ses intentions depuis des mois et de brouiller les pistes aussi. s'il d\u00e9clare officiellement qu'il soutiendra Fran\u00e7ois Hollande si ce dernier est candidat, officieusement il fait part de ses doutes sur le pr\u00e9sident ou communique sur les difficult\u00e9s qu'il rencontre avec ce dernier.. samedi encore sur le tour de France il faisait des m\u00e9taphores aux journalistes histoire de les titiller.\u00a0\u00ab\u00a0Quand on fait du v\u00e9lo, on concourt pour le maillot jaune\u00a0\u00bb..\r\nRELANCE: et le timing de ce meeting ne doit rien au hasard.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre de l\u2019Economie fran\u00e7ais Emmanuel Macron tient son premier grand meeting ce mardi soir avec son mouvement \"En marche\". Pr\u00e8s de 2000 personnes sont attendues dans la salle de la Mutualit\u00e9, dans le 5e arrondissement de Paris, pour ce rassemblement \"ni de droite ni de gauche\"."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron tient son premier grand meeting \u00e0 Paris / 12H30_2016-07-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Late Shift\", un film interactif", "id": "sound-1649DFB6-4B01-48B9-BD06-EF39BBF36770", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine derni\u00e8re, Neuch\u00e2tel vibrait au rythme du NIFFF, le festival du film fantastique. Parmi les nombreux longs m\u00e9trages projet\u00e9s, \"Late Shift\" du Zurichois Tobias Weber, a particuli\u00e8rement intrigu\u00e9 Philippe Congiusti. Cette production se situe \u00e0 mi-chemin entre le jeu vid\u00e9o et le film de fiction classique. On parle d'un film interactif ou le spectateur modifie en temps r\u00e9el depuis son smartphone l'\u00e9volution du film projet\u00e9, un proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par CtrlMovie en Suisse, efficace et prometteur.", "alternativeExcerpt": ["La semaine derni\u00e8re, Neuch\u00e2tel vibrait au rythme du NIFFF, le festival du film fantastique. Parmi les nombreux longs m\u00e9trages projet\u00e9s, \"Late Shift\" du Zurichois Tobias Weber, a particuli\u00e8rement intrigu\u00e9 Philippe Congiusti. Cette production se situe \u00e0 mi-chemin entre le jeu vid\u00e9o et le film de fiction classique. On parle d\u02b9un film interactif ou le spectateur modifie en temps r\u00e9el depuis son smartphone l\u02b9\u00e9volution du film projet\u00e9, un proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par CtrlMovie en Suisse, efficace et prometteur."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Late Shift\", un film interactif / VER_2016-07-12T17:21:45_sequence-3", "Vertigo du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour des tensions communautaires en Belgique", "id": "sound-90B53165-C849-498C-8EEC-287A35299F62", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la coalition en place s'est entendue pour ne pas aborder le sujet qui f\u00e2che: la septi\u00e8me r\u00e9forme de l'Etat belge, des nationalistes flamands relancent le d\u00e9bat. Mais si r\u00e9forme il devait y avoir, elle pourrait aller dans le mauvais sens pour les nationalistes.\r\n\r\n* * Retour des tensions communautaires en Belgique Le tabou de la septi\u00e8me r\u00e9forme de l'Etat belge va-t-il tomber\u00a0?\r\nLa coalition en place s'\u00e9tait entendue pour ne pas aborder ce sujet qui f\u00e2che, mais des nationalistes flamands relancent le d\u00e9bat. \r\nSi r\u00e9forme il devait y avoir, elle pourrait aller dans le mauvais sens pour les nationalistes...L'analyse de notre correspondant Romain Clivaz .. \r\nMAG\r\nChassez le communautaire il revient au galop.\r\nCes derniers jours, cette devise pourrait bien remplacer L'Union fait la force, devise\u00a0 de la Belgique\r\nA l'occasion de la f\u00eate de la Communaut\u00e9 flamande, plusieurs nationalistes du nord du pays ont plaid\u00e9 avec plus ou moins de finesse, pour plus de conf\u00e9d\u00e9ralisme, soit moins de comp\u00e9tences pour le gouvernement central.\r\nC'\u00e9tait notamment le message du ministre pr\u00e9sident flamand Geert Bourgeois ce dimanche, lui qui a l\u00e2ch\u00e9e que \u00ab\u00a0La fronti\u00e8re linguistique est devenue une fronti\u00e8re de la gr\u00e8ve, et les Flamands crachent sur cela.\u00a0\u00bb\r\nDes propos largement condamn\u00e9s au nord comme au sud du pays, mais qui illustrent les intentions de nombreux nationaliste. Les n\u00e9gociations institutionnelles ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s dans la coalition autours des nationalistes flamands de la NVA et des lib\u00e9raux francophones, mais jamais effac\u00e9s des esprits.\r\nMais si r\u00e9forme de l'Etat il y a, elle pourrait bien aller dans le sens inverse de ce que souhaitent les nationalistes.\r\nLe terme Re-f\u00e9d\u00e9raliser serait \u00e0 la mode selon le quotidien Le Soir. Une \u00e9tude acad\u00e9mique confirme cette \u00e9volution dans les partis politiques.\r\nune nouveaut\u00e9 dans le climat d'\u00e9clatement de ces derni\u00e8res ann\u00e9es.dans le sillage des attentats et des pannes entre les niveaux de pouvoir, des clarifications dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 sont \u00e9voqu\u00e9es. La justice ou l'\u00e9nergie font aussi parti des domaines potentiellement re-f\u00e9d\u00e9ralisables... allant dans le sent d'une r\u00e9-union de la Belgique.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la coalition en place s\u2019est entendue pour ne pas aborder le sujet qui f\u00e2che: la septi\u00e8me r\u00e9forme de l\u2019Etat belge, des nationalistes flamands relancent le d\u00e9bat. Mais si r\u00e9forme il devait y avoir, elle pourrait aller dans le mauvais sens pour les nationalistes."], "alternativeTitle": ["Retour des tensions communautaires en Belgique / 12H30_2016-07-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Espagne et Portugal pourraient \u00eatre amend\u00e9s pour d\u00e9rapage budg\u00e9taire", "id": "sound-F837BC7C-8AF5-40C1-BEF3-C2EFDD57CD1F", "durationSec": 378, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruno Colmant, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain,  \u00e9conomiste en chef de la banque Degroof;Colmant, Bruno \r\nLes ministres des Finances de la zone euro ont valid\u00e9 l'ouverture de sanctions contre l'Espagne et le Portugal, deux pays en plein d\u00e9rapage budg\u00e9taire.  La Commission europ\u00e9enne a vingt jours pour prononcer une \u00e9ventuelle amende. Interview de Bruno Colmant, membre de l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain.\r\n\r\n* * Espagne et Portugal pourraient \u00eatre amend\u00e9s pour d\u00e9rapage budg\u00e9taire  \r\nLes ministres des Finances de la zone euro ont enclanch\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Bruxelles une proc\u00e9dure in\u00e9dite dans l'histoire de la monnaie unique: ils ont valid\u00e9 l'ouverture de sanctions contre l'Espagne et le Portugal, deux pays en plein d\u00e9rapage budg\u00e9taire.  D\u00e9sormais, la Commission europ\u00e9enne a vingt jours pour prononcer une \u00e9ventuelle amende. Mais osera-t-elle aller jusque l\u00e0 ? Franchement personne n'y croit. \r\nAlors pourquoi un Etat devrait respecter ces fameux crit\u00e8res, si ceux qui passent outre ne sont pas inqui\u00e9t\u00e9s .\r\nOn va en parler avec vous Bruno Comant, bonsoir Monsieur !\r\nBruno Colmant. Vous \u00eates Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain,  \u00e9conomiste en chef de la banque Degroof.\r\n-\tPersonne ne croit \u00e0 des amendes, les ministres de finances de l'UE \u00e9voquent d\u00e9j\u00e0 des amendes \u00e0 0 euros .alors \u00e0 quoi bon fixer des crit\u00e8res si on n'intervient pas contre ceux qui ne les respectent pas ??\r\n-\tQue dire aux pays qui se serrent la ceinture pour respecter ces crit\u00e8res ?? ce sont bcp de sacrifices aussi pour les populations !\r\n-\tRisqu\u00e9 de d\u00e9rapages ?? pourquoi des Etats comme le Portugal ou l'Espagne, voir la Gr\u00e8ce, feraient des efforts si on peut se maintenir dans le rouge sans sanctions ?\r\n-\tM\u00eame la France n'a jamais \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 . la commission est un policier sans baton !! encore credible ?? \r\n- Lisbonne et Madrid pourraient \u00eatre mis \u00e0 l'amende pour avoir d\u00e9vi\u00e9 de leur trajectoire budg\u00e9taire, \u00e0 savoir ne pas d\u00e9pass\u00e9 les 3% de d\u00e9ficit budg\u00e9taire...ils ont d\u00e9pass\u00e9 ce crit\u00e8re de Maastricht pour les pays faisant partie de l'euro. Ce qui s'est pass\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Bruxelles est in\u00e9dit. Quelle importance faut-il accorder \u00e0 cette d\u00e9cision?\r\n- Le Portugal et l'Espagne risquent une amende, mais aussi d'\u00eatre priv\u00e9s de l'acc\u00e8s aux fonds structurels. Quelles pourraient \u00eatre les cons\u00e9quences?\r\n- L'Espagne annonce d\u00e9j\u00e0 qu'elle augmentera les imp\u00f4ts des entreprises pour corriger la trajectoire budg\u00e9taire. Mais n'y a-t-il pas un risque de couper l'\u00e9lan de la reprise espagnole en faisant cela?\r\n- La Commission \u00e9tait oblig\u00e9e de respecter la lettre des institutions et des r\u00e8gles de l'euro, sous la pression allemande. Dans le m\u00eame  temps, hier, le ministre fran\u00e7ais  des Finances Michel Sapin d\u00e9clarait qu'il ne fallait pas amender le Portugal. A l'\u00e9poque de Chirac et Schr\u00f6der, le couple franco-allemand s'\u00e9tait entendu pour s'assoir sur les r\u00e8gles de Maastricht. Aujourd'hui, la dissonance entre Paris et Berlin est flagrante...De quel c\u00f4t\u00e9 va peser la balance pour la Commission europ\u00e9enne? Est-elle tiraill\u00e9e ou a-t-elle d\u00e9j\u00e0 choisi l'assouplissement en dissociant l'esprit et la lettre des sanctions?", "alternativeExcerpt": ["Les ministres des Finances de la zone euro ont valid\u00e9 l'ouverture de sanctions contre l'Espagne et le Portugal, deux pays en plein d\u00e9rapage budg\u00e9taire.  La Commission europ\u00e9enne a vingt jours pour prononcer une \u00e9ventuelle amende. Interview de Bruno Colmant, membre de l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain."], "alternativeTitle": ["Espagne et Portugal pourraient \u00eatre amend\u00e9s pour d\u00e9rapage budg\u00e9taire / FOR_2016-07-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Le ton politique (2/4): les injures envers les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont-elles monnaie courante?", "id": "sound-55E38D63-1583-403B-AFBB-9624F03E1477", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2016;J\u00fcrg Scherrer, parti de la libert\u00e9 BE (1998, archive RTS);Ernst Leuenberger, pr\u00e9sident du conseil national  (1998, archive RTS);John Clerc, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale\r\nOn s'int\u00e9resse cette semaine au ton de la politique suisse. L'occasion de revenir sur des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la vie du Parlement et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de par la virulence du ton employ\u00e9. Une femme notamment a \u00e9t\u00e9 victime d'insultes par des parlementaires: l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Ruth Dreifuss.\r\n\r\n* * Le ton politique (2/5): les injures envers les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont-elles monnaie courante? 7h24 S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 : le ton politique\r\nDes conseillers f\u00e9d\u00e9raux insult\u00e9s par des parlementaires, c'est rare, mais c'est arriv\u00e9...\r\nC'est le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e au ton en politique...\r\nUne femme a \u00e9t\u00e9 la victime de ces insultes, c'est l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Ruth Dreifuss.\r\nMuriel Ballaman, vous nous ramenez en 1998, avec Ruth Dreifuss qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\n  SON 0'57''\r\n((Elle est surtout connue pour \u00e7a, Ruth Dreifuss: avoir \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger le pays. Mais elle a aussi \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re personne avec des origines juives \u00e0 \u00eatre \u00e9lue au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Et certains parlementaires s'en sont servis. \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas du bernois J\u00fcrg Scherrer, du parti de la libert\u00e9, qui ne partageait pas, mais alors pas du tout, les vues de Ruth Dreifuss au sujet de la prescription d'h\u00e9roine. \r\nSON 6\"\r\nTRAD \"Ce que vous faites ici, vous devrez en rendre des comptes \u00e0 votre conscience... si toutefois vous en avez une\"\r\n... Si toutefois vous en avez une... le politicien de droite joue ouvertement avec une croyance populaire centenaire qui voulait que les juifs \u00e9taient d\u00e9pourvus de conscience. \r\nRuth Dreifuss ne sourcille pas. C'est le pr\u00e9sident du conseil national Ernst Leuenberger qui r\u00e9agit tr\u00e8s vite. \r\nSON 8\"\r\nTRAD \"Monsieur Scherrer, je dois bl\u00e2mer cette derni\u00e8re remarque. Elle n'a pas sa place ici. Consid\u00e9rez-vous comme bl\u00e2m\u00e9\"\r\nApplaudissement dans le conseil national. Ruth Dreifuss n'a donc pas eu \u00e0 r\u00e9agir, et elle devient pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s. ))\r\n- Muriel, vous avez rencontr\u00e9 un t\u00e9moin de cet \u00e9pisode. C'est l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, John Clerc. Il se souvient de ces \u00e9changes... et les condamne.\r\n  SON 3'45\"\r\nL'incident entre Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, quand la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale quitte la salle alors que le conseiller national UDC l'attaque personnellement... Le groupe socialiste en entier l'imite. Cette politique de la chaise vide, on va l'\u00e9voquer demain dans notre prochain \u00e9pisode sur le ton en politique.", "alternativeExcerpt": ["On s'int\u00e9resse cette semaine au ton de la politique suisse. L'occasion de revenir sur des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la vie du Parlement et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de par la virulence du ton employ\u00e9. Une femme notamment a \u00e9t\u00e9 victime d'insultes par des parlementaires: l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Ruth Dreifuss."], "alternativeTitle": ["Le ton politique (2/5): les injures envers les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont-elles monnaie courante?  / JDM_2016-07-12T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857986"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Joshua Redman au Victoria Hall", "id": "sound-5E2F3524-D625-4289-A0F5-9A0B9E8F913C", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPour le 4e concert de la saison de Jazz Classics le saxophoniste Joshua Redman s'est produit le mardi 4 mars 2016 au Victoria Hall. Avec Aaron Goldberg au piano, Greg Hutchinson \u00e0 la batterie et Reuben Rodgers \u00e0 la contrebasse, le quatuor de Redman est \u00e9blouissant dans cette formule classique. Les quatre amis qui se connaissent intimement et s'entendent de mani\u00e8re quasi t\u00e9l\u00e9pathique pour aboutir dans une fluidit\u00e9 musicale sans pareil. Le charismatique saxophoniste se produit depuis les ann\u00e9es 1990 sur toutes les grandes sc\u00e8nes du monde. Joshua Redman r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron. Rencontre. En nouvelle diffusion du 4 mars 2014.", "alternativeExcerpt": ["Jazz Classics pr\u00e9sente pour son 4e concert de la saison le saxophoniste Joshua Redman, le mardi 4 mars \u00e0 20h30 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve. Avec Aaron Goldberg au piano, Greg Hutchinson \u00e0 la batterie et Reuben Rodgers \u00e0 la contrebasse, le quatuor de Redman est \u00e9blouissant dans cette formule classique. \n\nLe charismatique saxophoniste se produit depuis les ann\u00e9es 1990 sur toutes les grandes sc\u00e8nes du monde. Joshua Redman r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron. Rencontre.\n\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 4 mars 2014]"], "alternativeTitle": ["Joshua Redman au Victoria Hall / MAG_2016-07-12T12:06:45_invite-2", "Magma du 12.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5661583.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834628", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Charles Legrix retrouve son poste \u00e0 La chaux-de-Fond suite \u00e0 trois recours", "id": "sound-6DDC7E4B-567D-4E9E-A0EE-8934F199C137", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller communal chaux-de-fonnier UDC Jean-Charles Legrix, \u00e9ject\u00e9 de l'ex\u00e9cutif aux \u00e9lections communales du 5 juin dernier, \u00e9tait depuis lors en arr\u00eat maladie. Il retrouve maintenant son bureau \u00e0 la faveur de trois recours d\u00e9pos\u00e9s contre les r\u00e9sultats du scrutin.\r\n\r\n* * Jean-Charles Legrix retrouve son poste \u00e0 La chaux-de-Fond suite \u00e0 trois recours Le conseiller communal chaux-de-fonnier Jean-Charles Legrix est de retour aux affaires. L'UDC \u00e9tait en arr\u00eat maladie depuis son \u00e9jection de l'Ex\u00e9cutif lors des \u00e9lections communales du 5 juin...\r\nEt s'il retrouve maintenant son bureau, c'est \u00e0 la faveur de trois recours d\u00e9pos\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9ment contre les r\u00e9sultats du scrutin. Jean-Charles Legrix pourrait d'ailleurs \u00eatre l'auteur de l'un d'entre eux...\r\nAujourd'hui Roger Guignard, la CHaux de FOnds connait une forme de paralysie qui pourrait bien durer....\r\nLa ville a de grands d\u00e9fis \u00e0 relever, et la voil\u00e0 bloqu\u00e9e par des recours qui emp\u00eachent le nouveau conseil communal d'entrer en fonction. Du coup, c'est l'ancien Ex\u00e9cutif qui g\u00e8re les affaires courantes, raison pour laquelle Jean-Charles Legrix retrouve son bureau. Tr\u00e8s vite, apr\u00e8s sa d\u00e9faite du 5 juin, l'UDC avait laiss\u00e9 entendre qu'il y avait des doutes sur certains bulletins de vote, et qui les avait remplis...Des recours, l'un d'entre eux \u00e9mane de l'ancien conseiller d'Etat Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, qui portent justement sur l'interdiction du vote par procuration. Si Jean- Charles Legrix retrouve momentan\u00e9ment ses fonctions, c'est peut-\u00eatre \u00e0 cause de l'une de ses propres plaintes. Ces recours, il faut le dire, ont peu de chances de conduire \u00e0 l'invalidation des \u00e9lections communales. En revanche, ils pourraient faire perdre beaucoup de temps, s'ils venaient \u00e0 \u00e9largir la proc\u00e9dure au niveau du Tribunal cantonal. La Chaux-de-Fonds vit une situation assez surr\u00e9aliste !", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller communal chaux-de-fonnier UDC Jean-Charles Legrix, \u00e9ject\u00e9 de l'ex\u00e9cutif aux \u00e9lections communales du 5 juin dernier, \u00e9tait depuis lors en arr\u00eat maladie. Il retrouve maintenant son bureau \u00e0 la faveur de trois recours d\u00e9pos\u00e9s contre les r\u00e9sultats du scrutin."], "alternativeTitle": ["Jean-Charles Legrix retrouve son poste \u00e0 La chaux-de-Fond suite \u00e0 trois recours / 12H30_2016-07-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Adam Yates, r\u00e9v\u00e9lation de la premi\u00e8re semaine du Tour de France", "id": "sound-F4ADEF2A-CA7A-4DE4-A51F-98E75F006B1C", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien Pineau, entraineur \u00e0 la FDJ\r\nLe jeune Britannique Adam Yates occupe la deuxi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral du Tour de France, juste derri\u00e8re son compatriote Chris Froome. \u00c0 seulement 23 ans, Adam Yates se profile comme un futur vainqueur de grands tours. Il a d'ailleurs adapt\u00e9 son d\u00e9but de carri\u00e8re en cons\u00e9quence. Portrait.\r\n\r\n* * Cyclisme: Adam Yates, r\u00e9v\u00e9lation de la premi\u00e8re semaine du Tour de France On passe au tour de France, au vrai, avec celui qui a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9v\u00e9lation de la premi\u00e8re semaine ! Le jeune Britannique Adam Yates occupe la deuxi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral, juste derri\u00e8re son compatriote Chris Froome. A seulement 23 ans, Adam Yates se profile comme un futur vainqueur de grands tours...il a d'ailleurs  adapt\u00e9 son d\u00e9but de carri\u00e8re en cons\u00e9quence, J\u00e9r\u00f4me Jeannin...\r\nAujourd'hui la 10e \u00e9tape m\u00e8ne les coureurs de la principaut\u00e9 d'Andorre \u00e0 Revel sur 197km. Une \u00e9tape \u00e0 suivre d\u00e8s 14h15 sur RTSUN.", "alternativeExcerpt": ["Le jeune Britannique Adam Yates occupe la deuxi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral du Tour de France, juste derri\u00e8re son compatriote Chris Froome. \u00c0 seulement 23 ans, Adam Yates se profile comme un futur vainqueur de grands tours. Il a d'ailleurs adapt\u00e9 son d\u00e9but de carri\u00e8re en cons\u00e9quence. Portrait."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Adam Yates, r\u00e9v\u00e9lation de la premi\u00e8re semaine du Tour de France / 12H30_2016-07-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien ordonne l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine", "id": "sound-EAF471BF-5305-44E3-B1A5-C959EAB16E2E", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Nicolas Maduro a ordonn\u00e9 lundi l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine \u00e0 Maracay, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tre de la capitale Caracas. Il avait pr\u00e9venu il y a deux mois que toute entreprise qui cesse ses activit\u00e9s en raison de la crise \u00e9conomique qui frappe le Venezuela pourrait \u00eatre rouverte de force.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien ordonne l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine Nicolas Maduro, le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zuelien a ordonn\u00e9 hier l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine \u00e0 Maracay, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tre de la capitale Caracas. Il y a deux mois il avait pr\u00e9venu : toute entreprise qui cesse ses activit\u00e9s en raison de la crise \u00e9conomique qui frappe le V\u00e9nezuela pourra \u00eatre rouverte de force...aujourd'hui il met donc sa menace \u00e0 ex\u00e9cution....\r\nOlivier Schorderet... \r\n -----DIR\r\n\"Usine arr\u00eat\u00e9e, usine occup\u00e9e par la classe ouvri\u00e8re\". Tel \u00e9tait le slogan lanc\u00e9 en mai dernier par Nicolas Maduro, pour qui les difficult\u00e9s de son pays font partie d'un plan de ses adversaires pour le d\u00e9stabiliser. Dans son collimateur: les Etats-Unis., notamment. Le hasard faisant bien les choses, c'est un g\u00e9ant am\u00e9ricain qui subit le premier cette mesure d\u00e9cid\u00e9e en mai dernier: Kimberly-Clark, plus connu pour ses marques Kleenex et Huggies. Papier toilette, couches, mouchoirs: des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 tr\u00e8s difficiles \u00e0 trouver au Venezuela depuis des mois. Sur place depuis plus de vingt ans, Kimberly-Clark avait annonc\u00e9 samedi dernier la fermeture de son usine. En raison d'un manque de devises pour acheter les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires, qui plus est dans dans un pays o\u00f9 l'inflation d\u00e9passe aujourd'hui 700%. C'est \u00e0 la demande des travailleurs eux-m\u00eames que nous occupons l'usine, a d\u00e9clar\u00e9 sur place le ministre du travail. Voil\u00e0 en tout cas le gouvernement  directement responsable du personnel -un millier d'employ\u00e9s- et des installations, qui devraient red\u00e9marrer aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 l'injection de fonds publics. \r\nPreuve suppl\u00e9mentaire que Le Venezuela plus que jamais, selon son pr\u00e9sident, cible de la politique imp\u00e9rialiste men\u00e9e par les Etats-Unis. Preuve en est, a d\u00e9clar\u00e9 Nicolas Maduro, sans donner plus de pr\u00e9cisions, la volont\u00e9 selon lui de la banque am\u00e9ricaine Citibank de fermer le compzte que la banque centrale du Venezuela utilise pour ses apiements internationaux. Le Veneuzlea, cible selon lui d'un blocus financier .Mais le Ven allait r\u00e9sister: \r\nPersonne n\u00e2r\u00eate le veneztuerla. Avec ou sans Citibank ou sans Citibank, nous avancons. Avec Kimlery ou sans Kimberly, le Benezuerla avance", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Nicolas Maduro a ordonn\u00e9 lundi l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine \u00e0 Maracay, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tre de la capitale Caracas. Il avait pr\u00e9venu il y a deux mois que toute entreprise qui cesse ses activit\u00e9s en raison de la crise \u00e9conomique qui frappe le Venezuela pourrait \u00eatre rouverte de force."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien ordonne l'occupation d'une usine am\u00e9ricaine / 12H30_2016-07-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858037"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Promenade dans la collection d'un collectionneur anonyme (2/10)", "id": "sound-4D38EEB5-0F30-4CBF-8F5A-A82A822E3F10", "durationSec": 417, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie de 10 chroniques par Florence Grivel, en marge de l'exposition d'\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Hermitage \"Basquiat, Dubuffet, Soulages... Une collection priv\u00e9e\", \u00e0 voir jusqu'au 30 octobre 2016. La Fondation de l'Hermitage consacre sa grande exposition de l'\u00e9t\u00e9 2016 \u00e0 l'une des plus belles collections priv\u00e9es d'Europe, montr\u00e9e en exclusivit\u00e9 \u00e0 Lausanne. Cet ensemble hors normes, \u00e0 la fois coh\u00e9rent et d'une diversit\u00e9 remarquable a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1950 par un passionn\u00e9 des arts. \r\nRegroupant une centaine de peintures, sculptures et installations, la manifestation offre une exploration in\u00e9dite de la cr\u00e9ation occidentale des XXe et XXIe si\u00e8cles, elle s'\u00e9claire au travers des commentaires et des anecdotes que distille la directrice de l'Hermitage, Sylvie W\u00fchrmann au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie de 10 chroniques par Florence Grivel, en marge de l\u2019exposition d\u2019\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Hermitage \"Basquiat, Dubuffet, Soulages... Une collection priv\u00e9e\", \u00e0 voir jusqu'au 30 octobre 2016. La Fondation de l\u2019Hermitage consacre sa grande exposition de l\u2019\u00e9t\u00e9 2016 \u00e0 l\u2019une des plus belles collections priv\u00e9es d\u2019Europe, montr\u00e9e en exclusivit\u00e9 \u00e0 Lausanne. Cet ensemble hors normes, \u00e0 la fois coh\u00e9rent et d\u2019une diversit\u00e9 remarquable a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1950 par un passionn\u00e9 des arts. \n\nRegroupant une centaine de peintures, sculptures et installations, la manifestation offre une exploration in\u00e9dite de la cr\u00e9ation occidentale des XXe et XXIe si\u00e8cles, elle s'\u00e9claire au travers des commentaires et des anecdotes que distille la directrice de l'Hermitage, Sylvie W\u00fchrmann au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Promenade dans la collection d\u2019un collectionneur anonyme (2/10) / MAT_2016-07-12T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 12.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7826240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834621", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Instagram est-il de l'art?\r\nInvit\u00e9e: Justine Favre", "id": "sound-A504B175-CEF0-4A5C-B719-046E6DE9E38A", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour des centaines d'images d\u00e9filent devant nos yeux: pour quel impact sur nous et sur notre rapport \u00e0 ce qui reste appel\u00e9 \"art photographique\"? Et peut-on encore qualifier d'art un geste technique devenu aussi facile et banal? \r\nLe philosophe allemand Walter Benjamin (1892-1940) nous aide \u00e0 regarder de plus pr\u00e8s nos clich\u00e9s.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:12:30-11:12:57 / * Chaque jour des centaines d'images d\u00e9filent devant nos yeux: pour quel impact sur nous et sur notre rapport \u00e0 ce qui reste appel\u00e9 \"art photographique\"? Et peut-on encore qualifier d'art un geste technique devenu aussi facile et banal? Le philosophe allemand Walter Benjamin (1892-1940) nous aidera \u00e0 regarder de plus pr\u00e8s nos clich\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 12.07.2016", "Instagram est-il de l'art? / PIV_2016-07-12T11:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 12.07.2016", "Instagram est-il de l'art? / PIV_2016-07-12T11:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour des centaines d'images d\u00e9filent devant nos yeux: pour quel impact sur nous et sur notre rapport \u00e0 ce qui reste appel\u00e9 \"art photographique\"? Et peut-on encore qualifier d'art un geste technique devenu aussi facile et banal? \n\nLe philosophe allemand Walter Benjamin (1892-1940) nous aide \u00e0 regarder de plus pr\u00e8s nos clich\u00e9s.\n\nInvit\u00e9e: Justine Favre", "Chaque jour des centaines d'images d\u00e9filent devant nos yeux: pour quel impact sur nous et sur notre rapport \u00e0 ce qui reste appel\u00e9 \"art photographique\"? Et peut-on encore qualifier d'art un geste technique devenu aussi facile et banal? \n\nLe philosophe allemand Walter Benjamin (1892-1940) nous aide \u00e0 regarder de plus pr\u00e8s nos clich\u00e9s.\n\nInvit\u00e9e: Justine Favre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en philosophie", "name": "Favre, Justine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838266", "ece-7838265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'un centre pour requ\u00e9rants mineurs \u00e0 Beatenberg (BE)", "id": "sound-8684AFFF-DE92-404F-AD9C-0472C6A5FC82", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Grossniklaus, maire de Beatenberg, membre UDC\r\nDe nouveaux requ\u00e9rants sont attendus ces prochains mois en Suisse. Le canton de Berne a annonc\u00e9 l'ouverture d'un centre d'accueil, d\u00e8s septembre, pour y accueillir des mineurs non accompagn\u00e9s dans une ancienne \u00e9cole \u00e0 Beatenberg. Interview de Christian Grossniklaus, maire de de la commune.\r\n\r\n* * Ouverture d'un centre pour requ\u00e9rants mineurs \u00e0 Beatenberg (BE) De nouveaux requ\u00e9rants sont attendus ces prochains mois en Suisse, et le canton de Berne prend les devants. Hier il a annonc\u00e9 l'ouverture d'un centre d'accueil d\u00e8s septembre pour y accueillir des mineurs non accompagn\u00e9s dans une ancienne \u00e9cole \u00e0 Beatenberg. 50 nouvelles places cr\u00e9es qui s'ajoutent aux 330 d\u00e9j\u00e0 disponibles dans les 6 structures existantes. Christian Grossniklaus est le maire de Beatenberg...et sa commune, toute UDC qu'elle est, est plut\u00f4t contente d'accueillir des migrants...\r\n----ITW\r\nDes propos recueillis par Alain Arnaud.", "alternativeExcerpt": ["De nouveaux requ\u00e9rants sont attendus ces prochains mois en Suisse. Le canton de Berne a annonc\u00e9 l'ouverture d'un centre d'accueil, d\u00e8s septembre, pour y accueillir des mineurs non accompagn\u00e9s dans une ancienne \u00e9cole \u00e0 Beatenberg. Interview de Christian Grossniklaus, maire de de la commune."], "alternativeTitle": ["Ouverture d'un centre pour requ\u00e9rants mineurs \u00e0 Beatenberg (BE) / 12H30_2016-07-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe neuch\u00e2telois Metalor rachet\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 japonaise", "id": "sound-CCCD9AD4-389B-43F5-8B99-9B8BD64FD72B", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe neuch\u00e2telois Metalor, actif dans les m\u00e9taux pr\u00e9cieux, est rachet\u00e9 par l'entreprise japonaise Tanaka. Aucune pr\u00e9cision sur le montant de la transaction, ni sur l'impact que cette acquisition aura sur l'emploi, n'ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es.\r\n\r\n* * Le groupe neuch\u00e2telois Metalor rachet\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 japonaise Une nouvelle acquisition \u00e9trang\u00e8re en Suisse... Le groupe neuch\u00e2telois Metalor, actif dans les m\u00e9taux pr\u00e9cieux, est rachet\u00e9 par l'entreprise japonaise Tanaka. Aucune pr\u00e9cision sur le montant de la transaction, ni sur l'impact que cette acquisition aura sur l'emploi.  Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nasdfasdf", "alternativeExcerpt": ["Le groupe neuch\u00e2telois Metalor, actif dans les m\u00e9taux pr\u00e9cieux, est rachet\u00e9 par l'entreprise japonaise Tanaka. Aucune pr\u00e9cision sur le montant de la transaction, ni sur l'impact que cette acquisition aura sur l'emploi, n'ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Le groupe neuch\u00e2telois Metalor rachet\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 japonaise / 12H30_2016-07-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Pierre-Henry Fontaine, passionn\u00e9 de squelettes et. crapaud fou", "id": "sound-AAD1E7F0-34DE-495B-A3FA-05E72B49E22F", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son truc \u00e0 lui, c'est de d\u00e9pecer les charognes de baleines pour y r\u00e9cup\u00e9rer les os. Passionn\u00e9 depuis enfant par les squelettes, Pierre-Henry Fontaine en a collectionn\u00e9 des centaines et cr\u00e9\u00e9 un petit mus\u00e9e sur l'Ile Verte au Qu\u00e9bec. Parmi les diff\u00e9rents ossements pr\u00e9sent\u00e9s au public, des cr\u00e2nes humains. dont le sien que l'enseignant \u00e0 la retraite s'est fait \"imprimer\" en 3D. Et \u00e0 quasi 80 ans, il r\u00eave que bient\u00f4t, sa propre d\u00e9pouille accueille les visiteurs.\r\n\r\n* * Son truc \u00e0 lui, c'est de d\u00e9pecer les charognes de baleines pour y r\u00e9cup\u00e9rer les os. Passionn\u00e9 depuis enfant par les squelettes, Pierre-Henry Fontaine en a collectionn\u00e9 des centaines et cr\u00e9\u00e9 un petit mus\u00e9e sur l'Ile Verte au Qu\u00e9bec. Parmi les diff\u00e9rents ossements pr\u00e9sent\u00e9s au public, des cr\u00e2nes humains. dont le sien que l'enseignant \u00e0 la retraite s'est fait \"imprimer\" en 3D. Et \u00e0 quasi 80 ans, il r\u00eave que bient\u00f4t, sa propre d\u00e9pouille accueille les visiteurs.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 12.07.2016", "Crapaud fou du 12.07.2016", "Pierre-Henry Fontaine, passionn\u00e9 de squelettes et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-07-12T14:04:15_crapaud-fou", "Pierre-Henry Fontaine, passionn\u00e9 de squelettes et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-07-12T14:04:15_crapaud-fou"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869797.image", "alternativeExcerpt": ["Son truc \u00e0 lui, c'est de d\u00e9pecer les charognes de baleines pour y r\u00e9cup\u00e9rer les os. Passionn\u00e9 depuis enfant par les squelettes, Pierre-Henry Fontaine en a collectionn\u00e9 des centaines et cr\u00e9\u00e9 un petit mus\u00e9e sur l'Ile Verte au Qu\u00e9bec. Parmi les diff\u00e9rents ossements pr\u00e9sent\u00e9s au public, des cr\u00e2nes humains\u2026 dont le sien que l'enseignant \u00e0 la retraite s\u2019est fait \"imprimer\" en 3D. Et \u00e0 quasi 80 ans, il r\u00eave que bient\u00f4t, sa propre d\u00e9pouille accueille les visiteurs.", "Son truc \u00e0 lui, c'est de d\u00e9pecer les charognes de baleines pour y r\u00e9cup\u00e9rer les os. Passionn\u00e9 depuis enfant par les squelettes, Pierre-Henry Fontaine en a collectionn\u00e9 des centaines et cr\u00e9\u00e9 un petit mus\u00e9e sur l'Ile Verte au Qu\u00e9bec. Parmi les diff\u00e9rents ossements pr\u00e9sent\u00e9s au public, des cr\u00e2nes humains\u2026 dont le sien que l'enseignant \u00e0 la retraite s\u2019est fait \"imprimer\" en 3D. Et \u00e0 quasi 80 ans, il r\u00eave que bient\u00f4t, sa propre d\u00e9pouille accueille les visiteurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838307", "ece-7838306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Etat chilien poursuivi par des victimes de la secte Colonie Dignit\u00e9", "id": "sound-AE0FA747-AE60-4C8B-9CA8-0616D90CE59C", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MartinCl;Winfrid Empel, n\u00e9 dans la colonie Dignit\u00e9\r\nAu total, 120 anciens membres et victimes de la secte Colonie Dignit\u00e9 annoncent vouloir saisir la justice contre l'Etat chilien. La secte, localis\u00e9e \u00e0 environ 300 kilom\u00e8tres de la capitale Santiago, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par un ancien nazi. Elle s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre un lieu de torture et de d\u00e9tention pour les opposants \u00e0 la dictature.\r\n\r\n* * L'Etat chilien poursuivi par des victimes de la secte Colonie Dignit\u00e9 On se rend au Chili ou 120 anciens membres de la secte Colonie Dignit\u00e9 annoncent vouloir saisir la justice contre l'Etat chilien...Colonie Dignit\u00e9 est une secte cr\u00e9ee dans les ann\u00e9es 60 par un ancien nazi...localis\u00e9e \u00e0 environ 300 kilom\u00e8tres de la capitale Santiago, la secte s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre un lieu de torture et de d\u00e9tention pour les opposants \u00e0 la dictature. Claire Martin....\r\n  2'02", "alternativeExcerpt": ["Au total, 120 anciens membres et victimes de la secte Colonie Dignit\u00e9 annoncent vouloir saisir la justice contre l'Etat chilien. La secte, localis\u00e9e \u00e0 environ 300 kilom\u00e8tres de la capitale Santiago, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par un ancien nazi. Elle s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre un lieu de torture et de d\u00e9tention pour les opposants \u00e0 la dictature."], "alternativeTitle": ["L'Etat chilien poursuivi par des victimes de la secte Colonie Dignit\u00e9 / 12H30_2016-07-12T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858031"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Iles", "source": "siranau", "title": "L\u00eele du Lac de Champex, sur la Haute-Route qui relie Chamonix \u00e0 Zermatt. Avec Claude-Alain Gailland, guide de montagne, et Thomas Buchi, architecte-charpentier de Nax", "id": "sound-099903B0-0F0C-42AD-909A-0682D0CE0C50", "thematicGeographicals": ["Valais", "Champex"], "durationSec": 8594, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "montagne", "\u00eele"], "alternativeTitle": ["Les \u00eeles du 12.07.2016", "L\u00eele du Lac de Champex / ILE_2016-07-12T08:36:45_les-iles", "Les \u00eeles du 12.07.2016", "L\u00eele du Lac de Champex / ILE_2016-07-12T08:36:45_les-iles"], "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me \u00e9tape en Valais, sur le lac alpin de Champex situ\u00e9 sur la Haute-Route, qui relie Chamonix \u00e0 Zermatt. Nos invit\u00e9s du jour sont Claude-Alain Gailland, guide de montagne, et Thomas Buchi, architecte-charpentier de Nax.", "Deuxi\u00e8me \u00e9tape en Valais, sur le lac alpin de Champex situ\u00e9 sur la Haute-Route, qui relie Chamonix \u00e0 Zermatt. Nos invit\u00e9s du jour sont Claude-Alain Gailland, guide de montagne, et Thomas Buchi, architecte-charpentier de Nax."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7837272.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et charpentier valaisan", "name": "B\u00fcchi, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7838286", "ece-7838285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine n'a pas de raison de revendiquer les eaux de la Mer de Chine", "id": "sound-550F7324-DDD1-4816-A791-08C5D3B0ADF1", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cour permanente d'arbitrage de La Haye a estim\u00e9 que P\u00e9kin n'a historiquement aucune raison de revendiquer les eaux de la Mer de Chine m\u00e9ridionale. Les Philippines contestaient les pr\u00e9tentions de la Chine sur cette mer strat\u00e9gique et avaient saisi le tribunal.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:35:27-12:35:41 / * La Chine n'a pas de raison de revendiquer les eaux de la Mer de Chine P\u00e9kin n'a historiquement aucune raison de revendiquer les eaux de la mer de Chine m\u00e9ridionale. C'est ce qu'estime aujourd'hui la Cour Permanente d'arbitrage de La Haye, qui avait \u00e9t\u00e9 saisie par les Philippines...les Philippines qui contestent les pr\u00e9tentions de la Chine sur cette mer strat\u00e9gique, et ce, \u00e0 plus d'un titre Alain Franco !\r\nLe diff\u00e9rend porte sur la mer de Chine m\u00e9ridionale, c'est-\u00e0-dire, plus de 3 millions de kilom\u00e8tres carr\u00e9s d'une \u00e9tendue parsem\u00e9es d'\u00eelots g\u00e9n\u00e9ralement inhabit\u00e9s. Dis comme \u00e7a, pas franchement int\u00e9ressant.  sauf que c'est par cette mer que passe la principale liaison maritime entre l'Asie orientale, l'Europe et le Moyen-Orient, qu'elle rec\u00e8le d'importantes ressources en poissons et, au sous-sols, des gisements d'hydrocarbures.\r\nLa Chine consid\u00e8re qu'elle y est chez elle, au grand dam des pays riverains, dont les Philippines qui ont contest\u00e9 cette pr\u00e9tention devant la Cour d'arbitrage. Il faut dire que P\u00e9kin construit des ports, des pistes d'atterrissage sur les \u00eelots contest\u00e9s. Sa marine y m\u00e8ne des exercices militaires qui envoient parfois par le fond des bateaux de p\u00eacheurs. Washington, alli\u00e9 des Philippines, y envoie aussi des navires. Cette promiscuit\u00e9 est source de tensions.\r\nL'arbitrage de ce matin donne raison aux Philippines sur toute la ligne. Mais P\u00e9kin n'en a cure et affirme qu'elle ne s'y soumettra pas. Cr\u00e9\u00e9 pour apaiser les tensions, la Cour d'Arbitrage pourrait bien cette fois les attiser. Mais \u00e0 son corps d\u00e9fendant.", "alternativeExcerpt": ["La Cour permanente d\u2019arbitrage de La Haye a estim\u00e9 que P\u00e9kin n'a historiquement aucune raison de revendiquer les eaux de la Mer de Chine m\u00e9ridionale. Les Philippines contestaient les pr\u00e9tentions de la Chine sur cette mer strat\u00e9gique et avaient saisi le tribunal."], "alternativeTitle": ["La Chine n'a pas de raison de revendiquer les eaux de la Mer de Chine / 12H30_2016-07-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y 80 ans, la Guerre d'Espagne: des \u00e9crivains dans la guerre", "id": "sound-E3D476CC-C259-4B66-A288-1E43095170E7", "durationSec": 547, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lydie Salvayre, fille d'espagnols r\u00e9publicains exil\u00e9s en France, auteure de \"pas pleurer\", r\u00e9compens\u00e9 par le prix Goncourt en 2014;CATINFO_JUIL2016\r\nForum consacre cette semaine une s\u00e9rie historique \u00e0 la Guerre d'Espagne (1936-1939). Particuli\u00e8rement sanglant, le conflit a marqu\u00e9 aussi le premier affrontement entre d\u00e9mocratie et fascisme. Interview de Lydie Salvayre, fille d'un couple d'exil\u00e9s espagnols en France.\r\n\r\n* * Il y 80 ans, la Guerre d'Espagne: des \u00e9crivains dans la guerre  \r\nIl y a 80 ans, la Guerre d'Espagne. \r\n2e \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur un des conflits les plus embl\u00e9matiques du XXe si\u00e8cle. Le premier affrontement entre les d\u00e9mocraties et le fascisme. On dit parfois que la Guerre d'Espagne a r\u00e9veill\u00e9 les consciences. Et si les \u00e9crivains - Andr\u00e9 Malraux, Orson Wells, Ernst Hemingway - \u00e9taient ceux qui ont lanc\u00e9 la dynamique . \r\nPour tenter d'y r\u00e9pondre, on a le plaisir d'accueillir Lydie Salvayre, bonsoir Madame !\r\nvous \u00eates la fille d'espagnols r\u00e9publicains exil\u00e9s en France, auteure de \"pas pleurer\" un livre sur votre m\u00e8re et sur la guerre d'Espagne...r\u00e9compens\u00e9 par le prix goncourt en 2014.\r\n-\tVotre entretenez une relation particuli\u00e8re avec la guerre d'Espagne Lydie Salvayre, racontez-nous comment s'est pass\u00e9 l'imersion, ou la prise de conscience .\r\n-\tOn l'a dit : de grands \u00e9crivains ont \u00e9crit sur la guerre d'Espagne, \u00e9taient sur le terrain, se sont engag\u00e9s : Andr\u00e9 Malraux (escadrille, L'Espoir), Georges Orwell (Hommage \u00e0 la Catalogne), Ernest Hemingway aussi . et vous c'est surtout Le grand cimeti\u00e8re sous la lune, de Bernanos . pourquoi ? \r\n-\tPas Pleurer, pourquoi ce titre ??\r\n-\tDans votre ouvrage vous vous attachez \u00e0 montrer qu'aucun des deux camps n'est innocent, malgr\u00e9 votre h\u00e9ritage/vos parents r\u00e9publicains ?\r\n-\tLes \u00e9crivains et intellectuels se sont beaucoup engag\u00e9s durant la guerre d'Espagne: Hemingway, Bernanos, Malraux, Orwell pour ne citer qu'eux...comment peut-on expliquer la vitalit\u00e9 de la sc\u00e8ne litt\u00e9raire de l'\u00e9poque ? bcp ont d\u00e9but\u00e9 comme journalistes sur le terrain . fascination quasi romantique pour la guerre, le combat?\r\n-\td'autres ont aussi \u00e9crit \u00e0 la gloire de Franco, comme Paul Claudel ou Drieu la Rochelle .\r\n-\t70 ans apr\u00e8s la fin de la guerre civile, les \u00e9crivains s'attachent aujourd'hui encore \u00e0 conserver intact la m\u00e9moire de la guerre, pourquoi c'est important que cette p\u00e9riode ne sombre pas dans l'oubli?", "alternativeExcerpt": ["Forum consacre cette semaine une s\u00e9rie historique \u00e0 la Guerre d\u2019Espagne (1936-1939). Particuli\u00e8rement sanglant, le conflit a marqu\u00e9 aussi le premier affrontement entre d\u00e9mocratie et fascisme. Interview de Lydie Salvayre, fille d'un couple d'exil\u00e9s espagnols en France."], "alternativeTitle": ["Il y 80 ans, la Guerre d\u2019Espagne: des \u00e9crivains dans la guerre / FOR_2016-07-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine ", "name": "Salvayre, Lydie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-3BB4878F-143B-4493-8465-1FFF5A6D5BFD", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) *************presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli, et pour commencer, cet avis mortuaire qui fait pol\u00e9mique dans plusieurs quotidiens al\u00e9manique...\r\nc'est un avis mortuaire publi\u00e9 hie,  qui fait pol\u00e9mique aujourd'hui, et pourquoi \u00e7a? il est d'abord beaucoup plus long que d'abitude, mais c'est \u00e9videmment pas sa longueur qui est en cause, mais son contenu: c'est  Hans-Rudolf Strasser qui vient de d\u00e9c\u00e9der, il \u00e9tait jusqu'en 1990 le chef de la communication du d\u00e9partement de la d\u00e9fense, et puis \u00e9galement et surtout, membre de la fameuse P26, cette organisation n\u00e9e dans les ann\u00e9es 40, d\u00e9nonc\u00e9e  et d\u00e9cri\u00e9e ensuite dans les ann\u00e9es 90: on parlera m\u00eame d'arm\u00e9e secr\u00e8te, d'organisation ill\u00e9gale...bref, dans cette P26 la mission de Hans-Rudolf Strasser, nom de code \"Franz\" \u00e9tait de former ses membres en propagande et psychologie du combat..et voil\u00e0 que dans l' avis mortuaire il est \u00e9crit, entre autre:\"d\u00e9nonc\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1990, d\u00e9masqu\u00e9 par la radio al\u00e9manique\"...Devant la violence des reproches qu'on lit \u00e9galement entre les lignes selon le TAges Anzeiger: \"comme ingratitude \u00e0 la patrie\", Kaspar Villiger, ministre de l'arm\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque, fait une exeption et r\u00e9pond, on le sait les relations \u00e9taient difficiles entre les deux hommes, Villiger avait fait de gros reproches \u00e0 Strasser: mais l\u00e0 il insiste: \"nos relations \u00e9tait faites de respect\"....\r\nV Adelin...\r\n*************..question de co\u00fbts encore \u00e0 Z\u00fcrich, apr\u00e8s l'extension de l'h\u00f4pital...\r\nLe Triemli-Spital, qui a inaugur\u00e9 en mars dernier, en grande pompe sa nouvelle annexe:  un b\u00e2timent tout en miroire qui resemble d'avantage \u00e0 un h\u00f4tel de luxe qu'\u00e0 un h\u00f4pital. \"le plus moderne de suisse\" se f\u00e9licitait les autorit\u00e9s. Mais voil\u00e0, aujourd'hui, selon la NZZ, les d\u00e9passements de co\u00fbts, pr\u00e8s de 20 millions sont tels, qu'il a fallut prendre des mesures: plus aucune embauche, tout investissements ou projet est bloqu\u00e9, \u00e0 moins, \u00e0 moins qu'il soit vraiment justifi\u00e9 par une urgence m\u00e9dicale...\r\nV VS co\u00fbts \r\nautre affaire de co\u00fbts: depuis 2008, \u00e0 Berne les enfants qui ont des difficult\u00e9s d'apprentissage ou de comportement sont int\u00e9gr\u00e9s le plus possible dans les classes traditionnelles: le nombre de classe sp\u00e9ciales a donc fondu de plus de moiti\u00e9: de 400 \u00e0 150. Mais, cons\u00e9quence de cette nouvelle mani\u00e8re de faire: les profs sont d\u00e9pass\u00e9s et les enfants plus vite \"d\u00e9class\u00e9s\"...si bien qu'aujourd'hui on manque de classes sp\u00e9ciales...et au ministre vert de l'\u00e9ducation \u00e0 Berne, Bernhard Pulver, d'admettre dans la Berner Zeitung, \"que oui, aujourd'hui nous avons peut-\u00eatre d\u00e9pass\u00e9 la limite de l'int\u00e9gration...il faudrait \u00e0 nouveau cr\u00e9er plus de petites classes\"..\r\nV s\u00e9jour linguistique\r\n**************et deux Romands sont justement  \"en s\u00e9jour linguistique\" dans la presse al\u00e9manique aujourd'hui..\r\n\"la rigidit\u00e9 de l'esprit, c'est le plus grand danger pour la prosp\u00e9rit\u00e9 de la Suisse\": les mots de Pascal Couchepin en grande interview dans la NZZ. l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral y critique aussi le Brexit et le OUI \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse...mais d\u00e9fend par contre toujours la retra\u00eete \u00e0 67 ans. Le deuxi\u00e8me Romand, c'est Jean-Christoph Schwaab: dans le conseiller national socialiste vaudois d\u00e9fend une r\u00e9vision de l'autorit\u00e9 de tutelle: \"quand ce sont les cousins qui peuvent d\u00e9cider, ce n'est pas toujours pour le bien des concern\u00e9s\" dit-il dans le Tages Anzeiger...\r\nVal Microvica\r\n******* ce nouveau quartier \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 la densit\u00e9 ne pose pas de probl\u00e8me...\r\nles maisons y sont imbriqu\u00e9es les unes dans les autres comme des l\u00e9gos. 800 personnes y sont attendues, mais pas n'importe lesquelles, pour y avoir droit il faut r\u00e9pondre \u00e0 un questionnaire: \u00e9changez-vous plus de 30 mots avec votre voisin par semaine? acceptez-vous le chat du voisin? ect....pour tester si vous \u00eates \"schorentauglich\" schoren-compatible, le nom du quartier..\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux...et pour commencer, cet avis mortuaire qui fait pol\u00e9mique dans plusieurs quotidiens al\u00e9manique...\r\nc'est un avis mortuaire publi\u00e9 hie,  qui fait pol\u00e9mique aujourd'hui, et pourquoi \u00e7a? il est d'abord beaucoup plus long que d'abitude, mais c'est \u00e9videmment pas sa longueur qui est en cause, mais son contenu: c'est  Hans-Rudolf Strasser qui vient de d\u00e9c\u00e9der, il \u00e9tait jusqu'en 1990 le chef de la communication du d\u00e9partement de la d\u00e9fense, et puis \u00e9galement et surtout, membre de la fameuse P26, cette organisation n\u00e9e dans les ann\u00e9es 40, d\u00e9nonc\u00e9e  et d\u00e9cri\u00e9e ensuite dans les ann\u00e9es 90: on parlera m\u00eame d'arm\u00e9e secr\u00e8te, d'organisation ill\u00e9gale...bref, dans cette P26 la mission de Hans-Rudolf Strasser, nom de code \"Franz\" \u00e9tait de former ses membres en propagande et psychologie du combat..et voil\u00e0 que dans l' avis mortuaire il est \u00e9crit, entre autre:\"d\u00e9nonc\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1990, d\u00e9masqu\u00e9 par la radio al\u00e9manique\"...Devant la violence des reproches qu'on lit \u00e9galement entre les lignes selon le TAges Anzeiger: \"comme ingratitude \u00e0 la patrie\", Kaspar Villiger, ministre de l'arm\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque, fait une exeption et r\u00e9pond, on le sait les relations \u00e9taient difficiles entre les deux hommes, Villiger avait fait de gros reproches \u00e0 Strasser: mais l\u00e0 il insiste: \"nos relations \u00e9tait faites de respect\"....\r\n***A Gen\u00e8ve, des parlementaires s'interrogent sur les co\u00fbts engendr\u00e9s par la commission d'enqu\u00eate sur l'affaire Adeline...\r\nLe Temps r\u00e9v\u00e8le ce matin que le fonctionnement de cette commission d'enq\u00eate parlementaire co\u00fbte pr\u00e8s de 1 million de francs. Elle doit, on le rappelle, enqu\u00eater sur les dysfonctionnements qui ont men\u00e9 \u00e0 l'assassinat de la jeune socioth\u00e9rapeuthe par un d\u00e9linquant sexuel, lors d'une sortie, en septembre 2013. \r\nCertains d\u00e9put\u00e9s, avant m\u00eame la publication des conclusion de cette commission, s'interrogent sur l'efficience de cet organe, comprenez le rapport co\u00fbts-r\u00e9sultats. L'un de ses membres explique que la mati\u00e8re du dossier est \u00e9minemment sensible, et son volume colossal, pour l'aspect technique. Sur le plan humain, l'ancien pr\u00e9sident de la commission, le MCG Jean Sanchez trouve ind\u00e9cent de discuter de ces co\u00fbts, avant m\u00eame donc, les r\u00e9sultats. \r\n***..question de co\u00fbts encore \u00e0 Z\u00fcrich, apr\u00e8s l'extension de l'h\u00f4pital...\r\nLe Triemli-Spital, qui a inaugur\u00e9 en mars dernier, en grande pompe sa nouvelle annexe:  un b\u00e2timent tout en miroire qui resemble d'avantage \u00e0 un h\u00f4tel de luxe qu'\u00e0 un h\u00f4pital. \"le plus moderne de suisse\" se f\u00e9licitait les autorit\u00e9s. Mais voil\u00e0, aujourd'hui, selon la NZZ, les d\u00e9passements de co\u00fbts, pr\u00e8s de 20 millions sont tels, qu'il a fallut prendre des mesures: plus aucune embauche, tout investissements ou projet est bloqu\u00e9, \u00e0 moins, \u00e0 moins qu'il soit vraiment justifi\u00e9 par une urgence m\u00e9dicale...\r\nSe croire \u00e0 l'H\u00f4tel plut\u00f4t qu'\u00e0 l'h\u00f4pital... Le canton du Valais, c'est premi\u00e8re suisse, a command\u00e9 une \u00e9tude pour savoir pourquoi, explique ce matin le Nouvelliste, les valaisans vont se faire soigner hors-canton. Ils sont 14% en moyenne, 2500 \u00e0 3000 par ann\u00e9e, ce qui n'est pas excessif par rapport \u00e0 d'autres. \r\nMais les commissions de la sant\u00e9 et des finances du grand conseil, s'\u00e9taient inqui\u00e9t\u00e9e, en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re, des co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s de ce tourisme hospitalier. C'est surtout le Haut-Valais qui fait grimper les statistiques: il repr\u00e9sente 40% des hospitalisations hors-canton. \r\nautre affaire de co\u00fbts: depuis 2008, \u00e0 Berne les enfants qui ont des difficult\u00e9s d'apprentissage ou de comportement sont int\u00e9gr\u00e9s le plus possible dans les classes traditionnelles: le nombre de classe sp\u00e9ciales a donc fondu de plus de moiti\u00e9: de 400 \u00e0 150. Mais, cons\u00e9quence de cette nouvelle mani\u00e8re de faire: les profs sont d\u00e9pass\u00e9s et les enfants plus vite \"d\u00e9class\u00e9s\"...si bien qu'aujourd'hui on manque de classes sp\u00e9ciales...et au ministre vert de l'\u00e9ducation \u00e0 Berne, Bernhard Pulver, d'admettre dans la Berner Zeitung, \"que oui, aujourd'hui nous avons peut-\u00eatre d\u00e9pass\u00e9 la limite de l'int\u00e9gration...il faudrait \u00e0 nouveau cr\u00e9er plus de petites classes\"..\r\nAus, bei, mit, nach, seit, von, zu... durch, f\u00fcr, gegen, ohne, um.... souvenirs d'allemand scolaire... c'est \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qui reste quand on fini l'\u00e9cole. Et de plus en plus de jeunes vont faire des s\u00e9jours linguistiques en allemagne pour parfaire leurs connaissances. Pourquoi ce soudain regain d'int\u00e9r\u00eat pour la langue de Goethe ? Le Courrier a enqu\u00eat\u00e9. Et c'est du c\u00f4t\u00e9 du march\u00e9 du travail, toujours plus concurrentiel, qu'il faut aller chercher. Comme en t\u00e9moigne une suissesse partie \u00e0 Berlin: si on ma\u00eetrise l'allemand, le march\u00e9 du travail est beaucoup plus grand, non seulement outre-sarine mais aussi ailleurs. \r\n***et deux Romands sont justement  \"en s\u00e9jour linguistique\" dans la presse al\u00e9manique aujourd'hui..\r\n\"la rigidit\u00e9 de l'esprit, c'est le plus grand danger pour la prosp\u00e9rit\u00e9 de la Suisse\": les mots de Pascal Couchepin en grande interview dans la NZZ. l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral y critique aussi le Brexit et le OUI \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse...mais d\u00e9fend par contre toujours la retra\u00eete \u00e0 67 ans. Le deuxi\u00e8me Romand, c'est Jean-Christoph Schwaab: dans le conseiller national socialiste vaudois d\u00e9fend une r\u00e9vision de l'autorit\u00e9 de tutelle: \"quand ce sont les cousins qui peuvent d\u00e9cider, ce n'est pas toujours pour le bien des concern\u00e9s\" dit-il dans le Tages Anzeiger...\r\nReportage, dans plusieurs quotidiens romands, ce matin, \u00e0 Mitrovitsa, ville du nord du Kosovo, o\u00f9 cohabitent 46 mille  Albanais et 30 mille Serbes, sous la suveillance de soldats suisses qui participent \u00e0 la K-for, la force arm\u00e9e internationale de soutien de la paix au Kosovo. Dans la Libert\u00e9, les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste, ou le quotidien jurassien. \r\nLe journaliste a suivi un officier suisse, Eddy Michel...et il a cette image, qui explique bien la situation: \"nous nous trouvons sur le lieu d'un incendie \u00e9teint, mais un coup de vent pour tout renflammer\". En m\u00eame temps, dit-il, on sent que des deux c\u00f4t\u00e9s, on veut passer \u00e0 autre chose, les gens veulent du travail, et un avenir pour leurs enfants. \r\n*** ce nouveau quartier \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 la densit\u00e9 ne pose pas de probl\u00e8me...\r\nLes maisons y sont imbriqu\u00e9es les unes dans les autres comme des l\u00e9gos. 800 personnes y sont attendues, mais pas n'importe lesquelles, pour y avoir droit il faut r\u00e9pondre \u00e0 un questionnaire: \u00e9changez-vous plus de 30 mots avec votre voisin par semaine? acceptez-vous le chat du voisin? ect....pour tester si vous \u00eates \"schorentauglich\" schoren-compatible, le nom du quartier.. \r\nAutre question possible, mais plus rare, acceptez-vous le requin, du voisin ?\r\nA voir la photo dans le Temps, d'un grand requin blanc, toutes dents dehors, la r\u00e9ponse serait plut\u00f4t \"non\". Interview passionante du photographe am\u00e9ricain Michael Muller, qui suit les squales \u00e0 travers les mers du globe depuis 10 ans, et qui en publie la somme chez Taschen, donc un grand et beau livre. Et il a ces mots: cet animal n'est pas une machine \u00e0 tuer aveugle, mais tout le contraire. Il est la perfection de l'\u00e9volution.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-07-12T06:44:00_la-presse-1", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-07-12T06:44:00_la-presse-1"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858001", "ece-7857982"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Street Jazz Festival", "id": "sound-D9FB8CAE-0F0D-4177-B3BC-85A0602DD5F5", "durationSec": 1014, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa 9\u00e8me \u00e9dition du festival \"Swing in the Wind\" se d\u00e9roule du 14 au 16 juillet 2016, du jazz dans le centre historique de la cit\u00e9 d'Estavayer-le-Lac. Les t\u00eates d'affiche de l'\u00e9dition 2016 sont Richard Galliano, Sylvain Luc, Jeremy Pelt, trompettiste de la sc\u00e8ne new-yorkaise, Ulf Wakenius le dernier guitariste d'Oscar Peterson et Eva Slongo, jeune violoniste fribourgeoise. Dominique Gutknecht, pr\u00e9sident et programmateur du festival, est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["La 9e \u00e9dition du festival \"Swing in the Wind\" se d\u00e9roule du 14 au 16 juillet 2016, du jazz dans le centre historique de la cit\u00e9 d'Estavayer-le-Lac. Les t\u00eates d'affiche de l'\u00e9dition 2016 sont Richard Galliano, Sylvain Luc, Jeremy Pelt, trompettiste de la sc\u00e8ne new-yorkaise, Ulf Wakenius le dernier guitariste d'Oscar Peterson et Eva Slongo, jeune violoniste fribourgeoise. \n\nDominique Gutknecht, pr\u00e9sident et programmateur du festival, est l'invit\u00e9 d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Street Jazz Festival  / MAG_2016-07-12T12:06:45_invite-1", "Magma du 12.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7873351.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834628", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.07.2016", "id": "sound-0BE48FDA-1F72-4E48-A274-CD4D54869878", "durationSec": 3540, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:50-12:06:21 / Infotrafic: 12:23:08-12:23:36 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.07.2016", "Lisa Mazzone (2/5) / DIC_2016-07-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.07.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-07-12T11:42:00_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Lisa Mazzone (2/5) / DIC_2016-07-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7851330.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838277", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838277", "ece-7838276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Philippe Saire, danseur et chor\u00e9graphe", "id": "sound-3AC42D75-347F-4BBC-AB24-CD58D734F2D7", "durationSec": 3136, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9ditions A.Type publient \"\u00e0 travers, perspectives sur le travail de Philippe Saire\", un ouvrage collectif sur le travail du danseur et chor\u00e9graphe suisse Philippe Saire, \u00e0 travers le regard d'une belle brochette d'auteurs et de photographes. La compagnie Philippe Saire est en tourn\u00e9e dans toute l'Europe et en Cor\u00e9e du Sud (\"Vacuum\") avec \"Utopia Mia\", \"Neons \"Never Ever, Oh! Noisy Shadows\" et \"Vacuum\".\r\nPhilippe Saire est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9ditions A\u2022Type publient \"\u00e0 travers, perspectives sur le travail de Philippe Saire\", un ouvrage collectif sur le travail du danseur et chor\u00e9graphe suisse Philippe Saire, \u00e0 travers le regard d'une belle brochette d'auteurs et de photographes. La compagnie Philippe Saire est en tourn\u00e9e dans toute l'Europe et en Cor\u00e9e du Sud (\"Vacuum\") avec \"Utopia Mia\", \"Neons \"Never Ever, Oh! Noisy Shadows\" et \"Vacuum\".\n\nPhilippe Saire est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Philippe Saire, danseur et chor\u00e9graphe / VER_2016-07-12T17:08:45_sequence-1", "Vertigo du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Brexit de la Grande-Bretagne, pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'UniL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01C44A8C-978D-4FC8-8C9A-5BC381C0479D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1404, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eat bancaire", "syst\u00e8me financier", "banque", "syst\u00e8me \u00e9conomique"], "excerpt": "Le Brexit pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Depuis le 24 juin 2016, les signaux se multiplient et les foyers d'inqui\u00e9tude se multiplient en Europe. ", "alternativeExcerpt": ["Le Brexit pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Depuis le 24 juin, en tout cas, les signaux se multiplient et les foyers d'inqui\u00e9tude se multiplient en Europe. St\u00e9phane Garelli est professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la haute \u00e9cole de management IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le Brexit pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Depuis le 24 juin, en tout cas, les signaux se multiplient et les foyers d'inqui\u00e9tude se multiplient en Europe. St\u00e9phane Garelli est professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la haute \u00e9cole de management IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le Brexit pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Depuis le 24 juin, en tout cas, les signaux se multiplient et les foyers d'inqui\u00e9tude se multiplient en Europe. St\u00e9phane Garelli est professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la haute \u00e9cole de management IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le Brexit pourrait-il d\u00e9clencher une nouvelle crise financi\u00e8re? Depuis le 24 juin, en tout cas, les signaux se multiplient et les foyers d'inqui\u00e9tude se multiplient en Europe. St\u00e9phane Garelli est professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la haute \u00e9cole de management IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Garelli, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Unil", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - St\u00e9phane Garelli", "St\u00e9phane Garelli, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Unil / JDM_2016-07-12T07:36:00_l-invite-du-journal", "St\u00e9phane Garelli, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Unil / JDM_2016-07-12T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7858006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'UniL", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858006", "ece-7857992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'explosion des salaires en NBA", "id": "sound-9DA44F65-F82E-4986-8992-5BCA53932E90", "durationSec": 362, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lionel Malt\u00e8se, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie du sport\r\nDepuis le d\u00e9but de la free agency, sorte de mercato du basketball, la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine (NBA) est en proie \u00e0 une v\u00e9ritable fi\u00e8vre des salaires, avec des contrats qui atteignent des chiffres record.\r\n\r\n* * L'explosion des salaires en NBA (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN : EXPLOSION DES SALAIRES NBA) 6h36 Sports Matin\r\nJINGLE SPORTS MATIN\r\nSports Matin, avec vous Zo\u00e9 Decker, bonjour !\r\nBonjour!\r\nOn va parler d'argent et de basketball...\r\nDepuis le d\u00e9but de la free agency, sorte de mercato du basketball, la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine, la NBA, est en proie \u00e0 une v\u00e9ritable fi\u00e8vre des salaires... Avec des contrats qui atteignent des chiffres records...\r\n153 millions de dollars sur 5 ans pour Mike Conley \u00e0 Memphis.. 130 millions pour Andre Drummond \u00e0 Detroit...ou encore 120 millions pour le Fran\u00e7ais Nicolas Batum aux Charlotte Hornets...Batum qui d\u00e9passe Tony Parker et devient le sportif fran\u00e7ais le mieux pay\u00e9 de l'histoire.... Ce sont des chiffres totalement in\u00e9dits, m\u00eame pour une ligue aussi riche et populaire que la NBA..\r\n- Mais Zo\u00e9, comment expliquer cette fi\u00e8vre des salaires?\r\nIl y a d'abord la signature d'un nouveau contrat d'\u00e9quipementier. Nike qui a remplac\u00e9 Adidas pour 1 milliard sur 8 ans. Une somme qui s'ajoute aux revenus directs g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les clubs..Mais la principale raison de cette fi\u00e8vre des salaires vient de l'augmentation des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.....\u00e0 2 milliards et demi de dollars par saison et pour les 9 prochaines ann\u00e9es...\r\n- Grosse somme effectivement, et cela repr\u00e9sente une forte augmentation ?\r\nEt comment! c'est le triple! Jusqu'ici les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision d\u00e9boursaient pr\u00e8s de 900 millions de dollars chaque ann\u00e9e \u00e0 la NBA...Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie du sport, Lionel Malt\u00e8se met ce ph\u00e9nom\u00e8ne en parall\u00e8le avec les transferts faramineux dans le football:...\r\n  SON 1 ((\"L'augmentation des salaires en NBA est // avec l'augmentation des salaires en Premier League de football ou Bundesliga. On constate un attrait plus fort pour le 'sport spectacle' \"))\r\n- ... Avec des sommes d'argent spectaculaires elles-aussi. Elles renflouent donc les caisses de la NBA... Mais pas seulement, car au final, c'est le jackpot pour les joueurs: comment l'expliquer ?\r\nEn fait, il faut se pencher sur le fonctionnement particulier de la NBA...et sur la convention collective en vigueur. D'abord, c'est plut\u00f4t classique, l'argent de la ligue est revers\u00e9 aux 30 franchises donc les 30 \u00e9quipes de la NBA...mais les \u00e9quipes doivent ensuite reverser la moiti\u00e9 aux propri\u00e9taires d'\u00e9quipes...et l'autre moiti\u00e9 revient aux joueurs..\r\n- Du coup, quand la masse salariale grimpe, les salaires aussi...\u00a0\r\nc'est aussi simple que \u00e7a...Et puis il faut savoir que la NBA a des salaires encadr\u00e9s avec son fameux salary cap....les clubs sont oblig\u00e9s de d\u00e9penser au moins 90% de ce plafond salarial..par contre \u00e0 l'inverse il ne faut pas le d\u00e9passer sous peine de devoir payer des taxes...\r\nAlors actuellement la hausse des revenus de la NBA pousse ce plafond salarial vers des sommets. 70 millions de dollars la saison derni\u00e8re. 94 la saison prochaine et 107 millions dollars dans deux saisons. Le calcul est vite fait: 90% de 94 millions de dollars, \u00e7a fait donc plus de 84 millions \u00e0 reverser en salaires la saison prochaine...ce qui fait en moyenne 5 millions et demi par joueur...\r\n- Mais tout le monde ne touche pas 5 millions....\r\nNon...Il y a des des \u00e9carts importants entre basketteurs Par exemple \u00e0 Cleveland le plus bas salaire avoisine les 845'000 tandis que la star LeBron James gagne 23 millions de dollars..\r\n- Et ce gigantesque afflux d'argent met la NBA dans l'embarras...\r\nPour plusieurs raisons...d'abord parce que le salary cap va continuer \u00e0 augmenter...et donc les salaires aussi. R\u00e9sultat des course: un ph\u00e9nom\u00e8ne d'inflation va in\u00e9vitablement se mettre en place...Et puis plus concr\u00e8tement, les clubs peuvent \u00eatre tent\u00e9s de d\u00e9penser sans r\u00e9fl\u00e9chir. Pour Lionel Malt\u00e8se \u00e7a va \u00e0 l'encontre de la volont\u00e9 de construire des \u00e9quipes prudemment et patiemment... \r\n  SON 2 ((ce ne sont pas des salaires adoss\u00e9 aux talents avec donc des cons\u00e9quences sur les performance de l'\u00e9quipe \u00e0 long terme selon les contrats)\r\n- Mais il y a un point plus probl\u00e9matique encore qui embarasse la NBA...\r\nC'est la disparition de hi\u00e9rarchie entre les joueurs... parce que les grands gagnants de cette hausse de revenu de la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine, ce sont les joueurs libres.des joueurs dont le contrat arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. Ces free agent comme on les appelle dans le jargon de la NBA ont tout le loisir de n\u00e9gocier leur nouveau contrat \u00e0 la hausse. Et d\u00e9sormais, \u00e0 anciennet\u00e9 \u00e9gale, un free agent comme Mike Conley peut pr\u00e9tendre au m\u00eame salaire que la star Kevin Durant... \r\n- Parce que les salaires des stars du basket, eux, ne d\u00e9collent pas..\r\nEt bien non parce que ces basketteurs sont actuellement sous contrat...C'est un peu comme une hypoth\u00e8que, tant qu'elle n'est pas arriv\u00e9e \u00e0 terme impossible d'en contracter une nouvelle..c'est pareil pour un joueur sous contrat... comme Stephen Curry lae meneur des Warriors de Golden State, qui doit par exemple attendre 2017 pour pouvoir n\u00e9gocier un nouveau contrat et donc un nouveau salaire....Curry qui malgr\u00e9 son pedigree, notamment champion 2015, n'est actuellement \"que\" le 48e joueur le mieux pay\u00e9 de NBA avec ses 12 millions de dollars par saison....\r\n- Mais certaines stars du basket ne sont pas dupes, elles ont senti le vent tourner.\r\nAbsolument.certains joueurs ont adapt\u00e9 leur contrat en cons\u00e9quence...comme LeBron James qui gr\u00e2ce \u00e0 une clause lib\u00e9ratoire, a r\u00e9sili\u00e9 son contrat \u00e0 Cleveland.Il lui assurait 23 millions de dollars par saison, mais la star a d\u00e9cid\u00e9 de faire une croix sur cette somme. pour ren\u00e9gocier et gagner plus. Il se murmure d'ailleurs que Lebron James pourrait alors signer pour 35 millions par saison..Il passerait alors le cap des 200 millions...Du jamais vu dans l'histoire de la NBA.\r\nMerci Zo\u00e9 Decker", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de la free agency, sorte de mercato du basketball, la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine (NBA) est en proie \u00e0 une v\u00e9ritable fi\u00e8vre des salaires, avec des contrats qui atteignent des chiffres record.", "Depuis le d\u00e9but de la free agency, sorte de mercato du basketball, la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine (NBA) est en proie \u00e0 une v\u00e9ritable fi\u00e8vre des salaires, avec des contrats qui atteignent des chiffres record.", "Depuis le d\u00e9but de la free agency, sorte de mercato du basketball, la ligue professionnelle nord-am\u00e9ricaine (NBA) est en proie \u00e0 une v\u00e9ritable fi\u00e8vre des salaires, avec des contrats qui atteignent des chiffres record."], "alternativeTitle": ["L'explosion des salaires en NBA", "L'explosion des salaires en NBA / JDM_2016-07-12T06:36:00_sport-matin", "L'explosion des salaires en NBA / JDM_2016-07-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858009", "ece-7857997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve franchit une premi\u00e8re \u00e9tape : Interview d'Antonio Hodgers, Conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement, du logement et de l'\u00e9nergie (Dale) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5737D7C-909D-4F10-A521-63534FD76053", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile a publi\u00e9 son projet pour un plan contraignant de d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. Il met en \u00e9vidence un diff\u00e9rend entre le canton et la Conf\u00e9d\u00e9ration sur le bruit  ", "alternativeExcerpt": ["L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile a publi\u00e9 ce mardi son projet pour un plan contraignant de d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. Il met en \u00e9vidence un diff\u00e9rend entre le canton et la Conf\u00e9d\u00e9ration sur le bruit. Interview d'Antonio Hodgers, conseiller d'Etat genevois."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9veloppement de l\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve franchit une premi\u00e8re \u00e9tape / FOR_2016-07-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller d'Etat genevois : Chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement, du logement et de l'\u00e9nergie (Dale) ", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 07h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-40D238F1-5C39-441B-A094-6BA4CF350410", "durationSec": 920, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Theresa May, nouvelle leader des Tories et future premier ministre britannique;Florence Faucher, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni \u00e0 Sciences Po Paris;Andr\u00e9 Blattmann, chef de l'arm\u00e9e suisse;Matthey-Junod Desaules, Christine;Pierrette Rey, porte-parole du WWF Suisse;Elizabeth Holmes, fondatrice de Theranos\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(20court+08/MULTI GB COURSE TORIES ANALYSE) Le changement de locataire s'effectuera demain soir...au 10 Downing Street...apr\u00e8s que David Cameron ait remis sa lettre de d\u00e9mission \u00e0 la reine...\r\nC'est donc Theresa May la nouvelle leader des Tories qui lui succ\u00e9dera au poste de Premier Ministre....puisque son unique rival Andrea Leadsom a d\u00e9clar\u00e9 forfait.\r\nEt hier Theresa May, nouveau visage du Royaume-Uni, a toute de suite mis les points sur les i.\r\n\"Je vais \u00eatre tr\u00e8s claire: Brexit signifie Brexit...Et nous allons en faire une r\u00e9ussite!\" \r\nLes mots de Theresa May hier soir lors d'un discours \u00e0 Birmingham...Elle l'a promis, il n'aura aucune tentative de revenir dans l'Union europ\u00e9enne par la porte-arri\u00e8re...\r\nReste qu'il faudra n\u00e9gocier cette sortie, et \u00e7a risque d'\u00eatre plus compliqu\u00e9 que d'acc\u00e9der \u00e0 la t\u00eate du Royaume-Uni...\r\nLondres, Catherie Ilic....\r\n(11/MULTI GB COURSE TORIES ITV FAUCHER 2) Theresa May...la nouvelle reine des glaces ou dame de fer...dixit certains...Il n'emp\u00eache elle a r\u00e9ussi \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer son parti...\r\nAujourd'hui il n'est plus question de scission entre les partisans du maintien et du Brexit chez les Tories...\r\nC'est une autre histoire au Labour...\r\n**O\u00f9 la guerre des chefs est d\u00e9clar\u00e9e...une \u00e9lection aura d'ailleurs lieu pour les d\u00e9partager!\r\n(Entre l'actuel leader, Jeremy Corbyn et Angela Eagle celle qui le d\u00e9fie) \r\nLes travaillistes les plus europhiles r\u00eavaient en faite de former un nouveau parti...pro-europ\u00e9en.\r\nRat\u00e9...\r\nFlorence Faucher, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni \u00e0 Sciences Po Paris.\r\n  MAG 36''\r\nFlorence Faucher interrog\u00e9e par Alain Franco...\r\nune l\u00e9gimitit\u00e9 qu'il faudra peut-\u00eatre prouver...\r\nquoi qu'il en soit, Barack Obama semble convaincu...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9clar\u00e9 hier que la \"relation sp\u00e9ciale\" entre les Etats-Unis et le\r\nRoyaume-Uni sortirait renforc\u00e9e par la nomination de Theresa\r\nMay.\r\n***Parviendra-t-elle \u00e0 dissiper les craintes \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur le Royaume-Uni? on en parlera avec St\u00e9phane Garelli \u00e9conomiste \u00e0 7h35...\r\n(17/SANCTION PROBABLE DEFICIT PORTUGAL ET ESPAGNE PAPIER (REPRISE 5h30)) ...au rayon \u00e9conomie et zone euro justement. \r\nLe Portugal est moins heureux qu'on footbal...\r\nUn carton jaune lui pend au nez...pour cause de d\u00e9rapage budg\u00e9taire.\r\nL'espagne est dans le m\u00eame bateau...\r\net les deux pays pourraient \u00eatre sanctionn\u00e9s aujourd'hui...\r\nce qui serait historique.\r\nExplications...Romain Clivaz...\r\n(Br\u00e8ve Barroso) La Commission europ\u00e9enne qui est revenue hier sur la nomination controvers\u00e9e de Jos\u00e9 Manuel Barroso chez Goldman Sachs...\r\nC'est l'ancien pr\u00e9sident de la commission en personne qui a appel\u00e9 son successeur Jean-Claude Junker pour lui apprendre la nouvelle.\r\nLa commission a rappel\u00e9 que Jos\u00e9 Manuel Barroso \u00e9tait tenu au secret professionnel...\r\nelle v\u00e9rifiera scrupuleusement le respect de ce principe...\r\nd'autant pluS que le portuguais sera charg\u00e9 de conseiller la banque dans le contexte post-brexit.\r\n(D6/BLATTMANN ET LE PNS A L'ARMEE) ***En Suisse...cette pol\u00e9mique qui agite l'arm\u00e9e Suisse...depuis qu'elle compte parmi ces lieutenants un dirigeant du parti nationaliste suisse...\r\nUn homme promu il y a un mois au grade de lieutenant...avec sous ses ordres plusieurs dizaines de soldats...\r\nla presse al\u00e9manique le r\u00e9v\u00e9lait ce week-end...\r\nLe hic, c'est que l'arm\u00e9e pr\u00e9tend appliquer la tol\u00e9rance z\u00e9ro \u00e0 l'\u00e9gard des mentalit\u00e9s extr\u00e9mistes au sein de ses cadres.\r\nalors comment a-t-il pu \u00eatre nomm\u00e9? \r\nR\u00e9ponse avec Tania Sazpinar qui a pos\u00e9 la question au chef de l'arm\u00e9e...\r\n  MAG 1'17\r\ncr\u00e9\u00e9 en 2002 au sein de l'arm\u00e9e suisse. Il repr\u00e9sente \u00e0 ce jour un poste \u00e0 50%.)))\r\n(15/FRANCE TRAFIC D'ARMES, SUISSE IMPLIQUEE PAPIER (REPRISE 5h30)) l'une alimentait les cit\u00e9s sensibles de Toulouse, l'autre le grand banditisme et le narco-banditisme...\r\ndeux grosses fili\u00e8res d'armes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9es.\r\nparticularit\u00e9. elles reliaient la Suisse et la France...\r\nannonce faite hier par la police judiciaire marseillaise. \r\nEn tout, entre 300 et 400 armes dont plusieurs dizaines de fusils d'assaut type \"Kalachnikov\" auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9es en deux ou trois ans par ces deux r\u00e9seaux. \r\nDe Paris les pr\u00e9cisions d'Ariane Hasler\r\n  MAG 49''\r\n(04/MULTI LA TAXE CO2 POURRAIT AUGMENTER ITV REY 1 (REPRISE 5H)) ***7h...Les \u00e9missions de CO2 ont baiss\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re en Suisse...\r\nde 4,3% pour ce qui est des carburants...\r\nmais le WWF d\u00e9nonce des chiffres trompeurs...de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement.\r\nL'organisation environnementale souligne que ce sont des facteurs sp\u00e9ciaux qui ont permis cette baisse qui n'est en r\u00e9alit\u00e9 que de 2%. \r\nEcoutez les explications de la porte-parole du WWF Suisse, Pierrette Rey, interrog\u00e9e par Christine Matthey.\r\n  MAG 43''\r\nSelon la statistique publi\u00e9e hier (lundi) par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des efforts sont encore \u00e0 faire pour \u00e9viter une hausse de la taxe. Qui pourait passer dans deux ans de 84 francs par tonne de CO2 \u00e0 96 francs, ou m\u00eame 120 francs par tonne si les r\u00e9sultats sont trop mauvais.\r\n(D4/ELISABETH HOLMES ET THERANOS : LA CHUTE) ...Mehmet je vous propose de traverser l'Atlantique \u00e0 pr\u00e9sent...\r\ndirection la Silicon Valley...o\u00f9 parfois les histoires se finissent mal...\r\nMark Zuckerberg...Facebook...la success story d'un jeune \u00e9tudiant vous voyez le topo?\r\n....\r\nEt bien l\u00e0, c'est la m\u00eame en version \"descente aux enfers\".\r\nDans le r\u00f4le principal: Elisabeth Holmes...\r\n...jolie blonde de 32 ans....fondatrice et patronne de Theranos...\r\nUne start-up qui ambitionnait de r\u00e9volutionner les examens sanguins, avec une seuls goutte de sang...\r\n***ambitionnait...???\r\noui parce que sa technologie a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e potentiellement dangereuse pour la sant\u00e9 des patients. \r\nR\u00e9sultat: les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines viennent d'interdire \u00e0 Elisabeth Holmes de poss\u00e9der ou de diriger un laboratoire d'analyses pendant 2 ans.\r\nde quoi achever peut-\u00eatre Theranos qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir tromp\u00e9 ses investisseurs...\r\nde quoi faire chuter en tout cas sa jeune patronne...Olivier Schorderet...\r\nElisabeth Holmes l'une des personnalit\u00e9s les plus fascinantes de la Silicon Valley...\r\n  ((\"Des r\u00eaves au cauchemar\". Ce pourrait \u00eatre le sous-titre du film qu'Hollywood, dit-on, envisage de tourner sur Theranos. Avec Jennifer Lawrence dans le r\u00f4le d'Elizabeth Holmes, qui abandonne ses \u00e9tudes de chimie \u00e0 19 ans pour cr\u00e9er son entreprise. Nous sommes en 2003, en Californie, et la voil\u00e0 rapidement compar\u00e9e \u00e0 Steve Jobs, le fondateur d'Apple. Pour son look, plut\u00f4t aust\u00e8re, mais surtout pour sa capacit\u00e9 d'entreprendre. Produire des analyses fiables et bon march\u00e9 \u00e0 partir d'une seule goutte de sang ? Ca s\u00e9duit. En 2014 voil\u00e0 Elizabeth Holmes parmi les plus jeunes milliardaires am\u00e9ricaines. En couverture de Forbes, Fortune. Mais c'est avant qu'une enqu\u00eate du Wall Street Journal d\u00e9cortique les pratiques du laboratoire. D\u00e9ficientes. Trompeuses. Dangereuses, m\u00eame. La question se pose alors: Theranos va-t-il survivre ?\r\nitv\r\n\"Absolument, sans aucun doute. Je sais ce qu'on a cr\u00e9\u00e9, ce que \u00e7a signifie pour les gens. Ce changement devait arriver\". Pourtant aujourd'hui ses partenaires ont quitt\u00e9 le navire. Comme Walgreen, la premi\u00e8re cha\u00eene de pharmacies aux Etats-Unis. ))\r\nCC: Enfaite Olivier c'est l'illustration parfaite de la folie qui entoure les licornes...Ces start-ups non cot\u00e9es en Bourse qui valent plus d'un milliard de dollars.... \r\n  ((Neuf milliards, m\u00eame, l'an dernier pour Theranos, qui n'en vaut plus aujourd'hui que le dixi\u00e8me. Un mod\u00e8le d'investissement o\u00f9 les entreprises technologiques parviennent \u00e0 lever des centaines de millions du jour au lendemain. Une euphorie qui permet de valoriser \u00e0 des hauteurs inou\u00efes des soci\u00e9t\u00e9s qui n'ont encore rien gagn\u00e9. Membre du conseil d'administration du laboratoire, l'ancien secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Henry Kissinger avait pr\u00e9dit \u00e0 Elizabeth Holmes \"un vaste succ\u00e8s ou un \u00e9chec total\": aujourd'hui, l'avenir de Theranos appara\u00eet plus que jamais en pointill\u00e9.))\r\nOlivier Schorderet...merci...\r\n(Br\u00e8ve sports) ...les molets sont repos\u00e9s, les v\u00e9los r\u00e9par\u00e9s...les coureurs du Tour de France pr\u00eats \u00e0 p\u00e9daler...198km pr\u00e9cis\u00e9ment...entre Andorre et Revel en Haute-Garonne. Une \u00e9tape valonn\u00e9e...la 10\u00e8me. A suivre d\u00e8s 14h15 sur RTSun...\r\nL'homme en jaune est britannique et s'appelle Chris Froome. il para\u00eet qu'il a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 la grande boucle...\r\n***deux fois m\u00eame!...si je ne m'abuse...\r\nc'est exacte..\r\net puis bonne nouvelle, Rio est pr\u00eat \u00e0 accueillir le monde et ses athl\u00e8tes. \r\ndu village olympique aux stades, tout est ok! le CIO a annonc\u00e9 hier que l'\u00e9quipe organisatrice avait r\u00e9ussi les 44 \u00e9preuves tests. \r\nRio s'enflammera d\u00e8s le 5 ao\u00fbt.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nBeaucoup de pluie en Valais et dans les pr\u00e9alpes, un peu moins sur le L\u00e9man et le Plateau, encore moins dans le nord du Jura et en Ajoie...\r\nQuelques \u00e9claircies en fin de journ\u00e9e.\r\nMaximum 20 degr\u00e9s pas pluS...\r\nLe voil\u00e0 le programme m\u00e9t\u00e9o de ce mardi.\r\nDemain et jeudi m\u00eame programme, en plus frais puisque la neige fera son retour aux alentours de 2 mille m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Soudan) En bref, l'espoir d'une tr\u00eave au Sud-Soudan...\r\nen tout cas le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident, son rival...ont ordonn\u00e9 hier \u00e0 leurs troupes de cesser le\r\nfeu...\r\nOn ignore pour l'instant dans quelle mesure ils ont le contr\u00f4le\r\nde leurs forces.\r\nOn ne dispose pas non plus de bilan exact des victimes mais\r\n(Br\u00e8ve Brexit economie zoneuro+Portugal Espagne) \r\n(Br\u00e8ve Sanders) C'est aujourd'hui que Bernie SANDERS va se rallier officiellement \u00e0 Hillary CLINTON. Les deux anciens rivaux de la Primaire d\u00e9mocrate am\u00e9ricaine tiendront un meeting en commun, ce soir (mardi), dans le New Hampshire. Pour obtenir le soutien tr\u00e8s attendu de Sanders, Clinton a d\u00fb se rapprocher de son programme sur plusieurs points importants.\r\npousser le programme de Clinton sur la gauche. \r\nexemple: gratuit\u00e9 uni public, extension assurance maladie, salamri minimal \u00e0 15 dollars\r\n(Br\u00e8ve CO2)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-07-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-07-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858003", "ece-7857987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus d'Isra\u00ebl", "id": "sound-DD5DA731-1C6C-4160-9828-C0A5E530B279", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien ayant servicomme consul \u00e0 San Francisco apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 \u00e0 la mission isra\u00e9lienne aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 New York;Miriam Berkowitz, rabbin\r\nQuelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l'empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te.  Ce mardi, le point de vue des Isra\u00e9liens, par Aude Marcovitch.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus d'Isra\u00ebl LANCEMENT 3 / USA VUS D'ISRAEL\r\n***Et c'est l'heure de notre s\u00e9rie \"les USA vus d'ailleurs...\" \r\n DIGAS 20'' JINGLE \"USA VUS D'AILLEURS TUM\r\n***Ce matin, les \"USA vus d'Israel\", un pays qui lui est \u00e9troitement li\u00e9 dont Washington reste le meilleur alli\u00e9. Les Etats-Unis ont toujours soutenu politiquement l'Etat h\u00e9breu. Mais il existe aussi une proximit\u00e9 dans la mani\u00e8re de voir le monde et des similarit\u00e9s culturelles.\r\nSans oublier une influence plus lib\u00e9rale sur le plan spirituel, en provenance d'Am\u00e9rique... Aude Marcovitch:\r\n DIGAS 4'31\r\n(( Les liens entre Isra\u00ebl et les Etats-Unis, Daniel Shek conna\u00eet bien. Ce diplomate isra\u00e9lien a servi comme consul \u00e0 San Francisco apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 \u00e0 la mission isra\u00e9lienne aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 New York. La boutade la plus souvent partag\u00e9e ici est de dire qu'Isra\u00ebl est le 51e Etat des Etats-Unis. Qu'en pense Daniel Shek. ?\r\nSon Daniel Shek\r\nAvec Miriam Berkowitz, on fait un saut dans le domaine spirituel. N\u00e9e au Canada, puis dipl\u00f4m\u00e9e de Harvard aux Etats-Unis, Miriam a choisi de devenir rabbin. Une fonction accessible aux femmes dans les mouvements conservative ou massorti et chez les lib\u00e9raux. En Isra\u00ebl, seul le juda\u00efsme orthodoxe est officiellement reconnu, mais petit \u00e0 petit, le courant conservative, venu d'Am\u00e9rique, gagne du terrain.   \r\nTrad.\u00a0: La principale diff\u00e9rence c'est la participation des femmes au service, les synagogues sont \u00e9galitaires et tous sont assis ensemble. Une autre diff\u00e9rence pourrait \u00eatre th\u00e9ologique. La plupart des lib\u00e9raux pensent probablement que ce sont les hommes qui ont \u00e9crit la Torah. Et la plupart des orthodoxes pensent que c'est Dieu qui a \u00e9crit la Torah, et moi je pense que c'est une combinaison des deux.\r\n(question) Je pense que \u00e7a repr\u00e9sente un choix, une autonomisation. Le fait que le rabbinat orthodoxe soit en charge de toute la vie religieuse en Isra\u00ebl a d\u00e9tourn\u00e9 beaucoup de gens de la religion. Si des rabbins lib\u00e9raux ou conservative c\u00e9l\u00e8brent un mariage, il ne sera pas reconnu par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Pour les la\u00efcs qui ne sont pas attir\u00e9s par le mode de vie orthodoxe, on leur propose un autre choix, comme \u00e9tudier le Talmud sans \u00eatre pratiquant.\r\nEt c'est l\u00e0 d\u00e9sormais que le mouvement conservative se pr\u00e9sente comme une vraie alternative. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv))\r\n***EXTRO: Ou quand l'influence am\u00e9ricaine touche aussi le domaine religieux. Demain: les Etats-Unis vus de France.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Quelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l\u2019empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te.  Ce mardi, le point de vue des Isra\u00e9liens, par Aude Marcovitch."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus d'Isra\u00ebl / TUM_2016-07-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857967"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Inventions de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les inventions de l'Histoire : Les Chats", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19E866C1-07D5-42B4-AB37-C0D18D885CFE", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Chats", "Les Chats / LBB_2016-07-12T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire", "Les Chats / LBB_2016-07-12T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7840559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806595.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7840559", "ece-7840551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Salon a\u00e9ronautique de Farnborough ouvre ses portes \u00e0 Londres", "id": "sound-1736AB2D-8B9C-4B94-B298-BF7D363EE59C", "durationSec": 518, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claudio Leonardi, chef du projet Clip-Air \u00e0 l'EPFL;Leonardi, Claudio\r\nLes constructeurs de l'aviation civile pr\u00e9sentent leurs derniers mod\u00e8les de ligne, qui ne ressemblent pas du tout \u00e0 cet avion du futur d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'EPFL. Interview de Claudio Leonardi, chef du projet Clip-Air \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Le Salon a\u00e9ronautique de Farnborough ouvre ses portes \u00e0 Londres LANCEMENT 2 / FARNBOROUG - CLIP-AIR\r\n***C'est LE rendez-vous a\u00e9ronautique mondial de l'ann\u00e9e: le Salon de Farnborough a ouvert ses portes hier, au Royaume-Uni. On y pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s civiles et militaires... pourvu qu'elles volent.\r\nDes derni\u00e8res nouveaut\u00e9s qui, dans leur forme et leurs attributs g\u00e9n\u00e9raux, ressemblent \u00e9norm\u00e9ment aux derni\u00e8res nouveaut\u00e9s d'il y a 30 ans. L'\u00e9volution technique se fait dans les mat\u00e9riaux, les moteurs, l'\u00e9lectronique de bord et les instruments... les yeus avis\u00e9s remarquent bien une \u00e9volution dans la forme des ailes mais \u00e0 part \u00e7a, un avion de 2016 ressemble beaucoup \u00e0 ses anc\u00eatres.\r\nPourquoi des mod\u00e8les diff\u00e9rents dont on voit r\u00e9guli\u00e8rement des projets ne voient-ils jamais le jour ? Que faudrait-il pour qu'on traverse la plan\u00e8te \u00e0 bord d'avions diff\u00e9rents ?\r\nNous avons invit\u00e9 le pilote d'un projet justement tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce qu'on connait... Bonjour Claudio Leonardi !\r\n DIR STU LS Claudio Leonardi, chef du projet Clip-Air \u00e0 l'EPFL. DIR ST LS ** 88\r\nVotre projet s'appelle \"Clip-Air\"... c'est un aile volante sous laquelle on peut accrocher des capsules transportant soit des voyageurs, soit des marchandises... on peut parler d'aviation modulaire. Donc, en r\u00e9sum\u00e9, comment \u00e7a fonctionne ?\r\n- C'est un syst\u00e8me qui va au-del\u00e0 de l'avion... Les capsules de voyageurs et de marchandises peuvent \u00eatre transport\u00e9es sur terre et aussi par bateau... \r\n- C'est un projet qui remonte \u00e0 quand ? Il ne date pas de cette ann\u00e9e ?\r\n- C'est un concept r\u00e9cent ?\r\n- Vieux... dans les ann\u00e9es 25-30, d\u00e9j\u00e0 des avions modulaires. Aujourd'hui applications militaires, pas civiles.\r\n- Et puis l'aile volante, c'est comme le Concorde. En fait vous avez r\u00e9invent\u00e9 cette machine?\r\n- Adapt\u00e9 au domaine civil. \r\n- Tel qu'on le voit sur les images de votre site, pourrait-il voler?\r\n- Oui, mais il y a encore toutes les exigences de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 remplir. \r\n- Comparaison avec Solar Impulse, qui lui vole d\u00e9j\u00e0?\r\n- Clip-Air, lui, pour transporter des capsules, ne pourra pas se contenter de soleil... Il faudra du k\u00e9ros\u00e8ne ?\r\n- Autres d\u00e9savantages ? \r\nLongueur de piste \u00e0 cause de l'aile et les trains d'atterrissage.\r\n\t- Consommation ? Les compagnies a\u00e9riennes poussent les constructeurs \u00e0 faire parfois de toutes petites retouches a\u00e9rodynamiques pour gagner quelques points de pourcentage en consommation de carburant... Clip-Air ne para\u00eet pas trs\u00e8 a\u00e9rodynamique... on le voit mal s'inscrire dans cette \u00e9volution l\u00e0 ?\r\n\t- s\u00fbret\u00e9 ? Si les passagers ne passent plus l'a\u00e9roport ?\r\n- En revanche,quels avantages (pour une compagnie a\u00e9rienne par exemple)?\r\nFlexibilit\u00e9 des capsules qui peuvent accueillir des marchandises et/ou des passagers. Les capsules peuvent aussi \u00eatre remplies bien avant le d\u00e9collage, achemin\u00e9es sur place par route ou par rail.\r\n- Ca fait 15 ans que le projet Clip-Air est n\u00e9; o\u00f9 en \u00eates-vous? \r\n- A quand Clip-Air en vente \u00e0 Farnborough?\r\n- 2040 \u00e0 2060. Un prototype dans 7-8 ans. Mais on y arrivera peut-\u00eatre plus vite via des drones modulaires, version r\u00e9duite du grand Clip-Air.\r\n- Pourquoi les projets r\u00e9volutionnaires n'ont-ils pas vu le jour jusqu'\u00e0 maintenant ?\r\n\t- qu'est-ce qui fait que le v\u00f4tre pourrai voir le jour ? Qu'est-ce qui fera la diff\u00e9rence ?\r\n\t- est-on plus proche de la notion de \"concept car\" dans l'automobile ? C'est-\u00e0-dire un projet de voiture pas forc\u00e9ment r\u00e9aliste mais qui permet de tester des approches, de donner une orientation aux ing\u00e9nieurs, aux designers mais sans que le \"concept-car\" ne donner forc\u00e9ment un mod\u00e8le commercialis\u00e9 ?\r\n- Vous qui \u00eates aussi un pilote priv\u00e9, et-ce que l'avenir ce n'est pas aussi ces avions \u00e9lectriques individuels (projet Lilium \u00e0 Munich) qui pourraient remplacer un jour notre voiture dans le garage?\r\n- Nous, c'est une piste. Il y en a d'autres. \r\nhttp://edition.cnn.com/2**/aviation/clip-air-pod-airplane-concept/index.html\r\nhttp://clipair.epfl.ch/", "alternativeExcerpt": ["Les constructeurs de l'aviation civile pr\u00e9sentent leurs derniers mod\u00e8les de ligne, qui ne ressemblent pas du tout \u00e0 cet avion du futur d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'EPFL. Interview de Claudio Leonardi, chef du projet Clip-Air \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Le Salon a\u00e9ronautique de Farnborough ouvre ses portes \u00e0 Londres / TUM_2016-07-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857969"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Destins en mains", "id": "sound-E6591762-71E1-4EB1-BCD2-C1B3352BAD12", "durationSec": 732, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grandjean, Jean-Pierre\r\nDu 1er au 31 juillet sur le quai Wilson \u00e0 Gen\u00e8ve, Helvetas pr\u00e9sente un hommage photographique de Jean-Pierre Grandjean aux hommes et aux femmes qui, \u00e0 travers le monde, travaillent de leurs mains pour am\u00e9liorer leurs conditions de vie. \r\nEntretien avec le photographe Jean-Pierre Grandjean.", "alternativeExcerpt": ["Du 1er au 31 juillet sur le quai Wilson \u00e0 Gen\u00e8ve, Helvetas pr\u00e9sente un hommage photographique de Jean-Pierre Grandjean aux hommes et aux femmes qui, \u00e0 travers le monde, travaillent de leurs mains pour am\u00e9liorer leurs conditions de vie. \n\nEntretien avec le photographe Jean-Pierre Grandjean."], "alternativeTitle": ["Destins en mains  / MAT_2016-07-12T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 12.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7866653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834621", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7834619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso au Montreux Jazz Festival", "id": "sound-24F2221D-F330-459F-9E2D-A34B709CEF47", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 1er au 15 juillet 2016, \"Paradiso\" est en direct du Montreux Jazz Festival.  \r\nAujourd'hui de 19h \u00e0 20h: showcase et interview de Rag'n'Bone Man, diffusion d'une interview de Daughter, interview et showcase de Fanny Leeb et rencontre avec Kenny Barron & Dave Holland.\r\n\r\n* * Du 1er au 15 juillet 2016, \"Paradiso\" est en direct du Montreux Jazz Festival.  \r\nAujourd'hui de 19h \u00e0 20h: showcase et interview de Rag'n'Bone Man, diffusion d'une interview de Daughter, interview et showcase de Fanny Leeb et rencontre avec Kenny Barron & Dave Holland.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.07.2016", "Paradiso au Montreux Jazz Festival / RAP_2016-07-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.07.2016", "Paradiso au Montreux Jazz Festival / RAP_2016-07-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Du 1er au 15 juillet 2016, \"Paradiso\" est en direct du Montreux Jazz Festival.  \n\nAujourd'hui de 19h \u00e0 20h: showcase et interview de Rag'n'Bone Man, diffusion d'une interview de Daughter, interview et showcase de Fanny Leeb et rencontre avec Kenny Barron & Dave Holland.\n\nPour des questions des droits, cette \u00e9mission n'est disponible que jusqu'au 1er janvier 2018.", "Du 1er au 15 juillet 2016, \"Paradiso\" est en direct du Montreux Jazz Festival.  \n\nAujourd'hui de 19h \u00e0 20h: showcase et interview de Rag'n'Bone Man, diffusion d'une interview de Daughter, interview et showcase de Fanny Leeb et rencontre avec Kenny Barron & Dave Holland.\n\nPour des questions des droits, cette \u00e9mission n'est disponible que jusqu'au 1er janvier 2018."], "imageURL": "//www.rts.ch/7866960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838313", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838313", "ece-7838312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: La pop vintage de Klaus Johann Grobe", "id": "sound-A473D051-5C12-4722-B492-B3492530E54A", "durationSec": 637, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Klaus Johann Grobe, c'est le nom insolite d'un duo zurichois qui se produit ce mardi 12 juillet 2016 au Festival Les Georges, \u00e0 Fribourg. Ils chantent en allemand et r\u00e9ussissent \u00e0 faire sourire et swinguer le public avec leur pop d\u00e9cal\u00e9e. \r\nSevi Landolt, de Klaus Johann Grobe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Klaus Johann Grobe, c\u02b9est le nom insolite d\u02b9un duo zurichois qui se produit ce mardi 12 juillet 2016 au Festival Les Georges, \u00e0 Fribourg. Ils chantent en allemand et r\u00e9ussissent \u00e0 faire sourire et swinguer le public avec leur pop d\u00e9cal\u00e9e. \n\nSevi Landolt, de Klaus Johann Grobe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: La pop vintage de Klaus Johann Grobe / VER_2016-07-12T17:11:45_sequence-2", "Vertigo du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s d'un jeune Suisse, djihadiste pr\u00e9sum\u00e9, s'est ouvert devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone. L'intention de partir faire le djihad est-elle condamnable par la justice ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A449268-278B-48D8-AE19-D6F0400F611E", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Bellinzone", "Suisse"], "durationSec": 825, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "terrorisme", "jurisprudence"], "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s d'un jeune Suisse, djihadiste pr\u00e9sum\u00e9, s'est ouvert devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone. Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport. L\u2019intention de partir faire le djihad est-elle condamnable par la justice? D\u00e9bat entre Nicolas Mattenberger, avocat, d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois et Charles Poncet, avocat, ancien conseiller national lib\u00e9ral genevois."], "alternativeTitle": ["L'intention de partir faire le djihad est-elle condamnable par la justice? / FOR_2016-07-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, ancien conseiller national genevois PLR", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil vaudois socialiste ", "name": "Mattenberger, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-1C1C87B1-96F1-44EE-9F84-3BB93D020229", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florence Faucher, sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni \u00e0 Sciences Po Paris;Elena Strozzi, membre de la direction de la Ligue pulmonaire;t\u00e9moignage d'une vendeuse sur une march\u00e9;Fredrick Lokul, directeur l'administration fiscale \u00e0 Juba;t\u00e9moignage d'un homme qui travaillait dans la seule brasserie du pays, mais qui n'a plus de travail;Robert Huth, sp\u00e9cialiste du cyclisme \u00e0 la BBC;David Cameron, Premier Ministre britannique;Matthey-Junod Desaules, Christine\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:19-08:00:46 / Infotrafic: 08:00:43-08:00:49 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(12/USA SANDERS SE RALLIE \u00c0 CLINTON PAPIER) Bernie Sanders va se rallier officiellement aujourd'hui \u00e0 Hillary Clinton...\r\nLes deux anciens rivaux de la Primaire d\u00e9mocrate am\u00e9ricaine tiendront un meeting en commun, ce soir, dans le New Hempsheur. \r\nEt pour obtenir ce soutien tr\u00e8s attendu de Bernie Sanders, Hillary Clinton a d\u00fb se rapprocher de son programme sur plusieurs points importants... Philippe Revaz.\r\n MAG 59''\r\nEt dans l'affaire des emails d'Hillary Clinton, deux d\u00e9put\u00e9s demandent au d\u00e9partement de la justice d'ouvrir une enqu\u00eate... ils veulent savoir si l'ancienne chef de la diplomatie a menti sous serment \u00e0 ce sujet... Les preuves rassembl\u00e9es par le FBI semblent \u00eatre en contradiction avec des aspects de son t\u00e9moignage... \r\nLe FBi qui avait pr\u00e9conis\u00e9 l'abandon des poursuites contre Hillary Clinton... M\u00eame si l'organisation estime qu'elle a fait preuve d'une extr\u00e8me n\u00e9gligence en utilisant sa messagerie personnelle pour envoyer des informations secr\u00e8tes...\r\n(10/MULTI GB COURSE TORIES ITV FAUCHER 1 (REPRISE 5h30)) La ministre de l'Int\u00e9rieur britannique Theresa May deviendra demain soir la chef du gouvernement du Royaume Uni... \r\nSa concurrente Andrea Leadssom a finalement d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner hier...\r\nEt Theresa May a d\u00e9j\u00e0 promis de n\u00e9gocier pour son pays le meilleur accord post Brexit avec l'Union Europ\u00e9enne... \r\nElle a pour elle d'appara\u00eetre comme une candidate de consensus...  d'avoir su se positionner: ni trop pro-Brexit, ni trop supporter du \"Remain\", le camp du maintien dans l'UE. \r\nCe qui ne l'emp\u00eachera pas d'\u00eatre dans une position difficile vis \u00e0 vis des autres chefs d'Etat et de Gouvernement europ\u00e9ens, avec qui elle devra n\u00e9gocier. \r\nC'est ce qu'estime Florence Faucher, elle sp\u00e9cialiste du Royaume-Uni \u00e0 Sciences Po Paris.\r\n  MAG 56''\r\nFlorence Faucher r\u00e9pondait \u00e0 Alain Franco.\r\n(02/E-CIGARETTE NICOTINE ITV ELENA STROZZI (REPRISE 6H)) En Suisse... le nombre de consommateurs de cigarettes \u00e9lectroniques est stable... C'est une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, publi\u00e9e hier qui l'indique... Sept personnes sur 1000 vapotent. \r\nEt ce qui inqui\u00e8te la ligue pulmonaire suisse, ce sont surtout les produits qui contiennent de la nicotine... Des produits interdits \u00e0 la vente, en Suisse. \r\nEt puis il y a \u00e9galement la publicit\u00e9 qui, d'une mani\u00e8re d\u00e9tourn\u00e9e, incite les gens \u00e0 fumer de vraies cigarettes. Explications d'Elena Strozzi, elle est membre de la direction de la Ligue pulmonaire...\r\n  MAG 47''\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\n(D5/SOUDAN DU SUD : SITUATION ECONOMIQUE (REPRISE 6H)) Une tr\u00eave possible au Soudan du Sud... Le pr\u00e9sident sud-soudanais et son vice-pr\u00e9sident et grand rival politique ont chacun ordonn\u00e9 \u00e0 leurs troupes de cesser les combats hier... \r\nUn cessez le feu, apr\u00e8s plusieurs journ\u00e9es d'affrontements tr\u00e8s violents qui ont fait plusieurs centaines de morts... Ils ont d\u00e9but\u00e9 jeudi dernier dans la capitale Juba. Les violences font craindre une nouvelle guerre civile... La situation politique est inqui\u00e9tante, mais la situation \u00e9conomique n'est pas meilleure... A Jouba, le reportage de Patricia Huon...  \r\n  MAG 1'41\r\nEt puis concernant les risques de guerre... Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon a appel\u00e9 le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 imposer un embargo sur les armes et des sanctions contre les bellig\u00e9rants.\r\n(D1/TOUR DE FRANCE DOMINATION DES CYCLISTES BRITANNIQUES) Apr\u00e8s un jour de repos, les coureurs retrouvent la route du Tour de France aujourd'hui... Pour une \u00e9tape de 197 kilom\u00e8tres, entre la Principaut\u00e9 d' Andorre et Revel, en Haute Garonne. \r\nUn Tour de France emmen\u00e9 par le double vainqueur Chris Froome, et dont la premi\u00e8re semaine a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la r\u00e9ussite insolente des coureurs britanniques, J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  SON 1'20\r\nAujourd'hui, donc, 10e \u00e9tape du Tour de France...  \u00e0 suivre d\u00e8s 14h15 sur RTSUn.\r\n(22/Cameron qui chantonne) Et puis, qu'a-t-il bien pu chantonner, David Cameron... \r\nPuisque oui, il chantonne le Premier Ministre britannique... Trahit par un micro qu'il oublie de d\u00e9crocher... \r\nJuste apr\u00e8s une conf\u00e9rence de presse qui annon\u00e7ait la date de son d\u00e9part... \r\nDevant le 10 downing street, il remercie les journalistes, tourne les talons et fredonne une petite chanson en passant la porte...devant les cameras du monde entier...\r\n\u00e7a donne \u00e7a... \r\nSon \r\nA-t-il chantonn\u00e9 le d\u00e9but du g\u00e9n\u00e9rique de West Wing, \"A la maison blanche\", s\u00e9rie culte sur les coulisses du gouvernement am\u00e9ricains... ou bien est ce un \"fredonnement \u00e0 la Winnie l'ourson\" comme le sugg\u00e8re un journaliste britannique... Les analystes s'interrogent encore...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(03/MULTI LA TAXE CO2 POURRAIT AUGMENTER PAPIER REPRISE 22H30) Autre \u00e9tude, elle concerne cette fois les \u00e9missions de CO2... qui continuent \u00e0 baisser en Suisse, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement... L'organisame publiait hier sa statistique pour 2015...\r\nUne baisse qui n'est pas suffisante pour \u00e9viter une hausse de la taxe sur le Co2... Christine Matthey.  \r\n  MAG 52''", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857998", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857998", "ece-7857979"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Lavaux Classic", "id": "sound-FE75C7F7-6B9F-4CE3-B882-4E039BDE227C", "durationSec": 716, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa production musicale nous propose d'\u00e9couter un extrait du concert du pianiste Boris Berezovski enregistr\u00e9 le vendredi 1 juillet 2016 \u00e0 la salle Del Castillo \u00e0 Vevey dans le cadre de Lavaux Classic.", "alternativeExcerpt": ["La production musicale nous propose d'\u00e9couter un extrait du concert du pianiste Boris Berezovski enregistr\u00e9 le vendredi 1 juillet 2016 \u00e0 la salle Del Castillo \u00e0 Vevey dans le cadre de Lavaux Classic."], "alternativeTitle": ["Lavaux Classic  / MAG_2016-07-12T12:06:45_chronique-1", "Magma du 12.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828955.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834628", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le calendrier de Theresa May plombe les n\u00e9gociations Suisse-UE", "id": "sound-DCEEAAC2-CA4D-4132-B1B5-3ECDDF5BB57F", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Theresa May va prendre le pouvoir mercredi en Grande Bretagne. C'est elle qui va mettre en ouvre le Brexit, mais pas avant la fin de l'ann\u00e9e. Ce calendrier n'est pas de bon augure pour les n\u00e9gociations entre la Suisse et l'UE.\r\n\r\n* * Le calendrier de Theresa May plombe les n\u00e9gociations Suisse-UE  \r\nChristian: La Grande-Bretagne se r\u00e9veillera demain avec une femme \u00e0 sa t\u00eate...\r\nVal: Theresa May succ\u00e9dera \u00e0 David Cameron en tant que premi\u00e8re ministre. Cameron avait pourtant pr\u00e9vu de faire ses cartons en septembre mais les choses se sont pr\u00e9cipit\u00e9es hier.\r\nLa t\u00e2che de Theresa May ne sera pas simple. Elle devra mettre en oeuvre le Brexit, mais pas avant la fin de l'ann\u00e9e. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates au PF, quelles cons\u00e9quences ces \u00e9v\u00e9nements auront-ils sur les n\u00e9gociations \u00e0 venir entre la Suisse et l'UE?  Bonnes ou mauvaise?\r\nDIR\r\nEt bien \u00e7a semble assez mauvais, dans tous les cas. \r\nUne n\u00e9gociation entre l'Union europ\u00e9enne et la Grande Bretagne, \u00e7a prendra des ann\u00e9es, malgr\u00e9 la rapide arriv\u00e9e au pouvoir de Theresa May. 3 au mieux, 10 au pire, voil\u00e0 la fouchette que pr\u00e9voient les interlocuteurs auxquels j'ai parl\u00e9 cet apr\u00e8s midi. Professeurs d'universit\u00e9, avocats d'affaires bruxellois, diplomates, tous sont d'accord pour dire que ce sera long.\r\nLa Suisse va-t-elle pouvoir n\u00e9gocier sa solution avec l'Europe avant la Grande Bretagne? \r\nc'est la grande question, et les r\u00e9ponses divergent.\r\nLa grande bretagne ne va pas demander sa sortie avant la fin de l'ann\u00e9e, c'est ce qu'a dit Theresa May. Certains y voient une fen\u00eatre de n\u00e9gociation. Pour une source proche du dossier, l'union europ\u00e9enne exag\u00e8re un peu en \u00e9voquant la situation britannique. Une bonne excuse pour temporiser avec la Suisse, autrement dit. Vu les d\u00e9lais fix\u00e9s par l'article constitutionnel sur l'immigration de masse, il faut n\u00e9gocier avant... quitte \u00e0 recevoir moins de concessions de la part de l'Europe. C'est que vu d'Europe, la Grande Bretagne pourrait revendiquer ce que la Suisse aurait re\u00e7u. Donc si on passe avant la Grande Bretagne, on r\u00e8gle la question, mais peut-\u00eatre pas aussi favorablement que si on passait apr\u00e8s. \r\nEt n\u00e9gocier apr\u00e8s la Grande Bretagne, \u00e7a aurait des avantages? \r\nPas tellement plus: la Suisse devra sagement observer comment se passent les n\u00e9gociations entre l'Europe et la Grande Bretagne depuis sa salle d'attente. C'est ce que pensent les professeurs d'universit\u00e9 Astrid Epinay et Ren\u00e9 Schwok. \r\nAlors la Suisse pourrait imaginer un accord avec la Grande Bretagne pour peser davantage dans les n\u00e9gociations. Mais d'une part, selon nos informations, personne en Suisse ou en Grande Bretagne ne s'est assis autour d'une table pour discuter. Et d'autre part, selon Ren\u00e9 Schwok, la Grande Bretagne serait un boulet aux pieds de la Suisse. L'Europe est en train de divorcer avec avec la Grande Bretagne. Et comme tout divorce, ce sera accrimonieux. La Suisse va \u00eatre la victime de ce psychodrame. Elle ferait mieux de n\u00e9gocier discr\u00e8tement de son c\u00f4t\u00e9 pour le professeur d'universit\u00e9 genevois. \r\nBon Muriel, c'est un tableau assez sombre que vous nous peignez... y'a t il un coin de ciel bleu dans l'accession au pouvoir de Theresa May? \r\nOui! Il y en a un: selon l'avocat d'affaires suisse bas\u00e9 \u00e0 Bruxelles Jean Russotto, Theresa May connait la suisse. Et puis, elle a effectu\u00e9 des mandats de consultante dans des produits financiers. Elle conna\u00eet donc les r\u00e9alit\u00e9s suisses. Il y a l\u00e0 une carte \u00e0 jouer. Mais il faut rester sobre dans l'analyse, s'empresse-t-il d'ajouter. La Suisse et la city londonnienne sont dans une relation de concurrence farouche. C'est le coin de ciel le plus bleu que je puisse vous donner.", "alternativeExcerpt": ["Theresa May va prendre le pouvoir mercredi en Grande Bretagne. C'est elle qui va mettre en \u0153uvre le Brexit, mais pas avant la fin de l'ann\u00e9e. Ce calendrier n'est pas de bon augure pour les n\u00e9gociations entre la Suisse et l'UE."], "alternativeTitle": ["Le calendrier de Theresa May plombe les n\u00e9gociations Suisse-UE / FOR_2016-07-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des contes", "id": "sound-177177C0-1E9B-4042-8C9F-3F0A8052A8A4", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Deux mots secrets\", extrait de \"Si l'amour m'\u00e9tait cont\u00e9\" de David Lelait-Helo, aux \u00e9ditions Payot.\r\n\"L'homme qui courait apr\u00e8s sa chance\", extrait de \"La reine des serpents\" de Henri Gougaud, aux \u00e9ditions Points.\r\n\"Les trois diamants\", extrait de \"Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans\" de Jean-Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil.\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.07.2016", "Des contes / REVE_2016-07-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.07.2016", "Des contes / REVE_2016-07-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Deux mots secrets\", extrait de \"Si l\u02b9amour m\u02b9\u00e9tait cont\u00e9\" de David Lelait-Helo, aux \u00e9ditions Payot.\n\n\"Les trois diamants\", extrait de \"Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans\" de Jean-Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil.", "\"Deux mots secrets\", extrait de \"Si l\u02b9amour m\u02b9\u00e9tait cont\u00e9\" de David Lelait-Helo, aux \u00e9ditions Payot.\n\n\"Les trois diamants\", extrait de \"Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans\" de Jean-Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7838322", "ece-7838321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Une femme porte-parole du pape", "id": "sound-C20D3A4A-3F8D-4E77-9D94-F2FAF46C19BA", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois aura d\u00e9sormais une porte-parole: Paloma Garcia Ovejero, une journaliste espagnole de 41 ans. Une nouveaut\u00e9 qui illustre la r\u00e9forme actuellement en cours au Vatican en mati\u00e8re de communication.\r\n\r\n* * Une femme porte-parole du pape (UNE FEMME PORTE-PAROLE DU PAPE) 6h27 La chronique de RTSreligion\r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger...\r\nLe pape Fran\u00e7ois aura d\u00e9sormais une porte-parole. Paloma Garcia Ovejero. une journaliste espagnole de 41 ans. Une nouveaut\u00e9 qui illustre le la r\u00e9forme actuellement en cours au Vatican en mati\u00e8re de communication.\r\nPlus de la\u00efques. de femmes. de jeunes. c'est la tendance qui se dessine au Vatican en mati\u00e8re de communication et le choix de Paloma Garcia Ovejero. qui travaillait jusqu'ici comme correspondante au Vatican de la radio espagnole COPE et qui sera. d\u00e8s ao\u00fbt. la porte-parole en second du pape Fran\u00e7ois.\r\n- Parce que le pape a nomm\u00e9 lundi un tandem pour g\u00e9rer sa communication...\r\nEn effet. c'est un journaliste am\u00e9ricain de 56 ans. Greg Burk. ancien de Time Magazine et correspondant de Fox News qui a \u00e9t\u00e9 choisi comme porte-parole principale du pape. Certes pas une femme. mais un la\u00efque... lui aussi. qui remplacera l'actuel porte-parole. le P\u00e8re j\u00e9suite Federico Lombardi.\r\nMais on peut noter au passage qu'une autre femme. jeune et la\u00efque... a pris une place importante cette ann\u00e9e dans le staff m\u00e9diatique du Vatican. la slov\u00e8ne Nastasha Govekar. d\u00e9sign\u00e9e directrice du secteur th\u00e9logico-pastoral de la communication. Donc l'une des pi\u00e8ces essentielles du nouveau dispositif de communication qui se met en place au Vatican.\r\n- Le pape Fran\u00e7ois qui a lanc\u00e9 une r\u00e9forme de ce secteur.\r\nC'\u00e9tait en 2014 et qui va chambouler compl\u00e8tement l'organisation m\u00e9diatique du Vatican. Car. contrairement \u00e0 ce qu'on pourrait croire. ses diff\u00e9rents m\u00e9dias \u00e9voluent jusqu'ici dans une tr\u00e8s large autonomie les uns vis-\u00e0-vis des autres. Entre le Bureau de presse du Saint-Si\u00e8ge. le Conseil pontifical pour les communications sociales. le Service internet du Vatican. Radio Vatican. le Centre t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du Vatican. le journal Osservatore romano. peu voire pas de collaboration. Mais les choses sont en train de changer : en 2018. le Secr\u00e9tariat pour la communication. cr\u00e9\u00e9 l'an dernier par le pape. chapeautera l'ensemble des activit\u00e9s de communication du Vatican.\r\n- Et quel est le but de cette r\u00e9forme ? Augmenter la visibilit\u00e9 du pape ? Am\u00e9liorer l'image de l'Eglise catholique?\r\nLe pape actuel n'a pas vraiment besoin de \u00e7a ! Pour ce qui est de l'Eglise. \u00e7a fait sans doute un peu partie des objectifs.\r\nMais l'impulsion est plus directement li\u00e9e \u00e0 la mutation des moyens de communications. que le Vatican. comme n'importe quelle entreprise m\u00e9diatique. doit affronter. Le Vatican qui entend cr\u00e9er d'ici la fin de l'ann\u00e9e un v\u00e9ritable portail de news multim\u00e9dia et doit relever le d\u00e9fi de l'alimenter en permanence en images. en sons et en textes.\r\nC'\u00e9tait la chronique de RTSreligion avec Fabien H\u00fcnenberger.", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois aura d\u00e9sormais une porte-parole: Paloma Garcia Ovejero, une journaliste espagnole de 41 ans. Une nouveaut\u00e9 qui illustre la r\u00e9forme actuellement en cours au Vatican en mati\u00e8re de communication.", "Le pape Fran\u00e7ois aura d\u00e9sormais une porte-parole: Paloma Garcia Ovejero, une journaliste espagnole de 41 ans. Une nouveaut\u00e9 qui illustre la r\u00e9forme actuellement en cours au Vatican en mati\u00e8re de communication.", "Le pape Fran\u00e7ois aura d\u00e9sormais une porte-parole: Paloma Garcia Ovejero, une journaliste espagnole de 41 ans. Une nouveaut\u00e9 qui illustre la r\u00e9forme actuellement en cours au Vatican en mati\u00e8re de communication."], "alternativeTitle": ["Une femme porte-parole du pape", "Une femme porte-parole du pape / JDM_2016-07-12T06:27:00_rtsreligion", "Une femme porte-parole du pape / JDM_2016-07-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858005", "ece-7857991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon", "id": "sound-562F53D8-293D-4BF7-8860-F4521079CEDD", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dany Boon, acteur fran\u00e7ais\r\n\"Avava Inouva\", Idir (chanson Kabyle) \"Au suivant\", Jacques Brel\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon (REDIFF MP3 DANY BOON EP2 12.07) 6h53 MP3\r\nDany Boon est l'invit\u00e9 de MP3, cette semaine.\r\nDany Boon, l'acteur humoriste \u00e9lue personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e par sondage populaire en 2008...\r\n  MAG 4'55 (FIN PAROLE 3'27)\r\n-\tIdir, Ava va inouva (chanson kabyle)\r\n-\tJacques Brel, Au suivant\r\nC'\u00e9tait le choix de Dany Boon, invit\u00e9 de MP3, avec Lorence Milasevic.", "alternativeExcerpt": ["\"Avava Inouva\", Idir (chanson Kabyle) \"Au suivant\", Jacques Brel", "\"Avava Inouva\", Idir (chanson Kabyle) \"Au suivant\", Jacques Brel", "\"Avava Inouva\", Idir (chanson Kabyle) \"Au suivant\", Jacques Brel"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon / JDM_2016-07-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Dany Boon / JDM_2016-07-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858002", "ece-7857984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Jean-Marc Richard", "id": "sound-E2FE7073-B5D8-4327-B5E0-91327D6A9F9C", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 12.07.2016", "Notre Premi\u00e8re avec Jean-Marc Richard / NPR_2016-07-12T15:04:15_notre-premiere", "Notre Premi\u00e8re du 12.07.2016", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-07-12T15:04:15_ma-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-07-12T15:04:15_leurs-premieres", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-07-12T15:04:15_leurs-premieres-2", "La derni\u00e8re / NPR_2016-07-12T15:04:15_la-derniere", "Notre Premi\u00e8re avec Jean-Marc Richard / NPR_2016-07-12T15:04:15_notre-premiere"], "alternativeExcerpt": ["Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "variantIds": ["ece-7838319", "ece-7838318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re \u00e9tape franchie pour d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "id": "sound-C7DD8893-36C1-4D02-BF46-5ACD69BC4C87", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une premi\u00e8re \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 franchie dans la d\u00e9finition des orientations strat\u00e9giques de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, horizon 2030. L'objectif est de g\u00e9rer l'augmentation du trafic qui, selon les pr\u00e9visions, doit passer de 16 \u00e0 25 millions de passagers.\r\n\r\n* * Premi\u00e8re \u00e9tape franchie pour d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Une premi\u00e8re \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 franchie dans la d\u00e9finition des orientations strat\u00e9giques de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, horizon 2030. L'objectif est de g\u00e9rer l'augmentation  du trafic...un trafic qui doit passer de 16 \u00e0 25 millions de passagers selon les pr\u00e9visions...\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile a publi\u00e9 ce matin son protocole de coordination, un projet qui sera mis en consultation, et qui doit \u00e0 terme mener \u00e0 un plan contraignant de d\u00e9veloppement. \r\nMais ce rapport C\u00e9dric Guigon, pointe d\u00e9j\u00e0 un diff\u00e9rend entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et le Canton de Gen\u00e8ve quant \u00e0 la mani\u00e8re de contenir le bruit.", "alternativeExcerpt": ["Une premi\u00e8re \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 franchie dans la d\u00e9finition des orientations strat\u00e9giques de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, horizon 2030. L'objectif est de g\u00e9rer l'augmentation du trafic qui, selon les pr\u00e9visions, doit passer de 16 \u00e0 25 millions de passagers."], "alternativeTitle": ["La strat\u00e9gie du d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve se dessine / 12H30_2016-07-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Theresa May, premi\u00e8re ministre britannique, rejoint les nombreuses femmes politiques au pouvoir dans le monde. Dans quel contexte cette nouvelle tendance s'est-elle d\u00e9velopp\u00e9e ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6408160B-97A2-46B4-8FE7-9C568E338FD8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 958, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["May, Theresa"], "thematicThemes": ["fonction politique", "femme"], "excerpt": "De plus en plus de femmes au pouvoir dans le monde. Et avec cette arriv\u00e9e de Theresa May au pouvoir en Grande-Bretagne, les femmes ont-elle pris le pouvoir?", "alternativeExcerpt": ["Theresa May rejoint les nombreuses femmes politiques au pouvoir dans le monde. Dans quel contexte cette nouvelle tendance s'est-elle d\u00e9velopp\u00e9e? D\u00e9bat entre Sophie Heine, politologue, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford, membre du mouvement \"Stand Up for Europe\", et Martine Brunschwig-Graf, ancienne conseill\u00e8re nationale PLR genevoise et ancienne ministre genevoise des Finances."], "alternativeTitle": ["De plus en plus de femmes au pouvoir dans le monde / FOR_2016-07-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7858025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne Conseill\u00e8re nationale genevois PLR ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford, membre du mouvement \"Stand Up for Europe\" auteur de \"\"Genre ou libert\u00e9, vers une f\u00e9minit\u00e9 repens\u00e9e\" (Ed. Academia, 2015) ", "name": "Heine, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7858013"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Village People", "source": "siranau", "title": "Village People 12.07.2016", "id": "sound-2274426C-D746-4FF9-B6B2-EF5FED1131C8", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Village People", "Valais, l\u2019hymne qui tache", "Village People / LBB_2016-07-12T10:45:00_village-people", "Village People / LBB_2016-07-12T10:45:00_village-people"], "alternativeExcerpt": ["Le Valais a un hymne national rien qu\u2019\u00e0 lui, si si! Mais quand on en parle l\u00e0-bas, le scandale n\u2019est pas loin..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7840556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7320706.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Multone, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7840556", "ece-7840549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le TPF devra statuer sur l'intention de faire le djihad", "id": "sound-9DB71A92-E15C-4DE9-B266-8105947F3F21", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUILLET2016_ELIMINES\r\nDans le proc\u00e8s tr\u00e8s attendu qui s'ouvre jeudi, le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone (TPF) devra dire si la simple intention de partir faire le djihad en Syrie est condamnable. C'est le cas d'un jeune Suisse qui s'appr\u00eatait \u00e0 partir en avril 2015 pour la Turquie, pour aller combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat islamique.\r\n\r\n* * Le TPF devra statuer sur l'intention de faire le djihad 7h15 Proc\u00e8s Bellinzone\r\nC'est un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu qui s'ouvre ce jeudi au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone... Le TPF devra dire si la simple \u00ab intention \u00bb de partir faire le djihad en Syrie est condamnable... C'est le cas d'un jeune Suisse qui, en avril 2015, s'appr\u00eatait \u00e0 partir pour la Turquie, pour aller combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat islamique.\r\nNicole Della Pietra, bonjour !\r\nVous avez pu lire l'acte d'accusation. Il n'y a pas, dans ce cas pr\u00e9cis, d'actes pr\u00e9paratoires concrets en vue d'un attentat, mais juste \u00ab le r\u00eave d'un jeune homme\u00bb, si on peut dire: celui de mourir en martyre. Or, ce verdict pourrait marquer un tournant dans de nombreux autres dossiers d'instruction en attente de jugement. \r\nOui, c'est une premi\u00e8re pour le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF) \u00e0 Bellinzone. Il ne faut pas s'y tromper; m\u00eame si l'audience ne durera qu'une journ\u00e9e et que la Cour n'est dot\u00e9e que d'un seul juge, le dossier est br\u00fblant. Il pourrait acc\u00e9l\u00e9rer et intensifier la lutte contre le terrorisme en Suissse. La Cour devra d\u00e9terminer si la seule intention de se rendre en Syrie pour combattre sous la banni\u00e8re de l'Organisation Etat islamique est constitutive d'une infraction p\u00e9nale ou non. La Conf\u00e9d\u00e9ration, on le rappelle, condamne l'appartenance et le soutien \u00e0 de telles mouvances terroristes, mais pas encore les projets et intentions d'y adh\u00e9rer.  \r\n- Or, c'est justement ce qu'esp\u00e8re \u00e0 pr\u00e9sent le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour lui, pas de doute, ce Suisse a enfreint la loi  ? \r\nOui, le minist\u00e8re public l'accuse d'avoir viol\u00e9 l'interdiction d'appartenir et ou de soutenir une organisation terroriste telle que l'Etat islamique, Al Qa\u00efda ou d'autres mouvements similaires. \r\nCe Suisse, \u00e2g\u00e9 de 26 ans et d'origine libanaise, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 7 avril 2015 \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich, alors qu'il s'appr\u00eatait s'envoler pour Istanbul. La Turquie qui ne devait \u00eatre qu'une porte pour la Syrie et pour rejoindre Daesh. \r\nC'est du moins la th\u00e8se de la procureure Juliette Noto, sp\u00e9cialiste du terrorisme au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a d\u00e9j\u00e0 fait condamner 4 Irakiens en mars pour appartenance \u00e0 une organisation terroriste. Elle se base sur une s\u00e9rie d'appels t\u00e9l\u00e9phoniques et surtout de messages envoy\u00e9s via l'application mobile Telegram, intercept\u00e9s par les enqu\u00eateurs. Des messages dont il ressort notamment, que le pr\u00e9venu souhaitait, \u00ab mourir en martyre \u00bb. \r\n- Ce sont donc des d\u00e9clarations sur les r\u00e9seaux sociaux qui pourraient mener cet homme en prison ?\r\nDes \u00e9changes nombreux et explicites. L'accus\u00e9 aurait par exemple \u00e9voqu\u00e9 son projet de d\u00e9part dans un chat, admettant qu'il risquait jusqu'\u00e0 5 ans d'emprisonnement s'il se faisait pincer. Pour la procureure, il \u00e9tait donc pleinement conscient des risques qu'il encourrait.\r\nSon t\u00e9l\u00e9phone portable contenait aussi de nombreuses images et vid\u00e9os de violence attribuables \u00e0 Daesh. Du mat\u00e9riel que l'accus\u00e9 aurait transmis \u00e0 de tierces personnes.\r\nLe MPC rel\u00e8ve enfin que le suspect, aurait, d\u00e9finitivement pris cong\u00e9 de ses coreligionnaires aupr\u00e8s de la controvers\u00e9e mosqu\u00e9e An'Nur de Winterthur peu avant son d\u00e9part pour la Turquie. Il aurait aussi ras\u00e9 sa barbe, histoire d'\u00eatre plus discret. Un faisceau d'indices suffisant pour le Parquet.\r\n- Soit, mais un billet d'avion pour la Turquie, une barbe ras\u00e9e, des sms, quand bien m\u00eame nombreux, peuvent-il suffire \u00e0 faire condamner le pr\u00e9venu ?\r\nC'est tout l'enjeu de ce proc\u00e8s et  l'objectif clairement affich\u00e9 par le MPC. Alors, faut-il y voire un signe vers un verdict de culpabilit\u00e9 ? Le fait est, qu'en janvier dernier, dans une d\u00e9cision pr\u00e9liminaire, la Cour des Plaintes du TPFl avait refus\u00e9 la restitution de son  passeport \u00e0 l'accus\u00e9, estimant que l'arrestation du suspect, dans un a\u00e9roport n'\u00e9tait, je cite, pas n\u00e9gligeable en regard des charges qui p\u00e8sent contre lui.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la d\u00e9fense r\u00e9clame l'acquittement. Quelques d\u00e9clarations sur les r\u00e9seaux sociaux, des SMS, ou un billet d'avion pour la Turquie ne suffisent pas \u00e0 condamner quelqu'un en Suisse. \r\nMais, un verdict de culpabilit\u00e9 pourrait acc\u00e9l\u00e9rer et faciliter les poursuites contre d'autres  terroristes en puissance et pr\u00e9sum\u00e9s. Peut-\u00eatre m\u00eame plusieurs dizaines de cas. C'est dire si ce jugement est attendu; verdict -on le pr\u00e9cise- dont on ne conna\u00eet pas encore la date.\r\nMerci Nicole Della Pietra.", "alternativeExcerpt": ["Dans le proc\u00e8s tr\u00e8s attendu qui s'ouvre jeudi, le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone (TPF) devra dire si la simple intention de partir faire le djihad en Syrie est condamnable. C\u2019est le cas d\u2019un jeune Suisse qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 partir en avril 2015 pour la Turquie, pour aller combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["Le TPF devra statuer sur l'intention de faire le djihad / JDM_2016-07-12T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Pologne", "id": "sound-2269371C-94E5-496C-ACCA-831AA0A08D53", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonart;CATINFO_JUIL2016;Viktor Hudyka, Polonais de 22 ans, passionn\u00e9 de football am\u00e9ricain, \u00e9tudiant ing\u00e9nieur au Texas;Dariusz Krupa, homme d'affaires de 50 ans;Andrzej Dabrowski, expert en politique am\u00e9ricaine \u00e0 l'Institut National des Affaires Etrang\u00e8res de Varsovie\r\nQuelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l'empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te. Ce mardi, le point de vue des Polonais, par Damien Simonart.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Pologne 6h42 S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 : \"Les USA vus d'ailleurs\"\r\n  JINGLE 18''\r\nCe matin, dans notre s\u00e9rie \"Les USA vus d'ailleurs\", on vous emm\u00e8ne \u00e0 Varsovie...\r\nApr\u00e8s plusieurs d\u00e9cennies sous r\u00e9gime communiste, la Pologne a v\u00e9cu une deuxi\u00e8me naissance apr\u00e8s 1989...\r\nDepuis 25 ans, Polonais et Am\u00e9ricains sont deux alli\u00e9s aux relations fortes, politiquement et \u00e9conomiquement... \u00ab L'Am\u00e9ricanisation \u00bb de la Pologne est en route !... Que pensent les Polonais des Etats-Unis et de la culture am\u00e9ricaine ? Damien Simonart leur a pos\u00e9 la question.\r\n  MAG 4'58\r\n(( Script :\r\nWiktor Hudyka est un Polonais de 22 ans et sa passion c'est le football am\u00e9ricain ! Sur le terrain, son poste c'est Defensive back. Son r\u00f4le : marquer son adversaire et l'emp\u00eacher de recevoir des passes. Depuis quatre ans, Wiktor fait des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur au Texas et joue en parall\u00e8le dans le championnat de football am\u00e9ricain universitaire. De retour au pays pour les vacances, il a int\u00e9gr\u00e9 l'\u00e9quipe polonaise des Seahawks Gdynia et va bient\u00f4t disputer la finale du championnat de Pologne de football am\u00e9ricain ! \r\nViktor Hudyka (homme, polonais, 68 sec) : \r\n\u00ab La culture du sport aux Etats-Unis est \u00e0 un niveau largement sup\u00e9rieur et les Am\u00e9ricains y sont tr\u00e8s attach\u00e9s. Les Polonais, quand ils regardent \u00e7a, ils se disent qu'ils en font trop, qu'il y a un peu de cin\u00e9ma, mais le sport et en particulier le football -surtout au Texas- c'est une religion ! Aux Etats-Unis, bien que le pourcentage de gens ob\u00e8ses soit \u00e9lev\u00e9, dans chaque \u00e9cole, les cours d'\u00e9ducation physique sont tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9s. Quand je suis arriv\u00e9 au Texas, je me suis retrouv\u00e9 au milieu de jeunes athl\u00e8tes d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien entra\u00een\u00e9s. En Pologne, personne ne met l'accent sur les cours d'\u00e9ducation physique \u00e0 l'\u00e9cole donc nous n'arriverons jamais \u00e0 la cheville des Am\u00e9ricains en ce qui concerne les jeunes sportifs. En ce qui concerne les supporteurs, il arrive fr\u00e9quemment qu'il y ait 10.000 personnes dans un stade le samedi pour assister \u00e0 un match universitaire, essentiellement des \u00e9tudiants. En revanche, ils ne crient pas beaucoup, ils restent assis sur leur chaise et ils regardent le match. Souvent, il y a des danseuses ou des chauffeurs de salle qui sont oblig\u00e9s de les r\u00e9veiller pour qu'ils fassent quoi que ce soit. Alors qu'en Pologne, il peut y avoir un petit groupe de supporteurs mais ils sont capables de mettre une grosse ambiance et de vivre l'\u00e9v\u00e9nement. \u00bb\r\nDariusz Krupa a 50 ans et c'est un homme d'affaires. Au milieu des ann\u00e9es 80, tout juste adulte, il a quitt\u00e9 la Pologne communiste pour gagner sa vie aux Etats-Unis. Pendant dix ans, il a travaill\u00e9 dans un h\u00f4tel en Floride, d'abord en tant que serveur puis il en est devenu le manager. En 1993, il est rentr\u00e9 seul dans une Pologne lib\u00e9r\u00e9e. Parti de rien, il est aujourd'hui le patron de l'une des plus grandes entreprises produisant des cadres et des miroirs dans le monde et emploie 1.700 salari\u00e9s. Lui est plut\u00f4t critique au sujet de la culture am\u00e9ricaine dans le business.\r\nDariusz Krupa (homme, polonais, 68 sec) : \r\n\u00ab Aux Etats-Unis, il y a trop gens qui sourient et qui sont contents que lorsque vous les regardez. Ici en Pologne, les gens que je rencontre sont plus ouverts et plus sinc\u00e8res. Je pense que c'est d\u00fb \u00e0 une forme d'indigestion. Ces gens, les Am\u00e9ricains, ont tout et ils ont cess\u00e9 de se r\u00e9jouir de ce qu'ils ont accompli et de ce qu'ils poss\u00e8dent. Nous, les Polonais, nous sommes heureux \u00e0 chaque nouvelle \u00e9tape suppl\u00e9mentaire que nous franchissons et il nous en reste encore beaucoup avant de devenir une petite puissance europ\u00e9enne et rattraper dans le futur les meilleurs. Les Am\u00e9ricains, eux, ne sont plus oblig\u00e9s de rien. Ils ont tout mais ils ne profitent pas de tout ce qu'ils ont obtenus au cours du si\u00e8cle dernier. L'Am\u00e9rique continue de briller dans la Silicon Valley par ses inventions technologiques mais en r\u00e9alit\u00e9 c'est le plus souvent nous, les Europ\u00e9ens, qui leurs donnons vie. \u00bb  \r\nDepuis la chute du communisme en Pologne, les relations entre Washington et Varsovie ne cessent de fleurir. Aujourd'hui, les Etats-Unis sont le premier investisseur \u00e9tranger en Pologne hors UE. Andrzej Dabrowski, expert en politique am\u00e9ricaine \u00e0 l'Institut National des Affaires Etrang\u00e8res de Varsovie, constate que la culture am\u00e9ricaine a envahi la Pologne.\r\nAndrzej Dabrowski (homme, polonais, 67 sec) : \r\n\u00ab Le principal code culturel am\u00e9ricain qui s'est enracin\u00e9 en Pologne et en Europe centrale, c'est celui li\u00e9 \u00e0 la consommation quotidienne. A chaque pas, on peut tomber sur un restaurant, un caf\u00e9, des magasins ou des produits am\u00e9ricains. Ce n'est plus quelque chose d'exceptionnel. Plus personne ne se r\u00e9jouit lorsqu'un Mc Donald ouvre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez soi. C'est devenu la normalit\u00e9. C'est \u00e9galement normal qu'on ach\u00e8te au fin fond de la campagne polonaise des chaussures produites par une soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine en Chine. Quelle est par ailleurs la premi\u00e8re chose que l'on fait le matin en arrivant au bureau ? On allume son ordinateur et on se connecte \u00e0 un r\u00e9seau social am\u00e9ricain pour mettre en ligne ses photos et partager ses humeurs de la veille. Cette culture am\u00e9ricaine, il y en a autant que ce que la soci\u00e9t\u00e9 le permet. Si la Pologne avait une meilleure offre en ce qui concerne les produits de consommation au quotidien, il y aurait moins d'Am\u00e9rique ici. A l'avenir, tout d\u00e9pendra de ce que nous enseignerons \u00e0 nos enfants et en quelles quantit\u00e9s nous les exposerons \u00e0 ce genre de produits. \u00bb\r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, la Pologne essaye de faire abolir en vain les visas obligatoires pour ses citoyens pour se rendre aux Etats-Unis. Malgr\u00e9 cela, ces derniers restent l'une des destinations pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des voyageurs polonais. A Varsovie aussi, les modes changent mais l'Am\u00e9rique y est toujours pr\u00e9sente. \r\nDamien Simonart pour RTS infos, Varsovie))", "alternativeExcerpt": ["Quelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l\u2019empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te. Ce mardi, le point de vue des Polonais, par Damien Simonart."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Pologne / JDM_2016-07-12T06:42:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : La r\u00e9volution des s\u00e9ries, quand la lutte s'invite dans nos salons: \"Girls\"", "id": "sound-AE81478C-0923-40CA-B771-976E47473819", "durationSec": 327, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Iris Brey, professeur d'universit\u00e9 \u00e0 Paris et auteure de l'ouvrage \"Sex in the s\u00e9ries\";Caroline Dayer, docteur et chercheuse en \u00e9tudes genres\r\nSophie Iselin nous fait d\u00e9couvrir cet \u00e9t\u00e9 le potentiel r\u00e9volutionnaire des s\u00e9ries TV. V\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9, elles alimentent les conversations dans les bureaux, les diners et sur les r\u00e9seaux sociaux. Un succ\u00e8s qui fait d'elles des outils de communication de masse. Et cela n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux sc\u00e9naristes engag\u00e9s; les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9, v\u00e9hiculent un grand nombre de messages politiques, parfois m\u00eame militants. Des messages qui touchent le public en plein cour.\r\n\r\n* * La r\u00e9volution des s\u00e9ries, quand la lutte s'invite dans nos salons: \"Girls\" 6h21 S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 : \"La r\u00e9volution des s\u00e9ries TV\"\r\nLa r\u00e9volution dans les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, c'est le sujet de cette s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 propos\u00e9e durant deux semaines par Sophie Iselin...\r\nAujourd'hui, celle-ci nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une r\u00e9volution majeure de notre \u00e9poque...  la r\u00e9volution sexuelle ; initi\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 et largement relay\u00e9e sur le grand et le petit \u00e9cran.... \r\nLa s\u00e9rie Girls s'est faite la porte-parole d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. Et c'est cette s\u00e9rie que d\u00e9crypte dans ce nouvel \u00e9pisode Sophie Iselin, avec Alexandre Davoine \u00e0 la r\u00e9alisation :\r\n  MAG 4'49\r\nGirls, la saison 4 vient de se terminer sur RTS 1 une cinqui\u00e8me saison est en pr\u00e9paration . Demain, direction la Turquie, dont la production t\u00e9l\u00e9visuelle souffle comme un vent de libert\u00e9 dans le monde arabe.\r\n((C'est l'histoire d'une fille qui tente de trouver sa place \u00e0 New-york, une fille comme une autre, au physique assez \u00e9loign\u00e9 des canons de beaut\u00e9 occidentaux...   compl\u00e8tement largu\u00e9e professionellement... et aussi un peu sentimentalement... \r\nExtrait (trouver mieux?)\r\nA l'\u00e9poque o\u00f9 elle se lance dans la r\u00e9alisation de Girls, Lena Dunham a 26 ans.... Sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice, productrice et actrice principale... Elle s'inspire de Sex and the City pour cr\u00e9er sa propre s\u00e9rie, sauf que la sienne sera, plus proche de la r\u00e9alit\u00e9 et r\u00e9ellement r\u00e9volutionnaire sur le plan sexuel. \r\nIris Brey, professeur d'universit\u00e9 \u00e0 Paris et auteure de l'ouvrage \"Sex in the s\u00e9ries\", (sexualit\u00e9s f\u00e9minines; une r\u00e9volution sexuelle).\r\n37 sec (extrait au milieu) \r\nAvec cette id\u00e9e forte et d\u00e9complex\u00e9e, la r\u00e9alisatrice a su toucher un public beaucoup plus large que celui des 20-30, vis\u00e9 au d\u00e9part par la cha\u00eene HBO\r\nIris brey \r\n45 sec\r\nEt si cette s\u00e9rie fait de l'argent, c'est que la libert\u00e9 de parole autour de la la sexualit\u00e9 f\u00e9minine pointe \u00e0 peine le bout de son nez \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nCaroline Dayer, docteur et chercheuse en \u00e9tudes genres...\r\n48''\r\nEn propulsant une image plus r\u00e9aliste du plaisir et du corps f\u00e9minin dans les salons des t\u00e9l\u00e9spectateurs, Lina Dunham et sa s\u00e9rie perticipent sans conteste l'\u00e9mancipation sexuelle de la g\u00e9n\u00e9ration Y... Une g\u00e9n\u00e9ration lass\u00e9e par la performance et la perfection des corps pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Une g\u00e9n\u00e9ration dont les h\u00e9ros deviennent, sexuellement et physiquement,  de plus en plus normaux.))", "alternativeExcerpt": ["Sophie Iselin nous fait d\u00e9couvrir cet \u00e9t\u00e9 le potentiel r\u00e9volutionnaire des s\u00e9ries TV. V\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9, elles alimentent les conversations dans les bureaux, les diners et sur les r\u00e9seaux sociaux. Un succ\u00e8s qui fait d'elles des outils de communication de masse. Et cela n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux sc\u00e9naristes engag\u00e9s; les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9, v\u00e9hiculent un grand nombre de messages politiques, parfois m\u00eame militants. Des messages qui touchent le public en plein c\u0153ur."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9volution des s\u00e9ries, quand la lutte s'invite dans nos salons: \"Girls\" / JDM_2016-07-12T06:21:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Herculanum", "id": "sound-2CB97C63-637C-4D4F-801C-7F6B7D527ACC", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nDans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains. Moins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l'\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C.\r\nCelle qui aurait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Hercule va \u00eatre red\u00e9couverte par hasard en 1709. Son histoire avec la complicit\u00e9 de Michel Fuchs, arch\u00e9ologue, professeur \u00e0 l'Institut d'arch\u00e9ologie et des sciences de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 4 octobre 2015.\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:31-16:59:17 / * Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains. Moins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l'\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C.\r\nCelle qui aurait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Hercule va \u00eatre red\u00e9couverte par hasard en 1709. Son histoire avec la complicit\u00e9 de Michel Fuchs, arch\u00e9ologue, professeur \u00e0 l'Institut d'arch\u00e9ologie et des sciences de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 4 octobre 2015.", "alternativeTitle": ["Monumental du 12.07.2016", "Herculanum / MON_2016-07-12T16:04:15_monumental", "Monumental du 12.07.2016", "Herculanum / MON_2016-07-12T16:04:15_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains. Moins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C.\n\nCelle qui aurait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Hercule va \u00eatre red\u00e9couverte par hasard en 1709. Son histoire avec la complicit\u00e9 de Michel Fuchs, arch\u00e9ologue, professeur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019arch\u00e9ologie et des sciences de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 4 octobre 2015.", "Dans l'antiquit\u00e9, Herculanum \u00e9tait une station baln\u00e9aire tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e par les patriciens et les riches Romains. Moins c\u00e9l\u00e8bre que Pomp\u00e9i, la ville a \u00e9t\u00e9 victime de la m\u00eame catastrophe: l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve en 79 apr\u00e8s J-C.\n\nCelle qui aurait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Hercule va \u00eatre red\u00e9couverte par hasard en 1709. Son histoire avec la complicit\u00e9 de Michel Fuchs, arch\u00e9ologue, professeur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019arch\u00e9ologie et des sciences de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 4 octobre 2015."], "imageURL": "//www.rts.ch/7125457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7838310", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7838310", "ece-7838309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Haye doit rendre son verdict dans le diff\u00e9rend entre Philippins et Chinois", "id": "sound-33850C57-A23B-468D-A62E-E78000855AAB", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benoit Hardy-Chartrand, chercheur au Centre pour l'innovation dans la gourvernance internationale, en Ontario, au Canada, et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 en Asie pacifique\r\nLa Cour permanente d'arbitrage de La Haye doit rendre son jugement ce mardi dans le diff\u00e9rend de voisinage qui oppose les Philippine \u00e0 son grand voisin chinois en mer de Chine. Interview de Benoit Hardy-Chartrand, chercheur au Centre pour l'innovation dans la gouvernance internationale, en Ontario, au Canada, et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 en Asie pacifique.\r\n\r\n* * La Haye doit rendre son verdict dans le diff\u00e9rend entre Philippins et Chinois LANCEMENT 1 / VERDICT EN MER DE CHINE\r\n***Une querelle de voisinage: voil\u00e0 ce que la Cour permanente d'arbritrage de La Haye va trancher aujourd'hui. Une querelle entre les Philippines et un grand et puissant voisin: la Chine.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, Manille reproche \u00e0 P\u00e9kin ses pr\u00e9tentions territoriales en Mer de Chine, notamment sur plusieurs \u00eeles. C'est tr\u00e8s peu de chose en termes de surface mais \u00e7a repr\u00e9sente beaucoup sur le plan g\u00e9ostrat\u00e9gique et c'est donc une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue qui doit tomber ce matin.\r\nBenoit Hardy-Chartrand est chercheur au Centre pour l'innovation dans la gourvernance internationale, en Ontario, au Canada, et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 en Asie pacifique.\r\nS\u00e9verine Ambrus lui a demand\u00e9 de pr\u00e9ciser l'enjeu du jugement:\r\n  DIGAS\r\nLa force de frappe diplomatique et \u00e9conomique de la Chine pourrait permettre de reconfigurer les fronts sur cette question de rivalit\u00e9s territoriales en Mer de Chine... c'\u00e9tait Beno\u00eet Hardy-Chatrand, chercheur au Centre pour l'innovation dans la gourvernance internationale, au Canada.\r\n>>> VIRGULE AVION", "alternativeExcerpt": ["La Cour permanente d'arbitrage de La Haye doit rendre son jugement ce mardi dans le diff\u00e9rend de voisinage qui oppose les Philippine \u00e0 son grand voisin chinois en mer de Chine. Interview de Benoit Hardy-Chartrand, chercheur au Centre pour l'innovation dans la gouvernance internationale, en Ontario, au Canada, et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9 en Asie pacifique."], "alternativeTitle": ["La Haye doit rendre son verdict dans le diff\u00e9rend entre Philippins et Chinois / TUM_2016-07-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7857971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857970"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "FAMILLE", "FEMME AU FOYER", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "CHALET", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "VALISE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "DOUANIER"], "visualPersons": ["NOVA, COLETTE", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-1528542", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "LAUSANNE", "COINTRIN", "BARDONNEX"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["De familles traditionnelles dans les ann\u00e9es 1960 et 1970."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Le jeu pour smartphone, Pok\u00e9mon Go, suscite une fr\u00e9n\u00e9sie d\u00e9mesur\u00e9e", "Barack Obama est en visite \u00e0 Dallas en l\u2019honneur des cinq policiers tu\u00e9s", "VD: les communes des Alpes vaudoises d\u00e9zonent massivement des terrains \u00e0 b\u00e2tir", "De plus en plus de seniors continuent une activit\u00e9 professionnelle au-del\u00e0 de leurs 65 ans", "Une collision entre deux trains fait plus de 20 morts dans le sud d\u2019Italie", "La Commission europ\u00e9enne menace le Portugal et l\u2019Espagne de lourdes amendes", "Maxime Chabloz est champion du monde de kitesurf en Junior", "Les femmes touchent des rentes moins \u00e9lev\u00e9es que les hommes", "Ramener des souvenirs de vacances n\u2019est pas toujours autoris\u00e9 par les douanes suisses", "P\u00e9kin n\u2019a aucun droit historique en mer de Chine", "Le r\u00e9alisateur britannique Stephen Frears signe un biopic sur Florence Foster Jenkins", "Barack Obama en visite \u00e0 Dallas: le point avec Pierre Gobet \u00e0 Washington", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767659", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Actuellement, il n\u2019est pas disponible dans tous les pays.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain tentera d'apaiser les proches des victimes, mais aussi de rassurer le pays.", "C\u2019est un effet de la loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire qui ne fait pas que des heureux. En effet, de nombreux propri\u00e9taires voient leur terrain perdre presque toute sa valeur.", "Soit parce qu'ils en ont besoin financi\u00e8rement, soit par choix.", "Les deux trains roulaient sur la m\u00eame ligne.", "Les deux pays pourraient \u00eatre soumis \u00e0 de lourdes amendes en raison de leurs d\u00e9rapages budg\u00e9taires.", "Il r\u00eave maintenant d\u2019int\u00e9grer le circuit professionnel.", "Les femmes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 40 touchent aujourd'hui une rente vieillesse environ 37% inf\u00e9rieure \u00e0 celle des hommes.", "En effet de nombreux produits ne peuvent pas traverser la fronti\u00e8re.", "C\u2019est le verdict de la Cour d\u2019arbitrage de La Haye.", "Florence Foster Jenkins y est interpr\u00e9t\u00e9e par Meryl Streep."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7767657", "ece-7767659"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FABRICATION DU CHOCOLAT", "ABSINTHE", "DISTILLERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "LYNX", "INTERVIEW"], "id": "asset-1528541", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le Val-de-Travers, \u00e0 Couvet et Buttes, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["NOIRAIGUE", "COUVET", "MOTIERS", "COUVET", "VAL-DE-TRAVERS", "JURA (DEPT.FRANCE)", "BUTTES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "NE: rencontre avec Matthias von Wyss de \"Go\u00fbt et r\u00e9gion\"", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "NE: le lynx a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduit dans l\u2019arc jurassien dans les ann\u00e9es 70", "NE: les produits du Val-de-Travers s'exportent partout \u00e0 travers le monde", "NE: rencontre avec soeur Odette du Foyer l'Etoile de Couvet", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767653", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Couleurs d\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019int\u00e9resse \u00e0 sa situation actuelle.", "Le chocolat, les montres et l'absinthe de la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise s'exportent tr\u00e8s bien.", "Le Foyer l'Etoile offre un accompagnement pour les personnes d\u00e9pendantes de l\u2019alcool."], "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7767653", "ece-7767651"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "REFUGE POUR ANIMAUX", "TONNEAU"], "visualPersons": ["BARRAS, CLAUDE"], "id": "asset-1520506", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "VINAIGRE BALSAMIQUE & FINANCEMENT PARTICIPATIF", "visualGeographicals": ["FARVAGNY-LE-PETIT", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "EMILIE-ROMAGNE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Nourriture et Economie du futur\n- Vinaigre balsamique & Financement participatif", "Nourriture et Economie du futur\n- Vinaigre balsamique & Financement participatif", "Nourriture et Economie du futur\n- Vinaigre balsamique & Financement participatif", "Nourriture et Economie du futur\n- Vinaigre balsamique & Financement participatif", "Cette semaine, les ABE de l\u2019\u00e9t\u00e9 nous emm\u00e8nent en Italie, sur les traces du vinaigre balsamique de Mod\u00e8ne. Un produit presque banal aujourd\u2019hui, mais dont la version industrielle, demande mondiale oblige, n\u2019a rien \u00e0 voir avec le produit traditionnel. Au prix auquel se vend le vrai de vrai, pas s\u00fbr m\u00eame que nous en ayons d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9...  Et puis c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie, nous parlerons CrowdFunding, ou financement participatif, cette mani\u00e8re tr\u00e8s moderne de financer ses projets par un appel aux dons sur Internet. Les petits ruisseaux du web font-ils vraiment des grandes rivi\u00e8res?", "ABE d\u2019\u00e9t\u00e9 nous emm\u00e8nent en Italie, sur les traces du vinaigre balsamique de Mod\u00e8ne. Un produit presque banal aujourd\u2019hui, mais dont la version industrielle, demande mondiale oblige, n\u2019a rien \u00e0 voir avec le produit traditionnel.", "Il est le pr\u00e9sident de l\u2019Association suisse de Crowdfunding", "C\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie, nous parlerons CrowdFunding, ou financement participatif, cette mani\u00e8re tr\u00e8s moderne de financer ses projets par un appel aux dons sur Internet. Les petits ruisseaux du web font-ils vraiment des grandes rivi\u00e8res?", "Nourriture et Economie du futur\n- Vinaigre balsamique & Financement participatif"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Nourriture et Economie du futur", "A bon entendeur", "Nourriture et Economie du futur", "A bon entendeur", "Nourriture et Economie du futur", "A bon entendeur", "ABE d\u2019\u00e9t\u00e9: Vinaigre balsamique et financement participatif", "Se nourrir demain: le vinaigre balsamique", "L\u2019invit\u00e9 d\u2019ABE d\u2019\u00e9t\u00e9: Vincent Pignon donne son avis sur le Crowdfunding", "Consommation num\u00e9rique: le financement participatif", "Nourriture et Economie du futur", "A bon entendeur", "Nourriture et Economie du futur"], "imageURL": "//www.rts.ch/7820049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767663", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765745", "ece-7765724", "ece-7765709", "ece-7767663", "ece-7800071"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL"], "id": "asset-1528543", "durationSec": 893, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Avions \u00e0 Gen\u00e8ve A\u00e9roport \u00e0 Cointrin."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "D\u00e9mission de David Cameron: le point avec Gaspard K\u00fchn \u00e0 Londres", "FR: une exposition rend hommage aux colons fribourgeois partis pour la Patagonie", "Les Pok\u00e9mons d\u00e9barquent sur nos smartphones", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "VS: au-dessus d'Evol\u00e8ne, 15 hectares de m\u00e9l\u00e8zes sont colonis\u00e9s par des chenilles de papillons de nuit", "Sanctions \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019Espagne et du Portugal: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767686", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il y a 140 ans, des paysans ont abandonn\u00e9 des terres trop petites pour les nourrir, dans l\u2019espoir de faire fortune \u00e0 l\u2019autre bout du monde.", "Cette franchise de Nintendo a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e aux Etats-Unis et en Australie et le succ\u00e8s est ph\u00e9nom\u00e9nal.", "C\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne visible tous les huit ou dix ans. La for\u00eat prend alors une couleur brun\u00e2tre."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765371", "ece-7767686"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Tournoi de Gstaad 2016 - 16e de finale : Timea Bacsinszky (SUI) - Sara Sorribes Tormo (ESP)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1513801", "durationSec": 6922, "publicationDate": "2016-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["WTA\nJelena Jankovic (SER) - Rebeka Masarova (SUI)\n1/16e de finale", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "Tennis - Gstaad", "En direct de Gstaad."], "alternativeTitle": ["Tennis", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (6-3, 6-2): Bacsinszky se qualifie pour le 2e tour !", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (6-3, 4-2): la Suissesse n'est plus qu'\u00e0 2 jeux de la victoire", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (4-3): 2e break pour la Suissesse", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (6-3, 2-0): la Vaudoise breake \u00e0 nouveau et prend l'avantage", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (6-3, 0-0): superbe point de Timea", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (3-3): Timea se bat pour aller chercher un nouveau break", "1/16e dames, T. Bacsinszky (SUI) \u2013 S. Sorribes (ESP) (2-1): la Vaudoise fait le break", "L'interview de Timea Bacsinszky apr\u00e8s sa victoire", "Tennis, WTA, Timea Bacsinszky (SUI) - Sara Sorribes (ESP), 1/16e de finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/7818412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7765352", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765352"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1528589", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-07-11T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7765401", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7765401", "ece-7765399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1528284", "durationSec": 1140, "publicationDate": "2016-07-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le canton de Vaud pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Romain Tanniger parvient \u00e0 vivre de sa passion, le BMX", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Il est possible de tester la sp\u00e9l\u00e9ologie dans les Grottes de Vallorbe", "Rencontre avec Fabian Tharin, musicien", "Jean-Daniel Cruchet accueille une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7767724", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Champion suisse de BMX 2015, ce jeune Vaudois entra\u00eene \u00e9galement les jeunes pilotes de sa r\u00e9gion.", "Il n'existe aucune r\u00e9elle formation pour s'adonner \u00e0 ces randonn\u00e9es sous terre qui ne sont pourtant pas sans risques.", "Pur Yverdonnois, il vient souvent se balader au bord du lac lorsqu'il n'est pas sur sc\u00e8ne.", "C'est par solidarit\u00e9 que ce syndic a d\u00e9cid\u00e9 de venir en aide \u00e0 ces gens qui avaient tout juste fui la guerre."], "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7767724", "ece-7767722"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "La finale de l'Euro sur Ronaldo TV", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1529753", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-07-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Pourquoi peut-on avoir peur d'aller \u00e0 l'\u00e9cole ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503660", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-07-11T16:44:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Pourquoi doit-on porter des lunettes ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503651", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-07-11T16:42:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Divisions raciales aux USA: le tournant de Dallas", "id": "sound-F21515F8-C7FC-4756-8151-3396B3DF290E", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits sonores manifestants \"Black lives matter\";militant Black Lives matter, anonyme;supremaciste blanc, anonyme;anonyme, solidaire contre l'injustice;m\u00e8re de famille, anonyme\r\n\"Black lives matter\" (les vies des noirs comptent) est le slogan d'une manifestation contre le racisme de la police am\u00e9ricaine, ce samedi \u00e0 Washington. Tout le week-end, des d\u00e9fil\u00e9s ont eu lieu dans plusieurs villes des Etats-Unis pour d\u00e9noncer la mort de victimes noires tu\u00e9es par la police. Mardi, Barack Obama se rendra \u00e0 Dallas pour un hommage fun\u00e8bre aux cinq policiers tu\u00e9s jeudi dernier.\r\n\r\n* * Divisions raciales aux USA: le tournant de Dallas 07h15 USA - divisions raciales\u00a0: le tournant de Dallas\r\n  SON\r\nPhilippe Revaz, \u00e0 Washington.\r\n((MAG 1) BLM (Shunter, puis laisser en arri\u00e8re-fonds jusqu'\u00e0 la fin)\r\n\u00ab\u00a0Black lives matter\u00a0\u00bb, \u00ables vies des noirs comptent\u00a0\u00bb\u00a0: ces slogans sont ceux d'une manifestation contre le racisme de la police am\u00e9ricaine, ce samedi \u00e0 Washington. Tout le week-end, des d\u00e9fil\u00e9s ont eu lieu dans plusieurs villes des Etats-Unis pour d\u00e9noncer la mort de victimes noires tu\u00e9es par la police. Et demain(MA), Barack Obama, lui, se rendra \u00e0 DALLAS pour un hommage fun\u00e8bre aux 5 policiers tu\u00e9s jeudi dernier. \r\nBonjour Philippe Revaz. Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. est-ce que les manifestants font encore confiance \u00e0 Obama pour changer les choses?\r\nDialogue int\u00e9gr\u00e9\r\nFranchement non. On a lp'impression qu'on a depass\u00e9 ce stade. Ecoutez ici ce militant de black libves matter pour qui obama a LACHEMENT evite le debat racial.\r\nMAG 2) obama\r\nObama qui s'occuperait bcp de SON rapport a la race mais pas celui du pays. du cot\u00e9 de black lives matter, peu importe le president finalemet., On voit dans ces evenemnts un TOURNANT. Et pour queles choses changent il faut perturber, bloquer les rues, fermer des commerces\r\nMAG 3)disrupt\r\nPERTURBER, destabiliser la soci\u00e9t\u00e9, crie le leader de la marche, dans cette rue U street,  haut lieu symbolqiue de l'identit\u00e9 noire. Et \u00e7a passe d'abord par la fiert\u00e9. Fiert\u00e9 d'etre black: J'AIME etre noir, j'aime la couelur de ma peau, parc eque c'est la peau dans laquelle je vis.\r\nMAG 4) love being black\r\nLa lutte passe par la fiert\u00e9, affirmation de son identit\u00e9, black lives matter \u00e7a n'est pas un mouveement qui veut se montrer conciliant pour ne pas effaroucher, non. la patience est epuis\u00e9e. On exige, on se bat pour gagner. \r\n***Apr\u00e8s le quintuple meurtre de policiers \u00e0 Dallas, les manifestants ont \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s d'inciter \u00e0 la haine de la police. \r\nOui on entendu aussile republicai  rudy giuliani sur fox news. mais globalemenT le parti republicain reste tres mesur\u00e9. l'elite politique SEMBLE AVOIR pris conscience avec effroi du gouffre qui pouvait s'ouvrir au-dessoius d'elle. Le spectre d'une sorte de guerre civile. De violences entre commeunaut\u00e9s. \r\npour ce manifestant noir, c'est ce qu'esperent les supremacistes blancs. \r\nMAG 5)NO WAR\r\nIl y a une difference entre une guerre civile et le fait de defendre  ses droits de citoyen, dit-il. le risque pour les etatsunis c'est la division: democrates- parti des noirs - republicains pari de la police. black lives matter - blue lives matter- blue pour les polici4ers en bleu. et la tv>: cnn  qui invitge des expetrs noirs - et fox news, poiur qui les maniestants inciente a la violence. demain a dallas Obama sera aux cot\u00e9s de george w bush l'ancien pdt republicain.  C aussi un symbole D'unit\u00e9 pour apaiser le pays. \r\n***Et il faut dire aussi qu'il y a beaucoup de blancs qui manifestent aux cot\u00e9s des africains-am\u00e9ricains.\r\noui ils sont l\u00e0 pour dire leur solidarit\u00e9 contre l'injustice. Comme ce jeune homme, blanc qui a \u00e9t\u00e9 arrete plusieurs fois pour de la petite criminalit\u00e9 de rue.\r\nMAG 6) white\r\nqui pense qu'il serait d\u00e9j\u00e0 mort s'il avait \u00e9t\u00e9 noir. Les parents d'enfants noirs vivent dans la crainte des contr\u00f4le de police. ils leur enseignent comment se comporter avec la police. rester calme,  obeir rapidement. cette mere de famille blanche, est l\u00e0 avec son fils metis de 4 ans. et elle avoue qu'elle a d\u00e9j\u00e0 peur. et qu'elle devra lui expliquer tout cela. \r\nMAG 7) mother\r\nelle insiste, elle veut aussi Lui apprendre a faire respecter ses droits. \r\n***Demain \u00e0 Dallas, Obama devra apaiser les familles des policiers ET les familles des victimes noires. c'est quasiment mission impossible...\r\nOui rarement un discours d'obama n'aura \u00e9t\u00e9 aussi attendu, scrut\u00e9, c'\u00east p-e le plus difficile de sa carri\u00e8re. les obstacles sont nombreux\u00a0: Il ya le federalisme, les polices locales font ce qu'elles veulent. Il ya le proble m des armes, omnipresentes. la pauvret\u00e9. la division du pays en quartiers, communaut\u00e9s ethniques. l'Histoire!\r\nsans doute trop pour un seul homme. et plus encore en fin de mandat.))", "alternativeExcerpt": ["\"Black lives matter\" (les vies des noirs comptent) est le slogan d\u2019une manifestation contre le racisme de la police am\u00e9ricaine, ce samedi \u00e0 Washington. Tout le week-end, des d\u00e9fil\u00e9s ont eu lieu dans plusieurs villes des Etats-Unis pour d\u00e9noncer la mort de victimes noires tu\u00e9es par la police. Mardi, Barack Obama se rendra \u00e0 Dallas pour un hommage fun\u00e8bre aux cinq policiers tu\u00e9s jeudi dernier."], "alternativeTitle": ["Divisions raciales aux USA: le tournant de Dallas  / JDM_2016-07-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Suisse", "id": "sound-3BB3DD77-0BA2-4645-8B19-33D072DACAA2", "durationSec": 329, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2016;Dan Mitchell, \u00e9conomiste am\u00e9ricain et membre du CATO institute de Washington;Samuel Bendahan \u00e9conomiste et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois;Daniel Warner, politologue am\u00e9ricano-suisse\r\nQuelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l'empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te. Ce lundi, le point de vue des Suisses, par Michael Peuker.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Suisse LANCEMENT 2 / USA VUS DE SUISSE\r\n***2e semaine de notre s\u00e9rie \"Les USA vus d'ailleurs\", \u00e0 quelques mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Quelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde ? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9s politiquement, culturellement ou socialement ?\r\n  JINGLE \"USA VUS D'AILLEURS\" TUM OK 20''\r\nCe matin, la Suisse ! Que les diplomates aiment bien appeler la \"r\u00e9publique soeur\" des Etats-Unis... parce que les deux pays partagent de longue date des valeurs comme la d\u00e9mocratie, l'Etat de droit, la d\u00e9centralisation... parce que leurs constitutions sont proches.\r\nMais il y a eu des ombres au tableau comme l'affaire du secret bancaire. Un \u00e9pisode qui a laiss\u00e9 des traces dans les relations entre les deux pays... Michael Peuker:\r\n DIGAS  4'37''\r\n((\"Le secret bancaire est un roc\", \"Le secret bancaire n'est pas n\u00e9gociable\", \"Vous vous casserez les dents sur le secret bancaire\"... Des petites phrases martel\u00e9es au fil des d\u00e9cennies par les ministres suisses des finances et qui semblent aujourd'hui bien lointaines... D\u00e9soss\u00e9 par les crocs ac\u00e9r\u00e9s de l'oncle Sam... Le secret bancaire n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame... S'il subsiste encore pour les Suisses, il s'est en grande partie effondr\u00e9 il y a deux ans... Le 1er juillet 2014, date \u00e0 laquelle le syst\u00e8me financier helv\u00e9tique est entr\u00e9 dans une nouvelle \u00e8re plac\u00e9e sous le signe de la bani\u00e8re \u00e9toil\u00e9e des Etats-Unis d'Am\u00e9rique... Apr\u00e8s des mois de menaces et de pressions, la conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00fb, comme d'autres pays, se soumettre \u00e0 la loi fiscale am\u00e9ricaine en signant l'accord FATCA. Ce texte unilat\u00e9ral permet d\u00e9sormais \u00e0 Washington d'obtenir les donn\u00e9es de tous ses citoyens d\u00e9tenant un compte en Suisse... Une br\u00e8che dans laquelle se sont engouffr\u00e9s d'autres Etats. Dan Mitchell, \u00e9conomiste am\u00e9ricain et membre du CATO institute de Washington, d\u00e9nonce l'attitude de son gouvernement dans cette affaire... \r\n((SON 1: DAN MITCHELL - 26\"))\r\nUne d\u00e9marche source de divisons au sein de la classe politique helv\u00e9tique... Habituellement sensible \u00e0 l'esprit lib\u00e9ral am\u00e9ricain, la droite d\u00e9nonce un chantage imp\u00e9rialiste... La gauche, souvent critique vis-\u00e0-vis de l'h\u00e9g\u00e9monie des Etats-Unis, est paradoxalement plus mesur\u00e9e... Si la mani\u00e8re de proc\u00e9der pose quelques questions, les cons\u00e9quences des pressions exerc\u00e9es sont au final b\u00e9n\u00e9fiques pour la Suisse... Samuel Bendahan \u00e9conomiste et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois...\r\n((SON 2: SAMUEL BENDAHAN - 40\"))\r\nAu contraire r\u00e9torque Dan Mitchell... Les suisses ont toutes les raisons d'en vouloir aux Etats-Unis... Non seulement ils ont infflig\u00e9 un v\u00e9ritable coup de poignard dans le dos de la conf\u00e9d\u00e9ration, mais ils se gardent bien d'appliquer ces m\u00eames mesures sur leur propre territoire...\r\n((SON 3: DAN MITCHELL - 23\"))\r\nConstat partag\u00e9 par Daniel Warner... Le politologue am\u00e9ricano-suisse souligne l'absence de contreparties conc\u00e9d\u00e9es par les Etats-Unis... Mais il l'affirme: la Suisse doit surtout s'en prendre \u00e0 elle-m\u00eame...\r\n((SON 4: DANIEL WARNER - 59\"))\r\nD'o\u00f9 l'importance selon lui pour la Suisse de redoubler d'efforts afin de d\u00e9velopper une vraie sensibilit\u00e9, une meilleure compr\u00e9hension de la culture am\u00e9ricaine... C'est l\u00e0 un enseignement capital de cet \u00e9pisode tendu: si l'influence des Etats-Unis en Suisse est importante, la m\u00e9connaissance des Etats-Unis en Suisse l'est tout autant...)) \r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Quelle influence les Etats-Unis ont-ils sur le monde? Quelle marque laissent-ils encore ou ont-ils laiss\u00e9 politiquement, culturellement ou socialement? A quatre mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, regards sur l\u2019empire am\u00e9ricain depuis d'autres pays autour de la Plan\u00e8te. Ce lundi, le point de vue des Suisses, par Michael Peuker."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis et la culture am\u00e9ricaine vus de Suisse / TUM_2016-07-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.07.2016", "id": "sound-0073033C-1412-4EFF-B5CC-348A9A7F3234", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:58-12:06:15 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.07.2016", "Les Dicodeurs du 11.07.2016", "Lisa Mazzone (1/5) / DIC_2016-07-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-07-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Lisa Mazzone (1/5) / DIC_2016-07-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lisa Mazzone, Conseill\u00e8re nationale, les Verts.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834272", "ece-7834270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Le ton politique (1/4): Kurt Furgler et son pupitre, en 1985", "id": "sound-2EF2B1DE-B2A0-44F9-9AB5-80540027927A", "durationSec": 347, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2016;Markus Ruf, \u00e9lu bernois, membre des d\u00e9mocrates suisses, parti nationaliste (1985 extrait archives RTS);Kurt Furgler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ministre de l'\u00e9conomie  (1985 extrait archives RTS);Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge du DDPS, membre de l'UDC VD\r\nOn s'int\u00e9resse cette semaine au ton de la politique suisse. L'occasion de revenir sur des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la vie du Parlement et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de par la virulence du ton employ\u00e9. Ce lundi, retour en 1985. Nous sommes le lundi 30 septembre, en pleine session parlementaire. L'\u00e9lu bernois Markus Ruf, membre des d\u00e9mocrates suisses, interpelle le ministre de l'Economie Kurt Furgler.\r\n\r\n* * Le ton politique (1/5): Kurt Furgler et son pupitre, en 1985 7h24 S\u00e9rie \"Le ton politique\"\r\nA 7hXX, on inaugure une nouvelle s\u00e9rie... Toute cette semaine, on va s'int\u00e9resser au ton employ\u00e9 en politique suisse...\r\nNos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral se sont plong\u00e9s dans nos archives... Les cinq \u00e9pisodes de cette semaine seront consacr\u00e9s \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la vie du Parlement et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de par la virulence du ton utilis\u00e9...\r\nCe matin, retour en 1985, avec vous, Pietro Bugnon... Nous sommes le lundi 30 septembre, en pleine session parlementaire...\r\n    ((Et comme tous les lundis, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se succ\u00e8dent dans l'h\u00e9micycle du National pour r\u00e9pondre aux parlementaires. On appelle \u00e7a l'heure des questions, la \"Fragestunde\" en allemand.\r\nCelui qui pose la question, c'est l'\u00e9lu bernois Markus Ruf, membre des d\u00e9mocrates suisses, parti nationaliste. Il interpelle le ministre de l'Economie Kurt Furgler...\r\nSON 46''\r\nTRAD HOMME 1: Avec sa politique d'asile rat\u00e9e, qui \u00e0 conduit \u00e0 l'invasion et au surpeuplement de la petite Suisse par un million d'\u00e9trangers... et qui a transform\u00e9 notre pays en v\u00e9ritable aimant pour des dizaines de milliers de soit-disant migrants du monde entier... le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a port\u00e9 le plus gros pr\u00e9judice au peuple suisse. C'est une trahison envers l'h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres. Cette politique fatale on la doit en grande partie au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Furgler, quand il \u00e9tait chef du D\u00e9partement de justice et police. Alors voici ma question Monsieur Furgler: \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 assumer la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9chec de toutes ces ann\u00e9es? Et en cons\u00e9quence, vous retirer imm\u00e9diatement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans l'int\u00e9r\u00eat du pays?))\r\n- A entendre, la salle du National d\u00e9sapprouve... Cet appel \u00e0 la d\u00e9mission passe mal...\r\n    ((C'est le moins qu'on puisse dire... Les \u00e9lus protestent. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Kurt Furgler, lui, se l\u00e8ve calmement, puis d\u00e9clare...\r\n SON 30''\r\nTRAD: Je vais d\u00e9j\u00e0 abaisser le pupitre pour m'adapter au niveau de votre intervention. )))\r\nRires et applaudissements. Kurt Furgler poursuit...\r\nTRAD HOMME 2: Je peux uniquement vous r\u00e9pondre: si jeune et d\u00e9j\u00e0 si in\u00e9l\u00e9gant... Si vous avez \u00e0 ce point \u00e9tudi\u00e9 mes 14 ann\u00e9es pass\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, alors vous n'avez pas besoin de poser ce genre de questions stupides. Je compte sur votre capacit\u00e9 d'apprentissage. Car en fin de compte vous \u00eates tout de m\u00eame juriste.\r\nKurt Furgler mouche l'auteur de la question... L'histoire retiendra sa r\u00e9ponse, pas la question de Murkus Ruf... Tout l'art de riposter avec humour et ironie.))\r\n- Comment r\u00e9agir dans pareille situation ?... Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral a accept\u00e9 de d\u00e9voiler une partie de ses cartes... C'est l'UDC Guy Parmelin... Pietro Bugnon, vous lui avez demand\u00e9 quel \u00e9tait son mode d'emploi...\r\n   SON 3'00''\r\nLe sens de la r\u00e9partie des Conseillers f\u00e9d\u00e9raux... Mais ont-ils souvent l'occasion de l'utiliser, les attaques sont-elles plus courantes ? C'est ce que nous verrons demain, avec le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur le ton politique.", "alternativeExcerpt": ["On s'int\u00e9resse cette semaine au ton de la politique suisse. L'occasion de revenir sur des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la vie du Parlement et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de par la virulence du ton employ\u00e9. Ce lundi, retour en 1985. Nous sommes le lundi 30 septembre, en pleine session parlementaire. L'\u00e9lu bernois Markus Ruf, membre des d\u00e9mocrates suisses, interpelle le ministre de l'Economie Kurt Furgler."], "alternativeTitle": ["Le ton politique (1/5): Kurt Furgler et son pupitre, en 1985 / JDM_2016-07-11T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Retour sur la victoire du Portugal en finale de l'Euro 2016 de football", "id": "sound-B7D37295-1390-44E6-A76E-2D1762D082CF", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Portugal, priv\u00e9 de Cristiano Ronaldo sur blessure, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 une frappe de l'attaquant de Lille Eder \u00e0 la 110e. Quels seront les effets de cette victoire sur l'\u00e9quipe et le pays?\r\n\r\n* * Retour sur la victoire du Portugal en finale de l'Euro 2016 de football (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN : FINALE EURO) 6h36 Sports Matin\r\nJINGLE SPORTS MATIN\r\nSports Matin avec vous Jo\u00ebl Robert... bonjour...\r\nBonjour Mehmet Gultas\r\n- Vous \u00eates en direct de Paris. O\u00f9 la nuit a \u00e9t\u00e9 courte. Courte pour les supporters fran\u00e7ais et portugais. Courte pour les joueurs \u00e9galement. Apr\u00e8s cette finale de l'EURO qui a vu le Portugal battre les Fran\u00e7ais 1 \u00e0 0...\r\n-\tApr\u00e8s les finales, les nuit sont toujours courtes et sommeil difficile voire impossible \u00e0 trouver\r\n-\tLes joueurs, spectateurs refont le match, cherchent \u00e0 comprendre le pourquoi du comment\r\n-\tCe matin,  tr\u00e8s dur pour les FR\r\n-\tEt folie pour les Portugais \r\n-\tDur pour FR car tout en main pour prolonger cet effet de f\u00eate que le pays conna\u00eet depuis 1 mois\r\n-\tFolies pour PO, car ce succ\u00e8s reste une belle surprise quand m\u00eame\r\n- Le Portugal ne propose pas un jeu tr\u00e8s spectaculaire... Peut-on dire que c'est un vainqueur au rabais ?\r\n-\tNON\r\n-\tPas spectaculaire, OK\r\n-\tMais efficace\r\n-\tPose soucis \u00e0 toute \u00e9quipes\r\n-\tSoud\u00e9e, comme Gallois ou Islandais. \r\n-\tVictoire du collectif, de l'esprit de groupe\r\n-\tHier soir, encore plus vrai\r\n-\tRonaldo OUT, pas perturb\u00e9, au contraire\r\n- Les Fran\u00e7ais \u00e9taient favoris de cette finale, comment ont-ils pu la perdre ?\r\n-\tPas jouer en \u00e9quipe tout simplement\r\n-\tLes hommes cl\u00e9s pas bons : Griezmann. Pogba, Giroud\r\n-\tPas trouv\u00e9 la solution\r\n-\tBon Rui\r\n-\tExcellente d\u00e9fense \r\n-\tFR s'est battu elle-m\u00eame\r\n-\tGros regret\r\n-\tD\u00e9ception \u00e0 l'image de l'immense espoir plac\u00e9 dans cette \u00e9quipe\r\n- Le Portugal remporte le premier titre de son histoire... Un succ\u00e8s qui fait aussi du bien \u00e0 tout un pays !\r\n-\tOui pays de foot\r\n-\tGrand club\r\n-\tGrands joueurs Eus\u00e9bio, Figo, Ronaldo\r\n-\tSouffert de la comparaison avec ES\r\n-\tM\u00eame cas de figure que la FR\r\n-\tGrave crise\r\n-\tSoutien sans faille derri\u00e8re l'\u00e9quipe\r\n-\tPopulation se reconnait dans cette \u00e9quipe travailleuse, unie, soud\u00e9e\r\n- Est-ce que ce succ\u00e8s peut en appeler d'autres ?\r\n-\tDifficile \u00e0 dire\r\n-\tPlus dur de confirmer\r\n-\tMais ya du talent, des jeunes aussi comme Gueirrero ou Sanchez\r\n-\tQualifier CDM 2018, prochain match contre la Suisse le 5 septembre\r\n-\tJoueurs changent de dimension\r\n-\tUn tel titre leur prouve qu'ils peuvent y arriver\r\n-\tMentalement c'est tr\u00e8s bon\r\n-\tApr\u00e8s, cela ne reste que du football.\r\n-\tCela ne resout pas tous les probl\u00e8mes\r\n-\tCa ne va pas changer la face du monde\r\n-\tEn FR, comme au Portugal, les gens vont vite retrouver leur quotidien avec leur joies, mais aussi leur difficult\u00e9s.\r\nEn effet, Jo\u00ebl Robert, ce n'est que du football, mais dans un pays de football comme le Portugal, un titre comme celui-ci reste un moment tr\u00e8s fort, qu'on peut qualifier d'historique... Merci Jo\u00ebl... Bonne journ\u00e9e !\r\n-\tBonne journ\u00e9e, Mehmet", "alternativeExcerpt": ["Le Portugal, priv\u00e9 de Cristiano Ronaldo sur blessure, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 une frappe de l'attaquant de Lille Eder \u00e0 la 110e. Quels seront les effets de cette victoire sur l'\u00e9quipe et le pays?", "Le Portugal, priv\u00e9 de Cristiano Ronaldo sur blessure, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 une frappe de l'attaquant de Lille Eder \u00e0 la 110e. Quels seront les effets de cette victoire sur l'\u00e9quipe et le pays?", "Le Portugal, priv\u00e9 de Cristiano Ronaldo sur blessure, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 une frappe de l'attaquant de Lille Eder \u00e0 la 110e. Quels seront les effets de cette victoire sur l'\u00e9quipe et le pays?"], "alternativeTitle": ["Retour sur la victoire du Portugal en finale de l'Euro 2016 de football", "Retour sur la victoire du Portugal en finale de l'Euro 2016 de football / JDM_2016-07-11T06:36:00_sport-matin", "Retour sur la victoire du Portugal en finale de l'Euro 2016 de football / JDM_2016-07-11T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855689", "ece-7855674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Tunisie, un pays toujours tr\u00e8s homophobe malgr\u00e9 la r\u00e9volution", "id": "sound-30C26E55-D617-47DD-A2D2-38C4DBC6E479", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ahmed Ben Amor, militant pour les droits des homosexuels en Tunisie\r\nMalgr\u00e9 la r\u00e9volution, la Tunisie reste toujours tr\u00e8s homophobe. Un jeune homme qui lutte pour les droits des homosexuels dans le pays et qui avait t\u00e9moign\u00e9 pour la RTS se trouve \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s une tentative de suicide.\r\n\r\n* * La Tunisie, un pays toujours tr\u00e8s homophobe malgr\u00e9 la r\u00e9volution Il y a quelques semaines, nous diffusions le t\u00e9moignage d'Ahmed Ben AMor, un jeune homme de 20 ans, qui lutte pour les droits des homosexuels en Tunisie...\r\nApr\u00e8s s'\u00eatre exprim\u00e9 lors d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision dans son pays, il avait re\u00e7u des centaines de menaces de mort. Malgr\u00e9 la r\u00e9volution le pays reste en effet toujours tr\u00e8s homophobe...et l'on a appris que le jeune homme se trouvait \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s une tentative de suicide. \r\nMaurine Mercier, vous \u00eates notre correpsondante en Tunise...c'est son association, Shams, qui a communiqu\u00e9 la nouvelle....\r\nMaurine Mercier notre correpsondante en Tunisie.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la r\u00e9volution, la Tunisie reste toujours tr\u00e8s homophobe. Un jeune homme qui lutte pour les droits des homosexuels dans le pays et qui avait t\u00e9moign\u00e9 pour la RTS se trouve \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s une tentative de suicide."], "alternativeTitle": ["La Tunisie, un pays toujours tr\u00e8s homophobe malgr\u00e9 la r\u00e9volution / 12H30_2016-07-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855706", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Deux heures avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, pasteur \u00e0 Lausanne", "id": "sound-D8A90A10-3B3A-4F5E-8E67-318F2D6E7893", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3402, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramelet, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["pasteur", "protestantisme"], "excerpt": "* Infotrafic: 20:17:37-20:17:52 / * Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\r\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!", "alternativeTitle": ["Deux heures avant la nuit du 11.07.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, Pasteur / DHN_2016-07-11T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit", "Deux heures avant la nuit du 11.07.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, Pasteur / DHN_2016-07-11T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\n\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!", "Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\n\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834289", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pasteur", "name": "Ramelet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834289", "ece-7834288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Catherine Meurisse, dessinatrice et sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-1249E267-C2D2-459F-BB0C-4ABF337700D2", "durationSec": 2307, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Illustratrice, dessinatrice de presse, sc\u00e9nariste et dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, Catherine Meurisse publie \"La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" aux Editions Dargaud. Elle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez. \r\nDessinatrice \u00e0 \"Charlie Hebdo\" depuis plus de dix ans, Catherine Meurisse a v\u00e9cu le 7 janvier 2015 comme une trag\u00e9die personnelle, dans laquelle elle a perdu des amis, des mentors, le go\u00fbt de dessiner, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Apr\u00e8s la violence des faits, une n\u00e9cessit\u00e9 lui est apparue: s'extirper du chaos et de l'aridit\u00e9 intellectuelle et esth\u00e9tique qui ont suivi en cherchant leur oppos\u00e9 - la beaut\u00e9. Afin de trouver l'apaisement, elle consigne les moments d'\u00e9motion v\u00e9cus apr\u00e8s l'attentat sur le chemin de l'oc\u00e9an, du Louvre ou de la Villa M\u00e9dicis, \u00e0 Rome, entre autres lieux de renaissance. [Source: Editions Dargaud]\r\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 3 mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["Illustratrice, dessinatrice de presse, sc\u00e9nariste et dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, Catherine Meurisse publie \"La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" aux Editions Dargaud. Elle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez. \n\nDessinatrice \u00e0 \"Charlie Hebdo\" depuis plus de dix ans, Catherine Meurisse a v\u00e9cu le 7 janvier 2015 comme une trag\u00e9die personnelle, dans laquelle elle a perdu des amis, des mentors, le go\u00fbt de dessiner, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Apr\u00e8s la violence des faits, une n\u00e9cessit\u00e9 lui est apparue: s'extirper du chaos et de l'aridit\u00e9 intellectuelle et esth\u00e9tique qui ont suivi en cherchant leur oppos\u00e9 - la beaut\u00e9. Afin de trouver l'apaisement, elle consigne les moments d'\u00e9motion v\u00e9cus apr\u00e8s l'attentat sur le chemin de l'oc\u00e9an, du Louvre ou de la Villa M\u00e9dicis, \u00e0 Rome, entre autres lieux de renaissance. [Source: Editions Dargaud]\n\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 3 mai 2016."], "alternativeTitle": ["Catherine Meurisse, dessinatrice et sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e / VER_2016-07-11T17:06:45_sequence-1", "Vertigo du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9d\u00e9aste", "name": "Meurisse, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-71BDBD64-15EC-4B84-BB04-52B89E14B181", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits supporters portugais;Baumgartner , Georges ;Patrick Clastres, historien, sp\u00e9cialiste de l'Olympisme \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:41-08:00:56 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D4/ TI : UNE CLAUSE DE RENVOI POUR LES PERMIS B ET C A L'AIDE SOCIALE DEPUIS TROP LONGTEMPS)  => EN DIRECT, ligne RNIS TESSIN LOCARNO - ** 37\r\nINTRO\r\nAu Tessin, les \u00e9trangers qui souhaitent r\u00e9sider dans le canton, ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 subvenir \u00e0 leurs besoins... Sinon, ils risquent l'expulsion...  \r\nLa loi c'est la loi; le gouvernement tessinois applique le droit f\u00e9d\u00e9ral sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers \u00e0 la lettre... Nicole della Pietra, on vous retrouve en direct de Locarno... Une application tr\u00e8s stricte de la loi quitte \u00e0 s\u00e9parer les conjoints, voire des enfants de leurs parents...\r\nCANEVAS\r\nDepuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, 25 personnes ont perdu leur droit de s\u00e9journer\u00a0 au sud des Alpes. Pour la pr\u00e9cision, 16 permis B et C ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s, et dans 9 cas, les demandes de renouvellement ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es, soit une moyenne de 2 dossiers par semaine. Motif: une application \u00e0 la lettre de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur le s\u00e9jour des \u00e9trangers, avec des autorit\u00e9s tessinoises qui transmettent rigoureusement les dossiers litigieux au service juridique du secr\u00e9tariat des migrations, le SEM - service cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin de 2014 - pour ensuite trancher.\u00a0\r\nRELANCE: Nicole, le Tessin est-il le seul canton qui applique la loi au pied de la lettre ?\r\nC'est ce que d\u00e9montre un tour des cantons romands et de plusieurs cantons al\u00e9maniques, qui n'on pas modifi\u00e9 leur pratique, contrairement au Tessin.\r\nIl faut tout de m\u00eame savoir, que ce serrage de vis divise le gouvernement tessinois. Sur 5 ministres, pour rappel: 2 de la Lega, 1 PLR, 1 PDC; le seul socialiste du Conseil d'Etat, Manuele Bertoli, d\u00e9nonce ce qu'il appelle, je cite, \u00ab\u00a0une forme d'apartheid\u00bb.\r\n Apartheid... Un mot tr\u00e8s fort... \r\nPour le socialiste, le fait de s\u00e9parer des enfants de leurs parents, par exemple, lorsque la m\u00e8re a la nationalit\u00e9 suisse, mais que le p\u00e8re est \u00e9tranger et qu'il d\u00e9pend de l'aide sociale pour lui-m\u00eame et faire vivre ses proches, est tout simplement inadmissible.\u00a0\r\nMais ses coll\u00e8gues estiment que la pratique est juste. A commencer par\u00a0 le pr\u00e9sident du gouvernement, le d\u00e9mocrate chr\u00e9tien Paolo Beltraminelli, qui admet n\u00e9anmoins que ces d\u00e9cisions sont, je cite,\u00a0 \u00ab\u00a0douloureuses\u00a0\u00bb. Mais le ministre de la Justice, Norman Gobbi, insiste: les pes\u00e9es d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9cessaires sont effectu\u00e9es en amont et que les abus, sont encore trop nombreux dit-il. \r\nNicole della Pietra, merci!\r\n(25/ CLIP FOOT 8H) Les supporters portugais sont pass\u00e9s par toutes les \u00e9motions hier soir... au stade de France ou devant leurs t\u00e9l\u00e9visions...\r\nIls ont vu d'abord, les larmes... de rage... et de douleurs... de Christiano Ronaldo... puis les larmes de joie lorsqu'il soul\u00e8ve la coupe... \r\nRonaldo sorti, bless\u00e9 \u00e0 la 25e minute... Et un but marqu\u00e9 par Eder en prolongation qui offre au Portugal son premier titre majeur... \r\nLe Portugal est donc Campioch... Champion... Comme a pu le constater Ariane Hasler \u00e0 la sortie du stade de France hier... \r\nLa joie donc des supporters portugais... Et l'abattement des fran\u00e7ais... A l'image de leur star Antoine Griezman, les yeux dans le vague, hagard... au moment du coup de sifflet final...\r\nAriane Hasler, on vous retrouve en direct de Paris... La d\u00e9ception est immense... a dit l'entraineur Fran\u00e7ais Didier Deschamp... Et ce matin, la presse n'est pas tendre avec ses bleus...\r\n(13/ EURO FOOT - REVUE DE PRESSE PERDANT 8H DIRECT IP) \r\n(02/ SALAIRE DES PATRONS DES REGIES PA) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va se pencher cet automne sur la d\u00e9licate question du salaire des managers des ex-r\u00e9gies publiques. \r\nUli Maurer est charg\u00e9 par ses coll\u00e8gues de faire des propositions pour assurer un meilleur contr\u00f4le de ces r\u00e9mun\u00e9rations. \r\nIl est probable, selon la NZZ am Sonntag, que le gouvernement examine le rapport entre salaire fixe et bonus, tr\u00e8s diff\u00e9rent d'une ex-r\u00e9gie \u00e0 une autre. \r\nOn se souvient surtout que limiter les salaires des dirigeants des CFF, de La Poste ou de Swisscom \u00e9tait l'une des revendications de l'initiative \"Pro Service public\" Roger Guignard.\r\n(08/ELECTIONS JAPON PA) Au Japon, c'est un triomphe \u00e9lectoral remport\u00e9 dimanche par le Premier Ministre Conservateur et sa coalition... Shinzo Ab\u00e9 renforce sa mainmise sur le parlement japonais... A l'occasion des s\u00e9natoriales... \r\nLe Premier Ministre dispose desormais de cette  \"super majorit\u00e9\" des deux tiers qui va lui permettre d'engager la proc\u00e9dure de revision de la Constitution pacifique... \r\nA Tokyo Georges Baumgartner...\r\n(Obama) Dans l'enqu\u00eate sur la mort de cinq policiers, abattus par un tireur \u00e0 Dallas... Les autorit\u00e9s annoncent que le tireur pr\u00e9parait une attaque \u00e0 la bombe... La police a retrouv\u00e9 chez lui un v\u00e9ritable arsenal de guerre... \r\nDes manifestations se sont poursuivies dans plusieurs villes des Etats Unis, ce week-end, apr\u00e8s le tuerie de jeudi dernier... Manifestations sous tensions avec plus de deux cent interpellations... Les autorit\u00e9s multiplient les appels au calme... Et Barack Obama doit se rendre demain \u00e0 Dallas... Il   doit s'exprimer lors d'une c\u00e9r\u00e9monie oecum\u00e9nique en hommage aux cinq policiers tu\u00e9s par un tireur qui voulait venger les abus policiers contre les noirs...\r\n(D1/ DOPAGE ATHLETES RUSSES) Ce sera l'\u00e9v\u00e9nement politico-sportif de la semaine... \r\nL'Agence mondiale antidopage doit publier vendredi le rapport McLaren... Du nom du pr\u00e9sident de la commission ind\u00e9pendante charg\u00e9e d'enqu\u00eater sur l'ampleur du dopage en Russie.\r\nUn document explosif qui pourrait d\u00e9t\u00e9riorer encore les relations entre Moscou et les Occidentaux, J\u00e9r\u00f4me Jeannin... \r\n  SON 1'31''\r\nEt en cyclisme, \r\nC'est sous l'orage que le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin a remport\u00e9 hier la neuvi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France \u00e0 Andorre. Chris Froome reste leader au terme de cette \u00e9tape. \r\nUne \u00e9tape de haute montagne marqu\u00e9e par l'abandon d'Alberto Contador. L'Espagnol a pos\u00e9 pied \u00e0 terre \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, meutri par deux chutes au d\u00e9but du Tour et en retard au classement.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Soudan du Sud) \r\n(Tour de France) \r\n(Mort de Claude Monnier) \r\n(Soudan) Des milliers d'habitants fuient la ville de Juba... la capitale du Soudan du Sud... Des combats intenses ont encore oppos\u00e9 les forces r\u00e9guli\u00e8res et les ex-rebelles... De nouvelles violences qui laissent craindre que le pays replonge dans la guerre... \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a sollicit\u00e9 l'aide des pays de la r\u00e9gion... Et demandent des casques bleus suppl\u00e9mentaires... \r\nLes combats de ce week-end auraient fait 272 tu\u00e9s ce week-end, selon l'agence Reuters qui cite un responsable du gouvernement... \r\nBilan impossible \u00e0 confirmer ou \u00e0 infirmer... tant la confusion sur place est grande et tant les sources sont peu fiables\r\n(Trad) Ce que nous avons retrouv\u00e9 au domicile du suspect, \u00e0 savoire du mat\u00e9tiel pour fabriquer des bombes, laissent croire que le suspect savait manier les explosifs. Les mat\u00e9riaux qu'on a trouv\u00e9 \u00e9taient suffisants pour avoir des effets d\u00e9vastateurs sur notre ville et sur la r\u00e9gion du Nord du Texas. \r\nNous sommes convaincus que le suspect avait d'autres plans et qu'il pendait que ce qu'il faisait \u00e9tait juste... Il voulait cibler les forces de l'ordre, nous faire payer pour ce qu'ils consid\u00e9rait comme des actes de policiers visant \u00e0 punir les gens de couleur...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855690", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855690", "ece-7855675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, Pasteur", "id": "sound-E7ECAC9B-04FC-4BAF-85EC-F8AE7E83FE1B", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 20:17:37-20:17:52 / * Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\r\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!", "alternativeTitle": ["Deux heures avant la nuit du 11.07.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, Pasteur / DHN_2016-07-11T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit", "Deux heures avant la nuit du 11.07.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Ramelet, Pasteur / DHN_2016-07-11T20:03:45_deux-heures-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\n\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!", "Marcheur pendulaire et imp\u00e9nitent, Jean-Fran\u00e7ois Ramelet excerce la profession de Pasteur heureux \u00e0 \"l'esprit sainf, une oasis dans la ville\" (\u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne).\n\nIl dit de lui \u00eatre \u00e9merveill\u00e9 d'\u00eatre aim\u00e9, papa reconnaissant, amateur de Jazz, de vins et surtout de rencontres!"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834289", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pasteur", "name": "Ramelet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834289", "ece-7834288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les enjeux \u00e9cologiques et \u00e9conomiques de la capture du CO2", "id": "sound-C45F4997-69DB-4A67-B0B9-A9502F64DCD8", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : A\u00efsha Elkam-lichi, ing\u00e9nieure \u00e0 l'agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie \u00e0 Paris;Corinne Lepage, ancienne ministre de l'Environnement fran\u00e7aise, ancienne euro-d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du mouvement Rassemblement citoyen\r\nLa Norv\u00e8ge a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'elle serait capable de ma\u00eetriser chaque \u00e9tape d'un processus de capture et de stockage du CO2 en 2022 d\u00e9j\u00e0. Oslo ne se laisse pas impressionner par le prix astronomique des infrastructures \u00e0 mettre en place ni par le d\u00e9fi technique.\r\n\r\n* * Les enjeux \u00e9cologiques et \u00e9conomiques de la capture du CO2 LANCEMENT 1 / CCS Enjeux \u00e9cologiques et \u00e9conomiques\r\n***Sur le papier, c'est id\u00e9al: on capture le gaz carbonique l\u00e0 o\u00f9 il est produit et on l'enterre. Finies les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre... le CO2 ne va pas polluer l'atmosph\u00e8re: il retourne d'o\u00f9 il vient, dans les entrailles de la plan\u00e8te... Une technique de capture et stockage du gaz carbonique g\u00e9n\u00e9ralement connue sous son acronyme anglais de CCS.\r\nLa Norv\u00e8ge a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'elle serait capable de ma\u00eetriser chaque \u00e9tape du processus en 2022 d\u00e9j\u00e0. Oslo ne se laisse pas impressionner par le prix astronomique des infrastructures \u00e0 mettre en place ni par le d\u00e9fi technique, Dominique Choffat:\r\nDIGAS 6'17''\r\nSON\r\nL'id\u00e9e, c'est de r\u00e9cup\u00e9rer le CO2 qui est produit par des centrales \u00e9lectriques, ou des sites industriels.\r\nDe transporter ce CO2 vers des lieux bien d\u00e9finis, je vous laisse imaginer les contraintes pour d\u00e9terminer quels doivent \u00eatre ces lieux.\r\nEt puis finalement, de stocker ce carbone dans des sous-sols g\u00e9ologiques adapt\u00e9s, de mani\u00e8re \u00e0 ce que ce gaz ne puisse plus s'en \u00e9chapper.\r\nAlors, \u00e7a ne date pas d'hier, ce genre de tentatives. \r\nLe premier projet du genre a \u00e9t\u00e9 mis sur pied en 1996 d\u00e9j\u00e0.\r\n\u00e7a s'est pass\u00e9 en Norv\u00e8ge, dans le champ gazier de Sleipner.\r\n*** Depuis 1996, de l'eau a pass\u00e9 sous les ponts. Plus de vingt projets sont op\u00e9rationnels aujourd'hui, ou en cours de construction. Est-ce que \u00e7a marche?\r\nJe vais vous donner une r\u00e9ponse de Normande. Oui et non.\r\nOui, parce que ces projets devraient \u00e9viter le rejet dans l'atmosph\u00e8re d'environ 40 millions de tonnes par an de CO2. \r\nEt \u00e7a \u00e9quivaut environ \u00e0 ce que produit la Suisse, comme gaz \u00e0 effet de serre.\r\nMais non, parce que c'est une goutte d'eau dans un oc\u00e9an, \u00e7a ne repr\u00e9sente que 0,1% des \u00e9missions produites chaque ann\u00e9e dans le monde.\r\nA\u00efsha Elkam-lichi reste optimiste. Elle est ing\u00e9nieure \u00e0 l'agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie \u00e0 Paris.\r\nSON 48''\r\n*** Avec de tels objectifs affich\u00e9s, le march\u00e9 devrait attirer certains pays...\r\nEh bien \u00e7a d\u00e9pend. \r\nLes diff\u00e9rents projets pr\u00e9vus en Pologne, ou au Canada, ces projets se retrouvent souvent mis sur la touche, ou carr\u00e9ment \u00e9limin\u00e9s.\r\nLa raison principale est li\u00e9e aux budgets exc\u00e9dentaires qu'ils affichent.\r\nReste la Norv\u00e8ge, qui pr\u00e9sente l'un des programmes les plus ambitieux au monde.\r\nMais l\u00e0 encore, le prix risque de doucher les enthousiasmes. \r\nCe programme engloutirait entre 850 millions et 1 milliard et demi de francs.\r\n*** Et puis, ces techniques ont aussi leurs d\u00e9tracteurs.\r\nLa premi\u00e8re critique, c'est le co\u00fbt de ces technologies, on vient d'en parler. un co\u00fbt \u00e9lev\u00e9, alors que le prix du CO2 est tr\u00e8s bas, en comparaison. \r\nDifficile donc de rentabiliser une installation de captage du carbone.\r\nEt puis, une autre critique, et pas des moindres, est li\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sur le long terme, au niveau du stockage de ces gaz. \r\nImaginez qu'ils se lib\u00e8rent d'un coup.\r\nPar exemple sous l'effet d'un tremblement de terre. \r\n*** Oui, \u00e7a fait froid dans le dos. \r\nEt on a un triste exemple \u00e0 \u00e9voquer, pour en conna\u00eetre les possibles cons\u00e9quences. \r\nDu gaz carbonique s'\u00e9tait lib\u00e9r\u00e9 du lac Nyos, au Cameroun. Il y \u00e9tait stock\u00e9 de mani\u00e8re tout \u00e0 fait naturelle.\r\nMais en 1986, quand il est sorti \u00e0 l'air libre, d'un seul coup, il a tu\u00e9 1800 personnes. \r\nCe n'est donc pas un m\u00e9canisme anodin.\r\nEt puis, il y a aussi tout un d\u00e9bat plus philosophique derri\u00e8re ces techniques.\r\nParce que tant qu'on les d\u00e9veloppe, eh bien, on ne va pas tout mettre en oeuvre pour limiter les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. \r\nLes d\u00e9bats sont vifs \u00e0 cet \u00e9gard, vous l'imaginez.\r\n*** Cette discussion, nous l'avons men\u00e9e avec Corinne Lepage, ancienne ministre de l'Environnement fran\u00e7aise, ancienne euro-d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du mouvement Rassemblement citoyen. Nous lui avons demand\u00e9 si ce type de d\u00e9marches partaient dans la bonne direction.\r\nSON\r\n((- La Norv\u00e8ge affiche aujourd'hui l'un des programmes de captage et de stockage du carbone les plus ambitieux au monde. Qu'en pensez-vous? \r\n- Certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent pour critiquer les Etats qui d\u00e9veloppent ces technologies. Ils le font surtout en tant qu'investissement \u00e9conomique, et pas forc\u00e9ment \u00e9cologique. Quel est votre position?\r\n- Faudrait-il que tous les Etats s'y mettent? La france, la Suisse, d'autres?\r\n- Ces technologies ne sont pas sans risque. Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de  la population, notamment en cas de tremblement de terre?\r\n- Ethiquement, ne faudrait-il pas plut\u00f4t porter toute l'attention sur la diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, plut\u00f4t que de tenter d'en r\u00e9soudre les cons\u00e9quences?\r\n - Est-ce que ce type de d\u00e9marches, \u00e7a ne va pas justement freiner les Etats dans leur lutte contre le CO2?))\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["La Norv\u00e8ge a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'elle serait capable de ma\u00eetriser chaque \u00e9tape d'un processus de capture et de stockage du CO2 en 2022 d\u00e9j\u00e0. Oslo ne se laisse pas impressionner par le prix astronomique des infrastructures \u00e0 mettre en place ni par le d\u00e9fi technique."], "alternativeTitle": ["Les enjeux \u00e9cologiques et \u00e9conomiques de la capture du CO2 / TUM_2016-07-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855655"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Promenade dans la collection d'un collectionneur anonyme (1/10)", "id": "sound-8CF335FB-C601-47C4-B116-A9966E5D2FCD", "durationSec": 432, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie de 10 chroniques par Florence Grivel, en marge de l'exposition d'\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Hermitage \"Basquiat, Dubuffet, Soulages... Une collection priv\u00e9e\", \u00e0 voir jusqu'au 30 octobre 2016. La Fondation de l'Hermitage consacre sa grande exposition de l'\u00e9t\u00e9 2016 \u00e0 l'une des plus belles collections priv\u00e9es d'Europe, montr\u00e9e en exclusivit\u00e9 \u00e0 Lausanne. Cet ensemble hors normes, \u00e0 la fois coh\u00e9rent et d'une diversit\u00e9 remarquable a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1950 par un passionn\u00e9 des arts. \r\nRegroupant une centaine de peintures, sculptures et installations, la manifestation offre une exploration in\u00e9dite de la cr\u00e9ation occidentale des XXe et XXIe si\u00e8cles, elle s'\u00e9claire au travers des commentaires et des anecdotes que distille la directrice de l'Hermitage, Sylvie W\u00fchrmann au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie de 10 chroniques par Florence Grivel, en marge de l\u2019exposition d\u2019\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Hermitage \"Basquiat, Dubuffet, Soulages... Une collection priv\u00e9e\", \u00e0 voir jusqu'au 30 octobre 2016. La Fondation de l\u2019Hermitage consacre sa grande exposition de l\u2019\u00e9t\u00e9 2016 \u00e0 l\u2019une des plus belles collections priv\u00e9es d\u2019Europe, montr\u00e9e en exclusivit\u00e9 \u00e0 Lausanne. Cet ensemble hors normes, \u00e0 la fois coh\u00e9rent et d\u2019une diversit\u00e9 remarquable a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1950 par un passionn\u00e9 des arts. \n\nRegroupant une centaine de peintures, sculptures et installations, la manifestation offre une exploration in\u00e9dite de la cr\u00e9ation occidentale des XXe et XXIe si\u00e8cles, elle s'\u00e9claire au travers des commentaires et des anecdotes que distille la directrice de l'Hermitage, Sylvie W\u00fchrmann au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Promenade dans la collection d\u2019un collectionneur anonyme (1/10) / MAT_2016-07-11T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 11.07.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7826240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834042", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00f4le du chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9raion: interview de Hans St\u00f6ckli", "id": "sound-CE662A24-6DBC-4B0B-A3EF-AB0401071BE0", "durationSec": 371, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hans St\u00f6ckli, pr\u00e9sident de la commission de gestion du conseil des \u00e9tats\r\nEst-ce souhaitable de voir un chancelier prendre une vraie place politique, \u00e0 l'ombre des conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Interview d'Hans St\u00f6ckli, pr\u00e9sident de la Commission de gestion du Conseil des Etats.\r\n\r\n* * R\u00f4le du chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9raion: interview de Hans St\u00f6ckli  \r\nHans St\u00f6ckli, pr\u00e9sident de la commission de gestion du conseil des \u00e9tats\r\n-\tQuel contraste avec Corinna Casanova . mais est-ce bien souhaitable de voir un chancelier prendre une vraie place politique, \u00e0 l'ombre des conseillers f\u00e9d\u00e9raux ?? \r\n-\tChancelier fort = gouvernement faible ?? frappant : que personne ne semble prendre le leadership dans ce conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n-\tTous trop occup\u00e9s pour trouver le temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la r\u00e9forme du gouvernement .. faut que l'impulsion vienne du chancelier ?? \r\n-\tGroupe de r\u00e9flexion pour le CF, bas\u00e9 sur des consultations ext\u00e9rieures (soci\u00e9t\u00e9 civile, scientifiques, \u00e9conomie . objectif : anticiper les probl\u00e8mes. Bonne id\u00e9e ? risqu\u00e9, en termes d'ind\u00e9pendance ? tous les lobbies vont tenter de venir dans les bons papiers du chancelier.  ? \r\n-\tGroupe de r\u00e9flexion sur les droits populaires lanc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque en toute discr\u00e9tion par  Corinna Casanova . au moins cette fois-ci c'est clairement mis sur la table !\r\n-\tJoli coup de Doris Leuthard ! le PDC a son 2e conseiller f\u00e9d\u00e9ral . (ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Leuthard) ; important surtout depuis qu'EWS est parti est que le PDC a perdu en influence .\r\n-\tle chancelier critique aussi l'admnistration f\u00e9d\u00e9rale, \u00e9voque ces chapelles ou l'on peut rien faire, rien bouger, et ou les fonctionnaires ne donnent pas toute leur \u00e9nergie .", "alternativeExcerpt": ["Est-ce souhaitable de voir un chancelier prendre une vraie place politique, \u00e0 l\u2019ombre des conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Interview d'Hans St\u00f6ckli, pr\u00e9sident de la Commission de gestion du Conseil des Etats."], "alternativeTitle": ["R\u00f4le du chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9raion: interview de Hans St\u00f6ckli  / FOR_2016-07-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller aux Etats PS BE,  Ex maire de Bienne ", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 07h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-02E1EB1E-FD85-475C-9291-26466AF834B7", "durationSec": 981, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici;Extrait sonore, supporters portugais;Didier Deschamps, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de football fran\u00e7aise;CATINFO_JUIL2016;Zeynep Ersan Berdoz, figure de proue de l'intiative \"Pro service public\";Bardet, Romain;Edo Franzi, chef de la section Vision au CSEM\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(PORTUGAL EURO)  \r\nLe Portugal est donc pass\u00e9 des larmes de tristesse aux larmes de joie hier...\r\nLa tristesse de Ronaldo d'abod, bless\u00e9 au genou et forc\u00e9 de quitter le terrain durant la premi\u00e8re mi-temps...\r\nPuis l'explosion de joie de toute une nation...sur le coup de 23h20 lorsqu'Eder ouvre le score dans les prolongations...\u00e0 la 110\u00e8me minutes....\r\n10 minutes plus tard, la sele\u00e7ao est sacr\u00e9e championne d'Europe de football...\r\nElle confisque son EURO \u00e0 la France...\r\nS'en suit une nuit blanche...\u00e0 Lisbonne...\r\nLe r\u00e9cit de notre correspondant sur place, Olivier Bonamici...\r\n...Le Portugal qui se r\u00e9veille donc champion d'Europe de Footbal...et qui se pince pour y croire...\r\n(24/EURO FOOT ITW DESCHAMPS) ...Le Portugal qui efface le traumatisme de 2004 o\u00f9 l'\u00e9quipe s'\u00e9tait inclin\u00e9e en finale chez elle face \u00e0 la Gr\u00e8ce...\r\nperdre \u00e0 la maison c'est bien ce qui est arriv\u00e9 aux fran\u00e7ais...\r\nC\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, c'est la d\u00e9sillusion...\r\nSurtout que le ballon a frapp\u00e9 le poteau \u00e0 la 90\u00e8me minute...juste avant la fin de la 2\u00e8me mi-temps...\r\n...Les bleus se r\u00e9veillent avec un sentiment d'inachev\u00e9...\r\n...Didier Deschamps...\r\n(16/ EURO FOOT - LA FRANCE DE HOLLANDE SE RELEVERA-T-ELLE ? 7h DIRECT IP) ....les bleus qui dig\u00e9reront cette d\u00e9faite...parole de leur s\u00e9lectionneur (sur France Info)...\r\nMais la France de Fran\u00e7ois Hollande se rel\u00e8vera-t-elle apr\u00e8s ce d\u00e9senchantement? \r\nC'est ce qu'on va voir avec vous Ariane Hasler, bonjour..\r\n...\r\nOn vous retrouve \u00e0 Paris.. \r\nLa victoire aurait fait du bien au pays mais aussi \u00e0 son pr\u00e9sident.\r\nOn l'a beaucoup entendu ces derniers jours...\r\nAlors question: \u00e0 quel point est-ce qu'elle fait mal cette d\u00e9faite?\r\nbeaucoup de mal aux millions de supporters du pays, sans aucun doute.hier soir ils \u00e9taient nombreux ceux qui avaient les joues grim\u00e9es en rouge blanc bleu \u00e0 avoir les larmes aux yeux voir \u00e0 pleurer au stade de France. une d\u00e9ception \u00e0 la hauteur de l'espoir \u00e9videmment. de cette envie de faire la f\u00eate, d'avoir une bonne nouvelle qui mette fin \u00e0 une s\u00e9rie noire, entre les attentats, les manifestations, l'ambiance de l'\u00e9tat d'urgence, les inondations.. la France n'aura pas cette victoire mais mais . son euro se sera finalement bien pass\u00e9 sans incidents majeurs si on excepte les violences en marge du match Russie Angleterre \u00e0 Marseille.. le chaos s\u00e9curitaire que certains pr\u00e9disaient n'est pas arriv\u00e9. et ai final ceux qui sont venus en France pour cet euro en gardent de belles images.. \u00e7a ne consolera pas les fran\u00e7ais dans l'imm\u00e9diat mais laissera du moins la trace \u00e0 long terme d'un \u00e9v\u00e8nement festif. et \u00e7a c'est bon pour l'image du pays, \u00e0 qui l'euro a redonner des couleurs, \u00e0 Paris aussi et surtout qui a beaucoup souffert de l'impact \u00e0 l'\u00e9tranger des attentats. \r\nCC: Et Fran\u00e7ois Hollande dans tout \u00e7a?\r\n la victoire lui aurait peut-\u00eatre pris de gl\u00e2ner quelques points passagers .. pas beaucoup plus. il peut en revanche essayer de capitaliser sur le succ\u00e8s global de l'op\u00e9ration euro mis en place par son gouverement. il ne s'en privera certainement pas dans les jours qui viennent. mais la c\u00f4te de d\u00e9samour est tellement grande que fondamentalement cela ne devrait pas changer grand chose.\r\ndernier pronostic de cet euro pour l'ensemble de la comp\u00e9tition : un but pour le pays. 0 pour le pr\u00e9sident..\r\n...Le pr\u00e9sident qui re\u00e7oit les bleus \u00e0 l'Elys\u00e9e pour un d\u00eener en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi...\r\nMerci Ariane Hasler vous \u00e9tiez en direct de Paris...\r\nMehmet vous reviendrez sur cet euro de football avec votre invit\u00e9...\r\n***Nicolas Blancel historien du sport...on reviendra justement avec lui sur l'apr\u00e8s-euro...ses cons\u00e9quences politiques notamment. rdv \u00e0 7h35.\r\n(D2/ CHANGEMENTS RAPPORTS DE FORCE AU PARLEMENT) Le sport et la politique...\r\nEn Suisse la politique devient de plus en plus sportive!\r\nSous la Coupole, les partis forment des blocs plus compacts que jamais.\r\nC'est ce que montre une \u00e9tude sur le positionnement politique des conseillers nationaux...\r\n...une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Smartvote par la Schweiz am Sonntag. \r\nChrystel Domenjoz...les quelque 500 votes de ce d\u00e9but de l\u00e9gislature montrent que la discipline de parti est de retour ((que les \u00e9lus ob\u00e9issent \u00e0 leur parti au doigt et \u00e0 l'oeil))...\r\n  ((Des blocs partisans bien distincts, peu de dissidents qui se seraient \u00e9gar\u00e9s \u00e0 droite ou \u00e0 gauche de leur parti: les groupes politiques se sont ressoud\u00e9s depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature. la seule exception du PDC et du PBD, dont les \u00e9lus se m\u00e9langent au centre de l'\u00e9chiquier. ))\r\nCC: Et ce retour \u00e0 la discipline, Chrystel, il se traduit dans les d\u00e9bats? \r\n ((Ce repli sur les positions partisanes d\u00e9coule d'une polarisation accrue. Avec une droite renforc\u00e9e - PLR et UDC ont math\u00e9matiquement la majorit\u00e9 absolue au National -  et une gauche qui a choisi de jouer l'opposition pour se faire entendre.\r\nDu coup, la recherche du compromis n'est plus forc\u00e9ment en vogue, comme \u00e7a l'\u00e9tait lors de la l\u00e9gislature pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nOn raisonne plut\u00f4t en rapport de force. \r\nCela se voit avec la politique europ\u00e9enne, o\u00f9 les partis peinent pour l'instant \u00e0 se mettre d'accord sur une strat\u00e9gie.)) \r\nCC: Du coup, est-ce que le ton politique se muscle sous la Coupole? \r\n ((Clairement. Une r\u00e9thorique plus offensive est in\u00e9vitable quand un parti opte pour une politique d'opposition. Et c'est le cas du PS. \r\nLe mot \"r\u00e9f\u00e9rendum\" est l\u00e2ch\u00e9 tr\u00e8s vite. Ce qui contribue \u00e0 tendre les d\u00e9bats.\r\nL'UDC n'a pas non plus v\u00e9ritablement mis de l'eau dans son vin. Et continue d'\u00eatre tr\u00e8s virulente contre la cheffe du D\u00e9partement de Justice et Police, Simonetta Sommaruga. Et puis on constate un certain changement d'attitude, une d\u00e9complexion n\u00e9e des r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. PLR et UDC ont gagn\u00e9. \r\nEt cette majorit\u00e9 absolue potentielle au National fait pousser des ailes \u00e0 la droite pr\u00eate \u00e0 passer en force sur certains dossiers, comme la r\u00e9forme des retraites.  \r\nTous les ingr\u00e9dients sont l\u00e0 pour une l\u00e9gislature riche en escarmouches.))\r\nChrystel merci...\r\n***Et le ton politique muscl\u00e9, c'est justement l'objet de la s\u00e9rie que propose la rubrique politique cette semaine. O\u00f9 l'on verra que la Coupole a d\u00e9j\u00e0 connu des \u00e9changes houleux. \r\nPremier \u00e9pisode \u00e0 7h24. Aujourd'hui: comment un Conseiller f\u00e9d\u00e9ral doit-il r\u00e9pondre \u00e0 une attaque au Parlement. Avec notamment une interview de Guy Parmelin\r\n(01/SALAIRE DES PATRONS DES REGIES ITV BERDOZ) Et \u00e0 Berne justement on reparle des salaires des patrons des ex-r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales.\r\nUeli Maurer devrait proposer d'ici l'automne un moyen de mieux les contr\u00f4ler. En revoyant par exemple l'\u00e9quilibre entre le salaire fixe et le bonus.\r\nSes coll\u00e8gues du conseil f\u00e9d\u00e9ral lui ont donn\u00e9 des le\u00e7ons.\r\nOn se souvient que la diminution du salaire des managers des CFF ou encore de Swisscom \u00e9tait l'une des revendications majeures de l'initiative \"Pro service public\" rejet\u00e9e par les suisses le mois dernier. \r\nLa revendication revient donc sur la table...\r\nZeynep Ersan Berdoz figure de proue de cette initiative...\r\nZeynep Ersan Berdoz r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard.\r\n(Br\u00e8ve USA) Aux Etats-Unis...maintenant...\r\n\"La tuerie de jeudi \u00e0 Dallas n'\u00e9tait qu'une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale...\"\r\nL'ancien soldat noir qui a tu\u00e9 des policiers pr\u00e9parait une attaque \u00e0 la bombe.\r\nD\u00e9claration du chef de la police de Dallas sur CNN...\r\nLa police qui a retrouv\u00e9 un v\u00e9ritable arsenal au domicile du tireur...\r\nDallas o\u00f9 Barack Obama, se rendra demain pour rendre hommages aux 5 agents tu\u00e9s jeudi.\r\n***Et en parall\u00e8le les manifestations se poursuivent dans plusieurs villes am\u00e9ricaines...\r\nDu Minesota \u00e0 la Lousiane en passant par Washington...\r\nA Saint Paul, capitale du Minnesota une manifesattion a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9...les participants ont jet\u00e9 des pierre et refus\u00e9 d'\u00e9vacuer un axe routier.\r\nD\u00e9fil\u00e9 houleux \u00e0 B\u00e2ton Rouge \u00e9galement.\r\nau total 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es ce week-end aux Etats-Unis dans le cadre de ces manifestations...\r\nLes autorit\u00e9s du Minnesota et de Lousiane ont fait savoir qu'elle ne tol\u00e9reraient plus aucune violence durant les manifestations.\r\n(07/MANIF ECOSSE PA) ***Des manifestations aussi en Ecosse...Plusieurs centaines de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 hier \u00e0 Edimbourg.\r\nPour dire tout l'amour qu'elle porte \u00e0 l'Union europ\u00e9enne...\r\nDeux semaines et demi apr\u00e8s le Brexit. \r\nLes manifestants r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel du mouvement des jeunes europ\u00e9ens, lanc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nObjectif: ne pas rel\u00e2cher la pression alors que les n\u00e9gociations se poursuivent. \r\nSur place, Romain Bardet.\r\n  MAG 56''\r\n(Br\u00e8ve Soudan Sud) En bref...\r\nles combats qui se poursuivent \u00e0 Juba, capitale du Soudan du Sud...\r\nDes milliers d'habitants s'exilent...\r\nles forces r\u00e9guli\u00e8res et les ex-rebelles s'affrontent..\r\nles combats auraient fait 272 morts ce week-end...\r\nbilan impossible \u00e0 confirmer...\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni en urgence...\r\nIl a sollicit\u00e9 l'aide des pays de la r\u00e9gion...\r\n(Br\u00e8ve Claude Monnier) Ce carnet noir...\r\nLe d\u00e9c\u00e8s de Claude Monnier, ancien r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve. \r\nd\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans.\r\nC'\u00e9tait une figure du journalisme romand.\r\nPour Pierre Ruetschi actuel r\u00e9dacteur en chef de la TDG...Claude Monnier \u00e9tait un exemple pour beaucoup de journalistes, par son exigence dans son m\u00e9tier, son courage et sa volont\u00e9 de faire un journalisme de fonds.\r\n(D3/ TESLA AMELIORATION PILOTE AUTOMATIQUE) ***A 7h...on se penche sur l'avenir un peu moins rose de Tesla...\r\nLe constructeur californien ambitionne de r\u00e9volutionner l'automobile avec des v\u00e9hicules 100% \u00e9lectriques. \r\nMais il a connu un accident mortel avec son syst\u00e8me d'aide au pilotage. \r\nd'o\u00f9 cette question: Y'a-t-il une faille technologique? \r\nLa solution pour Tesla pourrait venir de Neuch\u00e2tel. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n(20/LE RETOUR DE LA VIANDE PA) ***Ils sont mal aim\u00e9s mais ils sont de retour: eux ce sont les viandards. \r\nLe mot vient de faire son entr\u00e9e dans le dictionnaire fran\u00e7ais.\r\nd\u00e9finition: Personne qui aime la viande et en mange beaucoup.  L'Organisation mondiale de la sant\u00e9  a class\u00e9 la viande rouge comme \"probablement canc\u00e9rig\u00e8ne\", mais il s'en consomme tout de m\u00eame 286 millions de tonnes dans le monde et ce chiffre devrait doubler d'ici 2050.  Mais suivant les cultures, les viandards n'ont pas les m\u00eames motivations. En Allemagne, il s'agit pour les hommes de s'octroyer des Zones de maculinit\u00e9 prot\u00e9g\u00e9es. \r\nAlain Croubalian.\r\n(Br\u00e8ve sports) Et Trois m\u00e9dailles pour terminer...\r\nles 3 m\u00e9dailles d\u00e9corhch\u00e9es hier par la Suisse aux championnats d'Europe d'athl\u00e9tisem..\r\nDeux m\u00e9dailles d'or sur le semi-marathon: en individuel gr\u00e2ce \u00e0Tadesse Abraham et par \u00e9quipe. \r\nEt une de bronze d\u00e9croch\u00e9e par la Vaudoise L\u00e9a Sprunger sur le 400m/haies. \r\nAu total, la d\u00e9l\u00e9gation suisse repart des Pays-Bas avec 5 m\u00e9dailles. C'est  histoirque.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855685", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855685", "ece-7855670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-C8DF479D-0EAF-4455-BE61-27CC5B58381E", "durationSec": 883, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : supporters de l'\u00e9quipe de football portugaise, anonymes;Guignard Roger;Daniel Graf, fondateur de \"we collect\";Georg Lutz, politologue;Huon Patricia; Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg et pr\u00eatre;Pierre-Yves Maillard, vicaire g\u00e9n\u00e9ral du dioc\u00e8se de Sion;Paulina, angolaise de 59 ans au b\u00e9n\u00e9fice d'un permis provisoire F;Sara Besse, viticultrice \u00e0 Martigny-Croix;Maiorana, Marie-Jos\u00e9;Myriam Kridi, directrice du Festival de la Cit\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(15/ EURO FOOT - SUPPORTER PORTUGAL MICRO TROTTOIR 6H) Le Portugal est donc devenu hier soir champion d'Europe de football, pour la premi\u00e8re fois de son histoire...\r\nLes Portugais ont battu la France 1 \u00e0 0 apr\u00e8s prolongations...gr\u00e2ce \u00e0 un but d'Eder brisant ainsi le r\u00eave des bleus d'une victoire \u00e0 la maison...\r\nUne \u00e9quipe portugaise pourtant priv\u00e9e de Ronaldo, bless\u00e9 en premi\u00e8re mi-temps...\r\nC\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais... La d\u00e9ception est l\u00e0... \"Elle est immense\" a avou\u00e9 l'entraineur Didier Deschamps...\r\nDans le camp portugais... On a fait a f\u00eat\u00e9 jusqu'\u00e0 tard dans la nuit ce match tr\u00e8s riche en \u00e9motion... Ambiance \u00e0 Paris \u00e0 la sortie du stade...\r\n(11/ EURO FOOT - PAPIER MATCH 6H) Des propos recueillis par Ariane Hasler... \r\nUn moment qu'on ne vit qu'une fois... pour ce supporter... Il faut dire que le Portugal a r\u00e9ussi un magnifique exploit... Jo\u00ebl Robert est notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris... \r\n MAG\r\nLes joueurs de Didier Deschamps sont attendus ce midi \u00e0 l'Elys\u00e9e pour un repas avec Fran\u00e7ois Hollande... \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des Vainqueurs, Christiano Ronaldo a pu soulever le troph\u00e9 avec des larmes de joie...\"Troph\u00e9e pour tous les portugais tous les immigr\u00e9s, tous les gens qui ont cru en nous, at-il lanc\u00e9 au micro de Beinsport...\r\nEt en marge de cette finale, des incidents ont \u00e9clat\u00e9 entre supporters et forces de l'ordres, \u00e0 proximit\u00e9 de la fan zone, proche de la Tour Eiffel... Au total une quarantaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s... A Lyon, \u00e9galement, neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.\r\n(Obama) Dans l'enqu\u00eate sur la mort de cinq policiers, abattus par un tireur \u00e0 Dallas... Les autorit\u00e9s annoncent que le tireur pr\u00e9parait une attaque \u00e0 la bombe... La police a retrouv\u00e9 chez lui un v\u00e9ritable arsenal de guerre... \r\nDes manifestations se sont poursuivies dans plusieurs villes des Etats Unis, ce week-end, apr\u00e8s le tuerie de jeudi dernier... Manifestations sous tensions avec plus de deux cent interpellations... Les autorit\u00e9s multiplient les appels au calme... Et Barack Obama doit se rendre demain \u00e0 Dallas... Il   doit s'exprimer lors d'une c\u00e9r\u00e9monie oecum\u00e9nique en hommage aux cinq policiers tu\u00e9s par un tireur qui voulait venger les abus policiers contre les noirs...\r\n(02/ SALAIRE DES PATRONS DES REGIES PA) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va se penchera cet automne sur la d\u00e9licate question du salaire des managers des ex-r\u00e9gies publiques. \r\nUli Maurer est charg\u00e9 par ses coll\u00e8gues de faire des propositions pour assurer un meilleur contr\u00f4le de ces r\u00e9mun\u00e9rations. \r\nIl est probable, selon la NZZ am Sonntag, que le gouvernement examine le rapport entre salaire fixe et bonus, tr\u00e8s diff\u00e9rent d'une ex-r\u00e9gie \u00e0 une autre. \r\nOn se souvient surtout, Roger Guignard, que limiter les salaires des dirigeants des CFF, de La Poste ou de Swisscom \u00e9tait l'une des revendications de l'initiative \"Pro Service public\".\r\n(D7/ECHEC DES REFERENDUMS, LES SIGNATURES EN LIGNE, UNE SOLUTION?) La semaine derni\u00e8re, deux r\u00e9f\u00e9rendums ont \u00e9chou\u00e9, par manque de signatures. \r\nCelui contre la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e DEVA et celui contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications. \r\nSe pose d\u00e8s lors la question de la r\u00e9colte \u00e9lectronique des signatures, qui pourrait faciliter cette r\u00e9colte. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral y r\u00e9fl\u00e9chit, mais il estime qu'il faut commencer par g\u00e9n\u00e9raliser le vote \u00e9lectronique. \r\nSi la signature \u00e9lectronique n'existe pas encore, des solutions de remplacement \u00e9mergent...\r\nPietro Bugnon...\r\n(09/HEURTS AU SOUDAN  PA) Des milliers d'habitants fuient la ville de Juba... la capitale du Soudan du Sud... Des combats intenses ont encore oppos\u00e9 les forces r\u00e9guli\u00e8res et les ex-rebelles... De nouvelles violences qui laissent craindre que le pays replonge dans la guerre... \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a sollicit\u00e9 l'aide des pays de la r\u00e9gion... Et demandent des casques bleus suppl\u00e9mentaires... \r\nLes combats de ce week-end auraient fait 272 tu\u00e9s ce week-end, selon l'agence Reuters qui cite un responsable du gouvernement... \r\nBilan impossible \u00e0 confirmer ou \u00e0 infirmer... tant la confusion sur place est grande et tant les sources sont peu fiables... Patricia Huon... \r\nEt dans ce dossier, l'organisation humanitaire Human Rights Watch a vertement critiqu\u00e9 hier l'attitude du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU,,,, Qu'elle accuse de s'\u00eatre repos\u00e9 sur la bonne volont\u00e9 des dirigeants du Soudan du Sud... Et d'avoir brandi des menaces vides d'embargo sur les armes... Une strat\u00e9gie perdante qui a \u00e9chou\u00e9... indique l'organisation...\r\n(D5/ VS : MOINS DE PRETRES DIOCESE DE SION, FUSION DES PAROISSES ?) Le dioc\u00e8s de Sion manque toujours de vocations... \r\nUn seul \u00e9ccl\u00e9siastique a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 cette ann\u00e9e... \r\nCe qui correspond, \u00e0 peu de chose pr\u00e8s, \u00e0  la moyenne enregistr\u00e9e dans ce dioc\u00e8se depuis 12 \u00e0 15 ans. Une situation qui inqui\u00e8te l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Sion...  M\u00eame si ce chiffre correspond plus ou moins \u00e0 la situation dans d'autres dioc\u00e8ses suisses ou dans les pays voisins... Yves Terrani...\r\n  MAG 1'31''\r\n(D6/ 15 MIN REQUERANTS AU TRAVAIL) Trouver un travail est souvent, pour les requ\u00e9rants d'asile, un v\u00e9ritable casse-t\u00eate. \r\nM\u00eame apr\u00e8s dix ann\u00e9es pass\u00e9s en Suisse, seul un quart de ceux qui sont admis provisoirement ont un emploi. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration s'en inqui\u00e8te et des projets ont vu le jour comme celui qui vise \u00e0 placer des r\u00e9fugi\u00e9s dans l'agriculture. \r\nMais rien n'est simple: barri\u00e8re de la langue, probl\u00e8mes de permis... le parcours des requ\u00e9rants reste sem\u00e9 d'emb\u00fbches... C'est le sujet de 15 minutes cette semaine, Francesca Argiroffo...\r\n15 minutes \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux toute cette semaine hashtag 15 rts et le samedi \u00e0 12h45...\r\n(Tour) Le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin a remport\u00e9 en solitaire la neuvi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France, hier \u00e0 Andorre sous un d\u00e9luge de pluie et de gr\u00eale. \r\nPas de changement au classement g\u00e9n\u00e9ral, Chris Froome a conserv\u00e9 son maillot jaune de leader au cours d'une journ\u00e9e marqu\u00e9e par l'abandon de l'Espagnol Alberto Contador. \r\nEt puis, journ\u00e9e de repos aujourd'hui pour le peloton du Tour de France.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil pour ce matin, mais le temps va devenir lourd... D\u00e8s la mi-journ\u00e9e, le ciel se fera plus nuageux...Des orages parfois violents vont s'\u00e9tendre progressivement \u00e0 l'ensemble des r\u00e9gions d\u00e8s la fin d'apr\u00e8s midi Temp\u00e9ratures, 28 \u00e0 31 cet apr\u00e8s-midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Met\u00e9o Mehmet) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nBien ensoleill\u00e9 le matin, de plus en plus orageux l'apr\u00e8s-midi. Mardi tr\u00e8s nuageux avec de fr\u00e9quentes\r\npluies.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 12 juillet 2016 et tendance\r\nChangement de d\u00e9cors en cours de journ\u00e9e en ce lundi. Le soleil sera encore bien pr\u00e9sent ce\r\nmatin, ce qui permettra aux temp\u00e9ratures de grimper jusqu'\u00e0 une trentaine de degr\u00e9s. Les nuages\r\ns'installeront et prendront de l'ampleur en cours d'apr\u00e8s-midi. Ils l\u00e2cheront des averses ou des\r\norages, d'abord sporadiques, puis g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s le soir. Ce orages pourront par endroits \u00eatre violents.\r\nMardi, les pluies se poursuivront en matin\u00e9e dans une ambiance nettement plus fra\u00eeche caract\u00e9ris\u00e9e\r\npar un petit 22\u00b0. Diminution progressive des pluies l'apr\u00e8s-midi et peut-\u00eatre quelques rayons de\r\nsoleil.\r\nLes trois jours qui suivent resteront plut\u00f4t nuageux, frais avec des avsrses.\r\nAvis:\r\nForts orages de lundi 15h \u00e0 mardi 12h.\r\n(05/BILAN CITE ITV MYRIAM KRIDI REPRISE 22H30) Les organisateurs du festival de la Cit\u00e9, qui s'est termin\u00e9 hier soir (dimanche) \u00e0 Lausanne, sont satisfaits de cette \u00e9dition tr\u00e8s sp\u00e9ciale. Plus de 72'000 personnes ont assist\u00e9 aux concerts qui se sont tenus pour la premi\u00e8re fois hors des murs de la vieille ville, o\u00f9 de nombreux b\u00e2timents sont en travaux. Ce festival a-til perdu de sa convivialit\u00e9 en sortant de la vieille ville...???  R\u00e9ponse de la directrice du festival Myriam Kridi...\r\nMyriam Kridi \u00e9tait interrog\u00e9e par Maurice Doucas.\r\n(Nouveau Traitement) Au Soudan du Sud, les combats font rage \u00e0 Juba et en p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale. Les derniers affrontements entre partisans du pr\u00e9sident Salva Kiir et de son vice-pr\u00e9sident et ex-chef rebelle Riek Machar sont devenus plus intenses ce dimanche 10 juillet, et le bilan a \u00e9t\u00e9 fortement revu \u00e0 la hausse. Une source proche du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 fait \u00e9tat de 272 morts depuis vendredi soir. La compagnie a\u00e9rienne Kenya Airways a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre tous ses vols \u00e9voquant \u00ab une situation s\u00e9curitaire incertaine \u00bb. \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU va tenir des consultations \u00e0 huis clos ce dimanche \u00e0 partir de 16h30, heure locale (22h30 heure de Paris) \u00e0 la suite des violents combats \u00e0 Juba, capitale du Soudan du Sud. Car la situation semble s'envenimer. Chaque partie se renvoie la balle concernant l'origine de ces violences. D'un c\u00f4t\u00e9, le camp du pr\u00e9sident Salva Kiir et de l'autre, celui de son vice-pr\u00e9sident et ex-rebelle, Riek Machar.\r\nDans plusieurs m\u00e9dias, le porte-parole militaire de Riek Machar estime que \u00ab la guerre est revenue au Soudan du Sud \u00bb. Cit\u00e9 par Reuters, il pr\u00e9cise que le domicile de Riek Machar a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 \u00e0 deux reprises ce 10 juillet. Attaque men\u00e9e, selon ce responsable, par des tanks et des h\u00e9licopt\u00e8res du pr\u00e9sident Salva Kiir. \r\nViolences dans plusieurs quartiers\r\nTout a d\u00e9but\u00e9 vers 8h25 heure locale, selon la mission des Nations unies \u00e0 Juba. L'ONU \u00e9voque des \u00ab coups de feu, des tirs de mortier, de lance-grenades et d'armes d'assaut lourdes \u00bb. Ces violences se sont en partie d\u00e9roul\u00e9es pr\u00e8s de la maison des Nations unies. Un casque bleu chinois a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et plusieurs bless\u00e9s, indique l'ONU.\r\nUn message de l'ambassade am\u00e9ricaine diffus\u00e9 en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e9voquait \u00e9galement des combats entre forces gouvernementales et forces d'opposition dans plusieurs quartiers de la capitale et sa p\u00e9riph\u00e9rie.\r\nPatricia Huon, journaliste ind\u00e9pendante jointe par RFI, \u00e9voque des affrontements dans la partie sud-ouest de la ville, lieu o\u00f9, pr\u00e9cise-t-elle, \u00ab se trouve le camp de l'ancien chef rebelle Riek Machar qui vit avec 1 500 militaires qu'il a ramen\u00e9s avec lui dans la capitale \u00bb. Cette journaliste a entendu des \u00ab tirs soutenus dans divers endroits de la ville \u00bb, pr\u00e9cisant que les routes \u00e9taient bloqu\u00e9es.\r\nDes informations que confirme un autre journaliste ind\u00e9pendant, Richard Nield, qui est revenu sur les \u00e9v\u00e8nements de la journ\u00e9e au micro de RFI. \u00ab Vers 8h du matin, il y a eu une s\u00e9v\u00e8re escalade des violences \u00e0 plusieurs endroits de la ville : aux alentours du quartier de Jebel, en banlieue de Juba o\u00f9 se trouve la base des Nations unies mais aussi un camp de d\u00e9plac\u00e9s de 30 000 personnes. Il y a aussi eu des combats dans le quartier de Gudele o\u00f9 se trouve une base du camp de Riek Machar mais aussi \u00e0 Juba m\u00eame, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport. L'atmosph\u00e8re dans le centre de Juba est vraiment tr\u00e8s tendue. Il y a eu un coup de tonnerre tout \u00e0 l'heure et tout le monde se demandait si ce n'\u00e9tait pas une nouvelle attaque, \u00e7a n'en \u00e9tait pas une mais \u00e7a montre bien \u00e0 quel point la tension est vive. \u00bb\r\nIl n'y a pas de couvre-feu mais les habitants se sont barricad\u00e9s chez eux. Enorm\u00e9ment de civils ont trouv\u00e9 refuge dans la base des Nations unies situ\u00e9e pr\u00e8s de l'a\u00e9roport. De son c\u00f4t\u00e9, la compagnie Kenya Airways a suspendu ses vols.\r\nQuant au bilan, il ne cesse de varier au fil des heures. Il est pass\u00e9 de 150 personnes tu\u00e9es selon le gouvernement, \u00e0 272 selon une source proche du minist\u00e8re de la Sant\u00e9. Peu d'informations, en revanche, sur les motifs et les origines de ces violences.\r\nLes deux leaders ont-ils le contr\u00f4le de leurs troupes ?\r\nBien que les deux leaders aient lanc\u00e9 un appel au calme apr\u00e8s les violences survenues en fin de semaine, les hostilit\u00e9s ont repris de plus belle ce dimanche. Pour le journaliste ind\u00e9pendant Richard Nield, actuellement \u00e0 Juba, cela pose la question du contr\u00f4le des deux hommes sur leurs troupes.\r\n\u00ab Tout au long de la guerre civile il y avait d\u00e9j\u00e0 des interrogations sur le contr\u00f4le direct que les deux leaders avaient sur leurs hommes, explique le journaliste. On se posait cette question d\u00e9j\u00e0 \u00e0 cette \u00e9poque, en particulier avec les troupes de l'opposition de Riek Machar. Le commandement et le contr\u00f4le n'\u00e9taient pas tr\u00e8s op\u00e9rationnels. Des animosit\u00e9s personnelles, tribales et des rivalit\u00e9s locales peuvent aussi expliquer cette situation. \u00bb\r\n\u00ab Souvent les violences au Soudan du Sud sont la cons\u00e9quence de repr\u00e9sailles et de contre-repr\u00e9sailles, explique Richard Nield, donc quand on a une succession d'incidents comme cette semaine, les \u00e9v\u00e9nements peuvent \u00e9chapper aux chefs. Cela ne veut pas dire que les leaders n'ont pas du tout de contr\u00f4le, ils en ont surement. On peut donc s'attendre \u00e0 ce qu'ils demandent publiquement la fin des violences. Cela ne veut pas dire non plus qu'ils ne recherchent pas ces violences en coulisses. Mais on ne peut pas n\u00e9cessairement lier la volont\u00e9 des leaders aux actions de leurs troupes. \u00bb\r\n(19/TDF PYRENEES PA) Le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin a remport\u00e9 en solitaire la neuvi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France, hier (dimanche) \u00e0 Andorre sous un d\u00e9luge de pluie et de gr\u00eale. \r\nPas de changement au classement g\u00e9n\u00e9ral, Chris Froome a conserv\u00e9 son maillot jaune de leader au cours d'une journ\u00e9e marqu\u00e9e par l'abandon de l'Espagnol Alberto Contador. \r\nL'explication attendue entre les principaux leaders n'a pas eu lieu, Romain Rosangue. \r\n SON 0'49\r\nJourn\u00e9e de repos aujourd'hui pour le peloton du Tour de France.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855680", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855680", "ece-7855661"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Village People", "source": "siranau", "title": "Village People 11.07.2016", "id": "sound-6AABCCA8-A1D4-4346-BD84-79BA40138163", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Village People", "Fribourg, Vice City", "Village People / LBB_2016-07-11T10:45:00_village-people", "Village People / LBB_2016-07-11T10:45:00_village-people"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Village People est retourn\u00e9e \u00e0 Fribourg, ville la plus dangereuse de Suisse. Et c\u2019est pas du joli joli..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7857076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7320706.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Multone, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7857076", "ece-7857068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les craintes sur l'impact \u00e9conomique du Brexit commencent \u00e0 se mat\u00e9rialiser en Grande-Bretagne. Cette situation peut-elle \u00eatre \u00e9conomiquement profitable \u00e0 la Suisse ? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB3E3E8B-7E2D-4D10-8706-AC4FCB53E9D0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "\u00e9conomie", "syst\u00e8me \u00e9conomique"], "excerpt": "En Grande-Bretagn, sur l'impact de Brexit,  sept soci\u00e9t\u00e9s de gestion immobili\u00e8re ont d\u00fb fermer ponctuellement par crainte de retrait massif de liquidit\u00e9s. D'autres secteurs risquent aussi d'\u00eatre touch\u00e9s, et r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 quitter \u00e0 l'\u00eele. Et la Suisse ? Comment est-elle positionn\u00e9e dans ce sprint post-brexit ? ", "alternativeExcerpt": ["Les craintes sur l\u2019impact \u00e9conomique du Brexit commencent \u00e0 se mat\u00e9rialiser en Grande-Bretagne. Cette situation peut-elle \u00eatre \u00e9conomiquement profitable \u00e0 la Suisse? D\u00e9bat entre Sophie Pedder, cheffe du bureau parisien du magazine britannique The Economist, et Vincent Subilia, directeur adjoint de la Chambre de commerce, d'industrie et des services de Gen\u00e8ve (CCIG), responsable des affaires internationales."], "alternativeTitle": ["Le Brexit, terreau d\u2019opportunit\u00e9 \u00e9conomique pour la Suisse? / FOR_2016-07-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du bureau parisien du magazine britannique The Economist", "name": "Pedder, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de la Chambre de commerce, d'industrie et des services de Gen\u00e8ve (CCIG)", "name": "Subilia, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le championnat d'Europe de football s'est achev\u00e9 avec la victoire du Portugal 1 \u00e0 0 face \u00e0 la France : Interview de Nicolas Bancel, historien du sport, professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE51E02C-5C7E-48E0-9236-9A20E6CADFB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1387, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "football (comp\u00e9tition)", "int\u00e9gration sociale", "sport (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La France esp\u00e9rait gagner l'Euro pour oublier ses probl\u00e8mes et pour rebondir \u00e9conomiquement. Et le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande pour remonter dans les sondages. Les \u00e9quipes nationales de football cristallisent les repr\u00e9sentations que l'on a de la Nation. En 1998, l'\u00e9quipe \u00abblack-blanc-beur\u00bb, victorieuse de la Coupe du monde de football, a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e comme un mod\u00e8le d'int\u00e9gration et d'une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle gagnante. Quelle repr\u00e9sentation pour l'\u00e9quipe finaliste de cet Euro 2016 ?", "alternativeExcerpt": ["Le championnat d'Europe de football s'est achev\u00e9 dimanche soir avec la victoire du Portugal 1 \u00e0 0 face \u00e0 la France. Nicolas Bancel, historien du sport et professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne, revient sur cet \u00e9v\u00e8nement. Il fait aussi le point sur les Jeux olympiques, qui d\u00e9butent dans un peu plus de trois semaines \u00e0 Rio et aborde la question des relations tendues entre la Russie et le sport mondial.", "Le championnat d'Europe de football s'est achev\u00e9 dimanche soir avec la victoire du Portugal 1 \u00e0 0 face \u00e0 la France. Nicolas Bancel, historien du sport et professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne, revient sur cet \u00e9v\u00e8nement. Il fait aussi le point sur les Jeux olympiques, qui d\u00e9butent dans un peu plus de trois semaines \u00e0 Rio et aborde la question des relations tendues entre la Russie et le sport mondial.", "Le championnat d'Europe de football s'est achev\u00e9 dimanche soir avec la victoire du Portugal 1 \u00e0 0 face \u00e0 la France. Nicolas Bancel, historien du sport et professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne, revient sur cet \u00e9v\u00e8nement. Il fait aussi le point sur les Jeux olympiques, qui d\u00e9butent dans un peu plus de trois semaines \u00e0 Rio et aborde la question des relations tendues entre la Russie et le sport mondial.", "Le championnat d'Europe de football s'est achev\u00e9 dimanche soir avec la victoire du Portugal 1 \u00e0 0 face \u00e0 la France. Nicolas Bancel, historien du sport et professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne, revient sur cet \u00e9v\u00e8nement. Il fait aussi le point sur les Jeux olympiques, qui d\u00e9butent dans un peu plus de trois semaines \u00e0 Rio et aborde la question des relations tendues entre la Russie et le sport mondial."], "alternativeTitle": ["Nicolas Bancel, historien du sport", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Bancel", "Nicolas Bancel, historien du sport / JDM_2016-07-11T07:36:00_l-invite-du-journal", "Nicolas Bancel, historien du sport / JDM_2016-07-11T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7855686", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du sport, professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855686", "ece-7855671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une Nord-Cor\u00e9enne \u00e9chapp\u00e9e de son pays narre son histoire dans un livre", "id": "sound-05E73800-5070-4F46-B656-BB65A914DD83", "durationSec": 526, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yeonmi Park, r\u00e9fugi\u00e9e nord-cor\u00e9enne auteure de \"Je Voulais Juste Vivre\", publi\u00e9 en fran\u00e7ais aux Editions Kero\r\nYeonmi Park est une Nord-Cor\u00e9enne qui a fui son pays \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, avec sa m\u00e8re, aux mains de passeurs chinois qui les ont viol\u00e9es et vendues. Elle a aujourd'hui 22 ans, et raconte son histoire dans un livre, \"Je Voulais Juste Vivre\", qui vient de para\u00eetre en fran\u00e7ais (Editions Kero). Son interview. Emission en rediffusion.\r\n\r\n* * Une Nord-Cor\u00e9enne \u00e9chapp\u00e9e de son pays narre son histoire dans un livre LANCEMENT 2 / REDIF YEONMI PARK\r\n***Yeonmi Park: cette jeune femme de 22 ans est une le\u00e7on de vie \u00e0 elle toute seule. Quand elle a fui la Cor\u00e9e du Nord \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, avec sa m\u00e8re, elle s'est retrouv\u00e9e aux mains de passeurs chinois qui les ont viol\u00e9es, mari\u00e9es et vendues. Apr\u00e8s un long calvaire, elle est enfin arriv\u00e9e en Cor\u00e9e du Sud o\u00f9 elle a appris \u00e0 vivre et d\u00e9cid\u00e9 de rattrapper tout son retard scolaire et culturel... notamment en d\u00e9vorant des centaines de livres.\r\nEn mars dernier, elle \u00e9tait \u00e0 Paris pour le Salon du Livre. Ce de l\u00e0-bas qu'elle nous avait accord\u00e9 une interview que nous vous proposons en nouvelle diffusion ce matin...\r\nYeonmi Park avait commenc\u00e9 par nous raconter que son plus grand r\u00eave d'enfant, en Cor\u00e9e du Nord, c'\u00e9tait du pain !\r\n DIGAS 8'03''\r\n***EXTRO: Yoenmi Park, qui raconte son histoire dans \"Je Voulais Juste Vivre\", son r\u00e9cit publi\u00e9 en fran\u00e7ais aux Editions Kero.", "alternativeExcerpt": ["Yeonmi Park est une Nord-Cor\u00e9enne qui a fui son pays \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 13 ans, avec sa m\u00e8re, aux mains de passeurs chinois qui les ont viol\u00e9es et vendues. Elle a aujourd\u2019hui 22 ans, et raconte son histoire dans un livre, \"Je Voulais Juste Vivre\", qui vient de para\u00eetre en fran\u00e7ais (Editions Kero). Son interview. Emission en rediffusion."], "alternativeTitle": ["Une Nord-Cor\u00e9enne \u00e9chapp\u00e9e de son pays narre son histoire dans un livre / TUM_2016-07-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Philippe Moati, \u00e9conomiste", "id": "sound-C1BD950E-C119-4B0B-9689-CAE96872B14D", "durationSec": 572, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Moati, conomiste, professeur \u00e0 l'UIniversit\u00e9 Paris Diderot et confondateur de l'OBSOCO, l'observatoire Soci\u00e9t\u00e9 et consommation, auteur de \"La soci\u00e9t\u00e9 malade de l'hyper consommation\";PraboFr;Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  ;Extraits \u00e9l\u00e8ves accueillis par l'Institut Al Mowafaqa;D\u00e9sir\u00e9, pr\u00eatre au B\u00e9nin;Micha\u00ebl, pasteur \u00e0 Djibouti;Bernard Cuaillod, Directeur de l'institut de th\u00e9ologie Al Mowafaqa\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 est-elle malade de l'hyperconsommation? Cela ne fait aucun doute pour l'\u00e9conomiste Philippe Moati. Dans son ouvrage, paru aux \u00e9ditions Odile Jacob, il soutient que nous vivons dans l'\u00e8re du vide. Philippe Moati s'appuie sur de nombreuses \u00e9tudes, sondages, enqu\u00eates et questions philosophiques pour \u00e9tayer ses propres r\u00e9flexions et proposer des pistes afin de gu\u00e9rir notre soci\u00e9t\u00e9.\r\n\r\n* * Philippe Moati, \u00e9conomiste (Philippe Moati) La soci\u00e9t\u00e9 est elle malade de l'hyperconsommation ? Sans aucun doute pour Philippe Moati pour qui nous vivons dans l'\u00e8re du vide...Philippe Moati vous \u00eates l'invit\u00e9 de ce 12h30, vous \u00eates \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'UIniversit\u00e9 Paris Diderot et confondateur de l'OBSOCO, l'observatoire Soci\u00e9t\u00e9 et consommation et vous avez justement publi\u00e9 ce livre aux \u00e9ditions Odile Jacob \"La soci\u00e9t\u00e9 malade de l'hyper consommation\".\r\nVous vous \u00eates appuy\u00e9s sur de nombreuses \u00e9tudes et enqu\u00eates pour \u00e9tayer votre r\u00e9flexion, certes pas nouvelle...mais qui propose des pistes pour gu\u00e9rir peut \u00eatre. Vous \u00eates en duplex de Paris, bonjour !\r\n- C'est GIlles Lipovetsky qui a utilis\u00e9 ce terme d'hyperconsommation dont vous parlez dans votre livre...vous m\u00eame quelle est votre d\u00e9finition de l'hyperconsommation ?\r\n- Le d\u00e9clencheur pour avoir r\u00e9dig\u00e9 ce livre c'est la tuerie de CHarlie Hebdo \u00e0 Paris en janvier 2015...quels liens tirez vous entre ces attaques et une soci\u00e9t\u00e9 malade d'hyperconsommation ?\r\n- En quoi sommes nous malades Philippe Moati ?\r\n- En fait durant tout votre livre vous vous attelez \u00e0 d\u00e9montrer \u00e9tudes \u00e0 l'appui que consommer plus ne rend pas plus heureux... on s'en doutait d\u00e9j\u00e0 un peu non ?\r\n- Le vouloir d'achat est une notion qui a explos\u00e9 avec l'av\u00e8nement des outils technologiques et en particulier le t\u00e9l\u00e9phone portable ?\r\n- Vous dites que nous allons devoir apprendre \u00e0 vivre durablement avec nos frustrations ...qu'entendez vous par l\u00e0 ?\r\n- La ou l'on pourrait penser \u00e0 des changements positifs dans nos mani\u00e8res de consommer, je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9conomie collaborative avec des plateformes comme Air B'nB ou Uber, vous vous \u00eates plut\u00f4t tr\u00e8s critique...(c'est encore un moyen de consommer plus au final)... vous dites que l'on est pass\u00e9s \u00e0 une \u00e9conomie de march\u00e9 \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9 !\r\n- Vous critiquez \u00e9galement un certain communautarisme qui d\u00e9coule de cette hyperconsommation...les enseignes alimentaires par exemple ciblent de plus en plus leurs clients ainsi il y a de moins en moins de brassage de la population...\u00e7a se retrouve aussi dans l'abondance des programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, ou la vous citez votre propre exemple...la fa\u00e7on dont vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s aux livres, dont vous avez d\u00e9velopp\u00e9 votre curiosit\u00e9...c'\u00e9tait en regardant Bernard Pivot et sa c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission Apostrophes...ce qui ne serait plus possible aujourd'hui ?\r\n- Avec la p\u00e9riode de crise qui a suivi l'ann\u00e9e 2008, cela a permis une posture reflexive des consommateurs selon vous....\r\n- Mais souvent, dans cette r\u00e9flexion, on pense au contre courant, on se dit qu'il faut de la d\u00e9croissance...ce n'est pas du tout ce que vous pr\u00f4nez Philippe Moati, vous n'y croyez pas beaucoup ?\r\n- Il n'emp\u00eache que les Etats font tout pour augmenter l'indice de croissance, on veut toujours plus de croissance...c'est l'indice phare aujourd'hui encore...on se trompe compl\u00e8tement ? \r\n- Quelle posture entretenez vous avec vos \u00e9tudiants ? Et avec vos propres enfants, vous avez trois filles Philippe Moati, il y a un moment donn\u00e9 dans votre livre ou vous \u00eates assez critique face aux parents, qui ne se positionnent plus forc\u00e9ement comme \u00e9tant premi\u00e8rement des parents...\r\nPhilippe Moati merci d'avoir partag\u00e9 cet instant avec nous je rappelle que vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris Diderot et que vous avez publi\u00e9 cet ouvrage \"la soci\u00e9t\u00e9 malade de l'hyperconsommation\" aux \u00e9ditions Odile Jacob.\r\n(Maroc institut th\u00e9ologique PRABONNAUD) Notre invit\u00e9 Philippe Moati a \u00e9voqu\u00e9 cette \u00e8re du vide que nous traversons...une place laiss\u00e9e vacante notamment par la religion.\r\nPas pour tout le monde, preuve en est avec ces \u00e9tudiants \u00e0 Rabat au Maroc qui suivent des cours en vue d'obtenir un certificat de dialogue entre les Religions. Ces \u00e9l\u00e8ves en provenance d'Europe et d'Afrique sont accueillis par l'Institut Al Mowafaqa, un institut oecum\u00e9nique de th\u00e9ologie fond\u00e9 par des Catholiques et des Protestants...\r\nFrederique Prabonnaud a rencontr\u00e9 ces \u00e9l\u00e8ves qui tentent de mieux connaitre l'islam dans un but au fond : le mieux vivre ensemble....\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 est-elle malade de l'hyperconsommation? Cela ne fait aucun doute pour l'\u00e9conomiste Philippe Moati. Dans son ouvrage, paru aux \u00e9ditions Odile Jacob, il soutient que nous vivons dans l'\u00e8re du vide. Philippe Moati s'appuie sur de nombreuses \u00e9tudes, sondages, enqu\u00eates et questions philosophiques pour \u00e9tayer ses propres r\u00e9flexions et proposer des pistes afin de gu\u00e9rir notre soci\u00e9t\u00e9.", "La soci\u00e9t\u00e9 est-elle malade de l'hyperconsommation? Cela ne fait aucun doute pour l'\u00e9conomiste Philippe Moati. Dans son ouvrage, paru aux \u00e9ditions Odile Jacob, il soutient que nous vivons dans l'\u00e8re du vide. Philippe Moati s'appuie sur de nombreuses \u00e9tudes, sondages, enqu\u00eates et questions philosophiques pour \u00e9tayer ses propres r\u00e9flexions et proposer des pistes afin de gu\u00e9rir notre soci\u00e9t\u00e9.", "La soci\u00e9t\u00e9 est-elle malade de l'hyperconsommation? Cela ne fait aucun doute pour l'\u00e9conomiste Philippe Moati. Dans son ouvrage, paru aux \u00e9ditions Odile Jacob, il soutient que nous vivons dans l'\u00e8re du vide. Philippe Moati s'appuie sur de nombreuses \u00e9tudes, sondages, enqu\u00eates et questions philosophiques pour \u00e9tayer ses propres r\u00e9flexions et proposer des pistes afin de gu\u00e9rir notre soci\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Philippe Moati, \u00e9conomiste", "Philippe Moati, \u00e9conomiste / 12H30_2016-07-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Philippe Moati, \u00e9conomiste / 12H30_2016-07-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855707", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Economiste ", "name": "Moati, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855707", "ece-7855693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica", "id": "sound-1BD47470-6287-4C24-ABFC-6E1B15F701C7", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Bosnie comm\u00e9more ce lundi la chute de la ville de Srebrenica. Il y a 21 ans, cet \u00e9v\u00e9nement a conduit au massacre de plus de 8000 hommes. La Bosnie reste cependant plus que jamais divis\u00e9e entre diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ethnico-religieuses.\r\n\r\n* * La Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica (RTS RELIGION : COMMEMORATION SREBRENICA) 6h27 Chronique de RTSreligion\r\nLa Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica \r\n(11.07.2016)\r\n6hXX... C'est la chronique de RTSreligion... La Bosnie comm\u00e9more aujourd'hui la chute de la ville de Srebrenica. c'\u00e9tait il y a 21 ans. Un \u00e9v\u00e9nement qui a conduit au massacre de plus de 8000 hommes... L'occasion de rappeler que ce pays. la Bosnie. est plus que jamais divis\u00e9 entre diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ethnico-religieuses. Fabien H\u00fcnenberger. \r\n  SON\r\n((Le 11 juillet 1995. date \u00e0 laquelle les troupes serbes command\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9ral Ratko Mladic sont entr\u00e9es dans cette ville de l'est de la Bosnie. Une ville qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e ville refuge par l'ONU. plac\u00e9e sous la protection de casques bleus et qui comptait alors un grand nombre de r\u00e9fugi\u00e9s musulmans bosniaques. Des troupes serbes qui ont d\u00e9sarm\u00e9 les casques bleus. chass\u00e9 les femmes et les enfants. puis organis\u00e9 le massacre des hommes. dont les cadavres ont ensuite \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s dans les alentours))\r\n- Et l'on retrouve aujourd'hui encore des corps.\r\n  SON\r\n((127 victimes seront comm\u00e9mor\u00e9es aujourd'hui et solennellement enterr\u00e9es au m\u00e9morial de Srebrenica. Ce qui porte le macabre d\u00e9compte des victimes retrouv\u00e9es \u00e0 environ 6000 sur un total d'environ 8000 disparus. Le massacre le plus marquant d'un conflit qui s'est d\u00e9roul\u00e9 entre 1992 et 1995. qui a conduit \u00e0 une s\u00e9paration ethnique au sein de cette r\u00e9publique yougoslave.))\r\n- Mais le conflit yougoslave a modifi\u00e9 la r\u00e9partition de ces populations.\r\n  SON\r\n((On entre l\u00e0 dans une question tr\u00e8s chaude puisque les chiffres officiels du recensement de 2013. le premier organis\u00e9 depuis la guerre. sont tomb\u00e9s il y a moins de 10 jours. Des chiffres qui montrent que le pays a perdu un cinqui\u00e8me de sa population depuis la guerre mais. surtout. que la initi\u00e9e durant la guerre se poursuit aujourd'hui. Prenez la Republika serpska. elle est aujourd'hui compos\u00e9e \u00e0 plus de 80% par des habitants qui se disent serbes. A l'inverse. la f\u00e9d\u00e9ration croato-bosniaque est aujourd'hui constitu\u00e9e d'habitants qui. \u00e0 70%... se disent bosniaques ou croates. La carte des communaut\u00e9s ne ressemble plus du tout \u00e0 la mosa\u00efque multicolore que vous aviez lors du recensement de 1991.))\r\n- Et la composante religieuse y joue aussi un r\u00f4le...\r\n  SON\r\n((En effet. Les serbes se disent orthodoxes \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9. Les croates catholiques et les Bosniaques musulmans. Mais ceux qui se sont pench\u00e9 sur la situation d'un Bosnie politiquement congel\u00e9e par les accords de Dayton de 1995. o\u00f9 l'\u00e9conomie tourne au ralenti et o\u00f9 l'administration est l'un des rares sources d'emploi encore. il ne fait pas bon s'afficher d'une nationalit\u00e9. d'une religion ou d'une langue diff\u00e9rente de celle qui est majoritaire dans sa partie du pays.))\r\nC'\u00e9tait la chronique RTSreligion avec Fabien Hunenberger.", "alternativeExcerpt": ["La Bosnie comm\u00e9more ce lundi la chute de la ville de Srebrenica. Il y a 21 ans, cet \u00e9v\u00e9nement a conduit au massacre de plus de 8000 hommes. La Bosnie reste cependant plus que jamais divis\u00e9e entre diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ethnico-religieuses.", "La Bosnie comm\u00e9more ce lundi la chute de la ville de Srebrenica. Il y a 21 ans, cet \u00e9v\u00e9nement a conduit au massacre de plus de 8000 hommes. La Bosnie reste cependant plus que jamais divis\u00e9e entre diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ethnico-religieuses.", "La Bosnie comm\u00e9more ce lundi la chute de la ville de Srebrenica. Il y a 21 ans, cet \u00e9v\u00e9nement a conduit au massacre de plus de 8000 hommes. La Bosnie reste cependant plus que jamais divis\u00e9e entre diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ethnico-religieuses."], "alternativeTitle": ["La Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica", "La Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica  / JDM_2016-07-11T06:27:00_rtsreligion", "La Bosnie peine \u00e0 se remettre de Srebrenica  / JDM_2016-07-11T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855683", "ece-7855665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Charline Vanhoenacker, journaliste et. crapaud fou", "id": "sound-EA89CE3E-4317-4106-9F62-1AAAA927477D", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec sa chronique matinale sur France Inter, elle fait rire tous les jours des millions d'auditeurs. Mais qu'est-ce qui fait pleurer Charline Vanhoenacker? De savoir que des familles fran\u00e7aises d\u00e9favoris\u00e9es vont d\u00e9penser des dizaines d'Euros pour aller voir un navet au cin\u00e9ma, juste parce qu'elles ont entendu Drucker \u00e0 la TV d\u00e9clarer que c'\u00e9tait un chef-d'oeuvre.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:58:26-14:58:48 / * Avec sa chronique matinale sur France Inter, elle fait rire tous les jours des millions d'auditeurs. Mais qu'est-ce qui fait pleurer Charline Vanhoenacker? De savoir que des familles fran\u00e7aises d\u00e9favoris\u00e9es vont d\u00e9penser des dizaines d'Euros pour aller voir un navet au cin\u00e9ma, juste parce qu'elles ont entendu Drucker \u00e0 la TV d\u00e9clarer que c'\u00e9tait un chef-d'oeuvre.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 11.07.2016", "Charline Vanhoenacker, journaliste et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-07-11T14:04:15_crapaud-fou", "Crapaud fou du 11.07.2016", "Charline Vanhoenacker, journaliste et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-07-11T14:04:15_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["Avec sa chronique matinale sur France Inter, elle fait rire tous les jours des millions d'auditeurs. Mais qu'est-ce qui fait pleurer Charline Vanhoenacker? De savoir que des familles fran\u00e7aises d\u00e9favoris\u00e9es vont d\u00e9penser des dizaines d'Euros pour aller voir un navet au cin\u00e9ma, juste parce qu'elles ont entendu Drucker \u00e0 la TV d\u00e9clarer que c'\u00e9tait un chef-d'oeuvre.", "Avec sa chronique matinale sur France Inter, elle fait rire tous les jours des millions d'auditeurs. Mais qu'est-ce qui fait pleurer Charline Vanhoenacker? De savoir que des familles fran\u00e7aises d\u00e9favoris\u00e9es vont d\u00e9penser des dizaines d'Euros pour aller voir un navet au cin\u00e9ma, juste parce qu'elles ont entendu Drucker \u00e0 la TV d\u00e9clarer que c'\u00e9tait un chef-d'oeuvre."], "imageURL": "//www.rts.ch/7360094.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834256", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste-productrice sur France Inter", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834256", "ece-7834255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Theresa May seule en lice pour succ\u00e9der \u00e0 David Cameron, chef du parti conservateur et Premier ministre du Royaume-Uni. Andrea Leadsom, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9nergie, a en effet jet\u00e9 l'\u00e9ponge ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7C927F15-CE28-4EEA-9784-A4DD99C7DEB1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 626, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cameron, David", "Leadsom, Andrea", "May, Theresa"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "fonction politique", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Th\u00e9r\u00e9sa May qui a fait campagne pour le maintien dans l'Union europ\u00e9enne, va d\u00e9sormais devoir n\u00e9gocier le Brexit voulu par les Britanniques. Au-del\u00e0 de l'ironie de la situation, n'y a-t-il pas l\u00e0 un probl\u00e8me pour elle ? ", "alternativeExcerpt": ["Theresa May se retrouve la seule en lice pour succ\u00e9der \u00e0 David Cameron, \u00e0 la fois \u00e0 la t\u00eate du parti conservateur et \u00e0 celle du pays. Sa rivale, Andrea Leadsom, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9nergie, a en effet jet\u00e9 l'\u00e9ponge ce lundi. Interview d'Alistair Cole, professeur de sciences politique \u00e0 Sciences-Po Lyon et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Cardiff."], "alternativeTitle": ["Theresa May seule en lice pour succ\u00e9der \u00e0 David Cameron / FOR_2016-07-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politique \u00e0 sciences-po Lyon, et \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Cardiff", "name": "Cole, Alistaire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le chancelier aimerait un r\u00f4le plus actif au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-FEE63E77-C133-4459-8A92-014830B2CBCF", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un entretien publi\u00e9 ce lundi, le chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration Walter Thurnherr assure que les ministres ne sont pas \"plus gentils\" entre eux qu'avant. Il dit aussi son souhait de jouer un r\u00f4le plus important.\r\n\r\n* * Le chancelier aimerait un r\u00f4le plus actif au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nOn l'appelle parfois le 8\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral, mais il n'a qu'une voix consultative au sein du gouvernement... \r\nLe chancelier de la conf\u00e9d\u00e9ration Walter Thurnherr a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu il y a 7 mois... il a donn\u00e9 une interview aujourd'hui au Tages Anzeiger dans laquelle il plaide notamment pour un groupe de r\u00e9flexion compos\u00e9 d'experts et de repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile charg\u00e9s de mettre en \u00e9vidence les tendances de demain. Muriel Ballaman, on vous rejoint \u00e0 Berne... Walter Thurnherr se verrait donc bien jouer un r\u00f4le plus actif au sein du conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nWalter Thurnherr, on le surnomme Napol\u00e9on dans l'administration f\u00e9d\u00e9rale... en lien avec sa taille... mais \u00e7a donne aussi une id\u00e9e de son ambition. \r\nL'homme parle pourtant au conditionnel quand il s'adresse au conseil f\u00e9d\u00e9ral... \"Il y aurait encore cette possibilit\u00e9\"... \" je me permettrais d'attirer votre attention sur...\" c'est le genre de phrases auxquelles il est habitu\u00e9... La voix du chancelier de la conf\u00e9d\u00e9ration ne devrait pas \u00eatre politis\u00e9e. Il se tient toujours un peu en retrait sur les photos du conseil f\u00e9d\u00e9ral, ou s'arrange pour regarder les ministres et pas l'objectif. Voil\u00e0 pour le c\u00f4t\u00e9 jardin. \r\nParce que c\u00f4t\u00e9 cour, il joue des coudes? \r\nOui, mais diplomatiquement, comme il sied au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il parcourt les couloirs de l'administration f\u00e9d\u00e9rale depuis bientot 20 ans. il sait donc de quoi il parle. Alors il prend des initiatives: il s'assied autour d'une table avec les chefs de services pour trouver un compromis... un r\u00f4le pourtant tr\u00e8s politique... et il veut constituer un think tank pour \u00e9pauler les 7 d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux et leur indiquer o\u00f9 se cachent les tendances. Il n'en veut plus, de ces papiers de positions pass\u00e9s dans tant de services qu'ils sont certes consensuels, mais qui manquent d'asp\u00e9rit\u00e9s. \r\nOn le voit: Walter Thurnherr veut prendre plus de place. Il veut jouer un r\u00f4le dans les contenus, et pas seulement dans l'organisationnel.\r\nVoil\u00e0 qui tranche avec son pr\u00e9decesseur. \r\nPlutot, oui. Corina Casanova \u00e9tait comme lui du PDC, mais la ressemblance s'arr\u00eate l\u00e0. Tr\u00e8s discr\u00e8te, voire souris grise, l'ancienne chanceli\u00e8re de la conf\u00e9d\u00e9ration a ras\u00e9 les murs pendant 8 ans. Un observateur de la vie politique suisse avait eu ses paroles la concernant : \"certains servent et disparaissent. Corina Casanova a disparu en servant.\" A voir comment c'est parti, \u00e7a ne risque pas d'arriver avec Walter Thurnherr. Encore faut-il que les conseillers f\u00e9d\u00e9raux lui en laissent la place... encore faut il aussi qu'il ne devienne pas leur jouet politique. Car \u00e0 la fin, ce n'est pas le chancelier de la conf\u00e9d\u00e9ration qui d\u00e9cide, mais le conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Dans un entretien publi\u00e9 lundi, le chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration Walter Thurnherr assure que les ministres ne sont pas \"plus gentils\" entre eux qu'avant. Il dit aussi son souhait de jouer un r\u00f4le plus important."], "alternativeTitle": ["Le chancelier aimerait un r\u00f4le plus actif au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2016-07-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7855723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7855720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: \"Marcella\", le polar t\u00e9l\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9", "id": "sound-CC95AC8D-AA48-4A92-9811-1619B8363F62", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LA s\u00e9rie de l'\u00e9t\u00e9 est arriv\u00e9e. Huit \u00e9pisodes m\u00e9morables pour un thriller venu du nord: sc\u00e9nariste su\u00e9dois, production anglaise, tournage londonien. \"Marcella\" c'est le polar noir qu'on n'attendait pas.\r\nLa proposition de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["LA s\u00e9rie de l'\u00e9t\u00e9 est arriv\u00e9e. Huit \u00e9pisodes m\u00e9morables pour un thriller venu du nord: sc\u00e9nariste su\u00e9dois, production anglaise, tournage londonien. \"Marcella\" c'est le polar noir qu'on n'attendait pas.\n\nLa proposition de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: \"Marcella\": le polar t\u00e9l\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 / VER_2016-07-11T17:06:45_sequence-3", "Vertigo du 11.07.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7834283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Bernard Pichon", "id": "sound-19437923-B40C-416C-A88B-0C317FF979AA", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 11.07.2016", "Notre Premi\u00e8re / NPR_2016-07-11T15:04:15_notre-premiere", "Notre Premi\u00e8re du 11.07.2016", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-07-11T15:04:15_ma-premiere", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-07-11T15:04:15_leurs-premieres-2", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-07-11T15:04:15_leurs-premieres", "La derni\u00e8re / NPR_2016-07-11T15:04:15_la-derniere", "Notre Premi\u00e8re / NPR_2016-07-11T15:04:15_notre-premiere"], "alternativeExcerpt": ["Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent.", "Premier baiser, premier jour au travail, premi\u00e8re voiture, premi\u00e8re rencontre avec la mort, on se souvient forc\u00e9ment de nos premi\u00e8res fois. C'est d'ailleurs celles-ci qui constituent g\u00e9n\u00e9ralement nos meilleures anecdotes ; ces petites histoires qui en disent si long de nous, notre soci\u00e9t\u00e9 ou notre m\u00e9tier. De multiples invit\u00e9s se succ\u00e8dent pour conter une kyrielle d'histoires courtes et croustillantes. C'est tous Notre Premi\u00e8re ! En prime, les auditeurs sont invit\u00e9s \u00e0 raconter leurs histoires et deviner comment certaines anecdotes se terminent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7834307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "variantIds": ["ece-7834307", "ece-7834305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Iles", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele du Grand-St-Bernard, \u00e0 2473 m\u00e8tres d'altitude. Avec Antoinette de Wolff, guide conf\u00e9renci\u00e8re \u00e0 la Fondation Gianadda, \u00e0 Martigny, Jean-Michel Lonfat, chanoine et futur prieur de l\u2019Hospice du Grand-St-Bernard, et le groupe valaisan Yellow Teeth en live!", "id": "sound-88F80F64-A31D-430D-B81D-5E8D221D2F2A", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard", "Bourg-Saint-Pierre", "Valais"], "durationSec": 8626, "publicationDate": "2016-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "col (montagne)", "\u00eele"], "alternativeTitle": ["Les \u00eeles du 11.07.2016", "L'\u00cele du Grand-St-Bernard / ILE_2016-07-11T08:36:45_les-iles", "Les \u00eeles du 11.07.2016", "L'\u00cele du Grand-St-Bernard / ILE_2016-07-11T08:36:45_les-iles"], "alternativeExcerpt": ["Un nouveau d\u00e9part en Valais, \u00e0 2473 m\u00e8tres d\u2019altitude, en direct de l\u2019\u00eele du Grand St-Bernard. Avec Antoinette de Wolff, guide conf\u00e9renci\u00e8re \u00e0 la Fondation Gianadda, \u00e0 Martigny, Jean-Michel Lonfat, chanoine et futur prieur de l\u2019Hospice du Grand-St-Bernard, et le groupe valaisan Yellow Teeth en live!", "Un nouveau d\u00e9part en Valais, \u00e0 2473 m\u00e8tres d\u2019altitude, en direct de l\u2019\u00eele du Grand St-Bernard. Avec Antoinette de Wolff, guide conf\u00e9renci\u00e8re \u00e0 la Fondation Gianadda, \u00e0 Martigny, Jean-Michel Lonfat, chanoine et futur prieur de l\u2019Hospice du Grand-St-Bernard, et le groupe valaisan Yellow Teeth en live!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7837960", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7837272.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7837960", "ece-7837959"]}]}}