{"response": {"numFound": 31344, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Chassol enchante le r\u00e9el", "id": "sound-B29BA2B8-B7B3-4D09-BD24-D6BAB03B6801", "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chassol est de retour sur les sc\u00e8nes romandes. Le musicien fran\u00e7ais aligne les spectacles ces prochains jours, jeudi 10 novembre 2016 \u00e0 Ebullition \u00e0 Bulle, vendredi 11 novembre 2016 au Mus\u00e9e d'Ethnographie \u00e0 Gen\u00e8ve et samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Octogone \u00e0 Pully. Il y propose ses fameux cin\u00e9-concerts, des spectacles insolites o\u00f9 il dialogue en direct avec l'image film\u00e9e. \r\nChassol r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Chassol est de retour sur les sc\u00e8nes romandes. Le musicien fran\u00e7ais aligne les spectacles ces prochains jours, jeudi 10 novembre 2016 \u00e0 Ebullition \u00e0 Bulle, vendredi 11 novembre 2016 au Mus\u00e9e d'Ethnographie \u00e0 Gen\u00e8ve et samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Octogone \u00e0 Pully. Il y propose ses fameux cin\u00e9-concerts, des spectacles insolites o\u00f9 il dialogue en direct avec l\u02b9image film\u00e9e. \n\nChassol r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Chassol enchante le r\u00e9el / VER_2016-11-10T16:51:45_musique-chassol-enchante-le-reel", "Vertigo du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121533", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis : Revue de la presse internationale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE9138B1-07E5-45EB-83F4-ED01D6933A77", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["presse", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le monde continue de dig\u00e9rer la surprise de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Le monde continue de dig\u00e9rer la surprise de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Revue de la presse internationale de ce jeudi."], "alternativeTitle": ["Elections am\u00e9ricaines: revue de la presse internationale / TUM_2016-11-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138153", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: rencontre avec le chef d'orchestre Reinhard Goebel", "id": "sound-FE7ABF82-BC14-4618-9428-F9C36D007A76", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef d'orchestre allemand Reinhard Goebel avait remport\u00e9 un grand succ\u00e8s avec son exe\u00b4cution de la \"Passion selon saint Jean\" lors de l'\u00e9dition 2012 du Festival Bach de Lausanne. Il revient cette ann\u00e9e avec \"La Passion selon Saint Matthieu\" int\u00e9pr\u00e9t\u00e9e par le To\u00a8lzerknabenchor (solistes et chour) ainsi que la Hofkapelle de Mu\u00a8nich, de\u00b4ja` pre\u00b4sents en 2012, Marcel Beekman (t\u00e9nor), Raimund Nolte (basse), Benedikt Kristjansson (t\u00e9nor) et Stephan MacLeod (basse). \r\nReinhard Goebel est au micro de Pierre Philippe Cadert. Le Festival Bach est \u00e0 suivre jusqu'au 27 novembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le chef d'orchestre allemand Reinhard Goebel avait remport\u00e9 un grand succ\u00e8s avec son exe\u0301cution de la \"Passion selon saint Jean\" lors de l'\u00e9dition 2012 du Festival Bach de Lausanne. Il revient cette ann\u00e9e avec \"La Passion selon Saint Matthieu\" int\u00e9pr\u00e9t\u00e9e par le To\u0308lzerknabenchor (solistes et ch\u0153ur) ainsi que la Hofkapelle de Mu\u0308nich, de\u0301ja\u0300 pre\u0301sents en 2012, Marcel Beekman (t\u00e9nor), Raimund Nolte (basse), Benedikt Kristjansson (t\u00e9nor) et Stephan MacLeod (basse). \n\nReinhard Goebel est au micro de Pierre Philippe Cadert. Le Festival Bach est \u00e0 suivre jusqu'au 27 novembre 2016."], "alternativeTitle": ["Musique: rencontre avec le chef d'orchestre Reinhard Goebel / VER_2016-11-10T16:45:45_musique-rencontre-avec-le-chef-d-orchest", "Vertigo du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157030.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121533", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Asha Bengal", "id": "sound-1D606458-7E5B-4D10-86CA-EF458657E63B", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nToutes les ONG avec lesquelles l'association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales. Concr\u00e8tement, Asha Bengal soutient activement plusieurs lieux dont Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d'accueil. Les 60 enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par l'association, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps avec une affluence de patients de plus en plus importante. \r\nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)\r\n\r\n* * Toutes les ONG avec lesquelles l'association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales. Concr\u00e8tement, Asha Bengal soutient activement plusieurs lieux dont Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d'accueil. Les 60 enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par l'association, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps avec une affluence de patients de plus en plus importante. \r\nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Toutes les ONG avec lesquelles l\u2019association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales. Concr\u00e8tement, Asha Bengal soutient activement plusieurs lieux dont Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d\u2019accueil. Les 60 enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par l\u2019association, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps avec une affluence de patients de plus en plus importante. \nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d\u2019informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "Toutes les ONG avec lesquelles l\u2019association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales. Concr\u00e8tement, Asha Bengal soutient activement plusieurs lieux dont Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d\u2019accueil. Les 60 enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par l\u2019association, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps avec une affluence de patients de plus en plus importante. \nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d\u2019informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8121480", "ece-8121479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Neo chez les Motherfucker ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7732C2F-4FAD-46DD-A0C4-94698BE4E407", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hacker"], "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue2", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2016-11-10T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2016-11-10T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121254", "ece-8121247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue :  Neo chez les Motherfucker", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BBDC616-EC3E-4B7D-9F01-5474082289DC", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2016-11-10T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2016-11-10T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121253", "ece-8121246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines 2017. Donald Trump est \u00e9lu Pr\u00e9sident des Etats- Unis. Calvin Tucker \u00e0 Philadelphie, satisfait du r\u00e9sultat, fait exception \u00e0 double titre dans une ville majoritairement d\u00e9mocrate parce qu'il est r\u00e9publicain et afro-am\u00e9ricain ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD69E622-3E65-4F40-9AA3-B608DBC606F4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Calvin Tucker, doit \u00eatre l'un des rares afro-am\u00e9ricain \u00e0 soutenir Donald Trump. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "afro-africain de Philadelphie qui a vot\u00e9 pour Donald Trump", "name": "Tucker, Clavin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Etats-Unis", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00e9line Amaudruz candidate au Conseil ex\u00e9cutif de Swiss Olympic", "id": "sound-57298C22-D194-41D9-B813-4156C2AC9A08", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de la conseill\u00e8re nationale et pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise C\u00e9line Amaudruz.\r\n\r\n* * Interview de la conseill\u00e8re nationale et pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise C\u00e9line Amaudruz.", "alternativeExcerpt": ["Interview de la conseill\u00e8re nationale et pr\u00e9sidente de l\u2019UDC genevoise C\u00e9line Amaudruz."], "alternativeTitle": ["C\u00e9line Amaudruz candidate au Conseil ex\u00e9cutif de Swiss Olympic / FOR_2016-11-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157143.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138222", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8138215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le syndrome de l'imposteur", "id": "sound-01BA5617-D2CF-4F48-B5A4-428B0CFF145E", "durationSec": 1244, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Callahan, Stacey;Chassangre, Kevin\r\nAdrien Zerbini consacre un dossier au syndrome de l'imposteur, une d\u00e9pr\u00e9ciation de soi qui concerne de tr\u00e8s nombreuses personnes. Se sentir ill\u00e9gitime dans son travail ou sa famille, avoir peur d'\u00eatre d\u00e9masqu\u00e9 ou ignorer les compliments font partie des manifestations de ce syndrome.Les d\u00e9tails avec Stacey Callahan, psychologue clinicienne et professeure de psychologie clinique et psychopathologie, et Kevin Chassangre, psychologue clinicien et charg\u00e9 de cours, tous les deux \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse-Jean Jaur\u00e8s. > Un sujet en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini consacre un dossier au syndrome de l\u2019imposteur, une d\u00e9pr\u00e9ciation de soi qui concerne de tr\u00e8s nombreuses personnes. Se sentir ill\u00e9gitime dans son travail ou sa famille, avoir peur d\u2019\u00eatre d\u00e9masqu\u00e9 ou ignorer les compliments font partie des manifestations de ce syndrome. Les d\u00e9tails avec Stacey Callahan, psychologue clinicienne et professeure de psychologie clinique et psychopathologie, et Kevin Chassangre, psychologue clinicien et charg\u00e9 de cours, tous les deux \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Toulouse-Jean Jaur\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Le syndrome de l\u2019imposteur  / CQFD_2016-11-10T10:04:15_dossier", "CQFD du 10.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8121492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les bourses rebondissent apr\u00e8s le choc de l'\u00e9lection am\u00e9ricaine", "id": "sound-F7905CCD-3594-44CC-B899-4D9BE870DEEE", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bourses europ\u00e9ennes ont effac\u00e9 ce jeudi le choc provoqu\u00e9 la veille par l'\u00e9lection de Donald Trump. Les march\u00e9s ont m\u00eame flamb\u00e9 en Asie.\r\n\r\n* * Les bourses rebondissent apr\u00e8s le choc de l'\u00e9lection am\u00e9ricaine  \r\nET du c\u00f4t\u00e9 des bourses europ\u00e9enne.. on a effac\u00e9 le le choc provoqu\u00e9 la veille par l'\u00e9lection de Donald Trump....\r\nDe Londres \u00e0 Francfort en passant par Zurich et Paris, elles ont ouvert en hausse ce matin....\r\n Les march\u00e9s ont m\u00eame flamb\u00e9 en Asie: la Bourse de Tokyo a par exemple cl\u00f4tur\u00e9 sur une hausse de presque 7%, apr\u00e8s avoir perdu 5% la veille... \r\nWall Street avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 le ton hier soir, \r\nOlivier Schorderet\r\nLa Bourse de New-York a enregistr\u00e9 son plus fort rebond apr\u00e8s l'\u00e9lection d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain depuis 1980 et l'\u00e9lection du R\u00e9publicain Ronald Reagan. Plut\u00f4t que de focaliser sur la politique protectionniste promise par Donald Trump, les investisseurs ont plut\u00f4t sembl\u00e9 s\u00e9duits par les projets de d\u00e9penses dans les infrastructures qu'il entend mener. Pas surprenant donc de voir flamber le secteur de la construction. Les valeurs bancaires, aussi, ont progress\u00e9, avec l'espoir d'un all\u00e8gement des contraintes r\u00e9glementaires. Donald Trump veut abolir la loi Dodd-Frank, vot\u00e9e en 2010 par les D\u00e9mocrates pour r\u00e9guler le secteur financier au lendemain de la crise des subprime. Des banques, dans le sillage de Wall Street,  euphoriques ce matin sur l'ensemble des places europ\u00e9ennes. Elles cartonnent par exemple \u00e0 la Bourse suisse, UBS en t\u00eate. \r\n*** La victoire de Donald Trump a fait le bonheur aussi de quelques investisseurs proches de lui \r\nCarl Icahn, g\u00e9rant de fonds d'investissement et homme de l'ombre du pr\u00e9sident-\u00e9lu, a ajout\u00e9 hier un nouveau milliard \u00e0 ceux qu'il poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0. Il a achet\u00e9 des actions alors que les march\u00e9s \u00e9taient au plus bas, juste apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump. Mais une fois prononc\u00e9 son discours plut\u00f4t conciliant et rassembleur, les cours sont remont\u00e9s . D'o\u00f9 une jolie plus-value pour Carl Icahn mais aussi pour John Paulson, lui aussi g\u00e9rant de fonds d'investissement, milliardaire et conseiller \u00e9conomique proche du vainqueur d'hier. D'autres milliardaires, en revanche, se retrouvent dans le camp des perdants. Les Mexicains notamment, chute du peso oblige. Cinqui\u00e8me homme le plus riche du monde, Carlos Slim a ainsi \u00e9gar\u00e9 en un jour 5 milliards de dollars. Soit 9 % de sa fortune", "alternativeExcerpt": ["Les bourses europ\u00e9ennes ont effac\u00e9 ce jeudi le choc provoqu\u00e9 la veille par l'\u00e9lection de Donald Trump. Les march\u00e9s ont m\u00eame flamb\u00e9 en Asie."], "alternativeTitle": ["Les bourses rebondissent apr\u00e8s le choc de l'\u00e9lection am\u00e9ricaine / 12H30_2016-11-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138205", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.11.2016", "id": "sound-EDD12B63-2834-4CAE-8BF3-4EB57E9909D1", "durationSec": 3558, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Blaise Bersinger, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.11.2016", "Montreux Art Gallery (4/5) / DIC_2016-11-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Montreux Art Gallery (4/5) / DIC_2016-11-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139009.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121506", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121506", "ece-8121505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Trump ou le divorce du si\u00e8cle", "id": "sound-F8885AF8-47E9-4B8E-AB7A-515CE735F466", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2016 en Am\u00e9rique, c'est la fin du mariage d'apr\u00e8s-guerre entre le capitalisme et la d\u00e9mocratie par le suffrage universel. Pourquoi sommes-nous assomm\u00e9s, \u00e9mus, d\u00e9boussol\u00e9s par la victoire de Donald Trump? La r\u00e9ponse \u00e9tait pourtant l\u00e0, invisible mais aveuglante depuis quarante ans...\r\n\r\n* * Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Trump ou le divorce du si\u00e8cle (SIGNATURE 10.11 TRUMP OU DIVORCE DU SIECLE)  A voir avec Simon comment il me lance. \r\nTrump ou le divorce du si\u00e8cle\r\n2016 en Am\u00e9rique, c'est la fin du mariage d'apr\u00e8s-guerre entre le capitalism et la d\u00e9mocratie par le suffrage universel.\r\nPourquoi sommes-nous assomm\u00e9s, \u00e9mus, d\u00e9boussol\u00e9s par la victoire de Donald Trump? La r\u00e9ponse \u00e9tait pourtant l\u00e0, invisible mais aveuglante depuis quarante ans.... \r\nLe divorce entre le peuple et ses \u00e9lites, c'est la fin d'un pacte, l'\u00e9clatement d'une illusion: la croissance au service des droits populaires et inv\u00e9rs\u00e9ment. \r\nDepuis la crise de 2008, les banques centrales ont poursuivi l'illusion d'un mariage heureux: le capitalisme est pass\u00e9 de l'assistance respiratoire au v\u00e9ritable dopage.\r\nMais \u00e0 travers le monde, le gonflement des actifs financiers cohabite avec une croissance faible, un fort endettement et l'asphyxie de l'outil fiscal. \r\nLa stagnation des classes moyennes, la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s, ne sont pas des concepts th\u00e9oriques. \r\nTrump le milliardaire raciste et Clinton l'affairiste mafieuse, tous deux ont livr\u00e9 les soins palliatifs du syst\u00e8me. Ils incarnent la fin d'une \u00e9poque. Le pacte est bris\u00e9, son agonie \u00e9tait pourtant criante. Incapables de remplir leurs obligations conjugales, capitalisme et d\u00e9mocratie ont voulu croire au mensonge du si\u00e8cle: la consommation remplace la richesse. \r\nEt apr\u00e8s? Il n'y aura pas de lendemains qui chantent, m\u00eame si Trump agite le mythe am\u00e9ricain du retour \u00e0 la grandeur... \r\nLes baby-boomers avaient accept\u00e9 le pacte, adopt\u00e9 le capitalisme en \u00e9change du vernis antifasciste. Ils sont responsables de leur surdit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard du malaise populaire. R\u00e9jouissons-nous de leur disparition... \r\nCar, disait Toqueville, \u00ab Chaque g\u00e9n\u00e9ration est un peuple nouveau \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["2016 en Am\u00e9rique, c'est la fin du mariage d\u2019apr\u00e8s-guerre entre le capitalisme et la d\u00e9mocratie par le suffrage universel. Pourquoi sommes-nous assomm\u00e9s, \u00e9mus, d\u00e9boussol\u00e9s par la victoire de Donald Trump? La r\u00e9ponse \u00e9tait pourtant l\u00e0, invisible mais aveuglante depuis quarante ans...", "2016 en Am\u00e9rique, c'est la fin du mariage d\u2019apr\u00e8s-guerre entre le capitalisme et la d\u00e9mocratie par le suffrage universel. Pourquoi sommes-nous assomm\u00e9s, \u00e9mus, d\u00e9boussol\u00e9s par la victoire de Donald Trump? La r\u00e9ponse \u00e9tait pourtant l\u00e0, invisible mais aveuglante depuis quarante ans...", "2016 en Am\u00e9rique, c'est la fin du mariage d\u2019apr\u00e8s-guerre entre le capitalisme et la d\u00e9mocratie par le suffrage universel. Pourquoi sommes-nous assomm\u00e9s, \u00e9mus, d\u00e9boussol\u00e9s par la victoire de Donald Trump? La r\u00e9ponse \u00e9tait pourtant l\u00e0, invisible mais aveuglante depuis quarante ans..."], "alternativeTitle": ["Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs \u2013 Trump ou le divorce du si\u00e8cle", "Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs \u2013 Trump ou le divorce du si\u00e8cle / JDM_2016-11-10T06:49:00_signature", "Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs \u2013 Trump ou le divorce du si\u00e8cle / JDM_2016-11-10T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138187", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138187", "ece-8138169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-B26AE49D-0FBB-4581-8886-4122343C8E73", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Sting pour son nouvel album \r\n-  Metropop Festival\r\n\r\n* Infotrafic: 19:21:05-19:21:18 / Infotrafic: 19:46:10-19:46:27 / * Au programme:\r\n- Interview de Sting pour son nouvel album \r\n-  Metropop Festival", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Sting pour son nouvel album \n-  Metropop Festival", "Au programme:\n\n- Interview de Sting pour son nouvel album \n-  Metropop Festival"], "imageURL": "//www.rts.ch/6959532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121471", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121471", "ece-8121470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-19696F47-01D1-4341-808F-4C8BEBF4098F", "durationSec": 946, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis;John Antonakis, professeur de comportement organisationnel \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne;Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ministre des finances;Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud;Val\u00e9rie Schwaar, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudois;Patrick Amey, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(14/USA DECLARATION OBAMA) Donald Trump dans le bureau ovale...\r\nLe nouveau pr\u00e9sident Am\u00e9ricain doit y entrer cet apr\u00e8s midi... Accueilli par Barack Obama... Pour parler de la transition du pouvoir... \r\nTrump au travail donc... Les dirigeants d\u00e9mocrates eux pansent leurs plaies... Et appellent au rassemblement... Barack Obama a appel\u00e9 hier \u00e0 l'apaisement et \u00e0 l'unit\u00e9 des Am\u00e9ricains... dans un discours plein de r\u00e9silience... Il s'est adress\u00e9 particuli\u00e8rement aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations... \r\n  0'47''\r\n((\"Tout le monde est triste quand une \u00e9lection est perdue. Mais le jour d'apr\u00e8s, il faut se rappeler que nous sommes tous dans la m\u00eame \u00e9quipe. On n'est pas d'abord d\u00e9mocrate ou r\u00e9publicain. On est d'abord am\u00e9ricain. Nous voulons tous le meilleur pour ce pays. c'est ce que j'entendu dans les propos de M. Trump hier soir, c'est ce que j'ai entendu lorsque je lui ai parl\u00e9 directement et \u00e7a m'a r\u00e9chauff\u00e9 le coeur. C'est ce dont a besoin le pays.\r\nAux jeunes qui se sont mis \u00e0 la politique pour la premi\u00e8re fois et qui ont peut -\u00eatre \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us par les r\u00e9sultats, je vous juste que vosu sachiez qu'il faut garder courage. Ne devenez pas cynique. Ne pensez jamais que vous ne pourrez pas faire la diff\u00e9rence. Comme l'a dit la secr\u00e9taire d'Etat clinton: se battre poru ce qui est juste vaut la peine.\"))\r\n(D7/LA GUEULE DE BOIS DES PRO-CLINTON) Hillary Clinton aussi a appel\u00e9 hier les d\u00e9mocrates a accepter le douloureux r\u00e9sultat de cette \u00e9lection... La d\u00e9mocrate a propos\u00e9 \u00e0 Donald Trump de travailler avec lui pour le bien du pays... Bernie Sanders aussi, s'est dit pr\u00eat \u00e0 s'engager... Si le nouveau pr\u00e9sident comptait vraiment am\u00e9liorer la vie de famille des travailleurs... \r\nDans son premier discours hier, Donald Trump s'est engag\u00e9 \u00e0 \u00eatre le pr\u00e9sident de tous les Am\u00e9ricains... \r\nMais cet appel \u00e0 l'unit\u00e9 n'est pas entendu par tous... Des manifestations ont eu lieu hier apr\u00e8s midi dans plusieurs villes am\u00e9ricaines... Il y avait 1800 personnes \u00e0 Chicago, manifestation \u00e0 Seattle o\u00f9 des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 proche de la manifestation... Cinq personnes sont bless\u00e9s dont deux gri\u00e8vement... \r\nDes rassemblements aussi New York... es milliers de personnes se sont dirig\u00e9s vers la Trump Toyer... La r\u00e9sidence sur la cinqui\u00e8me avenue du futur pr\u00e9sident...\r\nNew York o\u00f9 Nicolas Vultier a rencontr\u00e9 deux amies, d'origine jurassienne... Elles vivent dans la ville monde... La premi\u00e8re a acquis la citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine, l'autre se contente de la carte verte... Et toutes les deux sont constern\u00e9es de l'\u00e9lection de Donald Trump...\r\n(D3/CH SONDAGES UNIL/EPFL PI) Et cette victoire de Donald Trump... aucun sondage ne l'avait vu venir... \r\nEt ce n'est pas la premi\u00e8re fois que les instituts se trompent totalement cette ann\u00e9e... \r\nPersonne n'avait imagin\u00e9 un oui au Brexit mi le refus des Colombiens de l'accord de paix entre leur gouvernement et la gu\u00e9rilla des Farc... \r\nDe quoi remettre en question les sondages et les instituts... Adrien Kraus\u00e9... \r\n  1'29''\r\n((Longtemps consid\u00e9r\u00e9s comme un outil indispensable dans les campagnes \u00e9lectorales, les sondages semblent ne plus pr\u00e9dire les bons r\u00e9sultats. Les \u00e9lections am\u00e9ricaines l'ont encore d\u00e9montr\u00e9 hier : les m\u00e9thodes employ\u00e9es paraissent aujourd'hui s'essouffler. Pour John Antonakis, professeur de comportement organisationnel \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne, le principal \u00e9cueil provient des sondeurs. Incapables de cibler correctement les populations interrog\u00e9es.\r\nSON 1 \r\nIl faut dire que John Antonakis est l'un des rares analystes \u00e0 avoir pr\u00e9dit la victoire de Donald Trump gr\u00e2ce aux grands \u00e9lecteurs. Pour lui, les m\u00e9thodes actuelles doivent \u00eatre plus scientifiques.\r\nSON 2 \r\nReste \u00e0 savoir si l'humain n'est pas simplement trop impr\u00e9visible pour pouvoir pr\u00e9dire ses choix.))\r\n(10/RUSSIE-US PA) ****Et on y reviendra sur ces sondages dans notre \u00e9mission sp\u00e9ciale... sur l'\u00e9lection de Donald Trump, le jour d'apr\u00e8s... \r\nDonald Trump, tribun populiste... port\u00e9 au pouvoir par un \u00e9lectorat qui se sentait ignor\u00e9 des \u00e9lites, menac\u00e9 par la mondialisation... \r\nQu'attendent-ils de Trump... Et surtout que va-t-il r\u00e9aliser de son programme ce nouveau pr\u00e9sident... tout le monde s'interroge aujourd'hui... Et c'est sur la sc\u00e8ne internationale, que les incertitudes sont peut-\u00eatre les plus forte... \r\nDonald Trump qui s'est montr\u00e9 admiratif de Vladimir Poutine va t-il mettre fin \u00e0 l'ambiance de guerre  froide avec la Russie... C'est ce qu'il a laiss\u00e9 entendre pendant la campagne en tous cas... Le pouvoir russe se r\u00e9jouit de la victoire de Donald Trump mais reste prudent...  Moscou, Isabelle Cornaz... \r\n   0'57''\r\n((On a beaucoup parl\u00e9 de la possible alchimie entre Donald Trump et Vladimir Poutine. Trump \u00e9tait sans aucun doute le candidat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 du Kremlin. Mais son caract\u00e8re instable pourrait poser probl\u00e8me. Avec Hillary Clinton, lorsqu'elle \u00e9tait secr\u00e9taire d'Etat, le Kremlin savait \u00e0 qui il avait affaire, m\u00eame si les relations \u00e9taient mauvaises. Or mieux vaut un ennemi pr\u00e9visible comme Clinton, qu'un ami impr\u00e9visible comme Trump, estime un politologue russe. Trump a eu des mots tr\u00e8s chaleureux envers la Russie pendant la campagne, mais il peut rapidement changer d'avis. Le cas \u00e9chant, il devra convaincre une \u00e9lite am\u00e9ricaine dans l'ensemble oppos\u00e9e \u00e0 Vladimir Poutine. Rien n'indique \u00e0 ce stade que Trump par exemple reconnaitra l'annexion de la Crim\u00e9e. Il a d\u00e9fendu la position du kremlin, mais n'a rien promis sur le fond. Idem pour la lev\u00e9e des sanctions. Ce que Moscou esp\u00e8re peut-\u00eatre c'est que l'administration Trump se distanciera de l'Union europ\u00e9enne, car un affaiblissement du camp occidental lui serait favorable. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou))\r\nDes dirigeants europ\u00e9ens qui ont eux salu\u00e9 assez froidement l'\u00e9lection de Donald Trump... La chanceli\u00e8re allemande a averti Donald Trump de sa responsabilit\u00e9 au niveau mondiale... Et une r\u00e9union sp\u00e9ciale des ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res de l'UE doit avoir lieu dimanche \u00e0 Bruxelles... \r\nDonald Trump sera investit le 20 janvier prochain...\r\n(03/INITIATIVE MONNAIE PLEINE ITV MAURER) En Suisse, le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas de l'initiative \"Monnaie pleine\". \r\nUn texte qui vise \u00e0 \u00e9viter les bulles financi\u00e8res et les faillites bancaires...\r\nMais selon le gouvernement, elle ne propose pas les bonnes recettes... \r\nLe ministre des finances Ueli Maurer a fait savoir hier que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral la rejette sans contre projet. \r\nLa Suisse, financi\u00e8rement tr\u00e8s connect\u00e9e, ne peut pas pratiquer un syst\u00e8me diff\u00e9rent de celui de ses partenaires...\r\n  0'41''\r\nUeli Maurer r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman\r\n(08/UE TURQUIE PA) Les rapports Union europ\u00e9enne-Turquie se d\u00e9gradent...\r\nLes \u00e9changes par m\u00e9dias interpos\u00e9s sont monnaie courante, mais hier la Commission europ\u00e9enne s'est montr\u00e9e tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re au moment de la publication de son \u00e9tat des lieux sur l'\u00e9largissement de l'Union. \r\nBruxelles accuse la Turquie de ne pas respecter ses engagements. \r\nRomain Clivaz\r\n  0'53''\r\n((\u00ab Ankara a clairement choisi de s'\u00e9loigner de l'Europe, et pas de s'en rapprocher \u00bb\r\nCes propos sans ambigu\u00eft\u00e9, sont ceux du commissaire europ\u00e9en \u00e0 l'\u00e9largissement Johannes Hahn, l'Autrichien souvent tr\u00e8s critique envers le pr\u00e9sident Erdogan.\r\nLa Turquie a recul\u00e9 dans un certain nombre de domaines selon Bruxelles, alors qu'elle reste officiellement un pays candidat \u00e0 l'adh\u00e9sion au club des 28.\r\nL'ind\u00e9pendance de l'appareil judiciaire et la libert\u00e9 d'expression sont menac\u00e9.\r\nLa perspective d'un vote parlementaire sur la peine de mort pr\u00e9occupe.\r\nLes vagues d'arrestations, et les purges institutionnelle dans le sillage du coup d'Etat de juillet sont en cause, de m\u00eame que la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 d'un certain nombre d'\u00e9lus, et leur arrestation.\r\nLe ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8re n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 la prose communautaire, estimant que le rapport \u00e9tait \u00ab loin d'\u00eatre constructif \u00bb, et manquait d'objectivit\u00e9.\r\nL'Union europ\u00e9enne est aussi accus\u00e9e d'un manque de compr\u00e9hension de la situation en Turquie.\r\nRomain Clivaz- ; RTS info ; Bruxelles))\r\n(D4/CH JOURNEE OSER TOUS LES METIERS PI) \"Oser tous les m\u00e9tiers\"... \r\nC'est le nom d'une journ\u00e9e de sensibilisation qui a eu lieu dans le canton de Vaud... \r\nObectif de cette action de bureau de l'\u00e9galit\u00e9 homme femmes... faire d\u00e9couvrir aux 10-13 ans les m\u00e9tiers traditionnellement associ\u00e9s au sexe oppos\u00e9... \r\n Les gar\u00e7ons sont invit\u00e9s \u00e0 exp\u00e9rimenter un m\u00e9tier dit \"f\u00e9minin\" le temps d'une journ\u00e9e... Les fillesune activit\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme masculine... L'UDC ne voit pas tout cela d'un bon oeil... Elle a d\u00e9pos\u00e9 une interpellation au grand conseil pour d\u00e9noncer ce concept, Michael Peuker...\r\n  1'23''\r\n((Il s'agit ni plus ni moins d'une entrave \u00e0 la libert\u00e9 de choix... L'UDC Vaud d\u00e9nonce une prise en otage politique inacceptable des jeunes... Le parti salue la sensibilisation des \u00e9l\u00e8ves au monde professionnel mais regrette la dimension genr\u00e9e de la manifestation... La question du genre n'a pas sa place \u00e0 l'\u00e9cole estime K\u00e9vine Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud...\r\nSON 1: GRANGIER\r\nUn argument que rejette en bloc Val\u00e9rie Schwaar,  d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudois... Ce type de journ\u00e9e correspond tout \u00e0 fait - selon elle - \u00e0 la mission de l'\u00e9cole...\r\nSON 2: SCHWAAR\r\nPermettre \u00e0 chacun de choisir son activit\u00e9 professionnelle en toute connaissance de cause... C'est l'objectif de cette journ\u00e9e... Mais le bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes l'affirme \u00e9galement: il faut briser les nombreux st\u00e9r\u00e9otypes... Car les secteurs vers lesquels se dirigent le plus souvent les filles sont \u00e9galement les moins r\u00e9mun\u00e9rateurs et les plus restreints en termes de d\u00e9bouch\u00e9s...))\r\n(19/JEUNES CONNECTES ITV AMEY) Le jeune dans sa bulle connect\u00e9e est davantage une caricature que la r\u00e9alit\u00e9. \r\nC'est l'un des enseignements de l'\u00e9tude James, qui examine en Suisse les comportements des 12-19 ans avec les m\u00e9dias num\u00e9riques. \r\nLes chiffres 2016 ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s hier par Swisscom et la Haute \u00e9cole zurichoise de sciences appliqu\u00e9es. L'\u00e9tude montre que chez les jeunes, les \u00e9crans ne remplacent pas les amis. \r\nPatrick Amey, ma\u00eetre d'enseigement et de recherche en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'a dit \u00e0 Simon Corthay.\r\n  0'45''\r\n(qatar) L'alcool sera interdit dans les espaces publics lors de la Coupe du Monde au Qatar en 2002. Le gouvernement qatari vient de d'annoncer cette mesure pour \u00e9viter, dit-il, que l'alcool ne favorise la violence entre supporters. \r\n Le sujet est \u00e9videmment sensible au Qatar ou l'alcool est seulement tol\u00e9r\u00e9 \u00e0 certaines conditions et surtout pas en public... \r\nMais aussi \u00e0 Zurich au si\u00e8ge de la FIFA o\u00f9 le Pr\u00e9sident Gianni Infantino devra trouver la parade pour ne froisser ni son h\u00f4te, son partenaire  ni ses milliers de suporters qui ont l'habitude, entre les matchs, de boire quelques bi\u00e8res.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) La grisaille persiste encore aujourd'hui... et jusqu'\u00e0 samedi... Avec des nuages, des pr\u00e9cipitations abondantes le long du jura, dans les Alpes chablaisiennes, bernoises et dans les Pr\u00e9alpes... \r\nLa limite des chutes de neige sera entre 700 et 1000 m\u00e8tres...\r\nTemp\u00e9ratures, 2 \u00e0 4, le matin; 6 \u00e0 8 l'apr\u00e8s midi... \r\nDu vent, en montagne, vent mod\u00e9r\u00e9 aussi sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Manif \u00e0 New York, Chicago\r\nBernie propose de travailler avec trump pour autant qu'il s'engage \u00e0 travailler avec les familles\r\nObama re\u00e7oit Trump aujourd'hui, matin aux US, mais 17h heure suisse\r\nClinton a gagn\u00e9 en terme de voix et perdu en termes de grands \u00e9lecteurs... \r\nTrump a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni son monde \u00e0 la Trump tower...\r\n20 civils tu\u00e9s hier pr\u00e8s de Raqqa... \r\n119 victimes civils, victimes des frappes am\u00e9ricaines... \r\n13h motion de d\u00e9fiance de Jacob Zuma au Cap... \r\nEquipe de Suisse se pr\u00e9pare contre iles f\u00e9ro\u00e9 dimanche\r\n(Br\u00e8ve apple) \r\n(METEO SIMON) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du jeudi 10 novembre\r\nNuageux avec de fr\u00e9quentes pr\u00e9cipitations, et d'importantes chutes de neige au-dessus de 1000 m.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 vendredi 11 novembre 2016 et tendance\r\nLe soleil ne se montrera pas ce jeudi et les pr\u00e9cipitations seront fr\u00e9quentes, voire continues dans\r\nles Alpes et les Pr\u00e9alpes. Elles se poursuivront toute la nuit prochaine et une partie de la journ\u00e9e de\r\nvendredi. Avec une limite des chutes de neige situ\u00e9e vers 1000 m, les cumuls de neige avoisineront\r\nles 40 \u00e0 60 cm au-dessus de cette altitude. Les \u00e9claircies seront \u00e0 nouveau pr\u00e9sentes vendredi,\r\nnotamment dans l'ouest l\u00e9manique et au pied du Jura. Durant ces deux jours, les temp\u00e9ratures\r\nmaximales en plaine avoisineront les 7\u00b0.\r\nSamedi, la journ\u00e9e sera plut\u00f4t ensoleill\u00e9e si l'on excepte d'\u00e9ventuels brouillards matinaux au nord\r\ndes Alpes. Des voiles nuageux d'altitude envahiront le ciel en cours d'apr\u00e8s-midi, pr\u00e9curseurs d'une\r\nperturbation qui nous touchera dimanche, avec beaucoup de nuages mais peu de pr\u00e9cipitations, et\r\nune limite de la neige qui remontera vers 1500 m.\r\nAvis:\r\n(17/ALCOOL QATAR 2022 PA) L'alcool sera interdit dans les espaces publics lors de la Coupe du Monde au Qatar en 2002. Le gouvernement qatari vient de d'annoncer cette mesure pour \u00e9viter, dit-il, que l'alcool favorise la violence entre supporters. Jo\u00ebl Robert, cette interdictio ne r\u00e9jouit pas sp\u00e9cialement la FIFA..\r\n  0'51''\r\n((La consommation d'alcool est pourtant tol\u00e9r\u00e9e au Qatar \u00e0 certaine condition, mais boire en publique ou apporter avec soi des boissons alcolis\u00e9es est interdit. Donc durant la CDM, boire dans un stade, dans la rue ou dans un espace public sera en principe interdit. Ce qui contrarie fortmement l'un des partenaires financiers majeurs de la FIFA qui poss\u00e8de une brasserie am\u00e9ricaine de renom\u00e9e mondiale et qui r\u00e9alise un chiffre d'affaire cons\u00e9quent durant une Coupe du Monde de football. Au Br\u00e9sil, il y a 2 ans, ce brasseur, avec l'aide de la FIFA, \u00e9tait parvenu \u00e0 trouver un accord avec le gouvernement qui avait autorit\u00e9 de mani\u00e8re exceptionnelle la vente d'alcool dans les enceintes sportives. Il n'est pas certain que les Qataris prennent la m\u00eame d\u00e9cision, m\u00eame si la FIFA et son partenaire feront pression pour que l'interdiction soit lev\u00e9e totalement ou partiellement d'ici \u00e0 2022. Le sujet est \u00e9videmment sensible au Qatar, mais aussi \u00e0 Zurich au si\u00e8ge de la FIFA o\u00f9 le Pr\u00e9sident Gianni Infantino devra trouver la parade pour ne pas froisser son h\u00f4te, son partenaire et ses milliers de suporters qui ont l'habitude, entre les matchs, de boire quelques bi\u00e8res...))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138180", "ece-8138161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "id": "sound-CE6DC1C1-D66D-4B77-B238-97B434677CAD", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Rhapsody in Blue\",  George Gerschwin, par Leonard Bernstein \r\n\"Suzanne\", Leonard Cohen\r\n\r\n* * MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis (MP3 10.11 NICOLE BACHARAN EP 4) MP3 NICOLE BACHARAN, du 7 au 11 novembre 2016\r\nEpisode 4, jeudi 10\r\nMP3...en ce jour d'apr\u00e8s l'\u00e9lection.... on retrouve la politologue Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis....\r\n  6'20''\r\nJEUDI 10/10 Noir, femme, Obama.\r\n-\tGeorge Gerschwin : Rhapsody in Blue (Leonard Berstein)\r\n-\tLeonard Cohen\u00a0: Suzanne", "alternativeExcerpt": ["\"Rhapsody in Blue\",  George Gerschwin, par Leonard Bernstein \"Suzanne\", Leonard Cohen", "\"Rhapsody in Blue\",  George Gerschwin, par Leonard Bernstein \n\"Suzanne\", Leonard Cohen", "\"Rhapsody in Blue\",  George Gerschwin, par Leonard Bernstein \n\"Suzanne\", Leonard Cohen"], "alternativeTitle": ["MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis / JDM_2016-11-10T06:51:00_mp3", "MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis / JDM_2016-11-10T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138189", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138189", "ece-8138172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F0A5E15-8273-4EFA-8817-58EE5D5A5F25", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (4/5)", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (4/5) / NMT_2016-11-10T07:15:00_avis-de-recherche", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (4/5) / NMT_2016-11-10T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121235", "ece-8121221"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Les bons sentiments: des gros maux?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E79730-A9AB-4D5B-BC51-00B45386DA2E", "durationSec": 2613, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment", "philosophie"], "excerpt": "\"Ah les bons sentiments! A nous entendre tous, de l'intellectuel irrit\u00e9 \u00e0 l'homme de la rue lass\u00e9, ils d\u00e9goulineraient de partout: sur Internet, en politique, dans les m\u00e9dias ou dans les masses de plus en plus souvent rassembl\u00e9es au nom de la compassion, de la paix ou de la fraternit\u00e9. Mais qu'entend-on vraiment par cette expression aussi globalement adopt\u00e9e que volontiers m\u00e9prisante? Les bons sentiments n'ont pas toujours eu une connotation p\u00e9jorative, d'apr\u00e8s le travail de recherches men\u00e9 par la philosophe et dramaturge M\u00e9riam Korichi. Mais alors quand, comment et pourquoi ce qui est dit \"bon\" a t-il ainsi gliss\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mi\u00e8vre et du path\u00e9tique ? Et \u00e0 quel point notre \u00e9poque est-elle p\u00e9trie de bons sentiments?\" Avec en direct la philosophe M\u00e9riam Korichi, auteure de \"Trait\u00e9 des bons sentiments\" (Ed. Albin Michel, 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"Ah les bons sentiments! A nous entendre tous, de l'intellectuel irrit\u00e9 \u00e0 l'homme de la rue lass\u00e9, ils d\u00e9goulineraient de partout: sur Internet, en politique, dans les m\u00e9dias ou dans les masses de plus en plus souvent rassembl\u00e9es au nom de la compassion, de la paix ou de la fraternit\u00e9. Mais qu'entend-on vraiment par cette expression aussi globalement adopt\u00e9e que volontiers m\u00e9prisante? Les bons sentiments n'ont pas toujours eu une connotation p\u00e9jorative, d'apr\u00e8s le travail de recherches men\u00e9 par la philosophe et dramaturge M\u00e9riam Korichi. Mais alors quand, comment et pourquoi ce qui est dit \"bon\" a t-il ainsi gliss\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mi\u00e8vre et du path\u00e9tique ? Et \u00e0 quel point notre \u00e9poque est-elle p\u00e9trie de bons sentiments?\"\nAvec en direct la philosophe M\u00e9riam Korichi.\n\"Trait\u00e9 des bons sentiments\", M\u00e9riam Korichi, \u00e9ditions Albin Michel, 2016\nPar Anne Laure Gannac", "\"Ah les bons sentiments! A nous entendre tous, de l'intellectuel irrit\u00e9 \u00e0 l'homme de la rue lass\u00e9, ils d\u00e9goulineraient de partout: sur Internet, en politique, dans les m\u00e9dias ou dans les masses de plus en plus souvent rassembl\u00e9es au nom de la compassion, de la paix ou de la fraternit\u00e9. Mais qu'entend-on vraiment par cette expression aussi globalement adopt\u00e9e que volontiers m\u00e9prisante? Les bons sentiments n'ont pas toujours eu une connotation p\u00e9jorative, d'apr\u00e8s le travail de recherches men\u00e9 par la philosophe et dramaturge M\u00e9riam Korichi. Mais alors quand, comment et pourquoi ce qui est dit \"bon\" a t-il ainsi gliss\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mi\u00e8vre et du path\u00e9tique ? Et \u00e0 quel point notre \u00e9poque est-elle p\u00e9trie de bons sentiments?\"\nAvec en direct la philosophe M\u00e9riam Korichi.\n\"Trait\u00e9 des bons sentiments\", M\u00e9riam Korichi, \u00e9ditions Albin Michel, 2016\nPar Anne Laure Gannac", "\"Ah les bons sentiments! A nous entendre tous, de l'intellectuel irrit\u00e9 \u00e0 l'homme de la rue lass\u00e9, ils d\u00e9goulineraient de partout: sur Internet, en politique, dans les m\u00e9dias ou dans les masses de plus en plus souvent rassembl\u00e9es au nom de la compassion, de la paix ou de la fraternit\u00e9. Mais qu'entend-on vraiment par cette expression aussi globalement adopt\u00e9e que volontiers m\u00e9prisante? Les bons sentiments n'ont pas toujours eu une connotation p\u00e9jorative, d'apr\u00e8s le travail de recherches men\u00e9 par la philosophe et dramaturge M\u00e9riam Korichi. Mais alors quand, comment et pourquoi ce qui est dit \"bon\" a t-il ainsi gliss\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mi\u00e8vre et du path\u00e9tique ? Et \u00e0 quel point notre \u00e9poque est-elle p\u00e9trie de bons sentiments?\"\nAvec en direct la philosophe M\u00e9riam Korichi.\n\"Trait\u00e9 des bons sentiments\", M\u00e9riam Korichi, \u00e9ditions Albin Michel, 2016\nPar Anne Laure Gannac"], "alternativeTitle": ["Les bons sentiments: des gros maux?", "Les bons sentiments: des gros maux? / VSS_2016-11-10T09:10:00_versus-penser", "Les bons sentiments: des gros maux? / VSS_2016-11-10T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121107", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, dramaturge", "name": "Korichi, M\u00e9riam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie et philosophie", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121107", "ece-8121103"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Cerise sur Electro - Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA9B5A9A-FB08-457E-9739-592EA7ED89F0", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival d\u00e9barque le 11 et 12 novembre 2016 pour l'automne, et c'est tant mieux! Soir\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique le vendredi, soir\u00e9e techno le samedi, \u00e0 vous de choisir (ou pas).", "alternativeExcerpt": ["Le festival d\u00e9barque le 11 et 12 novembre 2016 pour l'automne, et c'est tant mieux! Soir\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique le vendredi, soir\u00e9e techno le samedi, \u00e0 vous de choisir (ou pas).", "Le festival d\u00e9barque le 11 et 12 novembre 2016 pour l'automne, et c'est tant mieux! Soir\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique le vendredi, soir\u00e9e techno le samedi, \u00e0 vous de choisir (ou pas).", "Le festival d\u00e9barque le 11 et 12 novembre 2016 pour l'automne, et c'est tant mieux! Soir\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique le vendredi, soir\u00e9e techno le samedi, \u00e0 vous de choisir (ou pas)."], "alternativeTitle": ["Cerise sur Electro - Monthey", "Cerise sur Electro - Monthey / NMT_2016-11-10T08:05:00_go", "Cerise sur Electro - Monthey / NMT_2016-11-10T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121225", "ece-8121211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelles r\u00e8gles pour la distribution du b\u00e9n\u00e9fice de la BNS aux cantons", "id": "sound-0D9E2F25-56FB-4313-A463-8BE39F6B6327", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse (BNS) maintient \u00e0 un milliard de francs le montant annuel du b\u00e9n\u00e9fice distribu\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. Mais elle pourra \u00e0 l'avenir compenser les ann\u00e9es o\u00f9 elle ne peut pas verser son b\u00e9n\u00e9fice.\r\n\r\n* * Nouvelles r\u00e8gles pour la distribution du b\u00e9n\u00e9fice de la BNS aux cantons Et en Suisse cette bonne nouvelle pour les caisses des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration.....La BNS se r\u00e9forme.. \r\n La banque nationale suisse et le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances ont sign\u00e9 une nouvelle convention pour quatre ans.. \r\nLa BNS pourra compenser les ann\u00e9es o\u00f9 elle ne peut pas verser son b\u00e9n\u00e9fice, par la suite, \r\nLes pr\u00e9cisions d'Alexandra Richard..", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse (BNS) maintient \u00e0 un milliard de francs le montant annuel du b\u00e9n\u00e9fice distribu\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. Mais elle pourra \u00e0 l'avenir compenser les ann\u00e9es o\u00f9 elle ne peut pas verser son b\u00e9n\u00e9fice."], "alternativeTitle": ["Nouvelles r\u00e8gles pour la distribution du b\u00e9n\u00e9fice de la BNS aux cantons / 12H30_2016-11-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138205", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138192"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. Le zapping info de Kevan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B59D5579-7CB0-49BC-9F58-8CEF0086B287", "durationSec": 200, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121200", "ece-8121196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF41F1E5-8D6B-4488-BBF5-9DBF3D9044B6", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8121239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Marie Bornet temporise apr\u00e8s les critiques d'Oskar Freysinger", "id": "sound-8D154572-6F24-403F-9A1E-875EB5F113AA", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef de la communication de la police valaisanne, Jean-Marie Bornet, pr\u00e9f\u00e8re temporiser apr\u00e8s les critiques d'Oskar Freysinger, qui s'est agac\u00e9 du double jeu du potentiel candidat au Conseil d'Etat valaisan.\r\n\r\n* * Jean-Marie Bornet temporise apr\u00e8s les critiques d'Oskar Freysinger  \r\n*** En Valais, on peut d\u00e9sormais parler d'une affaire Bornet... Ce matin dans notre journal de 8h, Oskar Freyssinger a d\u00e9nonc\u00e9 avec vigueur la manque de retenue et le \"jeu du chat et de la souris\" auquel se livre selon lui le chef de la communication de la police valaisanne, Jean-Marie Bornet. Ce dernier est somm\u00e9 de clarifier ses intentions politiques. Pour l'heure, Ludovic Rocchi, le jeu du chat et de la souris semble se poursuivre....\r\n(( Jean-Marie Bornet continue en effet de temporiser. Il nous a indiqu\u00e9 ce matin que ce n'est pas au Conseil d'Etat et \u00e0 M. Freysinger de dicter l'agenda de sa formation politique en gestation. De toute \u00e9vidence, le porte-parole de la police cantonale devrait se lancer dans la course au Conseil d'Etat lors des \u00e9lections de mars 2017. Mais son nouveau parti ne d\u00e9voilera ses plans que le mois prochain.\r\nJean-Marie Bornet dit aussi s'\u00e9tonn\u00e9 d'entendre M. Freysinger le sommer de clarifier sa position avec son mouvement politique. \"C'est nous qui attendons des pr\u00e9cisions en r\u00e9ponse \u00e0 un courrier du 19 octobre dernier!\". Chacun se renvoie donc la balle. Mais il faudra bien trancher une fois que Jean-Marie Bornet se sera d\u00e9clar\u00e9 candidat. Prendra-t-il un cong\u00e9 sabbatique comme l'exige Oskar Freysinger? L\u00e0 aussi, Jean-Marie Bornet refuse d'obtemp\u00e9rer: \"il n'y pas d'obligation l\u00e9gale \u00e0 prendre un cong\u00e9 non pay\u00e9!\".\r\nLe candidat encore virtuel se retrouve doublement sous pression: il est l'objet d'une enqu\u00eate p\u00e9nale pour une affaire familiale. Dans ce cadre, il n'est plus habilit\u00e9 \u00e0 s'exprimer comme porte-parole de la police mais conserve son poste.", "alternativeExcerpt": ["Le chef de la communication de la police valaisanne, Jean-Marie Bornet, pr\u00e9f\u00e8re temporiser apr\u00e8s les critiques d'Oskar Freysinger, qui s'est agac\u00e9 du double jeu du potentiel candidat au Conseil d'Etat valaisan."], "alternativeTitle": ["Jean-Marie Bornet temporise apr\u00e8s les critiques d'Oskar Freysinger / 12H30_2016-11-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154910.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138205", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Paris inaugure son premier centre humanitaire pour migrants", "id": "sound-81A03900-E3D5-4ED6-967F-7B693933FE81", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier centre humanitaire pour migrants \u00e0 Paris a ouvert ses portes ce jeudi matin. Il pourra accueillir de fa\u00e7on transitoire jusqu'\u00e0 400 migrants, uniquement des hommes seuls, dans le but d'endiguer les camps sauvages qui se multiplient dans la ville.\r\n\r\n* * Paris inaugure son premier centre humanitaire pour migrants  \r\nLe premier centre humanitaire pour migrants \u00e0 Paris a ouvert ses portes ce matin... \r\nCe centre est situ\u00e9 au nord de la capitale dans le 18e arrondissement.. dans une ancienne friche de la SNCF.. \r\nIl pourra   de fa\u00e7on transitoire jusqu'\u00e0 400 migrants, uniquement des hommes seuls...\r\nLa structure doit servir de \"sasss\" et permettre de les diriger vers d'autres lieux en fonction de leur situation.... \r\nUn deuxi\u00e8me centre de 400 places pour femmes et enfants doit ouvrir dans 2 mois dans la capitale.... \r\nAriane Hasler, vous \u00eates notre correspondante sur place...\r\nl'objectif : c'est d'endiguer les camps sauvages qui se multiplient dans la ville....\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le premier centre humanitaire pour migrants \u00e0 Paris a ouvert ses portes ce jeudi matin. Il pourra accueillir de fa\u00e7on transitoire jusqu'\u00e0 400 migrants, uniquement des hommes seuls, dans le but d'endiguer les camps sauvages qui se multiplient dans la ville."], "alternativeTitle": ["Paris inaugure son premier centre humanitaire pour migrants / 12H30_2016-11-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138205", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138199"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "[Incomplet]  R\u00e9flexions : Les enfants ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12CD8CA3-B90D-43B3-A912-7C6CEA4161F9", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-10T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-10T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121267", "ece-8121258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Le P'tit Coin", "id": "sound-21613830-DD68-4B03-871A-63B7CDCEFE7C", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enfin une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre sur une grande th\u00e9matique existentielle: le pipi et le caca! En musiques et chansons, voici un \"P'tit Coin\" qui ne manque pas de pot \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 20 novembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e en janvier 2017 au Petit Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne et \u00e0 Nyon. Blagues enfantines et p\u00e9dagogie bien toilett\u00e9es sont sign\u00e9es Perrette Gonet et Martine Brodard. Livraison par un trio de com\u00e9diens \u00e9p\u00e9tants, heu. \u00e9patants. \r\nChronique de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Enfin une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre sur une grande th\u00e9matique existentielle: le pipi et le caca! En musiques et chansons, voici un \"P\u02b9tit Coin\" qui ne manque pas de pot \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u02b9au 20 novembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e en janvier 2017 au Petit Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne et \u00e0 Nyon. Blagues enfantines et p\u00e9dagogie bien toilett\u00e9es sont sign\u00e9es Perrette Gonet et Martine Brodard. Livraison par un trio de com\u00e9diens \u00e9p\u00e9tants, heu\u2026 \u00e9patants. \n\nChronique de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Le P\u02b9tit Coin / VER_2016-11-10T16:35:45_theatre-le-p-tit-coin", "Vertigo du 10.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8121533", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8121526"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1555109", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "USA: la presse s'interroge sur la victoire de Donald Trump", "La gare de Berne veut g\u00e9rer le flux des voyageurs avec des feux de signalisation", "VS: l'architecte Laurent Savioz r\u00e9invente des maisons d'alpage", "VS: les guides s'entra\u00eenent au sauvetage h\u00e9liport\u00e9 d'une remont\u00e9e m\u00e9canique", "Minimag: photographier des montres n\u00e9cessite technique et inventivit\u00e9", "FR: des experts tentent de trouver le moyen de prot\u00e9ger les sites culturels menac\u00e9s par les conflits", "L'invit\u00e9 culturel: le musicien Wax Tailor se produit \u00e0 Lausanne", "USA: la communaut\u00e9 hispanique est inqui\u00e8te pour son avenir", "USA: des milliers de personnes manifestent contre l'investiture de Trump", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le monde entier est surpris par le r\u00e9sultat, plein d'incertitudes, de ces r\u00e9centes \u00e9lections.", "Ces feux pour passagers auront pour but d'aider ces derniers en maximisant leur temps dans un espace limit\u00e9.", "Form\u00e9 \u00e0 Fribourg, cet homme a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 plusieurs prix pour sa cr\u00e9ativit\u00e9 et son utilit\u00e9 de l'espace.", "Cette ann\u00e9e, les cours ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 suivis par des d\u00e9l\u00e9gations russe et fran\u00e7aise.", "Le d\u00e9fi est de faire appara\u00eetre l\u2019invisible, si bien que le clich\u00e9 final d'un catalogue n'a parfois rien \u00e0 voir avec la photo initiale.", "L'Unesco a r\u00e9pertori\u00e9 plus de 50 sites en p\u00e9ril imminent, et la plupart sont situ\u00e9s en Afrique ou au Moyen-Orient.", "Ce grand nom de l'\u00e9lectro en France assure l'ouverture du festival Metropop, de quoi d\u00e9couvrir son dernier album aux inspirations vari\u00e9es.", "L'\u00e9lection de Donald Trump repr\u00e9sente une menace pour eux en ce qui concerne la l\u00e9gislation sur l'immigration.", "Avec les pr\u00e9cisions de Madeleine Brot, en direct de New York."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049048", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex New York", "name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049048", "ece-8048065"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623172", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 323, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui parle des personnes \u00e2g\u00e9es et les clich\u00e9s qui les concernent.", "title": "Les petits vieux", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur les personnes \u00e2g\u00e9es."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "id": "asset-1555110", "durationSec": 1131, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le canton de Berne, entre La Neuveville et Courtelary, pour la formule d'automne avec Sandra Jamet parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "COURTELARY", "TAVANNES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, le producteur de Couleurs locales Pierre-Alain Bovet conduisant le minibus VW."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Rencontre avec Michel Tschampion, directeur du Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre de la Tour de Rive \u00e0 La Neuveville (BE)", "BE: entretien avec Richard Vaucher, fondateur de l'entreprise VOH", "Fabienne Pambianco Carella teste le m\u00e9tier de forgeron \u00e0 Nods (BE)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La Fondation La Pimpini\u00e8re pr\u00e8s de Tavannes (BE) accueille les personnes en situation de handicap", "Couleurs locales", "Couleurs d'automne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049015", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049015", "ece-8048468", "ece-8049013"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DRONE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-1555111", "durationSec": 1886, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEW YORK", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, les fabricants suisses vont pouvoir faire certifier leurs drones d\u00e8s 2017."], "alternativeTitle": ["19h30", "USA: l'\u00e9lection de Trump scinde le pays en deux", "USA: Trump a pris sa revanche sur Obama et ses railleries", "Asile: le doute sur l'\u00e2ge des migrants est probl\u00e9matique pour les politiques d'accueil", "Journ\u00e9e des m\u00e9tiers: des enfants r\u00e9alisent un reportage sur un bateau", "USA / Recontre Obama-Trump: les explications de Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "USA: Donald Trump a rencontr\u00e9 Barack Obama \u00e0 la Maison-Blanche", "Sylvac est sacr\u00e9e meilleure entreprise romande de 2016", "USA: la crainte de la mondialisation \u00e0 outrance a favoris\u00e9 Trump", "Populisme: entretien avec Raymond Loretan, ancien consul g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 New York", "VS: faire du feu d'une certaine mani\u00e8re r\u00e9duit l'\u00e9mission de particules fines", "USA / Trump: le point avec Leah Pisar", "La Suisse veut d\u00e9velopper son industrie du drone", "Suisse: Trump inspire les politiciens populistes", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["D'un c\u00f4t\u00e9, des partisans qui voient en lui un renouveau pour le pays ; de l'autre, ceux qui doutent de ses capacit\u00e9s et craignent ses id\u00e9es.", "Que se soit pour sa personnalit\u00e9 ou pour ces d\u00e9clarations douteuses, beaucoup, dont Barack Obama, l'ont souvent m\u00e9pris\u00e9.", "Il est difficile de prouver l'\u00e2ge de certains migrants et il se pourrait que des mineurs soient pr\u00e9sents dans des structures pour adultes.", "Deux jeunes \"journalistes\" se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 un vieux navire fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9.", "Malgr\u00e9 leur bonne volont\u00e9, cette passation de pouvoir risque d'\u00eatre tendue car les deux hommes ne se supportent pas.", "Cette entreprise familiale est l\u2019un des leaders mondiaux dans le domaine de la mesure dimensionnelle.", "Avec moins d'immigration et de libre-\u00e9change, le R\u00e9publicain appelle \u00e0 une d\u00e9mondialisation et s\u00e9duit les classes touch\u00e9es par la crise de 2008.", "R\u00e9apprendre \u00e0 la population \u00e0 faire faire du feu, c\u2019est l\u2019id\u00e9e d'une vaste campagne lanc\u00e9e en Valais.", "Cette ancienne conseill\u00e8re de Bill Clinton s'exprime en direct de New York.", "D\u00e8s l'an prochain, les fabricants suisses pourront faire certifier leurs appareils et ainsi cr\u00e9er des drones \"professionnels\".", "Chez les romands, ce sont C\u00e9line Amaudruz, Eric Stauffer et Yvan Perrin qui appr\u00e9cient un certain manque de \"politiquement correct\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049011", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049011", "ece-8049009"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1542862", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice Josianne Balasko, l'\u00e9crivaine Elisa Shua Dusapin, la chanteuse et compositrice Sylvie Bourban et la com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Camille Mermet \u00e0 la Maison Dubois au Locle pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce \u00e0 la Maison Dubois au Locle", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nMaison Dubois, Le Locle", "Les invit\u00e9es se partagent du chocolat en hommage \u00e0 la fameuse s\u00e9quence culte du \"P\u00e8re No\u00ebl est une ordure\".", "Le chroniqueur cin\u00e9ma Philippe Congiusti revient sur les moments forts de la carri\u00e8re de Josiane Balasko, avec des extraits des films dans lesquelles elle a jou\u00e9s.", "La chanteuse, qui va sortir en d\u00e9cembre trois albums, dont \"M\u00eame pas mal\", interpr\u00e8te sa chanson \"A trop penser\" en live sur le plateau. L\u2019auteure-compositrice-interpr\u00e8te organise aussi une soir\u00e9e musicale avec des humoristes en faveur de l\u2019association La Parenth\u00e8se, le 19 novembre prochain au Crochetan.", "La com\u00e9dienne interpr\u00e8te au Locle un monologue de Simone de Beauvoir, \"La Femme rompue\", mis en sc\u00e8ne par H\u00e9l\u00e8ne Filli\u00e8res. Extraits de la pi\u00e8ce qu\u2019elle rejouera en janvier au Forum Meyrin \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le chroniqueur cin\u00e9ma Philippe Congiusti revient sur les moments forts de la carri\u00e8re de Josiane Balasko, avec des extraits des films dans lesquelles elle a jou\u00e9s.", "La com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Camille Mermet nous pr\u00e9sente son projet \"Appartiamentum\", une exp\u00e9rience de th\u00e9\u00e2tre en appartement. Assister \u00e0 l\u2019une des repr\u00e9sentations, c\u2019\u00e9tait la mission culturelle d\u2019Elisa Shua Dusapin. Plong\u00e9e dans un r\u00eave \u00e9veill\u00e9.", "\"Hiver \u00e0 Sokcho\", le premier roman d\u2019Elisa Shua Dusapin a re\u00e7u le prix Robert Walser 2016 ainsi que le prix R\u00e9v\u00e9lation 2016 de la Soci\u00e9t\u00e9 des Gens de Lettres. L\u2019auteure nous en lit quelques passages et nous parle de son r\u00f4le d\u2019ambassadrice de la marque Jura l\u2019original, au c\u00f4t\u00e9 d\u2019autres personnalit\u00e9s telles que Ren\u00e9 Pr\u00eatre ou Georges Wenger.", "L\u2019actrice d\u00e9couvre l\u2019actualit\u00e9 culturelle romande et une sp\u00e9cialit\u00e9 chocolat\u00e9e, entour\u00e9e de femmes: l\u2019\u00e9crivaine Elisa Shua Dusapin et la musicienne Sylvie Bourban. Avec le critique de cin\u00e9ma Philippe Congiusti on retrouvera des extraits de ses meilleurs films en tant qu\u2019actrice et r\u00e9alisatrice. Sans oublier du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile avec la com\u00e9dienne Camille Mermet qui se rend o\u00f9? Chez vous!", "Invit\u00e9s :\nJosiane Balasko\nElisa Shua Dusapin\nCamille Mermet\nSylvie Bourban", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nMaison Dubois, Le Locle", "Invit\u00e9s :\nJosiane Balasko\nElisa Shua Dusapin\nCamille Mermet\nSylvie Bourban", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nMaison Dubois, Le Locle", "Invit\u00e9s :\nJosiane Balasko\nElisa Shua Dusapin\nCamille Mermet\nSylvie Bourban"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Le moment \"kloug\" de la Puce", "La carri\u00e8re de Josiane Balasko (2/2)", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Sylvie Bourban sort trois albums", "Josiane Balasko joue \"La Femme rompue\"", "La carri\u00e8re de Josiane Balasko (1/2)", "Camille Mermet pr\u00e9sente son th\u00e9\u00e2tre en appartement", "Rencontre avec Elisa Shua Dusapin", "Josiane Balasko go\u00fbte le \"kloug\" au Locle", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049021", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "SIMONCINI, Jannick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049021", "ece-8048466", "ece-8048430"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546584", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 49", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "M\u00e9lanie vs Ga\u00ebl (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049001", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049001", "ece-8048999"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 168", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1541331", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-09T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "9.11.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049112", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8049112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "title": "Les branchies", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1519102", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-11-09T14:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les branchies", "Comment font les poissons pour survivre sous l'eau? Est-ce-qu'ils respirent? S'ils respirent, comment font-ils pour trouver de l'oxyg\u00e8ne? Chris se fera tout expliquer par Elsa du Scienscope dans cette \u00e9mission qui ne manque pas d'air!", "Comment font les poissons pour survivre sous l'eau? Est-ce-qu'ils respirent? S'ils respirent, comment font-ils pour trouver de l'oxyg\u00e8ne? Chris se fera tout expliquer par Elsa du Scienscope dans cette \u00e9mission qui ne manque pas d'air!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les branchies", "Les branchies"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8079525", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8079525"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "id": "asset-1442969", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "title": "Emission 47 - Myst\u00e9rieuses fourmis - Big Data : Big Brother - L'odeur du baroque", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "publicationDate": "2016-11-09T13:50:00Z", "backgrounds": ["Lausanne Suisse, l'universit\u00e9 de Lausanne d\u00e9veloppe un programme d'\u00e9tude autour des fourmis.", "Lieu ind\u00e9termin\u00e9, un parfumeur a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un parfum recr\u00e9ant l'odeur d\u00e9gag\u00e9e par les personnes de l'\u00e9poque baroque."], "alternativeExcerpt": ["Emission 47", "Myst\u00e9rieuses fourmis - Big Data : Big Brother - L'odeur du baroque", "Myst\u00e9rieuses fourmis - Big Data : Big Brother - L'odeur du baroque", "Emission 47", "Myst\u00e9rieuses fourmis - Big Data : Big Brother - L'odeur du baroque"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 47", "Emission 47", "Einstein", "Emission 47"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048124", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048124", "ece-8895543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse f\u00e9licite sobrement Donald Trump pour sa victoire", "id": "sound-CD65A355-4E64-40D4-A171-2B2781632A0C", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme le veut la tradition, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a transmis ses f\u00e9licitations au nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis. Johann Schneider Ammann ne s'est toutefois pas exprim\u00e9 davantage.\r\n\r\n* * La Suisse f\u00e9licite sobrement Donald Trump pour sa victoire 12h30: R\u00e9action officielle BERNE\r\n***En Suisse aussi, cette \u00e9lection sucite bon nombre de commentaire. Comme le veut la tradition, le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a transmis ses f\u00e9licitations au nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis. \r\nMais Pietro Bugnon, Johann Schneider Ammann ne s'est pas exprim\u00e9 davantage...\r\nNon et il ne devrait vraisemblablement pas le faire au terme de la s\u00e9ance hebdomadaire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Aucune d\u00e9claration n'est pr\u00e9vue. Contact\u00e9s, les services du pr\u00e9sident expliquent qu'un courrier partira aujourd'hui pour les Etats-Unis. Juste deux phrases de f\u00e9licitations tr\u00e8s formelles, comme le veut le protocole et par respect pour la neutralit\u00e9 suisse. Autrement dit, pr\u00e9cise un porte-parole, la lettre aurait \u00e9t\u00e9 la m\u00eame pour Hillary Clinton.\r\nLe seul conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 s'\u00eatre exprim\u00e9 jusqu'ici, c'est Didier Burkhalter, ce matin sur nos ondes. Le chef de la diplomatie suisse s'est content\u00e9 de dire que \"la Suisse pourra travailler avec n'importe quelle administration\". Le Neuch\u00e2telois a aussi dit vouloir \"laisser du temps avant de porter un quelconque jugement sur la future politique de Trump.\r\n*** Des r\u00e9actions aussi dans les partis politiques, parmi les \u00e9lus...\r\nOui sur les r\u00e9seaux sociaux, chacun y va de son petit commentaire. \"I need a drink\", \"j'ai besoin de boire un verrre\", s'exclame la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des femmes PLR, Claudine Esseiva. Pour son coll\u00e8gue de parti, le s\u00e9nateur appenzellois Andrea Caroni, l'\u00e9lection de Trump est \"un \u00e9norme coup de th\u00e9\u00e2tre politique\". Le conseiller national lib\u00e9ral-radical bernois Christian Wasserfallen a carr\u00e9ment un message pour le nouveau pr\u00e9sident: \"Cher Donald, dit-il, il faut maintenant passer de la parole aux actes\".\r\nUn seul parti a pour l'instant pris position officiellement, c'est le parti socialiste. Un communiqu\u00e9 de presse ce matin, tr\u00e8s critique. Le PS se dit tr\u00e8s inquiet de l'\u00e9lection du, ouvrez les guillemets, \"m\u00e9galomane, narcissique et populiste\" Donald Trump. \"USA, le cauchemar am\u00e9ricain\", ajoute sur Twitter le socialiste Genevois Manuel Tornare.", "alternativeExcerpt": ["Comme le veut la tradition, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a transmis ses f\u00e9licitations au nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis. Johann Schneider Ammann ne s'est toutefois pas exprim\u00e9 davantage."], "alternativeTitle": ["La Suisse f\u00e9licite sobrement Donald Trump pour sa victoire / 12H30_2016-11-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Le monde change, les Etats-Unis changent, mais la Suisse reste la m\u00eame\", la r\u00e9action de Didier Burkhalter", "id": "sound-39AD39DE-5C51-4DA6-BEA3-741FEF6E5402", "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["\"Le monde change, les Etats-Unis changent, mais la Suisse reste la m\u00eame\", la r\u00e9action de Didier Burkhalter / JDM_2016-11-09T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8151163", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les march\u00e9s financiers mondiaux fragilis\u00e9s par l'\u00e9lection de Trump", "id": "sound-11DE5A6C-6FB3-40D6-8AD3-47AAD3595746", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les march\u00e9s financiers ont trembl\u00e9, au fur et \u00e0 mesure que la victoire de Donald Trump se dessinait. Wall Street et le dollar ont chut\u00e9, tandis que le franc suisse est sous pression. La panique n'a cependant pas dur\u00e9.\r\n\r\n* * Les march\u00e9s financiers mondiaux fragilis\u00e9s par l'\u00e9lection de Trump 12h30: Bourses et macht\u00e9s financier PAPIER\r\nDonald Trump est donc le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis. Et les premi\u00e8res cons\u00e9quences concr\u00e8tes de cette victoire se font d\u00e9j\u00e0 ressentir:   \r\nLes march\u00e9s financiers sont en train de trembl\u00e9s. Chute \u00e0 Wall Street, chute du dollar et un franc suisse sous pression. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, le pire des sc\u00e9naries se confirme sur les places financi\u00e8res. Et pourtant, la panique n'a pas dur\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["Les march\u00e9s financiers ont trembl\u00e9, au fur et \u00e0 mesure que la victoire de Donald Trump se dessinait. Wall Street et le dollar ont chut\u00e9, tandis que le franc suisse est sous pression. La panique n'a cependant pas dur\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les march\u00e9s financiers mondiaux fragilis\u00e9s par l\u2019\u00e9lection de Trump / 12H30_2016-11-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'homme et le cochon, quel avenir commun? (3/5) : AU PAYS DE L'OR ROSE", "id": "sound-5009C9F5-4B79-444C-A4BC-39D3EA6E354B", "durationSec": 1676, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "AU PAYS DE L'OR ROSE\r\nRen\u00e9 Eicher est pr\u00e9sident romand de Suisseporcs, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9leveurs et producteurs de porcs. A Tavannes (BE), il engraisse pr\u00e8s de 600 b\u00eates. Est-il possible d'\u00e9lever des porcs dans le respect de l'animal tout en faisant du profit? Quelles pressions exercent Coop et Migros? Et quelles cons\u00e9quences sur les conditions de vie des producteurs et de leurs animaux de rente? \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * AU PAYS DE L'OR ROSE\r\nRen\u00e9 Eicher est pr\u00e9sident romand de Suisseporcs, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9leveurs et producteurs de porcs. A Tavannes (BE), il engraisse pr\u00e8s de 600 b\u00eates. Est-il possible d'\u00e9lever des porcs dans le respect de l'animal tout en faisant du profit? Quelles pressions exercent Coop et Migros? Et quelles cons\u00e9quences sur les conditions de vie des producteurs et de leurs animaux de rente? \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (3/5) / VAC_2016-11-09T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 09.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (3/5) / VAC_2016-11-09T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["AU PAYS DE L'OR ROSE\n\nRen\u00e9 Eicher est pr\u00e9sident romand de Suisseporcs, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9leveurs et producteurs de porcs. A Tavannes (BE), il engraisse pr\u00e8s de 600 b\u00eates. Est-il possible d\u2019\u00e9lever des porcs dans le respect de l\u2019animal tout en faisant du profit? Quelles pressions exercent Coop et Migros? Et quelles cons\u00e9quences sur les conditions de vie des producteurs et de leurs animaux de rente? \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "AU PAYS DE L'OR ROSE\n\nRen\u00e9 Eicher est pr\u00e9sident romand de Suisseporcs, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9leveurs et producteurs de porcs. A Tavannes (BE), il engraisse pr\u00e8s de 600 b\u00eates. Est-il possible d\u2019\u00e9lever des porcs dans le respect de l\u2019animal tout en faisant du profit? Quelles pressions exercent Coop et Migros? Et quelles cons\u00e9quences sur les conditions de vie des producteurs et de leurs animaux de rente? \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118816", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de Suisseporcs", "name": "Eicher, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118816", "ece-8118815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Donald Trump embrase les r\u00e9seaux sociaux", "id": "sound-6C396125-58BA-433E-9ECA-450A2AF393DF", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9actions sont vives sur l'ensemble des r\u00e9seaux sociaux ainsi que sur les sites internet de la presse internationale. Dans les colonnes des diff\u00e9rents journaux \u00e9trangers, l'inqui\u00e9tude pr\u00e9domine.\r\n\r\n* * L'\u00e9lection de Donald Trump embrase les r\u00e9seaux sociaux 12h30: R\u00e9actions Presse et r\u00e9seaux sociaux PEUKER\r\nSur Twitter justement et sur l'ensemble des r\u00e9seaux sociaux, ainsi que sur les sites internet de la presse internationales, les r\u00e9actions sont vives. \r\nMichael Peuker, vous avez parcouru le web toute la matin\u00e9e. Dans les colonnes des diff\u00e9rents journaux \u00e9trangers... c'est l'inqui\u00e9tude qui pr\u00e9domine...\r\nOui... La plupart des journalistes, commentateurs et autres \u00e9ditorialistes posent cette m\u00eame question: \"Et maintenant?\"... Pour le quotidien fran\u00e7ais Le Monde l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la t\u00eate de la premi\u00e8re puissance militaire, c'est un s\u00e9isme pour le monde entier... \"Make America Great Again\"... Rendre sa grandeur \u00e0 l'Am\u00e9rique... Le leitmotiv de la campagne du prochain pr\u00e9sident ne s'entend pas par la projection de la puissance am\u00e9ricaine \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ses fronti\u00e8res, mais plut\u00f4t par un changement de priorit\u00e9s ax\u00e9 sur le bien \u00eatre, la prosp\u00e9rit\u00e9 des am\u00e9ricains chez eux... Un signal de repli isolationniste \u00e0 l'\u00e9gard du reste de la plan\u00e8te conclut l'article...\r\nOutre-manche, le Guardian revient sur ce qu'il qualifie de v\u00e9ritable \"onde de choque\"... Une onde de choque qui plonge les Etats-Unis dans un future incertain...\r\n***L'incertitude, l'inconnu... des termes qui reviennent souvent, notamment du c\u00f4t\u00e9 de l'Espagne, comme dans le journal El Mundo...\r\nL'id\u00e9ologie et le programme de Trump restent un myst\u00e8re peut-on y lire... Peu de propositions concr\u00eates ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es durant la campagne... Certaines d\u00e9clarations ont cependant sonn\u00e9 comme des menaces au libre-\u00e9change, aux relations internationales... Comment va-t-il concr\u00e9tiser ses promesses de campagne, avec quels effets sur la diplomatie internationale? Des questions qui restent en suspens...\r\n***Des questions que posent aussi le Spiegel en cette journ\u00e9e que le quotidien allemand qualifie de \"Dramatique\"...\r\nA quoi doit-on s'attendre? On en sait rien! Cette \u00e9lection a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les profondes divisions de l'Am\u00e9rique... L'Am\u00e9rique qui est devenu un probl\u00e8me pour le monde. L'\u00e9lection de Trump le confirme l'av\u00e8nement d'un populisme g\u00e9n\u00e9rale... R\u00e9sultat: la politique internationale promet d'\u00eatre dure, voire impr\u00e9visible...\r\n***Et du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux aussi, le ma\u00eetre mot est inqui\u00e9tude...\r\nInqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la personnalit\u00e9 de celui longtemps pr\u00e9sent\u00e9 comme un \u00e9gocentrique, un malade mental... Cet homme sera le pro devient l'homme le plus puissant du monde..", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9actions sont vives sur l'ensemble des r\u00e9seaux sociaux ainsi que sur les sites internet de la presse internationale. Dans les colonnes des diff\u00e9rents journaux \u00e9trangers, l'inqui\u00e9tude pr\u00e9domine."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9lection de Donald Trump embrase les r\u00e9seaux sociaux / 12H30_2016-11-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153917.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Elections USexistes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57F53D4D-0E36-46FF-9B8F-452BF7660526", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la lumi\u00e8re des \u00e9lections am\u00e9ricaines, un bref \u00e9tat des lieux du sexisme en politique.", "alternativeExcerpt": ["A la lumi\u00e8re des \u00e9lections am\u00e9ricaines, un bref \u00e9tat des lieux du sexisme en politique.", "A la lumi\u00e8re des \u00e9lections am\u00e9ricaines, un bref \u00e9tat des lieux du sexisme en politique.", "A la lumi\u00e8re des \u00e9lections am\u00e9ricaines, un bref \u00e9tat des lieux du sexisme en politique."], "alternativeTitle": ["Elections USexistes", "Elections USexistes / NMT_2016-11-09T08:19:05_dans-la-peau-d-anne", "Elections USexistes / NMT_2016-11-09T08:19:05_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118547", "ece-8118531"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival Les Cr\u00e9atives - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C0F413-D81A-4EA9-8525-32AE8907C602", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival Les Cr\u00e9atives, qui se tient du 10 au 27 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, a pour but principal de mettre en avant la cr\u00e9ation f\u00e9minine et de d\u00e9fendre le statut des femmes dans le milieu artistique. Entre musique, th\u00e9\u00e2tre, danse, photo, livres... les femmes d\u00e9bordent \u00e9videmment de talents!", "alternativeExcerpt": ["Le festival Les Cr\u00e9atives, qui se tient du 10 au 27 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, a pour but principal de mettre en avant la cr\u00e9ation f\u00e9minine et de d\u00e9fendre le statut des femmes dans le milieu artistique. Entre musique, th\u00e9\u00e2tre, danse, photo, livres... les femmes d\u00e9bordent \u00e9videmment de talents!", "Le festival Les Cr\u00e9atives, qui se tient du 10 au 27 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, a pour but principal de mettre en avant la cr\u00e9ation f\u00e9minine et de d\u00e9fendre le statut des femmes dans le milieu artistique. Entre musique, th\u00e9\u00e2tre, danse, photo, livres... les femmes d\u00e9bordent \u00e9videmment de talents!", "Le festival Les Cr\u00e9atives, qui se tient du 10 au 27 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, a pour but principal de mettre en avant la cr\u00e9ation f\u00e9minine et de d\u00e9fendre le statut des femmes dans le milieu artistique. Entre musique, th\u00e9\u00e2tre, danse, photo, livres... les femmes d\u00e9bordent \u00e9videmment de talents!"], "alternativeTitle": ["Festival Les Cr\u00e9atives - Gen\u00e8ve", "Festival Les Cr\u00e9atives - Gen\u00e8ve / NMT_2016-11-09T08:05:00_go", "Festival Les Cr\u00e9atives - Gen\u00e8ve / NMT_2016-11-09T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118553", "ece-8118537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9actions internationales se succ\u00e8dent apr\u00e8s l'\u00e9lection de de Donald Trump", "id": "sound-3CE4FC48-5AA1-4E1F-9C1D-36399024E05A", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale, entre autres, de construire un mur entre les \u00c9tats-Unis et le Mexique, de l\u00e2cher l'OTAN ou encore d'annuler les engagements am\u00e9ricains en mati\u00e8re de climat. Ces nombreuses d\u00e9clarations suscitent certaines inqui\u00e9tudes dans le monde.\r\n\r\n* * Les r\u00e9actions internationales se succ\u00e8dent apr\u00e8s l'\u00e9lection de de Donald Trump 12h30: R\u00e9actions internationales officielles TZAUD\r\nEt les \u00e9actions internationales pleuvent, quelques 4 heures apr\u00e8s l'annonce de la vicroire de Donald Trump.\r\nRappelons que Trump a promis, durant sa campagne, de construire un immense mur entre les \u00c9tats-Unis et le Mexique, de l\u00e2cher l'OTAN ou encore d'annuler les engagements am\u00e9ricains en mati\u00e8re de climat. \r\nAutant de d\u00e9clarations qui font trembler le monde..\r\nC\u00e9line Tzaud, l'OTAN a notamment tr\u00e8s vite r\u00e9agi.\r\nL'alliance atlantique a soulign\u00e9 que le leadership de Washington \u00e9tait \"plus important que jamais.et qu\"une Alliance forte \u00e9tait bonne pour les Etats-Unis comme pour l'Europe\".\r\nL'Europe, elle, a poliment f\u00e9licit\u00e9 Trump, promettant de \u00ab continuer \u00e0 travailler ensemble \u00bb et appelant le nouvel \u00e9lu \u00e0 rapidement participer \u00e0 un sommet Europe-Etats-Unis pour causer affaires.\r\nM\u00eame appel \u00e0 Moscou o\u00f9 on \u00e9tend aussi entretenir des relations \u00e9troites avec le nouveau chef des Etats-Unis. Dans un but avou\u00e9 : s'attaquer aux d\u00e9fis touchant la s\u00e9curit\u00e9 mondiale.\r\nautre r\u00e9action attendue, celle de la Grande-bretagne, qq mois apr\u00e8s le Brexit. Theresa May s'est dite impatiente de travailler avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pour renforcer les relations\r\net garantir la s\u00e9curit\u00e9 et la libert\u00e9 des 2 nations \r\nenfin, f\u00e9licitations aussi de la Turquie. Malgr\u00e9 des relations tendues avec Washington, le pr\u00e9sident Erdogan s'est empress\u00e9 de f\u00e9liciter Trump, d'appeler \u00e0 plus de collaboration et, surtout, en passant, \u00e0 lib\u00e9rer f\u00e9tullah G\u00fclen.\r\nEt puis, il y'a les explosions de joie.\r\nVictor orban et Rodrigo Duterte, les leaders hongrois et philippin, \u00e0 tendance plut\u00f4t autoritaire, ont parl\u00e9 d'immense plaisir et de chaleureuses f\u00e9licitations. \r\nNigel Farage, le leader du UKIP, figure de proue du Brexit, a annonc\u00e9 glorieusement qu'il passait le relais \u00e0 Donald trump.\r\nEnfin, jubilation \u00e9galement dans les partis europ\u00e9ens d'extr\u00eame droite. Marine le pen, le leader du FN a \u00e9voqu\u00e9 un pr\u00e9sage pr 2017 en France.\r\nDe la joie, bcp de r\u00e9actions polies et diplomatiques. Aucune aucune critique ?\r\nSi en Allemagne, le vice-chancelier sigmar Garbiel s'est l\u00e2ch\u00e9 en affirmant que Trump \u00e9tait le pionnier d'un courant autoritaire et chauvin.\r\nAvertissement \u00e9galement en France o\u00f9 jean marc Ayrault, chef des affaires \u00e9trang\u00e8res promis que la France  ferait preuve de \"vigilance\" et d'\"exigence\" pour prot\u00e9ger ses int\u00e9r\u00eats et sa conception du monde..doutant de la volont\u00e9 de Trump \u00e0 poursuivre les engagements d'Obama en mati\u00e8re de climat.\r\nCraintes et doute enfin en Iran o\u00f9 l'on craint que Donald trump remettre en question l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien. Mohammad Javad Zarif a appel\u00e9 le milliardaire \u00e0 \"respecter les accords\" internationaux  et \u00e0 comprendre les r\u00e9alit\u00e9s du monde d'aujourd'hui \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale, entre autres, de construire un mur entre les \u00c9tats-Unis et le Mexique, de l\u00e2cher l\u2019OTAN ou encore d\u2019annuler les engagements am\u00e9ricains en mati\u00e8re de climat. Ces nombreuses d\u00e9clarations suscitent certaines inqui\u00e9tudes dans le monde."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9actions internationales se succ\u00e8dent apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de de Donald Trump / 12H30_2016-11-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8111428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 09.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D91CED6-E723-4141-926F-725D157018C2", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118586", "ece-8118579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Emission sur l'Intelligence Artificielle et la Musique ", "id": "sound-566E5D24-0D17-47D4-B670-A2744D349349", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.11.2016", "Musique et IA / PLP_2016-11-09T19:00:00_Asset00_04:26:59", "Musique et IA - Common / PLP_2016-11-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.11.2016", "Coulcal / PLP_2016-11-09T19:30:00_coulcal", "Musique et IA - Common / PLP_2016-11-09T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["En septembre 2016, le CSL (Sony Computer Science Laboratory) de Paris publiait \"Daddy\u2019s Car\", un titre compos\u00e9 par une Intelligence Artificielle, sur le mod\u00e8le des Beatles. Ellen a interview\u00e9 Fran\u00e7ois Pachet, directeur du CSL afin de comprendre quel impact sur notre futur musical une telle avanc\u00e9e pouvait avoir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118511", "ece-8118510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Trump \u00e0 un cheveu de gagner, y a-t-il encore de l'espoir pour Clinton?", "id": "sound-D3E4CF81-27BE-4C47-B5D8-A56FCEC72B07", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La r\u00e9action des correspondants aux Etats-Unis Philippe Revaz et Nicolas Vultier.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9action des correspondants aux Etats-Unis Philippe Revaz et Nicolas Vultier."], "alternativeTitle": ["Trump \u00e0 un cheveu de gagner, y a-t-il encore de l'espoir pour Clinton? / TUM_2016-11-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8105230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135314"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Jeux vid\u00e9os, objets culturels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2BE424-A037-4BDD-BC4F-17CD49581430", "durationSec": 3241, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "excerpt": "Le jeu, et principalement le jeu vid\u00e9o, ont toujours mauvaise presse. Pourquoi? Alors que petits et grands y jouent quotidiennement et que le jeu vid\u00e9o est un v\u00e9ritable objet culturel aux mille facettes. Tous les arts sont convoqu\u00e9s dans cette industrie qui g\u00e9n\u00e8re plus d'argent que l'industrie du disque, du cin\u00e9ma et de tous les autres domaines culturels r\u00e9unis. Musiciens de talent, compositeurs, cin\u00e9astes, acteurs, \u00e9crivains, d\u00e9veloppeurs, designers sont \u00e0 l'honneur de ce m\u00e9dia pas comme les autres, qui touche tant au domaine social, psychologique, \u00e9conomique, que de loisirs. Le jeu vid\u00e9o est \u00e9galement, pour la g\u00e9n\u00e9ration des quarantenaires et des plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations, indissociable de leur univers et devient partie int\u00e9grante de leurs propres r\u00e9f\u00e9rences culturelles. Formidable facteur d'apprentissage, de socialisation, de spatialisation, d'\u00e9merveillement, d'ouverture sur le monde, le jeu vid\u00e9o trouve sa place dans Nectar. Au menu : un reportage effectu\u00e9 \u00e0 la Premi\u00e8re Gamesfest \u00e0 Martigny r\u00e9alis\u00e9 par Salom\u00e9 Pauchon (16 ans) qui portera un regard transg\u00e9n\u00e9rationel sur l'objet ludique ; interview in situ des organisateurs de la manifestation et r\u00e9actions en direct de notre coll\u00e8gue de Point Barre sur Couleur 3 St\u00e9phane Laurenceau.", "alternativeTitle": ["Nectar du 09.11.2016", "Jeux vid\u00e9os, objets culturels / NTR_2016-11-09T12:06:00_nectar", "Nectar du 09.11.2016", "Sur le champ / NTR_2016-11-09T12:06:00_sur-le-champ", "Jeux vid\u00e9os, objets culturels / NTR_2016-11-09T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Le jeu, et principalement le jeu vid\u00e9o, ont toujours mauvaise presse. Pourquoi? Alors que petits et grands y jouent quotidiennement et que le jeu vid\u00e9o est un v\u00e9ritable objet culturel aux mille facettes.\nTous les arts sont convoqu\u00e9s dans cette industrie qui g\u00e9n\u00e8re plus d'argent que l'industrie du disque, du cin\u00e9ma et de tous les autres domaines culturels r\u00e9unis. Musiciens de talent, compositeurs, cin\u00e9astes, acteurs, \u00e9crivains, d\u00e9veloppeurs, designers sont \u00e0 l'honneur de ce m\u00e9dia pas comme les autres, qui touche tant au domaine social, psychologique, \u00e9conomique, que de loisirs.\nLe jeu vid\u00e9o est \u00e9galement, pour la g\u00e9n\u00e9ration des quarantenaires et des plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations, indissociable de leur univers et devient partie int\u00e9grante de leurs propres r\u00e9f\u00e9rences culturelles.\nFormidable facteur d'apprentissage, de socialisation, de spatialisation, d'\u00e9merveillement, d'ouverture sur le monde, le jeu vid\u00e9o trouve sa place dans Nectar.\nAu menu : un reportage effectu\u00e9 \u00e0 la Premi\u00e8re Gamesfest \u00e0 Martigny r\u00e9alis\u00e9 par Salom\u00e9 Pauchon (16 ans) qui portera un regard transg\u00e9n\u00e9rationel sur l'objet ludique ; interview in situ des organisateurs de la manifestation et r\u00e9actions en direct de notre coll\u00e8gue de Point Barre sur Couleur 3 St\u00e9phane Laurenceau\nPar Catherine Fattebert", "Le jeu, et principalement le jeu vid\u00e9o, ont toujours mauvaise presse. Pourquoi? Alors que petits et grands y jouent quotidiennement et que le jeu vid\u00e9o est un v\u00e9ritable objet culturel aux mille facettes.\nTous les arts sont convoqu\u00e9s dans cette industrie qui g\u00e9n\u00e8re plus d'argent que l'industrie du disque, du cin\u00e9ma et de tous les autres domaines culturels r\u00e9unis. Musiciens de talent, compositeurs, cin\u00e9astes, acteurs, \u00e9crivains, d\u00e9veloppeurs, designers sont \u00e0 l'honneur de ce m\u00e9dia pas comme les autres, qui touche tant au domaine social, psychologique, \u00e9conomique, que de loisirs.\nLe jeu vid\u00e9o est \u00e9galement, pour la g\u00e9n\u00e9ration des quarantenaires et des plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations, indissociable de leur univers et devient partie int\u00e9grante de leurs propres r\u00e9f\u00e9rences culturelles.\nFormidable facteur d'apprentissage, de socialisation, de spatialisation, d'\u00e9merveillement, d'ouverture sur le monde, le jeu vid\u00e9o trouve sa place dans Nectar.\nAu menu : un reportage effectu\u00e9 \u00e0 la Premi\u00e8re Gamesfest \u00e0 Martigny r\u00e9alis\u00e9 par Salom\u00e9 Pauchon (16 ans) qui portera un regard transg\u00e9n\u00e9rationel sur l'objet ludique ; interview in situ des organisateurs de la manifestation et r\u00e9actions en direct de notre coll\u00e8gue de Point Barre sur Couleur 3 St\u00e9phane Laurenceau\nPar Catherine Fattebert"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136770.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118455", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS, animateur, sp\u00e9cialiste Jeux Vid\u00e9os", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "jeune reporter", "name": "Pauchon, Salom\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118455", "ece-8118453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 09.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C1286FB-458B-44D9-9A0A-1C7402292D9A", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-09T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-09T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118552", "ece-8118536"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Billeves\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5E22C93-0FA7-42BE-A21F-1A5E0CAE9F69", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Billeves\u00e9e", "Billeves\u00e9e / NMT_2016-11-09T07:54:09_les-mots-nouveau-x", "Billeves\u00e9e / NMT_2016-11-09T07:54:09_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118544", "ece-8118528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2017. 08h00-09h00. Analyses, interviews et commentaires : 1. Interview de Fran\u00e7oise Coste, auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s. - 2. Interview de Walid Phar\u00e8s, auteur, professeur et conseiller de Donald Trump. - 3. Interview de Bertrand Badie, politologue, sp\u00e9cialiste des relations internationales et professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris. - 4. D\u00e9claration de Donald Trump, 45\u00e8me et nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A3B4670F-223D-4BAF-A347-1C01D6F59785", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste des relations internationales et professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, professeur et conseiller de Donald Trump", "name": "Phar\u00e8s, Walid", "type": "Participant"}, {"role": "auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s", "name": "Coste, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "45\u00e8me et nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis", "name": "Trump, Donald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS P\u00e9kin", "name": "Ricci, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Isra\u00ebl", "name": "Markovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS QG Hillary Clinton New-York", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F1002768-497C-450A-9576-C93A814AF19B", "durationSec": 701, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges Ugeux est pr\u00e9sident de la banque d'affaire galileo global advisors et ancien vice-pr\u00e9sident de la bourse de New-York;Ed Tiryakian, r\u00e9publicain, professeur \u00e0 Duke University en Caroline du Nord\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(QG) Donald Trump pr\u00e9sident... Il n'est plus tr\u00e8s loin de son r\u00eave, le milliardaire R\u00e9publicain... \r\nL'outsider... non professionnel de la politique... Celui qui a d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics... \r\nLe R\u00e9publicain... est en train de conforter son avance... avec 247 grands \u00e9lecteurs contre 215 pour Hillary Clinton... \r\nDonald Trump qui vient de remporter la Pensylvannie... et l'Alaska, Philippe Revaz..., \r\nElection de Donald Trump, c'est quasi fait... Direction tout de suite  New York... et le R\u00e9publican center, un bastion  lieu de rencontre des \u00e9lus R\u00e9publicains et des supporters de Donald Trump... On l'imagine, Alain Franco, c'est la joie qui domine... \r\nPAP \r\nAlain Franco, merci...\r\nEt puis stupeur et tremblement chez les d\u00e9mocrates... Leur candidate Hillary Clinton \u00e9tait en t\u00eate dans les sondages... On l'immagine Nicolas Vultier, ses partisans ont v\u00e9cu un vrai cauchemar cette nuit.... \r\nPAP\r\nIl a surpris tout le monde... \r\nLe monde a les yeux riv\u00e9s ce matin sur un petit Etat de l'Est Am\u00e9ricain...\r\n(8H LP) *** On l'a dit donc Donald Trump a d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics, tous les sondages...\r\nIl se maintient en t\u00eate, malgr\u00e9 des r\u00e9sultats extr\u00eamement serr\u00e9s. Et on revient sur cette nuit de suspense avec vous Dominique Choffat... \r\nOn a balanc\u00e9 entre la stupeur dans le camp d\u00e9mocrate, et l'espoir chez les r\u00e9publicains.\r\nDonald Trump \u00e9tait en t\u00eate jusqu'\u00e0 5 heures du matin. \r\nApr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le Texas et le Kansas notamment.\r\nEt puis, Hillary Clinton l'a devanc\u00e9 en remportant la Californie.\r\n\u00e7a n'a pas dur\u00e9. \r\nUne poign\u00e9e de minutes plus tard, Donald Trump est repass\u00e9 devant la d\u00e9mocrate.\r\nEt il augmente son avance, heure apr\u00e8s heure, gagnant des Etats cl\u00e9s, qui ont fait la diff\u00e9rence. \r\nL'Ohio, la Floride et la Caroline du Nord.\r\nIl vient aussi de remporter la Pennsilvanie\r\nLe r\u00e9publicain se rapproche du nombre de grands \u00e9lecteurs \u00e0 obtenir pour gagner.\r\nIl doit en d\u00e9crocher 270. \r\nEt bien pour l'instant: Donald Trump en a remport\u00e9 247, Hillary Clinton 215. \r\nCNN a \u00e9t\u00e9 le premier m\u00e9dia \u00e0 oser une projection o\u00f9 Trump \u00e9tait donn\u00e9 vainqueur.\r\nMais \u00e0 l'heure actuelle, la plupart des observateurs voient le r\u00e9publicain pr\u00e9sident.\r\nOn a m\u00eame une premi\u00e8re r\u00e9action politique: avec la cheffe de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise Marine Le pen, qui f\u00e9licite d\u00e9j\u00e0 Donald Trump.\r\n*** Cette nuit a aussi \u00e9t\u00e9 stressante pour les investisseurs...\r\nCe sont sans doute les premiers qui ont pris la mesure des r\u00e9sultats de cette \u00e9lection historique.\r\nC'est d'abord le p\u00e9trole qui a baiss\u00e9. \r\nEt surtout, la monnaie mexicaine qui a chut\u00e9 de plus de 14% face au dollar.\r\nEnsuite, les bourses ont d\u00e9gringol\u00e9.\r\nLa Bourse de Tokyo a termin\u00e9 \u00e0 la baisse de 5,3%. \r\nLes march\u00e9s am\u00e9ricains sont \u00e0 la baisse aussi, sur les contrats \u00e0 terme.\r\nEt puis, Londres a chut\u00e9 de 5% \u00e0 l'ouverture.\r\nVoil\u00e0 qui augure des march\u00e9s europ\u00e9ens dans le rouge pour tout \u00e0 l'heure.\r\nL'or s'envole de plus de 5%, c'est une valeur refuge pour les placements.\r\nBref, on peut parler d'un tr\u00e8s gros stress sur les march\u00e9s financiers, tout au long de la nuit.\r\nEt une r\u00e9union d'urgence est convoqu\u00e9e par le minist\u00e8re japonais des finances et par la banque centrale, pour \u00e9valuer la situation.\r\n*** et puis, les \u00e9lecteurs \u00e9taient aussi appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur congr\u00e8s...\r\nle congr\u00e8s, c'est donc le parlement am\u00e9ricain.\r\nLes r\u00e9publicains remportent largement la chambre des repr\u00e9sentants.\r\nQuant au s\u00e9nat, c'est encore en cours.\r\nUn tiers des si\u00e8ges du S\u00e9nat sont remis en jeu.\r\nLes r\u00e9publicains ont d\u00e9j\u00e0 acquis 48 si\u00e8ges, les d\u00e9mocrates 46.\r\nDominique Choffat, merci...\r\n(8-8h30 itw Ugeux pessimiste) Les march\u00e9s financiers r\u00e9agissent vivement \u00e0 cette (probable) victoire de Donald Trump. On l'entendait...\r\n....\r\nWall Street soutenait officiellement Hillary Clinton...La bourse de new-york s'attend donc \u00e0 des temps difficile avec Trump. \r\nGeorges Ugeux est pr\u00e9sident de la banque d'affaire galileo global advisors et ancien vice-pr\u00e9sident de la bourse de New-York.\r\nIl avait pr\u00e9dit que Trump l\u00e2cherait l'affaire avant le 8 novembre......\r\n(8H Itw teriyakian repu CN) ...Utiliser toutes les ressources de la d\u00e9mocratie pour contenir le caract\u00e8re \u00e9ratique de l'individu....\r\nles propos tr\u00e8s fort de George Ugeux interrog\u00e9 par C\u00e9line Tzaud...\r\nEd Ti-rya-kian ne partage pas cet avis...\r\nIl est r\u00e9publicain, professeur \u00e0 Duke University en Caroline du Nord. \r\nIl estime qu'on s'est tromp\u00e9 sur Trump et qu'il est capable de rassembler l'Am\u00e9rique. \r\nPropos recueillis par C\u00e9line Tzaud\r\n(8h Cons\u00e9quence pour la Suisse) Donald Trump dans le bureau oval...\r\n45\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis...\r\nUn chef d'Etat avec lequel la Suisse sera amen\u00e9e \u00e0 n\u00e9gocier...\r\nThibaut Schaller vous \u00eates l'un de nos correspondants au Palais F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne...quelles sont les premi\u00e8res r\u00e9actions en Suisse?\r\nMerci Thibaut Schaller...\r\n(Fin de journal) Je vous rappelle L'information de la journ\u00e9e... l'\u00e9lection de Donald Trump... nouveau pr\u00e9sident des Etats Unis...\r\n(Br\u00e8ve fin) Et cons\u00e9quence de cette \u00e9lection probable de Donald Trump...\r\nLe site internet du minist\u00e8re canadien de l'Immigration tourne au ralenti...depuis hier soir...\r\nDe nombreux am\u00e9ricains se renseignent sur les d\u00e9marches \u00e0 entreprendre pour venir s'installer au Canada et obtenir la nationalit\u00e9 canadienne.\r\nDe nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s avaient manifest\u00e9 leur intention d'aller vivre au Canada si Trump \u00e9tait \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence.\r\nNotamment Bryan Cranston, le h\u00e9ros de la s\u00e9rie Breaking Bad.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135344", "ece-8135327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le commentaire de Patrick Nussbaum, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 radio", "id": "sound-2CEC46C4-7D0F-4F70-8836-D34E71941B8B", "durationSec": 2, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le commentaire de Patrick Nussbaum, r\u00e9dacteur en chef de l\u2019actualit\u00e9 radio / TUM_2016-11-09T08:30:00_sequence-5", "Tout un monde du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6654775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'analyse de Maya Kandel, chercheuse \u00e0 la Sorbonne, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "id": "sound-E017F3E2-B92B-4A68-94A7-C76B75023499", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L\u2019analyse de Maya Kandel, chercheuse \u00e0 la Sorbonne, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis / TUM_2016-11-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-BDE44470-BA7B-4357-9D44-B26416A3F779", "durationSec": 662, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karin Keller-Sutter,conseill\u00e8re aux Etats PLR;Benoit Piller,pr\u00e9sident du PS fribourgeois;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Intro Choffat) Donald Trump tout pr\u00e8s de son r\u00eave de la Maison Blanche... Le R\u00e9publicain a d\u00e9jou\u00e9 les pronostics en s'imposant dans des Etats cl\u00e9s...l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attendait pas...  Les scores sont extr\u00eamenents serr\u00e9s et les deux candidats sont au coude \u00e0 coude...  Avantage Trump...  mais rien n'est encore jou\u00e9, Dominique Choffat...\r\n(6h LP) Donald Trump tout pr\u00e8s de son r\u00eave de la Maison Blanche... Le R\u00e9publicain a d\u00e9jou\u00e9 les pronostics en s'imposant dans des Etats cl\u00e9s...l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attendait pas...  Les scores sont extr\u00eamenents serr\u00e9s et les deux candidats sont au coude \u00e0 coude...  Avantage Trump...  mais rien n'est encore jou\u00e9, Dominique Choffat... \r\nLes ventres sont nou\u00e9s aux Etats-unis, o\u00f9 tous les bureaux de vote sont maintenant ferm\u00e9s.\r\nLes r\u00e9sultats sont extr\u00eamement serr\u00e9s.\r\nVous le savez, le nombre de grands \u00e9lecteurs \u00e0 obtenir pour gagner, c'est 270. \r\nEt bien pour l'instant: Donald Trump en a remport\u00e9 232, Hillary Clinton 209. \r\nHillary Clinton a remport\u00e9 entre autres, la Californie, New York, Washington, le New Jersey, et l'un des \u00e9tats cl\u00e9, la Virginie.\r\nDonald Trump, quant \u00e0 lui, s'impose notamment au Texas, au Kansas, dans le Tennessee, et l'Alabama.\r\nC'est tr\u00e8s serr\u00e9. \r\nEt selon une toute premi\u00e8re projection de CNN, c'est Trump qui sortirait vainqueur, avec 273 grands \u00e9lecteurs.\r\nMais c'est une projection.\r\n*** Certains Etats jouent un r\u00f4le particulier, o\u00f9 tout peut se jouer. Que se passe-t-il dans les swings states?\r\nDans ces Etats cl\u00e9s, Trump a remport\u00e9 l'Ohio, la Floride et la Caroline du Nord.\r\nHillary Clinton est par contre en t\u00eate en Pennsilvanie.\r\nMais pour la Pennsilvanie, c'est encore \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution. \r\n*** Et les premi\u00e8res r\u00e9actions se font sentir... On peut parler d'une grosse frayeur sur les march\u00e9s financiers...\r\nLes investisseurs n'avaient pas imagin\u00e9 un tel score pour Donald Trump. \r\nM\u00eame si rien n'est encore gagn\u00e9 pour le r\u00e9publicain.\r\nMais on sent un vent de panique dans les Bourses asiatiques, \u00e0 la baisse.\r\nc'est surtout la monnaie mexicaine, le peso, qui plonge de plus de 13% face au dollar. \r\nLe yen et l'euro s'envolent.\r\nLe p\u00e9trole diminue. \r\nLes investisseurs n'aiment pas l'incertitude \u00e9conomique que ferait peser une \u00e9ventuelle victoire de Trump.\r\n*** et puis, les \u00e9lecteurs \u00e9taient aussi appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur parlement...\r\nLes r\u00e9publicains remportent la chambre des repr\u00e9sentants, sans surprise. 205 pour les r\u00e9publicains, contre 138 pour les d\u00e9mocrates.\r\nQuant au s\u00e9nat, le s\u00e9nat renouvelle 34 de ses 100 si\u00e8ges. \r\nRien n'est encore jou\u00e9. \r\nMais ce sont les r\u00e9publicains qui sont pour l'instant devant les d\u00e9mocrates.\r\nDominique Choffat, merci...\r\n(QG Trump Franco) Et on se rend tout de suite \u00e0 New York... au R\u00e9publican center, un bastion, un lieu de rencontre des \u00e9lus R\u00e9publicains et des supporters de Donald Trump... Vous \u00eates sur place Alain Franco... \r\nAlain Franco, merci...\r\nEt puis on l'imagine, beaucoup de crispation et des visages plus ferm\u00e9s... au QG D'Hillary Clinton... Nicolas Vultier... \r\nNicolas Vultier merci...\r\n(QG Clinton) \r\n(6H itw Ugeux) Et alors que l'Am\u00e9rique est en train d'\u00e9lire Donald Trump... Des projections le donnent vainqueur avec 216 grands \u00e9lecteurs... Contre 209 pour Hillary Clinton...\r\nPremi\u00e8re r\u00e9action si les tendances venaient \u00e0 se confirmer... C'est celle de Georges Ugeux... Pr\u00e9sident de la banque d'affaire Galil\u00e9o global advisors et ancien vice-pr\u00e9sident de la bourse de New York...  \r\nIl compare l'affolement des march\u00e9s \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 suite au Brexit. \r\nGeorges Ugeux avec C\u00e9line Tzaud...\r\n(02/RETRAITES/ ITW SUTER) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse... Une hausse de septante francs des rentes AVS... et pas de d\u00e9part \u00e0 la retraite abaiss\u00e9 \u00e0 67 ans... \r\nLa commission du Conseil des Etats d\u00e9fend son mod\u00e8le, un mod\u00e8le vot\u00e9 par les s\u00e9nateurs \u00e0 l'automne dernier.... \r\nLa commission rejette une contre-proposition du National; jug\u00e9e trop ch\u00e8re et d\u00e9favorable aux PME, aux bas-salaires et aux plus jeunes... \r\nContre l'avis d'une minorit\u00e9 de la commission... dont la PLR Karin Keller-Sutter...\r\n  MAG 40''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard...\r\n(06/STRATEGIE PS 2E TOUR FRIBOURG/ ITW PILLER) Direction Fribourg... A pr\u00e9sent... \r\nFribourg, o\u00f9 les partis se pr\u00e9parent pour le second tour de l'\u00e9lection au gouvernement... \r\nIl reste trois si\u00e8ge \u00e0 pourvoir... La droite en a rafl\u00e9 quatre au Premier tour... Pour le second, l'Entente de droite a d\u00e9cid\u00e9 hier de se ranger derri\u00e8re l'UDC St\u00e9phane Periy... Le candidat PLR, pourtant devant Stephane Peiry doit donc s'effacer... \r\nA gauche... Sont sur les rangs, la Verte Marie Garnier, les socialistes Jean-Fran\u00e7ois Steiert et Anne Claude Demierre... L'Alliance de gauche qui a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9carter la socialiste Ursula Schneider Sch\u00fcttel, (pourtant encore en ballotage)... Choix math\u00e9matique pour le pr\u00e9sident du PS fribourgeois, Beno\u00eet Piller...  \r\n  MAG 49\"\r\nBeno\u00eet piller interrog\u00e9 par Adrien Kraus\u00e9...\r\n(Verri\u00e8res) La Conf\u00e9d\u00e9ration va ouvrir un centre de requ\u00e9rants d'asile aux Verri\u00e8res, dans le canton de Neuch\u00e2tel... Le premier centre sp\u00e9cifique... dans le cadre des proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es... Il accueillera des requ\u00e9rants qui perturbent le fonctionnement des centre f\u00e9d\u00e9raux... Le centre accueillera 60 personnes... La population a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 une s\u00e9ance d'information... Accueil pour le moins mitig\u00e9 \u00e0 ce projet...\r\n(hockey) Un mot de hockey sur glace pour terminer... Dans le derby l\u00e9manique, victoire hier de Gen\u00e8ve Servette, face au Lausanne Hockey Club, victoire 3 \u00e0 1...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o...  Temps pour ce mercredi, avec un ciel de plus en plus nuageux ce matin... Et des puis, des pr\u00e9cipitations, jusqu'en fin de journ\u00e9e... Avec de la neige parfois en plaine... et puis la limite pluie neige va remonter rapidement au dessus de 900 m\u00e8tres... \r\nIl fera -2 degr\u00e9s en plaine jusqu'\u00e0 6 au meilleur de la journ\u00e9e...Un vent mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort va souffler sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(08/PROCEDURE DESTITUTION HOLLANDE/ PA) Destituer Fran\u00e7ois Hollande. La proc\u00e9dure a peu de chance d'aboutir, mais elle a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e hier (mardi) par les d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale. Selon eux, le pr\u00e9sident a d\u00e9voil\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments secrets d\u00e9fense dans son livre de confidences \u00ab Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a \u00bb et \u00e0 ce titre, il doit \u00eatre d\u00e9mis de ses fonctions. L'attaque a surtout pour objectif d'affaiblir encore un peu plus Fran\u00e7ois Hollande. De Paris les explications d'Ariane Hasler..\r\n MAG 57\"\r\n((Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \"ne peut \u00eatre destitu\u00e9 qu'en cas de manquement \u00e0 ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat\"..voil\u00e0 ce que l'article 68 de la Constitution entr\u00e9 en vigueur en 2014.  \r\nLa proc\u00e9dure est complexe. apr\u00e8s avoir recueillis 58 signatures, la demande des destitution doit passer devant le bureau de l'Assembl\u00e9e, si le texte est jug\u00e9 recevable, il est transmis \u00e0 la commission des Lois, qui peut choisir de s'en saisir ou non, il est ensuite soumis au vote des d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs, mais seule la majorit\u00e9 des deux tiers peut conduire \u00e0 la destitution, et le rejet par une des deux chambres stoppe la proc\u00e9dure. bref le risque est infime pour Fran\u00e7ois Hollande, les d\u00e9put\u00e9s LR le reconnaissent eux m\u00eame, ils veulent surtout marquer le coup symboliquement. et enfoncer encore un peu plus un pr\u00e9sident fran\u00e7ais dont la fin de mandat ressemble de plus en plus \u00e0 un calvaire..\r\nAriane Hasler RTS info Paris))\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nPr\u00e9cipitations d\u00e9butant dans la matin\u00e9e, temporairement sous forme de neige au d\u00e9but, puis\r\nau-dessus de 900 m\u00e8tres.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 jeudi 10 novembre 2016 et tendance\r\nLe ciel sera pratiquement couvert d\u00e8s le d\u00e9but de matin\u00e9e. D\u00e8s pr\u00e9cipitations d\u00e9buteront dans le\r\ncourant de la matin\u00e9e et gagneront peu \u00e0 peu l'ensemble de la Suisse romande \u00e0 partir de l'ouest. Il\r\nneigera dans un premier temps jusqu'en plaine, puis la limite pluie-neige remontera vers 900\r\nm\u00e8tres. En Valais, le neige restera \u00e0 basse altitude. La temp\u00e9rature atteindra 4 \u00e0 6 degr\u00e9s cet\r\napr\u00e8s-midi. Le vent du sud-ouest soufflera fort en montagne et parfois aussi jusque sur le Plateau,\r\nnotamment cet apr\u00e8s-midi.\r\n Jeudi, le temps restera perturb\u00e9 avec de fr\u00e9quentes averses et de la\r\nneige d\u00e8s 800 m\u00e8tres.\r\n(France) \r\n(R\u00e9action) Et les bourses elles d\u00e9vissent... secou\u00e9es par ces incertitudes...Le peso mexicain qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un \"thermom\u00e8tre Trump\" chute de plus de 7 et demi pour cent face au dollar... La bourse de Tokyo aussi est en baisse \u00e0 la mi-s\u00e9ance... 2%...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135336", "ece-8135318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Rocks in the sky\" de David Quentin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71EE7542-5389-4509-8BEE-B2BE83A6CD95", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chute de rochers enfin stopp\u00e9e, c'est avec \"Rock in the sky\" propos\u00e9 par le photographe David Quentin. \r\nCe projet poss\u00e8de une dimension magique et \u00e9nigmatique, mais c'est aussi une invitation au voyage et \u00e0 la d\u00e9couverte de magnifiques paysages naturels de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Canada et du Royaume-Uni et peut \u00eatre m\u00eame de la plan\u00e8te Pandora du film \"Avatar\".", "alternativeExcerpt": ["La chute de rochers enfin stopp\u00e9e, c'est avec \"Rock in the sky\" propos\u00e9 par le photographe David Quentin. \n\nCe projet poss\u00e8de une dimension magique et \u00e9nigmatique, mais c'est aussi une invitation au voyage et \u00e0 la d\u00e9couverte de magnifiques paysages naturels de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Canada et du Royaume-Uni et peut \u00eatre m\u00eame de la plan\u00e8te Pandora du film \"Avatar\".", "La chute de rochers enfin stopp\u00e9e, c'est avec \"Rock in the sky\" propos\u00e9 par le photographe David Quentin. \n\nCe projet poss\u00e8de une dimension magique et \u00e9nigmatique, mais c'est aussi une invitation au voyage et \u00e0 la d\u00e9couverte de magnifiques paysages naturels de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Canada et du Royaume-Uni et peut \u00eatre m\u00eame de la plan\u00e8te Pandora du film \"Avatar\".", "La chute de rochers enfin stopp\u00e9e, c'est avec \"Rock in the sky\" propos\u00e9 par le photographe David Quentin. \n\nCe projet poss\u00e8de une dimension magique et \u00e9nigmatique, mais c'est aussi une invitation au voyage et \u00e0 la d\u00e9couverte de magnifiques paysages naturels de diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Canada et du Royaume-Uni et peut \u00eatre m\u00eame de la plan\u00e8te Pandora du film \"Avatar\"."], "alternativeTitle": ["\"Rocks in the sky\" de David Quentin", "\"Rocks in the sky\" de David Quentin / HAP_2016-11-09T18:40:00_happy-pics", "\"Rocks in the sky\" de David Quentin / HAP_2016-11-09T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118596", "ece-8118591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'analyse de Bertrand Badie, politologue, sp\u00e9cialiste de relations internationales", "id": "sound-B58E389A-015E-4961-A065-A02FF9F17A8E", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L\u2019analyse de Bertrand Badie, politologue, sp\u00e9cialiste de relations internationales / TUM_2016-11-09T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5903931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135310"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (3/5) : Des garde-temps aux bo\u00eetes \u00e0 musique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75EA492C-3DCC-4C88-9282-0789A72AC35A", "thematicGeographicals": ["Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "horlogerie", "horloge", "horloger"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Au tournant du 19e si\u00e8cle, les ma\u00eetres-horlogers ont d\u00e9velopp\u00e9 des techniques surprenantes, tourbillons et autres inventions en cherchant \u00e0 plaire \u00e0 une client\u00e8le fortun\u00e9e. Ainsi se sont perfectionn\u00e9s les automates, et sur la base de la m\u00e9canique horlog\u00e8re, des bo\u00eetes \u00e0 musique, tr\u00e8s populaires. ", "alternativeExcerpt": ["Des garde-temps aux bo\u00eetes \u00e0 musique \n\nAu tournant du 19e si\u00e8cle, les ma\u00eetres-horlogers ont d\u00e9velopp\u00e9 des techniques surprenantes, tourbillons et autres inventions en cherchant \u00e0 plaire \u00e0 une client\u00e8le fortun\u00e9e. Ainsi se sont perfectionn\u00e9s les automates, et sur la base de la m\u00e9canique horlog\u00e8re, des bo\u00eetes \u00e0 musique, tr\u00e8s populaires. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "Des garde-temps aux bo\u00eetes \u00e0 musique \n\nAu tournant du 19e si\u00e8cle, les ma\u00eetres-horlogers ont d\u00e9velopp\u00e9 des techniques surprenantes, tourbillons et autres inventions en cherchant \u00e0 plaire \u00e0 une client\u00e8le fortun\u00e9e. Ainsi se sont perfectionn\u00e9s les automates, et sur la base de la m\u00e9canique horlog\u00e8re, des bo\u00eetes \u00e0 musique, tr\u00e8s populaires. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "Des garde-temps aux bo\u00eetes \u00e0 musique \n\nAu tournant du 19e si\u00e8cle, les ma\u00eetres-horlogers ont d\u00e9velopp\u00e9 des techniques surprenantes, tourbillons et autres inventions en cherchant \u00e0 plaire \u00e0 une client\u00e8le fortun\u00e9e. Ainsi se sont perfectionn\u00e9s les automates, et sur la base de la m\u00e9canique horlog\u00e8re, des bo\u00eetes \u00e0 musique, tr\u00e8s populaires. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (3/5)", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (3/5) / MAT_2016-11-09T07:50:00_helvetica", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (3/5) / MAT_2016-11-09T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8133080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118459", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118459", "ece-8118457"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Based on a true story", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64ABB27C-7EA4-48ED-BB49-AD2D5F848BA0", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Based on a true story\" est un projet troublant de la canadienne Shanell Papp: elle y construit des sc\u00e8nes d'horreur ou de crimes avec des personnages en laine et en fourrure! Elle cr\u00e9e ainsi une sorte de tension: les mat\u00e9riaux doux et enfantins donnent envie de caresser les figurines, mais les actions des personnages sont repoussantes...", "alternativeExcerpt": ["\"Based on a true story\" est un projet troublant de la canadienne Shanell Papp: elle y construit des sc\u00e8nes d'horreur ou de crimes avec des personnages en laine et en fourrure! Elle cr\u00e9e ainsi une sorte de tension: les mat\u00e9riaux doux et enfantins donnent envie de caresser les figurines, mais les actions des personnages sont repoussantes...", "\"Based on a true story\" est un projet troublant de la canadienne Shanell Papp: elle y construit des sc\u00e8nes d'horreur ou de crimes avec des personnages en laine et en fourrure! Elle cr\u00e9e ainsi une sorte de tension: les mat\u00e9riaux doux et enfantins donnent envie de caresser les figurines, mais les actions des personnages sont repoussantes...", "\"Based on a true story\" est un projet troublant de la canadienne Shanell Papp: elle y construit des sc\u00e8nes d'horreur ou de crimes avec des personnages en laine et en fourrure! Elle cr\u00e9e ainsi une sorte de tension: les mat\u00e9riaux doux et enfantins donnent envie de caresser les figurines, mais les actions des personnages sont repoussantes..."], "alternativeTitle": ["Based on a true story", "Based on a true story / HAP_2016-11-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Based on a true story / HAP_2016-11-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8118598", "ece-8118593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Interview de Pierre De Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A017647F-9F30-4331-8AD0-7747A1034A49", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "Les cons\u00e9quences de cette \u00e9lection sur les USA et le monde.", "alternativeExcerpt": ["Pierre de Senarclens est professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il r\u00e9agit \u00e0 la victoire surprise du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences / 12H30_2016-11-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5180421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "De Senarclens, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Cumulus souffre d'accumulation hyperactive ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8375EEA0-A1F8-4A6A-949F-5D7B7B0F21AB", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\ntrouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\n"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118570", "ece-8118561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2017. 05h00-06h00. Analyses, interviews et commentaires ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-CE5F3EAC-087E-4EF6-9C41-5E772709F425", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald", "Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et entrepreneur", "name": "Mottat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse-Jean Jaur\u00e8s", "name": "Coste, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 la George Washington University de Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain", "name": "Furchtgott, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche de culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "consule de France \u00e0 Raleigh en Caroline du Nord", "name": "Ribeill, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS QG Hillary Clinton New York", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS QG expatri\u00e9s am\u00e9ricains Gen\u00e8ve", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS QG Donald Trump New York", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Mexique", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump \u00e9lu nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis", "id": "sound-06B95A47-6BBE-4EF0-9597-623D04C525E5", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le candidat r\u00e9publicain Donald Trump a remport\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale. Il a prononc\u00e9 son premier discours sur un ton apais\u00e9 et rassembleur, loin des \u00e9changes tr\u00e8s virulents avec sa concurrente d\u00e9mocrate Hillary Clinton.\r\n\r\n* * Donald Trump \u00e9lu nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis 12h30: Dialogue victoire Trump US FRANCO\r\nOn rejoint tout de suite notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au QG des r\u00e9publicains \u00e0 New York. \r\nAlain Franco, ces premiers mots de Donald Trump ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9  sur un ton apais\u00e9 et rassembleur. On est bien loin des mots tr\u00e8s virulents employ\u00e9s, durant la campagne, vis-\u00e0-vis d'Hillary Clinton...\r\nQue doit-on retenir, Alain, de ces premiers mots... du nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis?\r\n((Etre \u00ab\u00a0le pr\u00e9sident de tous les Am\u00e9ricains\". C'est la promesse faite par Donald Trump devant ses partisans survolt\u00e9s par sa victoire. \u00ab\u00a0Le moment est venu pour les Etats-Unis de panser les plaies de leurs divisions\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le 45 \u00e8 pr\u00e9sident de la premi\u00e8re puissance mondiale.\r\nL'engagement, certes, est conforme \u00e0 ce qu'on attend de celui qui occupera le bureau ovale. Mais on peut l\u00e9gitimement se demander si celui qui a creus\u00e9 les plaies du pays \u00e0 coups de d\u00e9clarations incendiaires est le m\u00eame qui pourra les cicatriser.\r\nHier soir en tout cas, \u00e0 entendre ses \u00e9lecteurs, on \u00e9tait en droit de douter. Les quelques centaines de R\u00e9publicains New-Yorkais r\u00e9unis dans un immeuble d'un quartier chic de Manhattan o\u00f9 je me trouvait n'avaient \u00e0 la bouche que des accusations tr\u00e8s dures contre Hillary Clinton et Barack Obama en particulier, et le parti d\u00e9mocrate en g\u00e9n\u00e9ral, accus\u00e9s en vrac de corruption, de mensonges, de vol -l'argent des riches oblig\u00e9s de verser \u00e0 l'obamacare- voire m\u00eame -insulte supr\u00eame- de collectivisme.\u00a0 Au m\u00eame moment, \u00e0 l'autre bout de Manhattan, les partisans de Clinton pleuraient et disaient leur peur de l'avenir sous Donald Trump. \r\nCe qu'on a vu ce matin Alain, c'est une Am\u00e9rique divis\u00e9e\u00a0?\r\nAbsolument. Ces deux camps sont pour l'instant irr\u00e9conciliables. En \u00e9coutant les \u00e9lecteurs de Trump r\u00e9unis dans ce quartier chic de New-York j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la duret\u00e9 du langage, par la violence des accusations. Et quand on engage la conversation et qu'on r\u00e9pond par des \u00e9l\u00e9ments factuels \u00e0 l'oppos\u00e9 du discours qu'on entend, c'est le mur\u00a0: m\u00eame le journaliste \u00e9tranger de passage est soup\u00e7onn\u00e9 d'appartenir \u00e0 une presse qui ment au peuple.\r\nDonald Trump est pr\u00e9sident. Il a toute la confiance de ses \u00e9lecteurs\u00a0?\r\nBeaucoup de mes interlocuteurs reconnaissaient que Trump manque totalement d'exp\u00e9rience politique, mais pour eux, c'est une qualit\u00e9, pas un d\u00e9faut. Ils le disent col\u00e9rique, un peu instable, mais ils comptent sur son entourage pour le cadrer et l'aider \u00e0 gouverner. \r\nSurtout, ils sont persuad\u00e9s qu'il a vraiment l'intention de \u00ab\u00a0retourner la table\u00a0\u00bb, de s'attaquer \u00e0 l'establishment de Washington que tous d\u00e9testent, d'acc\u00e9l\u00e9rer la marche de la machine \u00e9conomique, et de restaurer le r\u00eave am\u00e9ricain de l'individu et de la libre-entreprise. Comme me disait un des rares hauts-fonctionnaires que j'ai crois\u00e9 dans cet a\u00e9ropage de professions lib\u00e9rales\u00a0: les Beatles chantaient \u00ab\u00a0all you need is love.\u00a0\u00bb Nous on dit \u00ab\u00a0All you need is liberty.\u00a0\u00bb))\r\nAlain Franco, en direct de New York", "alternativeExcerpt": ["Le candidat r\u00e9publicain Donald Trump a remport\u00e9 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale. Il a prononc\u00e9 son premier discours sur un ton apais\u00e9 et rassembleur, loin des \u00e9changes tr\u00e8s virulents avec sa concurrente d\u00e9mocrate Hillary Clinton."], "alternativeTitle": ["Donald Trump \u00e9lu nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis / 12H30_2016-11-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135356"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 09.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1E78B63-DB9B-470D-A83F-C35FB802E09E", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-09T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-09T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8118549", "ece-8118534"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Le soleil a rendez-vous avec la lune", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8B6CEEE0-26C8-41CF-B9FE-C769247EBDC3", "durationSec": 4678, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 09.11.2016", "Le soleil a rendez-vous avec la lune / PDE_2016-11-09T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 09.11.2016", "Le soleil a rendez-vous avec la lune / PDE_2016-11-09T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118481", "ece-8118480"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9onora Miano: \"Cr\u00e9puscule du tourment\" (Ed. Grasset, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E2670B4-E286-4022-87D5-3B391C96AF19", "durationSec": 2314, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Dans ce r\u00e9cit \u00e0 la force po\u00e9tique et sensuelle intense, quatre femmes s'adressent au m\u00eame homme: sa m\u00e8re, son ex-compagne, la veuve de son meilleur ami et sa petite sour. Tout cela se passe quelque part en Afrique subsaharienne, peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 du Cameroun, pays d'origine de l'auteur jamais nomm\u00e9. Quatre femmes, quatre voix et quatre monologues car l'homme, parti ailleurs, ne les entend pas. Alors \u00e0 qui s'adressent-elles? Peut-\u00eatre \u00e0 elles-m\u00eames dans une recherche intime de ce qu'elles sont. De ce que sont les femmes et des mani\u00e8res de parvenir \u00e0 se trouver et \u00e0 se faire une place, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re. L\u00e9onora Miano, qui a dirig\u00e9 \"Volcaniques, une anthologie du plaisir\" publi\u00e9 r\u00e9cemment aux \u00e9ditions Encre fra\u00eeche, passe au roman pour \u00e9voquer le corps de la femme, sa sexualit\u00e9, ses d\u00e9sirs et son \u00e9mancipation.", "alternativeExcerpt": ["Dans ce r\u00e9cit \u00e0 la force po\u00e9tique et sensuelle intense, quatre femmes s\u02b9adressent au m\u00eame homme: sa m\u00e8re, son ex-compagne, la veuve de son meilleur ami et sa petite s\u0153ur. Tout cela se passe quelque part en Afrique subsaharienne, peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 du Cameroun, pays d\u02b9origine de l\u02b9auteur jamais nomm\u00e9.\nQuatre femmes, quatre voix et quatre monologues car l\u02b9homme, parti ailleurs, ne les entend pas. Alors \u00e0 qui s\u02b9adressent-elles? Peut-\u00eatre \u00e0 elles-m\u00eames dans une recherche intime de ce qu\u02b9elles sont. De ce que sont les femmes et des mani\u00e8res de parvenir \u00e0 se trouver et \u00e0 se faire une place, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re. L\u00e9onora Miano, qui a dirig\u00e9 \"Volcaniques, une anthologie du plaisir\" publi\u00e9 r\u00e9cemment aux \u00e9ditions Encre fra\u00eeche, passe au roman pour \u00e9voquer le corps de la femme, sa sexualit\u00e9, ses d\u00e9sirs et son \u00e9mancipation.\n\nPar Anik Schuin", "Dans ce r\u00e9cit \u00e0 la force po\u00e9tique et sensuelle intense, quatre femmes s\u02b9adressent au m\u00eame homme: sa m\u00e8re, son ex-compagne, la veuve de son meilleur ami et sa petite s\u0153ur. Tout cela se passe quelque part en Afrique subsaharienne, peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 du Cameroun, pays d\u02b9origine de l\u02b9auteur jamais nomm\u00e9.\nQuatre femmes, quatre voix et quatre monologues car l\u02b9homme, parti ailleurs, ne les entend pas. Alors \u00e0 qui s\u02b9adressent-elles? Peut-\u00eatre \u00e0 elles-m\u00eames dans une recherche intime de ce qu\u02b9elles sont. De ce que sont les femmes et des mani\u00e8res de parvenir \u00e0 se trouver et \u00e0 se faire une place, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re. L\u00e9onora Miano, qui a dirig\u00e9 \"Volcaniques, une anthologie du plaisir\" publi\u00e9 r\u00e9cemment aux \u00e9ditions Encre fra\u00eeche, passe au roman pour \u00e9voquer le corps de la femme, sa sexualit\u00e9, ses d\u00e9sirs et son \u00e9mancipation.\n\nPar Anik Schuin", "Dans ce r\u00e9cit \u00e0 la force po\u00e9tique et sensuelle intense, quatre femmes s\u02b9adressent au m\u00eame homme: sa m\u00e8re, son ex-compagne, la veuve de son meilleur ami et sa petite s\u0153ur. Tout cela se passe quelque part en Afrique subsaharienne, peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 du Cameroun, pays d\u02b9origine de l\u02b9auteur jamais nomm\u00e9.\nQuatre femmes, quatre voix et quatre monologues car l\u02b9homme, parti ailleurs, ne les entend pas. Alors \u00e0 qui s\u02b9adressent-elles? Peut-\u00eatre \u00e0 elles-m\u00eames dans une recherche intime de ce qu\u02b9elles sont. De ce que sont les femmes et des mani\u00e8res de parvenir \u00e0 se trouver et \u00e0 se faire une place, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re. L\u00e9onora Miano, qui a dirig\u00e9 \"Volcaniques, une anthologie du plaisir\" publi\u00e9 r\u00e9cemment aux \u00e9ditions Encre fra\u00eeche, passe au roman pour \u00e9voquer le corps de la femme, sa sexualit\u00e9, ses d\u00e9sirs et son \u00e9mancipation.\n\nPar Anik Schuin"], "alternativeTitle": ["L\u00e9onora Miano: \"Cr\u00e9puscule du tourment\", Editions Grasset", "L\u00e9onora Miano: \"Cr\u00e9puscule du tourment\", Editions Grasset / VSS_2016-11-09T11:10:00_versus-lire", "L\u00e9onora Miano: \"Cr\u00e9puscule du tourment\", Editions Grasset / VSS_2016-11-09T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Miano, L\u00e9onora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118437", "ece-8118433"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Save as\" de l'\u00e9cole Georges M\u00e9li\u00e8s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01401ADE-8830-4063-BAF0-3B86E05E5165", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les histoires d'amour finissent \u00e0 la corbeille, en g\u00e9n\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Les histoires d\u2019amour finissent \u00e0 la corbeille, en g\u00e9n\u00e9ral.", "Les histoires d\u2019amour finissent \u00e0 la corbeille, en g\u00e9n\u00e9ral.", "Les histoires d\u2019amour finissent \u00e0 la corbeille, en g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["\"Save as\" de l\u2019\u00e9cole Georges M\u00e9li\u00e8s", "\"Save as\" de l\u2019\u00e9cole Georges M\u00e9li\u00e8s / HAP_2016-11-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Save as\" de l\u2019\u00e9cole Georges M\u00e9li\u00e8s / HAP_2016-11-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118599", "ece-8118594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2017. 07h00-08h00. Analyses, interviews et commentaires : 1. Interview de Fran\u00e7oise Coste, auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s. - 2. Interview de Harvey Feigenbaum, professeur de sociologie \u00e0 la George Washington University de Washington. - 3. Interview de Catherine Guisan, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota. - 4. Interview de Boris Vejdovsky, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche de culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. - 5. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. - 6. Journal de 7h30. - 7. Interview de Theodor Furchtgott, r\u00e9publicain. - 8. Interview de Philippe Mottat, journaliste et entrepreneur", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-166ABCF8-693E-4165-8DBC-144BC7898083", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9publicain", "name": "Furchtgott, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et entrepreneur", "name": "Mottat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche de culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s", "name": "Coste, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 la George Washington University de Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 du Minnesota", "name": "Guisan, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pourquoi une victoire de Trump n'a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 vraiment envisag\u00e9e?", "id": "sound-E25AB171-7FAE-416C-B055-0C47F57712EC", "durationSec": 236, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Presque tous les sondages et sp\u00e9cialistes se sont tromp\u00e9s en annon\u00e7ant une victoire de la candidate d\u00e9mocrate. Interview de Alain Garrigou, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Nanterre et sp\u00e9cialiste des sondages.\r\n\r\n* * Pourquoi une victoire de Trump n'a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 vraiment envisag\u00e9e? 12h30: Sondage rien vu venir ITV Cautr\u00e8s HASLER\r\nInqui\u00e9tude donc, mais aussi \u00e9tat de surprise, ou de choc pour certains...\r\nAlors cette question \u00e0 pr\u00e9sent: pourquoi n'a-t-on pas vu venir la victoire de Donald Trump. Quasi tous les sondages et sp\u00e9cialistes se sont tromp\u00e9s... comme pour le Brexit. \r\nAriane Hasler a pos\u00e9 la question \u00e0 Alain Garrigou, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-nanterre et sp\u00e9cialiste des sondages. \r\nD+", "alternativeExcerpt": ["Presque tous les sondages et sp\u00e9cialistes se sont tromp\u00e9s en annon\u00e7ant une victoire de la candidate d\u00e9mocrate. Interview de Alain Garrigou, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Nanterre et sp\u00e9cialiste des sondages."], "alternativeTitle": ["Pourquoi une victoire de Trump n\u2019a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 vraiment envisag\u00e9e? / 12H30_2016-11-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7958475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.11.2016", "id": "sound-B6710FD2-FC91-4710-88DC-0E9FED817478", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Blaise Bersinger, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.11.2016", "Montreux Art Gallery (3/5) / DIC_2016-11-09T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 09.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Montreux Art Gallery (3/5) / DIC_2016-11-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139009.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118860", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118860", "ece-8118858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Quelles sont les cons\u00e9quences \u00e9conomiques?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D85DC4C0-F345-4EF6-813A-2CA5E5DDD368", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "bourse", "politique internationale", "\u00e9conomie"], "excerpt": "C'est sans s'affoler que la Bourse de New York a ouvert le 9 novembre 2016 dans l'apr\u00e8s-midi, oscillant entre baisse minime et l\u00e9g\u00e8re hausse. Il y a donc eu de l'h\u00e9sitation, mais pas de panique, comme si le choc avait \u00e9t\u00e9 amorti.", "alternativeExcerpt": ["C'est sans s'affoler que la Bourse de New York a ouvert ce mercredi apr\u00e8s-midi, oscillant entre baisse minime et l\u00e9g\u00e8re hausse. Il y a donc eu de l'h\u00e9sitation, mais pas de panique, comme si le choc avait \u00e9t\u00e9 amorti."], "alternativeTitle": ["Election de Donald Trump: quelles cons\u00e9quences \u00e9conomiques? / FOR_2016-11-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-3D019D35-40BE-4360-B5C1-5F133DD0C9BE", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"L'histoire de l'amour\" de Radu Mihaileanu, \"Le client\" d'Asghar Farhadi, \"Inferno\" de Ron Howard et \"Creative Control\" de Benjamin Dickinson.\r\nAvec Rafael Wolf, Michel Masserey et Antoine Duplan.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"L'histoire de l\u02b9amour\" de Radu Mihaileanu, \"Le client\" d'Asghar Farhadi, \"Inferno\" de Ron Howard et \"Creative Control\" de Benjamin Dickinson.\n\nAvec Rafael Wolf, Michel Masserey et Antoine Duplan."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-11-09T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les d\u00e9mences vasculaires", "id": "sound-6C9756F5-FC51-453C-A2E4-909675EE8382", "durationSec": 1325, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans environs deux-tiers de d\u00e9mences s\u00e9niles, la maladie d'Alzheimer est diagnostiqu\u00e9e. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse aux autres formes de d\u00e9mence, nettement moins m\u00e9diatis\u00e9es, et sp\u00e9cialement aux d\u00e9mences vasculaires. Invit\u00e9: Gabriel Gold, m\u00e9decin-chef de service de g\u00e9riatrie de l'H\u00f4pital des Trois-Ch\u00eane.", "alternativeExcerpt": ["Dans environs deux-tiers de d\u00e9mences s\u00e9niles, la maladie d\u2019Alzheimer est diagnostiqu\u00e9e. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse aux autres formes de d\u00e9mence, nettement moins m\u00e9diatis\u00e9es, et sp\u00e9cialement aux d\u00e9mences vasculaires. Invit\u00e9: Gabriel Gold, m\u00e9decin-chef de service de g\u00e9riatrie de l\u2019H\u00f4pital des Trois-Ch\u00eane."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur les d\u00e9mences vasculaires / CQFD_2016-11-09T10:04:15_dossier", "CQFD du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef de service de g\u00e9riatrie de l'H\u00f4pital des Trois-Ch\u00eanes", "name": "Gold, Gabriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9mocrates assomm\u00e9s par la d\u00e9faite de Hillary Clinton", "id": "sound-BCD6EF16-4B23-4083-9DB1-92DD9F41DF24", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les partisans de la candidate d\u00e9mocrate Hillary Clinton sont d\u00e9pit\u00e9s. Certains craignent le pire, avec l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche.\r\n\r\n* * Les d\u00e9mocrates assomm\u00e9s par la d\u00e9faite de Hillary Clinton 12h30: Dialogue victoire Trump US FRANCO\r\nOn rejoint tout de suite notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au QG des r\u00e9publicains \u00e0 New York. \r\nAlain Franco, ces premiers mots de Donald Trump ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9  sur un ton apais\u00e9 et rassembleur. On est bien loin des mots tr\u00e8s virulents employ\u00e9s, durant la campagne, vis-\u00e0-vis d'Hillary Clinton...\r\nQue doit-on retenir, Alain, de ces premiers mots... du nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis?\r\n((Etre \u00ab\u00a0le pr\u00e9sident de tous les Am\u00e9ricains\". C'est la promesse faite par Donald Trump devant ses partisans survolt\u00e9s par sa victoire. \u00ab\u00a0Le moment est venu pour les Etats-Unis de panser les plaies de leurs divisions\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le 45 \u00e8 pr\u00e9sident de la premi\u00e8re puissance mondiale.\r\nL'engagement, certes, est conforme \u00e0 ce qu'on attend de celui qui occupera le bureau ovale. Mais on peut l\u00e9gitimement se demander si celui qui a creus\u00e9 les plaies du pays \u00e0 coups de d\u00e9clarations incendiaires est le m\u00eame qui pourra les cicatriser.\r\nHier soir en tout cas, \u00e0 entendre ses \u00e9lecteurs, on \u00e9tait en droit de douter. Les quelques centaines de R\u00e9publicains New-Yorkais r\u00e9unis dans un immeuble d'un quartier chic de Manhattan o\u00f9 je me trouvait n'avaient \u00e0 la bouche que des accusations tr\u00e8s dures contre Hillary Clinton et Barack Obama en particulier, et le parti d\u00e9mocrate en g\u00e9n\u00e9ral, accus\u00e9s en vrac de corruption, de mensonges, de vol -l'argent des riches oblig\u00e9s de verser \u00e0 l'obamacare- voire m\u00eame -insulte supr\u00eame- de collectivisme.\u00a0 Au m\u00eame moment, \u00e0 l'autre bout de Manhattan, les partisans de Clinton pleuraient et disaient leur peur de l'avenir sous Donald Trump. \r\nCe qu'on a vu ce matin Alain, c'est une Am\u00e9rique divis\u00e9e\u00a0?\r\nAbsolument. Ces deux camps sont pour l'instant irr\u00e9conciliables. En \u00e9coutant les \u00e9lecteurs de Trump r\u00e9unis dans ce quartier chic de New-York j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la duret\u00e9 du langage, par la violence des accusations. Et quand on engage la conversation et qu'on r\u00e9pond par des \u00e9l\u00e9ments factuels \u00e0 l'oppos\u00e9 du discours qu'on entend, c'est le mur\u00a0: m\u00eame le journaliste \u00e9tranger de passage est soup\u00e7onn\u00e9 d'appartenir \u00e0 une presse qui ment au peuple.\r\nDonald Trump est pr\u00e9sident. Il a toute la confiance de ses \u00e9lecteurs\u00a0?\r\nBeaucoup de mes interlocuteurs reconnaissaient que Trump manque totalement d'exp\u00e9rience politique, mais pour eux, c'est une qualit\u00e9, pas un d\u00e9faut. Ils le disent col\u00e9rique, un peu instable, mais ils comptent sur son entourage pour le cadrer et l'aider \u00e0 gouverner. \r\nSurtout, ils sont persuad\u00e9s qu'il a vraiment l'intention de \u00ab\u00a0retourner la table\u00a0\u00bb, de s'attaquer \u00e0 l'establishment de Washington que tous d\u00e9testent, d'acc\u00e9l\u00e9rer la marche de la machine \u00e9conomique, et de restaurer le r\u00eave am\u00e9ricain de l'individu et de la libre-entreprise. Comme me disait un des rares hauts-fonctionnaires que j'ai crois\u00e9 dans cet a\u00e9ropage de professions lib\u00e9rales\u00a0: les Beatles chantaient \u00ab\u00a0all you need is love.\u00a0\u00bb Nous on dit \u00ab\u00a0All you need is liberty.\u00a0\u00bb))\r\nAlain Franco, en direct de New York", "alternativeExcerpt": ["Les partisans de la candidate d\u00e9mocrate Hillary Clinton sont d\u00e9pit\u00e9s. Certains craignent le pire, avec l\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9mocrates assomm\u00e9s par la d\u00e9faite de Hillary Clinton / 12H30_2016-11-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, comment Donald Trump va-t-il passer de la parole aux actes? : 1. Commentaire de Jacques Allaman. - 2. Interview de Guy Milli\u00e8re, politologue, universitaire et \u00e9crivain. - 3. Commentaire de Philippe Revaz", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0BC51EBA-9395-4631-B198-9300A612603B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "politique \u00e9conomique", "politique d'asile"], "excerpt": "Donald Trump va-t-il tenir ses promesses? Dans une \u00e9lection o\u00f9 le show m\u00e9diatique a \u00e9t\u00e9 plus que jamais partie int\u00e9grante de la culture politique am\u00e9ricaine, quelle est la faisabilit\u00e9 de son programme? ", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump va-t-il tenir ses promesses? Dans une \u00e9lection o\u00f9 le show m\u00e9diatique a \u00e9t\u00e9 plus que jamais partie int\u00e9grante de la culture politique am\u00e9ricaine, quelle est la faisabilit\u00e9 de son programme? Interview de Guy Milli\u00e8re, politologue, universitaire et \u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["Comment Donald Trump va-t-il passer de la parole aux actes? / FOR_2016-11-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, universitaire et \u00e9crivain", "name": "Milli\u00e8re, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135380"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": " 1. Invit\u00e9. -2. Nomade \u00e0 Fribourg. -3. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-6DEE5299-82C4-4ACF-B3C8-8B12F9CCF2E5", "durationSec": 4985, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, conversation entre Anne Gillot et le compositeur Christophe Chassol. A Fribourg, Yves Bron rencontre la compositrice Caroline Charri\u00e8re. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.\r\n1.Anne Gillot s'entretient avec le pianiste et compositeur fran\u00e7ais Christophe Chassol \u00e0 l'occasion de sa venue en Suisse le jeudi 10 novembre 2016 dans le centre culturel Ebullition \u00e0 Bulle, le vendredi 11 au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve et le samedi 12 novembre, \u00e0 l'Octogone \u00e0 Pully. Rencontre.\r\n. -2.Dans une des nombreuses \u00e9glises de la ville de Fribourg, Yves Bron rencontre la compositrice fribourgeoise Caroline Charri\u00e8re, dont les ouvres sont de plus en plus demand\u00e9es. \r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 09.11.2016", "Chronique / MTC_2016-11-09T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2016-11-09T17:06:00_narcisse", "Invit\u00e9 / MTC_2016-11-09T17:06:00_invite", "Magn\u00e9tique du 09.11.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-09T17:06:00_echos-magnetiques", "Nomade \u00e0 Fribourg / MTC_2016-11-09T17:06:00_nomade-a-fribourg", "Le sommaire / MTC_2016-11-09T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2016-11-09T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Anne Gillot s\u02b9entretient avec le pianiste et compositeur fran\u00e7ais Christophe Chassol \u00e0 l\u02b9occasion de sa venue en Suisse le jeudi 10 novembre 2016 dans le centre culturel Ebullition \u00e0 Bulle, le vendredi 11 au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve et le samedi 12 novembre, \u00e0 l\u02b9Octogone \u00e0 Pully. Rencontre.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Dans une des nombreuses \u00e9glises de la ville de Fribourg, Yves Bron rencontre la compositrice fribourgeoise Caroline Charri\u00e8re, dont les \u0153uvres sont de plus en plus demand\u00e9es.", "Aujourd\u02b9hui, conversation entre Anne Gillot et le compositeur Christophe Chassol. A Fribourg, Yves Bron rencontre la compositrice Caroline Charri\u00e8re. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.", "Aujourd\u02b9hui, conversation entre Anne Gillot et le compositeur Christophe Chassol. A Fribourg, Yves Bron rencontre la compositrice Caroline Charri\u00e8re. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118445", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Pianiste", "name": "Chassol, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118445", "ece-8118440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: la supraconductivit\u00e9 ou comment \u00e9conomiser beaucoup d'\u00e9nergie", "id": "sound-2EB016DF-6659-41DE-BDD5-8E7708CF59F2", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lachaud, Marine\r\nChaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce troisi\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino s'est rendu au Technorama de Winterthur pour r\u00e9v\u00e9ler les propri\u00e9t\u00e9s magn\u00e9tiques et \u00e9lectriques des supraconducteurs! Avec Marine Lachaud, m\u00e9diatrice scientifique au Technorama.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce troisi\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino s'est rendu au Technorama de Winterthur pour r\u00e9v\u00e9ler les propri\u00e9t\u00e9s magn\u00e9tiques et \u00e9lectriques des supraconducteurs! Avec Marine Lachaud, m\u00e9diatrice scientifique au Technorama."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: la supraconductivit\u00e9 ou comment \u00e9conomiser beaucoup d'\u00e9nergie / CQFD_2016-11-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8118853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2017. 06h00-07h00. Analyses, interviews et commentaires : 1. Interview de Jared Taylor, nationaliste blanc et pro-Trump. - 2. Interviews de Boris Vejdovsky, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche de culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et de Fran\u00e7oise Coste, auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s. - 3. Interview de Harvey Feigenbaum, professeur de sociologie \u00e0 la George Washington University \u00e0 Washington. - 4. Interview d'Alexandra Beebout, \u00e9tudiante \u00e0 Pittsburgh. - 5. Interview de Theodor Furchtgott, r\u00e9publicain. - 6. Journal de 6h30. - 7. Interview de Philippe Mottat, journaliste et entrepreneur", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-493DD9D0-BD3D-468C-B409-EAB2743342BD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary", "Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche de culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante \u00e0 Pittsburgh", "name": "Beebout, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 la George Washington University \u00e0 Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain", "name": "Furchtgott, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "auteure et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s", "name": "Coste, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et entrepreneur", "name": "Mottat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "nationaliste blanc, pro-Trump", "name": "Taylor, Jared", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS QG Donald Trump New-York", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La fine \u00e9quipe ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F73CC130-E0F0-445E-A784-F6A57F39F243", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118572", "ece-8118563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0B24CB7-F6CA-48BE-A79E-F6C9D6DC7C7F", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (3/5)", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (3/5) / NMT_2016-11-09T07:15:00_avis-de-recherche", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (3/5) / NMT_2016-11-09T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118557", "ece-8118541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno nous parle de son hopital psychiatrique ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1573AF61-1E4B-49B2-B58B-F3F84F8C3CFB", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-09T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-09T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118571", "ece-8118562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Rocco et le monstre du Loch Ness", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E610C0D-4476-48D6-94E6-E06620A90BA8", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rocco et le monstre du Loch Ness", "Rocco et le monstre du Loch Ness / SUPER_2016-11-09T17:10:18_le-supplement-du-nourjal", "Rocco et le monstre du Loch Ness / SUPER_2016-11-09T17:10:18_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118584", "ece-8118577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Asha Bengal", "id": "sound-7CF59D97-B55B-42D1-80D5-F0ADFCB9E51F", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2003 par Fabian Meylan, la mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Les membres actuels de l'association se rendent r\u00e9guli\u00e8rement au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, afin d'apporter directement le support financier et le mat\u00e9riel r\u00e9colt\u00e9. Ils peuvent ainsi se rendre compte de l'\u00e9volution des projets et mieux conna\u00eetre les lieux, les habitants et leurs besoins. \r\nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e dont le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Au programme de cette 11\u00e8me \u00e9dition du Hope N'Rock Festival le samedi 12 novembre \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains: Alejandro Reyes, Mark Kelly et The Rambling Wheels, suivis d'un DJ set.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 2003 par Fabian Meylan, la mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Les membres actuels de l'association se rendent r\u00e9guli\u00e8rement au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, afin d'apporter directement le support financier et le mat\u00e9riel r\u00e9colt\u00e9. Ils peuvent ainsi se rendre compte de l'\u00e9volution des projets et mieux conna\u00eetre les lieux, les habitants et leurs besoins. \r\nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e dont le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Au programme de cette 11\u00e8me \u00e9dition du Hope N'Rock Festival le samedi 12 novembre \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains: Alejandro Reyes, Mark Kelly et The Rambling Wheels, suivis d'un DJ set.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2003 par Fabian Meylan, la mission principale d\u2019Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Les membres actuels de l\u2019association se rendent r\u00e9guli\u00e8rement au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, afin d\u2019apporter directement le support financier et le mat\u00e9riel r\u00e9colt\u00e9. Ils peuvent ainsi se rendre compte de l\u2019\u00e9volution des projets et mieux conna\u00eetre les lieux, les habitants et leurs besoins. \nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e dont le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Au programme de cette 11\u00e8me \u00e9dition du Hope N\u2019Rock Festival le samedi 12 novembre \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains: Alejandro Reyes, Mark Kelly et The Rambling Wheels, suivis d\u2019un DJ set.\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "Cr\u00e9\u00e9e en 2003 par Fabian Meylan, la mission principale d\u2019Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Les membres actuels de l\u2019association se rendent r\u00e9guli\u00e8rement au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, afin d\u2019apporter directement le support financier et le mat\u00e9riel r\u00e9colt\u00e9. Ils peuvent ainsi se rendre compte de l\u2019\u00e9volution des projets et mieux conna\u00eetre les lieux, les habitants et leurs besoins. \nAfin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e dont le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. Au programme de cette 11\u00e8me \u00e9dition du Hope N\u2019Rock Festival le samedi 12 novembre \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains: Alejandro Reyes, Mark Kelly et The Rambling Wheels, suivis d\u2019un DJ set.\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12.11 d\u00e8s 14h et dimanche 13.11 d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12.11/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8118819", "ece-8118818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'analyse de Walid Phares, conseiller en politique internationale de Donald Trump", "id": "sound-F7B7A332-5C41-4588-880F-E2B0B4334743", "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L\u2019analyse de Walid Phares, conseiller en politique internationale de Donald Trump / TUM_2016-11-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7730652.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8135312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le populisme", "id": "sound-D4B2DA53-7AF4-42E2-932B-E2C6FDA8DF86", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu partout dans le monde, le populisme monte en puissance : ce ph\u00e9nom\u00e8ne doit-il nous inqui\u00e9ter? Est-ce si grave de faire appel au peuple ? De Donald Trump \u00e0 Marine le Pen, comment expliquer ce succ\u00e8s? Repr\u00e9sente-t-il un danger pour la d\u00e9mocratie?  Qu'en est-il en Suisse? Nous recevons le politologue Fran\u00e7ois Cherix, auteur de l'ouvrage \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\" aux \u00e9ditions Slatkine.\r\n\r\n* * Un peu partout dans le monde, le populisme monte en puissance : ce ph\u00e9nom\u00e8ne doit-il nous inqui\u00e9ter? Est-ce si grave de faire appel au peuple ? De Donald Trump \u00e0 Marine le Pen, comment expliquer ce succ\u00e8s? Repr\u00e9sente-t-il un danger pour la d\u00e9mocratie?  Qu'en est-il en Suisse? Nous recevons le politologue Fran\u00e7ois Cherix, auteur de l'ouvrage \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\" aux \u00e9ditions Slatkine.", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.11.2016", "Tribu du 09.11.2016", "Le populisme / TRI_2016-11-09T11:04:15_tribu", "Le populisme / TRI_2016-11-09T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Un peu partout dans le monde, le populisme monte en puissance : ce ph\u00e9nom\u00e8ne doit-il nous inqui\u00e9ter? Est-ce si grave de faire appel au peuple ? De Donald Trump \u00e0 Marine le Pen, comment expliquer ce succ\u00e8s? Repr\u00e9sente-t-il un danger pour la d\u00e9mocratie?  Qu\u02b9en est-il en Suisse? Nous recevons le politologue Fran\u00e7ois Cherix, auteur de l\u02b9ouvrage \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\" aux \u00e9ditions Slatkine.", "Un peu partout dans le monde, le populisme monte en puissance : ce ph\u00e9nom\u00e8ne doit-il nous inqui\u00e9ter? Est-ce si grave de faire appel au peuple ? De Donald Trump \u00e0 Marine le Pen, comment expliquer ce succ\u00e8s? Repr\u00e9sente-t-il un danger pour la d\u00e9mocratie?  Qu\u02b9en est-il en Suisse? Nous recevons le politologue Fran\u00e7ois Cherix, auteur de l\u02b9ouvrage \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\" aux \u00e9ditions Slatkine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118783", "ece-8118782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 09.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9714C50E-9E9C-4B53-90D6-EBDE804C79A1", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-09T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-09T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118569", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118569", "ece-8118560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 09.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C38D992-3B38-42BE-BC07-EC2B5EBB6DA0", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-09T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-09T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8118543", "ece-8118527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-7A2D122A-B7D3-4857-8FC5-890E3F92B5B5", "durationSec": 776, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : steels ;Steels, Emmanuelle \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(7H LP) Donald Trump a deux pas de la Maison Blanche...\r\nLe candidat r\u00e9publicain a d\u00e9jou\u00e9 les prononstics cette nuit...\r\nIl vire en t\u00eate pour l'instant, mais les r\u00e9sultats sont extr\u00eamement serr\u00e9s...Dominique Choffat...\r\nDonald Trump se rapproche du nombre de grands \u00e9lecteurs \u00e0 obtenir pour gagner.\r\nCe graal, c'est 270. \r\nEt bien pour l'instant: Donald Trump en a remport\u00e9 238, Hillary Clinton 215. \r\nHillary Clinton a gagn\u00e9 entre autres, la Californie, New York, Washington, et l'un des \u00e9tats cl\u00e9, la Virginie.\r\nMais le candidat r\u00e9publicain a ass\u00e9n\u00e9 un coup s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la d\u00e9mocrate en gagnant la Floride et la Caroline du Nord, des Etats tr\u00e8s disput\u00e9s. Il a aussi remport\u00e9 l'Ohio et le Wisconsin.\r\nLes r\u00e9sultats restent encore incertains par contre, dans le Michigan, et la Pennsilvanie, deux Etats-cl\u00e9s o\u00f9 l'issue du vote reste tr\u00e8s incertaine.\r\nOn le voit, c'est tr\u00e8s serr\u00e9. \r\nMais selon une projection de CNN, c'est Trump qui sortirait vainqueur, avec 273 grands \u00e9lecteurs.\r\nMais c'est une projection.\r\nCC: Est-ce qu'on sait qui a vot\u00e9 quoi, au niveau de la population?\r\nLes femmes ont vot\u00e9 majoritairement en faveur d'Hillary Clinton, \u00e0 plus de 54%.\r\nLes hommes majoritairement pour Trump.\r\nEt si on regarde les diff\u00e9rentes classes d'\u00e2ges, les jeunes sont plus favorables \u00e0 Hillary Clinton.\r\nMais d\u00e8s 45 ans, les \u00e9lecteurs sont plus sensibles \u00e0 la cause de Donald Trump.\r\nCC: Dominique...Donald Trump assis dans le bureau ovale... l'image fait d'ores et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agir les march\u00e9s financiers.\r\nLes investisseurs n'avaient pas anticip\u00e9 les r\u00e9sultats obtenus par Donald Trump.\r\nM\u00eame si rien n'est encore gagn\u00e9 pour le r\u00e9publicain.\r\nMais on sent un vent de panique dans les Bourses asiatiques, \u00e0 la baisse. \r\nLes march\u00e9s am\u00e9ricains, \u00e0 la baisse aussi.\r\nLondres chute de 5% \u00e0 l'ouverture.\r\nL'or s'envole de plus de 5%, c'est une valeur refuge.\r\nEt puis, les devises sont sous pression.\r\nLa monnaie mexicaine, le peso, plonge de plus de 13% face au dollar. \r\nLe yen et l'euro s'envolent.\r\nBref, on peut parler d'un tr\u00e8s gros stress sur les march\u00e9s financiers.\r\nCC: et puis, les \u00e9lecteurs \u00e9taient aussi appel\u00e9s \u00e0 renouveler leur congr\u00e8s...\r\nle congr\u00e8s, c'est donc le parlement am\u00e9ricain.\r\nLes r\u00e9publicains remportent la chambre des repr\u00e9sentants, sans surprise. 218 si\u00e8ges d\u00e9croch\u00e9s par les r\u00e9publicains, contre 153 pour les d\u00e9mocrates.\r\nQuant au s\u00e9nat, le s\u00e9nat renouvelle un tiers de ses 100 si\u00e8ges. \r\nRien n'est encore jou\u00e9. \r\nMais ce sont les r\u00e9publicains qui sont pour l'instant devant les d\u00e9mocrates, avec 48 si\u00e8ges contre 45.\r\nDominique Choffat, merci...\r\n(7H QG VULTIER)  \r\n...vous l'imaginez...l'ambiance est \u00e9lectrique \u00e0 New-York...\r\nDans et autour des QG...r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates...\r\non se rend imm\u00e9diatement...chez les d\u00e9mocrates...\r\nNicolas Vultier vous \u00eates parmi les partisans d'Hillary Clinton...\r\nils sont en \u00e9tat de choc?\r\nLIVE \r\n...Nicolas Vultier au QG d'Hillary Clinton...\r\n(7H itw Foley Republicain abroad) ...des larmes...des visages crisp\u00e9s...\r\nce qui contraste avec l'enthousiasme et la joie des supporters r\u00e9publicains.\r\nUne partie d'entre eux a d'ailleurs pass\u00e9 la nuit \u00e0 Gen\u00e8ve...\u00e0 la villa Sarasin. \r\npour suivre cette \u00e9lection...\r\nJames Foley est membre des r\u00e9publicains overseas en Suisse...\r\npour lui Donald Trump a m\u00e9rit\u00e9 ce succ\u00e8s....\r\nmerc menicihini.\r\n(7H AMERICAINE MEXIQUE) Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche...\r\nvous imaginez que cette perspective fait r\u00e9agir...peut-\u00eatre m\u00eame fr\u00e9mir les mexicains...\r\nDonald Trump a promi de construire un mur pour les emp\u00eacher de venir aux Etats-Unis...\r\nEmnauelle Steels...vous \u00eates en direct de Mexico...\r\nquelle sont les premi\u00e8rre r\u00e9afctions...\r\n(7H ANALYSE REVAZ)  \r\n...Philippe Revaz...on vous retrouve \u00e0 Washington...vous \u00eates notre correspondant...cette \u00e9lection vous l'avez suivie de A \u00e0 Z...\r\nDonald Trump si pr\u00e8s de la Maison Blanche...\r\npeu l'aurait imagin\u00e9 hier encore...\r\n(01/RETRAITRES/PA- REPRIS 22H30) ....Voil\u00e0 ce qu'on pouvait dire \u00e0 7h...sur cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...\r\nNotre \u00e9mission sp\u00e9ciale reprend juste apr\u00e8s ce journal...\r\nMais dans l'imm\u00e9diat...dans le reste de l'actualit\u00e9...\r\nCette d\u00e9cision qui concerne vos retraites! \r\nLa commission du conseil des Etats tient mordicus \u00e0 augmenter de 70 francs les rentes AVS...pour compenser la baisse du 2\u00e8me pillier...pr\u00e9vue dans la grande r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse...\r\nEt pas question d'augmenter l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans.\r\nHier elle a camp\u00e9 sur ses positions, rejet\u00e9 les contre-propositions du National...\r\nla guerre entre les deux chambres est d\u00e9clar\u00e9e. \r\nAlexandra Richard...\r\n  MAG 51\"\r\n((Les Etats avaient renforc\u00e9 le premier pilier, l'AVS, pour compenser la baisse du taux de conversion du deuxi\u00e8me pilier, la LPP. C'\u00e9tait avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et le glissement \u00e0 droite du parlement.\r\nMais cet automne, le National, dans sa nouvelle majorit\u00e9, a revu le projet. Pas question d'augmenter les rentes AVS: on compense le 2\u00e8me pilier dans le 2\u00e8me pilier. Et surtout, il d\u00e9cide d'introduire un m\u00e9canisme qui permet, si besoin, d'augmenter l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans.\r\nUne solution qui co\u00fbte trop cher, selon la commission des Etats. Et qui serait d\u00e9favorable aux PME, aux jeunes et aux bas salaires. Elle s'accroche \u00e0 la solution initiale des Etats.\r\nC'est donc un bras de fer qui s'engage entre les deux chambres. Et sous pression. Parce qu'avec l'arriv\u00e9e des babyboomers, il faut r\u00e9ussir enfin cette r\u00e9forme des retraites qui \u00e9choue depuis plus de vingt ans. Trouver un accord avant le printemps. Et avec un projet qui puisse l'emporter en votation.))\r\n(Br\u00e8ve NE centre asile) Une prison devant chez nous...\r\nNotre futur Guantanamo...\r\nR\u00e9action pluS que mitig\u00e9e des habitants des Verri\u00e8res dans le canton de Neuch\u00e2tel...\r\nLa commune accueillera un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile r\u00e9calcitrants. on l'a appris hier.\r\nUne soixantaine de places \u00e0 terme...pour des r\u00e9fugi\u00e9s qui perturbent la s\u00e9curit\u00e9 des centres f\u00e9d\u00e9raux...\r\nUn autre centre similaire sera construit en Suisse al\u00e9manique. \r\n((La r\u00e9forme de l'asile pr\u00e9voit 3 types de centre f\u00e9d\u00e9raux...centre d'accueil, de renvoi, et des centres sp\u00e9cifiques)). Un centre d'accueil est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu \u00e0 Perreux. \r\nEt l'actualit\u00e9 neuch\u00e2teloise c'est aussi la gr\u00e8ve des enseignants...\r\nreconduite aujourd'hui pour protester contre la nouvelle grille salariale. \r\nqui, selon eux, d\u00e9valorise leur profession.\r\nHier 700 prof ont d\u00e9bray\u00e9...\u00e0 travers tout le canton.\r\n(07/STRATEGIE UDC, 2E TOUR FRIBOURG/PA) Election aux Etats-Unis mais en Suisse aussi...\r\navec le 2\u00e8me tour pour le conseil d'Etat fribourgeois.\r\nIl y a aura 4 candidats en lice le 27 novembre pour briguer les 3 si\u00e8ges restants. \r\nA gauche, Jean-Fran\u00e7ois Steiert, Anne-Claude Demierre et Marie Garnier. \r\nQuant au 4\u00e8me homme...de droite...il s'agira de l'UDC St\u00e9phane Peiry...L'entente bourgeoise UDC, PDC, PLR a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de se ranger derri\u00e8re lui..\r\nMaurice Doucas...\r\n  MAG 52\"\r\n((L'alliance a fonctionn\u00e9 jusqu'ici pour le l'UDC... a expliqu\u00e9 le pr\u00e9sident du parti Roland Mesot qui prend \u00e0 t\u00e9moin le score qualifi\u00e9 d'extraordinaire r\u00e9alis\u00e9 par St\u00e9phane Peiry lors du premier tour. Il a en effet obtenu plus de 3'000 voix d'avances par rapport \u00e0 la Verte Marie Garnier et 4'000 voix d'avance par rapport \u00e0 la socialiste Anne-Claude Demierre. Et puis l'avantage de partir avec un seul candidat, explique Roland Mesot, c'est que les chiffres du 2e tour seront clairs net et pr\u00e9cis sur la mani\u00e8re dont l'entente aura fonctionn\u00e9... Le PDC et les radicaux sont avertis... L'UDC saura leur faire remarquer tout manquement. Pour l'instant, les autres partis de l'entente de droite jouent le jeu \u00e0 fond.. Le PLR va retirer son candidat Peter Wutrich, pour ne pas disperser les vois de St\u00e9phane Peiry et le PDC a appel\u00e9 hier soir \u00e0 voter uniquement en faveur du cantidat UDC et pas pour les personnes qui se disent au centre mais qui sont sur des listes de gauche...  C'\u00e9tait une allusion \u00e0 la Verte Marie Garnier...))\r\n(Br\u00e8ves inter (Brexit/Mossoul)) En bref encore...\r\nLe bras de fer entre le gouvernement britannique et les anti-brexit.\r\nOn devrait savoir en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine si le Parlement sera bel et bien consult\u00e9...\r\nLa cour supr\u00eame examinera d\u00e9but d\u00e9cembre l'appel du gouvernement contre la d\u00e9cision de l'obliger \u00e0 consulter son parlement...avant de divorcer de l'Union europ\u00e9enne. \r\nEn Irak...les peshmergas contr\u00f4lent d\u00e9sormais Bachiqa...\r\nC'est donc l'un des dernier verrou du groupe Etat Islamique aux portes de Mossoul qui a saut\u00e9 hier. \r\nA quelque 400 km \u00e0 l'ouest, en Syrie, la force arabo-kurde continue \u00e0 progresser vers Raqa, l'autre grande ville encore contr\u00f4l\u00e9e par l'EI.\r\n(Br\u00e8ve hockey) On a aussi bataill\u00e9 sur la glace hier...\r\nGen\u00e8ve Servette a remport\u00e9 le derby romand face \u00e0 Lausanne, 3 \u00e0 1.\r\nIls repassent du bon c\u00f4t\u00e9 de la barre...du classement de ligue A...\r\nEn ligue B...victoire de Martigny, Vi\u00e8ge, Chaux-de-Fonds...D\u00e9faite d'Ajoie. \r\nLa Chaux-de-Fonds m\u00e8ne toujours le bal.\r\n(Br\u00e8ve fin) Et vous vous demandez peut-\u00eatre ce qu'a fait Barack Obama hier jour d'\u00e9lection...\r\nEt bien il avait basket...\r\nil est all\u00e9e se changer les id\u00e9es et tirer quelques paniers...\r\nun vieux rituel pour tromper l'attente...il avait fait pareil en 2008 et 2012...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nUn mot de la m\u00e9t\u00e9o de ce mercredi 9 novembre...\r\nNuageuse...\r\nPluvieuse..\r\navec de la neige d'abord jusqu'en plaine puis au-dessus de 900m\u00e8tres.\r\nsauf en Valais o\u00f9 le blanc dominera.  \r\nMaximum 6 degr\u00e9s. \r\nA Washington, on nous annonce de la pluie et 15 degr\u00e9s ce mercredi. \r\n((demain, \u00e0 peu de chose pr\u00e8s le m\u00eame programme))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) Le 45\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis a prononc\u00e9 ses premiers \r\nJe viens de recevoir un appel de la secr\u00e9taire d'Etat Clinton.\r\nElle nous a f\u00e9licit\u00e9 pour notre victoire...\r\nJe l'ai f\u00e9licit\u00e9e pour sa campagne tr\u00e8s dur..elle est sa famille...\r\nHillary a travaill\u00e9 tr\u00e8s dur, tr\u00e8s longtemps...\r\nOn lui doit beacoup pour les servicces qu'elle a rendu \u00e0 notre pays.\r\nMaintenant il est tempe que les etats unis...se rassemblent...\r\nA tous les r\u00e9publicains et tous les d\u00e9mocrate...\r\nil est temps de nous unir....\r\nje promets que je serai le pr\u00e9sident de tous les am\u00e9ricans...c'est si important pour moi.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135349", "ece-8135332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis et du Brexit, d'o\u00f9 vient cette r\u00e9volte populaire de fond? : D\u00e9bat entre James Ceaser, r\u00e9publicain, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie et Arnaud Robert, journaliste au Temps et \u00e0 la RTS", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-92F1BBBA-6236-454A-8626-DB67A958200A", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 809, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "sondage d'opinion", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Qui est cette majorit\u00e9 silencieuse qui a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 tous les sondages? ", "alternativeExcerpt": ["Qui est cette majorit\u00e9 silencieuse qui a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 tous les sondages? D\u00e9bat entre James Ceaser, r\u00e9publicain, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie et Arnaud Robert, journaliste au Temps et \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Brexit, \u00e9lection am\u00e9ricaine: d'o\u00f9 vient cette r\u00e9volte populaire de fond? / FOR_2016-11-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154863.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9publicain, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie", "name": "Ceaser, James", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps et \u00e0 la RTS", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis va-t-elle d\u00e9complexer les UDC suisses? : Interviews de Roger K\u00f6ppel, conseiller national UDC zurichois et de C\u00e9dric Wermuth, conseiller national socialiste argovien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0580FAD-3798-43DD-91EB-B8A244B36DF6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 725, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique nationale", "parti politique"], "excerpt": "L'\u00e9lection de Donald Trump a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions dans les sph\u00e8res politiques suisses, entre consternation \u00e0 gauche et exultations chez certains \u00e9lus UDC. Quel sera l'impact sur la politique suisse? ", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9lection de Donald Trump a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions dans les sph\u00e8res politiques suisses, entre consternation \u00e0 gauche et exultations chez certains \u00e9lus UDC. Quel sera l'impact sur la politique suisse? Interviews de Roger K\u00f6ppel, conseiller national UDC et C\u00e9dric Wermuth, conseiller national socialiste."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lection de Donald Trump va-t-elle d\u00e9complexer les UDC suisses? / FOR_2016-11-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7917469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois, \u00e9diteur de la Weltwoche", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste argovien", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Vincent Ravalec, r\u00e9alisateur et Jan Kounen, cin\u00e9aste", "id": "sound-46E5570F-F762-46E5-A984-B8AFBB5659E7", "durationSec": 2555, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion du Geneva International Film Festival Tous Ecrans, rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur Vincent Ravalec et le cin\u00e9aste Jan Kounen. Le premier pr\u00e9sente son projet en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \"Fan Club\" avec une rencontre publique jeudi 10 novembre 2016 d\u00e8s 18h30. Le deuxi\u00e8me pr\u00e9sente \"Vape Wave\", documentaire qui parle de la mani\u00e8re dont l'industrie du tabac a capt\u00e9 et perverti un rite ancestral: fumer. Projection en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur en premi\u00e8re suisse les 7, 9 et 10 novembre 2016. Tous deux participent au sein du Geneva Digital Market, rendez-vous professionnel du festival, \u00e0 une table ronde sur le th\u00e8me \"Fictions virtuelles: un d\u00e9fi pour les sc\u00e9naristes?\". Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 12 novembre 2016.\r\nIls sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion du Geneva International Film Festival Tous Ecrans, rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur Vincent Ravalec et le cin\u00e9aste Jan Kounen. Le premier pr\u00e9sente son projet en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \"Fan Club\" avec une rencontre publique jeudi 10 novembre 2016 d\u00e8s 18h30. Le deuxi\u00e8me pr\u00e9sente \"Vape Wave\", documentaire qui parle de la mani\u00e8re dont l'industrie du tabac a capt\u00e9 et perverti un rite ancestral: fumer. Projection en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur en premi\u00e8re suisse les 7, 9 et 10 novembre 2016. Tous deux participent au sein du Geneva Digital Market, rendez-vous professionnel du festival, \u00e0 une table ronde sur le th\u00e8me \"Fictions virtuelles: un d\u00e9fi pour les sc\u00e9naristes?\". Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 12 novembre 2016.\nIls sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Vincent Ravalec, r\u00e9alisateur et Jan Kounen, cin\u00e9aste / VER_2016-11-09T16:30:45_les-invites-vincent-ravalec-realisateur", "Vertigo du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8151855.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118836", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118833"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Discussion conjugale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-662FA752-C040-41BC-B349-D789C07C3557", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118520", "ece-8118517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (3/5) : Entretien avec Constance Sereni ", "id": "sound-1AEDC371-D6CA-4731-A276-D88689B9116A", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Constance Sereni \r\nAujourd'hui rencontre avec la chercheuse Constance Sereni, auteure avec Pierre-Francois Souyri d'un ouvrage sur les kamikazes et leur r\u00f4le dans la guerre au Japon, mais \u00e9galement d'un autre travail sur un sujet bien moins connu \"Les Hikiagesha\". Constance Sereni est ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Aujourd'hui rencontre avec la chercheuse Constance Sereni auteure avec Pierre-Francois Souyri d'un ouvrage sur les kamikazes et leur r\u00f4le dans la guerre au Japon, mais \u00e9galement d'un autre travail sur un sujet bien moins connu \" Les Hikiagesha \". Constance Sereni est ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nLien : <http://www.unige.ch/lettres/estas/japonais/enseignants/permanents/sereni/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.11.2016", "Histoire vivante du 09.11.2016", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (3/5) / HV_2016-11-09T20:03:45_histoire-vivante", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (3/5) / HV_2016-11-09T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Constance Sereni \nAujourd'hui rencontre avec la chercheuse Constance Sereni, auteure avec Pierre-Francois Souyri d'un ouvrage sur les kamikazes et leur r\u00f4le dans la guerre au Japon, mais \u00e9galement d'un autre travail sur un sujet bien moins connu \"Les Hikiagesha\". Constance Sereni est ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Entretien avec Constance Sereni \nAujourd'hui rencontre avec la chercheuse Constance Sereni, auteure avec Pierre-Francois Souyri d'un ouvrage sur les kamikazes et leur r\u00f4le dans la guerre au Japon, mais \u00e9galement d'un autre travail sur un sujet bien moins connu \"Les Hikiagesha\". Constance Sereni est ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118789", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118789", "ece-8118788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 09.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6872D4CD-C888-40FB-9A91-D8CB6051E353", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-09T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Interview de Pierre De Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E01C5F-AF99-4AD5-8989-EB68B5653402", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "Concernant la pr\u00e9sidence de Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a notamment annonc\u00e9 vouloir doubler la croissance de son pays et a garanti qu\u2019il allait entretenir d\u2019excellentes relations internationales. Interview de Pierre de Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Quelle politique am\u00e9ricaine et internationale m\u00e8nera Trump? / 12H30_2016-11-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "De Senarclens, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Movember contre le cancer de la prostate", "id": "sound-C47C67F9-075F-4AE1-940E-E3B9B5F20101", "durationSec": 711, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, le mouvement Movember incite, un peu partout dans le monde, les hommes \u00e0 prendre leur sant\u00e9 en main. Un mouvement dans lequel se sont engag\u00e9s les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et le Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) qui, cette ann\u00e9e, axent leur campagne sur le cancer de la prostate. On en parle avec Patrice Jichlinski, chef du Service d'urologie du CHUV, invit\u00e9 par Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, le mouvement Movember incite, un peu partout dans le monde, les hommes \u00e0 prendre leur sant\u00e9 en main. Un mouvement dans lequel se sont engag\u00e9s les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et le Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) qui, cette ann\u00e9e, axent leur campagne sur le cancer de la prostate. On en parle avec Patrice Jichlinski, chef du Service d\u2019urologie du CHUV, invit\u00e9 par Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Movember contre le cancer de la prostate / CQFD_2016-11-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service d'urologie, CHUV, M\u00e9decin chef du service d'urologie", "name": "Jichlinski, Patrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes", "id": "sound-64B99CAC-91F2-4889-82D9-F903682CF7D3", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\r\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\r\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.\r\n\r\n* * -Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.-\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.-\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.11.2016", "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes / REVE_2016-11-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.11.2016", "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes / REVE_2016-11-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\n\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.", "Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\n\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118807", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118807", "ece-8118806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Hillary Clinton perd l'\u00e9lection tout en gagnant le vote populaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29053B03-6AB1-423D-884E-FFF056731BFE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Tous les sondages \u00e9taient favorables \u00e0 Hillary Clinton et rares \u00e9taient ceux qui doutaient de sa victoire. Et pourtant, elle a \u00e9chou\u00e9, alors m\u00eame qu'elle obtient plus de voix que son rival Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Tous les sondages \u00e9taient favorables \u00e0 Hillary Clinton et rares \u00e9taient ceux qui doutaient de sa victoire. Et pourtant, elle a \u00e9chou\u00e9, alors m\u00eame qu'elle obtient plus de voix que son rival Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Hillary Clinton perd l'\u00e9lection tout en gagnant le vote populaire / FOR_2016-11-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les codes vestimentaires f\u00e9minins", "id": "sound-AA4E7E97-B869-45D4-806F-F9810ED00F72", "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les codes vestimentaires ne pas toujours \u00e9vidents pour tout le monde. Aussi, apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux codes vestimentaires masculins, place \u00e0 leurs \u00e9quivalents f\u00e9minins. Que signifient, pour une femme, les casual, business casual ou smart casual?\r\nR\u00e9ponse avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image.", "alternativeExcerpt": ["Les codes vestimentaires ne pas toujours \u00e9vidents pour tout le monde. Aussi, apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux codes vestimentaires masculins, place \u00e0 leurs \u00e9quivalents f\u00e9minins. Que signifient, pour une femme, les casual, business casual ou smart casual?\n\nR\u00e9ponse avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image."], "alternativeTitle": ["Les codes vestimentaires f\u00e9minins / OEP_2016-11-09T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, quelles cons\u00e9quences sur la politique internationale? : 1. Commentaire d'Alexandre Habay. - 2. Interview d'Alexandre Andorra, dipl\u00f4m\u00e9 de l'ENA et co-auteur du livre \"G\u00e9opolitique des Etats-Unis\" (\u00c9d. PUF, 2016)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AC0AB0B-3166-42A1-937D-FA531C5CC4EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "politique internationale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le programme de politique \u00e9trang\u00e8re de Donald Trump a parfois \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de flou ou d'irr\u00e9aliste. A travers le monde, les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s contrast\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le programme de politique \u00e9trang\u00e8re de Donald Trump a parfois \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de flou ou d'irr\u00e9aliste. A travers le monde, les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s contrast\u00e9es. Interview d'Alexandre Andorra, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019ENA et co-auteur de \"G\u00e9opolitique des Etats-Unis\"."], "alternativeTitle": ["Election de Donald Trump: quelles cons\u00e9quences sur la politique internationale? / FOR_2016-11-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dipl\u00f4m\u00e9 de l'ENA", "name": "Andorra, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines et Koh Lanta ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EBFF781-5BAE-46E6-9073-D587F1A945EE", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-09T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-09T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118575", "ece-8118566"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : L'Internet mobile d\u00e9passe l'acc\u00e8s par ordinateur pour la premi\u00e8re fois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D851D85-38EC-4C4B-B284-435E7DA0AF64", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde.", "alternativeExcerpt": ["Le mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde.", "Le mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde.", "Le mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde."], "alternativeTitle": ["L'Internet mobile d\u00e9passe l'acc\u00e8s par ordinateur pour la premi\u00e8re fois", "L'Internet mobile d\u00e9passe l'acc\u00e8s par ordinateur pour la premi\u00e8re fois / NMT_2016-11-09T08:35:12_clic", "L'Internet mobile d\u00e9passe l'acc\u00e8s par ordinateur pour la premi\u00e8re fois / NMT_2016-11-09T08:35:12_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118556", "ece-8118540"]}]}}