{"response": {"numFound": 31344, "start": 27200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les sid\u00e9rurgistes manifestent \u00e0 Bruxelles contre la concurrence chinoise", "id": "sound-767E7E34-4C40-4EB5-9D59-C28FC5A7AB59", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * A Bruxelles, des repr\u00e9sentants de nombreux secteurs industriels, dont en particulier les sid\u00e9rurgistes, manifestent devant le si\u00e8ge de la Commission europ\u00e9enne, patrons et employ\u00e9s c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. Ils d\u00e9noncent bruyamment la perspective de voir les produits industriels chinois d\u00e9bouler sur les march\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 des prix indus.", "alternativeExcerpt": ["A Bruxelles, des repr\u00e9sentants de nombreux secteurs industriels, dont en particulier les sid\u00e9rurgistes, manifestent devant le si\u00e8ge de la Commission europ\u00e9enne, patrons et employ\u00e9s c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. Ils d\u00e9noncent bruyamment la perspective de voir les produits industriels chinois d\u00e9bouler sur les march\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 des prix indus."], "alternativeTitle": ["Les sid\u00e9rurgistes manifestent \u00e0 Bruxelles contre la concurrence chinoise / 12H30_2016-02-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478238", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7478229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il continuer \u00e0 enseigner le latin \u00e0 l'\u00e9cole? A Fribourg, des enseignants craignent que le latin soit fragilis\u00e9 dans le cadre de la nouvelle loi scolaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5CDCC4E-9342-48DC-B34D-C29B7B5F70DE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "enseignement des langues", "latin"], "excerpt": "Une grande r\u00e9flexion est en cours dans le canton de Fribourg. Le latin pourrait perdre son statut de branche principale au cycle d'orientation, et devenir, de part sa dotation dans la moyenne g\u00e9n\u00e9rale, une simple branche secondaire.", "alternativeExcerpt": ["A Fribourg, des enseignants craignent que le latin soit fragilis\u00e9 dans le cadre de la nouvelle loi scolaire. Le latin pourrait perdre son statut de branche principale au cycle d\u2019orientation et devenir une simple branche secondaire. Interviews de Jacques de Coulon, ancien recteur du coll\u00e8ge St-Michel, philosophe, \u00e9crivain, et de Paul Veyne, ancien professeur au coll\u00e8ge de France."], "alternativeTitle": ["Faut-il continuer \u00e0 enseigner le latin \u00e0 l\u2019\u00e9cole? / FOR_2016-02-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, ancien recteur du coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur au coll\u00e8ge de France", "name": "Veyne, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478251"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Superbol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B59F335A-F49B-4278-86B8-C2BEAD6FFE68", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Superbol", "Superbol / SUPER_2016-02-15T17:10:21_le-supplement-du-nourjal", "Superbol / SUPER_2016-02-15T17:10:21_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460028", "ece-7460020"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Changer de sexe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-341F7187-86D8-4CF3-9353-B59BFED8525D", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Changer de sexe", "Changer de sexe / OTWO_2016-02-15T11:30:50_hotline", "Changer de sexe / OTWO_2016-02-15T11:30:50_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460013", "ece-7460005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "La mer...", "id": "sound-19096924-1A14-48DB-8E51-A7211DACE4FA", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"D'une manche \u00e0 l'autre\" de Marie-Jeanne Urech tir\u00e9 de \"Les heures \u00e9toil\u00e9es de ma vie\", \u00e9ditions de l'aire, 2015. \r\nLa L\u00e9gende du Mt St-Michel de Guy de Maupassant extrait de \"Les milles veuves\" de Damien Murith, l'\u00e2ge d'homme, 2015.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.02.2016", "La mer...\n / REVE_2016-02-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.02.2016", "La mer...\n / REVE_2016-02-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"D'une manche \u00e0 l'autre\" de Marie-Jeanne Urech tir\u00e9 de \"Les heures \u00e9toil\u00e9es de ma vie\", \u00e9ditions de l'aire, 2015. \n\nLa L\u00e9gende du Mt St-Michel de Guy de Maupassant extrait de \"Les milles veuves\" de Damien Murith, l'\u00e2ge d'homme, 2015.", "\"D'une manche \u00e0 l'autre\" de Marie-Jeanne Urech tir\u00e9 de \"Les heures \u00e9toil\u00e9es de ma vie\", \u00e9ditions de l'aire, 2015. \n\nLa L\u00e9gende du Mt St-Michel de Guy de Maupassant extrait de \"Les milles veuves\" de Damien Murith, l'\u00e2ge d'homme, 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460320", "ece-7460319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Ravana en personne ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-231DA133-FA8F-4E82-99E9-B18D3B74CE0B", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-02-15T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-02-15T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460018", "ece-7460011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EB7ED2AA-A2C3-4D6A-8B81-AE5ED51A46A5", "durationSec": 882, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Alain Fridez, $CN PS JU, membre de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 du national;Dominique de Buman, CN PDC FR;Laurent Horvath, g\u00e9o-\u00e9conomiste de l'\u00e9nergie;Louis Bachelot, directeur de la Fondation Gilles Caron;Marius Robyr, pdt du comit\u00e9 d'organisation des courses de ski de Crans-Montana\r\n* Infotrafic: 07:00:17-07:00:35 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/SYRIE: TURQUIE EN QUESTIONS PA) Des promesses de tr\u00eave en Syrie qui s'\u00e9vanouissent... Et le spectre de la guerre froide qui s'invite \u00e0 Munich, \u00e0 la Conf\u00e9rence internationale sur la s\u00e9curit\u00e9...\r\n1962 ou 2016?... Le Premier Ministre russe a dit hier ne plus trop savoir \u00e0 quelle \u00e9poque se situer... Une d\u00e9claration qui en dit long sur la tension qui r\u00e8gne entre les grands acteurs qui tentent de trouver une issue au conflit syrien... \r\nTurquie et Russie s'accusent mutuellement de jeter de l'huile sur le feu... Le Premier Ministre russe Dmitri Medvedev a mis en garde contre une intervention au sol des pays de la coalition... Moscou soutient les kurdes... Ankara a poursuivi hier pour une deuxi\u00e8me journ\u00e9e ses raids au nord de la Syrie, \u00e0 la fronti\u00e8re turque... Des frappes contre des positions tenues par des forces kurdes... Et la Turquie poursuivra ses op\u00e9rations, \u00ab tant que les int\u00e9r\u00eats nationaux \u00bb seront menac\u00e9s. Le Premier ministre turc le disait hier... A Istanbul, explications d'Alexandre Billette.\r\n  58''\r\n(01/BUDGET ARMEE / ITW FRIDEZ) ***Et la guerre en Syrie... qui n'en finit pas... Donne une vision bien sombre du monde aux europ\u00e9ens... \r\nC'est ce qu'a relev\u00e9 Guy Parmelin ce week end...Le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Munich, \u00e0 la Conf\u00e9rence sur la S\u00e9curit\u00e9 de Munich... Il a relev\u00e9 la vision tr\u00e8s sombre du monde de certains de ses homologues europ\u00e9ens... qui face aux menaces croissantes augmentent leurs budgets en mati\u00e8re de d\u00e9fense... Ils atteignent parfois 2% du PIB, c'est bien plus qu'en Suisse... Et Guy Parmelin a plaid\u00e9 pour une arm\u00e9e plus forte... Mais pour Pierre Alain Fridez,  conseiller national socialiste et membre de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 du national; la Suisse n'est pas dans le m\u00eame cas de figure que ces voisins europ\u00e9ens.  \r\n  40''\t\r\nPierre-Alain Fridez r\u00e9pondait \u00e0 Delphine Gendre... Et puis la Su\u00e8de et la France sont revenus \u00e0 la charge hier pour tenter de vendre leurs avions de cpbat \u00e0 la Suisse... Les ministres fran\u00e7ais et su\u00e9dois de la d\u00e9fense ont demand\u00e9 o\u00f9 en \u00e9taient les r\u00e9flexions apr\u00e8s le refus des Gripen... par le peuple... La Suisse doit encore d\u00e9cider sii elle veut des avions uniquement pour la police a\u00e9rienne ou \u00e9galement pour des t\u00e2ches comme la d\u00e9fense contre un avion... R\u00e9ponse donc de Guy Parmelin... La r\u00e9flexion est encore en cours...\r\n(Petra G\u00f6ssi) La promesse de Petra G\u00f6ssi... Pas question de pousser le PLR un peu plus \u00e0 droite... La candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti lib\u00e9ral radical a dit hier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique SRF qu'elle mettrait ses pas dans ceux de Philipp M\u00fcller, le sortant... Elle met l'accent sur les m\u00eame th\u00e8mes que lui, estime la schwitzoise, \u00e9tiquet\u00e9e \u00e0 la droite du parti... Elue pr\u00e9sidente elle assure qu'on ne verra pas de grosse diff\u00e9rence avec le PLR de Philipp M\u00fcller...\r\n(04/REPRESENTATION CH IRAN-ARABIE SAOUDITE ITW DE BUMAN) La Suisse joue les interm\u00e9diaires entre l'Arabie Saoudite et l'Iran... Deux pays qui avaient rompu leurs relations diplomatiques d\u00e9but janvier... Suite \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un dignitaire religieux chiite... Deux pays, impliqu\u00e9s dans les conflits en Syrie et au Yemen... La Suisse va donc repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie Saoudite en Iran et vice versa... C'est le r\u00e9sultat de la visite de Didier Burkhalter \u00e0 Ryad ce week-end... \r\nEt cet accord est une bonne nouvelle selon le Conseiller National PDC fribourgeois Dominique De Buman... Bonne nouvelle surtour puisque cela rapproche la Suisse de l'Iran... L'Iran qui devient un partenaire incontournable... \r\n  SON 42''\r\nDominique de Buman avec Thibaut Schaller.\r\n(Libye G. Pop) C'est une lueur d'espoir en Libye... \r\nUn gouvernement d'union nationale vient de voir le jour... Il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 sous l'\u00e9gide de l'ONU...  tard hier soir...\r\nLes factions rivales s'\u00e9taient donn\u00e9es jusqu'\u00e0 hier pour parvenir \u00e0 un accord, pour gouverner ensemble le pays. \r\nLes n\u00e9gociations se sont d\u00e9roul\u00e9es dans la ville marocaine de Skhirat. L'accord reste cependant fragile et l'avenir de ce gouvernement est incertain, Georges POP. \r\nAlors on sait que depuis la mort du colonel Kadhafi, en 2011, le pays est plong\u00e9 dans le chaos\u00a0; livr\u00e9 aux querelles tribales\u00a0; \u00e0 des bandes arm\u00e9es rivales\u00a0; aux terroristes de Daesh qui s'y sont r\u00e9pandus et y prosp\u00e8rent, sans entraves aux portes m\u00e9ridionales de l'Europe. Deux gouvernement, deux parlements, \u00e0 Tripoli la capitale et \u00e0 Tobrouk dans l'est du pays se disputent le pouvoir. Le gouvernement de Tobrouk est internationalement reconnu. Sous l'\u00e9gide de l'ONU et la pression des pays occidentaux, c'est lui qui aujourd'hui se  recompose dans une tentative de rassembler toutes les factions et de r\u00e9unifier le pays pour faire face au p\u00e9ril islamiste. Mais d\u00e9j\u00e0 des fissures apparaissent dans ce semblant d'unit\u00e9 nationale. Deux de ses membres s'en dissocient\u00a0; d\u00e9noncent un manque de transparence\u00a0; clament leur refus . Alors ce nouveau gouvernement d'union nationale va-t-il r\u00e9ussir l\u00e0 ou d'autres ont \u00e9chou\u00e9. C'est possible\u00a0! Mais il est permis d'\u00eatre pessimiste .\r\n(09/COPE SUR LES RANGS POUR LA PRIMAIRE DE DROITE PA) En France, Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 est candidat \u00e0 la primaire de la droite. \r\nL'ancien pr\u00e9sident de l'UMP s'est d\u00e9clar\u00e9 hier soir sur France 2. \r\nSa candidature s'ajoute \u00e0 la liste d\u00e9j\u00e0 longue des pr\u00e9tendants. \r\nQuant \u00e0 Nicolas Sarkozy, invit\u00e9 au m\u00eame moment sur TF1, il ne s'est pas encore jet\u00e9 dans l'ar\u00e8ne. \r\nLe week-end a \u00e9t\u00e9 \u00e9prouvant pour l'ancien chef de l'Etat, devanc\u00e9 plus que jamais dans les sondages par Alain Jupp\u00e9. A Paris, une correspondance de Jo\u00eblle Meskens.\r\n 54''\r\n(D4/PETROLE BIENTOT EN HAUSSE ?) Rien de plus volatile en ce moment que les cours du p\u00e9trole... L'or noir chute ce matin sur les march\u00e9s asiatiques, les cours du p\u00e9trole \u00e9taient remont\u00e9s vendredi... \r\nMais au final, le prix du barril, pourrait bien augmenter prochainement... Et cette tendance \u00e0 la hausse pourrait s'inscrire dans la dur\u00e9e... Les pays, r\u00e9unis au seil de l'OPEP pourraient s'entendre et annoncer un gel de leur production... Fa\u00e7on d'amorcer un retour \u00e0 des prix plus conformes au march\u00e9... \r\nToute cela reste au conditionnel... Il faut toutefois prendre avec prudence ces effets d'annonce, Olivier Schorderet... \r\n  01'28''\r\n(D7/LA PHOTO DE GUERRE PEUT-ELLE ETRE UN ART) La photo de guerre est elle un art? \r\nLa galerie Blondeau \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9sente des tirages grand format et en couleur du reporter Gilles Caron.. \r\nGilles Caron d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au Cambodge  en mille neuf cent septante, en pleine guerre civile avec les Kmers rouges.  \r\nUn homme dont le travail photographique fait le tour des mus\u00e9es... De l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne au Jeu de Paume de Paris, ses photos de guerre sont consid\u00e9r\u00e9es comme des oeuvres \u00e0 part enti\u00e8re... Sophie Iselin...\r\n  01'32''\r\nL'exposition \"Couleurs\" de Gilles Caron, est \u00e0 la galerie Blondeau \u00e0 Gen\u00e8ve, jusqu'au 5 mars\r\n(14/CRANS MONTANA, SLALOM IMPORTANT ITW ROBYR) Ski alpin. Cran Montana... ultime essai... \r\nApr\u00e8s les annulations de la descente et du super-combin\u00e9, les organisateurs des \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana mettent tout en ouvre pour assurer le d\u00e9roulement du slalom...\r\nLe d\u00e9part de la premi\u00e8re manche est pr\u00e9vu \u00e0 10h et celui de la 2\u00e8me manche \u00e0 13h00. Marius Robyr, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation.\r\n   42''\r\nDes propos recueillis par Alain Th\u00e9voz. \r\nEt \u00e0 l'occasion de ce slalom, Mikaela Shiffrin effectuera son retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s deux mois d'absence due \u00e0 une blessure au genou. L'Am\u00e9ricaine n'est autre que la double championne du monde en titre et la champion olympique de la discipline.\r\nUne \u00e9preuve \u00e0 suivre sur RTS 2.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Encore quelques averses sur les reliefs des Pr\u00e9alpes et du Jura.,,autrement temps sec mais couvert. sauf en Valais o\u00f9 des \u00e9claircies sont possibles.   4 \u00e0 7\u00b0 au maximum. En fin d'apr\u00e8s-midi, la bise s'installera sur le Plateau...\r\n(foot) Et puis en football....B\u00e2le est toujours plus proche d'un nouveau titre de champion suisse de super ligue apr\u00e8s sa victoire 4 \u00e0 0 contre Grasshopper. Et Z\u00fcrich a battu Lucerne 2 \u00e0 1.\r\nEn challenge ligue Lausanne conforte sa place de num\u00e9ro Un en battant Wohlen 3 \u00e0 1. Match nul 0 partout entre Schaffhouse et Neuch\u00e2tel-Xamax.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Libye)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478314", "ece-7478298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un nouveau gouvernement d'union nationale a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 en Libye", "id": "sound-5B5D65B1-E5B4-47D9-A331-D75FA87B2AC4", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Libye a un nouveau gouvernement d'union nationale, form\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi sous l'\u00e9gide de l'ONU. En th\u00e9orie, ce gouvernement devrait diriger la Libye, divis\u00e9e depuis deux ans entre deux parlements locaux, dont un seul est reconnu par la communaut\u00e9 internationale.", "alternativeExcerpt": ["La Libye a un nouveau gouvernement d\u2019union nationale, form\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019ONU. En th\u00e9orie, ce gouvernement devrait diriger la Libye, divis\u00e9e depuis deux ans entre deux parlements locaux, dont un seul est reconnu par la communaut\u00e9 internationale."], "alternativeTitle": ["Un nouveau gouvernement d'union nationale a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 en Libye / 12H30_2016-02-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7478234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop culture: \"Vinyl\": quand la s\u00e9rie monte le son", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1700954C-1014-4DD8-8E46-24F67D96189B", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle s\u00e9rie tv d\u00e9barque sur RTS Un, le lendemain de sa diffusion aux Etats-Unis. Elle s'appelle \"Vinyl\" elle est sign\u00e9e par Martin Scorsese, Mick Jagger, Terrence Winter et Rich Cohen. \r\nVous ne savez pas qui c'est, vous vous demandez ce que \u00e7a vaut? Mathieu Chevrier revient sur le premier \u00e9pisode que vous verrez ce lundi 15 f\u00e9vrier 2016 sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle s\u00e9rie tv d\u00e9barque sur RTS Un, le lendemain de sa diffusion aux Etats-Unis. Elle s\u02b9appelle \"Vinyl\" elle est sign\u00e9e par Martin Scorsese, Mick Jagger, Terrence Winter et Rich Cohen. \n\nVous ne savez pas qui c\u02b9est, vous vous demandez ce que \u00e7a vaut? Mathieu Chevrier revient sur le premier \u00e9pisode que vous verrez ce lundi 15 f\u00e9vrier 2016 sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Pop culture: \"Vinyl\": quand la s\u00e9rie monte le son / VER_2016-02-15T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays qui dorment le plus longtemps", "id": "sound-B6549A09-60BA-4896-A95A-3BAE065718E9", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 15.02.2016", "Les 5 pays qui dorment le plus longtemps / PEN_2016-02-15T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 15.02.2016", "Les 5 pays qui dorment le plus longtemps / PEN_2016-02-15T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460317", "ece-7460316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-5903FFB1-086B-4BD5-97EF-3C73EA01C244", "durationSec": 925, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, CF PLR NE, chef du DFAE;Tim Guldimann, CN PS ZH, ancien ambassadeur de Suisse en Iran;Raymond Clottu, CN UDC NE;Un \u00e9lecteur;Souleymane Nd\u00e9n\u00e9 NDiaye, chef de Mission d'Observation des \u00e9lections en RCA;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, CN PS FR;Christophe Darbellay, pdt du PDC suisse;Helen Sandmeier porte-parole de la PSA;Eric Linder, codirecteur, directeur artistique, programmateur musique du festival  Antigel\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D1 REPRESENTATION CH IRAN-ARABIE SAOUDITE) Ils ne se parlent plus directement...leur dialogue passera d\u00e9sormais par la Suisse...qui a offert ses bons offices \u00e0 l'Arabie saoudite et l'Iran...ce week-end, lors du voyage de notre ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Ryad. Berne repr\u00e9sentera donc les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite en Iran, et ceux de l'Iran en Arabie saoudite. \r\nMais quels sont les avantages qu'en tire la Suisse? Ecoutez le point de vue de Didier Burkhalter....un avis donn\u00e9 hier soir dans Forum.\r\nMAG\r\nLes modalit\u00e9s exactes de ces bons offices doivent encore \u00eatre d\u00e9finies avec les protagonistes...mais \u00e0 Berne, la classe politique se r\u00e9jouit de la nouvelle...vue comme une belle reconnaissance pour la politique des bons offices de la Conf\u00e9d\u00e9ration... C'est aussi le sentiment de Tim Guldimann, le conseiller national socialiste zurichois est ancien ambassadeur de Suisse en Iran.\r\nMAG\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\nLa paix en Syrie...de nouvelles entraves depuis ce week-end...il y a notamment les bombardements turcs contre les kurdes qui combattent le groupe \u00e9tat islamique...Ankara veut \u00e9viter que les unit\u00e9s de protection du peuple prennent trop de terrain...Paris comme d'autres capitales exigent la fin de ses bombardements...la Turquie n'en fera rien...elle qui envisage m\u00eame une intervention terrestre avec l'Arabie Saoudite...Damas affirme qu'elle serait d\u00e9j\u00e0 en cours...et proteste.\r\nEt Washington demande aux russes de mettre fin \u00e0 leurs bombardements.\r\n(6H(2) 02 BUDGET ARMEE) ***Et cela ne va pas am\u00e9liorer la situation sur le front de la migration...\r\nLes pays d'Europe centrale tiennent sommet aujourd'hui \u00e0 Prague...ils proposeront aux pays des Balkans un coup de main pour v\u00e9rouiller leurs fronti\u00e8res avec la Gr\u00e8ce...afin de limiter l'afflux de migrants....\r\nUn afflux qui pousse les \u00e9tats \u00e0 renforcer leur s\u00e9curit\u00e9...on l'a vu lors de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 M\u00fcnich. Tous les pays de l'OTAN augmentent \u00e0 nouveau leurs budgets militaires...de retour de cette conf\u00e9rence, notre ministre de la d\u00e9fense Guy Parmelin a promis de se battre pour que la Suisse face de m\u00eame...Raymond Clottu, conseiller national UDC.\r\nMAG\r\nDes propos recueillis par Delphine Gendre.\r\n(6H(3) 10 USA UE POLITIQUE FISCALE) **L'Europe se d\u00e9fend de cibler les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines dans sa chasse aux sorci\u00e8res sur le plan fiscal.\r\nLa commission europ\u00e9enne rejette les accusations de Jack Lew... le ministre des Finances am\u00e9ricain a \u00e9crit la semaine derni\u00e8re \u00e0 Jean-Claude Juncker pour accuser l'Europe de cibler particuli\u00e8rement les entreprises des Etats-Unis, comme Apple, Starbucks ou McDonald's...dans ses enqu\u00eates fiscales. \r\nPierre Benazet.\r\nMAG\r\nLa bourse de Tokyo semble reprendre des couleurs...ce matin...elle progresse de pr\u00e8s de 5% par rapport \u00e0 vendredi...une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne apr\u00e8s des glissades en cascades...\r\n(6H(4) D5 CENTRAFRIQUE) ***Les r\u00e9sultats ne seront pas connus avant plusieurs jours....les Centrafricains ont choisi hier leur nouveau pr\u00e9sident.\r\nIls devaient choisir entre deux anciens premiers ministres, Anicet Dologu\u00e9l\u00e9 et Faustin Touad\u00e9ra, arriv\u00e9s en t\u00eate lors du premier tour fin d\u00e9cembre. Le scrutin \u00e9tait coupl\u00e9 avec le premier tour des l\u00e9gislatives, annul\u00e9 par la Cour constitutionnelle \u00e0 cause de nombreuses irr\u00e9gularit\u00e9s. Le vote s'est d\u00e9roul\u00e9 sans violence et beaucoup esp\u00e8re que cette \u00e9lection pourra enfin sortir le pays de la crise. Patricia Huon.\r\n  01'30''\r\n(6H(5) 03 PRIVILEGIER LES CH A L'ENGAGEMENT) Les travailleurs pr\u00e9sents en Suisse devraient \u00eatre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s aux nouveaux arrivants..la recette de Philipp M\u00fcller, pr\u00e9sident du PLR, pour appliquer l'initiative \"contre l'immigration de masse\" accept\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 2014. \r\nUne meilleure m\u00e9thode que celle du plafond migratoire - donc de la clause de sauvegarde - a plaid\u00e9 l'argovien dans la NZZ hier. Mais cette proposition rencontre un fort scepticisme... dans le camp bourgeois, Thibaut Schaller.\r\nMAG\r\nEt dans quelques semaines aussi...Philippe M\u00fcller quittera la pr\u00e9sidence du PLR....la Schwytzoise Petra G\u00f6ssi para\u00eet bien plac\u00e9e pour lui succ\u00e9der...et m\u00eame si elle repr\u00e9sente l'aile droite du parti, la conseill\u00e8re nationale promet de ne pas mettre la barre \u00e0 droite toute!\r\n(6H(6) D2 INITIATIVE PDC MARIAGE ET LES RENTES AVS) L'initiative du PDC contre la p\u00e9nalisation du mariage aura-t-elle un effet aussi sur les rentes AVS? Aujourd'hui deux retrait\u00e9s mari\u00e9s touchent \u00e0 eux deux seulement 150% d'une rente... contre 200% pour un couple non mari\u00e9. Le PDC y voit une in\u00e9galit\u00e9 de traitement que son initiative pourrait corriger. Mais Pietro Bugnon, les opposants au texte, dont le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, ne font pas le m\u00eame constat.\r\nMAG\r\n((Selon eux, l'in\u00e9galit\u00e9 de traitement d\u00e9nonc\u00e9e par le PDC n'en est pas une. Les rentes certes moins \u00e9lev\u00e9es sont compens\u00e9es par d'autres prestations. Le socialiste fribourgeois Jean-Fran\u00e7ois Steiert...\r\nSON 24''\r\nLe PDC maintient: il y a bien discrimination. C'est une question de principe, peu importent les autres prestations. Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du parti...\r\nSON 16''\r\nPour \u00e9liminer cette discrimination, trois possibilit\u00e9s... Une hausse \u00e0 200% pour tous les couples, mais cela engendrera des co\u00fbts. Un nivellement par le bas, avec des baisses de rentes \u00e0 la cl\u00e9. Ou alors une solution interm\u00e9diaire. Christophe Darbellay.\r\nSON 13''\r\nChristophe Darbellay d'une prudence de sioux. Il sait bien que si les Suisses sont en g\u00e9n\u00e9ral s\u00e9duits par l'id\u00e9e d'\u00e9quit\u00e9 d'une initiative... ils sont beaucoup plus sceptiques lorsqu'on leur pr\u00e9sente la facture pour les caisses f\u00e9d\u00e9rales.\r\n(6H(7) 17 VIANDE AUX HORMONES) ***30%! L'importantion de viande  aux hormones en provenance des  Etats-Unis, du Canada et de l'Australie a augment\u00e9 de 30%  ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es en Suisse. \r\nSelon l'enqu\u00eate de la protection suisse des animaux...comme la grande distribution a d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 cette viande des  \u00e9tals...c'est en toute \u00e9vidence la restauration qui en utilise d'avantage. Helen Sandmeier porte-parole de la PSA\r\nMAG\r\nHelen Sandmeier avec Sandra Zimmerli\r\n(6H(8) 16 FESTIVAL ANTIGEL) 45'000 spectateurs en 10 jours: le Festival Antigel \u00e0 Gen\u00e8ve ne cesse d'\u00e9tonner...avec une offre culturelle hors des sentiers battus.. faite de propositions iconoclastes dans des lieux insolites... mais aussi de t\u00eates d'affiches dans la danse et la musique...\r\nLes Genevois  devront se prononcer dans quelques mois sur un referendum, oppos\u00e9 aux coupes de 2 millions et demi dans le domaine de la culture...  alors un tel succ\u00e8s de fr\u00e9quentation, pour le patron d'Antigel... est-ce de bonne augure? un signe que les Genevois tiennent \u00e0 leur offre culturelle? Eric Linder.\r\nMAG\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lambelet.\r\nFoot....B\u00e2le toujours plus proche d'un nouveau titre de champion suisse de super ligue apr\u00e8s sa victoire 4 \u00e0 0 contre Grasshopper, son dauphin. Et Z\u00fcrich bat Lucerne 2 \u00e0 1.\r\nEn challenge ligue Lausanne conforte sa place de num\u00e9ro Un en battant Wohlen 3 \u00e0 1. Match nul 0 partout entre Schaffhouse et Neuch\u00e2tel-Xamax.\r\nCrans Montana croise les doigts et esp\u00e8re que le slalom dame pr\u00e9vu ce matin fera oublier l'annulation de la descente...ce week-end....une annulation synonyme d'un trou de 400'000 francs dans les finances des organisateurs. \r\nSimon, vous avez votre Lanterne?\r\nPour participer au Morgestraich du carnaval de B\u00e2le pardi! depuis 2H les festivit\u00e9s sont lanc\u00e9es...vous n'entendez-pas...l\u00e0...tout au loin...les fifres et tambours des cliques?\r\nEsp\u00e9rons qu'ils seront moins arros\u00e9s que les Brandons de Payerne....seuls 9'000 spectateurs ont assist\u00e9 au cort\u00e8ge hier...c'est beaucoup moins que d'habitude...\u00e0 Z\u00fcrich aussi il y avait moins de badauds pour suivre les 2'500 participants au cort\u00e8ge!\r\nEncore quelques averses sur les reliefs des Pr\u00e9alpes et du Jura.,,autrement temps sec mais couvert. sauf en Valais o\u00f9 des \u00e9claircies sont possibles.   4 \u00e0 7\u00b0 au maximum. En fin d'apr\u00e8s-midi, la bise s'installera sur le Plateau...elle promet de nous d\u00e9coiffer demain!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) (Les averses de neige se font de plus en plus rares, elles se concentreront sur les reliefs des\r\nPr\u00e9alpes et du Jura. Ailleurs seuls quelques flocons seront possibles). Le ciel restera nuageux, des\r\n\u00e9claircies s'ouvriront en cours de journ\u00e9e dans les Alpes valaisannes. En plaine il fera entre 4 et 7\u00b0\r\nau maximum. En fin d'apr\u00e8s-midi, la bise s'installera sur le Plateau. Mardi cette bise sera forte, voire\r\ntemp\u00e9tueuse sur l'Ouest l\u00e9manique. Le soleil percera de belles \u00e9claircies du bassin l\u00e9manique au\r\nValais. Alors que sur le nord des r\u00e9gions, les nuages domineront, quelques flocons pourront tomber\r\nsur les Pr\u00e9alpes. Maximum 5\u00b0 \u00e0 Sion, beaucoup plus froid avec seulement 1\u00b0 et une fort bise \u00e0\r\nGen\u00e8ve.\r\n(Mercredi la bise s'efface, le soleil progresse. Il fera beau en Valais, ailleurs les nuages laisseront une\r\nbonne place au soleil. M\u00e9t\u00e9oSuisse pr\u00e9voit le passage d'une faible perturbation jeudi)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-02-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-02-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478311", "ece-7478294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Zougois Gerhard Pfister unique candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence du PDC", "id": "sound-B7128054-36B6-4181-B8D9-42ED9E8FD33D", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Gerhard Pfister est bel et bien seul \u00e0 revendiquer le poste de pr\u00e9sident du PDC. La Commission de s\u00e9lection du PDC a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin la liste de ceux qui souhaitent si\u00e9ger dans la pr\u00e9sidence \u00e9largie. L'\u00e9lection aura lieu lors de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 23 avril prochain.", "alternativeExcerpt": ["Gerhard Pfister est bel et bien seul \u00e0 revendiquer le poste de pr\u00e9sident du PDC. La Commission de s\u00e9lection du PDC a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin la liste de ceux qui souhaitent si\u00e9ger dans la pr\u00e9sidence \u00e9largie. L'\u00e9lection aura lieu lors de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 23 avril prochain."], "alternativeTitle": ["Le Zougois Gerhard Pfister unique candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence du PDC  / 12H30_2016-02-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7478230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3A3CC60-1718-4B93-A183-4D9DA6AF156B", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459991", "ece-7459975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Cheval de Troie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF7DCBEB-1D5A-4D12-A966-4F3779450D16", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cheval de Troie", "Cheval de Troie / NMT_2016-02-15T07:39:50_pige", "Cheval de Troie / NMT_2016-02-15T07:39:50_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459998", "ece-7459982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.02.2016", "id": "sound-8505FC98-42C1-4DB3-ADC1-4492B2F3C99B", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:06:02-12:06:23 / * Les Dicodeurs sont en compagnie du r\u00e9alisateur Pierre Morath qui nous pr\u00e9sente son film \"Free to run\" qui sort sur les \u00e9crans romand en ce mois de f\u00e9vrier 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9 des N\u00e9gociants \u00e0 Carouge (Ge).\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Vincent Kohler, Laurence Bisang (animation), Sandrine Viglino (synth\u00e9), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).FREE TO RUN ndash; au cineacute;ma le 24 feacute;vrier 2016 from Outside the Box on Vimeo.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.02.2016", "Free to run (1/5) / DIC_2016-02-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 15.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Free to run (1/5) / DIC_2016-02-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du r\u00e9alisateur Pierre Morath qui nous pr\u00e9sente son film \"Free to run\" qui sort sur les \u00e9crans romand en ce mois de f\u00e9vrier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9 des N\u00e9gociants \u00e0 Carouge (Ge).", "Les Dicodeurs sont en compagnie du r\u00e9alisateur Pierre Morath qui nous pr\u00e9sente son film \"Free to run\" qui sort sur les \u00e9crans romand en ce mois de f\u00e9vrier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9 des N\u00e9gociants \u00e0 Carouge (Ge)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460232", "ece-7460230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides", "id": "sound-A0CD58B4-64B4-41AB-9C74-3EFC6D090FD5", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial.  L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.", "alternativeExcerpt": ["La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial.  L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.", "La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial.  L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.", "La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial.  L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides."], "alternativeTitle": ["Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides", "Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides / 12H30_2016-02-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides / 12H30_2016-02-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "variantIds": ["ece-7478239", "ece-7478225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "10 minutes pour d\u00e9crocher de la coke", "id": "sound-4F437D36-8778-468E-9D00-224A77FCC474", "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascoli, Vincent\r\nL'addiction \u00e0 la coca\u00efne se soigne. Dix minutes de traitement suffisent. du moins chez les souris. La mise au point de ce traitement a valu le Prix Pfizer 2016 \u00e0 deux chercheurs, Meaghan Creed et Vincent Pascoli, et une publication dans la revue \"Science\". \r\nLes d\u00e9tails sur cette m\u00e9thode avec Vincent Pascoli, chercheur au D\u00e9partement de neurosciences fondamentales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019addiction \u00e0 la coca\u00efne se soigne. Dix minutes de traitement suffisent\u2026 du moins chez les souris. La mise au point de ce traitement a valu le Prix Pfizer 2016 \u00e0 deux chercheurs, Meaghan Creed et Vincent Pascoli, et une publication dans la revue \"Science\". Les d\u00e9tails sur cette m\u00e9thode avec Vincent Pascoli, chercheur au D\u00e9partement de neurosciences fondamentales de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["10 minutes pour d\u00e9crocher de la coke / CQFD_2016-02-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7460297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Bucarest - Lausanne\" - iRewind", "id": "sound-1434F400-3682-4E78-B407-0582DA488325", "durationSec": 269, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Mauriand, co-fondateur de Irewind\r\n* * \"Bucarest - Lausanne\" - iRewind (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 15.02 \"BUCAREST - LAUSANNE\" - IREWIND - BLOC ENREGISTRE) (( NEO INDIC ))\r\n  BLOC ENREGISTER DIGA  S INDIC + AU REVOIR OK  04'28''\r\n((\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles, avec Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin vous nous emmenez en Roumanie... \r\nA Bucarest - la capitale. \r\nPas pour y d\u00e9guster une sp\u00e9cialit\u00e9 locale dans le c\u00e9l\u00e8bre \u00e9tablissement la \"charrette \u00e0 Bi\u00e8re\"... - \u00e7a ne s'invente pas... \r\nMais nous partons \u00e0 Bucarest car c'est l\u00e0 bas... qu'est n\u00e9... une startup Suisse, I Rewind ; aujourd'hui bas\u00e9e - entre autre, \u00e0 l'EPFL. \r\nElle a profit\u00e9 d'un ecosyst\u00e8me - souvent m\u00e9connu -  mais tr\u00e8s concurrentiel, pour y d\u00e9velopper de la technologie. \r\nChristian Mauriand, co-fondateur de Irewind. \r\n NEO Son Irewind I \r\nOn n'entend pas souvent cet \"aspect\" de la Roumanie. \r\nEt pourtant, l'ecosyst\u00e8me technologique roumain s'est fortement d\u00e9velopp\u00e9 ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nLa Startup suisse IRewind n'est pas la seule, d'ailleurs, \u00e0 l'avoir compris. \r\n NEO Son Irewind II\r\nPlus \"facile\", d'une certaine mani\u00e8re, de trouver des clients ou des partenaires en Roumanie ? \r\nChristian Mauriand et ses co-fondateurs - ont pu, d\u00e8s le d\u00e9part, compter sur un  grand groupe international de t\u00e9l\u00e9communication... pour tester et lancer le produit. \r\nUne prise de risque... pour l'un comme pour l'autre d'ailleurs. \r\n NEO Son Irewind III\r\nEt... pourquoi est-ce que la startup a d\u00e9cid\u00e9 de venir - ou revenir en Suisse - si cet ecosyst\u00e8me est si... comp\u00e9titif? \r\nPlusieurs co-fondateurs... sont suisses... Christian Mauriand a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saint Gall... \r\nMais aussi... et peut-\u00eatre surtout... que l'innovation que propose Irewind visait exclusivement... le ski... au d\u00e9part. \r\nCeci explique peut-\u00eatre cela. Christian Mauriand. \r\n NEO Son Irewind IV\r\nDonc si je comprends bien, apr\u00e8s une descente, on re\u00e7oit le film - mont\u00e9 - de sa descente? \r\nExactement. Une technologie qui m\u00e9lange algorithme, intelligence, reconnaissance... et sufe sur la vague des \"action-camera\" \r\nComme la \"go pro\"\r\nOui, sauf que dans ce cas, vous n'avez rien \u00e0 faire... si ce n'est r\u00e9cup\u00e9rer la video de votre course. \r\nC'est \u00e0 la mode... et la startup l'a bien compris. \r\nAujourd'hui elle se diversifie: course d'endurance, populaire, marathon... \r\nPartout o\u00f9 un souvenir \"vid\u00e9o\" fait sens... pour admirer son effort ou ses \u00e9motions... \r\nLa vid\u00e9o g\u00e9n\u00e9r\u00e9e est gratuite pour les participants... comment la startup gagne de l'argent? \r\nSes clients sont les sponsors ou les organisateurs des \u00e9v\u00e9nements. \r\nN\u00e9 \u00e0 Bucarest, la startup aujourd'hui \u00e0 l'EPFL est pr\u00e9sente dans 20 pays... \r\nCe n'est pas rien.....\r\nElle devrait, je dis bien devrait... annoncer un tour de table - de financment -  entre 5 et 10 millions ces prochaines semaines. \r\nUne belle somme pour une startup ! C'\u00e9tait N\u00e9ophiles, Lo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve lundi !\r\n))", "alternativeExcerpt": ["La startup suisse iRewind, aujourd'hui bas\u00e9e - entre autres - \u00e0 l'EPFL, est n\u00e9e \u00e0 Bucarest. Elle a profit\u00e9 d'un \u00e9cosyst\u00e8me souvent m\u00e9connu, mais tr\u00e8s concurrentiel pour y d\u00e9velopper de la technologie.", "La startup suisse iRewind, aujourd'hui bas\u00e9e - entre autres - \u00e0 l'EPFL, est n\u00e9e \u00e0 Bucarest. Elle a profit\u00e9 d'un \u00e9cosyst\u00e8me souvent m\u00e9connu, mais tr\u00e8s concurrentiel pour y d\u00e9velopper de la technologie.", "La startup suisse iRewind, aujourd'hui bas\u00e9e - entre autres - \u00e0 l'EPFL, est n\u00e9e \u00e0 Bucarest. Elle a profit\u00e9 d'un \u00e9cosyst\u00e8me souvent m\u00e9connu, mais tr\u00e8s concurrentiel pour y d\u00e9velopper de la technologie."], "alternativeTitle": ["\"Bucarest - Lausanne\" - iRewind", "\"Bucarest - Lausanne\" - iRewind / JDM_2016-02-15T06:40:00_neophiles", "\"Bucarest - Lausanne\" - iRewind / JDM_2016-02-15T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478309", "ece-7478292"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Christian Garcin : \" Les Vies multiples de Jeremiah Reynold \" (Ed. Stock, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C6864A4A-EE62-415F-BC56-E496C091688C", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une fois de plus, Christian Garcin s'\u00e9lance aux confins du monde pour raconter la vie aventureuse de Jeremiah Reynolds. Auteur de nombreux ouvrages, Christian Garcin choisit l\u00e0 un personnage attachant, oubli\u00e9 dans les m\u00e9andres de l'histoire litt\u00e9raire. Capitaine \u00e0 20 ans qui r\u00eave d'une terre creuse, explorateur en Antarctique, colonel au Chili, avocat \u00e0 New York, Jeremiah Reynolds est un vrai personnage de roman. Edgar Allen Poe, qui le rencontre quand il est encore un jeune journaliste, se souviendra de lui lorsqu'il \u00e9crira Les Aventures d'Arthur Gordon Pym. Mais Reynolds est aussi un \u00e9crivain injustement oubli\u00e9 par le succ\u00e8s d'un autre. En 1839, douze  ans avant le Moby Dick de Melville, r\u00e9cit \u00e9pique du grand cachalot blanc, il fait para\u00eetre Mocha Dick.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 15.02.2016", "Christian Garcin : \u00ab Les Vies multiples de Jeremiah Reynold \u00bb / ELL_2016-02-15T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 15.02.2016", "Christian Garcin : \u00ab Les Vies multiples de Jeremiah Reynold \u00bb / ELL_2016-02-15T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Une fois de plus, Christian Garcin s\u2019\u00e9lance aux confins du monde pour raconter la vie aventureuse de Jeremiah Reynolds.\n\nAuteur de nombreux ouvrages, Christian Garcin choisit l\u00e0 un personnage attachant, oubli\u00e9 dans les m\u00e9andres de l\u2019histoire litt\u00e9raire.", "Une fois de plus, Christian Garcin s\u2019\u00e9lance aux confins du monde pour raconter la vie aventureuse de Jeremiah Reynolds.\n\nAuteur de nombreux ouvrages, Christian Garcin choisit l\u00e0 un personnage attachant, oubli\u00e9 dans les m\u00e9andres de l\u2019histoire litt\u00e9raire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7459912", "ece-7459911"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 15.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEFCE23B-C1D7-435D-8BDA-F3401BC4E5C8", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-02-15T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-1F0921C1-D9CB-4805-82AE-F4196C8954E2", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Au programme:\r\n- Le Benoit Paradis Trio est un groupe de jazz-chansons qu\u00e9b\u00e9cois pas snob et joyeusement d\u00e9prim\u00e9. De passage en Suisse pour une tourn\u00e9e, les membres du groupe font une halte dans le studio 15 de \"Paradiso\"\r\n- Un coup de fil \u00e0 Antonin Rousseau, programmateur du Festi'Neuch, qui se d\u00e9roule \u00e0 Neuch\u00e2tel du 9 au 12 juin 2016.\r\n- Aujourd'hui plus que jamais,le DJ suisse Speedrax est compositeur, musicien, chanteur et livre l'album \"Mechanical\", un pont souhait\u00e9 entre amoureux de la pop la plus \"terrienne\" et synth freaks venus de l'espace. Il nous propose deux titres en direct.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-15T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 15.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-15T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Le Benoit Paradis Trio est un groupe de jazz-chansons qu\u00e9b\u00e9cois pas snob et joyeusement d\u00e9prim\u00e9. De passage en Suisse pour une tourn\u00e9e, les membres du groupe font une halte dans le studio 15 de \"Paradiso\"\n- Un coup de fil \u00e0 Antonin Rousseau, programmateur du Festi'Neuch, qui se d\u00e9roule \u00e0 Neuch\u00e2tel du 9 au 12 juin 2016.\n- Aujourd\u2019hui plus que jamais,le DJ suisse Speedrax est compositeur, musicien, chanteur et livre l\u2019album \"Mechanical\", un pont souhait\u00e9 entre amoureux de la pop la plus \"terrienne\" et synth freaks venus de l\u2019espace. Il nous propose deux titres en direct.", "Au programme:\n\n- Le Benoit Paradis Trio est un groupe de jazz-chansons qu\u00e9b\u00e9cois pas snob et joyeusement d\u00e9prim\u00e9. De passage en Suisse pour une tourn\u00e9e, les membres du groupe font une halte dans le studio 15 de \"Paradiso\"\n- Un coup de fil \u00e0 Antonin Rousseau, programmateur du Festi'Neuch, qui se d\u00e9roule \u00e0 Neuch\u00e2tel du 9 au 12 juin 2016.\n- Aujourd\u2019hui plus que jamais,le DJ suisse Speedrax est compositeur, musicien, chanteur et livre l\u2019album \"Mechanical\", un pont souhait\u00e9 entre amoureux de la pop la plus \"terrienne\" et synth freaks venus de l\u2019espace. Il nous propose deux titres en direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460262", "ece-7460261"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Philippe Saire - Les Printemps de S\u00e9velin", "id": "sound-49D8DB47-E896-4402-9E33-E83CE15B0151", "durationSec": 986, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 3 au 20 f\u00e9vrier 2016, le Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36 c\u00e9l\u00e9bre son 19e festival de danse contemporaine. Cet \u00e9v\u00e9nement constitue une occasion unique de faire d\u00e9couvrir au public le travail exigeant, novateur et sensible d'artistes \u00e9mergents ou confirm\u00e9s, suisses et internationaux. Le festival contribue ainsi \u00e0 la circulation d'oeuvres \u00e0 dimension internationale en s'inscrivant dans un r\u00e9seau de salles de spectacle dynamiques et \u00e0 la pointe de l'actualit\u00e9 chor\u00e9graphique.\r\nRencontre avec son directeur, Philippe Saire.", "alternativeExcerpt": ["Du 3 au 20 f\u00e9vrier 2016, le Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36 c\u00e9l\u00e9bre son 19e festival de danse contemporaine. Cet \u00e9v\u00e9nement constitue une occasion unique de faire d\u00e9couvrir au public le travail exigeant, novateur et sensible d\u2019artistes \u00e9mergents ou confirm\u00e9s, suisses et internationaux. Le festival contribue ainsi \u00e0 la circulation d\u2019oeuvres \u00e0 dimension internationale en s\u2019inscrivant dans un r\u00e9seau de salles de spectacle dynamiques et \u00e0 la pointe de l\u2019actualit\u00e9 chor\u00e9graphique.\n\nRencontre avec son directeur, Philippe Saire."], "alternativeTitle": ["Philippe Saire - Les Printemps de S\u00e9velin / MAT_2016-02-15T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7459931"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Kanye West - G\u00e9nie ou imposteur?", "id": "sound-53246A0D-B615-4CC1-9B6E-E0B332416A14", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rappeur a annonc\u00e9 hier que finalement son nouvel album The Life Of Pablo serait enfin disponible, avec la b\u00e9n\u00e9diction de la famille de Pablo Picasso.\r\nPar la m\u00eame occasion, et par son canal d'expression favori, Twitter, le rappeur avoue avoir plus de 50 millions de dollars de dettes, d\u00e9fend Bill Cosby, mais surtout, surtout, se fait l'amour \u00e0 chaque tweet. Avec le public, \u00e7a passe ou \u00e7a casse . et vous ? Qu'en pensez-vous ?", "alternativeTitle": ["Culture Club du 15.02.2016", "Kanye West - G\u00e9nie ou imposteur? / CLC_2016-02-15T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 15.02.2016", "Kanye West - G\u00e9nie ou imposteur? / CLC_2016-02-15T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Le rappeur a annonc\u00e9 hier que finalement son nouvel album The Life Of Pablo serait enfin disponible, avec la b\u00e9n\u00e9diction de la famille de Pablo Picasso\u2026\n\nPar la m\u00eame occasion, et par son canal d\u2019expression favori, Twitter, le rappeur avoue avoir plus de 50 millions de dollars de dettes, d\u00e9fend Bill Cosby, mais surtout, surtout, se fait l\u2019amour \u00e0 chaque tweet. Avec le public, \u00e7a passe ou \u00e7a casse \u2026 et vous? Qu\u2019en pensez-vous?", "Le rappeur a annonc\u00e9 hier que finalement son nouvel album The Life Of Pablo serait enfin disponible, avec la b\u00e9n\u00e9diction de la famille de Pablo Picasso\u2026\n\nPar la m\u00eame occasion, et par son canal d\u2019expression favori, Twitter, le rappeur avoue avoir plus de 50 millions de dollars de dettes, d\u00e9fend Bill Cosby, mais surtout, surtout, se fait l\u2019amour \u00e0 chaque tweet. Avec le public, \u00e7a passe ou \u00e7a casse \u2026 et vous? Qu\u2019en pensez-vous?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459966", "ece-7459965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le m\u00e9c\u00e9nat est en pleine \u00e9volution", "id": "sound-09037D67-0A47-4C90-A052-E12FED0F73DB", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claudia Genier, directrice adjointe de SwissFoundations;Etienne Eichenberger, cofondateur d'une soci\u00e9t\u00e9 de conseil en philanthropie\r\n* * Le m\u00e9c\u00e9nat est en pleine \u00e9volution Ils sont discrets... anonymes m\u00eame, le plus souvent... Pourtant, leur poids et leurs moyens d'action sont toujours plus importants. Ce sont les m\u00e9c\u00e8nes, ces riches contribuables qui font acte de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 au profit d'un mus\u00e9e, d'une universit\u00e9 ou d'un h\u00f4pital. Renaud Malik, il y a des signes qui montrent que le \"m\u00e9tier\" de philantrope est en train d'\u00e9voluer.\r\nOui mais ces signes ne sont pas faciles \u00e0 d\u00e9celer, Simon, car il faut le dire d'embl\u00e9e le monde de la philantropie est encore tr\u00e8s largement opaque... Les professionnels du secteur sont d'ailleurs les premiers \u00e0 le dire et \u00e0 s'en plaindre: il manque aujourd'hui des statistiques officielles qui permettraient de dire combien la Suisse compte de m\u00e9c\u00e8nes, quels sont les montants engag\u00e9s, et quels sont les domaines privil\u00e9gi\u00e9s.\r\nCela dit, les observateurs que nous avons contact\u00e9s nous disent tous un peu la m\u00eame chose: les m\u00e9c\u00e8nes sont toujours plus nombreux et toujours plus g\u00e9n\u00e9reux!\r\nMais Renaud, les priorit\u00e9s des m\u00e9c\u00e8nes semblent \u00e9voluer elles aussi!\r\nOui et l\u00e0 on a quelques chiffres qui semblent l'indiquer... Ce sont les statistiques de l'association Swissfoundations, qui regroupe environ 130 fondations donatrices... Ces chiffres, ils mettent en \u00e9vidence les montants allou\u00e9s aux diff\u00e9rents secteurs, \u00e9ducation, culture, etc. Or ce qu'on constate c'est un int\u00e9r\u00eat toujours plus grand pour le secteur Formation, recherche et innovation... Il repr\u00e9sentait 31% des dons en 2011, et presque 40% deux ans plus tard.\r\nCet int\u00e9r\u00eat toujours plus grand pour l'innovation... Comment peut-on l'expliquer?\r\nEh bien peut-\u00eatre parce que le profil des m\u00e9c\u00e8nes est lui-m\u00eame en train de changer... Il y a toujours plus de millionnaires et de milliardaires qui ont fait fortune gr\u00e2ce \u00e0 l'innovation. Ecoutez Claudia Genier, directrice adjointe de SwissFoundations:\r\nD\r\n  11''\r\nL'exemple type, c'est cette somme de 100 millions de francs offerte par le milliardaire Hansjorg Wyss pour la cr\u00e9ation du campus biotech \u00e0 Gen\u00e8ve... Un geste qui d'ailleurs ne sera jamais comptabilis\u00e9 dans les statistiques de swissfoundations, tout simplement parce qu'Hansjorg Wyss r\u00e9side aux Etats-Unis, et que sa fondation est de droit am\u00e9ricain.\r\nHansjorg Wyss, c'est d'ailleurs un bon exemple de ces m\u00e9c\u00e8nes qui importent en Suisse le mod\u00e8le am\u00e9ricain en mati\u00e8re de m\u00e9c\u00e9nat...\r\nOui car l\u00e0-bas les m\u00e9c\u00e8nes sont souvent des entrepreneurs encore en activit\u00e9, parfois tr\u00e8s jeunes, \u00e0 l'exemple d'un Mark Zuckerberg... Et ces patrons, ils ont une approche tr\u00e8s pragmatique de la philanthropie, ils voient le m\u00e9c\u00e9nat comme le prolongement de leur activit\u00e9 entrepreunariale... et ils assument tr\u00e8s clairement leur volont\u00e9 de peser dans les politiques publiques.\r\nLes m\u00e9c\u00e8nes am\u00e9ricains ont aussi tendance \u00e0 se mettre davantage en avant.\r\nEffectivement, aux Etats-Unis, le m\u00e9c\u00e9nat est une activit\u00e9 qui s'exerce au grand jour. Et c'est l\u00e0 une diff\u00e9rence majeure avec la Suisse, comme le souligne Etienne Eichenberger, cofondateur d'une soci\u00e9t\u00e9 de conseil en philanthropie:\r\n  10''\r\nDeux mod\u00e8les qui s'opposent... Enfin, pour l'instant du moins... car l\u00e0 aussi, c'est peut-\u00eatre en train de bouger. Le monde de la philanthropie s'internationalise, de plus en plus les m\u00e9c\u00e8nes ont un pied en Suisse, un pied \u00e0 l'\u00e9tranger... Et certains n'h\u00e9sitent plus \u00e0 rompre avec cette tradition de discr\u00e9tion... Exemple avec Hansjorg Wyss ou encore Jean-Claude Gandur \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nRenaud, est-ce qu'on peut dire qu'il y a une approche plus d\u00e9complex\u00e9e du m\u00e9c\u00e9nat qui est en train de s'imposer?\r\nIl y a en tout cas pas mal de signaux qui vont dans ce sens... R\u00e9cemment le conseiller d'Etat vaudois Pascal Broulis a surpris en expliquant en toute franchise comment il s'y prenait pour d\u00e9marcher des m\u00e9c\u00e8nes... Et \u00e0 Gen\u00e8ve les derni\u00e8res journ\u00e9es du patrimoine avaient pour but de rendre hommage \u00e0 ces philantropes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 la ville.\r\nAlors oui, le statut et l'image publique du m\u00e9c\u00e8ne est peut-\u00eatre en train d'\u00e9voluer doucement... Et cela donne des id\u00e9es \u00e0 certains: le think tank Avenir Suisse a ainsi remis l'an pass\u00e9 un rapport qui plaide pour ouvrir davantage les activit\u00e9s de l'Etat \u00e0 un engagement philantropique priv\u00e9, comme cela se fait aux Etats-Unis... Un d\u00e9bat \u00e9minemment politique, et qui ne fait sans doute que commencer.", "alternativeExcerpt": ["Ils sont discrets, anonymes m\u00eame, le plus souvent, pourtant, leur poids et leurs moyens d'action sont toujours plus importants. Ce sont les m\u00e9c\u00e8nes, ces riches contribuables qui font acte de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 au profit d'un mus\u00e9e, d'une universit\u00e9 ou d'un h\u00f4pital. Il y a des signes qui montrent que le \"m\u00e9tier\" de philanthrope est en train d'\u00e9voluer."], "alternativeTitle": ["Le m\u00e9c\u00e9nat est en pleine \u00e9volution / JDM_2016-02-15T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : La triple vie de Ma\u00eetre Gims", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37C2AE69-ECD7-40CE-BE67-8FF4CE872E1C", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-02-15T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Nouvelle vague nordique", "id": "sound-CF3416F2-B864-447F-B6CB-AB6D94F9EAE1", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nouvelle vague nordique ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(NOUVELLE VAGUE NORDIQUE) ***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Elle est en passe de supplanter la cuisine asiatique en terme de tendance gastronomique: c'est la cuisine nordique. Une mode des grands froids qui r\u00e9chauffent le contenu de nos assiettes. Inspir\u00e9e de la nature et des produits locaux, elle a des similitudes avec les nouvelles habitudes suisses.\r\nC'est vrai. Pas forc\u00e9ment pour les sp\u00e9cialit\u00e9s qui se retrouvent sur la table. Mais \u00e0 travers la qu\u00eate d'une certaine philosophie de l'alimentation moderne. Pas pour tout le monde, mais quand m\u00eame, on y vient... La cuisine nordique ou scandinave d'aujourd'hui, elle a une charte. Puret\u00e9, fra\u00eecheur des produits r\u00e9gionaux. Tenir compte du rythme des saisons. En somme, pour faire court, la nouvelle cuisine nordique, elle se rapproche du courant du locavorisme.. Ou les locavores mangent local, et font tout pour magnifier ces produits issus du coin o\u00f9 l'on vit... Avec le plus possible d'aliments naturels dedans..\r\n***Un peu d'exotisme tout de m\u00eame dans tout \u00e7a ?\r\nEvidemment \u00e7a passe aussi par l\u00e0.... Les Norv\u00e9gien raffolent au petit d\u00e9jeuner du Brunost..fromage brun caramel \u00e0 une face....Le saumon moutard\u00e9 \u00e0 l'aneth, tout le monde conna\u00eet... Ily a aussi des baies sauvages peu connues , du renne, mais aussi de fleurs , des herbes au go\u00fbt arctique..des lichens, Beaucoup de poisson de tout genre. Ah il faut go\u00fbter aux filet de  truite ferment\u00e9... des bourgeons de sapin... en Suisse on en fait des sirops ou des bonbons... Alors, cette tendance nordique, mais oui... elle arrive..elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0... elle est due- entre autre- \u00e0 l'immense succ\u00e8s du Noma, vous en avez entendu parler: c'es le restaurant multir\u00e9compens\u00e9 de Copenhague au Danemark...C'est justement son c\u00f4t\u00e9 puriste et naturel qui s\u00e9duit...avec techniques et traditions locales, encore une fois.\r\n***Et \u00e7a semble tr\u00e8s bon pour la sant\u00e9 tout \u00e7a, de quoi faire de la concurrence avec les plus purs r\u00e9gimes m\u00e9diterran\u00e9en..\r\nVous ne croyez pas si bien dire... Tout le monde vante cette cuisine bien-\u00eatre...La combinaison poisson l\u00e9gumes, fruits sauvages et savoir vivre.. les m\u00eames ingr\u00e9dients... Mais le mix entre les deux \u00e7a fait une raison suppl\u00e9mentaire d'un rapprochement avec les us et coutumes suisses... \r\n***Vous exag\u00e9rez..\r\nEt j'en remets une couche alors...Avec la bi\u00e8re: Les grands groupes suisses appartiennent mainenant \u00e0 un g\u00e9ant scandinave. Alors, votre fondue \u00e0 la bi\u00e8re, elle aura un go\u00fbt de Copenhague. Un air nordique dans nos contr\u00e9es alpines...Pour le caquelon, zyeuter vers les designers danois.. En plus, le plus souvent, il est pos\u00e9 sur une table bien locale. Elle vient tout droit d'Aubonne. Chez Ikea.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["La cuisine nordique est en passe de supplanter la cuisine asiatique en termes de tendance gastronomique. Cette mode des grands froids r\u00e9chauffe le contenu de nos assiettes. Inspir\u00e9e de la nature et des produits locaux, elle a des similitudes avec les nouvelles habitudes suisses. Puret\u00e9, fra\u00eecheur et respects du rythme des saisons, c\u2019est ce qu\u2019on appelle le locavorisme en fait.", "La cuisine nordique est en passe de supplanter la cuisine asiatique en termes de tendance gastronomique. Cette mode des grands froids r\u00e9chauffe le contenu de nos assiettes. Inspir\u00e9e de la nature et des produits locaux, elle a des similitudes avec les nouvelles habitudes suisses. Puret\u00e9, fra\u00eecheur et respects du rythme des saisons, c\u2019est ce qu\u2019on appelle le locavorisme en fait.", "La cuisine nordique est en passe de supplanter la cuisine asiatique en termes de tendance gastronomique. Cette mode des grands froids r\u00e9chauffe le contenu de nos assiettes. Inspir\u00e9e de la nature et des produits locaux, elle a des similitudes avec les nouvelles habitudes suisses. Puret\u00e9, fra\u00eecheur et respects du rythme des saisons, c\u2019est ce qu\u2019on appelle le locavorisme en fait."], "alternativeTitle": ["Nouvelle vague nordique", "Nouvelle vague nordique / JDM_2016-02-15T07:27:00_le-gout-des-autres", "Nouvelle vague nordique / JDM_2016-02-15T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478308", "ece-7478291"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du programme 2016/2017 de l'Op\u00e9ra national de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB1740D-CD78-459C-A65B-9DD773C61FA6", "durationSec": 949, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "alternativeExcerpt": ["Coup d\u2019\u0153il sur la programmation 2016-2017, avec les \u00e9clairages de St\u00e9phane Lissner, directeur g\u00e9n\u00e9ral et Philippe Jordan, directeur artistique.\n\nChronique de Serene Regard."], "alternativeTitle": ["Nouvelle saison \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris / MAG_2016-02-15T12:06:45_invite-2", "Magma du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra national de Paris", "name": "Lissner, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical de l'Op\u00e9ra national de Paris, chef d'orchestre", "name": "Jordan, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La mort du juge Scalia devient un enjeu de la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine", "id": "sound-DCE219BE-BCCD-47F4-A104-0044418D3E41", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antonin Scalia, juge r\u00e9publicain \u00e0 la cour supr\u00eame des EU;Clarence Thomas, juge noir conservateur;Joe Biden, vice-pdt des EU\r\n* * La mort du juge Scalia devient un enjeu de la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine LANCEMENT 1 / SCOTUS\r\n*** EGF: L'adage dit: \"les juges de la Cour supr\u00eame meurent rarement et ne d\u00e9missionnent jamais\". C'est dire l'\u00e9v\u00e9nement que repr\u00e9sente la mort de l'un d'entre eux, surtout en ann\u00e9e d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, surtout quand c'est une figure marquante du conservatisme qui dispara\u00eet. La mort du juge Antonin Scalia, samedi, devient donc l'un des enjeux de la campagne \u00e9lectorale. Peut-\u00eatre m\u00eame qu'il la d\u00e9passe, dans une certaine mesure.\r\nBarack Obama a bien l'intention de nommer un successeur avant la fin de son mandat; les R\u00e9publicains ont promis de bloquer le processus. Ils veulent \u00e0 tout prix \u00e9viter l'arriv\u00e9e d'un juge progressiste au sein de la plus haute instance judiciaire du pays.\r\nLa Cour supr\u00eame, Patrick Chaboudez, a un poids consid\u00e9rable aux Etats-Unis.\r\n9 juges nomm\u00e9s \u00e0 vie. charg\u00e9s de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 des lois \u00e0 la Constitution am\u00e9ricaine. et amen\u00e9s \u00e0 se prononcer sur des sujets qui touchent directement tous les Am\u00e9ricains. Dans son r\u00f4le d'arbitre, la Cour supr\u00eame a par exemple r\u00e9cemment sauv\u00e9 \u00e0 deux reprises le syst\u00e8me de sant\u00e9 de Barak Obama. Autre d\u00e9cision capitale\u00a0: en 2000, c'est elle qui d\u00e9cide du sort de  l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \r\n SON, 11''\r\nLe 12 d\u00e9cembre - plus d'un mois apr\u00e8s le scrutin - la Cour supr\u00eame met fin au recomptage des voix dans l'Etat de Floride. validant ainsi la victoire finale de Georges W.Bush face \u00e0 Al Gore. D\u00e9cision controvers\u00e9e. R\u00e9action d'Antonin Scalia, 8 ans apr\u00e8s ce verdict. \r\n SON, 4''\r\nIl faut passer \u00e0 autre chose. Ce n'\u00e9tait m\u00eame pas un vote serr\u00e9 (7 \u00e0 2).\r\n*** EGF. Certaines d\u00e9cisions de la Cour supr\u00eame ont \u00e9galement conduit \u00e0 des changements majeurs de soci\u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis.\r\nEn 1954, par exemple. Brown contre Board of education  d\u00e9cr\u00e8te que la s\u00e9gr\u00e9gation raciale dans les \u00e9coles n'est pas conforme \u00e0 la constitution. Un verdict qui donnera une nouvelle impulsion \u00e0 la lutte pour les libert\u00e9s civiques et qui va enflammer les Etats du sud pendant plus d'une d\u00e9cennie.\r\nAutre d\u00e9cision de la cour qui a un impact majeur sur la vie quotidienne des Am\u00e9ricains. en 1973, l'arr\u00eat Roe contre Wade.\r\n SON, 14''\r\nCe verdict d\u00e9p\u00e9nalise l'avortement pendant les trois premiers mois de la grossesse. Une d\u00e9cision que de nombreux r\u00e9publicains.Et le juge Scalia ont tent\u00e9 de renvers\u00e9 depuis. \r\n*** EGF. On comprend bien l'enjeu d'une nomination \u00e0 la Cour supr\u00eame. Et on peut s'attendre \u00e0 une bataille \u00e9pique pour la succession du juge Scalia.\r\nIl n'a pas fallu attendre longtemps. deux heures apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du Juge Scalia, le leader du s\u00e9nat, le r\u00e9publicain Mitch McConnell estimait que les Am\u00e9ricains avaient leur mot \u00e0 dire dans le choix du prochain juge \u00e0 la Cour supr\u00eame. et qu'il fallait donc attendre l'\u00e9lection d'un nouveau pr\u00e9sident. Etrange, tout de m\u00eame. mais cela en dit long sur la difficult\u00e9 qui attend Barak Obama pour faire accepter son choix. \r\n*** EGF. Et dans l'histoire r\u00e9cente, il y a eu quelques exemples de rudes empoignades.\r\nC'est le cas en 1991 pour Clarence Thomas. juge noir, conservateur, nomm\u00e9 par Georges Bush p\u00e8re. Accus\u00e9 par une ancienne collaboratrice de harc\u00e8lement sexuel. Ce qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 des auditions tr\u00e8s tendues au s\u00e9nat. \r\n SON, 20''\r\nClarence Thomas sera finalement confirm\u00e9 de justesse.\r\n2 ans plus t\u00f4t. Echec par contre pour Robert Bork - nomm\u00e9 par Ronald Reagan - mais attaqu\u00e9 par les d\u00e9mocrates au s\u00e9nat en raison de ses positions tr\u00e8s conservatrices. Notamment pas un certain Joe Biden.\r\n SON, 15''\r\nLes r\u00e9publicains n'ont certes pas de le\u00e7on \u00e0 recevoir en mati\u00e8re d'obstruction au s\u00e9nat. Mais c'est piquant de noter que le vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis - en l'occurrence \u00e0 l'\u00e9poque avait \u00e9t\u00e9 un ma\u00eetre de cet art particulier. \r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la mort du juge conservateur Antonin Scalia, la Cour supr\u00eame des Etats-Unis devient un des enjeux de la campagne \u00e9lectorale. Barack Obama a bien l\u2019intention de nommer un successeur avant la fin de son mandat. Les R\u00e9publicains, eux, feront tout pour bloquer le processus. Ils veulent \u00e0 tout prix \u00e9viter l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un juge progressiste au sein de la plus haute instance juridique du pays."], "alternativeTitle": ["La mort du juge Scalia devient un enjeu de la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine / TUM_2016-02-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478276"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La torture: la gangr\u00e8ne des conflits actuels (1/5) : Une engeance en augmentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45215AAA-6ABC-4CEB-B16A-93EE83B16729", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["torture", "psychiatrie", "psychopathologie", "conflit arm\u00e9", "psychoth\u00e9rapie"], "excerpt": "Il y a plus de conflits, donc plus de torture, donc plus de bourreaux. Cette logique catastrophique est difficile \u00e0 enrayer. Jean-Pierre Restellini la commente en puisant dans sa riche exp\u00e9rience. Toute sa vie professionnelle, il a en effet combattu le fl\u00e9au. Psychologue et psychoth\u00e9rapeute, Fran\u00e7oise Sironi explique quels sont les mots qu'elle utilise pour en parler. Un chiffre: 13'000 personnes mortes sous la torture en 4 ans dans les prisons du r\u00e9gime en Syrie. Un rapport de l'ONG Human Rights Watch, bas\u00e9 sur les photos exfiltr\u00e9es du pays par C\u00e9sar, un ex-photographe de la police militaire syrienne\u00a0le confirme: elles montrent des corps effroyablement tortur\u00e9s. La Syrie n'a cependant pas l'exclusivit\u00e9 de ces actes d\u00e9shumanisants. Partout o\u00f9 la guerre fait rage, la torture est pr\u00e9sente.\u00a0En d\u00e9cembre 2015, le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge a organis\u00e9 une conf\u00e9rence avec ce titre: Lutter contre la torture; qui sont les tortionnaires? La torture n'est en effet plus seulement l'apanage d'appareils \u00e9tatiques. Elle est le fait d'une multitude de groupes paramilitaires difficiles \u00e0 cerner. Le tortionnaire y est fabriqu\u00e9, \u00e0 l'image des combattants de Daech qui, selon la psychologue et psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise Fran\u00e7oise Sironi, ont perdu toute identit\u00e9 propre.Gabrielle Desarzens s'est entretenue avec divers sp\u00e9cialistes et personnes de terrain pour comprendre si nous sommes en pr\u00e9sence d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de tortionnaires; quel r\u00f4le le facteur religieux peut jouer pour l\u00e9gitimer les actes\u00a0de torture; et s'il est possible d'intervenir pour contrer le fl\u00e9au.Les intervenants de la s\u00e9rie sont\u00a0:Jean-Pierre Restellini, ancien pr\u00e9sident de la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture, membre de la Commission europ\u00e9enne de pr\u00e9vention de la torture et intervenant au DCAF (Centre pour le contr\u00f4le d\u00e9mocratique des forces arm\u00e9es) \u00e0 Gen\u00e8ve.Philippe Conne, psychologue et psychoth\u00e9rapeute \u00e0 l'association Appartenances \u00e0 Lausanne.Sophie Barbey, conseill\u00e8re en mati\u00e8re de d\u00e9tention au CICR\u00a0(Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge).Fran\u00e7oise Sironi, psychologue et psychoth\u00e9rapeute, expert \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale de La Haye et Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8.Roger Foster, directeur des programmes post-traumatiques \u00e0 Portes Ouvertes International.\u00a0Une engeance en augmentation. (1/5) : Il y a plus de conflits, donc plus de torture, donc plus de bourreaux. Cette logique catastrophique est difficile \u00e0 enrayer. Jean-Pierre Restellini la commente en puisant dans sa riche exp\u00e9rience. Toute sa vie professionnelle, il a en effet combattu le fl\u00e9au. Psychologue et psychoth\u00e9rapeute, Fran\u00e7oise Sironi explique quels sont les mots qu'elle utilise pour en parler.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 15.02.2016", "La torture: la gangr\u00e8ne des conflits actuels (1/5) / AVE_2016-02-15T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 15.02.2016", "La torture: la gangr\u00e8ne des conflits actuels (1/5) / AVE_2016-02-15T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Une engeance en augmentation.\nIl y a plus de conflits, donc plus de torture, donc plus de bourreaux. Cette logique catastrophique est difficile \u00e0 enrayer. Jean-Pierre Restellini la commente en puisant dans sa riche exp\u00e9rience. Toute sa vie professionnelle, il a en effet combattu le fl\u00e9au.\nPsychologue et psychoth\u00e9rapeute, Fran\u00e7oise Sironi explique quels sont les mots qu\u2019elle utilise pour en parler.", "Une engeance en augmentation.\nIl y a plus de conflits, donc plus de torture, donc plus de bourreaux. Cette logique catastrophique est difficile \u00e0 enrayer. Jean-Pierre Restellini la commente en puisant dans sa riche exp\u00e9rience. Toute sa vie professionnelle, il a en effet combattu le fl\u00e9au.\nPsychologue et psychoth\u00e9rapeute, Fran\u00e7oise Sironi explique quels sont les mots qu\u2019elle utilise pour en parler."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture ;", "name": "Restellini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue et psychoth\u00e9rapeute, expert \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale de La Haye et Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8.", "name": "Sironi, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459924", "ece-7459923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelle situation \u00e0 Ha\u00efti 6 ans apr\u00e8s le s\u00e9isme? Le 12 janvier 2010, Ha\u00efti \u00e9tait secou\u00e9e par un tremblement de terre d\u00e9vastateur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0BBE49E-D937-4375-B5EA-8DE0BEB2B8FF", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 677, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le tremblement de terre qui a secou\u00e9e Ha\u00efti en 2010, a fait au moins 220'000 morts, 1 million et demi de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es. S'ajoutent des blocages politiques avec un pr\u00e9sident transitoire nomm\u00e9 par le parlement car les \u00e9lections, elles, ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9es ind\u00e9finiment. ", "alternativeExcerpt": ["Le 12 janvier 2010, Ha\u00efti \u00e9tait secou\u00e9e par un tremblement de terre d\u00e9vastateur. Il a fait au moins 220\u2019000 morts, selon l\u2019ONU. Un million et demi de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es. Quelle est la situation sur place aujourd\u2019hui? Dodly Alexandre est ha\u00eftien et suisse. Il travaille \u00e0 Gen\u00e8ve et se rend r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Ha\u00efti. Il y \u00e9tait encore il y a un peu plus d\u2019un mois. Son interview."], "alternativeTitle": ["Quelle situation \u00e0 Ha\u00efti 5 ans apr\u00e8s le s\u00e9isme? / TUM_2016-02-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, ha\u00eftien et suisse ", "name": "Dodly, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Musique libre de droit pour vid\u00e9os personnelles", "id": "sound-D55E7951-6534-47E1-91AB-59248E9FE1D1", "durationSec": 364, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  Nous publions des vid\u00e9os ou des diaporamas photos gr\u00e2ce aux applications de nos ordinateurs et smartphones. Mais quelles illustrations sonores peut-on utiliser? Le droit d'auteur doit \u00eatre respect\u00e9, sous peine de voir ses vid\u00e9os exclues du web ou pire: d'\u00eatre poursuivi par les ayants droits.\r\nO\u00f9 trouver de la musique libre de droit pour illustrer ses cr\u00e9ations sans risque? Les conseils de Pauline Seiterle.", "alternativeExcerpt": ["Nous publions des vid\u00e9os ou des diaporamas photos gr\u00e2ce aux applications de nos ordinateurs et smartphones. Mais quelles illustrations sonores peut-on utiliser? Le droit d\u2019auteur doit \u00eatre respect\u00e9, sous peine de voir ses vid\u00e9os exclues du web ou pire: d\u2019\u00eatre poursuivi par les ayants droits. O\u00f9 trouver de la musique libre de droit pour illustrer ses cr\u00e9ations sans risque? Les conseils de Pauline Seiterle."], "alternativeTitle": ["Musique libre de droit pour vid\u00e9os personnelles / OEP_2016-02-15T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460287"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Les Tableaux d'une exposition, version originale au piano", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-301240E9-1F62-45B8-9FBD-F55C69F78D68", "durationSec": 8964, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique"], "excerpt": "Il y a l'anecdote. Modest Moussorgski d\u00e9ambulant au milieu des dessins et maquettes de l'architecte Viktor Hartmann, ami et protecteur r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Une Promenade d'oeuvre en oeuvre, au gr\u00e9 de ces Tableaux d'une exposition dont le compositeur affiche certains titres, anecdotiques, indicatifs, symboliques parfois, souvent r\u00e9ducteurs, voire fallacieux. Car l'anecdote se balaie en trois notes. \" Hartmann bouillonne comme bouillonnait Boris \", \u00e9crit Moussorgski, \" les sons et les id\u00e9es sont suspendus dans l'air, j'en absorbe jusqu'\u00e0 m'en gaver, et j'ai \u00e0 peine le temps de les coucher sur le papier \". On assiste ainsi au Ballet des poussins dans leurs coques bien s\u00fbr, on visite le March\u00e9 de Limoges, les Catacombes, on r\u00eave \u00e0 la Cabane sur des pattes de poules, on d\u00e9file sous la Grande porte de Kiev. Nous \u00e9couterons ensemble bien des pages de cet art vertigineux. Mais j'imagine volontiers que les invit\u00e9s de Disques en lice proposeront aussi de nous emmener derri\u00e8re les toiles et leur figuration musicale. Au cour du langage pianistique, de la v\u00e9rit\u00e9 de la note, de l'expression signifiante autant que du contenu, de la figure, du style.Car les Tableaux d'une exposition fascinent ; je pointe par exemple quatre-vingt-cinq orchestrations et autres transcriptions, en pr\u00e9parant cette \u00e9mission, depuis bien s\u00fbr celle de Ravel jusqu'\u00e0 d'improbables avatars. Le peintre Vassily Kandinsky parlait du regard de son \" oeil spirituel \" quand il \u00e9coutait la musique : c'est ainsi \u00e0 un retour au piano pur, \u00e0 Moussorgski, qu'incitera notre \u00e9coute comparative.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 15.02.2016", "Les Tableaux d\u02b9une exposition, version originale au piano / DEL_2016-02-15T20:00:45_disques-en-lice", "Disques en lice du 15.02.2016", "Les Tableaux d\u02b9une exposition, version originale au piano / DEL_2016-02-15T20:00:45_disques-en-lice"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9,Professeur d'histoire de la m\u00e9decine", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, musicologue,pianiste", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "P\u00f4ne, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459921", "ece-7459920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-23EFD9AE-9CF5-4462-B9B6-FD74849E78DA", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 15.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-15T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460244", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460244", "ece-7460243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "UNIA bloque un chantier CFF en Valais pour cause de dumping salarial", "id": "sound-8423A7A2-B5EB-4BEA-A267-FD91AF942EFE", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le syndicat UNIA a bloqu\u00e9 ce lundi matin le chantier du pont CFF de Massongex, en Valais, en raison d'un probl\u00e8me de dumping salarial. Une partie des travaux a en effet \u00e9t\u00e9 sous-trait\u00e9e par une firme aiglonne \u00e0 des entreprises slov\u00e8nes. Pay\u00e9s entre 11 et 13 euros de l'heure, leurs ouvriers r\u00e9clament d\u00e9sormais le paiement de leurs arri\u00e9r\u00e9s de salaire. L'interview de Blaise Carron, syndicaliste d'UNIA.", "alternativeExcerpt": ["Le syndicat UNIA a bloqu\u00e9 ce lundi matin le chantier du pont CFF de Massongex, en Valais, en raison d'un probl\u00e8me de dumping salarial. Une partie des travaux a en effet \u00e9t\u00e9 sous-trait\u00e9e par une firme aiglonne \u00e0 des entreprises slov\u00e8nes. Pay\u00e9s entre 11 et 13 euros de l'heure, leurs ouvriers r\u00e9clament d\u00e9sormais le paiement de leurs arri\u00e9r\u00e9s de salaire. L'interview de Blaise Carron, syndicaliste d'UNIA."], "alternativeTitle": ["UNIA bloque un chantier CFF en Valais pour cause de dumping salarial  / 12H30_2016-02-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7478237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le lien entre Zika et la microc\u00e9phalie", "id": "sound-076D6E49-3247-4637-9A6A-E9DA202F4C20", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eperon, Isabelle\r\nAdrien Zerbini \u00e9voque une publication qui semble prouver le lien entre le virus Zika et la microc\u00e9phalie, une malformation du cr\u00e2ne de certains nouveau-n\u00e9s. \r\nRetour sur l'histoire de cette \u00e9pid\u00e9mie et son impact en Am\u00e9rique avec Isabelle Eperon, cheffe de clinique au D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique des H\u00f4pitaux universitaires genevois et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine fotale.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini \u00e9voque une publication qui semble prouver le lien entre le virus Zika et la microc\u00e9phalie, une malformation du cr\u00e2ne de certains nouveau-n\u00e9s. Retour sur l'histoire de cette \u00e9pid\u00e9mie et son impact en Am\u00e9rique avec Isabelle Eperon, cheffe de clinique au D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie et d\u2019obst\u00e9trique des H\u00f4pitaux universitaires genevois et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine f\u0153tale."], "alternativeTitle": ["Le lien entre Zika et la microc\u00e9phalie / CQFD_2016-02-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7460298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 15.02.2016", "id": "sound-38A20F0F-7D91-45DE-95F2-ACDA3CD147B1", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-02-15T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 15.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5F11438-7A0D-4664-B1C6-0C2CB4F0F29D", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-15T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460025"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Les rep\u00e9rages Couleur3 15.02.2016", "id": "sound-BCA1457C-0E08-49A1-AA97-82B8CB9C279A", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les rep\u00e9rages Couleur3", "pl3in le poste", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-15T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-15T19:45:00_les-reperages-couleur3"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\nZhu A-Trak & Keznamdi \"As Crazy As It Is\" https://youtu.be/MYfEBL1ItAE\nFat White Family \"Whitest Boy On The Beach\" https://youtu.be/YKNt_qq6N7o\nTiggs Da Author feat Lady Leshur \"Run\" https://youtu.be/hjbHvOolgKo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059243.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460035", "ece-7460032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Bruxelles doit se prononcer sur la reconnaissance de la Chine comme \u00e9conomie de march\u00e9", "id": "sound-9D0662E6-D388-4F92-B8BC-839D15573971", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Milan Nitzschke, porte-parole d'Aegis Europe;S\u00e9bastien Jean, directeur du CEPII, centre de recherche et d'expertise sur l'\u00e9conomie internationale \u00e0 Paris\r\n* * Bruxelles doit se prononcer sur la reconnaissance de la Chine comme \u00e9conomie de march\u00e9 LANCEMENT 2 / Chine-UE\r\n***Doit-on accorder \u00e0 la Chine le statut d'\u00e9conomie de march\u00e9 ? L'Union europ\u00e9enne doit se prononcer sur le sujet \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Les syndicats europ\u00e9ens, eux, ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 la question, c'est NON ! Plus de 5'000 personnes devraient d'ailleurs le crieront haut et fort dans les rues de Bruxelles, aujourd'hui, lors d'une manifestation.\r\nS\u00e9verine Ambrus, cette question du statut de la Chine para\u00eet tr\u00e8s th\u00e9orique mais elle pourrait avoir un impact important sur certains secteurs...\r\nDIR STU LS\r\nL'acier, principalement, mais aussi la c\u00e9ramique ou  les produits photovaolta\u00efques.\r\nC'est d'ailleurs la crainte aussi du c\u00f4t\u00e9 de la Commission europ\u00e9enne elle m\u00eame.\r\nUn document de travail \u00e9manant de la Commission a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par le site d'information Politico.\r\nDocument qui estime les pertes  d'emplois dans des proportions, je cite, \"significatives\" \r\net qui montre bien  la nervosit\u00e9 de Bruxelles sur cette question.\r\nPour Milan Nitzschke, porte-parole d'Aegis Europe,\r\norganisation qui f\u00e9d\u00e8re la manifestation de ce lundi,\r\n en tout cas, la r\u00e9ponse est claire.\r\n DIGAS\r\n***La Chine a pourtant adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'OMC - l'Organisation mondiale du commerce - en 2001...\r\nEt depuis, est-ce que son \u00e9conomie n'a pas \u00e9volu\u00e9?\r\nPour S\u00e9bastien Jean, directeur du CEPII, centre de recherche et d'expertise sur l'\u00e9conomie internationale, \u00e0 Paris,\r\nCe n'est  pas aussi tranch\u00e9.\r\n DIGAS\r\n***Mais dans les faits, qu'est-ce qui changerait si Bruxelles reconnaissait P\u00e9kin comme \"\u00e9conomie de march\u00e9\" ?\r\nEt bien , le noeud de la question c'est la lutte contre le dumping.\r\nC'est \u00e0 dire les m\u00e9canismes qui existent pour se prot\u00e9ger de la concurrence d\u00e9loyale.\r\n Lorsqu'un pays exportateur vend moins cher \u00e0 l'\u00e9tranger que sur son propre march\u00e9 \r\nou lorsqu'il vend \u00e0 perte, c'est \u00e0 dire moins cher que ses co\u00fbts de production.\r\n***Donc, avec des co\u00fbts de financement plus faibles, en clair, la Chine ne joue pas selon les m\u00eame r\u00e8gles.\r\nEt lui accorder le m\u00eame statut dans les relations commerciales,\r\naffaiblirait les mesures antidumping.\r\n  DIGAS\r\n***Alors quel int\u00e9r\u00eat aurait l'Union europ\u00e9enne \u00e0 accorder ce statut \u00e0 la Chine?\r\nC'est qu'elle n'aurait peut-\u00eatre pas vraiment  le choix. \r\n DIGAS\r\n***Question \u00e9conomique mais aussi  tr\u00e8s diplomatique.\r\nAu-del\u00e0 du risque que le diff\u00e9rend soit port\u00e9 par  P\u00e9kin devant l'OMC,\r\nil y a le fait que la Chine attache une importance symbolique a \u00eatre trait\u00e9e comme les autres membres de l'organisation.\r\nEt \u00e7a, les investisseurs  europ\u00e9ens  en ont conscience, \r\ntout comme certain secteurs d'exportation, notamment l'automobile, \r\nm'expliquait encore S\u00e9bastien Jean.\r\n***Donc ce serait favorable pour certains secteurs et pas pour d'autres..\r\nOn peut le r\u00e9sumer comme \u00e7a.\r\nMais pour Milan Nitschke, \u00e0 terme, \r\ntous les secteurs sont menac\u00e9s.\r\n DIGAS\r\nSi les craintes d'un secteur comme l'acier correspondent \u00e0 une menace r\u00e9\u00e9lle, \r\nnuance de son c\u00f4t\u00e9 S\u00e9bastien Jean, l'image d'une Chine agressive commercialement est en train d'\u00e9voluer un peu.\r\n DIGAS\r\nEt puis selon  le chercheur, l'attachement m\u00eame aux m\u00e9canismes anti-dumping trahirait parfois \r\nune forme d'instrumentalisation corporatiste de ces m\u00e9canismes  de la part de repr\u00e9sentants \r\nde certains secteurs en d\u00e9clin.\r\n***Des secteurs en d\u00e9clins ind\u00e9pendemment de la concurrence chinoise..\r\nA l'exception notable, pr\u00e9cise  S\u00e9bastien Jean, \u00e0 l'exception du  photo-volta\u00efque, \r\nqui n'est pas en d\u00e9clin et pourtant souffre durement de la concurrence chinoise aujourd'hui.\r\nCe que Milan Nitschke confirme lui aussi: sans les mesures anti-dumpings,selon lui,\r\nle secteur du photovolta\u00efque en Europe n'existerait tout simplement plus aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["La Chine doit-elle \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9conomie de march\u00e9? Ce lundi matin, plus de 5000 personnes sont attendues dans les rues de Bruxelles pour manifester \u00e0 l'appel des syndicats de diff\u00e9rents secteurs industriels contre cette reconnaissance sur laquelle l'Union doit se prononcer d'ici la fin de l'ann\u00e9e. La question peut para\u00eetre tr\u00e8s th\u00e9orique, mais selon ces syndicats europ\u00e9ens, elle pourrait menacer durement leurs secteurs"], "alternativeTitle": ["Bruxelles doit se prononcer sur la reconnaissance de la Chine comme \u00e9conomie de march\u00e9 / TUM_2016-02-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478278"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Martial Leiter, les deux faces de l'Eiger (1/5) : Heurter une Suisse proprette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D93C74D2-C1D5-4AAB-B99C-9DDCB1D2A171", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiter, Martial"], "thematicThemes": ["dessin", "caricature", "dessin de presse"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Apr\u00e8s une formation en dessin technique et industriel, Martial Leiter a vite trouv\u00e9 sa voie en illustrant, pour les p\u00e9riodiques marginaux comme le \"Rebrousse-Poil\" \u00e0 Lausanne ou l'hebdomadaire socialiste \"Domaine public\", les grandes questions politiques et \u00e9conomiques et la sensibilit\u00e9 \u00e9mergente pour les probl\u00e8mes environnementaux. 1/5 : Apr\u00e8s une formation en dessin technique et industriel, Martial Leiter a vite trouv\u00e9 sa voie en illustrant, pour les p\u00e9riodiques marginaux comme le Rebrousse-Poil \u00e0 Lausanne ou l'hebdomadaire socialiste Domaine public, les grandes questions politiques et \u00e9conomiques et la sensibilit\u00e9 \u00e9mergente pour les probl\u00e8mes environnementaux.", "alternativeExcerpt": ["Heurter une Suisse proprette\nApr\u00e8s une formation en dessin technique et industriel, Martial Leiter a vite trouv\u00e9 sa voie en illustrant, pour les p\u00e9riodiques marginaux comme le \"Rebrousse-Poil\" \u00e0 Lausanne ou l\u2019hebdomadaire socialiste \"Domaine public\", les grandes questions politiques et \u00e9conomiques et la sensibilit\u00e9 \u00e9mergente pour les probl\u00e8mes environnementaux.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Heurter une Suisse proprette\nApr\u00e8s une formation en dessin technique et industriel, Martial Leiter a vite trouv\u00e9 sa voie en illustrant, pour les p\u00e9riodiques marginaux comme le \"Rebrousse-Poil\" \u00e0 Lausanne ou l\u2019hebdomadaire socialiste \"Domaine public\", les grandes questions politiques et \u00e9conomiques et la sensibilit\u00e9 \u00e9mergente pour les probl\u00e8mes environnementaux.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Heurter une Suisse proprette\nApr\u00e8s une formation en dessin technique et industriel, Martial Leiter a vite trouv\u00e9 sa voie en illustrant, pour les p\u00e9riodiques marginaux comme le \"Rebrousse-Poil\" \u00e0 Lausanne ou l\u2019hebdomadaire socialiste \"Domaine public\", les grandes questions politiques et \u00e9conomiques et la sensibilit\u00e9 \u00e9mergente pour les probl\u00e8mes environnementaux.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (1/5)", "Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (1/5) / MAT_2016-02-15T07:50:00_helvetica", "Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (1/5) / MAT_2016-02-15T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459936", "ece-7459929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : L'or sous la loupe des ONG Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame", "id": "sound-D719A256-4EED-4E98-80FB-843A56C3F283", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'or sous la loupe des ONG Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame (Raffinage de l'or: critiques des ONG) Deux ONG Suisses proches de milieux catholiques et r\u00e9form\u00e9s attaquent l'entreprise Metalor, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nActive dans la raffinerie de l'or, elle serait trop laxiste dans le respect des droits humains, Jean-Christophe Emery.\r\n  37''\r\n((Oui, des d\u00e9finitions impr\u00e9cises quant au respect de l'\u00e9thique, un manque de transparence sur la provenance de l'or et surtout l'absence de preuves que Metalor d\u00e9ploie des efforts pour r\u00e9duire les violations des droits humains, comme elle le pr\u00e9tend. C'est en r\u00e9sum\u00e9 l'acte d'accusation formul\u00e9 par Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame pour leur campagne annuelle de sensibilisation et de r\u00e9colte de fonds. Pour cela, elles ont r\u00e9dig\u00e9 un rapport sur trois mines d'or du Burkina Faso. Des mines qui fournissent Metalor, et dont les pratiques sont \u00e9pingl\u00e9es : d\u00e9placement de populations conduisant \u00e0 la d\u00e9gradation de leurs conditions de vie, pollution des sols, p\u00e9nurie d'eau. ))\r\n*** Quelles sont les attentes de ces ONG Suisses ?\r\n  50''\r\n((Un volet s'adresse directement aux entreprises de raffinage de l'or. M\u00e9talor n'est pas la seule puisque 70% de l'or mondial passe par la Suisse. Par le pass\u00e9, certaines entreprises ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accus\u00e9es de raffiner de l'or ill\u00e9gal ou provenant de r\u00e9gions en conflit. Cette campagne aimerait que ces entreprises soient plus transparentes sur la provenance de l'or et fassent pression sur leurs fournisseurs. Un autre volet s'adresse au gouvernement Suisse accus\u00e9, lui aussi, de laxisme. Il d\u00e9l\u00e8gue aux entreprises le suivi des conditions d'extraction du m\u00e9tal et ne contr\u00f4le pas le respect des droits humains ou les atteintes \u00e0 l'environnement. Des labels de qualit\u00e9 existent et l'entreprise M\u00e9talor est d'ailleurs certifi\u00e9e, mais pour les ONG, c'est insuffisant ; toute la branche est accus\u00e9e de se certifier elle-m\u00eame, sans regard ext\u00e9rieur. Il faudrait, disent-elles, un label ind\u00e9pendant comme celui de Max Havelaar.))\r\n*** Cette strat\u00e9gie des ONG, de faire pression sur des multinationales bas\u00e9es en Suisse, n'est pas nouvelle.\r\n 40''\r\n((C'est juste. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es plusieurs grandes entreprises ont \u00e9t\u00e9 dans le collimateur de ces ONG : Glencore, Addax ou Vitol ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es pour le manque de respect des droits humains de leurs fournisseurs ou partenaires. Les r\u00e9sultats directs de ces pressions sur ces entreprises sont assez maigres, mais cette strat\u00e9gie pourrait passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure si l'initiative populaire lanc\u00e9e en 2015 aboutit. Plus de 70 ONG se sont unies pour faire inscrire dans la constitution Suisse l'obligation pour ces multinationales de respecter et de faire respecter les droits humains \u00e9l\u00e9mentaires. La r\u00e9colte de signatures se poursuit, on en reparlera donc tr\u00e8s probablement.))", "alternativeExcerpt": ["Deux ONG Suisses proches de milieux catholiques et r\u00e9form\u00e9s attaquent l\u2019entreprise Metalor, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. Active dans la raffinerie de l\u2019or, elle serait trop laxiste dans le respect des droits humains.", "Deux ONG Suisses proches de milieux catholiques et r\u00e9form\u00e9s attaquent l\u2019entreprise Metalor, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. Active dans la raffinerie de l\u2019or, elle serait trop laxiste dans le respect des droits humains.", "Deux ONG Suisses proches de milieux catholiques et r\u00e9form\u00e9s attaquent l\u2019entreprise Metalor, bas\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. Active dans la raffinerie de l\u2019or, elle serait trop laxiste dans le respect des droits humains."], "alternativeTitle": ["L\u2019or sous la loupe des ONG Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame", "L\u2019or sous la loupe des ONG Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame / JDM_2016-02-15T06:27:00_rtsreligion", "L\u2019or sous la loupe des ONG Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame / JDM_2016-02-15T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478312", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478312", "ece-7478296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La mort du juge Scalia, un s\u00e9isme politique am\u00e9ricain", "id": "sound-010F6690-ABC3-47EC-89BB-85987D19FFE7", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antonin Scalia, juge am\u00e9ricain r\u00e9publicain d\u00e9c\u00e9d\u00e9\r\n* * La mort du juge Scalia, un s\u00e9isme politique am\u00e9ricain 07h15 La mort du Juge SCALIA, un s\u00e9isme politique am\u00e9ricain\r\nOn va partir aux Etats-Unis, o\u00f9 la mort d'un Juge \u00e0 la Cour Supr\u00eame, ce week-end, a provoqu\u00e9 un v\u00e9ritable s\u00e9isme politique, en pleine campagne pr\u00e9sidentielle. Antonin SCALIA, 79 ans, faisait partie de cette cour compos\u00e9e de 9 juges \u00e9lus \u00e0 vie, dont les d\u00e9cisions p\u00e8sent d'un poids consid\u00e9rable sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. \r\nBonjour Philippe Revaz. \r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. \r\nLa mort d'Antonin Scalia aura des cons\u00e9quences politiques majeures.\r\n((DIALOGUE int\u00e9gr\u00e9\r\nOui  la cour supreme, c'est elle qui peut sauver ou tuer obamacare , qui va trancher le plan d'obama sur le climat, sur l'immigratiion, le drooit a l'avortement, les droits civils, les syndicats, c'est elle qui a legalis\u00e9 le mariage gay, c'est elle qui bient\u00f4t supprimera peutetre la peine de mort. Et on en est plus proche que jamais parce que le deces du juge scalia prive la cour supreme de sa majorit\u00e9 conservatrice. \r\n***et c'est crucial parce que  beaucoup de decisions ont \u00e9t\u00e9  prises a 5 contre 4 ces dernieres annees. \r\nla soci\u00e9t\u00e9 americaine change tres vite, s'ouvre, se liberalise, et c'est un verrou important qui a saut\u00e9 ici. kle role de  la cour surpreme est dev enu crucial ces dernieres annees avec le blocage du systeme: hle congres et les etats archidomon\u00e9s par les republicains, et en face un president democrate qui doit agir par decrets. c'est la cour supreme qui accepte ou refuse ces passages en force u president. la cour supreme, c'est la CLEF du syst\u00e8me.\r\n***Mais les r\u00e9publicains disent d\u00e9j\u00e0 qu'ils n'accepteront pas de nommer le candidat que proposera le Pr\u00e9sident Obama.\r\nOui et ils arriveront sans doute a faire capoter la nomination, car il faut deux tiers des voix du senat et les democrates ne les ont pas. Mais meme sans rempla\u00e7ant a scalia c'est un progres majeur pr la gauche, 4 contre 4, egalit\u00e9 entre progreessistes et conservateurs. et puis le futur president devra, pourra, lui, elire ce rempla\u00e7ant au juge scalia. De facto cette presidetneielle sera un referendum sur la compositio de la cour supreme. On peut meme dire que sur le ticket presidentiel des deux partis, il y aura symboliquement le nom du potentiel futur juge a la cour supreme. \r\n***On parle de la succession du Juge Antonin Scalia... qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce week-end... un mot sur lui:  c'\u00e9tait une personnalit\u00e9 hors norme... \r\nUn des monument du siecle aux etats-unis.  scalia, c'etait  Une intelligence fulgurante. Ses avis sont etudies dans toutes les facult\u00e9s de droit. Un style ditrect, parfois brutal, souvent provocateur. Sous son influence, Il est devenu tres perilleux de plaider devant la cour supreme. les avocats chevronn\u00e9s s'y font interrompre apres 30 secondes, semronner, ridiculiser parfois.  catholique instruit chez les jesuites, 9 enfants, Scalia c'est aussi un conservatisme radical, parfois jusqu'\u00e0 la caricature. Ennemi de tous les droits de minorit\u00e9s, opposant a l'avortement, partisan des armes.  Il nous avait accord\u00e9. un entretien il y a une annee. voici comment il repoindait sur l'influence de l'argent en politique, un theme politique majeur aux etats unis ..\r\nMAG scalia 1\r\nle sens de la provocation d'antonin scalia qui pouvait s'amuser a qualifier un argumentaire de ses collegues COMPOTE DE POMMES... un homme qui dans ce meme entretien justifiait la torture, parce que la constitution ne l'interdit pas..\r\nMAG scalia 2\r\n l\u00e0 c'est l'ultraconservateur comme on l'attend... et pourtant, ce mem scalia jugeait qu'on a le droit de bruler le drapeau americain. par respect absolu de la libert\u00e9 d'expression, donc de la constitution. scalia etait un originaliste, pour lui la constitution ametricaine ne doit pas etre interpret\u00e9e, adapt\u00e9e, il faut la lire a la lettre comme un texte sacr\u00e9. \r\n***Antonin Scalia \u00e9tait une personnalit\u00e9 tr\u00e8s controvers\u00e9e... c'\u00e9tait la b\u00eate noire des d\u00e9mocrates...\r\nj'ai vu moi-meme ce weekend des gens litteralement sabrer le champagne a l'annonce de son deces. mais l'humour de scalia lui avait attir\u00e9 l'affection de bcp de ses adversaires ideologiques. La Juge Ruth Bader Ginzburg, qui est a son oppos\u00e9 politiquement, la pasionaria des droits des femme,s des minorit\u00e9s. \u00e9tait sa meilleure amie. Elle vient de lui livrer un hommage emouvant en l'appelant mon meilleur copain. Le plus conservateur des juges et la plus progressiste s'aimaient. D'accord sur rien, mais plein d'admiration mutuelle. Ils faisaient d'ailleurs des conferences ensemble, et c'\u00e9tait de vrais spectacles qui faisaient rire la salle aux eclats.. \r\nscalia une personnalit\u00e9 larger than life a dit obama. et d'ailleurs il \u00e9tait devenu un personnage de fiction. Au theatre, et dans cet opera \" scalia ginzburg\".... ici son personnage clame\u00a0: la constitution  ne dit absiolument rien sur ce sujet.\r\nMAG scalia 3\r\nla constitution ne dit rien: Du coup pourquoi donner des droits aux minorit\u00e9s, aux homosexuels. c'etait le credo d'antonin scalia. il ne sera plus l\u00e0 pour le defendre. sa disparition, ce weekend, peut changer l'amerique. ((", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, la mort d\u2019un juge \u00e0 la Cour Supr\u00eame, ce week-end, a provoqu\u00e9 un v\u00e9ritable s\u00e9isme politique, en pleine campagne pr\u00e9sidentielle. Antonin Scalia, 79 ans, faisait partie de cette cour compos\u00e9e de 9 juges \u00e9lus \u00e0 vie, dont les d\u00e9cisions p\u00e8sent d\u2019un poids consid\u00e9rable sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["La mort du juge Scalia, un s\u00e9isme politique am\u00e9ricain / JDM_2016-02-15T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7478285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Olivier Cadiot, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25E59ECD-CE60-46B0-8C20-82CC6E6CF156", "durationSec": 2630, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain, dramaturge et traducteur Olivier Cadiot publie \"Histoire de la litt\u00e9rature r\u00e9cente. Tome I\" aux \u00e9ditions P.O.L et propose une rencontre et lecture publique le mardi 16 f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\n\r\nL'\u00e9crivain, dramaturge et traducteur Olivier Cadiot publie \"Histoire de la litt\u00e9rature r\u00e9cente. Tome I\" aux \u00e9ditions P.O.L et propose une rencontre et lecture publique mardi 16 f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\nSynopsis :\r\nVingt ans apr\u00e8s \"La Revue de litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale\" et ses deux num\u00e9ros historiques, Olivier Cadiot a eu envie de revenir sur le sujet, mais cette-fois sans l'aide de sociologues, de philosophes, de musiciens ou de paysagistes. Avec les seuls moyens de l'\u00e9crivain contemporain. Sans plans, ni cartes, ni partitions, ni th\u00e9orie. Cela donne un feuilleton en plusieurs \u00e9pisodes, comique et sensible, une histoire en zig-zag \u00e9maill\u00e9e de conseils \u00e0 de futurs auteurs. et surtout \u00e0 soi-m\u00eame. Une suite de variations consacr\u00e9es aussi bien au pass\u00e9 de la litt\u00e9rature qu'\u00e0 son pr\u00e9sent, \u00e0 son avenir, \u00e0 sa mort annonc\u00e9e mais... (source: <http://www.pol-editeur.com/index.php?spec=livre&ISBN=978-2-84682-231-2>)\r\n<http://www.pol-editeur.com/index.php?spec=livre&ISBN=978-2-84682-231-2> \r\n<http://www.vidy.ch/histoire-de-la-litterature-recente-pol-2016-rencontre-et-lecture>\r\nEv\u00e9nement \u00e0 suivre en lien avec Oliver Cadiot au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne:\r\n-\tMardi 16 f\u00e9vrier 2016, rencontre et lecture publique en sa pr\u00e9sence.\r\n-\t\"La mouette\" Tchekhov mis en sc\u00e8ne par Thomas Ostermeier sur une traduction d'Olivier Cadiot, \u00e0 d\u00e9couvrir du 26 f\u00e9vrier au 13 mars 2016.\r\n-\t\"Un mage en \u00e9t\u00e9\" un spectacle bas\u00e9 sur une partition litt\u00e9raire et po\u00e9tique d'Olivier Cadiot, mis en sc\u00e8ne par Ludovic Lagarde \u00e0 d\u00e9couvrir du 12 au 15 avril 2016.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain, dramaturge et traducteur Olivier Cadiot publie \"Histoire de la litt\u00e9rature r\u00e9cente. Tome I\" aux \u00e9ditions P.O.L et propose une rencontre et lecture publique le mardi 16 f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Olivier Cadiot, \u00e9crivain / VER_2016-02-15T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7460285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7460274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mikaela Shiffrin s'impose lors du slalom dames \u00e0 Crans-Montana", "id": "sound-8A1EDB2C-BD6D-4608-9773-7CDF5F86B7EA", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En ski alpin, Mikaela Shiffrin est de retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s deux mois d'absence. L'Am\u00e9ricaine a sign\u00e9 le meilleur temps de la premi\u00e8re manche du slalom de Crans-Montana.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, Mikaela Shiffrin est de retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s deux mois d\u2019absence. L\u2019Am\u00e9ricaine a sign\u00e9 le meilleur temps de la premi\u00e8re manche du slalom de Crans-Montana."], "alternativeTitle": ["Mikaela Shiffrin s'impose lors du slalom dames \u00e0 Crans-Montana  / 12H30_2016-02-15T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 15.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7478238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7478232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "CAF\u00c9 (BOISSON)"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1490941", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- La sp\u00e9culation alimentaire\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur  IHEID\n- Le management par l'\u00e9chec", "On apprend davantage de ses erreurs que de ses succ\u00e8s. Trois managers brillants parlent de leurs \u00e9checs.", "Nous allons voter le 28 f\u00e9vrier sur l'initiative socialiste qui veut interdire la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires. Et les multinationales tr\u00e8s actives dans notre pays se retrouvent sous pression.", "Nous allons voter le 28 f\u00e9vrier sur l'initiative socialiste qui veut interdire la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires. Et les multinationales tr\u00e8s actives dans notre pays se retrouvent sous pression. On apprend davantage de ses erreurs que de ses succ\u00e8s. Trois managers brillants parlent de leurs \u00e9checs.", "- La sp\u00e9culation alimentaire\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur  IHEID\n- Le management par l'\u00e9chec", "- La sp\u00e9culation alimentaire\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur  IHEID\n- Le management par l'\u00e9chec", "- La sp\u00e9culation alimentaire\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur  IHEID\n- Le management par l'\u00e9chec", "- La sp\u00e9culation alimentaire\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur  IHEID\n- Le management par l'\u00e9chec"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Le management par l'\u00e9chec", "Notre invit\u00e9 : Charles Wyplosz, professeur IHEID", "S\u00e9quence didactique: les Bourses", "La sp\u00e9culation alimentaire", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "La sp\u00e9culation alimentaire / Charles Wyplosz / Le management par l'\u00e9chec", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388844", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388844", "ece-7386572", "ece-7386705", "ece-7386697", "ece-7423174"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1488104", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 26", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "15.02.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388854", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7388854"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Slalom dames - 1\u00e8re manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1496079", "durationSec": 5355, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Slalom dames - 2e manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1496087", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Slalom dames - 2e manche ENTOURAGE", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1493799", "durationSec": 4348, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Crans-Montana pour la 2e manche du slalom dames comptant pour la Coupe du monde de ski alpin.", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSlalom dames, 2e manche", "En direct de Crans-Montana."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Slalom dames, 2e manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/7479920.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Aire d'arriv\u00e9e Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7474226"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION POLICI\u00c8RE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "AVION CIVIL", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["NENDAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1494537", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VS: la police a fait face \u00e0 un forcen\u00e9 pr\u00e8s de Nendaz", "L'Arabie saoudite et l'Iran acceptent que Berne repr\u00e9sente leurs int\u00e9r\u00eats diplomatiques", "Isra\u00ebl: les jeunes des collines, adolescents juifs et radicaux, sont de plus en plus incontr\u00f4lables", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "BS: le Morgenstreich a d\u00e9but\u00e9 dans les rues de B\u00e2le", "Ski alpin: l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin remporte le slalom \u00e0 Cran-Montana", "L\u2019invit\u00e9 culturel: l\u2019humoriste Baptiste Lecaplain pr\u00e9sente son nouveau spectacle \"Origines\"", "Minimag: le blog culinaire d\u2019une m\u00e8re de famille dans le Nord vaudois fait un carton", "L'arm\u00e9e turque poursuit ses tirs d'artillerie sur les positions kurdes", "Mexique: le pape Fran\u00e7ois s\u2019exprime sur le partage des richesses et la lutte contre la corruption", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'individu avait dispos\u00e9 des produits chimiques sur le rebord de sa fen\u00eatre, laissant craindre une explosion.", "Les deux nations ont rompu leurs relations. La Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait face \u00e0 cette situation durant plus de 30 ans entre les Etats-Unis et l'Iran.", "Les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l\u2019incendie criminel qui avait tu\u00e9 une famille palestinienne provenaient de ces collines. Ils comparaissent devant la justice.", "Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des carnavals les plus courus de Suisse. La ville s'arr\u00eate pour trois jours de festivit\u00e9s.", "La m\u00e9t\u00e9o ex\u00e9crable avait conduit \u00e0 annuler les courses du week-end. Mikaela Shiffrin remporte la course \u00e0 peine deux mois apr\u00e8s s'\u00eatre bless\u00e9e.", "Dans ce spectacle, il y parle de son enfance, de la famille ou encore de la sexualit\u00e9.", "L\u2019aventure a d\u00e9but\u00e9 en 2012, lorsque cette maman d\u00e9cide de mettre ses bonnes recettes sur internet.", "De part et d'autre de la fronti\u00e8re, les habitants des plus petits villages vivent dans la crainte constante d'\u00eatre victime d'une attaque.", "Il a choisi la banlieue la plus pauvre de Mexico, face \u00e0 300'000 fid\u00e8les."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388863", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386754", "ece-7388863"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE PORCIN", "SKI (MAT\u00c9RIEL)"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-1494536", "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Les cantons de Vaud et Fribourg ont mis sur pied un projet pour valoriser la viande de porc", "Le pouvoir d\u2019attraction des moniteurs de ski sur la gent f\u00e9minine reste immuable", "Le ski alpin a connu de nombreuses innovations au cours des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es", "Le monde du ski n\u2019\u00e9chappe pas aux technologies", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388821", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019encourager les producteurs \u00e0 nourrir leurs b\u00eates avec des produits locaux. A terme, une AOP est envisag\u00e9e.", "Que ce soit hier ou aujourd\u2019hui, le sc\u00e9nario est le m\u00eame.", "Des lattes en bois au ski carving, les innovations ne manquent pas.", "Masque de ski connect\u00e9 ou snowboard qui se s\u00e9pare en deux, la technologie entend optimiser l\u2019exp\u00e9rience de ce sport."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Villars", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388821", "ece-7388819", "ece-7386703"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "COMBATTANT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "PALAIS DE JUSTICE", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "VIE QUOTIDIENNE", "SUCRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE", "BETTERAVE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "PARMELIN, GUY", "BARILLON, JACQUES", "SHIFFRIN, MIKAELA", "CHABLE, CHARLOTTE"], "id": "asset-1494538", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "SYRIE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAVORNAY", "AARBERG", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "La sucrerie d\u2019Aarberg est en crise \u00e0 cause de la baisse constante du prix du sucre", "Guy Parmelin s\u2019exprime au sujet du terme de guerre froide \u00e9voqu\u00e9 lors de la Conf\u00e9rence de Munich", "Chine: le recul des exportations g\u00e9n\u00e8re des chantiers ou des centres industriels d\u00e9sert\u00e9s", "GE: Dominique Warluzel obtient sa lib\u00e9ration provisoire", "Sommet de l\u2019UE: le possible d\u00e9part des Britanniques de l\u2019UE cr\u00e9e des tensions dans tout le continent", "La s\u00e9rie in\u00e9dite \"Vynil\" plonge le t\u00e9l\u00e9spectateur dans le rock des ann\u00e9es 70", "VD: le Palais de Rumine \u00e0 Lausanne est devenu de fait un lieu d'accueil de migrants", "Chine / Augmentation des villes fant\u00f4mes \u00e0 cause du recul des exportations: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand", "Les tensions entre l\u2019Otan et la Russie se font toujours plus grandes", "Pouss\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e Russe des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re entre la Syrie et la Turquie: les explications de Marie Forestier, \u00e0 Gaziantep (Turquie)", "FR: Pro Infirmis d\u00e9veloppe son projet de r\u00e9insertion professionnelle pour personnes handicap\u00e9es", "Ski alpin / Slalom f\u00e9minin \u00e0 Crans-Montana: Mikaela Shiffrin termine au premier rang", "Syrie: un h\u00f4pital dirig\u00e9 par M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce patrimoine de la Suisse et toute la fili\u00e8re qui l'accompagne sont en difficult\u00e9.", "Ce terme, revenu dans l\u2019actualit\u00e9, pourrait \u00eatre un tournant au sujet du budget allou\u00e9 \u00e0 l\u2019arm\u00e9e suisse.", "On chiffre ce recul \u00e0 11,2% en un an. Cela explique en grande part les inqui\u00e9tudes sur les march\u00e9s mondiaux.", "L'avocat genevois, apr\u00e8s l'affaire du coup de feu tir\u00e9 dans un h\u00f4tel genevois, pourra quitter le quartier cellulaire des HUG, mais sous condition.", "Il s'agirait d'un s\u00e9isme politique \u00e0 l'\u00e9chelle du continent et d\u2019une victoire de l\u2019euro-scepticisme.", "Cette s\u00e9rie HBO est le fait de l\u2019association entre Mick Jagger et Martin Scorsese.", "Chaque jour, ils viennent trouver la chaleur et l\u2019acc\u00e8s au wi-fi. Le rituel est \u00e9tabli et le canton d\u00e9clare s'en accommoder.", "Le Premier ministre russe Dmitri Medvedev accuse l'OTAN de pousser vers une nouvelle guerre froide, par ses d\u00e9cisions concernant la Russie.", "Cela peut faire suite \u00e0 un grave accident, \u00e0 une crise cardiaque ou \u00e0 un AVC.", "L\u2019Am\u00e9ricaine revient apr\u00e8s deux mois d\u2019absence pour cause de blessure. C\u00f4t\u00e9 suisse, par contre, tr\u00e8s d\u00e9cevante prestation de l'\u00e9quipe.", "On d\u00e9plore au moins 19 morts. Le bombardement serait le fait de l'aviation russe ou de celle de Bachar el-Assad."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gazianpep, Turquie", "name": "FORESTIER, Marie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Shanga\u00ef, Chine", "name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388827", "ece-7388829"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "id": "asset-1493798", "durationSec": 4033, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Crans-Montana pour la 1\u00e8re manche du slalom dames comptant pour la Coupe du monde de ski alpin.", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Slalom dames - 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "genres": ["Valeurs multiples"], "publicationDate": "2016-02-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSlalom dames, 1\u00e8re manche", "En direct de Crans-Montana."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Slalom dames, 1\u00e8re manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/7479920.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Aire d'arriv\u00e9e Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7474229"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1494416", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'humoriste suisse Thomas Wiesel qui \u00e9voque la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des humoristes qui font des stand-up et des vid\u00e9os. Il parle de la difficult\u00e9 d'\u00eatre un humoriste qualifi\u00e9 d'intellectuel, de la libert\u00e9 de parler de tout avec humour et il \u00e9voque \u00e9galement avec \u00e9motion le d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re.", "title": "Thomas Wiesel", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-02-14T13:20:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "Darius Rochebin re\u00e7oit Thomas Wiesel, un jeune humoriste romand.", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nThomas Wiesel"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Thomas Wiesel", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388937", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7945304", "ece-7388937", "ece-7945307", "ece-7945306", "ece-7945302", "ece-7386716", "ece-7386695", "ece-7386795"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1492441", "thematicGeographicals": ["KOSOVO", "AFGHANISTAN", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "SOMALIE"], "durationSec": 824, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte \u00e0 quoi sert l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique nord (OTAN), n\u00e9e le 04.04.1949,  au centre de la strat\u00e9gie politique internationale. Avec son invit\u00e9, Arnaud Dot\u00e9zac, directeur des r\u00e9dactions de Market Magazine, ils \u00e9voquent son fonctionnement et ses objectifs.", "title": "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2016-02-14T12:20:00Z", "thematicCorporations": ["OTAN"], "thematicThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE", "ACTION MILITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international.", "Comment fonctionne l'OTAN aujourd'hui ? Jusqu'o\u00f9 portent ses actions et ses objectifs ? Geopolitis d\u00e9crypte cette organisation politico-militaire au centre du jeu strat\u00e9gique international."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l\u2019Alliance?", "L'\u00e9ditorial", "Le reportage", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "Geopolitis", "OTAN: \u00e0 quoi sert l'alliance?", "OTAN: \u00e0 quoi sert l\u2019Alliance?", "L'\u00e9ditorial", "Le reportage", "Le contexte", "L'invit\u00e9"], "imageURL": "//www.rts.ch/7468209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611011", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386779", "ece-7386679", "ece-7609415", "ece-7609294", "ece-7611011", "ece-7388946"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde.Descente dames.", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1495833", "durationSec": 320, "publicationDate": "2016-02-14T12:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente dames"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "test"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7496840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse m\u00e8nera les relations diplomatiques entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran", "id": "sound-08EA0BA1-5E45-4F53-AE8F-2B8EFA64152D", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Suisse m\u00e8nera les relations diplomatiques entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran La nouvelle vient juste de tomber... La Suisse va d\u00e9sormais repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite en Iran et inversement. Pour rappel, les deux pays ont rompu r\u00e9cemment leurs relations diplomatiques. Ces deux puissances r\u00e9gionales s'en remettent ainsi \u00e0 la politique de bons offices helv\u00e9tiques, qui est une vraie tradition de notre pays, Mathieu Cupelin...", "alternativeExcerpt": ["La Suisse va d\u00e9sormais repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite en Iran et inversement. Pour rappel, les deux pays ont rompu r\u00e9cemment leurs relations diplomatiques. Ces deux puissances r\u00e9gionales s'en remettent ainsi \u00e0 la politique de bons offices helv\u00e9tiques, qui est une vraie tradition de notre pays."], "alternativeTitle": ["La Suisse m\u00e8nera les relations diplomatiques entre Ryad et T\u00e9h\u00e9ran / 12H30_2016-02-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-78352748-3A17-4CD1-B348-2ACCDB290BDF", "durationSec": 3057, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 08:06:10-08:06:28 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:25 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann: St-Valentin\r\nLe menu aphrodisiaque de Kurt Hostettmann: du chocolat \u00e0 au-moins 70% de cacao, des truffes (seulement pour les femmes), du jus de grenade (seulement pour les hommes), un peu de c\u00e9leri, du gingembre et de la sarriette des montagnes! \r\nBonne St-Valentin!!\r\nP2 Faites vos premiers semis\r\nReportage pratique de Xavier Bloch.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n--- plus value ---\r\nR\u00e9ponse du concours: Cygne tubercul\u00e9Explications\u00a0: 31 chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e Les animaux actifs en hiverLe cygne tubercul\u00e9 (tubercul\u00e9 = excroissance \u00e0 la base du bec, excroissance qui diff\u00e9rencie le m\u00e2le de la femelle. La femelle n'a pas cette excroissance). Il peut peser jusqu'\u00e0 12 kg. Introduit en Europe par les Britanniques au 16e si\u00e8cle, puis fit fureur en France sous Louis XIV. Il est le symbole de la monarchie au Danemark.\u00a0 Le prince de F\u00fcrstenberg en a offert un couple \u00e0 Gen\u00e8ve en 1839. Un couple d'oiseau uni pour la vie? Il y a quand-m\u00eame 3% de taux d'infid\u00e9lit\u00e9!\u00a0 Le cygne compte environ 20'000 plumes. Le cygne n'est certes pas une esp\u00e8ce menac\u00e9e, mais cela ne justifie pas, selon Birdlife, qu'on l'enl\u00e8ve de la liste des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es. Ce que Birdlife pr\u00e9conise, de ne pas nourrir ces oiseaux de kilos de pains, pain qui pollue les eaux et qui n'est pas la nourriture de base de ces oiseaux.\u00a0 Un cygne et un v\u00e9g\u00e9tarien pur et se nourrit des plantes aquatiques et d'herbe.\r\nP4 Les cailloux avec Thierry Basset: les blocs erratiques\r\nLes blocs erratiques ont \u00e9t\u00e9 les premiers objets naturels \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s syst\u00e9matiquement en Suisse. Depuis l'automne 2015, Thierry Basset vous propose une balade le long de la plus forte concentration de ces blocs des Alpes, le long des Sentiers des blocs erratiques, au-dessus de Monthey. \r\nNous sommes arriv\u00e9s aujourd'hui \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tape, le Bloc Studer, \u00e9tape n\u00b0 8 sur le chemin balis\u00e9 et l'on y fait un peu d'histoire g\u00e9ologique.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 14.02.2016", "Sujet 8 / MJA_2016-02-14T06:53:45_sujet-8", "Sujet 9 / MJA_2016-02-14T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2016-02-14T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-02-14T06:03:45_monsieur-jardinier", "Les cailloux avec Thierry Basset: les blocs erratiques / MJA_2016-02-14T06:13:45_sujet-4", "Faites vos premiers semis / MJA_2016-02-14T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-02-14T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Kurt Hostettmann: St-Valentin / MJA_2016-02-14T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 14.02.2016", "Sujet 5 / MJA_2016-02-14T06:23:45_sujet-5", "Sujet 10 / MJA_2016-02-14T07:13:45_sujet-10", "Sujet 7 / MJA_2016-02-14T06:43:45_sujet-7", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-02-14T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458199", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les blocs erratiques ont \u00e9t\u00e9 les premiers objets naturels \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s syst\u00e9matiquement en Suisse. Depuis l\u2019automne 2015, Thierry Basset vous propose une balade le long de la plus forte concentration de ces blocs des Alpes, le long des Sentiers des blocs erratiques, au-dessus de Monthey. \n\nNous sommes arriv\u00e9s aujourd\u2019hui \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tape, le Bloc Studer, \u00e9tape n\u00b0 8 sur le chemin balis\u00e9 et l\u2019on y fait un peu d\u2019histoire g\u00e9ologique.", "Reportage pratique de Xavier Bloch.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".", "Le menu aphrodisiaque de Kurt Hostettmann: du chocolat \u00e0 au-moins 70% de cacao, des truffes (seulement pour les femmes), du jus de grenade (seulement pour les hommes), un peu de c\u00e9leri, du gingembre et de la sarriette des montagnes! \n\nBonne St-Valentin!!"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458199", "ece-7458193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse", "id": "sound-6EDA0AA7-EFE6-4C06-820A-AB3EDF8C43FB", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse\r\n\r\nLe club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l'humoriste Marina Rollman revisitent l'actualit\u00e9 sur le ton d'une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s'\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c'est jour de Saint-Valentin.\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d'une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 14.02.2016", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-02-14T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-02-14T11:03:45_l-interview-president", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-02-14T11:03:45_le-debat", "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse / LBP_2016-02-14T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 14.02.2016", "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse / LBP_2016-02-14T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Le club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l\u02b9humoriste Marina Rollman revisitent l\u02b9actualit\u00e9 sur le ton d\u02b9une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s\u02b9\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c\u02b9est jour de Saint-Valentin.\n\nEn deuxi\u00e8me partie d\u02b9\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d\u02b9une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux.", "Le club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l\u02b9humoriste Marina Rollman revisitent l\u02b9actualit\u00e9 sur le ton d\u02b9une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s\u02b9\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c\u02b9est jour de Saint-Valentin.\n\nEn deuxi\u00e8me partie d\u02b9\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d\u02b9une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande,Com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458223", "ece-7458222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re sortie \u00e0 l'\u00e9tranger de Guy Parmelin, de retour de Munich", "id": "sound-E3B14537-702C-435B-AB2F-29ECB51A3982", "durationSec": 498, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin, CF UDC VD, chef du DDPS\r\n* * Premi\u00e8re sortie \u00e0 l'\u00e9tranger de Guy Parmelin, de retour de Munich 18h Guy Parmelin de retour de Munich\r\nGuy Parmelin entend se battre dans les prochains mois pour obtenir les ressources dont l'arm\u00e9e suisse a besoin...\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral participait depuis vendredi \u00e0 la conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9... C'\u00e9tait sa premi\u00e8re sortie \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nDans l'entretien qu'il nous a accord\u00e9 ce matin avant de reprendre l'avion pour Berne, il rel\u00e8ve que la s\u00e9curit\u00e9 est une pr\u00e9occupation majeure dans tous les pays... Et que partout, on assiste \u00e0 une r\u00e9augmentation des budgets militaires, qui atteignent les 2% du PIB...\r\nProjet\u00e9 au niveau suisse, cela correspond \u00e0 12 \u00e0 13 milliards de francs... \r\nGuy Parmelin \u00e0 qui j'ai demand\u00e9 d'abord s'il croyait au cessez-le-feu en Syrie, qui a fait l'objet d'un accord \u00e0 Munich...\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, qui a particip\u00e9 \u00e0 Munich \u00e0 la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Guy Parmelin entend se battre dans les prochains mois pour obtenir les ressources dont l'arm\u00e9e suisse a besoin. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral participait depuis vendredi \u00e0 la conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9. C'\u00e9tait sa premi\u00e8re sortie \u00e0 l'\u00e9tranger. Selon lui, la s\u00e9curit\u00e9 est une pr\u00e9occupation majeure dans tous les pays. L'interview de Guy Parmelin."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re sortie \u00e0 l'\u00e9tranger de Guy Parmelin, de retour de Munich / FOR_2016-02-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Les cailloux avec Thierry Basset: les blocs erratiques", "id": "sound-1DCE186A-9DDB-42ED-B18F-C539C1C89754", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les blocs erratiques ont \u00e9t\u00e9 les premiers objets naturels \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s syst\u00e9matiquement en Suisse. Depuis l\u2019automne 2015, Thierry Basset vous propose une balade le long de la plus forte concentration de ces blocs des Alpes, le long des Sentiers des blocs erratiques, au-dessus de Monthey. \n\nNous sommes arriv\u00e9s aujourd\u2019hui \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9tape, le Bloc Studer, \u00e9tape n\u00b0 8 sur le chemin balis\u00e9 et l\u2019on y fait un peu d\u2019histoire g\u00e9ologique."], "alternativeTitle": ["Les cailloux avec Thierry Basset: les blocs erratiques / MJA_2016-02-14T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann: St-Valentin", "id": "sound-08A1B2EA-8DBB-449A-922F-9A17B3F7E852", "durationSec": 441, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le menu aphrodisiaque de Kurt Hostettmann: du chocolat \u00e0 au-moins 70% de cacao, des truffes (seulement pour les femmes), du jus de grenade (seulement pour les hommes), un peu de c\u00e9leri, du gingembre et de la sarriette des montagnes! \n\nBonne St-Valentin!!"], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann: St-Valentin / MJA_2016-02-14T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-FAF777EB-3ECC-44FD-AECF-DCC1C061DA93", "durationSec": 812, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse\r\n\r\nLe club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l'humoriste Marina Rollman revisitent l'actualit\u00e9 sur le ton d'une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s'\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c'est jour de Saint-Valentin.\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d'une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux.", "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-02-14T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande,Com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458220"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Sunhae Im, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF2B5AA5-4245-4285-AF84-DA9950B1E2C9", "durationSec": 727, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Sunhae Im, soprano / INI_2016-02-14T06:18:45_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Im, Sunhae", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Mouche, David Cronenberg, 1986", "id": "sound-FDE7B9E3-A3D9-4BDB-B309-AF99E4B1B559", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 10:24:57-10:25:13 / * \r\nLA MOUCHE\r\nLa Mouche (The Fly) de David Cronenberg est un Body horror movie, un film qui a beaucoup plus \u00e0 vous offrir que la vision gore d'un homme se transformant en insecte.\r\nRemake, en 1986, de la Mouche noire, film de s\u00e9rie B des ann\u00e9es 50, cette mouche offre frisson et amour, biologie, t\u00e9l\u00e9portation, babouin et surtout transformation.\r\nCar au cour de la b\u00eate, l'homme-mouche, vit encore le savant qui sait qu'il ne sera bient\u00f4t plus lui-m\u00eame.\r\nC'est un drame en huis-clos o\u00f9 trois personnages vivent intens\u00e9ment les ph\u00e9nom\u00e8nes de mutation et de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence jusqu'\u00e0 la mort.\r\nV\u00e9ritable succ\u00e8s du cin\u00e9aste, le film est vu, \u00e0 l'\u00e9poque, comme une m\u00e9taphore du Sida.\r\nUne fausse interpr\u00e9tation du film mais qui contribue \u00e0 rendre celui-ci, ainsi les autres ouvres de David Cronenberg, dignes d'une attention critique s\u00e9rieuse. \r\nApr\u00e8s la mouche, Cronenberg s'\u00e9loigne toutefois de la science-fiction horrifique.\r\nMais il laisse ce battement d'aile de dipt\u00e8re qui change l'histoire du cin\u00e9ma, faisant de la Mouche un classique du genre.\r\n\" Renaissance, transformation. Je crois que ce qui m'int\u00e9resse la plus dans la mouche, c'est la r\u00e9invention. Dans la Mouche, je mets au monde un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran. Il s'agit moins d'une naissance que d'une chim\u00e8re. Ce qui me passionne le plus, c'est moins l'\u00e9v\u00e9nement biologique qu'est la naissance, que l'\u00e9v\u00e9nement cr\u00e9atif de la renaissance humaine. L'id\u00e9e que nous nous r\u00e9inventons ou que nous r\u00e9inventons quelque chose, le monde. Nous nous transformons tous. Il m'arrive de regarder de vieilles photos de moi jeune homme et je constate que ce n'est pas moi. J'ai chang\u00e9, je suis devenu quelqu'un de compl\u00e8tement diff\u00e9rent. Je ne ressemble pas \u00e0 \u00e7a. Mes l\u00e8vres ont chang\u00e9, ma structure osseuse, tout est diff\u00e9rent. La m\u00e9tamorphose n'est pas aussi flagrante que celle de la chenille devenant papillon, mais je crois que durant notre vie nous passons par d'importantes m\u00e9tamorphoses. C'est physique bien s\u00fbr, mais \u00e9galement mental, perceptif, au niveau du syst\u00e8me nerveux, sur tous les plans. Donc si la mort, le vieillissement n'\u00e9taient pas seulement une d\u00e9t\u00e9rioration, il pourrait y avoir d'autres stades \". \r\nEt ce sont ces stades que filme Cronenberg dans la Mouche.\r\nIl fait une ouvre m\u00e9taphore.\r\nPOUR LE NET\r\nDavid Cronenberg, entretiens avec Serge Gr\u00fcnberg, Cahiers du cin\u00e9ma, 2000\r\nL'horreur int\u00e9rieure : les films de David Cronenberg, dossier r\u00e9unis par Piers Handling et Pierre V\u00e9ronneau, Editions du Cert, 1990\r\nUne \u00e9mission sur la Mouche\r\n<http://www.canalplus.fr/c-cinema/c-emissions-cinema-sur-canal/pid6306-le-cercle.html?vid=558464>\r\nR\u00e9trospective Cronenberg sur France 24\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=n1qFRqeKtXs>\r\nle trailer\r\n<http://www.dailymotion.com/video/x2is8u_bande-annonce-la-mouche-the-fly-dav_shortfilms>", "alternativeTitle": ["Travelling du 14.02.2016", "La Mouche / TVL_2016-02-14T10:06:45_travelling", "Travelling du 14.02.2016", "La Mouche / TVL_2016-02-14T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["\"La Mouche\" (The Fly) de David Cronenberg est un body horror movie, un film qui a beaucoup plus \u00e0 vous offrir que la vision gore d\u2019un homme se transformant en insecte.\n\nRemake, en 1986, de la \"Mouche noire\", film de s\u00e9rie B des ann\u00e9es 50, cette mouche offre frisson et amour, biologie, t\u00e9l\u00e9portation, babouin et surtout transformation.", "\"La Mouche\" (The Fly) de David Cronenberg est un body horror movie, un film qui a beaucoup plus \u00e0 vous offrir que la vision gore d\u2019un homme se transformant en insecte.\n\nRemake, en 1986, de la \"Mouche noire\", film de s\u00e9rie B des ann\u00e9es 50, cette mouche offre frisson et amour, biologie, t\u00e9l\u00e9portation, babouin et surtout transformation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458235", "ece-7458234"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Art's Birthday 2016: Dada aujourd'hui!", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E162C4BC-A1B1-4064-AD9E-CA0D4FC3E71E", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dada\u00efsme", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le 17 janvier 2016, Espace 2 c\u00e9l\u00e9brait l'Anniversaire de l'Art au Cabaret Voltaire de Z\u00fcrich. Lors de la soir\u00e9e du 17 janvier, le groupe Ars Acustica form\u00e9 d'une vingtaine de radios europ\u00e9enne a offert des cadeaux \u00e0 l'art par le biais des deux satellites des Unions Europ\u00e9ennes de Radiodiffusion. Huit heures de musiques, de sons et de performances dont nous vous offrons une s\u00e9lection. L'anniversaire de l'art est une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la m\u00e9moire de Robert Filliou po\u00e8te et membre du mouvement fluxus qui d\u00e9clara dans son histoire chuchot\u00e9e de l'art que l'art \u00e9tait n\u00e9 un 17 janvier et qu'en 1963 au moment de cette d\u00e9claration, il avait un million d'ann\u00e9es lorsque quelqu'un laissa tomber une \u00e9ponge s\u00e8che dans un r\u00e9cipient d'eau.Dix ann\u00e9es plus tard, il c\u00e9l\u00e9brait le 1'000'010e anniversaire de l'art \u00e0 la Neue Galerie \u00e0 Achen. Depuis sa mort en 1987 des artistes du monde entier c\u00e9l\u00e8brent l'anniversaire de l'art par mail, fax, webcam en suivant le concept de Filliou appel\u00e9 la f\u00eate permanente ou the eternal network. Cet anniversaire est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans le monde entier et \u00e0 cette occasion les artistes doivent apporter des cadeaux pour l'art, des oeuvres qui circulent en r\u00e9seau. Cet anniversaire de l'art n'est jamais devenu formel, mais a toujours \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 par le r\u00e9seau (radio, internet, etc..)Au programme:Leipzig: Mavotek (Tomomi Adachi/Audrey Chen)Madrid: Truna x3 (Truna)Prague: BallOnAir (Ensemble Terrible HAMU)Paris: Passagenweg (Pierre-Yves Mac\u00e9)Barcelone: [logolepsy / lethologica] (Raquel Garci\u00e0 Tom\u00e0s)Bornem (Belgique): VLOT (raft) (\"S P ! T S B E R G E N ' in a composition / soundscape by George De Decker  Ward Weis)", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 14.02.2016", "Art's Birthday 2016: Dada aujourd'hui! / MAV_2016-02-14T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 14.02.2016", "Art's Birthday 2016: Dada aujourd'hui! / MAV_2016-02-14T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Le 17 janvier 2016, Espace 2 c\u00e9l\u00e9brait l'Anniversaire de l'Art au Cabaret Voltaire de Z\u00fcrich.\n\nLors de la soir\u00e9e du 17 janvier, le groupe Ars Acustica form\u00e9 d\u2019une vingtaine de radios europ\u00e9enne a offert des cadeaux \u00e0 l'art par le biais des deux satellites des Unions Europ\u00e9ennes de Radiodiffusion. Huit heures de musiques, de sons de performances dont nous vous offrons une s\u00e9lection.", "Le 17 janvier 2016, Espace 2 c\u00e9l\u00e9brait l'Anniversaire de l'Art au Cabaret Voltaire de Z\u00fcrich.\n\nLors de la soir\u00e9e du 17 janvier, le groupe Ars Acustica form\u00e9 d\u2019une vingtaine de radios europ\u00e9enne a offert des cadeaux \u00e0 l'art par le biais des deux satellites des Unions Europ\u00e9ennes de Radiodiffusion. Huit heures de musiques, de sons de performances dont nous vous offrons une s\u00e9lection."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457819", "ece-7457818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Faites vos premiers semis", "id": "sound-41B00456-D831-4F07-BF28-CA37E835CB3C", "durationSec": 515, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Reportage pratique de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Faites vos premiers semis / MJA_2016-02-14T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-DE5E1AAA-9294-4371-8E65-6FB616B8C694", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse\r\n\r\nLe club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l'humoriste Marina Rollman revisitent l'actualit\u00e9 sur le ton d'une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s'\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c'est jour de Saint-Valentin.\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d'une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux.", "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-02-14T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande,Com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458219"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Ounie Lecomte, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos du film : \"Je vous souhaite d'\u00eatre follement aim\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93EB8E1F-A342-41C9-B5B1-CB8556C75E93", "durationSec": 1397, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Pour son deuxi\u00e8me long m\u00e9trage (en salle mercredi prochain), Ounie Lecomte poursuit l'exploration d'une th\u00e9matique qui lui est ch\u00e8re, l'abandon d'un enfant \u00e0 la naissance. Si dans son premier film, elle racontait comment une petite fille allait vivre une adoption, ici, elle d\u00e9place le curseur d'une trentaine d'ann\u00e9es. Elisa est kin\u00e9sith\u00e9rapeute, mari\u00e9e, m\u00e8re d'un petit gar\u00e7on. Son souple bat de l'aile. Il faut dire qu'elle s'est lanc\u00e9e dans une recherche obsessionnelle, celle de sa m\u00e8re biologique qui l'a abandonn\u00e9 \u00e0 la naissance en accouchant sous X. Elisa, dans l'espoir de retrouver et rencontrer un jour cette maman inconnue, s'installe \u00e0 Dunkerque. afin de concilier son travail dans le cabinet d'un de ses amis et son enqu\u00eate. L'administration est pourtant claire avec elle. Sa m\u00e8re probablement dunkerquoise ne veut pas la revoir. Et c'est l\u00e0 que la hasard va lui donner un petit coup de pouce. Ounie Lecomte r\u00e9alise un drame familial poignant gr\u00e2ce \u00e0 la justesse de l'interpr\u00e9tation de C\u00e9line Sallette et Anne Benoit, gr\u00e2ce aussi \u00e0 une certaine sobri\u00e9t\u00e9 dans la mise en sc\u00e8ne. On pourrait juste m\u00e9goter sur le sc\u00e9nario qui ne laisse pas de place \u00e0 une quelconque surprise et encore moins \u00e0 une nouvelle cruaut\u00e9 du destin. A suivre un entretien enregistr\u00e9 par Fifi avec Ounie Lecomte lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris mi-janvier.", "alternativeExcerpt": ["Pour son deuxi\u00e8me long-m\u00e9trage, Ounie Lecomte poursuit l\u02b9exploration d\u02b9une th\u00e9matique qui lui est ch\u00e8re, l\u02b9abandon d\u02b9un enfant \u00e0 la naissance. Ounie Lecomte r\u00e9alise un drame familial poignant gr\u00e2ce \u00e0 la justesse de l\u02b9interpr\u00e9tation de C\u00e9line Sallette et Anne Benoit, gr\u00e2ce aussi \u00e0 une certaine sobri\u00e9t\u00e9 dans la mise en sc\u00e8ne. \n\nA suivre un entretien enregistr\u00e9 par Fifi avec Ounie Lecomte lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Je vous souhaite d'\u00eatre follement aim\u00e9e / BRA_2016-02-14T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Lecomte, Ounie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457982"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Les dialogues marocains de Titi Robin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E36BD622-E801-44EB-ADED-C7B382CBD46F", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 5404, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Au lendemain de leur passage au festival Au fil des voix, \u00e0 Paris, entretien avec le guitariste fran\u00e7ais Thierry \"Titi\" Robin et le musicien marocain Mehdi Nassouli. Entre 2009 et 2011, le guitariste fran\u00e7ais Thierry Titi Robin avait travaill\u00e9 \u00e0 un projet de longue haleine entre le Maroc, la Turquie et l'Inde. En \u00e9tait ressorti un riche coffret de trois Cds, Les Rives, autant de d\u00e9clinaisons de son r\u00e9pertoire, enregistr\u00e9es chacune dans un pays diff\u00e9rent, avec une production et des musiciens locaux et \u00e0 destination d'un public local. Une mani\u00e8re pour ce musicien voyageur de rendre ce qu'il estimait leur devoir aux cultures qui l'ont tant influenc\u00e9. En 2015, apr\u00e8s avoir partag\u00e9 la sc\u00e8ne avec lui pendant plusieurs ann\u00e9es pour la version spectacle des Rives, Titi Robin revient au Maroc et prolonge sa collaboration avec le jeune et charismatique artiste gnawa Mehdi Nassouli. Dans Taziri - clair de lune en langue berb\u00e8re - ils abordent un r\u00e9pertoire original de chansons et d'instrumentaux, que Titi a compos\u00e9 pour cette voix marocaine et son luth basse guembri, qu'il marie aux phrases incisives de son bouzouq et de sa guitare.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 14.02.2016", "L'\u00e9coute des mondes du 14.02.2016", "Les dialogues marocains de Titi Robin / ECM_2016-02-14T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "Les dialogues marocains de Titi Robin / ECM_2016-02-14T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423787.image", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de leur passage au festival Au fil des voix, \u00e0 Paris, entretien avec le guitariste fran\u00e7ais Thierry \"Titi\" Robin et le musicien marocain Mehdi Nassouli.", "Au lendemain de leur passage au festival Au fil des voix, \u00e0 Paris, entretien avec le guitariste fran\u00e7ais Thierry \"Titi\" Robin et le musicien marocain Mehdi Nassouli."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457842", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien marocain", "name": "Nassouli, Mehdi", "type": "Participant"}, {"role": "musicien fran\u00e7ais", "name": "Robin, Thierry \"Titi\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457842", "ece-7457841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Rencontre Kyrill - Fran\u00e7ois: le Vatican aux ordres de Poutine?", "id": "sound-D23CF828-F51C-4CAE-8F79-031162F8C5F3", "durationSec": 903, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le pape Fran\u00e7ois et le Patriarche orthodoxe Kyrill de Moscou se sont rencontr\u00e9s vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 la Havane. Une premi\u00e8re rencontre, depuis le schisme de 1054, qualifi\u00e9e d'historique. L'un des moteur de ce rapprochement serait la volont\u00e9 des deux Eglises de faire front commun pour la d\u00e9fense des minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes du Moyen-Orient.\r\nCependant des voix critiques affirment que cette rencontre n'a \u00e9t\u00e9 rendue possible que par le feu vert du Kremlin. Vladimir Poutine aurait tout \u00e0 gagner, dans sa volont\u00e9 de revenir sur le devant de la sc\u00e8ne internationale, \u00e0 appara\u00eetre comme le champion de la d\u00e9fense des chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s. \r\nQue devient l'Eglise grecque catholique ukrainienne rattach\u00e9e \u00e0 Rome (Eglise uniate), consid\u00e9r\u00e9e comme l'obstacle majeur du rapprochement entre le Vatican et le Patriarcat de Moscou ? Cette \u00e9glise, fortement pers\u00e9cut\u00e9e sous Staline, est aujourd'hui majoritairement du c\u00f4t\u00e9 des s\u00e9paratistes ukrainiens. Serait-elle la perdante de ce rapprochement ?\r\nCatherine Erard s'entretient avec Antoine Arjakovsky sp\u00e9cialiste du monde orthodoxe et de l'ocum\u00e9nisme. \r\nBibliographie :\r\nAntoine Arjakovsky, Russie-Ukraine, de la guerre \u00e0 la paix ?, Paris, Parole et Silence, 2014\r\nAntoine Arjakovsky, Qu'est-ce que l'orthodoxie ?, Paris <https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris>, Gallimard <https://fr.wikipedia.org/wiki/Gallimard>, 2013", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois et le Patriarche orthodoxe Kyrill de Moscou se sont rencontr\u00e9s vendredi 12 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Havane. \n\nL\u2019un des moteurs de ce rapprochement serait la volont\u00e9 des deux Eglises de faire front commun pour la d\u00e9fense des minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["Rencontre Kyrill \u2013 Fran\u00e7ois: le Vatican aux ordres de Poutine? / HFR_2016-02-14T19:03:15_rencontre-kyrill-francois-le-vatican-aux", "Hautes fr\u00e9quences du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde orthodoxe et de l'ocum\u00e9nisme. ", "name": "Arjakovsky, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7458206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mobilisation contre les moustiques au Br\u00e9sil pour lutter contre le virus Zika", "id": "sound-A67C988D-8E95-427E-9BB1-077E1B6688ED", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tereza Lyra, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique, a dirig\u00e9 la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la veille sanitaire de Recife, au Br\u00e9sil, \u00e9picentre de la pand\u00e9mie de zika\r\n* * Mobilisation contre les moustiques au Br\u00e9sil pour lutter contre le virus Zika 18h Zika : mobilisation contre les moustiques\r\nAu Br\u00e9sil, vaste mobilisation ce week-end pour combattre le virus Zika...\r\nQuelque 220 000 militaires ont fait du porte \u00e0 porte pour informer 3 millions de foyers des moyens de lutter contre les moustiques qui transmettent le virus... notamment en d\u00e9truisant leurs sites de reproduction...\r\nJ'ai joint cet apr\u00e8s-midi Tereza Lyra, qui est m\u00e9decin de sant\u00e9 publique... Elle a dirig\u00e9 la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la veille sanitaire de la ville de Recife, \u00e9picentre de la pand\u00e9mie...\r\nPremi\u00e8re question... Le gouvernement privil\u00e9gie le combat contre les moustiques... Est-ce la bonne solution ?\r\n  SON\r\nTereza Lyra, m\u00e9decin de sant\u00e9 publique au Br\u00e9sil et ancienne directrice g\u00e9n\u00e9rale la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la veille sanitaire de la ville de Recife, \u00e9picentre de la pand\u00e9mie.", "alternativeExcerpt": ["Au Br\u00e9sil, une vaste mobilisation a eu lieu ce week-end pour combattre le virus Zika. Quelque 220'000 militaires ont fait du porte-\u00e0-porte pour informer trois millions de foyers des moyens de lutter contre les moustiques qui transmettent le virus, notamment en d\u00e9truisant leurs sites de reproduction. Tereza Lyra est m\u00e9decin de sant\u00e9 publique. Elle a dirig\u00e9 la surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et la veille sanitaire de la ville de Recife, \u00e9picentre de la pand\u00e9mie. Son interview."], "alternativeTitle": ["Mobilisation contre les moustiques au Br\u00e9sil pour lutter contre le virus Zika / FOR_2016-02-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476515"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de l'\u00e9glise du Prieur\u00e9 Pully (2/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-1BBA4800-5A3A-486F-930E-AE94C3B679A8", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple du Prieur\u00e9, Pully, avec Pierre Farron, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Madiana Roy pour la liturgie. Avec la participation musicale de Anne-Claude Burnand-Mauri \u00e0 l'orgue et Florence de Saussure au violon. Lectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 26, versets 4 \u00e0 10; H\u00e9breux, chapitre 4, versets 14 \u00e0 16; Luc, chapitre 4, versets 1 \u00e0 13. Avec Satan: no limits! S'incliner jusqu'\u00e0 terre tout en revendiquant une libert\u00e9 sans limites: cette contradiction est au coeur de l'id\u00e9ologie dominante actuelle. Mais bien des personnes, notamment celles qui sont fragilis\u00e9es dans leur sant\u00e9 ou leur travail, peuvent mesurer le c\u00f4t\u00e9 illusoire de cette propagande. Dans le \"r\u00e9cit de la tentation\", J\u00e9sus montre une vraie libert\u00e9 en refusant de s'incliner devant un faux dieu, pourtant redoutable.", "alternativeTitle": ["Culte du 14.02.2016", "\u00c9glise du Prieur\u00e9 Pully (2/3) / CUL_2016-02-14T10:03:00_culte", "Culte du 14.02.2016", "\u00c9glise du Prieur\u00e9 Pully (2/3) / CUL_2016-02-14T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple du Prieur\u00e9, Pully, avec Pierre Farron, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Madiana Roy pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Anne-Claude Burnand-Mauri \u00e0 l'orgue et Florence de Saussure au violon.\n\nPr\u00e9sentation: Jean-Christophe Emery\n\nLectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 26, versets 4 \u00e0 10; H\u00e9breux, chapitre 4, versets 14 \u00e0 16; Luc, chapitre 4, versets 1 \u00e0 13.\n\nAvec Satan: no limits!\nS'incliner jusqu'\u00e0 terre tout en revendiquant une libert\u00e9 sans limites: cette contradiction est au coeur de l'id\u00e9ologie dominante actuelle. Mais bien des personnes, notamment celles qui sont fragilis\u00e9es dans leur sant\u00e9 ou leur travail, peuvent mesurer le c\u00f4t\u00e9 illusoire de cette propagande. Dans le \"r\u00e9cit de la tentation\", J\u00e9sus montre une vraie libert\u00e9 en refusant de s'incliner devant un faux dieu, pourtant redoutable.", "Culte en direct du Temple du Prieur\u00e9, Pully, avec Pierre Farron, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Madiana Roy pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Anne-Claude Burnand-Mauri \u00e0 l'orgue et Florence de Saussure au violon.\n\nPr\u00e9sentation: Jean-Christophe Emery\n\nLectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 26, versets 4 \u00e0 10; H\u00e9breux, chapitre 4, versets 14 \u00e0 16; Luc, chapitre 4, versets 1 \u00e0 13.\n\nAvec Satan: no limits!\nS'incliner jusqu'\u00e0 terre tout en revendiquant une libert\u00e9 sans limites: cette contradiction est au coeur de l'id\u00e9ologie dominante actuelle. Mais bien des personnes, notamment celles qui sont fragilis\u00e9es dans leur sant\u00e9 ou leur travail, peuvent mesurer le c\u00f4t\u00e9 illusoire de cette propagande. Dans le \"r\u00e9cit de la tentation\", J\u00e9sus montre une vraie libert\u00e9 en refusant de s'incliner devant un faux dieu, pourtant redoutable."], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457810", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur et th\u00e9ologien du travail", "name": "Farron, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457810", "ece-7457809"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 14.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C49E0F96-719E-4955-B21F-18EB33FB18AB", "durationSec": 225, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test de la semaine du 17 f\u00e9vrier 2016", "Screen Test / BRA_2016-02-14T12:55:00_screen-test", "Screen Test / BRA_2016-02-14T12:55:00_screen-test"], "alternativeExcerpt": ["Je vous souhaite d\u2019\u00eatre follement aim\u00e9 la qu\u00eate obsessionnelle d\u2019une fille abandonn\u00e9e pour retrouver sa m\u00e8re \u00e0 Dunkerque, Nahid le divorce en Iran et son cort\u00e8ge de difficult\u00e9s, La Vache une sympathique fable positive o\u00f9 un alg\u00e9rien sillonne la France avec sa vache pour rejoindre le salon de l\u2019agriculture \u00e0 Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7457992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457992", "ece-7457986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mort d'un juge pourrait faire basculer la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine", "id": "sound-DB769935-470E-494D-A1D9-0CBAC6222FF1", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La mort d'un juge pourrait faire basculer la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine Aux Etats-Unis, le d\u00e9c\u00e8s d'un juge conservateur de la Cour supr\u00eame d\u00e9clenche une bataille politique entre le pr\u00e9sident Obama et le Congr\u00e8s R\u00e9publicain.\r\nBataille bien provoqu\u00e9e par la d\u00e9signation d'un successeur au juge.\r\nA New-York, Charlotte Alix de Radio France", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, le d\u00e9c\u00e8s d'un juge conservateur de la Cour supr\u00eame d\u00e9clenche une bataille politique entre le pr\u00e9sident Obama et le Congr\u00e8s r\u00e9publicain, provoqu\u00e9e par la d\u00e9signation d'un successeur au juge."], "alternativeTitle": ["La mort d'un juge pourrait faire basculer la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine / 12H30_2016-02-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Radio France", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les roses de la Saint-Valentin viennent de loin", "id": "sound-EA982DC5-5791-4891-92CB-863A025574A9", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les roses de la Saint-Valentin viennent de loin La Saint Valentin, c'est aujourd'hui. Et qui dit f\u00eate des amoureux dit roses rouges. \r\nDes roses qui ont, souvent, parcourus des milliers de kilom\u00e8tres avant de finir dans nos vases....Katja Schaer\r\n((Des milliers de kilom\u00e8tres - six mille plus pr\u00e9cis\u00e9ment. Parce que la majorit\u00e9 des roses que nous achetons en Suisse nous viennent du Kenya. Et ces fleurs ont, derri\u00e8re leur p\u00e9tales color\u00e9s, toute une histoire. Celle d'une \u00e9conomie nationale port\u00e9e par les fleurs. Plus d'un tiers des fleurs que nous achetons en Europe, viennent du Kenya- un pays dans lequel l'industrie florale fait vivre un demi million de personnes. Les roses que vendent les grands distributeurs comme Migros et Coop sont, pour plus de deux tiers d'entre elles, import\u00e9es du Kenya.))\r\nPourquoi ces roses sont-elles cultiv\u00e9es sp\u00e9cialement dans ce pays?\r\n((Pour des raisons climatiques tout d'abord. Pas besoin de serres chauff\u00e9es. L'ensoleillement permet de faire pousser des roses tout l'ann\u00e9e. Ensuite, le pays est bien reli\u00e9 \u00e0 l'Europe. L'a\u00e9roport de Nairobi a m\u00eame un terminal sp\u00e9cialement con\u00e7u pour l'export des produits d'horticulture. Donc les fleurs peuvent \u00eatre achemin\u00e9es facilement et rapidement vers l'Europe. En 2014 le Kenay a export\u00e9 plus de 136'000 tonnes de fleurs. Et la rose kenyanne a cette particularit\u00e9 d'\u00eatre bien r\u00e9sistante, avec des fleurs de petite \u00e0 moyenne taille. C'est donc une rose de bouquet - contrairement \u00e0 la rose \u00e9quatorienne, \u00e0 grande fleur - plus appr\u00e9ci\u00e9e en Russie notamment.))\r\nC'est de l\u00e0 aussi que viennent nos roses de la Saint-Valentin?\r\n((Oui, quand elles ne viennent pas du Kenya, elles sont import\u00e9es d'Equateur. Elles peuvent venir aussi, mais pour une minorit\u00e9 d'entre elles, d'Ethiopie, de Tanzanie ou de Bolivie. Mais pour revenir \u00e0 nos roses kenyannes vendues en Suisse - ces fleurs auront \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es dans un champ proche du lac Naivasha, puis transport\u00e9es par camion r\u00e9frig\u00e9r\u00e9 \u00e0 Nairobi - o\u00f9 elle prendront l'avion \u00e0 destination de l'Europe. Pour \u00eatre, comme c'est le cas ce 14 f\u00e9vrier, offertes ... pour la f\u00eate des amoureux.))", "alternativeExcerpt": ["La Saint-Valentin aura lieu ce dimanche. Les roses rouges qui vont de pair avec la f\u00eate ont souvent parcouru des milliers de kilom\u00e8tres avant de finir dans nos vases."], "alternativeTitle": ["Les roses de la Saint-Valentin viennent de loin / 12H30_2016-02-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476503"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Le Roi Arthur de Purcell par les Vocalistes du Conservatoire de Lausanne. - 2.  Le Choeur Bach de Lausanne et l'Ensemble baroque du L\u00e9man. - 3. L'Octuor vocal de Sion c\u00e9l\u00e8bre son 40e anniversaire", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-1EEAB6EA-D2B0-407D-A43A-755C6CCFD594", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "1. Le Roi Arthur de Purcell par les Vocalistes du Conservatoire de Lausanne sous la direction de Philippe Huttenlocher \u00e0 l'Eglise St.-Laurent de Lausanne. jeudi 18 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 19h00 et dimanche 21 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 17h00. - 2. Le Choeur Bach de Lausanne et l'Ensemble baroque du L\u00e9man sous la direction de Romain Mayor donnent des oeuvres de Haendel et Campra en concert \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne, le 9 mars 2016 \u00e0 20h00. - 3. L'Octuor vocal de Sion fond\u00e9 et dirig\u00e9 par Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt c\u00e9l\u00e8bre son 40e anniversaire avec la parution d'un CD de comm\u00e9moration intitul\u00e9 \"Emeraude\".", "alternativeTitle": ["Chant libre du 14.02.2016", "Magazine / CHA_2016-02-14T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 14.02.2016", "Magazine / CHA_2016-02-14T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["1. Le Roi Arthur de Purcell par les Vocalistes du Conservatoire de Lausanne sous la direction de Philippe Huttenlocher \u00e0 l'Eglise St.-Laurent de Lausanne\njeudi 18 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 19h00 et dimanche 21 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 17h00.\nLien: http://www.terreaux.org/fr/spectacles.html#saison-12-cat-1-spectacle-113\n\n2. Le Ch\u0153ur Bach de Lausanne et l'Ensemble baroque du L\u00e9man sous la direction de Romain Mayor donnent des \u0153uvres de Haendel et Campra en concert \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne, le 9 mars 2016 \u00e0 20h00.\nLien: www.choeurbach.ch/\n\n3. L'Octuor vocal de Sion fond\u00e9 et dirig\u00e9 par Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt c\u00e9l\u00e8bre son 40e anniversaire avec la parution d'un CD de comm\u00e9moration intitul\u00e9 \"Emeraude\".\nLien: http://octuor.ch/wp/?p=778", "1. Le Roi Arthur de Purcell par les Vocalistes du Conservatoire de Lausanne sous la direction de Philippe Huttenlocher \u00e0 l'Eglise St.-Laurent de Lausanne\njeudi 18 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 19h00 et dimanche 21 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 17h00.\nLien: http://www.terreaux.org/fr/spectacles.html#saison-12-cat-1-spectacle-113\n\n2. Le Ch\u0153ur Bach de Lausanne et l'Ensemble baroque du L\u00e9man sous la direction de Romain Mayor donnent des \u0153uvres de Haendel et Campra en concert \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne, le 9 mars 2016 \u00e0 20h00.\nLien: www.choeurbach.ch/\n\n3. L'Octuor vocal de Sion fond\u00e9 et dirig\u00e9 par Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt c\u00e9l\u00e8bre son 40e anniversaire avec la parution d'un CD de comm\u00e9moration intitul\u00e9 \"Emeraude\".\nLien: http://octuor.ch/wp/?p=778"], "imageURL": "//www.rts.ch/7481789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457813", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef et directeur de choeur", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457813", "ece-7457812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: nouveau coup dur pour Crans-Montana", "id": "sound-7ED930A6-055B-42B9-8EAA-75C72A3C023B", "durationSec": 325, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ski alpin: nouveau coup dur pour Crans-Montana 18h Ski alpin\r\nD\u00e9cid\u00e9ment, la malchance s'acharne sur Crans-Montana et ses organisateurs d'\u00e9preuves f\u00e9minines de Coupe du monde en ski alpin. \r\nIls ont une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 contraints d'annuler la descente, apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 hier le super-combin\u00e9. \r\nAlain Th\u00e9voz, on vous retrouve dans la station de Crans-Montana. \u00c9tait-ce LA d\u00e9cision \u00e0 prendre aujourd'hui\u00a0? Car la m\u00e9t\u00e9o semblait bonne !...\r\n  SON\r\nMerci Alain Th\u00e9voz...\r\nChez les messieurs, l'Allemand Felix Neureuther a remport\u00e9 le slalom de Yuzawa-Naeba, au Japon... Il a devanc\u00e9 le Su\u00e9dois Andr\u00e9 Myhrer de 5 centi\u00e8mes de seconde et l'Autrichien Marco Schwarz...\r\nMeilleur Suisse, le Valaisan Daniel Yule termine 9\u00e8me... Ramon Zenh\u00e4usern s'est class\u00e9 17\u00e8me, Marc Gini 21\u00e8me et Luca Aerni 24\u00e8me.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9cid\u00e9ment, la malchance s\u2019acharne sur Crans-Montana et ses organisateurs d\u2019\u00e9preuves f\u00e9minines de Coupe du monde en ski alpin. Ils ont une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 contraints d\u2019annuler la descente, apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 samedi le Super combin\u00e9. \u00c9tait-ce la bonne d\u00e9cision \u00e0 prendre?"], "alternativeTitle": ["Ski alpin: nouveau coup dur pour Crans-Montana / FOR_2016-02-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476512"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Leyla Bouzid, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos du film : \"A peine j'ouvre les yeux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C8D78C3-A5AD-46A2-A29D-5EB95841D1D9", "durationSec": 1133, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Pour son premier long m\u00e9trage qui sortira la semaine prochaine, la jeune tunisienne Leyla Bouzid a su se faire remarquer. Prix du public \u00e0 la Mostra de Venise, grand prix au festival de Duba\u00ef, l'histoire de Farah ne laisse pas grand monde insensible. Farah, 18 ans, chante dans un groupe de rock engag\u00e9 qui critique le gouvernement en place en Tunisie en 2010. Le film est surtout l'occasion de dresser le portrait vibrant d'une jeunesse tunisienne qui a renvers\u00e9 la dictature de Ben Ali. Si Farah se r\u00eave chanteuse de rock, ses parents la voient plut\u00f4t toubib. Cultivant une relation amoureuse secr\u00e8te avec le joueur de cithare et parolier de son groupe, Farah la rebelle insouciante s'expose sans en prendre vraiment conscience aux services secrets du r\u00e9gime Ben Ali. Leyla Bouzid dresse le portrait d'une g\u00e9n\u00e9ration, la sienne, cette jeunesse \u00e9prise de libert\u00e9 et qui a contribu\u00e9 \u00e0 la chute du dictateur. A 30 ans, Leyla Bouzid r\u00e9alise un film en 3 actes qui ne manque jamais de souffle. Cathy Trograncic, a rencontr\u00e9 au festival de Namur l'an dernier la cin\u00e9aste, une interview \u00e0 suivre aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier long m\u00e9trage, la jeune tunisienne Leyla Bouzid a su se faire remarquer. Prix du public \u00e0 la Mostra de Venise, grand prix au festival de Duba\u00ef, l\u02b9histoire de Farah ne laisse pas grand monde insensible. \n\nLeyla Bouzid dresse le portrait d'une g\u00e9n\u00e9ration, la sienne, cette jeunesse \u00e9prise de libert\u00e9 et qui a contribu\u00e9 \u00e0 la chute du dictateur. Cathy Trograncic, a rencontr\u00e9 au festival de Namur l\u02b9an dernier la cin\u00e9aste, une interview \u00e0 suivre aujourd\u02b9hui."], "alternativeTitle": ["A peine j'ouvre les yeux / BRA_2016-02-14T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 14.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7491602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457991", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Bouzid, Leyla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Et si la culture \u00e9tait utile ? : Interview de Nuccio Ordine, philosophe, professeur de litt\u00e9rature italienne a l'universit\u00e9 de Calabre, auteur de \"L'utilit\u00e9 de l'inutile\" (Ed. Les Belles Lettres, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C1D3CBE-3E81-46FD-BA53-61B2B01038CB", "durationSec": 941, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordine, Nuccio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "culture", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Pourquoi, dans le monde de l'utilitarisme, un marteau vaut-il plus qu'une symphonie? Une cl\u00e9 anglaise plus qu'un tableau? Et si la culture, la litt\u00e9rature, la formation, la recherche \u00e9taient plus utiles pour construire un avenir meilleur? ", "alternativeExcerpt": ["C'est un manifeste. Ou une provocation? Le livre \"L'utili\u00e9 de l'inutile\" de Nuccio Ordine est un v\u00e9ritable succ\u00e8s \u00e9ditorial. Il interpelle. Sa th\u00e8se: le profit comme une foi en soi est une impasse.  Invit\u00e9: Nuccio Ordine, philosophe, professeur de litt\u00e9rature italienne a l'universit\u00e9 de Calabre, \u00e9diteur.", "C'est un manifeste. Ou une provocation? Le livre \"L'utili\u00e9 de l'inutile\" de Nuccio Ordine est un v\u00e9ritable succ\u00e8s \u00e9ditorial. Il interpelle. Sa th\u00e8se: le profit comme une foi en soi est une impasse.  Invit\u00e9: Nuccio Ordine, philosophe, professeur de litt\u00e9rature italienne a l'universit\u00e9 de Calabre, \u00e9diteur.", "C'est un manifeste. Ou une provocation? Le livre \"L'utili\u00e9 de l'inutile\" de Nuccio Ordine est un v\u00e9ritable succ\u00e8s \u00e9ditorial. Il interpelle. Sa th\u00e8se: le profit comme une foi en soi est une impasse.  Invit\u00e9: Nuccio Ordine, philosophe, professeur de litt\u00e9rature italienne a l'universit\u00e9 de Calabre, \u00e9diteur."], "alternativeTitle": ["Et si la culture \u00e9tait utile?", "Et si la culture \u00e9tait utile? / 12H30_2016-02-14T12:40:00_haute-definition", "Et si la culture \u00e9tait utile? / 12H30_2016-02-14T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur de litt\u00e9rature italienne a l'universit\u00e9 de Calabre", "name": "Ordine, Nuccio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476508", "ece-7476506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-BE78841D-A532-410E-9F6C-BCF43A2FB09E", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-02-14T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458195"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Mais dis donc, o\u00f9 est Dada?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6F0F2374-9F28-484F-A287-BD5FF6B968B6", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 6980, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "histoire", "dada\u00efsme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Dada f\u00eate ses 100 ans cette ann\u00e9e, en f\u00e9vrier. \"Le labo\" se lance dans une enqu\u00eate, une qu\u00eate, \u00e0 la recherche de l'esprit Dada. O\u00f9 se cache-t-il? Dans les mus\u00e9es zurichois? Au Cabaret Voltaire, berceau du dada\u00efsme? Chez les jeunes artistes ou sur la toile? DADA est peu partout et nulle part, car ce mouvement de jeunes artistes en col\u00e8re - f\u00e2ch\u00e9s contre la guerre et issus des 4 coins de la terre - a instill\u00e9 son grain de folie dans bien des cerveaux, sans faire doctrine, mais portant beau! DADA se retrouve dans les interventions de quelques performeurs d'aujourd'hui, et \u00e0 bien y regarder on y trouve des traces quelque part sur la toile. Un web doc audacieux et impertinent sait m\u00eame en retrouver l'esprit avec une \u00e9tonnante fraicheur.", "alternativeTitle": ["Le labo du 14.02.2016", "Mais dis donc, o\u00f9 est Dada? / LABO_2016-02-14T20:03:45_le-labo", "Le labo du 14.02.2016", "Sujet 5 / LABO_2016-02-14T20:03:45_sujet-5", "Sujet 2 / LABO_2016-02-14T20:03:45_sujet-2", "Sujet 4 / LABO_2016-02-14T20:03:45_sujet-4", "Sujet 3 / LABO_2016-02-14T20:03:45_sujet-3", "Sujet 1 / LABO_2016-02-14T20:03:45_sujet-1", "Mais dis donc, o\u00f9 est Dada? / LABO_2016-02-14T20:03:45_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Dada f\u00eate ses 100 ans cette ann\u00e9e, en f\u00e9vrier. \"Le labo\" se lance dans une enqu\u00eate, une qu\u00eate, \u00e0 la recherche de l'esprit Dada. \n\nO\u00f9 se cache-t-il? Dans les mus\u00e9es zurichois? Au Cabaret Voltaire, berceau du dada\u00efsme? Chez les jeunes artistes ou sur la toile?", "Dada f\u00eate ses 100 ans cette ann\u00e9e, en f\u00e9vrier. \"Le labo\" se lance dans une enqu\u00eate, une qu\u00eate, \u00e0 la recherche de l'esprit Dada. \n\nO\u00f9 se cache-t-il? Dans les mus\u00e9es zurichois? Au Cabaret Voltaire, berceau du dada\u00efsme? Chez les jeunes artistes ou sur la toile?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice au Kunsthaus de Zurich, co-commissaire de l'exposition  \"Dada Globe Reconstructed\"", "name": "Sudhalter, Adrian", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, historien de l'art", "name": "Fauchereau, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bonucelli, Dario", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Pag\u00e8s, Esteban", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Savary, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "co-commissaire de l'exposition \"Dada universel\" au mus\u00e9e national de Zurich", "name": "Steiner, Juri", "type": "Participant"}, {"role": "co-commissaire de l'exposition \"Dada universel\" au mus\u00e9e national de Zurich", "name": "Zweifel, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice au Kunsthaus de Zurich, co-commissaire de l'exposition  \"Dada Globe Reconstructed\"", "name": "Hug, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur du site et web doc dadadata.net", "name": "Dufresne, David", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, commissaire des expositions et performances organis\u00e9es au Cabaret Voltaire", "name": "Szwwmann, Una", "type": "Participant"}, {"role": "vid\u00e9aste, performeur", "name": "Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteure du site et web doc dadadata.net", "name": "Hugi, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de communication au Cabaret Voltaire", "name": "Hauswirth, Nora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7457830", "ece-7457829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les CFF veulent profiter de l'ouverture du Gothard pour augmenter les prix", "id": "sound-95103288-2D41-428C-86DA-B319CF8EB925", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les CFF veulent profiter de l'ouverture du Gothard pour augmenter les prix Plus court, plus rapide, plus s\u00fbr, mais aussi plus cher. \r\nLes CFF veulent profiter de l'ouverture du tunnel de base du Gothard pour augmenter le prix du passage. \r\nC'est la NZZ am Sonntag qui le r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui. Une hausse artificielle qui interpelle le surveillant des prix, et qui irrite le gouvernement tessinois,  Alain Arnaud .\r\nAujourd'hui, le tron\u00e7on Altdorf - Castione fait 110 kilom\u00e8tres. Mais plus que 80 apr\u00e8s l'ouverture du nouveau tunnel. Logiquement, le tarif devrait baisser. Il n'en sera rien, bien au contraire, confirment les CFF, qui parlent d'une augmentation mod\u00e9r\u00e9e. Faire gonfler artificiellement les prix, c'est une pratique courante, avec le syst\u00e8me des kilom\u00e8tres tarifaires, pas toujours identiques aux kilom\u00e8tres effectifs. Ainsi les 54 kilom\u00e8tres de la ligne du L\u00f6tschberg sont-ils factur\u00e9s comme 120 .\r\n*** . la m\u00e9thode est une \u00e9pine dans le pied du surveillant des prix . ***\r\n. oui, St\u00e9phane Meierhans d\u00e9clare qu'en principe, un tunnel est cens\u00e9 r\u00e9duire les co\u00fbts pour les CFF. Il promet d'\u00eatre tr\u00e8s vigilant au moment de n\u00e9gocier les prix. En tous cas l'annonce passe mal au sud des Alpes. Le pr\u00e9sident du gouvernement tessinois Norman Gobbi demande pourquoi il faudrait payer plus au Gothard, mais pas \u00e0 Zurich, dont la gare a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e pour des milliards. Norman Gobbi qui, soit dit en passant,exige une baisse massive des tarifs ferroviaires au Gothard en cas de non au 2\u00e8me tube le 28 f\u00e9vrier.\r\nEnfin, \u00e0 propos du tunnel routier, le conseiller national lucernois Leo M\u00fcller est persuad\u00e9 que le peuple dira oui. Il va d\u00e9poser au lendemain du vote une motion pour introduire un p\u00e9age pour financer le percement, c'est la Zentralschweiz am Sonntag qui l'annonce.", "alternativeExcerpt": ["Plus court, plus rapide, plus s\u00fbr, mais aussi plus cher: les CFF veulent profiter de l\u2019ouverture du tunnel de base du Gothard pour augmenter le prix du passage. C\u2019est la NZZ am Sonntag qui le r\u00e9v\u00e8le ce dimanche. Cette hausse artificielle interpelle le surveillant des prix et irrite le gouvernement tessinois."], "alternativeTitle": ["Les CFF veulent profiter de l'ouverture du Gothard pour augmenter les prix / 12H30_2016-02-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse repr\u00e9sentera les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite en Iran et ceux de l'Iran en Arabie saoudite : Interview de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-253B3882-30AB-4BA0-BC45-D787AFC17747", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Iran", "Arabie Saoudite"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["diplomatie", "n\u00e9gociation", "relations internationales", "accord international"], "excerpt": "Didier Burkhalter a rencontr\u00e9 le roi d'Arabie saoudite Salman ben Abdelaziz al-Saoud ainsi que le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res saoudien Adel ben Ahmed al-Jubeir. Il avait rencontr\u00e9 son homologue iranien lors du Forum \u00e9conomique mondial de Davos en janvier 2016. Mohammad Javad Zarif avait, quelques jours apr\u00e8s la fin du sommet, accept\u00e9 que la Suisse repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats iraniens aupr\u00e8s de Ryad. ", "alternativeExcerpt": ["La Suisse repr\u00e9sentera les int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite en Iran et ceux de l'Iran en Arabie saoudite. C'est le r\u00e9sultat de la visite de 24 heures dans la capitale saoudienne de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Son interview."], "alternativeTitle": ["La Suisse charg\u00e9e des int\u00e9r\u00eats de l'Arabie saoudite et de l'Iran / FOR_2016-02-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Belinda Bencic dans le top 10 mondial", "id": "sound-7CE438F1-6F63-4BC4-B53B-3C6806BD5F70", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Belinda Bencic dans le top 10 mondial 18h Tennis\r\nEt on passe au tennis... \r\nBelinda Bencic en qu\u00eate d'un troisi\u00e8me titre sur le circuit WTA... Elle s'est inclin\u00e9e cet apr\u00e8s-midi en finale du tournoi de Saint-Petersbourg 6/4,6/3...\r\nMalgr\u00e9 cette d\u00e9faite, la Saint-Galloise, qui aura 19 ans le 10 mars, est assur\u00e9e demain de figurer dans le top 10 mondial pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re... Et ce n'est pas une v\u00e9ritable surprise, Herv\u00e9 Borsier...\r\nNon, c'\u00e9tait attendu mais encore fallait il y parvenir, et Belinda l'a rappel\u00e9 hier \"Cela a toujours \u00e9t\u00e9 mon r\u00eave, depuis ma petite enfance.... C'est un tr\u00e8s grand jour pour moi. Elle devient donc la cinqui\u00e8me suissesse \u00e0 avoir cet honneur Cette 9\u00e8me place quelle occupera demain, c'est le r\u00e9sultat de sa r\u00e9gularit\u00e9, de son d\u00e9but de saison tonitruant, de la qualit\u00e9 de son entrourage, son papa la couve, Martina Hingis la conseille et la suit sur le circuit \u00e0 l'ann\u00e9e, M\u00e9lanie Molitor la maman d'Hingis  lui \u00e0 donn\u00e9 une base technique qui lui permet de contr\u00f4ler ses adversaires du fond du court et puis elle \u00e0 progress\u00e9e physiquement .Que dire aussi de sa t\u00e9nacit\u00e9, elle ne s'avoue jamais battu et poss\u00e9de un caract\u00e8re digne d'une championne  m\u00eame si elle doit parfois apprendre \u00e0 maitriser ses nerfs! \r\n- Que doit-elle am\u00e9liorer pour \u00e0 la fois maintenir son niveau et viser le top 5 ?\r\nTout d'abord son service, on la constat\u00e9 face \u00e0 Maria Sharapova en huiti\u00e8me de finale de l'Open d'Australie, son engagement  devient un point faible en  face aux 5 meilleures du monde, elle doit mettre un peu plus de poids voir d'effet dans sa balle et que dire de sa deuxi\u00e8me balle de service quasi innoffensive face \u00e0 des joueuses de ce calibre la.On la toutefois consatat\u00e9 elle \u00e0 d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 dans ce sens en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e et \u00e7a paye.\r\n- Belinda Bencic doit aussi faire attention \u00e0 ne pas se br\u00fbler physiquement parlant ?\r\nExact, elle joue en comp\u00e9tition de puis huit semaines en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, souvent elle s'engage en plus en simple et double. Elle \u00e0 certes 18 ans ,mais on la constat\u00e9 en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re elle \u00e0 termin\u00e9e fatigu\u00e9e .Ellle doit avec son staff v\u00e9ritablement soigner son agenda avec des pauses et des phases de r\u00e9cupr\u00e9ration dans le but de tenir sur la dur\u00e9e mais aussi de ne pas augmenter le risque de blessures.\r\n- Et aussi pour franchir un cap en grand Chelem ?\r\nElle compte d\u00e9j\u00e0 trois accessions en huiti\u00e8me de finale, et \u00e0 remport\u00e9 en juniors Roland Garros et Wimbledon, mais si elle veut  franchir un cap dans ses tournois de haut niveau  elle doit se m\u00e9nager dans la perspective de ses \u00e8preuves qui durent deux semaines et qui lui au finale apporteront des points pr\u00e9cieux au classement mondiale.\r\n- Acc\u00e8der au top 5 ne semble donc pas un pari compl\u00e9tement fou pour elle...\r\nNon dans la mesure ou dans un futur proche Serena Williams 34 ans et Maria Sharapova 28 ans qui domine le tennis mondial, vont passer la main il y aura donc de splaces \u00e0 prendre et outre l'espagnole Garbine Muguruza, trois\u00e8me mondiale \u00e0 22 ans, il semble possible pouvoir int\u00e9grer les premi\u00e8res place mondiale.Elle fait partie des papables, avec la russe Daria Kasatkina, \u00e2g\u00e9e tout comme elle de 18 ans,que Belinda \u00e0 battue cetet semaine \u00e0 ST Petersbourg, talentueuse tout comme elle, promise \u00e0 un brillant avenir, on pense aussi \u00e0 l'am\u00e9ricain Madison Keys 20 ans l'une des plus jeunes joueuse de tennis \u00e0 remporter un match sur le circuit \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans et 48 jours.Et puis Belinda Bencic respire la joie de vivre elle semble tr\u00e9s \u00e0 l'aise sur le circuit professionnel au sein duquel elle s'est d\u00e9j\u00e0 fait un bonne place et surtout respect\u00e9e  \r\nMerci Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Belinda Bencic, en qu\u00eate d'un troisi\u00e8me titre sur le circuit WTA, s'est inclin\u00e9e ce dimanche apr\u00e8s-midi en finale du tournoi de Saint-P\u00e9tersbourg 6-4, 6-3. Malgr\u00e9 cette d\u00e9faite, la Saint-Galloise, qui aura 19 ans le 10 mars, est assur\u00e9e de figurer dans le top 10 mondial pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re. Et ce n'est pas une v\u00e9ritable surprise."], "alternativeTitle": ["Belinda Bencic dans le top 10 mondial / FOR_2016-02-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelle banque de donn\u00e9es gratuite sur le virus Zika", "id": "sound-05E7FACE-A145-4C51-A64B-3CF33C59451E", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nouvelle banque de donn\u00e9es gratuite sur le virus Zika Les plus grands journaux scientifiques comme Nature ou Science se sont engag\u00e9s \u00e0 publier gratuitement tous les articles et les donn\u00e9es sur le virus ZIKA.\r\nObjectif : acc\u00e9lerer la compr\u00e9hension du virus et de ses effets sur l'humain. \r\nVirginie Matter, c'est une initiative in\u00e9dite dans le domaine de la publication scientifique.", "alternativeExcerpt": ["Les plus grands journaux scientifiques comme Nature ou Science se sont engag\u00e9s \u00e0 publier gratuitement tous les articles et les donn\u00e9es sur le virus Zika. L'objectif est d'acc\u00e9l\u00e9rer la compr\u00e9hension du virus et de ses effets sur l'humain. C\u2019est une initiative in\u00e9dite dans le domaine de la publication scientifique."], "alternativeTitle": ["Nouvelle banque de donn\u00e9es gratuite sur le virus Zika / 12H30_2016-02-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476505"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de la paroisse de l'Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin-Les Ormonts (VD)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-D33A3495-1003-4F33-A410-3EE2DEF7019F", "durationSec": 3433, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roth, Gr\u00e9gory\r\nMESSE transmise de la paroisse de l'Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin-Les Ormonts VD (1/1)\r\n1er dimanche du Car\u00eame \r\n \tPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\r\n \tChour: L'Echo des Tours de Leysin\r\n \tDirection: Andr\u00e9 Jaquerod\r\n \tOrganiste: Giuliano Benassi\r\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth", "alternativeTitle": ["Messe du 14.02.2016", "Messe de la paroisse de l'Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin-Les Ormonts (VD) / MES_2016-02-14T09:06:00_messe", "Messe du 14.02.2016", "Messe de la paroisse de l'Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin-Les Ormonts (VD) / MES_2016-02-14T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["1er dimanche du Car\u00eame \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\nCh\u0153ur: L\u02b9Echo des Tours de Leysin\nDirection: Andr\u00e9 Jaquerod\nOrganiste: Giuliano Benassi\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth", "1er dimanche du Car\u00eame \nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\nCh\u0153ur: L\u02b9Echo des Tours de Leysin\nDirection: Andr\u00e9 Jaquerod\nOrganiste: Giuliano Benassi\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457822", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7457822", "ece-7457821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Mohamed Bajrafil: imam du XXIe si\u00e8cle", "id": "sound-007425DA-1EB9-432C-AAFB-407A3F934642", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mami, Tarek\r\n* * Tous les vendredi soir sur les ondes de la radio France Maghreb 2, l'imam Mohamed Bajrafil dialogue en direct durant deux heures avec les auditeurs. \" Un fonctionnaire a exig\u00e9 que j'enl\u00e8ve mon voile, j'ai ob\u00e9is, ai-je commis un p\u00e9ch\u00e9 ? \", \"  Comment me r\u00e9concilier avec ma m\u00e8re ? \", \" Je dois contracter un pr\u00eat immobilier pour ma nouvelle maison, est-ce autoris\u00e9 par l'islam ? \". Loin de donner des r\u00e9ponses simples \u00e0 ces questions, l'imam d'origine comorienne, expose les divers points de vue juridiques musulmans et renvoie les auditeurs \u00e0 leur conscience. \r\nSelon Tarek Mami, le directeur de la radio France Maghreb 2, cette \u00e9mission intitul\u00e9e \" Parler islam \", rencontre un public de plus en plus jeune et nombreux. \r\nMohamed Bajrafil plaide pour un islam de la raison. Il rappelle qu'il n'y a pas de clerg\u00e9 et que le musulman n'a donc pas \u00e0 suivre aveuglement l'avis d'un imam. Il d\u00e9nonce une \" glaciation \" qui frappe actuellement l'islam et entrave l'adaptation de cette religion \u00e0 la modernit\u00e9. Enfin, il n'h\u00e9site pas \u00e0 affirmer que \" La France r\u00e9alise beaucoup mieux la charia que bien des pays musulmans \".\r\nRencontre avec un imam qui se bat pour construire un islam du XXI\u00e8me si\u00e8cle adapt\u00e9 \u00e0 l'Occident.\r\nUn portrait sign\u00e9 Catherine Erard.\r\nBibliographie : \r\nMohamed Bajrafil, Islam de France l'an I, \u00e9ditions Plein jour, 2015", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredi soir sur les ondes de la radio France Maghreb 2, l\u2019imam Mohamed Bajrafil dialogue en direct durant deux heures avec les auditeurs. \"Un fonctionnaire a exig\u00e9 que j\u2019enl\u00e8ve mon voile, j\u2019ai ob\u00e9is, ai-je commis un p\u00e9ch\u00e9?\", \"Comment me r\u00e9concilier avec ma m\u00e8re?\", \"Je dois contracter un pr\u00eat immobilier pour ma nouvelle maison, est-ce autoris\u00e9 par l\u2019islam?\". \n\nLoin de donner des r\u00e9ponses simples \u00e0 ces questions, l\u2019imam d\u2019origine comorienne, expose les divers points de vue juridiques musulmans et renvoie les auditeurs \u00e0 leur conscience."], "alternativeTitle": ["Mohamed Bajrafil: imam du XXIe si\u00e8cle / HFR_2016-02-14T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7458204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il privil\u00e9gier les travailleurs suisses par rapport aux \u00e9trangers ? Selon Philipp Muller, pr\u00e9sident PLR Suisse, pour appliquer la votation du 9 f\u00e9vrier 2014, pas besoin de fixer de plafond d'immigration, pas besoin de clause de sauvegarde: il suffit d'inscrire la pr\u00e9f\u00e9rence nationale dans la loi ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F3FD6E4-3071-4CF0-AC04-4CCC1DD40F21", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "M\u00fcller, Philipp"], "thematicThemes": ["march\u00e9 du travail", "immigration", "entreprise"], "excerpt": "Philipp M\u00fcller, veut obliger les entreprises \u00e0 engager uniquement des suisses dans les secteurs touch\u00e9s par le ch\u00f4mage, construction, tourisme et ne permettre l'engagement de travailleurs \u00e9trangers que quand aucun travailleur r\u00e9sident n'est diponible. ", "alternativeExcerpt": ["Pour appliquer la votation du 9 f\u00e9vrier 2014, pas besoin de fixer de plafond d'immigration, pas besoin de clause de sauvegarde: il suffit d'inscrire la pr\u00e9f\u00e9rence nationale dans la loi. La proposition \u00e9mane du pr\u00e9sident du PLR, Philipp M\u00fcller, dans la NZZ am Sonntag. Il veut obliger les entreprises \u00e0 engager uniquement des Suisses dans les secteurs touch\u00e9s par le ch\u00f4mage - construction, tourisme - et ne permettre l'engagement de travailleurs \u00e9trangers que quand aucun travailleur r\u00e9sident n'est disponible. Le d\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan et Guillaume Barazzone, conseiller national PDC genevois."], "alternativeTitle": ["Faut-il privil\u00e9gier les travailleurs suisses par rapport aux \u00e9trangers? / FOR_2016-02-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PLR", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PDC ", "name": "Barazzone, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting : - Album de la semaine: Wolfmother \"Victorious\"", "id": "sound-5F0A7C49-04C7-4FB7-82C5-DEE84B0DA51B", "durationSec": 7022, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: Wolfmother \"Victorious\"\r\n- Interview: Astorian \r\n- Mx3.ch: The Jackets \"Keep yourself alive\" \r\n- Classique de la semaine: \"She sells sanctuary\" de The Cult", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 14.02.2016", "Rockspotting / ROK_2016-02-14T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 14.02.2016", "Rockspotting / ROK_2016-02-14T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: Wolfmother \"Victorious\"\n- Interview: Astorian \n- Mx3.ch: The Jackets \"Keep yourself alive\" \n- Classique de la semaine: \"She sells sanctuary\" de The Cult", "- Album de la semaine: Wolfmother \"Victorious\"\n- Interview: Astorian \n- Mx3.ch: The Jackets \"Keep yourself alive\" \n- Classique de la semaine: \"She sells sanctuary\" de The Cult"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457952", "ece-7457951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Cinecitt\u00e0", "id": "sound-A704C5CD-D52B-4CA7-9221-EAF89CFA7838", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\n* * Cinecitt\u00e0, litt\u00e9ralement la ville du cin\u00e9ma, se trouve pr\u00e8s de Rome. Ces mythiques studios de cin\u00e9ma ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s 1937 sous le gouvernement fasciste de Mussolini.\r\nPlus de 3000 films y ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9s dont \" La Dolce Vita \", \" Ben Hur \", \" Cl\u00e9op\u00e2tre \" ou encore \" Il \u00e9tait une fois dans l'Ouest \". \r\n\" La fabrique des songes \" comme la surnommait Fellini va conna\u00eetre une p\u00e9riode de gloire dans les ann\u00e9es 50 et 60. \r\nHistoire des lieux avec Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse.\r\nLa page officielle de Cinecitt\u00e0 :\r\n<http://cinecittasimostra.it/>\r\nLe site de la cin\u00e9math\u00e8que suisse :\r\n<http://www.cinematheque.ch/>\r\nArchive RTS de 1966 :\r\n<http://www.rts.ch/archives/tv/information/continents-sans-visa/3440425-western-a-cinecitta.html>\r\nArchive INA :\r\n<http://www.ina.fr/video/2689223001040>", "alternativeTitle": ["Monumental du 14.02.2016", "Monumental du 14.02.2016", "Cinecitt\u00e0 / MON_2016-02-14T13:03:45_monumental", "Cinecitt\u00e0 / MON_2016-02-14T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Cinecitt\u00e0, litt\u00e9ralement la ville du cin\u00e9ma, se trouve pr\u00e8s de Rome. Ces mythiques studios de cin\u00e9ma ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s en 1937 sous le gouvernement fasciste de Mussolini. Plus de 3000 films y ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9s dont \"La Dolce Vita\", \"Ben Hur\", \"Cl\u00e9op\u00e2tre\" ou encore \"Il \u00e9tait une fois dans l\u2019Ouest\". \n\n\"La fabrique des songes\" comme la surnommait Fellini va conna\u00eetre une p\u00e9riode de gloire dans les ann\u00e9es 50 et 60. \nHistoire des lieux avec Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse.", "Cinecitt\u00e0, litt\u00e9ralement la ville du cin\u00e9ma, se trouve pr\u00e8s de Rome. Ces mythiques studios de cin\u00e9ma ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s en 1937 sous le gouvernement fasciste de Mussolini. Plus de 3000 films y ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9s dont \"La Dolce Vita\", \"Ben Hur\", \"Cl\u00e9op\u00e2tre\" ou encore \"Il \u00e9tait une fois dans l\u2019Ouest\". \n\n\"La fabrique des songes\" comme la surnommait Fellini va conna\u00eetre une p\u00e9riode de gloire dans les ann\u00e9es 50 et 60. \nHistoire des lieux avec Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458177", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458177", "ece-7458176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Ramzy Bedia et Eric Judor, acteurs et r\u00e9alisateurs, \u00e0 propos du film : \"La Tour 2 Contr\u00f4le Infernale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD372DE-3FB4-4822-94AF-DF8F6016D0FC", "durationSec": 1148, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Une d\u00e9cennie apr\u00e8s \"La Tour Montparnasse Infernale\", Eric et Ramzy remettent le couvert avec une com\u00e9die r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux fans du duo comique. M\u00e9langeant burlesque et situations gaguesques, humour gogol et vannes machistes, la Tour 2 est le prequel de la Tour Montparnasse et d\u00e9voile comment Ernest Krakenkrick et Bachir Bouzouk sont devenus deux abrutis avec un QI d'huitre.\r\n--- plus value ---\r\nLe film devient surtout une parodie de thriller avec un affreux m\u00e9chant (excellent P. Katerine) qui projette, par vengeance, de rayer Paris de la surface du globe. La semaine derni\u00e8re, Eric et Ramzy sont venus faire une petite passe \u00e0 la 3, l'occasion de nous enfermer une quinzaine de minutes dans un studio pour l'enregistrement d'une interview pas comme les autres.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9cennie apr\u00e8s \"La Tour Montparnasse Infernale\", Eric et Ramzy remettent le couvert avec une com\u00e9die r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux fans du duo comique. M\u00e9langeant burlesque et situations gaguesques, humour gogol et vannes machistes, la Tour 2 est le prequel de la Tour Montparnasse et d\u00e9voile comment Ernest Krakenkrick et Bachir Bouzouk sont devenus deux abrutis avec un QI d\u02b9huitre."], "alternativeTitle": ["La Tour 2 Contr\u00f4le Infernale / BRA_2016-02-14T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7457991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur", "name": "B\u00e9dia, Ramzy", "type": "Participant"}, {"role": "acteur et r\u00e9alisateur", "name": "Judor, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7457987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La descente dame de Coupe du monde annul\u00e9e", "id": "sound-D835BB29-CABD-480A-A4C1-8F2141BA4593", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La descente dame de Coupe du monde annul\u00e9e Direction Crans Montana \u00e0 pr\u00e9sent....\r\nLa descente de coupe du monde dames a finalement \u00e9t\u00e9 officiellement annul\u00e9e ce matin.\r\nReport\u00e9e hier d\u00e9j\u00e0 de 24 heures elle n'aura donc pas lieu !\r\nApr\u00e8s la tomb\u00e9e de neige en abondance et le risque d'avalanche, la piste n'est pas praticable aujourd'hui, Alain Th\u00e9voz...c'est un nouveau coup dur pour les organisateurs...\r\nSON\r\nAlain Th\u00e9voz en direct de Crans Montana", "alternativeExcerpt": ["A Crans-Montana, la descente de Coupe du monde dames a finalement \u00e9t\u00e9 officiellement annul\u00e9e ce dimanche matin. Report\u00e9e samedi d\u00e9j\u00e0 de 24 heures, elle n'aura donc pas lieu. Apr\u00e8s la tomb\u00e9e de neige en abondance et le risque d'avalanche, la piste n'est pas praticable."], "alternativeTitle": ["La descente dame de Coupe du monde annul\u00e9e / 12H30_2016-02-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mort d'un juge am\u00e9ricain ultraconservateur de la Cour supr\u00eame", "id": "sound-7AE171B6-F5B4-418C-8649-8F717F2AA8BE", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Michelot, historien sp\u00e9cialiste des EU, directeur de sciences po Lyon\r\n* * Mort d'un juge am\u00e9ricain ultraconservateur de la Cour supr\u00eame 18h Etats-Unis : mort d'un juge ultraconservateur de la Cour supr\u00eame\r\nAux Etats-Unis, le d\u00e9c\u00e8s d'un juge conservateur de la Cour supr\u00eame d\u00e9clenche une bataille politique entre le pr\u00e9sident Obama et le Congr\u00e8s R\u00e9publicain.\r\nBataille provoqu\u00e9e par la d\u00e9signation d'un successeur au juge.\r\nAntonin Scalia est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans hier, il \u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 l'avortement et partisan de la pein de mort.\r\nSa disparition laisse un vide \"juridique\" que les deux camps politiques esp\u00e8rent combler car la Cour supr\u00eame sert avant tout les int\u00e9r\u00east du pouvoir.\r\nVincent Michelot, bonsoir, vous \u00eates historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et directeur de sciences po Lyon...\r\n-On dit de ce juge disparu qu'il \u00e9tait ultra-conservateur, il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 il y a 30 ans par le pr\u00e9sident r\u00e9publicain de l'\u00e9poque, Ronald Reagan, qui \u00e9tait-il vraiment ?\r\n-Sa place est devenue depuis hier soir tr\u00e8s convoit\u00e9e...Pourquoi ?\r\n-La cour Supr\u00eame est la plus haute instance judiciaire des Etats-Unis, c'est aussi un  pilier des institutions am\u00e9ricaines...\r\n-Les 5 juges de cette cour se divisent selon leur appartenance politique : progressistes pour moiti\u00e9, conservateur et ou mod\u00e9r\u00e9...Le nouveau candidat peut donc faire pencher la balance d'un c\u00f4t\u00e9...En quoi cela peut-il changer l'avenir des Etats-Unis ?\r\n-Barack Obama arrive au bout de son mandat, certains estiment qu'il ne devrait pas entrer dans la course \u00e0 la nomination du successeur de Antonin Scalia, est-ce justifi\u00e9 ?\r\n-Barack Obama se mesure dans cette succession au congr\u00e8s R\u00e9publicain...Quel chance a-t-il de placer un juge progressiste qui servirait ses int\u00e9r\u00eats ?", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, le d\u00e9c\u00e8s d'un juge conservateur de la Cour supr\u00eame d\u00e9clenche une bataille politique entre le pr\u00e9sident Obama et le Congr\u00e8s r\u00e9publicain. Antonin Scalia est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans samedi. Il \u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 l'avortement et partisan de la peine de mort. Sa disparition laisse un vide \"juridique\" que les deux camps politiques esp\u00e8rent combler, car la Cour supr\u00eame sert avant tout les int\u00e9r\u00eats du pouvoir. L'interview de Vincent Michelot, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et directeur de Sciences Po Lyon."], "alternativeTitle": ["Mort d'un juge am\u00e9ricain ultraconservateur de la Cour supr\u00eame / FOR_2016-02-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7476524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7476520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur?", "id": "sound-39BB8BF4-969A-4FEF-8734-0053C811B1F6", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jakobowicz, Jean-Michel\r\n* * L'hypnose m\u00e9dicale fait son apparition \u00e0 l'h\u00f4pital dans les ann\u00e9es 90, pour le traitement des grands br\u00fbl\u00e9s. La transe hypnotique est  pratiqu\u00e9e par le patient avec l'aide du praticien hypnoth\u00e9rapeute, dans le but de diminuer le ressenti de la douleur. Peu \u00e0 peu, l'hypnose m\u00e9dicale s'invite dans d'autres domaines de soins comme en p\u00e9diatrie, pour des traitements invasifs qui n\u00e9cessitaient des anesth\u00e9sies g\u00e9n\u00e9rales, dans certaines interventions chirurgicales ainsi que dans des soins psychosomatiques et psychoth\u00e9rapeutiques comme les addictions ou les phobies. Depuis dix ans, son utilisation est en constante augmentation. Mais qu'est-ce que l'hypnose m\u00e9dicale? Comment modifie-t-elle la pratique th\u00e9rapeutique et la relation patient-soignant?\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\nProfesseur Eric Bonvin, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00f4pital du Valais. Professeur titulaire de l'UNIL au D\u00e9partement de psychiatrie du CHUV\r\nM\u00e9decin sp\u00e9cialiste FMH en psychiatrie-psychoth\u00e9rapie. Auteur, avec G\u00e9rard Salem, de \"Soigner par l'hypnose\", Editions Elsevier Masson\r\nJean-Michel Jakobowicz, hypnoth\u00e9rapeute. Auteur de \"L'autohypnose, c'est malin\", \u00e9ditions Leduc, 2015.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 14.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? / VAC_2016-02-14T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 14.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? / VAC_2016-02-14T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L'hypnose m\u00e9dicale fait son apparition \u00e0 l'h\u00f4pital dans les ann\u00e9es 90, pour le traitement des grands br\u00fbl\u00e9s. La transe hypnotique est  pratiqu\u00e9e par le patient avec l\u2019aide du praticien hypnoth\u00e9rapeute, dans le but de diminuer le ressenti de la douleur. Peu \u00e0 peu, l\u2019hypnose m\u00e9dicale s\u2019invite dans d\u2019autres domaines de soins comme en p\u00e9diatrie, pour des traitements invasifs qui n\u00e9cessitaient des anesth\u00e9sies g\u00e9n\u00e9rales, dans certaines interventions chirurgicales ainsi que dans des soins psychosomatiques et psychoth\u00e9rapeutiques comme les addictions ou les phobies. Depuis dix ans, son utilisation est en constante augmentation. Mais qu\u2019est-ce que l\u2019hypnose m\u00e9dicale? Comment modifie-t-elle la pratique th\u00e9rapeutique et la relation patient-soignant?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nProfesseur Eric Bonvin, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00f4pital du Valais. Professeur titulaire de l\u2019UNIL au D\u00e9partement de psychiatrie du CHUV\nM\u00e9decin sp\u00e9cialiste FMH en psychiatrie-psychoth\u00e9rapie. Auteur, avec G\u00e9rard Salem, de \"Soigner par l'hypnose\", Editions Elsevier Masson\n\nJean-Michel Jakobowicz, hypnoth\u00e9rapeute. Auteur de \"L\u2019autohypnose, c\u2019est malin\", \u00e9ditions Leduc, 2015.", "L'hypnose m\u00e9dicale fait son apparition \u00e0 l'h\u00f4pital dans les ann\u00e9es 90, pour le traitement des grands br\u00fbl\u00e9s. La transe hypnotique est  pratiqu\u00e9e par le patient avec l\u2019aide du praticien hypnoth\u00e9rapeute, dans le but de diminuer le ressenti de la douleur. Peu \u00e0 peu, l\u2019hypnose m\u00e9dicale s\u2019invite dans d\u2019autres domaines de soins comme en p\u00e9diatrie, pour des traitements invasifs qui n\u00e9cessitaient des anesth\u00e9sies g\u00e9n\u00e9rales, dans certaines interventions chirurgicales ainsi que dans des soins psychosomatiques et psychoth\u00e9rapeutiques comme les addictions ou les phobies. Depuis dix ans, son utilisation est en constante augmentation. Mais qu\u2019est-ce que l\u2019hypnose m\u00e9dicale? Comment modifie-t-elle la pratique th\u00e9rapeutique et la relation patient-soignant?\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nProfesseur Eric Bonvin, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019H\u00f4pital du Valais. Professeur titulaire de l\u2019UNIL au D\u00e9partement de psychiatrie du CHUV\nM\u00e9decin sp\u00e9cialiste FMH en psychiatrie-psychoth\u00e9rapie. Auteur, avec G\u00e9rard Salem, de \"Soigner par l'hypnose\", Editions Elsevier Masson\n\nJean-Michel Jakobowicz, hypnoth\u00e9rapeute. Auteur de \"L\u2019autohypnose, c\u2019est malin\", \u00e9ditions Leduc, 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychiatre", "name": "Bonvin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "hypnoth\u00e9rapeute", "name": "Jakobowicz, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458168", "ece-7458167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chronique: Les fondateurs du christianisme (1/4)", "id": "sound-3DEC3485-15C5-47B7-A746-EFAF9B974A5F", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Episode 1/4 : Qui a donc fond\u00e9 le christianisme?\r\nComment d'un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion ?  Pourquoi le christianisme, issue d'une secte juive est devenu un mouvement mondial ? Et au fait, qui  a fond\u00e9 le christianisme ?\r\nLa r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C'est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s.\r\nProfesseur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Daniel Marguerat a d\u00e9cortiqu\u00e9, traduit, analys\u00e9 ce Livre des Actes des Ap\u00f4tres. Il nous en livre quelques fragments au travers d'une s\u00e9rie de chroniques.", "alternativeExcerpt": ["Comment d\u2019un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion?  Pourquoi le christianisme, issue d\u2019une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui  a fond\u00e9 le christianisme?\n\nLa r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C\u2019est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Chronique: Les fondateurs du christianisme (1/4) / HFR_2016-02-14T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lausanne.", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7458201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-934E7847-49E6-46D0-9396-9DA238104946", "durationSec": 2135, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse\r\n\r\nLe club des \"Beaux parleurs\" de cette semaine (Gabriel Bender, Lionel Chiuch et Suzette Sandoz) et l'humoriste Marina Rollman revisitent l'actualit\u00e9 sur le ton d'une vive dispute intelligente et spirituelle et ne s'\u00e9pargnent rien, m\u00eame si c'est jour de Saint-Valentin.\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, ils re\u00e7oivent la com\u00e9dienne-chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. Figure marquante de la sc\u00e8ne romande elle a jou\u00e9 plus d'une centaine de pi\u00e8ces sans parler de ses spectacles musicaux.", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-02-14T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 14.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7458223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande,Com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7458221"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : Grasshopper - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1495925", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHERIE (COMMERCE)"], "visualPersons": ["KASICH, JOHN"], "id": "asset-1494206", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "WASHINGTON", "CAROLINE DU SUD", "CALIFORNIE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le succ\u00e8s des Suisses \u00e0 la Coupe du monde de ski de 1987 reste dans les m\u00e9moires", "La mort d\u2019un juge pourrait renverser la majorit\u00e9 de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine", "#Tasvulactu: les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Ecole des m\u00e9tiers techniques de Porrentruy s\u2019expriment sur l\u2019actualit\u00e9", "Enjeux de la mort d\u2019Antonin Scalia / Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l\u2019analyse de Pierre Gobet \u00e0 Washington", "Dette hypoth\u00e9caire de la Suisse: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Turquie: le pays a lanc\u00e9 des frappes contre des positions tenues par des combattants kurdes en Syrie", "Ski: l\u2019annulation de la descente \u00e0 Crans-Montana est un coup dur pour les finances de l\u2019organisation", "La Suisse m\u00e8nera des relations diplomatiques entre l\u2019Arabie saoudite et l\u2019Iran", "JU: le dernier boucher de la ville de Del\u00e9mont est sur le point de prendre sa retraite", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "Frappes turques contre les combattants kurdes de Syrie: le point avec Antoine Silacci", "Louise Attaque est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \u00ab Anomalie \u00bb", "Saint-Valentin: le secteur des sextoys ne connait pas la crise", "La Suisse est l\u2019un des pays les plus endett\u00e9s en mati\u00e8re de cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["En effet, \u00e0 Crans-Montana en 1987, les Suisses avaient domin\u00e9 la comp\u00e9tition.", "Antonin Scalia \u00e9tait l\u2019un des juges les plus conservateurs de la plus haute instance judiciaire du pays.", "Ils reviennent notamment sur l'initiative PDC pour l'\u00e9galit\u00e9 fiscale du mariage", "Ankara r\u00e9agit ainsi fermement contre les avanc\u00e9es des groupes kurdes dans le nord du pays.", "Le duel tant attendu entre Lindsey Vonn et Lara Gut n\u2019aura finalement pas eu lieu.", "Les modalit\u00e9s du r\u00f4le de la Suisse dans les bons offices entre l'Arabie saoudite et l'Iran doivent encore \u00eatre discut\u00e9es dans le d\u00e9tail avec des repr\u00e9sentants des deux pays.", "La boucherie artisanale est devenue une profession en crise. Les consommateurs pr\u00e9f\u00e8rent acheter leur viande dans les grandes surfaces ou de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re.", "Dans ce quatri\u00e8me album, on retrouve ce qui a fait son succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 90, mais dans un style r\u00e9invent\u00e9.", "Les magasins de jouets \u00e9rotiques voient leurs ventes exploser pour la Saint-Valentin.", "La Suisse compte pr\u00e8s de 40% de propri\u00e9taires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388902", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"role": "stand-up didactique", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388902", "ece-7388900"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "WATER-POLO", "JEUX OLYMPIQUES DE LA JEUNESSE D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "JUNIORS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "PORTRAIT", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1477926", "durationSec": 3138, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LILLEHAMMER", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football/ Super League (20e j.): Lucerne se laisse surprendre par le FC Zurich (1-2) + tableaux", "Football/ Super League: entretien avec Reto Ziegler, d\u00e9fenseur du FC Sion + tableaux de Challenge League", "Water-polo: Carouge Natation et Gen\u00e8ve Natation vont peut-\u00eatre fusionner", "Jeux Olympiques de la Jeunesse \u00e0 Lillehammer: \u00e0 16 ans, Arnaud Guex est l'un des candidats suisses en cross-country", "Ski alpin: entretien avec St\u00e9phane Cattin, directeur de Swiss-Ski", "Football/ Super League: plus de 7500 ont particip\u00e9 \u00e0 la soir\u00e9e-gala organis\u00e9e par le FC Sion", "Ski alpin: L'Am\u00e9ricain Chris Krause est devenu le technicien de Lara Gut", "Le Mag: le Neuch\u00e2telois Nelson Carvalho livre un combat pour la reconnaissance des arts martiaux mixtes (MMA)", "Football/ Super League (20e j.): Grasshopper reste impuissant contre le leader b\u00e2lois (0-4)", "Bob \u00e0 deux: la Suisse d\u00e9croche la m\u00e9daille de bronze aux Mondiaux d'Igls avec Beat Hefti", "Tennis: Belinda Bencic perd contre l'Italienne Roberta Vinci en finale du tournoi de St-P\u00e9tersbourg", "Ski alpin: l'Allemand Felix Neureuther remporte le slalom de Naeba au Japon", "Ski alpin: les \u00e9preuves de Crans-Montana ont malheureusement \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388909", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9sultats des skieurs suisses sont contrast\u00e9s. Tr\u00e8s bons avec Lara Gut, mais plut\u00f4t faibles en G\u00e9ant."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388909", "ece-7388906", "ece-7386776"]}]}}