{"response": {"numFound": 31344, "start": 12100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics", "id": "sound-3E9D497D-82E3-4821-9B15-1F7C9C1C2996", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9sespoir des agriculteurs fran\u00e7ais.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:03-17:58:51 / * Le d\u00e9sespoir des agriculteurs fran\u00e7ais.", "alternativeTitle": ["Parlons franco ! du 13.08.2016", "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics / PAF_2016-08-13T17:03:45_parlons-franco", "Parlons franco ! du 13.08.2016", "Reportages des M\u00e9dias Francophones Publics / PAF_2016-08-13T17:03:45_parlons-franco"], "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9sespoir des agriculteurs fran\u00e7ais.", "Le d\u00e9sespoir des agriculteurs fran\u00e7ais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869824.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843249", "ece-7843248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-3D4F8421-6EF0-4B10-A2CC-148B0339023B", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Zo\u00e9 Decker\r\n\r\n* * Par Zo\u00e9 Decker", "alternativeExcerpt": ["Par Zo\u00e9 Decker"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-08-13T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7870925.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-A4065C81-F4BC-4FCE-B2FB-10ED5DF415E6", "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Yves Terrani\r\n\r\n* * Par Yves Terrani", "alternativeExcerpt": ["Par Yves Terrani"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-08-13T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Fringale d'\u00e9t\u00e9 : Fringale d'\u00e9t\u00e9", "id": "sound-6F04067E-47B6-4A78-818C-8563A21139D9", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fringale d'\u00e9t\u00e9\r\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd'hui : \"Dis-moi comment tu manges, je te dirai d'o\u00f9 tu viens\".\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle\r\n\r\n* Infotrafic: 06:35:23-06:35:53 / * Fringale d'\u00e9t\u00e9\r\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd'hui : \"Dis-moi comment tu manges, je te dirai d'o\u00f9 tu viens\".\r\nUne s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["Fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9\n\nExplorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c\u02b9est l\u02b9objectif de fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules radiophoniques estivales \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d\u02b9alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, Docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au Centre Interfacultaire des Sciences Affectives. Aujourd\u02b9hui : \"Dis-moi comment tu manges, je te dirai d\u02b9o\u00f9 tu viens\".\n\nUne s\u00e9rie d\u02b9\u00e9t\u00e9 de Pauline Vrolixs propos\u00e9e dans On en parle"], "alternativeTitle": ["Fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9 / 69S_2016-08-13T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : entretien avec Maria Bourgeois", "id": "sound-2574ECE5-F37A-4F94-809D-6621C2F221D4", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Maria Bourgeois est un personnage au parcours atypique. Ancienne top mod\u00e8le pour Pierre Cardin, cette Br\u00e9silienne a fait le tour du monde avant d'\u00e9pouser un Suisse, de s'installer \u00e0 Gen\u00e8ve et de tomber gravement malade. Une fois son cancer vaincu, elle a d\u00e9cid\u00e9 de consacr\u00e9 sa vie aux autres. Maria Bourgeois a ainsi fond\u00e9 une \u00e9cole pour personne d\u00e9favoris\u00e9e dans le domaine de l'h\u00f4tellerie. En 20 ans, le ''Comit\u00ea Pela Vida'' a permis de sauver pr\u00e8s de 15'000 jeunes de la mis\u00e8re. \r\nReportage dans le quartier de Cidade Nova, au centre de Rio de Janeiro.\r\n\r\n* * Maria Bourgeois est un personnage au parcours atypique. Ancienne top mod\u00e8le pour Pierre Cardin, cette Br\u00e9silienne a fait le tour du monde avant d'\u00e9pouser un Suisse, de s'installer \u00e0 Gen\u00e8ve et de tomber gravement malade. Une fois son cancer vaincu, elle a d\u00e9cid\u00e9 de consacr\u00e9 sa vie aux autres. Maria Bourgeois a ainsi fond\u00e9 une \u00e9cole pour personne d\u00e9favoris\u00e9e dans le domaine de l'h\u00f4tellerie. En 20 ans, le ''Comit\u00ea Pela Vida'' a permis de sauver pr\u00e8s de 15'000 jeunes de la mis\u00e8re. \r\nReportage dans le quartier de Cidade Nova, au centre de Rio de Janeiro.", "alternativeExcerpt": ["Maria Bourgeois est un personnage au parcours atypique. Ancienne top mod\u00e8le pour Pierre Cardin, cette Br\u00e9silienne a fait le tour du monde avant d\u2019\u00e9pouser un Suisse, de s\u2019installer \u00e0 Gen\u00e8ve et de tomber gravement malade. Une fois son cancer vaincu, elle a d\u00e9cid\u00e9 de consacr\u00e9 sa vie aux autres. Maria Bourgeois a ainsi fond\u00e9 une \u00e9cole pour personne d\u00e9favoris\u00e9e dans le domaine de l\u2019h\u00f4tellerie. En 20 ans, le \u2018\u2019Comit\u00ea Pela Vida\u2019\u2019 a permis de sauver pr\u00e8s de 15'000 jeunes de la mis\u00e8re. \n\nReportage dans le quartier de Cidade Nova, au centre de Rio de Janeiro."], "alternativeTitle": ["Olympisme : entretien avec Maria Bourgeois / SP_2016-08-13T21:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice Comit\u00ea Pela Vida \u00e0 Rio de Janeiro,Directrice Comit\u00ea Pela Vida \u00e0 Rio", "name": "Bourgeois, Maria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Emission en studio : Carte blanche \u00e0 Philippe Delaloye", "id": "sound-82008C2A-D4A7-4164-BB60-5C9E186AB5BA", "durationSec": 5120, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carte blanche \u00e0 Philippe Delaloye\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:11-12:06:00 / * Carte blanche \u00e0 Philippe Delaloye\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 13.08.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 13.08.2016", "Emission en studio / KAM_2016-08-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Emission en studio / KAM_2016-08-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Carte blanche \u00e0 Philippe Delaloye\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard.", "Carte blanche \u00e0 Philippe Delaloye\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye, r\u00e9alisateur: Fran\u00e7oise Jenny, animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843215", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843215", "ece-7843214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: s\u00e9rie \"Prix Chuard\" - Justin Favrod", "id": "sound-1ED56F37-1AEA-4533-A86A-5E133F1BFDA5", "durationSec": 637, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le \" Prix Jean-Pierre Chuard \" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l'\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Justin Favrod, form\u00e9 au Journal de Gen\u00e8ve et Gazette de Lausanne et prim\u00e9 en 1998. Aujourd'hui, il dirige la revue qu'il a cr\u00e9\u00e9, \" Pass\u00e9 simple, mensuel romand d'histoire et d'arch\u00e9ologie \". Justin Favrod se consid\u00e8re aujourd'hui un peu journaliste, un peu historien, mais encore et toujours comme un t\u00e9moin du monde.\r\n\r\n* * Le \" Prix Jean-Pierre Chuard \" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l'\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Justin Favrod, form\u00e9 au Journal de Gen\u00e8ve et Gazette de Lausanne et prim\u00e9 en 1998. Aujourd'hui, il dirige la revue qu'il a cr\u00e9\u00e9, \" Pass\u00e9 simple, mensuel romand d'histoire et d'arch\u00e9ologie \". Justin Favrod se consid\u00e8re aujourd'hui un peu journaliste, un peu historien, mais encore et toujours comme un t\u00e9moin du monde.", "alternativeExcerpt": ["Le \" Prix Jean-Pierre Chuard \" existe depuis 1994. Il est d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le CFJM, le Centre pour la Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias (auparavant CRFJ). Ce prix r\u00e9compense les stagiaires journalistes de Suisse romande qui se sont distingu\u00e9s durant leur formation. Durant l\u02b9\u00e9t\u00e9, nous vous proposons de rencontrer huit laur\u00e9ats du \" Prix Chuard \". Ce matin, Antoine Droux re\u00e7oit Justin Favrod, form\u00e9 au Journal de Gen\u00e8ve et Gazette de Lausanne et prim\u00e9 en 1998. Aujourd\u02b9hui, il dirige la revue qu\u02b9il a cr\u00e9\u00e9, \" Pass\u00e9 simple, mensuel romand d\u02b9histoire et d\u02b9arch\u00e9ologie \". Justin Favrod se consid\u00e8re aujourd\u02b9hui un peu journaliste, un peu historien, mais encore et toujours comme un t\u00e9moin du monde."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: s\u00e9rie \"Prix Chuard\" - Justin Favrod / 69S_2016-08-13T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7720721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-6F6EC874-786A-4A60-9331-624FDCDB219C", "durationSec": 212, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Th\u00e9o Chavaillaz\r\n\r\n* * Par Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["Par Th\u00e9o Chavaillaz"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-08-13T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5024478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deux \u00e9conomistes veulent sortir de la pens\u00e9e unique en \u00e9conomie", "id": "sound-34FB2800-5CC8-4080-B345-67D71B334877", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rossi , Sergio\r\nLes \u00e9conomistes Louis-Philippe Rochon, qui enseigne au Canada, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, offrent une vision critique sur l'actualit\u00e9 \u00e9conomique nationale et internationale dans leur nouvel ouvrage, \"Introduction to macroeconomics\" (Edward Elgar Publishing). Interview de Sergio Rossi.\r\n\r\n* * Deux \u00e9conomistes veulent sortir de la pens\u00e9e unique en \u00e9conomie  \r\nSortir de la pens\u00e9e dominante en \u00e9conomie. C'est le credo de deux \u00e9conomistes qui viennent de publier un nouvel ouvrage. Introduction to macroeconomics \"introduction \u00e0 la macro\u00e9conomie\" en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions Edward Elgar Publishing. Un ouvrage qui offre une vision critique sur l'actualit\u00e9 \u00e9conomique nationale et internationale. Il s'agit de Louis-Philippe Rochon, qui enseigne au Canada et de Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 lUniversit\u00e9 de Fribourg.\r\nSergio Rossi est avec nous, bonsoir...\r\n- la pens\u00e9e dominante en \u00e9conomie c'est quoi?\r\n- pourquoi faut-il en sortir aujourd'hui de ces mod\u00e8les bas\u00e9s sur la croissance?\r\n- vous \u00e9voquez l'\u00e9chec des politiques \u00e9conomiques men\u00e9es autant dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s que dans les pays en d\u00e9veloppement, qui n'ont eues que des cons\u00e9quences n\u00e9gatifs, ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9, stagnation des alaires, augmentation des in\u00e9galit\u00e9s, qu'est-ce qui dans ces politiques est responsable de ces maux?\r\n- politique d'aust\u00e9rit\u00e9, or plus de mal que de bien... \r\n- vous parlez \u00e9galement de la politique mon\u00e9taire et de ces fameux taux z\u00e9ros ou n\u00e9gafis. Vous dites que c'est totalement inefficace et que \u00e7a ne permet pas d'atteindre l'objectif escompt\u00e9, relancer le cycle de pr\u00eats aux entreprises, qu'est-ce qui bloque?\r\n- il faut agir davantage sur la demande?\r\n(revenus stagnent donc \u00e9pargne)\r\n- il y a quelques jours dans Forum nous \u00e9voquions pr\u00e9cis\u00e9ment ces taux n\u00e9gatifs... et les deux \u00e9conomistes que nous recevions se rejoignaient effectivement sur l'impuissance de cette politique... il proposaient de relancer l'\u00e9conomie par d'autres mesures, soit des d\u00e9penses budg\u00e9taires, soit des r\u00e9ductions d'imp\u00f4ts, qu'est-ce que vous en pensez?\r\n- baisser les imp\u00f4ts des entreprises et des particuliers aujourd'hui plus d'effet?\r\n- quelles recettes aujourd'hui?", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9conomistes Louis-Philippe Rochon, qui enseigne au Canada, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, offrent une vision critique sur l'actualit\u00e9 \u00e9conomique nationale et internationale dans leur nouvel ouvrage, \"Introduction to macroeconomics\" (Edward Elgar Publishing). Interview de Sergio Rossi."], "alternativeTitle": ["Deux \u00e9conomistes veulent sortir de la pens\u00e9e unique en \u00e9conomie / FOR_2016-08-13T18:05:00_developpement-3", "Forum du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Des espaces de travail gratuits dans la rue la plus ch\u00e8re de Suisse", "id": "sound-659ABA45-FB45-4646-88AB-D8D0229F5E7C", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nDes espaces de travail gratuits dans la rue la plus ch\u00e8re de Suisse\r\nAu 9 de la Bahnhofstrasse \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e7a n'est pas du luxe qu'on propose, mais 21 places de bureau gratuites. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la banque cantonale zurichoise, depuis une ann\u00e9e, tout un chacun peut r\u00e9server sa place de travail et m\u00eame une salle de conf\u00e9rence pouvant accueillir jusqu'\u00e0 6 personnes. Le \" B\u00fcro Z\u00fcri \" qui ne d\u00e9semplit pas offre m\u00eame l'eau et les caf\u00e9s. Par contre, les places de travail ne sont disponibles que pour quelques heures, voire pour une journ\u00e9e tout au plus. \r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nDes espaces de travail gratuits dans la rue la plus ch\u00e8re de Suisse\r\nAu 9 de la Bahnhofstrasse \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e7a n'est pas du luxe qu'on propose, mais 21 places de bureau gratuites. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la banque cantonale zurichoise, depuis une ann\u00e9e, tout un chacun peut r\u00e9server sa place de travail et m\u00eame une salle de conf\u00e9rence pouvant accueillir jusqu'\u00e0 6 personnes. Le \" B\u00fcro Z\u00fcri \" qui ne d\u00e9semplit pas offre m\u00eame l'eau et les caf\u00e9s. Par contre, les places de travail ne sont disponibles que pour quelques heures, voire pour une journ\u00e9e tout au plus. \r\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nDes espaces de travail gratuits dans la rue la plus ch\u00e8re de Suisse\n\nAu 9 de la Bahnhofstrasse \u00e0 Z\u00fcrich, \u00e7a n\u02b9est pas du luxe qu\u02b9on propose, mais 21 places de bureau gratuites. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la banque cantonale zurichoise, depuis une ann\u00e9e, tout un chacun peut r\u00e9server sa place de travail et m\u00eame une salle de conf\u00e9rence pouvant accueillir jusqu\u02b9\u00e0 6 personnes. Le \" B\u00fcro Z\u00fcri \" qui ne d\u00e9semplit pas offre m\u00eame l\u02b9eau et les caf\u00e9s. Par contre, les places de travail ne sont disponibles que pour quelques heures, voire pour une journ\u00e9e tout au plus. \n\nAvec Jo\u00eblle Beeler, notre correspondante de la SRF, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse de langue allemande"], "alternativeTitle": ["Les Autres - Des espaces de travail gratuits dans la rue la plus ch\u00e8re de Suisse / 69S_2016-08-13T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "\"Youtubeur, facebookeur\", l'\u00e9lan digital", "id": "sound-F6BF11FF-45D4-4B94-A1F9-438E31AEA956", "durationSec": 327, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yoann Provenzano, Vaudois de 24 ans, a la langue bien pendue. Humoriste 2.0, il utilise les r\u00e9seaux sociaux comme tremplin pour les vraies salles.\r\nIl est ce qu'on appelle un \"Youtubeur\" voire un \"Facebookeur\". C'est sur cette plateforme que l'on trouve l'essentiel de ses courtes vid\u00e9os d\u00e9jant\u00e9es qui recueillent des milliers de \"likes\". \r\nNouvelle diffusion du 20 f\u00e9vrier 2016\r\nPar Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * Yoann Provenzano, Vaudois de 24 ans, a la langue bien pendue. Humoriste 2.0, il utilise les r\u00e9seaux sociaux comme tremplin pour les vraies salles.\r\nIl est ce qu'on appelle un \"Youtubeur\" voire un \"Facebookeur\". C'est sur cette plateforme que l'on trouve l'essentiel de ses courtes vid\u00e9os d\u00e9jant\u00e9es qui recueillent des milliers de \"likes\". \r\nNouvelle diffusion du 20 f\u00e9vrier 2016\r\nPar Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Yoann Provenzano, Vaudois de 24 ans, a la langue bien pendue. Humoriste 2.0, il utilise les r\u00e9seaux sociaux comme tremplin pour les vraies salles.\nIl est ce qu\u02b9on appelle un \"Youtubeur\" voire un \"Facebookeur\". C\u02b9est sur cette plateforme que l\u02b9on trouve l\u02b9essentiel de ses courtes vid\u00e9os d\u00e9jant\u00e9es qui recueillent des milliers de \"likes\". \nNouvelle diffusion du 20 f\u00e9vrier 2016\n\nPar Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["\"Youtubeur, facebookeur\", l'\u00e9lan digital / 69S_2016-08-13T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7508061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Robert en sc\u00e8ne", "id": "sound-F9D35D31-7BC6-459D-8BF8-363E57A5AE73", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, r\u00e9alisateur pour le cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, dialoguiste, dramaturge, directeur de th\u00e9\u00e2tre, il f\u00eatera en 2018 ses 70 ans de carri\u00e8re. Au cin\u00e9ma, il a jou\u00e9 pour Sacha Guitry, Jules Dassin, Roger Vadim, G\u00e9rard Oury, Julien Duvivier, Marguerite Duras, Claude Lelouch, Henri Verneuil. \r\nSe d\u00e9finissant lui-m\u00eame comme un \"Insoumis, et rebelle par instinct\", il appara\u00eet avant tout comme un cr\u00e9ateur d'histoires. Il est aussi (re)connu pour avoir mont\u00e9 des spectacles ressemblant parfois plus \u00e0 des performances qu'\u00e0 de simples repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales. \"Notre-Dame de Paris\", \"Jules C\u00e9sar\", \"Ben Hur\" au Stade de France o\u00f9 \"Une femme nomm\u00e9e Marie\" \u00e0 Lourdes ne repr\u00e9sentent qu'une petite partie de son parcours d'homme de th\u00e9\u00e2tre.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:49:54-14:50:09 / * Acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, r\u00e9alisateur pour le cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, dialoguiste, dramaturge, directeur de th\u00e9\u00e2tre, il f\u00eatera en 2018 ses 70 ans de carri\u00e8re. Au cin\u00e9ma, il a jou\u00e9 pour Sacha Guitry, Jules Dassin, Roger Vadim, G\u00e9rard Oury, Julien Duvivier, Marguerite Duras, Claude Lelouch, Henri Verneuil. \r\nSe d\u00e9finissant lui-m\u00eame comme un \"Insoumis, et rebelle par instinct\", il appara\u00eet avant tout comme un cr\u00e9ateur d'histoires. Il est aussi (re)connu pour avoir mont\u00e9 des spectacles ressemblant parfois plus \u00e0 des performances qu'\u00e0 de simples repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales. \"Notre-Dame de Paris\", \"Jules C\u00e9sar\", \"Ben Hur\" au Stade de France o\u00f9 \"Une femme nomm\u00e9e Marie\" \u00e0 Lourdes ne repr\u00e9sentent qu'une petite partie de son parcours d'homme de th\u00e9\u00e2tre.", "alternativeTitle": ["Pour un oui, pour un son du 13.08.2016", "Robert en sc\u00e8ne / POS_2016-08-13T14:03:45_pour-un-oui-pour-un-son", "Pour un oui, pour un son du 13.08.2016", "Robert en sc\u00e8ne / POS_2016-08-13T14:03:45_pour-un-oui-pour-un-son"], "alternativeExcerpt": ["Acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, r\u00e9alisateur pour le cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, dialoguiste, dramaturge, directeur de th\u00e9\u00e2tre, il f\u00eatera en 2018 ses 70 ans de carri\u00e8re. Au cin\u00e9ma, il a jou\u00e9 pour Sacha Guitry, Jules Dassin, Roger Vadim, G\u00e9rard Oury, Julien Duvivier, Marguerite Duras, Claude Lelouch, Henri Verneuil\u2026 \n\nSe d\u00e9finissant lui-m\u00eame comme un \"Insoumis, et rebelle par instinct\", il appara\u00eet avant tout comme un cr\u00e9ateur d\u2019histoires. Il est aussi (re)connu pour avoir mont\u00e9 des spectacles ressemblant parfois plus \u00e0 des performances qu\u2019\u00e0 de simples repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales. \"Notre-Dame de Paris\", \"Jules C\u00e9sar\", \"Ben Hur\" au Stade de France o\u00f9 \"Une femme nomm\u00e9e Marie\" \u00e0 Lourdes ne repr\u00e9sentent qu\u2019une petite partie de son parcours d\u2019homme de th\u00e9\u00e2tre.", "Acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, r\u00e9alisateur pour le cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, dialoguiste, dramaturge, directeur de th\u00e9\u00e2tre, il f\u00eatera en 2018 ses 70 ans de carri\u00e8re. Au cin\u00e9ma, il a jou\u00e9 pour Sacha Guitry, Jules Dassin, Roger Vadim, G\u00e9rard Oury, Julien Duvivier, Marguerite Duras, Claude Lelouch, Henri Verneuil\u2026 \n\nSe d\u00e9finissant lui-m\u00eame comme un \"Insoumis, et rebelle par instinct\", il appara\u00eet avant tout comme un cr\u00e9ateur d\u2019histoires. Il est aussi (re)connu pour avoir mont\u00e9 des spectacles ressemblant parfois plus \u00e0 des performances qu\u2019\u00e0 de simples repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales. \"Notre-Dame de Paris\", \"Jules C\u00e9sar\", \"Ben Hur\" au Stade de France o\u00f9 \"Une femme nomm\u00e9e Marie\" \u00e0 Lourdes ne repr\u00e9sentent qu\u2019une petite partie de son parcours d\u2019homme de th\u00e9\u00e2tre."], "imageURL": "//www.rts.ch/7925704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843240", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843240", "ece-7843239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-9F8E4BB2-2768-44AD-A1CC-371D17CD95FF", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Cach\u00e9s par les dieux \" : la formule  d\u00e9signe les disparus japonais des ann\u00e9es 70-80. Dans \" \u00c9clipses japonaises \" (Seuil),  Eric Faye m\u00eale avec brio les destins de ces citoyens enlev\u00e9s par les services secrets nord-cor\u00e9ens pour des missions sp\u00e9ciales.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nRecevoir des cartes postales est un des petits plaisirs des vacances. Du mot d'amour au temps qu'il fait, elles peuvent \u00eatre tr\u00e8s personnelles, mais elles sont aussi parfois une \u00e9manation gla\u00e7ante du tourisme massifi\u00e9.\r\nPar Pascaline Sordet \r\nAvec la sortie en salle ce mercredi de la version 2016 du classique \" Ghostbusters \" et son casting f\u00e9minin, Pascal Bernheim se demande si la f\u00e9minisation des personnages ne serait pas le nouvel eldorado des remakes\r\n\r\n* * \" Cach\u00e9s par les dieux \" : la formule  d\u00e9signe les disparus japonais des ann\u00e9es 70-80. Dans \" \u00c9clipses japonaises \" (Seuil),  Eric Faye m\u00eale avec brio les destins de ces citoyens enlev\u00e9s par les services secrets nord-cor\u00e9ens pour des missions sp\u00e9ciales.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nRecevoir des cartes postales est un des petits plaisirs des vacances. Du mot d'amour au temps qu'il fait, elles peuvent \u00eatre tr\u00e8s personnelles, mais elles sont aussi parfois une \u00e9manation gla\u00e7ante du tourisme massifi\u00e9.\r\nPar Pascaline Sordet \r\nAvec la sortie en salle ce mercredi de la version 2016 du classique \" Ghostbusters \" et son casting f\u00e9minin, Pascal Bernheim se demande si la f\u00e9minisation des personnages ne serait pas le nouvel eldorado des remakes", "alternativeExcerpt": ["\" Cach\u00e9s par les dieux \" : la formule  d\u00e9signe les disparus japonais des ann\u00e9es 70-80. Dans \" \u00c9clipses japonaises \" (Seuil),  Eric Faye m\u00eale avec brio les destins de ces citoyens enlev\u00e9s par les services secrets nord-cor\u00e9ens pour des missions sp\u00e9ciales.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\n\t\nRecevoir des cartes postales est un des petits plaisirs des vacances. Du mot d'amour au temps qu'il fait, elles peuvent \u00eatre tr\u00e8s personnelles, mais elles sont aussi parfois une \u00e9manation gla\u00e7ante du tourisme massifi\u00e9.\nPar Pascaline Sordet \n\nAvec la sortie en salle ce mercredi de la version 2016 du classique \" Ghostbusters \" et son casting f\u00e9minin, Pascal Bernheim se demande si la f\u00e9minisation des personnages ne serait pas le nouvel eldorado des remakes"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-08-13T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le maire UDC d'Oberwil-Lieli (AG) toujours oppos\u00e9 \u00e0 accueillir des requ\u00e9rants", "id": "sound-B31BD276-19B0-4989-9D4C-4069B94224D3", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;CATINFO_AOUT2016\r\nLa commune argovienne d'Oberwil-Lieli est la seule du canton \u00e0 continuer de refuser d'accueillir des requ\u00e9rants d'asile, alors qu'elles \u00e9taient encore plus de 200 il y a un an. Le maire du village n'est autre que le conseiller national Andreas Glarner, strat\u00e8ge en chef de l'UDC pour la politique d'asile.\r\n\r\n* * Le maire UDC d'Oberwil-Lieli (AG) toujours oppos\u00e9 \u00e0 accueillir des requ\u00e9rants Un village d'irr\u00e9ductibles Argoviens r\u00e9siste encore et toujours \u00e0 l'afflux de migrants. Selon la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, la commune d'Oberwil-Lieli est la seule du canton \u00e0 continuer de refuser d'accueillir des requ\u00e9rants d'asile, alors qu'elles \u00e9taient encore plus de 200 il y a un an. C'est que le maire du village n'est autre que le conseiller national Andreas Glarner, strat\u00e8ge en chef de l'UDC pour la poltique d'asile. Alain Arnaud ...\r\n((Jusqu'\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re, un tiers des pr\u00e8s de 700 communes argoviennes pr\u00e9f\u00e9raient payer plut\u00f4t que d'accueillir des requ\u00e9rants. C'est que le montant dont elles devaient s'acquitter \u00e9tait symbolique, voire d\u00e9risoire. Tout a chang\u00e9 depuis le premier janvier, il en co\u00fbte d\u00e9sormais 110 francs par jour pour chaque requ\u00e9rant manquant au quota attribu\u00e9 \u00e0 chaque commune. C'est une question de r\u00e9alit\u00e9 des co\u00fbts, et de solidarit\u00e9 intercommunale. Aujourd'hui, seul 9 communes ne remplissent pas leur quota, dont 8 parce qu'elles n'ont pas encore trouv\u00e9 de locaux appropri\u00e9s. Seul Oberwil-Lieli met les pieds aux mur par principe, par acte de r\u00e9sistance contre une politique d'asile que le maire Andreas Glarner juge totalement inacceptable. Tant pis pour la solidarit\u00e9, et donc la commune paie, cher, avec l'aval de l'assembl\u00e9e communale. Pendant ce temps, de nombreux villages d'Argovie d\u00e9couvrent la r\u00e9alit\u00e9 de l'accueil, et se disent surpris en bien. Idem pour le paysan Roger G\u00fcdel, qui occupe depuis peu deux requ\u00e9rants afghans  dans sa ferme bio. Elle est situ\u00e9e dans la commune hupp\u00e9e d'Oberwil-Lieli, dont presque la moiiti\u00e9 des habitants s'opposent aux positions extr\u00eames d'Andreas Glarner.))", "alternativeExcerpt": ["La commune argovienne d'Oberwil-Lieli est la seule du canton \u00e0 continuer de refuser d'accueillir des requ\u00e9rants d'asile, alors qu'elles \u00e9taient encore plus de 200 il y a un an. Le maire du village n'est autre que le conseiller national Andreas Glarner, strat\u00e8ge en chef de l'UDC pour la politique d'asile."], "alternativeTitle": ["La commune d'Oberwil-Lieli (AG) refuse toujours d'accueillir des requ\u00e9rants / 12H30_2016-08-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La population d'Alep (Syrie) prise en \u00e9tau au milieu des combats", "id": "sound-AC7BFC34-5BAE-4273-B5DF-FD1062C5FC2E", "durationSec": 539, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marianne Gasser, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Syrie\r\nMarianne Gasser, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Syrie, vient de passer trois semaines \u00e0 Alep, ville assi\u00e9g\u00e9e aux prises \u00e0 la fois des forces gouvernementales et des rebelles. Elle t\u00e9moigne d'une situation dramatique o\u00f9 la population civile est prise en \u00e9tau au milieu de combats plus violents que jamais.\r\n\r\n* * La population d'Alep (Syrie) prise en \u00e9tau au milieu des combats Et maintenant un t\u00e9moignage rare et alarmant, celui de Marianne Gasser, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Syrie. Elle vient de passer trois semaines \u00e0 Alep, dans cette ville assi\u00e9g\u00e9e, aux prises la fois des forces gouvernementales et des rebelles. De retour \u00e0 Damas pour coordoner les secours et briefer les \u00e9quipes logistiques, les volontaires et les m\u00e9decins, Marianne Gasser t\u00e9moigne d'une situation dramatique o\u00f9 la population civile est prise en \u00e9tau au milieu de ces combat plus violents que jamais...\r\n-\tMarianne Gasser, vous venez de passer trois semaines \u00e0 Alep en Syrie. -  Vous \u00eates maintenant rentr\u00e9e \u00e0 Damas pour coordonner les secours, briefer l'\u00e9quipe de logisticiens, m\u00e9decins et volontaires.\u00a0 Mais vous avez dit votre d\u00e9sespoir et votre \u00e9puisement. Comment supporter cette situation? \r\n-  Alep est assi\u00e9g\u00e9e, les civils sont pris en \u00e9tau par le conflit. Les combats sont violents et aucune partie de la ville n'est \u00e9pargn\u00e9e, m\u00eame les h\u00f4pitaux sont pris pour cible. Pourtant le CICR est toujours sur place et veut y rester, comment apporter de l'aide aux population locale dans cette ville assi\u00e9g\u00e9e? \r\n\t-\tLe personnel du CICR bas\u00e9 \u00e0 Alep n'a pas pli\u00e9 bagage, malgr\u00e9 la violence des combats. Comment parviennent-ils \u00e0 \u00eatre efficaces tout en prot\u00e9geant leur vie\u00a0?\r\n-  Le directeur r\u00e9gional du CICR au Proche et au Moyen-Orient r\u00e9clamait \u00e0 la fin du mois de juillet une pause humanitaire, or les combats ont redoubl\u00e9 d'intensit\u00e9, vous voulez maintenir co\u00fbte que co\u00fbte votre engagement malgr\u00e9 la situation?\r\n- Toute la ville est touch\u00e9e par les combats, comment circuler dans Alep et acheminer l'aide? couloirs humanitaires russes?\r\n-\tActuellement vous parvenez \u00e0 distribuer des repas (49'000 par jour), mais aussi des grandes quantit\u00e9s d'eau potable (de quoi ravitailler 70'000 personnes). Est-ce que \u00e7a couvre les besoins de la population\u00a0? (Le risque de d\u00e9shydratation est grand avec les grandes chaleurs qui r\u00e8gnent en ce moment.)\r\n-\tIl y a des corridors humanitaires, mais certaines personnes font le choix de rester, elles ne veulent pas \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es (ils sont attach\u00e9s \u00e0 leur maison ou n'ont simplement pas la force.). Ceux qui restent deviennent alors des cibles privil\u00e9gi\u00e9es\u00a0?\r\n-\tL'arm\u00e9e russe a annonc\u00e9 avant-hier (mer) qu'elle assurerait une tr\u00eave de 3 heures quotidiennes, sans frappes, pour offrir une fen\u00eatre humanitaire. Le cessez-le-feu a d\u00e9j\u00e0  \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mal jeudi, on soup\u00e7onne en plus une attaque chimique au chlore sur les quartiers rebelles. La situation s'agrave de jour en jour\u00a0?\r\n-\tPlus que 15 m\u00e9decins sur place pour 300 000 habitants . dramatique, vous les avez pu les rencontrer\u00a0?\r\n-\tLancez un appel \u00e0 la communaut\u00e9 internationale\u00a0??\r\n-\tDiscussion Turquie-Russie, quel \u00e9cho sur le terrain\u00a0? \r\n*** T\u00e9moignage de Marianne Gasser, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Syrie. Et cet appel \u00e0 une pause humanitaire.\r\nExtro:Plusieurs centaines de civils que les jihadistes de l'organisation terroriste Etat islamique avaient emmen\u00e9 comme \"boucliers humains\" en se retirant de leur ex-fief de Minebj, dans le nord de la Syrie, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s, selon l'Observatoire syrien des droits de l'Homme. Une source des Forces d\u00e9mocratiques syriennes (FDS), dont les combattants ont chass\u00e9 les jihadistes de la ville, a pour sa part affirm\u00e9 \u00e0 l'AFP qu'une \"partie des civils a pu s'\u00e9chapper.", "alternativeExcerpt": ["Marianne Gasser, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Syrie, vient de passer trois semaines \u00e0 Alep, ville assi\u00e9g\u00e9e aux prises \u00e0 la fois des forces gouvernementales et des rebelles. Elle t\u00e9moigne d'une situation dramatique o\u00f9 la population civile est prise en \u00e9tau au milieu de combats plus violents que jamais."], "alternativeTitle": ["La population d'Alep (Syrie) prise en \u00e9tau au milieu des combats / FOR_2016-08-13T18:03:00_developpement-2", "Forum du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922105"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Les artisans du pr\u00eat \u00e0 penser : Rediffusion du 2 avril 2016", "id": "sound-3E3B4144-A1FF-4305-A62B-F44B2DC7F5A3", "durationSec": 941, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Riocreux, Ingrid\r\nRediffusion du 2 avril 2016\r\nUne agr\u00e9g\u00e9e fran\u00e7aise de lettres d\u00e9nonce le langage de pr\u00eat \u00e0 penser des journalistes. Les journalistes? \"Ils d\u00e9fendent le bien plut\u00f4t que le vrai\" affirme-t-elle. D\u00e9monstration.\r\nAVEC \r\nIngrid Riocreux, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes et docteur de l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne. Auteur de \"La langue des m\u00e9dias\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions l'Artilleur.", "alternativeExcerpt": ["Rediffusion du 2 avril 2016\nUne agr\u00e9g\u00e9e fran\u00e7aise de lettres d\u00e9nonce le langage de pr\u00eat \u00e0 penser des journalistes. Les journalistes? \"Ils d\u00e9fendent le bien plut\u00f4t que le vrai\" affirme-t-elle. D\u00e9monstration.\nAVEC \nIngrid Riocreux, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes et docteur de l\u02b9Universit\u00e9 Paris-Sorbonne. Auteur de \"La langue des m\u00e9dias\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions l\u02b9Artilleur."], "alternativeTitle": ["Les artisans du pr\u00eat \u00e0 penser / MED_2016-08-13T09:15:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7651074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843254", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7843251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trop de privatisation de l'espace public aux nouvelles F\u00eates de Gen\u00e8ve?", "id": "sound-A8DAAE58-AD0D-4D94-AEA6-F0F0AB8D1D80", "durationSec": 638, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gurtner, Olivier\r\nLe Geneva Lake Festival se termine ce samedi soir avec les traditionnels feux d'artifice. La nouvelle formule adopt\u00e9e cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s comment\u00e9e. D\u00e9bat entre Michael Drieberg, directeur de Live Music Production, et Olivier Gurtner, conseiller municipal socialiste en Ville de Gen\u00e8ve, membre du comit\u00e9 du Grand Conseil de la Nuit.\r\n\r\n* * Trop de privatisation de l'espace public aux nouvelles F\u00eates de Gen\u00e8ve?  D\u00e9bat F\u00eates de Gen\u00e8ve\r\n** 82\r\nMichael Drieberg, directeur de Live Music Production (rapp. Samedi fin matin\u00e9e)\r\n Olivier Gurtner, conseiller municipal socialiste en ville de GE, membre du Comit\u00e9 du Grand conseil de la nuit (r\u00e9unit nombreux acteurs de la vie nocturne et s'affirme \u00abcomme un interlocuteur essentiel et repr\u00e9sentatif de l'ensemble des professions\u00bb)   (Co-directeur du magazine culturel\u00a0Go Out!\r\n\u00b7\tPr\u00e9sident d'Intermezzo, les jeunes amis de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR)\r\n\u00b7\tMembre du comit\u00e9 du Grand Conseil de la Nuit\r\n\u00b7\tMembre des amis de l'OSR et du Cercle Romand Richard Wagner\r\n*** C'est ce soir que le Grand Feu d'artifice couronnera l'\u00e9dition 2016 des F\u00eates de Gen\u00e8ve. Des f\u00eates revisit\u00e9es cette ann\u00e9e avec un concept revu par rapport aux \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes. Des F\u00eates plus courtes, qui empi\u00e8tent moins sur la rade. Les man\u00e8ges et les stands ne bouchent plus la vue sur le lac. Le changement n'est pas r\u00e9volutionnaire mais il est tr\u00e8s attendu et il est tr\u00e8s comment\u00e9... c'est l'occasion de tirer le bilan de ces F\u00eates revist\u00e9ea, le Geneva Lake Festival comme on l'appelle aujourd'hui, avec nos deux invit\u00e9s  Michael Drieberg et Olivier Gurtner, bonsoir Messieurs...\r\nMichael Drieberg.\r\nvous \u00eates le directeur de Live Music Production\r\nOlivier Gurtner, vous \u00eates conseiller municipal socialiste en Ville de Gen\u00e8ve, membre \u00e9galement du Comit\u00e9 du Grand conseil de la nuit (qui r\u00e9unit de nombreux acteurs de la vie nocturne)\r\nMichael Drieberg\r\n-\tDes F\u00eates plus courtes, avec un acc\u00e8s pr\u00e9serv\u00e9 au lac. mais une manifestation qui devient aussi un peu plus haut de gamme.\r\nMichael Drieberg, vous saluez une musique de meilleure qualit\u00e9 mais vous d\u00e9noncez une emprise des h\u00f4tels 5 \u00e9toiles et des grandes marques qui s'accaparent les plus beaux endroits de la rade. c'est le revers de la m\u00e9daille\u00a0?\r\n-\tOn privatise certains espaces pour des clients priv\u00e9s, des clients VIP, risque de d\u00e9rive\u00a0?\r\n-\t\r\n-\tEn m\u00eame temps sur les immeubles il y a aussi des mentions de marques, notamment des horlogers, \u00e7a ce n'est pas g\u00eanant\u00a0?\r\n-\tVous avez beau jeu de critiquer, avec votre soci\u00e9t\u00e9 vous avez un int\u00e9r\u00eat potentiel \u00e0 y participer aussi\u00a0? vous-m\u00eame dans le Temps l'ann\u00e9e pass\u00e9e vous dessiniez un concept id\u00e9al. on est plus proche de ce dont vous r\u00eaviez aujourd'hui\u00a0?\r\n-\tH\u00f4tels de luxe c'est pas vraiment les produits du terroir.\r\n-\tC'est un peu une succession de terrasses et de bars, \u00e0 part les Forains. il n'y a plus de v\u00e9ritable programme, \u00e7a manque\u00a0?\r\n-\tLes fontaines flottantes, \u00e7a para\u00eet un peu petit sur ce lac, c'\u00e9tait la bonne id\u00e9e\u00a0?\r\n-\tVous en tant qu'organisateur d'\u00e9v\u00e9nements, spectacle et concert, quel est votre regard sur ces F\u00eates de Gen\u00e8ve, pistes d'am\u00e9lioration\u00a0?\r\nOlivier Gurtner\r\n-\tA vouloir des F\u00eates de Gen\u00e8ve un peu plus s\u00e9lect, le balancier penche un peu trop de l'autre c\u00f4t\u00e9\u00a0?\r\n-\tEst-ce qu'il y a une forme de privatisation de l'espace public\u00a0?\r\n-\tDes stands VIP, privatis\u00e9s\u00a0?\r\n-\tC'est Gen\u00e8ve Tourisme qui g\u00e8re enti\u00e8rement la manifestation, ne faudrait-il pas une reprise en mains des collectivit\u00e9s publiques\u00a0 ou tout du moins un plus grand contr\u00f4le?\r\n-\tGen\u00e8ve tourisme touche des subventions, encaisse directement les taxe de s\u00e9jours.\r\n-\tLa ville met les emplacements \u00e0 la disposition de Gen\u00e8ve Tourisme\r\n-\tVous avez demand\u00e9 via une motion un rapport d\u00e9taill\u00e9 sur les exigences de la Ville par rapport \u00e0 Gen\u00e8ve Tourisme, vous \u00eates satisfait, la collaboration est meilleure\u00a0?\r\n-\t D\u00e9bat au Municipal cet automne sur l'initiative de Jean Barth qui demande des f\u00eates encore raccourcies. c'est aussi votre avis\u00a0?\r\n-\tPromotion de Gen\u00e8ve comme destination touristique, r\u00e9pond aux attentes\u00a0?\r\n-\tExemple de B\u00e2le\u00a0?\r\nMerci Michael Drieberg et Olivier Gurtner... Le grand feu d'artifice qui cl\u00f4turera ces F\u00eates, c'est ce soir d\u00e8s 22h... ce sera aussi d\u00e9cisif pour voir si r\u00e9ellement ces feux sont tir\u00e9s tr\u00e8s bas pour que seul le public payant y ait acc\u00e8s ou s'il y aura encore une visibilit\u00e9 plus g\u00e9n\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["Le Geneva Lake Festival se termine ce samedi soir avec les traditionnels feux d'artifice. La nouvelle formule adopt\u00e9e cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s comment\u00e9e. D\u00e9bat entre Michael Drieberg, directeur de Live Music Production, et Olivier Gurtner, conseiller municipal socialiste en Ville de Gen\u00e8ve, membre du comit\u00e9 du Grand Conseil de la Nuit."], "alternativeTitle": ["Trop de privatisation de l'espace public aux nouvelles F\u00eates de Gen\u00e8ve? / FOR_2016-08-13T18:08:00_developpement-4", "Forum du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Drieberg, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : quel soutien du conseil f\u00e9d\u00e9ral au sport d'\u00e9lite en Suisse ?", "id": "sound-D7E41B76-C419-4070-9FA8-8F582667977E", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy, Parmelin\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports, Guy Parmelin, a assist\u00e9 au sacre de Fabian Cancellara le mercredi 10 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Rio. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour s'entretenir avec lui sur le soutien financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour le sport d'\u00e9lite en Suisse. \r\nSwiss Olympic r\u00e9clame 15 millions de francs pour les f\u00e9d\u00e9rations sportives afin de rester comp\u00e9titif au plus haut niveau. L'avis de Guy Parmelin\r\n\r\n* * Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports, Guy Parmelin, a assist\u00e9 au sacre de Fabian Cancellara le mercredi 10 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Rio. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour s'entretenir avec lui sur le soutien financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour le sport d'\u00e9lite en Suisse. \r\nSwiss Olympic r\u00e9clame 15 millions de francs pour les f\u00e9d\u00e9rations sportives afin de rester comp\u00e9titif au plus haut niveau. L'avis de Guy Parmelin", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports, Guy Parmelin, a assist\u00e9 au sacre de Fabian Cancellara le mercredi 10 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Rio. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour s\u2019entretenir avec lui sur le soutien financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour le sport d\u2019\u00e9lite en Suisse. \n\nSwiss Olympic r\u00e9clame 15 millions de francs pour les f\u00e9d\u00e9rations sportives afin de rester comp\u00e9titif au plus haut niveau. L\u2019avis de Guy Parmelin"], "alternativeTitle": ["Olympisme : quel soutien du conseil f\u00e9d\u00e9ral au sport d\u2019\u00e9lite en Suisse ? / SP_2016-08-13T21:23:45_sequence-8", "Sport-Premi\u00e8re du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7935875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843345", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7843341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 internationale: Cor\u00e9e, Portugal, Pologne, Espagne", "id": "sound-4D8C5DAB-7B53-495D-A44B-7EAED037455D", "durationSec": 731, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine d'\u00e9t\u00e9 de Forum traite l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le monde, vue par les correspondants internationaux de RTSinfo. Cette semaine, focus sur le sport, en lien avec la diplomatie entre les deux Cor\u00e9es, avec la religion au Portugal, l'\u00e9levage des purs sangs arabes en Pologne, et le minist\u00e8re des Finances espagnol qui tente de d\u00e9tecter les fraudes avec des drones.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 internationale: Cor\u00e9e, Portugal, Pologne, Espagne Pendant cet \u00e9t\u00e9, nous vous proposons de confronter les regards de nos correspondants sur l'actualit\u00e9. Pr\u00e9sentation Vincent Bourquin\r\n***TAPIS TITRES\r\n((Bonjour, \r\nComme chaque samedi durant l'\u00e9t\u00e9, parole \u00e0 nos correspondants \u00e0 travers le monde. \r\nEn cette p\u00e9riode olympique le sport  est au coeur de l'actualit\u00e9. Aujourd'hui nous n'allons pas parler m\u00e9daille et comp\u00e9tition. Mais sport et diplomatie ou plut\u00f4t de tensions diplomatiques entre la Cor\u00e9e du Sud et du Nord. \r\nSport et religion ensuite au Portugal o\u00f9 des pr\u00eatres d\u00e9battent de football dans une nouvelle \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e. \r\nSport \u00e9questre en Pologne o\u00f9 l'\u00e9levage tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 des purs sangs arabes est remis en cause par...  la crise politique que conna\u00eet le pays. \r\nEt on finira en l'air en Espagne o\u00f9 le minist\u00e8re des finances utilise... des drones pour d\u00e9tecter les fraudes.\r\n***VIRGULE\r\nC'est un selfie olympique qui a fait le tour de la plan\u00e8te\u00a0: deux gymnastes cor\u00e9ennes, l'une du Sud, l'autre du Nord, posent c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te en souriant aux Jeux de Rio. \r\nUn beau symbole, qui a suscit\u00e9 l'enthousiasme des m\u00e9dias et des r\u00e9seaux sociaux, alors que les deux Cor\u00e9es ennemies ne se parlent plus\u00a0: certains commentateurs \u00e9voquent la magie des Jeux, la beaut\u00e9 de l'esprit olympique.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias. Vous \u00eates notre correspondant \u00e0 S\u00e9oul.\r\n*** Pourquoi ce selfie a-t-il autant fait parler de lui ?\r\nCette photo est un beau symbole parce que les deux Cor\u00e9es sont toujours techniquement en guerre\u00a0: toute rencontre, toute communication, m\u00eame par t\u00e9l\u00e9phone, entre deux individus du Nord et du Sud reste strictement interdite sans l'autorisation pr\u00e9alable de leur gouvernement respectif.\r\nMais quand Lee Eun-ju, gymnaste sud-cor\u00e9enne de 17 ans, a rencontr\u00e9 \u00e0 l'entrainement, \u00e0 Rio, Hong Un-jong, m\u00e9daill\u00e9e d'or olympique nord-cor\u00e9enne de 27 ans, elle ne n'est pas pos\u00e9 de question. et elle a poliment demand\u00e9 un selfie \u00e0 la championne.\r\nEn th\u00e9orie, comme toute Sud-Cor\u00e9enne, Lee Eun-ju est \u00e0 pr\u00e9sent cens\u00e9e faire son rapport aupr\u00e8s de son gouvernement apr\u00e8s cette rencontre. mais S\u00e9oul a pr\u00e9cis\u00e9 que dans le cadre d'interactions spontan\u00e9es lors de rencontres sportives, cela n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire. \r\n*** Et pour la Nord-Cor\u00e9enne\u00a0? Aura-t-elle des probl\u00e8mes apr\u00e8s cette br\u00e8ve fraternisation non-autoris\u00e9e avec, je cite, un \u00ab\u00a0ennemi capitaliste\u00a0\u00bb du Sud\u00a0?\r\nTr\u00e8s probablement pas. Notamment parce que Hong Un-jong est une athl\u00e8te honor\u00e9e par le r\u00e9gime pour sa m\u00e9daille d'or. Il est m\u00eame possible que la photo soit diffus\u00e9e par les m\u00e9dias nord-cor\u00e9ens, toujours heureux de projeter une image positive de leur pays.\r\nIl faut d'ailleurs rappeler que les rumeurs persistantes, qui affirment que les athl\u00e8tes nord-cor\u00e9ens qui ont d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 sont envoy\u00e9s au goulag \u00e0 leur retour, sont tr\u00e8s certainement fausses\u00a0!\r\nCeci dit, c'est vrai que la pression du r\u00e9gime sur ses sportifs est tr\u00e8s forte. Cette ann\u00e9e, apr\u00e8s n'avoir d\u00e9croch\u00e9 \u00ab\u00a0que\u00a0\u00bb la m\u00e9daille d'argent \u00e0 Rio, l'halt\u00e9rophile  Om Yun-chol, s'est excus\u00e9 aupr\u00e8s de son Grand Leader. Un Grand Leader qu'il a qualifi\u00e9 de \u00ab\u00a0source d'inspiration\u00a0\u00bb.\r\n*** La Cor\u00e9e du Nord voit avant tout dans ces Jeux une excellente occasion pour am\u00e9liorer son image.\r\nTout \u00e0 fait. Une image d'\u00e9tat-voyou, qui multiplie les violations des droits de l'homme et les essais nucl\u00e9aires.\r\nDepuis son arriv\u00e9e au pouvoir en 2011, le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un a beaucoup investi dans le sport, pour en faire un outil majeur au service de sa propagande, interne et aussi \u00e0 destination de l'\u00e9tranger. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, il a m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 ses athl\u00e8tes d'adopter des \u00ab\u00a0tactiques de gu\u00e9rilla\u00a0\u00bb pour remporter des m\u00e9dailles. \r\nLes deux Cor\u00e9es restent donc dans une logique d'affrontement. et il ne faut h\u00e9las pas esp\u00e9rer un rapprochement par la magie d'un selfie, aussi sympathique soit-il.\r\nMerci Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias\u00a0!\r\n*** Direction maintenant le Portugal avec vous Olivier Bonamici pour parler d'une nouvelle \u00e9mission tv qui commencera \u00e0 la rentr\u00e9e et dont tout le monde parle d\u00e9j\u00e0.\r\nC'est un programme sportif mais les commentateurs ne sont pas des journalistes mais des pr\u00eatres de l'Eglise Catholique !\r\n*** Est-ce que cela choque les Portugais que des pr\u00eatres parlent de football... comme \u00e7a... toutes les semaines ?\r\n*** Vous parliez Olivier de l'attachement visc\u00e9ral des Portugais \u00e0 leurs clubs de football...et cela commence d\u00e8s le plus jeune age...\r\nMerci Olivier Bonamici et en Pologne, o\u00f9 l'on vous retrouve Damien Simonart, a lieu ce week end la vente aux ench\u00e8res annuelle de pur sang arabes dans l'un des haras nationaux de l'est du pays.\r\n***Jusqu'ici, la Pologne \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des meilleurs pays au monde dans l'\u00e9levage de ces chevaux mais la crise politique qui secoue ce pays met cette tradition en danger.\r\nIl faut savoir pour commencer que le plus ancien registre d'\u00e9levage de pur sang arabes au monde date du 19e si\u00e8cle et se trouve en Pologne et la premi\u00e8re trace de ces chevaux dans ce pays remonte m\u00eame au 14e si\u00e8cle. Donc contrairement \u00e0 ce que leur nom laisse penser, les pur sang arabes ne sont pas uniquement \u00e9lev\u00e9s en Arabie.\r\nDans l'est de la Pologne, il y a deux haras nationaux qui se sp\u00e9cialisent dans cet \u00e9levage depuis deux si\u00e8cles : l'un \u00e0 Janow Podlaski, l'autre \u00e0 Michalow. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, les directeurs de ces deux haras qui travaillaient chacun l\u00e0 depuis plus de 20 ans ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s par l'Etat, officiellement pour irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res. Ces deux derniers d\u00e9mentent les accusations. Et il semblerait bien que cette d\u00e9cision soit purement politique. Il faut dire que depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir des conservateurs, une purge est op\u00e9r\u00e9e dans tous les secteurs de la vie publique polonaise et visiblement elle a coup\u00e9 des t\u00eates jusque dans les \u00e9curies.\r\n*** Comment les haras nationaux se remettent-ils de ces changements de direction ?\r\nLes licenciements des deux directeurs se sont transform\u00e9s en affaire d'\u00e9tat. Surtout que leurs rempla\u00e7ants nomm\u00e9s par le minist\u00e8re de l'Agriculture \u00e9taient des \u00e9conomistes de formation, n'ayant aucune exp\u00e9rience \u00e9questre. Les directeurs de ces haras ont la responsabilit\u00e9 de choisir quels pur sang accoupler entre eux pour am\u00e9liorer la race. C'est un travail de longue haleine qui n\u00e9cessite de conna\u00eetre par coeur l'ADN de chaque cheval. D\u00e8s l'arriv\u00e9e des nouvelles directions, deux juments de pur sang arabes du haras de Janow Podlaski sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. Elles appartenaient toutes les deux \u00e0 Shirley Watts, l'\u00e9pouse du batteur des Rolling Stones, une fid\u00e8le cliente du haras. Une enqu\u00eate est en cours pour d\u00e9terminer la cause des d\u00e9c\u00e8s mais Shirley Watts a d\u00e9cid\u00e9 de rapatrier en Grande Bretagne le reste de son \u00e9levage qui \u00e9tait \u00e0 Janow Podlaski. Un s\u00e9rieux coup pour la r\u00e9putation du haras. Apr\u00e8s quelques semaines d'intense pol\u00e9mique, les nouveaux directeurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 leur tour remplac\u00e9s. Cette fois-ci, leurs successeurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s apr\u00e8s concours et sont des connaisseurs. Voil\u00e0 qui devrait donner enfin un peu de calme dans les haras.\u00a0\u00a0 \r\n*** Damien, c'est dans ce climat pesant que se tient ce weekend la 47e \u00e9dition de la vente aux ench\u00e8res de Janow Podlaski. Quels r\u00e9sultats les directions esp\u00e8rent-elles ?\r\nA Janow Podlaski on ne se fait pas d'illusion. Le record de 2015 ne sera pas battu. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, la vente aux ench\u00e8res avait rapport\u00e9 pr\u00e8s de 4 millions d'euros. Une jument de pur sang arabe de 10 ans \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Janow Podlaski a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e par un Suisse pour 1,4 million de dollars, l\u00e0 aussi un record ! Cette ann\u00e9e, de nombreux fid\u00e8les clients dont Shirley Watts ont annonc\u00e9 qu'ils ne viendraient pas \u00e0 la vente aux ench\u00e8res \u00e0 cause des tourments politiques qui ont secou\u00e9 les haras. Il se dit dans le milieu que ceux qui viendront voudront r\u00e9aliser de bonnes affaires et acheter des pur sang \u00e0 prix cass\u00e9s. Le nouveau directeur du haras de Janow Podlaski esp\u00e8re que la vente rapportera entre 2 et 2,5 millions d'euros. Mais au-del\u00e0 du chiffre d'affaires, c'est surtout la r\u00e9putation des haras qu'il faudra soigner et r\u00e9parer.\u00a0 \r\nMerci Damien Simonart.\r\n*** L'Espagne pour terminer, o\u00f9 le minist\u00e8re des Finances utilise des techniques a\u00e9riennes pour d\u00e9tecter les fraudes... Expliquez-nous cela Val\u00e9rie Demon\u00a0?\r\n\u00a0oui les drones ne servent pas seulement \u00e0 des fins militaires. le minist\u00e8re des Finances, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la direction g\u00e9n\u00e9rale du cadastre, a imagin\u00e9 une solution originale pour d\u00e9tecter les fraudes. Utiliser des drones pour passer au peigne fin plus de 4300 municipalit\u00e9s. 1700 villes doivent encore \u00eatre observ\u00e9es du ciel pour d\u00e9tecter la moindre fraude. Mais d\u00e9j\u00e0 le cadastre a trouv\u00e9 presque 9 % de biens non d\u00e9clar\u00e9s, qui ont \u00e9t\u00e9 depuis r\u00e9gularis\u00e9s. Au total ce sont plus de 18 millions de biens immobiliers qui ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s depuis 2014. Parall\u00e8lement, le cadastre avait commenc\u00e9 aussi \u00e0 envoyer des lettres aux propri\u00e9taires pour annoncer l'ouverture d'une inspection et l'obligation de payer 60 euros en raison de la fraude. \r\n*** quelles d\u00e9couvertes a fait le cadastre espagnol\u00a0?\r\net bien la recherche a \u00e9t\u00e9 fructueuse\u00a0! On trouve de tout gr\u00e2ce \u00e0 ces drones. En particulier et surtout des agrandissements, qui constituent 70 % des fraudes. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, ajout de nouveaux b\u00e2timents, construction de piscines priv\u00e9es non d\u00e9clar\u00e9es. Seulement dans 3 % des cas, des maisons sont apparues sur des terrains officiellement non construits. La r\u00e9gion la plus fraudeuse, en chiffres bruts, reste l'Andalousie, suivi de pr\u00e8s par la Galice, et Castille et L\u00e9on. Le minist\u00e8re des Finances a donn\u00e9 un exemple fragrant, celui d'un terrain d\u00e9clar\u00e9 pour une valeur de 22 000 euros sans construction. Le propri\u00e9taire payait donc un imp\u00f4t foncier de 132 euros. Mais une fois les drones lanc\u00e9s \u00e0 la chasse, le cadastre a d\u00e9couvert qu'une maison avait \u00e9t\u00e9 construite et que la valeur totale passait \u00e0 88 000 euros. Avec une cons\u00e9quence de taille\u00a0: l'imp\u00f4t foncier est mont\u00e9 \u00e0 528 euros.\r\n***on imagine que les caisses de l'Etat espagnol se remplissent mieux du coup?\r\nExactement. Ces drones permettent d'apporter une manne financi\u00e8re importante aux villes espagnoles. 1,25 millions d'euros en plus pour l'imp\u00f4t foncier! C'est \u00e9norme. A noter que les administrations locales sont d'ailleurs les seules institutions en Espagne qui affichent un exc\u00e9dent budg\u00e9taire en 2015, contrairement aux administrations r\u00e9gionales et centrales. Bien \u00e9videmment, ce d\u00e9ploiement de drones a un co\u00fbt. Selon le minist\u00e8re des Finances, il d\u00e9passerait les 120 millions d'euros. Mais pour un euro investi, 16 euros seraient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par l'imp\u00f4t foncier. En clair, l'investissement technique vaut largement la peine. Il ne faut pas oublier que l'imp\u00f4t foncier est essentiel pour les municipalit\u00e9s espagnoles. Il repr\u00e9sente la moiti\u00e9 de leurs ressources. \r\n*** Est-ce que cette initiative des drones est isol\u00e9e ou est-ce qu'elle repr\u00e9sente une volont\u00e9 plus g\u00e9n\u00e9rale du gouvernement espagnol de lutter contre la fraude\u00a0?\r\nDisons qu'apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise en Espagne, en 2009 et les premi\u00e8res mesures d'aust\u00e9rit\u00e9, le gouvernement devait aussi montrer l'exemple. Il n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 habile. En 2012, il accorde une amnistie fiscale tr\u00e8s pol\u00e9mique, en r\u00e9coltant seulement 1,2 milliards d'euros au lieu de 2,5 milliards d'euros attendus. En tout cas les inspections ont augment\u00e9, les paiements en esp\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 limit\u00e9s \u00e0 2500 euros et enfin le minist\u00e8re des Finances publie une liste des grands redevables sur fisc, consultable sur internet. Autrement dit, la lutte contre la fraude est devenu le cheval de bataille du gouvernement.\r\n***Merci Val\u00e9rie Demon\r\n*** TAPIS\r\n*** C'est ainsi que prend fin notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 vue par nos correspondants dans le monde. Merci \u00e0 tous et \u00e0 la semaine prochaine\r\n*** VIRGULE\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias 00 82 10 **\r\nOlivier Bomanici  00 **99\r\nDamien Simonart (+48) **\r\nVal\u00e9rie Demon, RNIS))", "alternativeExcerpt": ["Le magazine d'\u00e9t\u00e9 de Forum traite l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le monde, vue par les correspondants internationaux de RTSinfo. Cette semaine, focus sur le sport, en lien avec la diplomatie entre les deux Cor\u00e9es, avec la religion au Portugal, l'\u00e9levage des purs sangs arabes en Pologne, et le minist\u00e8re des Finances espagnol qui tente de d\u00e9tecter les fraudes avec des drones."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 internationale: Cor\u00e9e, Portugal, Pologne, Espagne / FOR_2016-08-13T18:18:00_developpement-8", "Forum du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : Manu Dibango \u00e0 la Maison suisse", "id": "sound-DF841AE5-1A93-44C2-9BDF-7CA960540AD2", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sprunger, L\u00e9a\r\nA 82 ans, le saxophoniste et chanteur camerounais Manu Dibango est toujours aussi enjou\u00e9 et heureux de vivre. Il a anim\u00e9 l'apr\u00e8s-midi du vendredi 12 ao\u00fbt 2016 \u00e0 la Maison Suisse. Jo\u00ebl Robert l'a rencontr\u00e9 pour parler de musique et pour lui demander quel rapport il entretien avec le sport.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:03:02-21:03:23 / * A 82 ans, le saxophoniste et chanteur camerounais Manu Dibango est toujours aussi enjou\u00e9 et heureux de vivre. Il a anim\u00e9 l'apr\u00e8s-midi du vendredi 12 ao\u00fbt 2016 \u00e0 la Maison Suisse. Jo\u00ebl Robert l'a rencontr\u00e9 pour parler de musique et pour lui demander quel rapport il entretien avec le sport.", "alternativeExcerpt": ["A 82 ans, le saxophoniste et chanteur camerounais Manu Dibango est toujours aussi enjou\u00e9 et heureux de vivre. Il a anim\u00e9 l\u2019apr\u00e8s-midi du vendredi 12 ao\u00fbt 2016 \u00e0 la Maison Suisse. Jo\u00ebl Robert l\u2019a rencontr\u00e9 pour parler de musique et pour lui demander quel rapport il entretien avec le sport."], "alternativeTitle": ["Olympisme : Manu Dibango \u00e0 la Maison suisse / SP_2016-08-13T20:43:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7935853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te, sprinteuse, Swiss Athletics,Athl\u00e8te", "name": "Kambundji, Mujinga", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843334"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533485", "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "JO 2016: la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser-Pryce peut entrer dans l'histoire", "id": "sound-9B09DE71-590A-40EC-9591-EBAEDC1F096B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait finale du 100m f\u00e9minin\r\nL'athl\u00e9tisme vit sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e ce samedi aux Jeux olympiques de Rio. La finale du 100 m\u00e8tres f\u00e9minin s'annonce comme le temps fort du jour. Si la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser-Pryce s'impose, elle deviendra la premi\u00e8re sprinteuse \u00e0 obtenir trois titres olympiques cons\u00e9cutifs sur la distance reine.\r\n\r\n* * JO 2016: la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser-Pryce peut entrer dans l'histoire On ouvre la page sportive de ce Forum, avec bien s\u00fbr les Jeux Olympiques...\r\nA Rio, c'est l'athl\u00e9tisme d\u00e9sormais qui est \u00e0 l'honneur....pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e. \r\nAvec un grand temps fort, Caroline Reymond, la finale du 100m f\u00e9minin. \r\nSON \r\nC'est le premier grand moment de ces jeux olympiques, le 100m f\u00e9minin qui peut rentrer dans l'histoire ce soir. Car si la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser Pryce s'impose, elle deviendra la premi\u00e8re sprinteuse \u00e0 obtenir trois titres olympiques cons\u00e9cutifs sur la distance reine apr\u00e8s les jeux de Londres en 2012 et ceux de P\u00e9kin en 2008. \r\nUne finale tr\u00e8s attendue aussi car Shelly-Ann Fraser Pryce ne va pas avoir la t\u00e2che facile ce soir. M\u00eame les places en finale vont co\u00fbter tr\u00e8s cher. \r\n****Qui sont les favorites de cette course?\r\n Elles sont, au moins, 6 \u00e0 pouvoir pr\u00e9tendre \u00e0 la m\u00e9daille d'or. Et les s\u00e9ries qui se sont courues hier soir  n'ont pas permis pas permis de voir lesquelles de ces ath\u00e8tes sont le plus en forme. Shelly-Ann Fraser Pryce est la seule \u00e0 \u00eatre descendue sous les 11 secondes. Mais ses concurrentes ont presque toute couper leur effort bien avant la ligne d'arriv\u00e9e. La Jama\u00efcaine s'est certainement rassur\u00e9e, elle qui est handicap\u00e9e depuis le d\u00e9but de la saison par une blessure \u00e0 un orteil et qui avant les JO n'\u00e9tait descendue qu'une seule fois sous les 11secondes. \r\n***La route vers la finale ne va pas \u00eatre une promenade de sant\u00e9 pour la Jama\u00efcaine. De qui devra-t-elle se m\u00e9fier en particulier?\r\nD'abord de sa compatriote, Elaine Thompson, la nouvelle p\u00e9pite du sprint jama\u00efcain qui d\u00e9tient la meilleure performance mondiale de l'ann\u00e9e en 10''70 et puis les Am\u00e9ricaines English Gardner et Torie Bowie qui sont au Br\u00e9sil pour mettre fin \u00e0 une impressionnante disette. Cela fait 20 ans que les Etats-Unis n'ont pas gagn\u00e9 l'or sur la distance reine! IEt il ne faut surtout pas oublier Dafne Schippers, la N\u00e9erlandaise r\u00eave de devenir la 1\u00e8re europ\u00e9enne \u00e0 remporter le 100m olympique depuis les jeux de Moscou en 1980!!! Schippers, c'est la vice-championne du monde en titre. \r\n****Et la Suisse, elle sera repr\u00e9sent\u00e9e aujourd'hui dans cette comp\u00e9tition du 100m?\r\noui, Mujinga Kambundji s'est qualifi\u00e9e hier soir pour les demi-finales. La Bernoise a termin\u00e9 3e d'une s\u00e9rie tr\u00e8s relev\u00e9e. En 11'19, elle a r\u00e9alis\u00e9 le 10e temps des s\u00e9ries. Elle est la 1\u00e8re des 8 rep\u00each\u00e9es. \r\nMujinga Kambundji, extr\u00eamement nerveuse, avant sa course, a r\u00e9alis\u00e9 un d\u00e9part canon, ,elle a fait une course propre m\u00eame si elle a fl\u00e9chi dans les derniers m\u00e8tres. On verra si elle en a encore sous la semelle ce soir en demi. Pas pour se qualifier pour la finale, mais pour aller chatouiller son record de Suisse r\u00e9alis\u00e9 aux mondiaux de P\u00e9kin l'ann\u00e9e pass\u00e9e en 11''07. \r\nElle avait termin\u00e9 \u00e0 la 12e place, elle esp\u00e8re faire au moins aussi bien!\r\n***Caroline, Le tout grand moment de ces Jo, le 100m masculin aura lieu demain...\r\noui mais les s\u00e9ries se sont courues cet apr\u00e8s-midi. Tout le monde attendait l'entr\u00e9e en lice d'Usain Bolt. Le Jama\u00efcain est entr\u00e9 dans le stade olympique sous la clameur du public, public nombreux. Il a g\u00e9r\u00e9 sa course en 07 tout comme ses principaux concurrents Gatlin, Bromell, ou encore Blake.  \r\nUsain Bolt vise le triple-tripl\u00e9 ici \u00e0 Rio. Mais il sort d'une nouvelle saison difficile en raison de blessures. Il n'a pas pu disputer la finale des s\u00e9lections jama\u00efcaines. Il figure \u00e0 la 4e place sur la liste des meilleurs chronos de la saison en 9''88. Le plus rapide cette sasison sur la ligne droite, c'est l'Am\u00e9ricain Justin Gatlin en 9''80.\r\nUsain Bolt n'est pas au mieux, mais mentalement il est le plus fort, il veut forger sa l\u00e9gende ici \u00e0 Rio. Aux mondiaux de P\u00e9kin, Usain Bolt avait fait craquer Justin Gatlin sur le 100m et avait dans la foul\u00e9e le 200m et le 4x100 avec la Jama\u00efque. C'est un sc\u00e9nario qui peut se r\u00e9p\u00e9ter...", "alternativeExcerpt": ["L'athl\u00e9tisme vit sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e ce samedi aux Jeux olympiques de Rio. La finale du 100 m\u00e8tres f\u00e9minin s'annonce comme le temps fort du jour. Si la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser-Pryce s'impose, elle deviendra la premi\u00e8re sprinteuse \u00e0 obtenir trois titres olympiques cons\u00e9cutifs sur la distance reine."], "alternativeTitle": ["JO 2016: la Jama\u00efcaine Shelly-Ann Fraser-Pryce peut entrer dans l'histoire / FOR_2016-08-13T18:11:00_developpement-5", "Forum du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les artistes suisses de l'\u00e9t\u00e9", "id": "sound-128C7D46-5103-4366-858F-E94D573B41FD", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout l'\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de cour \" et leur actualit\u00e9. \r\nCe samedi : Francesca Lago\r\n\r\n* * Tout l'\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de cour \" et leur actualit\u00e9. \r\nCe samedi : Francesca Lago", "alternativeExcerpt": ["Tout l\u02b9\u00e9t\u00e9, Karine Vouillamoz vous pr\u00e9sente ses musiciens suisses \" coup de c\u0153ur \" et leur actualit\u00e9. \nCe samedi : Francesca Lago"], "alternativeTitle": ["Les artistes suisses de l'\u00e9t\u00e9 / 69S_2016-08-13T06:00:00_les-artistes-suisses-de-l-ete", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843373", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7934375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les jeunes et la sexualit\u00e9", "id": "sound-CFCF3857-627C-4B9E-96A5-E726628BFC18", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si officiellement l'\u00e2ge du premier rapport n'a pas vari\u00e9, il est frappant de constater que la sexualit\u00e9 fait son entr\u00e9e dans la vie des ados de plus en plus t\u00f4t. De mani\u00e8re r\u00e9elle ou virtuelle, ils y sont confront\u00e9s et ne savent pas toujours comment oser dire non, et rester libres. Libres de leurs choix, libres de leurs corps pour tenter les premi\u00e8res exp\u00e9riences amoureuses. \r\nTh\u00e9r\u00e8se Hargot les accompagne depuis quelques ann\u00e9es, et nous donne \u00e0 lire ce que peu de parents savent. Leurs confidences sont tant\u00f4t touchantes, tant\u00f4t gla\u00e7antes. Elle nous aide \u00e0 mieux les comprendre, et donc \u00e9clairer notre r\u00f4le d'accompagnateur sur le chemin de l'amour. Th\u00e9r\u00e8se Hargot, philosophe de formation, sexologue, auteur de nombreux articles, intervient en milieu scolaire et \u00e9tudiant, o\u00f9 elle est charg\u00e9e de l'\u00e9ducation affective, relationnelle et sexuelle.\r\nA lire\r\n\"Une jeunesse sexuellement lib\u00e9r\u00e9e ou presque\", Th\u00e9r\u00e8se Hargot, Editions Albin Michel.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 mars 2016.\r\n\r\n* * Si officiellement l'\u00e2ge du premier rapport n'a pas vari\u00e9, il est frappant de constater que la sexualit\u00e9 fait son entr\u00e9e dans la vie des ados de plus en plus t\u00f4t. De mani\u00e8re r\u00e9elle ou virtuelle, ils y sont confront\u00e9s et ne savent pas toujours comment oser dire non, et rester libres. Libres de leurs choix, libres de leurs corps pour tenter les premi\u00e8res exp\u00e9riences amoureuses. \r\nTh\u00e9r\u00e8se Hargot les accompagne depuis quelques ann\u00e9es, et nous donne \u00e0 lire ce que peu de parents savent. Leurs confidences sont tant\u00f4t touchantes, tant\u00f4t gla\u00e7antes. Elle nous aide \u00e0 mieux les comprendre, et donc \u00e9clairer notre r\u00f4le d'accompagnateur sur le chemin de l'amour. Th\u00e9r\u00e8se Hargot, philosophe de formation, sexologue, auteur de nombreux articles, intervient en milieu scolaire et \u00e9tudiant, o\u00f9 elle est charg\u00e9e de l'\u00e9ducation affective, relationnelle et sexuelle.\r\nA lire\r\n\"Une jeunesse sexuellement lib\u00e9r\u00e9e ou presque\", Th\u00e9r\u00e8se Hargot, Editions Albin Michel.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 mars 2016.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 13.08.2016", "Egosyst\u00e8me du 13.08.2016", "Les jeunes et la sexualit\u00e9 / EGO_2016-08-13T13:03:45_egosysteme", "Les jeunes et la sexualit\u00e9 / EGO_2016-08-13T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["Si officiellement l\u2019\u00e2ge du premier rapport n\u2019a pas vari\u00e9, il est frappant de constater que la sexualit\u00e9 fait son entr\u00e9e dans la vie des ados de plus en plus t\u00f4t. De mani\u00e8re r\u00e9elle ou virtuelle, ils y sont confront\u00e9s et ne savent pas toujours comment oser dire non, et rester libres. Libres de leurs choix, libres de leurs corps pour tenter les premi\u00e8res exp\u00e9riences amoureuses. \n\nTh\u00e9r\u00e8se Hargot les accompagne depuis quelques ann\u00e9es, et nous donne \u00e0 lire ce que peu de parents savent. Leurs confidences sont tant\u00f4t touchantes, tant\u00f4t gla\u00e7antes. Elle nous aide \u00e0 mieux les comprendre, et donc \u00e9clairer notre r\u00f4le d\u2019accompagnateur sur le chemin de l\u2019amour. Th\u00e9r\u00e8se Hargot, philosophe de formation, sexologue, auteur de nombreux articles, intervient en milieu scolaire et \u00e9tudiant, o\u00f9 elle est charg\u00e9e de l'\u00e9ducation affective, relationnelle et sexuelle.\n\u00a0\nA lire\n\"Une jeunesse sexuellement lib\u00e9r\u00e9e ou presque\", Th\u00e9r\u00e8se Hargot, Editions Albin Michel.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 mars 2016.", "Si officiellement l\u2019\u00e2ge du premier rapport n\u2019a pas vari\u00e9, il est frappant de constater que la sexualit\u00e9 fait son entr\u00e9e dans la vie des ados de plus en plus t\u00f4t. De mani\u00e8re r\u00e9elle ou virtuelle, ils y sont confront\u00e9s et ne savent pas toujours comment oser dire non, et rester libres. Libres de leurs choix, libres de leurs corps pour tenter les premi\u00e8res exp\u00e9riences amoureuses. \n\nTh\u00e9r\u00e8se Hargot les accompagne depuis quelques ann\u00e9es, et nous donne \u00e0 lire ce que peu de parents savent. Leurs confidences sont tant\u00f4t touchantes, tant\u00f4t gla\u00e7antes. Elle nous aide \u00e0 mieux les comprendre, et donc \u00e9clairer notre r\u00f4le d\u2019accompagnateur sur le chemin de l\u2019amour. Th\u00e9r\u00e8se Hargot, philosophe de formation, sexologue, auteur de nombreux articles, intervient en milieu scolaire et \u00e9tudiant, o\u00f9 elle est charg\u00e9e de l'\u00e9ducation affective, relationnelle et sexuelle.\n\u00a0\nA lire\n\"Une jeunesse sexuellement lib\u00e9r\u00e9e ou presque\", Th\u00e9r\u00e8se Hargot, Editions Albin Michel.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 12 mars 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843227", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843227", "ece-7843226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: les athl\u00e8tes contraints de s'adapter aux horaires des finales", "id": "sound-C629AA35-B145-4622-8DE2-810CD8E795C0", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te suisse\r\nLe titre du 100 m\u00e8tres f\u00e9minin, premier grand moment de l'athl\u00e9tisme aux Jeux olympiques de Rio, sera d\u00e9cern\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Les finales se d\u00e9roulent, dans leur grande majorit\u00e9, en deuxi\u00e8me partie de soir\u00e9e, ce qui n'est pas anodin pour les athl\u00e8tes.\r\n\r\n* * JO 2016: les athl\u00e8tes contraints de s'adapter aux horaires des finales On reste \u00e0 Rio o\u00f9 le titre du 100m f\u00e9min sera d\u00e9cern\u00e9 dans la nuit. Premier grand moment de l'athl\u00e9tisme de ces Jeux olympiques.\r\nLa journ\u00e9e sera aussi marqu\u00e9e par la finale du 10'000 masculin avec un grand favori:  le Britannique Mo Farah. \r\nLes finales se d\u00e9roulent, dans leur grande majorit\u00e9 en deuxi\u00e8me partie de soir\u00e9e, ce qui n'est pas anodin.Caroline Reymond, \r\n((SON Dossier Jo Sprunger\r\nLes athl\u00e8tes ont l'habitude de courir tard en meeting et dans les autres grands championnats. Mais au Br\u00e9sil, c'est l'hiver et le soleil se couche tr\u00e8s t\u00f4t, aux alentours de 17heures. Les soir\u00e9es sont fra\u00eeches et les organismes ne sont pas habitu\u00e9s \u00e0 de telles conditions. L'athl\u00e8te vaudoise L\u00e9a Sprunger. \r\nSON 0''20\r\nL\u00e9a Sprunger disputera toutes ses courses sur 400m/haies en session de nuit au stade olympique de Rio. Elle a retard\u00e9 l'heure de ses entra\u00eenements pour habituer son corps \u00e0 \u00eatre productif en toute fin de journ\u00e9e. Aux jeux olympiques, aucun d\u00e9tail ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9. C\u00f4t\u00e9 habitude alimentaire, la Vaudoise fait aussi attention \u00e0 ne pas se perdre dans les immenses restaurants du village olympique. \r\nSON 0''26\r\nL\u00e9a Sprunger n'ira donc pas se servir de hamburgers gratuits dans le village avant la fin de la comp\u00e9tition. Pour la Vaudoise, les choses s\u00e9rieuses commencent lundi soir avec les s\u00e9ries du 4oom/haies. ))", "alternativeExcerpt": ["Le titre du 100 m\u00e8tres f\u00e9minin, premier grand moment de l'athl\u00e9tisme aux Jeux olympiques de Rio, sera d\u00e9cern\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Les finales se d\u00e9roulent, dans leur grande majorit\u00e9, en deuxi\u00e8me partie de soir\u00e9e, ce qui n'est pas anodin pour les athl\u00e8tes."], "alternativeTitle": ["JO 2016: les athl\u00e8tes contraints de s'adapter aux horaires des finales / 12H30_2016-08-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7922100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7922089"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis double messieurs Espagne (Marc Lopez - Rafael Nadal) - Roumanie (Florin Mergea - Horia Tecau) finale", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DAILLE"], "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Tennis en direct"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1536755", "durationSec": 11318, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DOS (NATATION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE PAPILLON", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE LIBRE", "DAMES", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "HYMNE NATIONAL", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE LIBRE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE PAPILLON", "M\u00c9DAILLE", "HYMNE NATIONAL", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE LIBRE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "HYMNE NATIONAL", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE LIBRE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS", "M\u00c9DAILLE", "HYMNE NATIONAL"], "visualPersons": ["PHELPS, MICHAEL", "PHELPS, MICHAEL"], "id": "asset-1536760", "durationSec": 6827, "mediaType": "video", "excerpt": "Finales et c\u00e9r\u00e9monies de remise des m\u00e9dailles du 200 m\u00e8tres dos dames, du 100 m\u00e8tres papillon messieurs, du 800 m\u00e8tres nage libre dames et du 50 m\u00e8tres nage libre messieurs.\nDemi-finales du 50 m\u00e8tres nage libre dames.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Natation 200 m\u00e8tres dos dames, 100 m\u00e8tres papillon messieurs, 800 m\u00e8tres nages libres dames et 50 m\u00e8tres nages libres messieurs finales et c\u00e9r\u00e9monies de remise des m\u00e9dailles, 50 m\u00e8tres nage libres dames demi-finales", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Natation en direct"], "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Rio de Janeiro : les nageurs am\u00e9ricain Michael Phelps, sud-africain Chad Le Clos et hongrois Laszlo Cseh terminent ex-aequo \u00e0 la 2e place et m\u00e9daill\u00e9s d'argent de la finale du 100 m\u00e8tres papillon des Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["LANCER DU POIDS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "100 M\u00c8TRES", "DAMES", "\u00c9LIMINATOIRE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MARCHE (ATHL\u00c9TISME)", "MESSIEURS", "M\u00c9DAILLE", "HYMNE NATIONAL", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["KAMBUNDJI, MUJINGA"], "id": "asset-1536786", "durationSec": 12676, "mediaType": "video", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Athl\u00e9tisme messieurs et dames", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "HOMICIDE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "COL (MONTAGNE)", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CAMION", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DOUBLE", "DAMES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PISCINE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-1535024", "durationSec": 1529, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "SENNWALD", "SIMPLON", "ST-URSANNE", "DOUBS (RIVIERE)", "RIO DE JANEIRO", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "A Saint-Gall, un homme a mis le feu dans un train", "La ville de Lausanne s\u00e9curise ses fontaines", "Rio 2016 / Tennis: Martina Hingis et Timea Bacsinszky disputeront la finale double", "La rivi\u00e8re du Doubs souffre de la pr\u00e9sence de micropolluants", "Rio 2016: r\u00e9sum\u00e9 journal des jeux", "Festival films Locarno: les pr\u00e9cisions de Julie Evard, depuis", "En Syrie, l\u2019EI a essuy\u00e9 un revers avec la perte de Minbej", "Rio 2016 / Beach Volley: les Suissesses ont encore toutes leurs chances", "L\u2019\u00e9mission \u00ables oiseaux de Nuit\u00bb de Bernard Pichon rassemblait les stars de l\u2019\u00e9poque", "Chaque ann\u00e9e, plus de 10'000 camions de mati\u00e8res dangereuses passent le col du Simplon", "Reprise de Minbej: les explications d\u2019Alexandre Vautravers, expert en questions militaires", "Ralitza Petrova a remport\u00e9 le L\u00e9opard d\u2019or \u00e0 Locarno", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.", "Un accident avait mis en avant des dangers potentiels.", "Elles ne devaient pas jouer ensemble et tiendront tout de m\u00eame la Suisse en haleine.", "Son \u00e9tat est, pourtant, en voie d\u2019am\u00e9lioration.", "Cette d\u00e9faite redonne de l\u2019espoir \u00e0 ses adversaires.", "Les explications de Massimo Lorenzi, depuis Rio de Janeiro.", "Elle passait tous les samedis soirs entre 1973 et 1980.", "Cette situation est jug\u00e9e inacceptable par les responsables de l\u2019initiative des Alpes.", "\u00abGodless\u00bb dresse le portrait d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 sordide."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7860196", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7860196", "ece-7860194"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 32e de finale : Moutier - FC Lugano", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1536925", "durationSec": 7461, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 32e de finale : CS Romontois - FC Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1536913", "durationSec": 10561, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Beach Volley-ball dames USA (Kerri Walsh Jennings - April Ross) - Italie (Marta Menegatti - Laura Giombini) 8e de finale", "genres": ["Volley-ball en direct"], "id": "asset-1536784", "durationSec": 2582, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Golf messieurs - 3e tour", "genres": ["Golf en direct"], "id": "asset-1536928", "durationSec": 28605, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DAMES"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1536756", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 10980, "mediaType": "video", "excerpt": "Demi-finale entre la paire suisse, compos\u00e9e de Timea Bacsinszky et Martina Hingis, et la paire tch\u00e8que, compos\u00e9e de Andrea Hlavackova et Lucie Hradecka, lors du tournoi de tennis double dames lors des Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis demi-finale double dames Suisse (Timea Bacsinszky - Martina Hingis) - R\u00e9publique Tch\u00e8que ( Andrea Hlavackova - Lucie Hradecka) demi-finale", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Tennis en direct"], "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA"], "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DAMES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Beach Volley-ball messieurs Italie (Alex Ranghirti - Adrian Ignacio Carambula Raurich) - Italie (Paolo Nicolai - Daniele Lupo) 8e de finale", "genres": ["Volley-ball en direct"], "id": "asset-1536758", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 32e de finale : Veltheim  - Young Boys", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1536914", "durationSec": 9676, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 32e de finale : Naters - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1536912", "durationSec": 10257, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : basketball messieurs USA - Serbie \u00e9liminatoires Groupe A", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1536753", "durationSec": 7888, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "SERGI, Giancarlo", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Basket-ball messieurs - tour pr\u00e9liminaire Espagne - Lituanie", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1536911", "durationSec": 6684, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DOUBLE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FEU D'ARTIFICE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "SUPPORTER", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MIGRATION DE POPULATION", "ARTISTE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1535025", "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RIO DE JANEIRO", "NYON", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "VD: le Festival des arts vivant de Nyon propose des spectacles avec la participation de demandeurs d\u2019asile", "Le Festival de Locarno va prendre fin", "Zurich propose une application pour d\u00e9noncer les d\u00e9pr\u00e9dations", "Rio 2016 / Tennis: Hingis et Bacsinszky se sont qualifi\u00e9es pour la finale double", "Rio 2016 / Athl\u00e9tisme: Mujinga Kambundj s\u2019est qualifi\u00e9e pour les demi-finales du 100 m\u00e8tres", "Rio 2016: les organisateurs attendent jusqu\u2019\u00e0 6 millions de spectateurs", "Rio 2016 / Natation: Micha\u00ebl Phelps remporte l\u2019argent sur le 100m papillon", "En Syrie, La ville de Minbej a \u00e9t\u00e9 reprise au groupe EI", "GE: les feux des F\u00eates de Gen\u00e8ve vont avoir lieu"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7860233", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u2019\u00e9tranges panneaux ont fait leur apparition dans la ville et interpellent les passants sur la r\u00e9alit\u00e9 des demandeurs d\u2019asile.", "Certains films hors comp\u00e9tition ont eu beaucoup du succ\u00e8s.", "Certains saluent une m\u00e9thode participative, d\u2019autres d\u00e9plorent un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9lateur.", "La jeune vaudoise admirait Martina Hingis en \u00e9tant enfant, aujourd\u2019hui elles gagnent ensemble.", "Au lanc\u00e9 du poid, Michelle Carter bat Valerie Adams.", "Les supporters suisses ne sont pas en reste.", "Retour sur les autres \u00e9v\u00e9nements de la soir\u00e9e natation.", "La ville \u00e9tait un important bastion djihadiste.", "C\u2019est un \u00e9v\u00e9nement qui se pr\u00e9pare minutieusement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7920897", "ece-7860233"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 32e de finale : La Chaux-de-Fonds - FC Zurich", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1536926", "durationSec": 8674, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Beach volley-ball - 8e de finale dames et messieurs", "genres": ["Volley-ball en direct"], "id": "asset-1536750", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 6645, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "excerpt": "8e de finale dames entre la paire russe compos\u00e9e de Ekaterina Birlova et Evgenia Ukolova, joueuse de beach volley-ball, et la paire espagnol compos\u00e9e de Liliana Fernandez Steiner et Elsa Baquerizo mcmillan lors des Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016.\n8e de finale messieurs entre la paire mexicaine, compos\u00e9e de Rodolfo Lombardo Ontiveros Gomez et Juan Ramon Virgen Pulido, et la paire n\u00e9erlandaise, compos\u00e9e de Reinder Nummerdor et Christiaan Varenhorst.", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis double messieurs USA (Steve Johnson - Jack Sock) - Canada (Daniel Nestor - Vasek Pospisil) petite finale", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536757", "durationSec": 4365, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Highlights 4H", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1536759", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Bernard Pichon", "imageURL": "http://www.rts.ch/8523620.image", "id": "ece-8521895", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-08-12T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'animateur de l'\u00e9mission culte des Oiseaux de nuit se souvient.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8521895", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8521895"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fringale d'\u00e9t\u00e9: go\u00fbt, consistance et couleurs", "id": "sound-EDB1342C-87A4-48AD-9F68-34DE08D5AF91", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 10: Des go\u00fbts, des consistances et des couleurs: un sens peut en brouiller un autre. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 10: Des go\u00fbts, des consistances et des couleurs: un sens peut en brouiller un autre. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c\u02b9est l\u02b9objectif de fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d\u02b9alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 10: Des go\u00fbts, des consistances et des couleurs: un sens peut en brouiller un autre. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Fringale d'\u00e9t\u00e9: go\u00fbt, consistance et couleurs / OEP_2016-08-12T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878483", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Retour sur les lieux du drame de Tianjin une ann\u00e9e apr\u00e8s", "id": "sound-F7247AB2-4CF0-4E50-B6F9-2B98C8AFCD86", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Forget, Ang\u00e9lique ;habitant \u00e0 4km de l'usine qui a explos\u00e9;t\u00e9moignage de son \u00e9pouse;t\u00e9moignage d'un restaurateur;t\u00e9moignage d'un vieil habitant qui est rest\u00e9\r\nLe 12 ao\u00fbt 2015, deux gigantesques explosions dans un entrep\u00f4t de produits chimiques ravageaient un quartier entier de Tianjin dans la banlieue de P\u00e9kin en Chine. Une ann\u00e9e apr\u00e8s autour de Ground z\u00e9ro les autorit\u00e9s font place nette. A l'endroit du crat\u00e8re un \u00e9co parc est en construction, mais le quartier autour est fant\u00f4me.\r\n\r\n* * Retour sur les lieux du drame de Tianjin une ann\u00e9e apr\u00e8s TUM - 12.08 - Tianjin, un an apr\u00e8s...\r\n VIRGULE Archives \r\n*** C'\u00e9tait il y a un an jour pour jour. Le 12 ao\u00fbt 2015 deux gigantesques explosions \u00a0dans un entrep\u00f4t de produits chimiques ravageaient un quartier entier de Tianjin dans la banlieue de P\u00e9kin en Chine. Le bilan est lourd\u00a0: 173 morts, 800 bless\u00e9s et des milliers de d\u00e9plac\u00e9s. Aujourd'hui autour de ground z\u00e9ro les autorit\u00e9s font place nette. A l'endroit du crat\u00e8re un \u00e9co parc est en construction, mais le quartier autour, est fant\u00f4me. Reportage sur place \u00e0 Tianjin d'Ang\u00e9lique Forget...\r\n SON Digas, 3'43''\r\n DIRT STUDIO LSNE \r\n*** Rapha\u00ebl Grand Bonjour. Vous \u00eates notre correspondant en Chine. de passage \u00e0 Lausanne. Vous vous \u00e9tiez rendu \u00e0 Tianjin il y a un an, peu apr\u00e8s cette terrible explosion. Une catastrophe symptomatique d'une situation alarmante en Chine.\r\nOui celle de la gestion des stock de produits chimiques. Tianjin c'\u00e9tait une bombe \u00e0 retardement pr\u00eate \u00e0 exploser. Une bombe qui a explos\u00e9..\u00a0 Faisant au passage plus de. 170 morts.\r\nDes cas similaires \u00e0 Tianjin, il y a en a encore des dizaines, peut-\u00eatre m\u00eame des centaines en Chine. Une collaboratrice de Greenpeace que j'avais rencontr\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin quelques semaines apr\u00e8s la catastrophe avait d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9e d'autres zones similaires. Par exemple \u00e0 Shanghai, \u00e0 Canton dans le Sud du pays. Avec des \u00e9coles, des homes pour personnes \u00e2g\u00e9es, des quartiers d'habitations situ\u00e9s \u00e0 quelques centaines de mettre d'un entrep\u00f4t bourr\u00e9 de produit chimique toxique. \r\n*** Une situation totalement ill\u00e9gale.\r\nTotalement ill\u00e9gale. et d'ampleurs nationale. D'ailleurs d'autres cas d'explosion, ont eu lieu en Chine depuis les \u00e9v\u00e9nement de Tianjin.. Heureusement souvent avec des cons\u00e9quences moins d\u00e9sastreuses. Mais la Chine compte certainement d'autres bombes amorc\u00e9e.\u00a0 pr\u00eates \u00e0 exploser. Avec des habitants.. des riverains totalement inconscients du risque. \r\n*** Rapha\u00ebl, l'un des probl\u00e8mes majeurs, c'est justement le manque d'information\r\nC'est un mal end\u00e9mique qui ronge l'administration chinoise. Un m\u00e9lange d'opacit\u00e9 et de petits arrangements entre amis. Le cas de Tianjin a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des probl\u00e8mes graves de corruptions au sein du gouvernement local. Certains savaient, mais ce sont arrang\u00e9s avec les promoteurs. \r\nAujourd'hui les autorit\u00e9 tentent de minimiser, voir de rassurer la population.. tr\u00e8s peu d'information filtres.. Quelle est la pollution r\u00e9elle dans les sols, dans l'eau.. Quelles sont les zones contamin\u00e9es\u00a0 A Tianjin Il y a quand m\u00eame eu 700 tonnes de produits toxiques\u00a0 partis en fum\u00e9e.. LA r\u00e9alit\u00e9 en Chine.. c'est que m\u00eame si P\u00e9kin avait la volont\u00e9 sinc\u00e8re\u00a0 de mettre de l'ordre. Personne ne saurait vraiment o\u00f9 commencer \u00e0 chercher. \r\n*** Rapha\u00ebl. Une image qui vous reste de Tianjin.\r\nLes tonnes de vitres cass\u00e9es.. des vitres cass\u00e9es sur des km Et peut-\u00eatre aussi surtout. la trag\u00e9die personnelle des habitants.. Certains ont perdu un proche, un voisin.. Et des milliers ont vu un r\u00eave partir en fum\u00e9e.. Leur habitation d\u00e9truite. Une maison, un appartement qui repr\u00e9sente souvent en Chine le travail d'une vie.\r\nExtro\u00a0: merci Rapha\u00ebl Grand et on peut signaler que nous allons diffuser dans le Journal du Matin, la semaine prochaine une s\u00e9rie que vous avez r\u00e9alis\u00e9 sur la situation dans les mines de Chine. \r\nVIRGULE", "alternativeExcerpt": ["Le 12 ao\u00fbt 2015, deux gigantesques explosions dans un entrep\u00f4t de produits chimiques ravageaient un quartier entier de Tianjin dans la banlieue de P\u00e9kin en Chine. Une ann\u00e9e apr\u00e8s autour de Ground z\u00e9ro les autorit\u00e9s font place nette. A l\u2019endroit du crat\u00e8re un \u00e9co parc est en construction, mais le quartier autour est fant\u00f4me."], "alternativeTitle": ["Retour sur les lieux du drame de Tianjin une ann\u00e9e apr\u00e8s / TUM_2016-08-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Reliques (5/5): le r\u00f4le des reliques", "id": "sound-FC2F8BC1-81CE-4B1C-BF2C-829E978B78A7", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;Pierre Gisel, th\u00e9ologien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nDes ossements de saints aux chemises de Claude Fran\u00e7ois, en passant par les cheveux de Napol\u00e9on Bonaparte. Les reliques ont toujours fascin\u00e9, envo\u00fbt\u00e9, inspir\u00e9. Elles ont m\u00eame fait l'objet d'un intense commerce. Aujourd'hui encore, elles ont leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais comment expliquer la fascination des hommes pour ces restes humains ou ces objets? C'est le th\u00e8me de cette s\u00e9rie, qui visitera des objets aussi divers que le cerveau d'Einstein et le Saint-Suaire.\r\n\r\n* * Reliques (5/5): le r\u00f4le des reliques SIMON ATTENTION \u00e0 L'EXTRO - POUR MENTIONNER LES TECHNICIENS\r\nL'intro est d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9e - mais pas l'extro\r\n  05'00\r\n(( Cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie - Les reliques. Des reliques qui on presque toutjours exist\u00e9. Des reliques qui existent, on l'a vu, par le rapport entretenu \u00e0 l'objet. Et des reliques surtout qui peuvent \u00eatre de tous genres? Katja Schaer\r\nOui, la relique, c'est ce qui reste. On l'a \u00e9voqu\u00e9. Et c'est un reste de quelque chose, de quelqu'un, auquel on attribue un sens particulier. On d\u00e9veloppe un type de relation avec cet objet. C'est ce qui explique que la relique peut \u00eatre, virtuellement, tout et n'importe quoi. En Espagne par exemple, le g\u00e9n\u00e9ral Franco invoque Sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila pour illustrer le national-catholicisme. Ce m\u00eame Franco, qui avait une d\u00e9votion toute particuli\u00e8re pour cette religieuse du 16\u00e8me si\u00e8cle, gardera jusqu'\u00e0 sa mort une relique de Th\u00e9r\u00e8se d'Avila, On dit m\u00eame que, sur son lit de mort, Franco a tenu la main momifi\u00e9e de la sainte - une main qu'il avait soin, de son vivant, de toujours prendre avec lui, o\u00f9 qu'il aille.\r\nMais il arrive parfois aussi que ces objets soient compl\u00e8tement absurdes?\r\nBien s\u00fbr. Certains font sourire. On peut \u00e9voquer le p\u00e9nis de Raspoutine, conserv\u00e9 pour sa taille remarquable. Raspoutine avait d'ailleurs la r\u00e9putation d'une redoutable don juan. Et ce p\u00e9nis serait, apr\u00e8s de nombreuses tribulations et changements de main - si je puis dire - expos\u00e9 au mus\u00e9e de l'\u00e9rotisme \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg - malgr\u00e9 un doute sur son authenticit\u00e9. On peut rappeler aussi que le p\u00e9nis de Napol\u00e9on a, lui aussi, \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vel\u00e9 et conserv\u00e9. Il est, aujourd'hui encore, propri\u00e9t\u00e9 de la famille Lattimer, dans le New Jersey aux Etats-Unis. Certains se moqueront aussi des ventes aux ench\u00e8res de v\u00eatements port\u00e9s par les stars - du cin\u00e9ma ou de la musique. On se souvient, il y a quelques mois seulement, du blouson de Prince, mis aux ench\u00e8res pour plusieurs milliers de francs.\r\nMais est-ce qu'il ne faut pas faire une s\u00e9paration entre des reliques religieuses, historiques - et les autres, les reliques modernes?\r\nEh bien non. Parce que leur r\u00f4le est, au final, le m\u00eame. Pierre Gisel, th\u00e9ologien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne \r\nSON 40 Reliques son Gisel c'est la m\u00eame chose\r\nEst-ce qu'il faut conclure qu'il n'y a pas de distinction \u00e0 faire entre le sacr\u00e9 et le profane, le religieux et le la\u00efque?\r\nFaire cette distinction reviendrait \u00e0 pr\u00e9tendre qu'il existe un religieux pur. Alors que d\u00e9finir o\u00f9 s'arr\u00eate le religieux, ou commence la superstition, l'idol\u00e2trie ou autre, serait une exercice p\u00e9rilleux. Parce la relique n'existe - en tant que relique - que par le sens qu'on attribue, a posteriori, \u00e0 un objet ou \u00e0 une personne. Et c'est valable m\u00eame pour les symbole religieux les plus forts. Pierre Gisel\r\nSon 30 Reliques Gisel son n'a de sens qu'a posteriori\r\nMais alors finalement, ces reliques, qui n'existent que par le sens qu'on leur donne, qui peuvent \u00eatre tout et n'importe quoi. A quoi servent-elles?\r\nAlors elles ont une fonction sociale tout d'abord. Elle servent en quelque sorte de point de rep\u00e8re. PIerre Gisel\r\nSON 18 Reliques Gisel son la fonction de la relique\r\nBalises, point de rep\u00e8re, m\u00e9moire collective. Mais la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9sumer son r\u00f4le, est peut-\u00eatre de replacer la relique face \u00e0 l'angoisse de l'homme. Un homme qui, comme l'\u00e9crit Fran\u00e7oise Biotti-Mache, auteur de l'ouvrage Etudes sur la mort, \r\nReliques francoise par relique \r\nPerdu dans l'univers, incertain de son devenir, a besoin de se rassurer , de croire que quelques morts d'exception, meilleurs que lui, peuvent le prot\u00e9ger .Et pour conjurer la peur, quoi de r\u00e9confortant que la mat\u00e9rialit\u00e9 d'un objet que l'on peut contempler et toucher... )) \r\nEt c'est peut-\u00eatre la conclusion \u00e0 retenir de ce cinqui\u00e8me et dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur ... on l'a compris ... les reliques. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Eric Saugy et Val\u00e8re Veya.", "alternativeExcerpt": ["Des ossements de saints aux chemises de Claude Fran\u00e7ois, en passant par les cheveux de Napol\u00e9on Bonaparte. Les reliques ont toujours fascin\u00e9, envo\u00fbt\u00e9, inspir\u00e9. Elles ont m\u00eame fait l'objet d'un intense commerce. Aujourd'hui encore, elles ont leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais comment expliquer la fascination des hommes pour ces restes humains ou ces objets? C'est le th\u00e8me de cette s\u00e9rie, qui visitera des objets aussi divers que le cerveau d'Einstein et le Saint-Suaire."], "alternativeTitle": ["Reliques (5/5): le r\u00f4le des reliques / JDM_2016-08-12T06:21:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition", "id": "sound-9F89DECF-A9F7-4335-A3FF-8036766A9634", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9coles juives ultra-orthodoxes isra\u00e9liennes continueront \u00e0 recevoir un financement public, et ce m\u00eame si elles n'enseignent ni les math\u00e9matiques ni l'anglais.\r\n\r\n* * Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition (RTS RELIGION - LE MONDE EDUCATIF ISRAELIEN EN EBULLITION) Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition\r\n--------------------------------------------------------------\r\nEn Isra\u00ebl, les \u00e9coles juives ultra-orthodoxes continueront \u00e0 recevoir un financement public. Et ce m\u00eame si, Marie-Claude Cudry, elles n'enseignent ni les math\u00e9matiques ni l'anglais.\r\nEn effet. La loi sur la la\u00efcit\u00e9 des programmes d'\u00e9cole, adopt\u00e9e en 2014 par la pr\u00e9c\u00e9dente coalition et devant entrer en vigueur en 2018, vient d'\u00eatre r\u00e9voqu\u00e9e. Elle stipulait que seules les \u00e9coles dispensant au moins 55% des mati\u00e8res profanes - comme les maths, l'anglais ou les sciences -, pourraient recevoir des subventions de l'Etat. Toutefois, sous la pression des ultra-conservateurs, le parlement isra\u00e9lien a annul\u00e9 son application.\r\nConcr\u00e8tement, qu'est-ce-que cela signifie ?\r\nLes \u00e9coles religieuses continueront \u00e0 recevoir de l'argent public et les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 \u00e9tudier principalement la religion juive. Selon les partisans de la loi sur la la\u00efcit\u00e9, cette exception \u00e9ducative maintient, je cite, \u00ab les enfants dans une ignorance r\u00e9trograde et les prive de perspectives professionnelles \u00bb. Dans les faits, 40'000 \u00e9l\u00e8ves, appartenant au courant le plus radical, seraient concern\u00e9s. Les ultra-orthodoxes repr\u00e9sentent 7 \u00e0 10% de la population juive d'Isra\u00ebl. Leur int\u00e9gration dans le monde du travail est une priorit\u00e9 pour le gouvernement isra\u00e9lien. Car si plus de 70 % des femmes sont actives, seuls 49% des hommes le sont.\r\nCette exon\u00e9ration de certains cours dans l'enseignement est-elle la seule exception accord\u00e9e aux ultra-orthodoxes ?\r\nNon. Les \u00e9tudiants des \u00e9coles talmudiques sont \u00e9galement exempt\u00e9s du service militaire. Cette dispense est tr\u00e8s controvers\u00e9e. Les partisans de la la\u00efcit\u00e9 en d\u00e9noncent r\u00e9guli\u00e8rement l'injustice dans un pays o\u00f9 l'arm\u00e9e joue un r\u00f4le important. Mais l'arriv\u00e9e au gouvernement en 2015 de deux partis ultra-orthodoxes a modifi\u00e9 la pr\u00e9c\u00e9dente coalition et a permis de prolonger cette exemption. De quoi provoquer des in\u00e9galit\u00e9s importantes au sein de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coles juives ultra-orthodoxes isra\u00e9liennes continueront \u00e0 recevoir un financement public, et ce m\u00eame si elles n\u2019enseignent ni les math\u00e9matiques ni l\u2019anglais.", "Les \u00e9coles juives ultra-orthodoxes isra\u00e9liennes continueront \u00e0 recevoir un financement public, et ce m\u00eame si elles n\u2019enseignent ni les math\u00e9matiques ni l\u2019anglais.", "Les \u00e9coles juives ultra-orthodoxes isra\u00e9liennes continueront \u00e0 recevoir un financement public, et ce m\u00eame si elles n\u2019enseignent ni les math\u00e9matiques ni l\u2019anglais."], "alternativeTitle": ["Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition", "Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition / JDM_2016-08-12T06:27:00_rtsreligion", "Le monde \u00e9ducatif isra\u00e9lien en \u00e9bullition / JDM_2016-08-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920414", "ece-7920396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fortes in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre jeunes du Sud et du Nord de l'Europe", "id": "sound-B263CAF4-0BCB-4DDB-82C4-2CD7EE6FC5CF", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les in\u00e9galit\u00e9s persistent au niveau \u00e9conomique entre les jeunes du Sud et du Nord de l'Europe, selon une \u00e9tude d'Eurostat. Elle est publi\u00e9e vendredi \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale de la jeunesse.\r\n\r\n* * Fortes in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre jeunes du Sud et du Nord de l'Europe 12h30 eurostat UE jeunes \r\nLes in\u00e9galit\u00e9s persistent... au niveau \u00e9conomiques entre les jeunes du Sud... et du Nord de l'Europe. A l'occasion de la journ\u00e9e internationale de la jeunesse, aujourd'hui, Eurostat, l'Office statistique de l'Union, publie une \u00e9tude compl\u00e8te sur les jeunes europ\u00e9ens. Les pr\u00e9cisions d'Estelle Braconnier. \r\n(( L'Union Europ\u00e9enne compte 90 millions de jeunes entre 15 et 29 ans, ils repr\u00e9sentent 17% de la population.\r\nLeurs chances de r\u00e9ussir dans la vie professionnelle varie aujourd'hui encore en fonction de leur \r\ntranche d'age et du pays dans lequel ils vivent.\r\nLes disparit\u00e9s sont flagrantes.\r\nLes 15-19 sont encore 78,5% \u00e0 \u00eatre scolaris\u00e9s.\r\nLes plus ag\u00e9s, les 25-29 ans sont beaucoup plus nombreux \u00e0 quitter les \u00e9tudes.\r\nCe sont dans les pays du Nord que les jeunes trouvent le plus facilement un d\u00e9bouch\u00e9 professionnel.\r\nEn Italie par exemple, plus de 30% des jeunes de 20 \u00e0 24 ans n'ont ni travail, ni formation en cours.\r\nIls repr\u00e9sentent 22% en Espagne ou \u00e0 Chypre.\r\nLes jeunes hollandais, luxembourgeois, danois, allemands ou su\u00e9dois sont les pus actifs sur le march\u00e9 de l'emploi ou de la formation.\r\nLa Suisse pr\u00e9sente l'un des meilleurs r\u00e9sultats en Europe sur la formation des jeunes.\r\nSeul un jeune suisse sur 20 jette l'\u00e9ponge apr\u00e8s l'\u00e9cole obligatoire et renonce \u00e0 une formation.))", "alternativeExcerpt": ["Les in\u00e9galit\u00e9s persistent au niveau \u00e9conomique entre les jeunes du Sud et du Nord de l'Europe, selon une \u00e9tude d'Eurostat. Elle est publi\u00e9e vendredi \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale de la jeunesse."], "alternativeTitle": ["Fortes in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre jeunes du Sud et du Nord de l'Europe / 12H30_2016-08-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Malcolm X - Spike Lee - 1992 (R)", "id": "sound-14577EF1-051C-428E-9BFF-2D37EBD4DA50", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l'image, aux yeux du public s'est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\r\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2014.\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:37-16:59:37 / * Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l'image, aux yeux du public s'est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\r\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2014.", "alternativeTitle": ["Travelling du 12.08.2016", "Malcolm X / TVL_2016-08-12T16:04:15_travelling", "Travelling du 12.08.2016", "Malcolm X / TVL_2016-08-12T16:04:15_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l\u2019image, aux yeux du public s\u2019est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\n\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2014.", "Dans ce film sorti en 1992, Spike Lee montre les multiples facettes de cet homme girouette dont l\u2019image, aux yeux du public s\u2019est b\u00e2tie \u00e0 coup de malentendus, entretenus et d\u00e9form\u00e9s par les m\u00e9dias.\n\nMalcolm X a fait peur non seulement aux Blancs, mais aussi \u00e0 pas mal de Noirs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2014."], "imageURL": "//www.rts.ch/5881889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878437", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878437", "ece-7878436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Lire pour quoi faire?", "id": "sound-4363229E-D93E-45CE-A37E-330C29EE8828", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pahlisch, Colin\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, il y aurait les livres \"utiles\", ceux qui nous informent, nous \u00e9duquent, nous cultivent. De l'autre les livres qui n'auraient d'autre mission que celle de nous changer les id\u00e9es: romans de gare, science fiction... Et si cette hi\u00e9rarchie ne tenait pas? \r\nPour Paul Ricoeur, peu importe le genre de l'ouvrage pourvu qu'on s'y colle. Et si rentrer dans un livre c'\u00e9tait s'inventer soi ?\r\nInvit\u00e9: Colin Pahlisch\r\n\r\n* * D'un c\u00f4t\u00e9, il y aurait les livres \"utiles\", ceux qui nous informent, nous \u00e9duquent, nous cultivent. De l'autre les livres qui n'auraient d'autre mission que celle de nous changer les id\u00e9es: romans de gare, science fiction... Et si cette hi\u00e9rarchie ne tenait pas? Pour Paul Ricoeur, peu importe le genre de l'ouvrage pourvu qu'on s'y colle. Et si rentrer dans un livre c'\u00e9tait s'inventer soi ?Invit\u00e9: Colin Pahlisch", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 12.08.2016", "Lire pour quoi faire? / PIV_2016-08-12T11:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 12.08.2016", "Lire pour quoi faire? / PIV_2016-08-12T11:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["D'un c\u00f4t\u00e9, il y aurait les livres \"utiles\", ceux qui nous informent, nous \u00e9duquent, nous cultivent. De l'autre les livres qui n'auraient d'autre mission que celle de nous changer les id\u00e9es: romans de gare, science fiction... Et si cette hi\u00e9rarchie ne tenait pas? \n\nPour Paul Ricoeur, peu importe le genre de l'ouvrage pourvu qu'on s'y colle. Et si rentrer dans un livre c'\u00e9tait s'inventer soi ?\n\nInvit\u00e9: Colin Pahlisch", "D'un c\u00f4t\u00e9, il y aurait les livres \"utiles\", ceux qui nous informent, nous \u00e9duquent, nous cultivent. De l'autre les livres qui n'auraient d'autre mission que celle de nous changer les id\u00e9es: romans de gare, science fiction... Et si cette hi\u00e9rarchie ne tenait pas? \n\nPour Paul Ricoeur, peu importe le genre de l'ouvrage pourvu qu'on s'y colle. Et si rentrer dans un livre c'\u00e9tait s'inventer soi ?\n\nInvit\u00e9: Colin Pahlisch"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878431", "ece-7878430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Barbara Broers", "id": "sound-CEBB57F8-6349-40E7-BC23-844DD3A484E3", "durationSec": 2124, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Antoine Droux a invit\u00e9 Barbara Broers, responsable de l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances au sein du Service de m\u00e9decine de premier recours des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Antoine Droux a invit\u00e9 Barbara Broers, responsable de l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances au sein du Service de m\u00e9decine de premier recours des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). \r\nBarbara Broers vient des Pays-Bas. D'Amsterdam \u00e0 Gen\u00e8ve, son parcours passe par Montr\u00e9al et par les hauteurs de l'Himalaya. Il d\u00e9marre avec son doctorat de m\u00e9decine obtenu \u00e0 l'aube des ann\u00e9es 80, jusqu'\u00e0 son titre de sp\u00e9cialiste FMH en pr\u00e9vention et sant\u00e9 publique d\u00e9cern\u00e9 en janvier 2014. Sans parler de sa nomination, en f\u00e9vrier 2015, au poste de professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nUne Nouvelle Diffusion du 15.05.2015", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Antoine Droux a invit\u00e9 Barbara Broers, responsable de l\u2019Unit\u00e9 des d\u00e9pendances au sein du Service de m\u00e9decine de premier recours des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Barbara Broers / CQFD_2016-08-12T10:04:15_l-invite", "CQFD du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable Unit\u00e9 des d\u00e9pendances, Service de m\u00e9decine de premier recours des HUG", "name": "Broers, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7878472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC construit un nouvel \u00e9tage de sa strat\u00e9gie contre l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-2F35DB55-9A0E-4D9D-8B34-62D5D39E78E0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Union d\u00e9mocratique du centre a d\u00e9pos\u00e9 ce vendredi \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale les  quelques 117'000 signatures qu'elle a recueillies pour son initiative contre les juges \u00e9trangers, qui vise la primaut\u00e9 du droit suisse sur le droit international.\r\n\r\n* * L'UDC construit un nouvel \u00e9tage de sa strat\u00e9gie contre l'Union europ\u00e9enne  \r\nEt on commence ce Forum avec ce que l'on pourrait appeler le 2e \u00e9pisode de la s\u00e9rie estivale de l'\u00e9t\u00e9, sur l'UDC et la souverainet\u00e9 de la Suisse.\r\nLe parti a d\u00e9pos\u00e9 en fin de matin\u00e9e \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale 117 mille signatures en faveur de son initiative populaire contre les juges \u00e9trangers. Un texte qui vise la primaut\u00e9 du droit suisse sur le droit international. \r\nMuriel Ballaman, on vous retrouve en direct de berne. 10 jours apr\u00e8s l'offensive de Christoph Blocher contre l'accord-cadre institutionnel qui pourrait lier la Suisse \u00e0 l'UE, l'UDC tire une nouvelle salve sur son terrain pr\u00e9f\u00e9r\u00e9: celui de l'autod\u00e9termination.\r\nAvec cette initiative, l'UDC veut mettre noir sur blanc que la constitution suisse est plac\u00e9e au dessus des trait\u00e9s internationaux. En cas de contradiction, ils doivent \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9s. \r\nLes trait\u00e9s internationaux qui doivent imp\u00e9rativement \u00eatre respect\u00e9s sont ceux qui ont \u00e9t\u00e9 soumis au referedum... ce que les opposants \u00e0 cette initiative traduisent par une attaque directe contre la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme, ratifi\u00e9e en 1974 mais qui n'a pas \u00e9t\u00e9 soumise au referendum. \r\n*** Et avec ce texte Muriel, l'UDC maintient la pression sur le d\u00e9bat europ\u00e9en. \r\nCette initiative \u00e9rige l'euroscepticisme en r\u00e8gle: elle vise \u00e0 emp\u00eacher toute reprise automatique du droit europ\u00e9en. Le lien est direct avec le lancement il y a 10 jours par Christophe Blocher de la campagne contre l'accord  cadre qui pourrait lier la Suisse \u00e0 l'UE. Selon le strat\u00e8ge en chef de l'UDC, cet accord obligerait la Suisse \u00e0 suivre les d\u00e9cisions de la Cour europ\u00e9enne de justice et le mettrait sous tutelle. \r\nL'initiative ET l'offensive contre l'accord cadre, deux armes pour un seul but: remettre le peuple suisse au centre. C'est ainsi en tous cas que le voit l'UDC... alors que les n\u00e9gociations pour la r\u00e9solution de l'initiative sur l'immigration de masse entrent dans leur phase finale. Tout est li\u00e9. \r\nEt comment s'organise l'opposition? \r\nTous les autres partis parlementaire sans exception font front contre l'UDC. Ils ont tous sign\u00e9 un communiqu\u00e9 commun avant m\u00eame que les signatures n'aient \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e. Le message est fort, et rare: on se montre uni tr\u00e8s t\u00f4t dans la campagne. C'est un signal fort. Autre signal fort: le retour fracassant de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Une organisation qui r\u00e9unit depuis 2 ans de nombreuses associations attendait en embuscade: elle a organis\u00e9 une conf\u00e9rence de presse pour dire tout le mal qu'elle pensait de cette initiative avant la remise des signatures. C'est rare. \r\nEt parmi la liste des associations qui composent ce groupement, on trouve des noms connus: Op\u00e9ration Libero ou encore Amnesty International, des organisations \u00e9manant de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le dans l'\u00e9chec d'une autre initiative de l'UDC, celle pour le renvoi effectif des criminels \u00e9trangers. Des acteurs qui se verraient bien r\u00e9it\u00e9rer leur coup de f\u00e9vrier dernier.", "alternativeExcerpt": ["L'Union d\u00e9mocratique du centre a d\u00e9pos\u00e9 ce vendredi \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale les  quelques 117'000 signatures qu'elle a recueillies pour son initiative contre les juges \u00e9trangers, qui vise la primaut\u00e9 du droit suisse sur le droit international."], "alternativeTitle": ["L'UDC construit un nouvel \u00e9tage de sa strat\u00e9gie contre l'Union europ\u00e9enne / FOR_2016-08-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : En cavale (5/5): les t\u00e9l\u00e9phones portables conduisent plus de fugitifs en prison", "id": "sound-7ED349B2-701B-43E7-B51D-5638E25DDD63", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'\u00e8re de Google, des cam\u00e9ras de surveillance et des passeports biom\u00e9triques, sera-t-il toujours possible d'\u00eatre en cavale?\r\n\r\n* * En cavale (5/5): les t\u00e9l\u00e9phones portables conduisent plus de fugitifs en prison Titres 7h\r\nO\u00f9 est pass\u00e9 la vague migratoire? \r\n36% de demandes d'asile en moins le mois dernier...\r\nLa Suisse n'est pas une destination de choix pour les migrants...\r\nEt elle ne doit pas devenir un pays de transit...\r\nSimonetta Sommaruga l'a dit hier. \r\nEt devant la fermet\u00e9 de la ministre socialiste...\r\nla gauche est d\u00e9\u00e7ue...mais la droite applaudit...\r\n*************************************** \r\nEt au chapitre migration...on s'interroge ce matin sur la condition des mineurs...\r\n***des enfants victimes de s\u00e9vices sexuels et d'agressions physiques dans un centre de r\u00e9fugi\u00e9s g\u00e9r\u00e9s par l'Australie sur une \u00eele du Pacifique... des mineurs non accompagn\u00e9s refoul\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re suisse et vivant \u00e0 C\u00f4me dans des conditions pr\u00e9caires... Deux exemples \u00e9loign\u00e9s mais qui racontent bien qu'il reste bcp \u00e0 faire en mati\u00e8re de respect des droits de l'enfant... L'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35 est l'ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU, Jean Zermatten, \u00e9galement ancien juge des mineurs du canton du Valais.\r\n*************************\r\ntout l'or de Rio...\r\ndans les yeux des rameurs helv\u00e9tiques...\r\nqui offfrent une 2\u00e8me m\u00e9daille jaune \u00e0 la Suisse...\r\net autour du cou de Micheal Phelps...qui s'est offert une 22\u00e8me m\u00e9dailles d'or cette nuit...\r\n*****************************\r\n2 morts...une trentaines de bless\u00e9s...\r\nLa Tha\u00eflande frapp\u00e9e par une s\u00e9rie d'attentats...\r\nLes cibles? Des stations touristiques...\r\nPhuket...mais aussi...Hua Hin...pr\u00e9cisions dans instant...\r\n***************\r\n***La d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les djiadistes binationaux...Apr\u00e8s la France, l'Allemagne ouvre le d\u00e9bat..\r\nLe ministre de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a introduit cette proposition controvers\u00e9e dans un catalogue de mesures...\r\n***Peut-on s'attendre \u00e0 un psychodrame semblable \u00e0 celui qu'a v\u00e9cu la France? La r\u00e9ponse tout \u00e0 l'heure de Gilbert Casasus, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique allemande.\r\n*******************************\r\nA venir aussi...\r\nUne nouvelle affaire de construction illicite en Valais...\r\nMarie Giovannola nous expliquera o\u00f9...\r\net le portrait de Robel la Balaine...\r\nventre rebondi...bon dernier du 100m\u00e8tres nages libre \u00e0 Rio...\r\nmais m\u00e9daill\u00e9 d'or en favoritisme et passe-droit...\r\net la r\u00e9ponse \u00e0 une question:\r\n***A l'\u00e8re de Google, des cam\u00e9ras de surveillance et des passeports biom\u00e9triques, sera-t-il toujours possible d'\u00eatre en cavale ? Rdv \u00e0 7h20 pour le derni\u00e8re \u00e9pisode de notre s\u00e9rie \"En cavale\".\r\n***************", "alternativeExcerpt": ["A l'\u00e8re de Google, des cam\u00e9ras de surveillance et des passeports biom\u00e9triques, sera-t-il toujours possible d'\u00eatre en cavale?"], "alternativeTitle": ["En cavale (5/5): les t\u00e9l\u00e9phones portables conduisent plus de fugitifs en prison / JDM_2016-08-12T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Howard Shore", "id": "sound-6969F331-2245-4019-A8DC-27390A181F6F", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Howard Shore, compositeur et chef d'orchestre canadien, a compos\u00e9 entre autre pour Cronenberg et Peter Jackson. Il re\u00e7oit le Vision Award - Nescens lors du 69e Festival del film Locarno. Il est au micro de Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["Howard Shore, compositeur et chef d\u02b9orchestre canadien, a compos\u00e9 entre autre pour Cronenberg et Peter Jackson. Il re\u00e7oit le Vision Award - Nescens lors du 69e Festival del film Locarno. Il est au micro de Vertigo."], "alternativeTitle": ["Interview de Howard Shore / VER_2016-08-12T17:21:45_sequence-3", "Vertigo du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Ca fout les boules : Pat Deville: Coup de Boule", "id": "sound-3C164B0E-9068-486C-8A91-30CE123B9A13", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pat Deville: Coup de Boule\r\nMickey 3D: Johnny Rep\r\nMiossec: Evoluer en 3\u00e8me division\r\nMano Negra: Santa Maradona (Larchuma Football Club)\r\nDoc Gyneco: Passement de jambes\r\nJulien Dor\u00e9: Platini\r\nDaniel Balavoine: Supporter\r\nRenaud: J'ai rat\u00e9 t\u00e9l\u00e9-foot\r\nDionysos: Platini(S)\r\nKasabian: Club Foot\r\nGerry & The Pacemakers: You'll Never Walk Alone\r\nDel Amitri: Don't Come Home Too Soon\r\nNiall Murphy: Put Em Under Pressure\r\nRobin Hall & Jimmy MacGregor: Football Crazy\r\nQueen: We Will Rock You (Live, Wembley Stadium, July 1986)\r\nQueen: We Are the Champions (Live, Wembley Stadium, July 1986)\r\n\r\n* Infotrafic: 20:26:02-20:26:18 / Infotrafic: 20:45:43-20:45:55 / * Pat Deville: Coup de Boule\r\nMickey 3D: Johnny Rep\r\nMiossec: Evoluer en 3\u00e8me division\r\nMano Negra: Santa Maradona (Larchuma Football Club)\r\nDoc Gyneco: Passement de jambes\r\nJulien Dor\u00e9: Platini\r\nDaniel Balavoine: Supporter\r\nRenaud: J'ai rat\u00e9 t\u00e9l\u00e9-foot\r\nDionysos: Platini(S)\r\nKasabian: Club Foot\r\nGerry & The Pacemakers: You'll Never Walk Alone\r\nDel Amitri: Don't Come Home Too Soon\r\nNiall Murphy: Put Em Under Pressure\r\nRobin Hall & Jimmy MacGregor: Football Crazy\r\nQueen: We Will Rock You (Live, Wembley Stadium, July 1986)\r\nQueen: We Are the Champions (Live, Wembley Stadium, July 1986)", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 12.08.2016", "Ca fout les boules / ADR_2016-08-12T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 12.08.2016", "Ca fout les boules / ADR_2016-08-12T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Pat Deville: Coup de Boule\nMickey 3D: Johnny Rep\nMiossec: Evoluer en 3\u00e8me division\nMano Negra: Santa Maradona (Larchuma Football Club)\nDoc Gyneco: Passement de jambes\nJulien Dor\u00e9: Platini\nDaniel Balavoine: Supporter\nRenaud: J'ai rat\u00e9 t\u00e9l\u00e9-foot\nDionysos: Platini(S)\nKasabian: Club Foot\nGerry & The Pacemakers: You'll Never Walk Alone\nDel Amitri: Don't Come Home Too Soon\nNiall Murphy: Put Em Under Pressure\nRobin Hall & Jimmy MacGregor: Football Crazy\nQueen: We Will Rock You (Live, Wembley Stadium, July 1986)\nQueen: We Are the Champions (Live, Wembley Stadium, July 1986)", "Pat Deville: Coup de Boule\nMickey 3D: Johnny Rep\nMiossec: Evoluer en 3\u00e8me division\nMano Negra: Santa Maradona (Larchuma Football Club)\nDoc Gyneco: Passement de jambes\nJulien Dor\u00e9: Platini\nDaniel Balavoine: Supporter\nRenaud: J'ai rat\u00e9 t\u00e9l\u00e9-foot\nDionysos: Platini(S)\nKasabian: Club Foot\nGerry & The Pacemakers: You'll Never Walk Alone\nDel Amitri: Don't Come Home Too Soon\nNiall Murphy: Put Em Under Pressure\nRobin Hall & Jimmy MacGregor: Football Crazy\nQueen: We Will Rock You (Live, Wembley Stadium, July 1986)\nQueen: We Are the Champions (Live, Wembley Stadium, July 1986)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878421", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878421", "ece-7878420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Micha\u00ebl R\u00e4ber et l'association swisscross.help", "id": "sound-D614DCB1-2876-442A-B6E8-79E7A11E275D", "durationSec": 422, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Micha\u00ebl R\u00e4ber, employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire avec son projet swisscross.help;R\u00e4ber, Michael\r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, Micha\u00ebl R\u00e4ber a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux autres. A ceux qui arrivent, par bateau, en Gr\u00e8ce par centaines. Il travaille maintenant sur l'\u00eele de Lesbos, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. D'employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire avec son projet swisscross.help qu'il m\u00e8ne seul.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:52:03-12:52:29 / * Micha\u00ebl R\u00e4ber et l'association swisscross.help (12h30 R\u00e4ber ITW) 12h30  R\u00e4ber\r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, il a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux autres. A ceux qui arrivent, par bateau, en Gr\u00e8ce par centaines. Il travaille maintenant sur l'\u00eele de Lesbos, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. Cet homme, c'est Micha\u00ebl R\u00e4ber. D'employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire - son projet swisscross.help - il le m\u00e8ne presque seul depuis l'an dernier. \r\nMicha\u00ebl R\u00e4ber, bonjour. \r\n- L'an dernier vous avez tout l\u00e2ch\u00e9 pour partir... en Gr\u00e8ce... pour aider les r\u00e9fugi\u00e9s, les migrants, qui arrivent pas centaines sur les c\u00f4tes grecs. Quel a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clencheur? \r\n- Vous menez aujourd'hui une action sur le terrain. Habits, nourriture, eau, support m\u00e9dical... de combien de migrants vous occupez-vous? \r\n- Vous avez acc\u00e8s \u00e0 un camp militaire, o\u00f9 sont log\u00e9s les r\u00e9fugi\u00e9s. Des lieux ferm\u00e9s - peu de personnes y ont acc\u00e8s - comment faites-vous pour y avoir acc\u00e8s? \r\n- Quelle est la situation aujorud'hui, sur place? \r\n- Pourquoi n'avoir pas rejoint une ONG ? Je le rapelle, vous avez cr\u00e9\u00e9e vos actions, votre projet, sans passer par une ONG \u00e9tablie? Pourquoi? \r\n- Le travail des ONG sur le terrain n'est pas satisfaisant? \r\n- Les autorit\u00e9s grecques... font face tant bien que mal  \u00e0 ce flux de r\u00e9fugi\u00e9 ; comment g\u00e8rent-elles, sur le terrain, la situation? \r\n- Vous cherchez aussi \u00e0 cr\u00e9er de \"l'autogestion\", \u00e0 responsabiliser les migrants, dans les camps. Comment est-ce que vous le faites? \r\n- Vous allez retourner en Gr\u00e8ce? \r\n- Comment financez-vous vos projets? \r\n- Comment doit-on vous qualifier? Un humanitaire? Une association? \r\nMicha\u00ebl R\u00e4ber... votre action est \u00e0 d\u00e9couvrir sur le site swisscross.help.\r\nLe 24 Ao\u00fbt une conf\u00e9rence et un d\u00e9bat sera organis\u00e9, \u00e0 Lausanne, au Casino de Montbenon, \u00e0 18h. Un \u00e9v\u00e9nement de soutien organis\u00e9 par l'association ACT. Micha\u00ebl R\u00e4ber merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. Bonne journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9t\u00e9 dernier, Micha\u00ebl R\u00e4ber a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux autres. A ceux qui arrivent, par bateau, en Gr\u00e8ce par centaines. Il travaille maintenant sur l'\u00eele de Lesbos, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. D'employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire avec son projet swisscross.help qu'il m\u00e8ne seul.", "L'\u00e9t\u00e9 dernier, Micha\u00ebl R\u00e4ber a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux autres. A ceux qui arrivent, par bateau, en Gr\u00e8ce par centaines. Il travaille maintenant sur l'\u00eele de Lesbos, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. D'employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire avec son projet swisscross.help qu'il m\u00e8ne seul.", "L'\u00e9t\u00e9 dernier, Micha\u00ebl R\u00e4ber a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux autres. A ceux qui arrivent, par bateau, en Gr\u00e8ce par centaines. Il travaille maintenant sur l'\u00eele de Lesbos, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s. D'employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est pass\u00e9 dans l'action humanitaire avec son projet swisscross.help qu'il m\u00e8ne seul."], "alternativeTitle": ["Micha\u00ebl R\u00e4ber et l'association swisscross.help", "Micha\u00ebl R\u00e4ber et l'association swisscross.help / 12H30_2016-08-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Micha\u00ebl R\u00e4ber et l'association swisscross.help / 12H30_2016-08-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920441", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920441", "ece-7920434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "id": "sound-49D9F7CB-83FC-46C2-8CCC-EEAB50D9CBDE", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Vaud\r\n\"My Baby Just Cares For Me\", Live Montreux 1976, Nina Simone \"La marche imp\u00e9riale\", dans le film \"La Guerre des Etoiles\"\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier (REDIFF MP3 ERIC COTTIER EP5) MP3 ERIC COTTIER dernier \u00e9pisode \r\n((VENDREDI\r\n- Nina Simone, My Baby Just Cares For Me, dans la version Live Montreux 1976\r\n- La marche imp\u00e9riale, dans le film La Guerre des Etoiles\r\n(( fin paroles \u00e0 3'40 ))\r\nBONUS\r\nSerge Gainsbourg: Je t'aime, moi non plus\r\nERIC COTTIER POUR LE WEB\r\nUne chose est s\u00fbre, cet homme-l\u00e0 recherche l'action. \r\n\u00ab\u00a0J'aime quand \u00e7a avance\u00a0\u00bb. \r\nEric Cottier ne prend gu\u00e8re le temps de se pr\u00e9lasser, sauf lorsqu'il fume un cigare Havane. Ou quand il cultive ses piments pour les d\u00e9guster ensuite avec des amis qui partagent le m\u00eame int\u00e9r\u00eat pour cet aliment piquant.\r\nAmateur de James Bond, des films de Spielberg, de Jules C\u00e9sar \u00e0 l'\u00e9poque, ses lectures de loisir vont vers les romans policiers, nordiques de pr\u00e9f\u00e9rence. Mais pas ceux qui s'\u00e9talent en descriptions infinies. L'intrigue et la mise en sc\u00e8ne avant tout.\r\nL'humour occupe une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans l'existence du magistrat cantonal. Vous l'entendrez distiller des mots bien trouv\u00e9s dans sa biographie sonore. Eric Cottier aime aussi vibrer, frissonner, ressentir au sens large. C'est un \u00e9picurien avec un sens aigu du devoir de justice.", "alternativeExcerpt": ["\"My Baby Just Cares For Me\", Live Montreux 1976, Nina Simone \"La marche imp\u00e9riale\", dans le film \"La Guerre des Etoiles\"", "\"My Baby Just Cares For Me\", Live Montreux 1976, Nina Simone \"La marche imp\u00e9riale\", dans le film \"La Guerre des Etoiles\"", "\"My Baby Just Cares For Me\", Live Montreux 1976, Nina Simone \"La marche imp\u00e9riale\", dans le film \"La Guerre des Etoiles\""], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-08-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-08-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920424", "ece-7920413"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "5 X NON (5/5): Steward Brand", "id": "sound-BA7F9BC9-0ADC-49D5-A7FA-D4FE36166FE4", "durationSec": 379, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq figures pop qui ont fait l'histoire de la contestation de 1915 \u00e0 2015. Par David Brun-Lambert.\r\nR\u00e9volt\u00e9s, insoumis, rebelles ou lanceurs d'alerte: des personnages c\u00e9l\u00e8bres qui, pour avoir oppos\u00e9 un \"non\" constructif \u00e0 leur temps, ont boulevers\u00e9 leur \u00e9poque et construit la n\u00f4tre. \r\nEn une s\u00e9rie de 5 \u00e9pisodes, \"5 X NON\" fait d\u00e9couvrir l'histoire de ces rebelles magnifiques et positifs qui ont fait rimer \"r\u00e9volte\" et \"vie\": Tristan Tzara & le mouvement Dada; Marlon Brando et L'Equip\u00e9e Sauvage; Bob Dylan et le Greenwich Beat; Jean-Michel Basquiat dissimul\u00e9 sous la po\u00e9sie du graffeur-po\u00e8te SAMO et Steward Brand, hippie et proph\u00e8te de l'\u00e8re num\u00e9rique.", "alternativeExcerpt": ["Cinq figures pop qui ont fait l'histoire de la contestation de 1915 \u00e0 2015. Par David Brun-Lambert.\n\nR\u00e9volt\u00e9s, insoumis, rebelles ou lanceurs d'alerte: des personnages c\u00e9l\u00e8bres qui, pour avoir oppos\u00e9 un \"non\" constructif \u00e0 leur temps, ont boulevers\u00e9 leur \u00e9poque et construit la n\u00f4tre. \n\nEn une s\u00e9rie de 5 \u00e9pisodes, \"5 X NON\" fait d\u00e9couvrir l'histoire de ces rebelles magnifiques et positifs qui ont fait rimer \"r\u00e9volte\" et \"vie\": Tristan Tzara & le mouvement Dada; Marlon Brando et L'Equip\u00e9e Sauvage; Bob Dylan et le Greenwich Beat; Jean-Michel Basquiat dissimul\u00e9 sous la po\u00e9sie du graffeur-po\u00e8te SAMO et Steward Brand, hippie et proph\u00e8te de l'\u00e8re num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["5 X NON (5/5): Steward Brand / MAT_2016-08-12T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 12.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7929326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836374", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-68A4761D-F692-4157-B88D-D9FD325825C0", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Rencontre avec Junior Tshaka, au programme du BeRock festival de Saint-Aubin, samedi 13 ao\u00fbt 2016.\r\n- Interview de Lo\u00efc Desplanques pour la sortie de son album \"Chansons int\u00e9ressantes\".\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Rencontre avec Junior Tshaka, au programme du BeRock festival de Saint-Aubin, samedi 13 ao\u00fbt 2016.\r\n- Interview de Lo\u00efc Desplanques pour la sortie de son album \"Chansons int\u00e9ressantes\".\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.08.2016", "Paradiso / RAP_2016-08-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.08.2016", "Paradiso / RAP_2016-08-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec Junior Tshaka, au programme du BeRock festival de Saint-Aubin, samedi 13 ao\u00fbt 2016.\n- Interview de Lo\u00efc Desplanques pour la sortie de son album \"Chansons int\u00e9ressantes\".\n- La chronique de Jean-Marc Baehler.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec Junior Tshaka, au programme du BeRock festival de Saint-Aubin, samedi 13 ao\u00fbt 2016.\n- Interview de Lo\u00efc Desplanques pour la sortie de son album \"Chansons int\u00e9ressantes\".\n- La chronique de Jean-Marc Baehler."], "imageURL": "//www.rts.ch/7582105.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878440", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878440", "ece-7878439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Emmanuelle Werner Gillioz", "id": "sound-6F9FAFF9-4C52-4894-A1CF-6FC0768F99A2", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Werner Gillioz, Emmanuelle\r\n* * Cette Romande passionn\u00e9e de voyages livre dans \"Notre Premi\u00e8re\" ses impressions de trois ann\u00e9es en Chine, au rythme d'anecdotes et d'\u00e9v\u00e9nements marquants. Trois ann\u00e9es fascinantes, \u00e9prouvantes, stimulantes.\r\nSon ouvrage \"Au-del\u00e0 des cerfs-volants. Chroniques d'une \u00e9trang\u00e8re en Chine\" (Slatkine, 2015) est une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir P\u00e9kin depuis la fen\u00eatre d'une femme, \u00e9pouse et m\u00e8re, qui a d\u00e9couvert un monde complexe, contrast\u00e9 et insolite, loin des pr\u00e9jug\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 12.08.2016", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-12T15:04:15_la-derniere", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-12T15:04:15_ma-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-12T15:04:15_leurs-premieres", "Notre Premi\u00e8re du 12.08.2016", "Notre Premi\u00e8re avec Emmanuelle Werner Gillioz / NPR_2016-08-12T15:04:15_notre-premiere", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-12T15:04:15_leurs-premieres-2", "Notre Premi\u00e8re avec Emmanuelle Werner Gillioz / NPR_2016-08-12T15:04:15_notre-premiere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "alternativeExcerpt": ["Cette Romande passionn\u00e9e de voyages livre dans \"Notre Premi\u00e8re\" ses impressions de trois ann\u00e9es en Chine, au rythme d'anecdotes et d'\u00e9v\u00e9nements marquants. Trois ann\u00e9es fascinantes, \u00e9prouvantes, stimulantes.\nSon ouvrage \"Au-del\u00e0 des cerfs-volants. Chroniques d\u2019une \u00e9trang\u00e8re en Chine\" (Slatkine, 2015) est une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir P\u00e9kin depuis la fen\u00eatre d'une femme, \u00e9pouse et m\u00e8re, qui a d\u00e9couvert un monde complexe, contrast\u00e9 et insolite, loin des pr\u00e9jug\u00e9s.", "Cette Romande passionn\u00e9e de voyages livre dans \"Notre Premi\u00e8re\" ses impressions de trois ann\u00e9es en Chine, au rythme d'anecdotes et d'\u00e9v\u00e9nements marquants. Trois ann\u00e9es fascinantes, \u00e9prouvantes, stimulantes.\nSon ouvrage \"Au-del\u00e0 des cerfs-volants. Chroniques d\u2019une \u00e9trang\u00e8re en Chine\" (Slatkine, 2015) est une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir P\u00e9kin depuis la fen\u00eatre d'une femme, \u00e9pouse et m\u00e8re, qui a d\u00e9couvert un monde complexe, contrast\u00e9 et insolite, loin des pr\u00e9jug\u00e9s."], "variantIds": ["ece-7843266", "ece-7843262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-F3119394-01CA-4B6F-AD07-D2BA22838605", "durationSec": 619, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR;Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste;St\u00e9phane Henchoz, footballeur suisse et ancien joueur \u00e0 Liverpool\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D4 CONTRE ATTAQUE FACE INITIATIVE SUR JUGES ETRANGERS) l'UDC d\u00e9pose aujourd'hui son initiative contre les juges \u00e9trangers. \r\nLe parti bourgeois a recueilli les 100'000 signatures n\u00e9cessaires. Son objectif: que la constitution prime \u00e0 l'avenir sur le droit international. Et si les deux sont inconciliables, que les trait\u00e9s internationaux soient d\u00e9nonc\u00e9s. Une politique critiqu\u00e9e par les autres partis, qui pr\u00e9parent la contre-attaque, Muriel Ballaman. \r\n36,4%....retenez ce chiffres...c'est la baisse du nombre de demande d'asile d\u00e9pos\u00e9es en Suisse en juillet par rapport \u00e0 juillet 2015...cela se confirme...notre pays n'est pas l'eldorado r\u00eav\u00e9 par les migrants...leur graal est plus au nord....les pays scandinaves ou l'Allemagne...mais Simonetta Sommaruga refuse de les laisser transiter par la Suisse....malgr\u00e9 les camps qui s'installent dans les villes du nord de l'Italie....pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, notre ministre de la justice veut enregistrer chaque migrant qui passe la fronti\u00e8re....et appliquer \u00e0 la lettre les accords de Dublin...\r\n(8H(2) 04 TRIBUNAL ADMINISTRATIF EN FAVEUR D'UNE NIGERIANE) Oui mais voil\u00e0...dans son traitement des demandes d'asile, l'office des migrations doit se montrer plus circonspect...verdict du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral qui accepte le recours d'une requ\u00e9rante d'asile nig\u00e9riane....l'ODM devra donc montrer plus de rigueur lorsqu'il s'agit de victimes de la traite d'\u00eatres humains, Philippe Nanzer.\r\nEn Tha\u00eflande, la policie privil\u00e9gie ce matin la piste du sabotage local...plut\u00f4t que celle du terrorisme international pour expliquer la s\u00e9rie d'explosions survenue hier soir et cette nuit dans plusieurs stations baln\u00e9raires du sud du pays...notamment \u00e0 Hua Hin et Phukhet....4 personnnes au moins ont perdu la vie et il y aurait des dizaines de bless\u00e9s dont plusieurs touristes \u00e9trangers.\r\n(8H(3) 10 ACCORD DE NORMALISATION ISRAEL-TURQUIE) Les Etats-Unis affirment qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 soutenir une coop\u00e9ration turco-russe contre les jihadistes en Syrie, comme Ankara l'a propos\u00e9 \u00e0 Moscou, m\u00eame si les deux pays soutiennent des camps ennemis dans le conflit syrien.\r\nLa Turquie qui cherche aussi \u00e0 normaliser ses relations avec Isra\u00ebl....le parlement turc devrait rapidement ratifier l'accord de normalisation avec Isra\u00ebl, sign\u00e9 fin juin...Il pr\u00e9voit notamment l'\u00e9change d'ambassadeurs. Le texte met un terme \u00e0 une brouille de six ans et permet \u00e0 chacune des deux parties de retrouver un alli\u00e9 dans la r\u00e9gion, sans pour autant revenir \u00e0 l'intensit\u00e9 de leurs relations pr\u00e9c\u00e9dentes.  Aude Marcovitch\r\n(8H(4) 22 RIO PHELPS) 22\u00e8me m\u00e9daille d'or....et deux autres encore en ligne de mire pour l'amr\u00e9cain Michael Phelps qui forge sa l\u00e9gende dans le bassin olympique de Rio. Le nageur am\u00e9ricain a remport\u00e9 cette nuit le 200m 4 nages...devan\u00e7ant le Japonais Kasuke Hagino et le Chinois Wang Shun. Une course, Caroline Reymond, qui est entr\u00e9e dans l'histoire de la natation. \r\nL'aviron suisse a renou\u00e9 avec l'or olympique hier \u00e0 Rio....20 ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re m\u00e9daille d'or....gr\u00e2ce au quatre sans barreur poids l\u00e9gers.\r\nD'autres m\u00e9dialles sont encore promises...en tennis peut-\u00eatre puisque Martina Hingis et Timea Bachinsky sont en demi-finales....elles affrontent la nuit prochaine les tch\u00e8ques m\u00e9daill\u00e9es d'argent \u00e0 Londres....Andrea Rla-va-cova et Lucie Ra-de-ka....\r\nSi Guilia Steingruber n'a pris que le 10\u00e8me rang du concours g\u00e9n\u00e9ral de gymnastique hier soir...la St-Galloise est tr\u00e8s attendue dimanche pour la finale au saut et mardi pour celle au sol....\r\n(8H(5) D2 FOOT DUEL MANCHESTER CITY VS UNITED) En Football, la Premier League...le championnat d'Angleterre reprend ce week-end...et cette ann\u00e9e, Zo\u00e9 Decker, les projecteurs seront braqu\u00e9s sur deux adversaires de l\u00e9gende: Manchester City et Manchester United...Deux clubs rivaux dont l'animosit\u00e9 quasi historique sera encore exacerb\u00e9e cette saison...\r\nEn championnat suisse....nouvelle victoire hier soir en super ligue pour Lausanne Sport...victorieux 1 $ 0 \u00e0 la Pontaise sur St-Gall....en challenge ligue par contre....Servtte a encore perdu 2 \u00e0 0 devant Schaffhouse.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-08-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-08-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920419", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920419", "ece-7920401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le prix des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques pourrait encore grimper en Suisse", "id": "sound-9F22585C-20D0-40B3-875A-D340B4E5706D", "durationSec": 577, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe isra\u00e9lien Teva, leader mondial des g\u00e9n\u00e9riques connu en Suisse via sa filiale Mepha, vient d'avaler l'am\u00e9ricain Actavis Generics pour plus de 30 milliards de francs. Teva disposera ainsi \u00e0 l'avenir d'un pouvoir encore plus fort pour d\u00e9finir les prix. D\u00e9bat entre Thomas Cueni, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Interpharma, et Stefan Meierhans, Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix.\r\n\r\n* * Le prix des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques pourrait encore grimper en Suisse  \r\nEt cela risque d'\u00eatre un bien mauvais film pour passablement de consommateurs : \u00e9couter plut\u00f4t le sc\u00e9nario . \r\nLe prix des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques en Suisse, d\u00e9j\u00e0 trois fois plus cher que dans d'autres pays europ\u00e9ens, pourrait encore grimper!\r\nA l'heure o\u00f9 le conseil f\u00e9d\u00e9ral cherche \u00e0 faire baisser les co\u00fbts, la fusion de g\u00e9ants du secteur pourrait changer la donne.\r\nEn suisse, l'entreprise Teva, bien connue via sa filiale Mepha, repr\u00e9sente d\u00e9sormais 38% du march\u00e9, nous apprenait hier 24h. Du coup, elle pourrait bien red\u00e9finir ses prix. Vers le haut. \r\nLe prix des g\u00e9n\u00e9riques va-t-il prendre l'ascenceur, et y'a-t-il une marge de manouvre pour l'emp\u00eacher ?? \r\nDeux invites avec nous : Thomas Cueni et Stefan Meierhans, bonsoir Messieurs !\r\nThomas Cueni : secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Interpharma, l'association des entreprises pharmaceutiques suisses\r\nStefan Meierhans : vous \u00eates le surveillant des prix, celui qu'on appelle Mr. Prix\r\nThomas Cueni \r\n-\tLes g\u00e9n\u00e9riques sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s chers en Suisse (47% plus chers qu'\u00e0 l'\u00e9tranger) . l\u00e0 ils risquent de rencherir encore. Je le disais en pr\u00e9sentation du sujet, c'est un mauvais film pour les consommateurs ?? \r\nCraintes exprim\u00e9es publiquement par l'OFSP, hier dans 24h ; les assureurs aussi inquiet\u00e9s par la disparation d'un acteur, redoute l'impact sur les prix\r\n+ plus y'a d'acteurs, plus ca pousse les prix vers le bas ! concurrence !!\r\n-\tL'industrie pharma se porte bien, les exportations de m\u00e9dicaments tirent le commerce ext\u00e9rieur suisse... Franchement, M. Cueni, vous n'allez pas nous dire qu'elles ne peuvent pas baisser leurs prix!\r\n-\t38% du march\u00e9 pour 1 seul acteur, normal ?? \r\n-\t-M\u00eame les Etats-Unis veulent faire baisser le prix des m\u00e9dicaments, Clinton et Trump l'ont promis. Les pharmas savent bien, quelque part, que le sens de l'histoire, c'est la baisse des prix!\r\n-\tG\u00e9n\u00e9rique : devait \u00eatre un syst\u00e8me aussi pour agir sur les prix . \u00e9chec ?\r\n-\tUne mani\u00e8re de rentabiliser aussi les investissements pour les autres m\u00e9dicaments ??\r\n-\t14% des m\u00e9dicaments rembours\u00e9s sont des g\u00e9n\u00e9riques : impact direct sur les co\u00fbts de la sant\u00e9 !!\r\nStefan Meierhans\r\n-\tSi Cueni assure que ca bougera pas, proc\u00e8s d'intention  . et si les entreprises devaient s'appuyer sur leur position dominante pour pousser les prix vers le haut, quelle marge de manouvre pour r\u00e9agir ? comment la conf\u00e9d\u00e9ration peut-elle agir pour agir sur les prix ?? \r\n-\tNe va-t-on pas d\u00e9passer la ligne rouge pour les consommateurs ?? \r\n-\tGrosse question (ici mais aussi dans d'autres secteurs, par ex les t\u00e9l\u00e9coms) : comme stimuler la concurrence, pr\u00e9venir les positions ultra-dominantes ?? 38% du march\u00e9 pour 1 seul acteur, normal ?? \r\nMonsieur Prix . c'est aussi la comco qu'il faudra questionner, cartel !! \r\n-\tG\u00e9n\u00e9riques 47% plus cher que dans des pays comparables \u00e0 l'\u00e9tranger !! 10% seulement pour les m\u00e9dicaments ordinaires. pourquoi cette diff\u00e9rence ??\r\n-\tL'industrie pharma fait ce qu'elle veut en suisse . trop forte ?? \r\n-\tLe march\u00e9 des g\u00e9n\u00e9riques, tr\u00e8s int\u00e9ressant pour les groupes pharma ? ca explique aussi ces luttes de pouvoir entre les grands groupes ?? \r\n-\tSur le fond : les g\u00e9n\u00e9riques sont jusqu'\u00e0 3x plus chers ici que chez nos voisins . encore tenable ??", "alternativeExcerpt": ["Le groupe isra\u00e9lien Teva, leader mondial des g\u00e9n\u00e9riques connu en Suisse via sa filiale Mepha, vient d'avaler l'am\u00e9ricain Actavis Generics pour plus de 30 milliards de francs. Teva disposera ainsi \u00e0 l'avenir d'un pouvoir encore plus fort pour d\u00e9finir les prix. D\u00e9bat entre Thomas Cueni, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Interpharma, et Stefan Meierhans, Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix."], "alternativeTitle": ["Le prix des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques pourrait encore grimper en Suisse / FOR_2016-08-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Cueni, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Prix", "name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement japonais frustr\u00e9 par la lenteur du retour au nucl\u00e9aire", "id": "sound-E1F05EFE-6F50-401B-A27A-AC9D488DBE67", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nPlus de cinq ans apr\u00e8s l'accident de Fukushima, le Japon poursuit son lent retour au nucl\u00e9aire. Seuls deux r\u00e9acteurs sont en fonction, sur un total de 43 dans tout le pays. La lenteur de leur r\u00e9activation frustre le gouvernement pro-nucl\u00e9aire du Premier ministre Shinzo Abe.\r\n\r\n* * Le gouvernement japonais frustr\u00e9 par la lenteur du retour au nucl\u00e9aire 12h30 R\u00e9acteur japon\r\nPlus de cinq ans apres l'accident de Fukushima, le Japon poursuit son lent retour au nucleaire. Dans le sud-ouest de l'archipel le reacteur No3 de la centrale d'Ikata a \u00e9t\u00e9 r\u00e9activ\u00e9... Seul deux autres r\u00e9acteurs sont en fonction, sur un total de 43 dans tous le pays. La lenteur de leur reactivation frustre le gouvernement pro nucleaire du premier ministre Shinzo Abe. A Tokyo, Georges Baumgartner. \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Plus de cinq ans apr\u00e8s l'accident de Fukushima, le Japon poursuit son lent retour au nucl\u00e9aire. Seuls deux r\u00e9acteurs sont en fonction, sur un total de 43 dans tout le pays. La lenteur de leur r\u00e9activation frustre le gouvernement pro-nucl\u00e9aire du Premier ministre Shinzo Abe."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement japonais frustr\u00e9 par la lenteur du retour au nucl\u00e9aire / 12H30_2016-08-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920437"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Inventions de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les inventions de l'Histoire : Le double V", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25066091-278B-4816-BB21-D1F3292A896B", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le double V", "Le double V / LBB_2016-08-12T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire", "Le double V / LBB_2016-08-12T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806595.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907475", "ece-7907466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les investissements dans le sport augmentent en Asie", "id": "sound-5E033232-A236-47FE-B7BF-1747AA0CE5F8", "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Baumann, un des 4 Suisses du CIO, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FIBA\r\nLes investissements dans le sport augmentent de mani\u00e8re consid\u00e9rable en Asie, qui accueillera notamment les trois prochaines \u00e9ditions des Jeux olympiques. Le message est clair: organiser, \u00eatre pr\u00e9sent, et gagner.\r\n\r\n* * Les investissements dans le sport augmentent en Asie (JDM Sports Matin) \r\n(JO RIO) DIRT DE RIO ROBERT \r\n**** JR Bonjour\r\n-\tBonjour SMD\r\n**** Vous \u00eates \u00e0 Rio. O\u00f9 la Suisse a remport\u00e9 hier une magnifique m\u00e9daille d'or en aviron.. On en a d'ailleurs beaucoup parl\u00e9 depuis hier 17h00.. Ce matin, Jo\u00ebl, vous nous proposez un voyage en Asie.. O\u00f9 les investissements dans le sport augmentent de mani\u00e8re consid\u00e9rable. \r\n-\tEn effet \r\n-\tL'Asie de mani\u00e8res globale est un terrain tr\u00e8s int\u00e9ressant pour celles et ceux qui veulent investir dans le sport ou organiser des \u00e9v\u00e9nements majeurs\r\n-\t3 exemples concrets et vous comprendrez mieux, Simon, l'attrait de ce continent. Les 3 prochains JO se d\u00e9rouleront en Asie. En Cor\u00e9e du Sud dans 2 ans pour les Jeux d'Hiver, \u00e0 Tokyo dans 4 ans pour les Jeux d'\u00e9t\u00e9 et \u00e0 P\u00e9kin en 2022 pour les Jeux d'Hiver \u00e0 nouveau.\r\n-\tEt ce n'est pas un hasard si le CIO choisit ces endroits-l\u00e0. Si l'une des 2 organisations sportives les plus puissantes de la plan\u00e8te lorgne vers l'Asie\r\n-\tIl y a de l'argent, facilit\u00e9 d'organisations, pouvoir politique d\u00e9sireux de plaire aux grands f\u00e9d\u00e9rations et aux organismes puissants. Et des sportifs motiv\u00e9s..\r\n-\tL'Asie, vous l'aurez compris Simon, est un partenaire tr\u00e8s pr\u00e9cieux, incontournable m\u00eame\r\n***** La f\u00e9d\u00e9ration internationale de basketball, Jo\u00ebl, veut d\u00e9velopper ses activit\u00e9s en Asie, en Chine particuli\u00e8rement o\u00f9 elle est tr\u00e8s pr\u00e9sente depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\n-\tLa Ligue chinoise de basket est celle qui g\u00e9n\u00e8re le plus de retomb\u00e9es. Apr\u00e8s la NBA \u00e9videmment, la ligue am\u00e9ricaine\r\n-\tLes Chinois aiment le basket, aiment le sport en g\u00e9n\u00e9ral. D'ailleurs ils ont comme ambition de fa\u00e7onner une \u00e9quipe de football int\u00e9ressante et de revendiquer l'organisation de la Coupe du Monde.\r\n-\tD'ailleurs les entreprises chinoises constatent un absent\u00e9isme important durant les grandes comp\u00e9titions internationales de sport.\r\n-\tSans doute le cas durant ces JO\r\n-\tPatrick Baumann, un des 4 Suisses du CIO, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FIBA. \r\n-\tL'avanc\u00e9e de son sport en Asie est une priorit\u00e9\r\n-\t\r\nMAG 1\r\n-\tOrganiser, \u00eatre pr\u00e9sent et gagner.. Le message est clair\r\n**** C'est vrai et c'est valable pour beaucoup de sport.. En basket, Jo\u00ebl, ce projet de d\u00e9veloppement prend forme.. \r\n-\tOui il est m\u00eame tr\u00e8s avanc\u00e9\r\n-\tLe basket, comme les autres, cherchent des ressources suppl\u00e9mentaires et se d\u00e9placent l\u00e0 o\u00f9 elles se trouvent.\r\n-\tLa f\u00e9d\u00e9ration internationale a trouv\u00e9 des partenaires marketing, une grosse agence pour commercialiser ses droits, une autre active aussi aupr\u00e8s de la FIFA qui lui est tr\u00e8s proche.\r\n-\tLa NBA a ouvert plusieurs succursales en Chines pour vendre leur league. \r\n-\tLa F\u00e9d\u00e9ration international est aussi pr\u00e9sente \u00e0 Hong Kong\r\n-\tLe march\u00e9 est juteux et prometteur.\r\n-\tPatrick Baumann en est convaincu et s'est battu pour cette ouverture vers l'est\r\nMAG 2 \r\n-\tLa CDM de basket dont parle Baumann aura lieu en Chine en 2019\r\n-\tCe n'est \u00e9videmment pas anodin\r\n-\tEt au niveau des joueurs, le premier chinois \u00e0 avoir jou\u00e9 en NBA, c'est Nao Ming en 2001\r\n-\tA Rio, les 2 \u00e9quipes chinoises sont pr\u00e9sentes. Tant chez les dames que chez les messieurs\r\n-\tPotentiel \u00e9norme avec bient\u00f4t 1 milliard et demi d'habitants.\r\n-\tLa ru\u00e9e vers l'est n'est pas termin\u00e9e\r\n****  Elle ne fait certainement que commencer, m\u00eame si certains sports n'ont pas \u00e9t\u00e9 convaincus par ce march\u00e9\r\n-\tOui le cas du cyclisme par exemple\r\n-\tTour de P\u00e9kin, World Tour\r\n-\tMais \u00e7a n'a pas pris\r\n-\tA part de l'argent, l'UCI n'a rien gagn\u00e9\r\n-\tEquipe r\u00e9ticente\r\n-\tPollution\r\n-\tLong voyage \r\n-\tPas de tradition\r\n-\tPas de cycliste\r\n-\tLE probl\u00e8me que relevait d'ailleurs P.Baumann\r\n-\tSans sportif local int\u00e9ressant, le march\u00e9 ne prend pas ou s'essoufle\r\n-\tCe qui s'est pass\u00e9 avec le cyclisme\r\n-\tPas le cas avec le basket, ou le foot.\r\n-\tNBA et champions league tr\u00e8s suivis\r\n-\tPas hasard non plus si les probl\u00e8mes des matchs truqu\u00e9s viennent en premier lieu d'Asie\r\n-\tGros consommateur, mais gros joueurs aussi\r\n-\tMais une autre histoire\r\n**** En effet.. Jo\u00ebl Robert \u00e0 Rio.. Bonne nuit\r\n-\tBonne journ\u00e9e Simon", "alternativeExcerpt": ["Les investissements dans le sport augmentent de mani\u00e8re consid\u00e9rable en Asie, qui accueillera notamment les trois prochaines \u00e9ditions des Jeux olympiques. Le message est clair: organiser, \u00eatre pr\u00e9sent, et gagner.", "Les investissements dans le sport augmentent de mani\u00e8re consid\u00e9rable en Asie, qui accueillera notamment les trois prochaines \u00e9ditions des Jeux olympiques. Le message est clair: organiser, \u00eatre pr\u00e9sent, et gagner.", "Les investissements dans le sport augmentent de mani\u00e8re consid\u00e9rable en Asie, qui accueillera notamment les trois prochaines \u00e9ditions des Jeux olympiques. Le message est clair: organiser, \u00eatre pr\u00e9sent, et gagner."], "alternativeTitle": ["Les investissements dans le sport augmentent en Asie", "Les investissements dans le sport augmentent en Asie / JDM_2016-08-12T06:36:00_sport-matin", "Les investissements dans le sport augmentent en Asie / JDM_2016-08-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920423", "ece-7920412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Carences alimentaires: les risques de l'autom\u00e9dication", "id": "sound-1F5CE4D2-2243-4D61-8250-21DA35445C89", "durationSec": 1052, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 5: Dans le souci de bien faire et de renforcer son organisme, certaines personnes ont recours \u00e0 l'autom\u00e9dication pour combler de suppos\u00e9es carences alimentaires. Quels risques cela comporte-t-il? L'\u00e9clairage de Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 5: Dans le souci de bien faire et de renforcer son organisme, certaines personnes ont recours \u00e0 l'autom\u00e9dication pour combler de suppos\u00e9es carences alimentaires. Quels risques cela comporte-t-il? L'\u00e9clairage de Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 5: Dans le souci de bien faire et de renforcer son organisme, certaines personnes ont recours \u00e0 l'autom\u00e9dication pour combler de suppos\u00e9es carences alimentaires. Quels risques cela comporte-t-il? L'\u00e9clairage de Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Carences alimentaires: les risques de l'autom\u00e9dication / OEP_2016-08-12T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878483", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli", "id": "sound-F324A76F-ADE5-495F-B1A2-1F495C64E290", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli (Revue de presse al\u00e9manique 6h44) La presse, Esther Coquoz, Sandra Zimmerli\r\npause cigarette timbr\u00e9e - Nouvelliste\r\nL'initiative des Verts pour une \u00e9conomie verte obtient des soutiens de poids du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9conomie priv\u00e9e:  Ikea se dit favorable \u00e0 l'objectif poursuivi par ce texte, en votation le 25 septembre prochain. L'entreprise de meubles su\u00e9doise a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire ses \u00e9missions de Co2 d'ici 2050,  et veut d\u00e9sormais se reposer compl\u00e8tement sur les sources d'\u00e9nergie verte. ikea \u00e0 Rothenburg a par exemple compl\u00e8tement recouvert son toit de panneaux solaires. Une autre grande entreprise \u00e9trang\u00e8re est aussi pour l'initiative de verts: le fran\u00e7ais Schneider Electric. Voil\u00e0 qui contredit la position du bloc bourgeois sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, rel\u00e8ve la Neue Luzerner Zeitung, qui arejet\u00e9 en bloc cette initiative. La fa\u00eeti\u00e8re des grandes entreprises Economie suisse consid\u00e8re aussi l'initiative des verts commee dommageable pour l'\u00e9conomie. Les entreprises sont donc divis\u00e9es. \r\n***  Les propos de Mario Fehr font des vagues dans la presse al\u00e9manique: le ministre socialiste zurichois charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 s'est dit favorable \u00e0 la Burka  ...\r\nSuper Mario a encore frapp\u00e9 commente par exemple l'Argauerzeitung ce matin. Le ministre socialiste brouille la ligne du parti et comme d'habitude se montre inflexible: \u00e0 ses yeux, la burka n'a rien \u00e0 faire ici. Une entaille \u00e0 l'id\u00e9al de tolerance et de libert\u00e9 de religion d\u00e9fendu par la gauche. Mais sa position pourrait \u00eatre plus suivie par les militants socialistes que ne le pense la direction du parti. Il y a 7 ans, la gauche n'a pu emp\u00eacher l'interdiction des minarets. Et depuis le vent a tourn\u00e9. La tol\u00e9rance vis \u00e0 vis de l'Islam s'effrite, un peu simpliste, beaucoup rendent de mani\u00e8re  la religion co-responsable des exc\u00e8s de l'Etat islamiste . Soutenue par l'UDC et une partie du PDC, l'initiative anti burka pourrait donc suivre le m\u00eame chemin que celle des minarets dans les urnes. d'ailleurs \u00e0 propos de PDC, le conseiller d'Etat Guido Graf charg\u00e9 des affaires sociales \u00e0 Lucerne, se dit aussi favorable \u00e0 l'interdiction de la Burka dans la Neue Luzerner Zeitung.  \r\n(En photo dans la Neue Luzerner Zeitung, une femme en Burka en train de visiter la Jungfrau, avec un beau drapeau suisse en arri\u00e8re fonds: )\r\nle Temps\r\nLe bliuck revient sur le mandat de 'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Sahel, que le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8pres a accord\u00e9 au s\u00e9nateur socialiste Didier Berberat . Selon le Blick, le s\u00e9nateur qui a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 180'000 francs du DFAE est en confli d'int\u00e9r\u00eat, l ne peut plu surveiller le conseil f\u00e9d\u00e9ral en toute ind\u00e9pendance. L'UDC monte au front dans le Blick: le parlementaire Lukas Reiman exige que Didier Berberta rene l'argent, le bernois AQndreas Aebi estime que la fonction n'est aps compatible avec le mandat d'un parlementaire, le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister veut des clarifications. C\u00f4t\u00e9 socialiste, on serre les range: Roger Normman le chef de groupe loue le trabvail ed Didier Bernberart, ss contacts en Afriques peuvent aider \u00e0 conclure la paix. Selon lui, il n'y a pas plus de conflit d'int\u00e9r\u00eat que q^lorsque des \u00e9lus bourgeois si\u00e8gent dans les conseils d'adminstration des caisses maladies.\r\n*** relance \r\nfREYSINGER S'EST PLANTE - Nouvelliste\r\n***  Le conflit autour du centre de requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Seeliberg agit comme un r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre communes et cantons ...\r\n Une situation aussi tendue entre cantons et communes, o\u00f9 les dommages collat\u00e9raux s'aggravent de jour en jour comme \u00e0 Uri, jamais le canton d'Argovie, pourtant coutumier de ces tensions, n'en a v\u00e9cues. La conseill\u00e8re d'Etat uranaise Barbara B\u00e4r a m\u00eame \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e par els opposants au centre de requ\u00e9rants d'agir pour favoriser l'agence immobili\u00e8re de son mari, elle a port\u00e9 plainte contre ces accusations ... \r\nMais rel\u00e8ve la NZZ, Seeliberg n'est pas la premi\u00e8re commune dont la r\u00e9sistance au canton fait les gros titres dans tout le pays. Et on peut tirer des parall\u00e8les dans le pays: les communes s'insurgent de plus en plus contre le proc\u00e9d\u00e9, l'information aux habitants arrive souvent trop tard. La municipalit\u00e9 contribue aussi \u00e0 envenimer la dispute, les municipaux sont souvent eux-m\u00eame oppos\u00e9s aux centre de requ\u00e9rants. Ils recourent de plus en plus \u00e0 la justice pour montrer aux habitants qu'ils font le maximum. Enfin la taille de la commune joue un r\u00f4le: plus elle est petite, plus le d\u00e9bat est \u00e9motionnel. \r\nCours \u00e0 l'air libre asile \r\n***  Deux couples \u00e9tonnants sont mis en valeur dans la presse suisse ce matin ... \r\nL'humoriste de la RTS Vincent Veillon, qui produit l'\u00e9mission jhumoristique 26 minutes avec Vincent Kucholl est en grande interview avec son p\u00e8re, Pierre Fran\u00e7ois Veillon, le parlementaire UDC ...blbla  \r\nEnsuite Eric Voruz - Le Temps\r\n*** EVT camp religieux ... RELANCE\r\n(romande) **********la presse Esther Coquoz, Sandra Zimmerli, et pour commencer cette d\u00e9cision choc, ou  en tous cas assez radicale, prise par une entreprise Montheysanne....\r\n\"la clope ou le job\": les 400 employ\u00e9s de CIMO \u00e0 Monthey, enfin les fumeurs, ne pourront plus fumer sur leur  temps de travail, ils devront timbrer, (enfin  d\u00e9timbrer plut\u00f4t): alors selon le Nouvelliste, la nouvelle r\u00e8gle n'est pas encore formellement adopt\u00e9e, mais elle devrait l'\u00eatre d'ici la fin de l'ann\u00e9e: d'ailleurs: \" certains fumeurs  eux-m\u00eames y sont  favorables, car cela emp\u00e8che les non-fumeurs d'insinuer qu'ils travaillent d'avantage que leurs coll\u00e8gues d\u00e9pendants \u00e0 la nicotine\" d\u00e9clare le directeur de la firme du Bas-Valais. un avis que ne partage pas ses homologues voisins de Syngenta, BASF et Huntsman. m\u00eame chose pour la banque cantonale du valais: la position officielle est: \" la hi\u00e9rarchie g\u00e8re au cas par cas les situations de quelques fumeurs\": une souplesse que salue le syndicaliste Blaise Carron: \" le timbrage des pauses cigarettes ressemble d'avantage \u00e0 du caporalisme qu'\u00e0 une gestion moderne des ressources humaines: on sait qu'un travailleur est plus productif s'il peut compter sur un minimum d'ind\u00e9pendance\"!!!!\r\nL'initiative des Verts pour une \u00e9conomie verte obtient des soutiens de poids du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9conomie priv\u00e9e:  Ikea se dit favorable \u00e0 l'objectif poursuivi par ce texte, en votation le 25 septembre prochain. L'entreprise de meubles su\u00e9doise a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire ses \u00e9missions de Co2 d'ici 2050,  et veut d\u00e9sormais se reposer compl\u00e8tement sur les sources d'\u00e9nergie verte. ikea \u00e0 Rothenburg a par exemple compl\u00e8tement recouvert son toit de panneaux solaires. Une autre grande entreprise \u00e9trang\u00e8re est aussi pour l'initiative de verts: le fran\u00e7ais Schneider Electric. Voil\u00e0 qui contredit la position du bloc bourgeois sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, rel\u00e8ve la Neue Luzerner Zeitung, qui arejet\u00e9 en bloc cette initiative. La fa\u00eeti\u00e8re des grandes entreprises Economie suisse consid\u00e8re aussi l'initiative des verts commee dommageable pour l'\u00e9conomie. Les entreprises sont donc divis\u00e9es. \r\n***  Les propos de Mario Fehr font des vagues dans la presse al\u00e9manique: le ministre socialiste zurichois charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 s'est dit favorable \u00e0 la Burka  ...\r\nSuper Mario a encore frapp\u00e9 commente par exemple l'Argauerzeitung ce matin. Le ministre socialiste brouille la ligne du parti et comme d'habitude se montre inflexible: \u00e0 ses yeux, la burka n'a rien \u00e0 faire ici. Une entaille \u00e0 l'id\u00e9al de tolerance et de libert\u00e9 de religion d\u00e9fendu par la gauche. Mais sa position pourrait \u00eatre plus suivie par les militants socialistes que ne le pense la direction du parti. Il y a 7 ans, la gauche n'a pu emp\u00eacher l'interdiction des minarets. Et depuis le vent a tourn\u00e9. La tol\u00e9rance vis \u00e0 vis de l'Islam s'effrite, un peu simpliste, beaucoup rendent de mani\u00e8re  la religion co-responsable des exc\u00e8s de l'Etat islamiste . Soutenue par l'UDC et une partie du PDC, l'initiative anti burka pourrait donc suivre le m\u00eame chemin que celle des minarets dans les urnes. d'ailleurs \u00e0 propos de PDC, le conseiller d'Etat Guido Graf charg\u00e9 des affaires sociales \u00e0 Lucerne, se dit aussi favorable \u00e0 l'interdiction de la Burka dans la Neue Luzerner Zeitung.  \r\n(En photo dans la Neue Luzerner Zeitung, une femme en Burka en train de visiter la Jungfrau, avec un beau drapeau suisse en arri\u00e8re fonds: \r\n\" en r\u00e9alit\u00e9 prendre position sur le voile int\u00e9gral sert \u00e0 chacun \u00e0 marquer son territoir\" selon l'\u00e9ditorialiste du temps: A Mario Fehr elle permet de chasser sur les terres de l'UDC , peut-\u00eatre pas un mauvais calcul d'un point de vue \u00e9lectoral, mais il prend le risque de sacrifier un principe de libert\u00e9 \u00e0 la r\u00e9al-politik...et puis surtout ce d\u00e9bat donne au voile int\u00e9gral, quasiment inexistant dans les rues des villes suisses, une pr\u00e9sence disproportionn\u00e9e: un pi\u00e8ge, selon notre coll\u00e8gue,  car il attise les peurs et offre \u00e0 une poign\u00e9e d'int\u00e9gristes un \u00e9tendard politique...\r\nLe bliuck revient sur le mandat de 'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Sahel, que le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8pres a accord\u00e9 au s\u00e9nateur socialiste Didier Berberat . Selon le Blick, le s\u00e9nateur qui a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 180'000 francs du DFAE est en confli d'int\u00e9r\u00eat, l ne peut plu surveiller le conseil f\u00e9d\u00e9ral en toute ind\u00e9pendance. L'UDC monte au front dans le Blick: le parlementaire Lukas Reiman exige que Didier Berberta rene l'argent, le bernois AQndreas Aebi estime que la fonction n'est aps compatible avec le mandat d'un parlementaire, le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister veut des clarifications. C\u00f4t\u00e9 socialiste, on serre les range: Roger Normman le chef de groupe loue le trabvail ed Didier Bernberart, ss contacts en Afriques peuvent aider \u00e0 conclure la paix. Selon lui, il n'y a pas plus de conflit d'int\u00e9r\u00eat que q^lorsque des \u00e9lus bourgeois si\u00e8gent dans les conseils d'adminstration des caisses maladies.\r\n************et puis cet avoeux \u00e0 pr\u00e9sent d'Oskar Freysinger:\r\n \"je me suis plant\u00e9 avec la nomination de Cleusix\": les mots  du ministre Valaisan de la formation  dans le Nouvelliste: Hier, en marge de la traditionnelle s\u00e9ance d'information pour les enseignants, il a  reconnu: \"les probl\u00e8mes relationnels et sociaux de jean-Marie Cleusix  ont d\u00e9bouch\u00e9 sur un g\u00e2chis humain, mais pas un g\u00e2chis dans les d\u00e9cisions\" selon lui. rappelons que le  chef du service de l'enseignement a d\u00e9missionn\u00e9e le 27 juillet dernier,..ce qui visiblement provoque un immense soulagement chez les enseignants, en tous cas ceux qui ont accept\u00e9 de s'exprimer,  de mani\u00e8re anonyme,  dans le quotidien.... \r\n***  Le conflit autour du centre de requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Seeliberg agit comme un r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre communes et cantons ...\r\n Une situation aussi tendue entre cantons et communes, o\u00f9 les dommages collat\u00e9raux s'aggravent de jour en jour comme \u00e0 Uri, jamais le canton d'Argovie, pourtant coutumier de ces tensions, n'en a v\u00e9cues. La conseill\u00e8re d'Etat uranaise Barbara B\u00e4r a m\u00eame \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e par els opposants au centre de requ\u00e9rants d'agir pour favoriser l'agence immobili\u00e8re de son mari, elle a port\u00e9 plainte contre ces accusations ... \r\nMais rel\u00e8ve la NZZ, Seeliberg n'est pas la premi\u00e8re commune dont la r\u00e9sistance au canton fait les gros titres dans tout le pays. Et on peut tirer des parall\u00e8les dans le pays: les communes s'insurgent de plus en plus contre le proc\u00e9d\u00e9, l'information aux habitants arrive souvent trop tard. La municipalit\u00e9 contribue aussi \u00e0 envenimer la dispute, les municipaux sont souvent eux-m\u00eame oppos\u00e9s aux centre de requ\u00e9rants. Ils recourent de plus en plus \u00e0 la justice pour montrer aux habitants qu'ils font le maximum. Enfin la taille de la commune joue un r\u00f4le: plus elle est petite, plus le d\u00e9bat est \u00e9motionnel. \r\n...et puis il y a ces endroits o\u00f9 \u00e7a se passe bien l'int\u00e9gration et le m\u00e9lange des cultures, comme dans le parc des grand places \u00e0 Fribourg. Depuis le 19 juillet, tous les mardi, mercredi et jeudi soirs, des \u00e9trangers de tous bords, viennent s'y assoir dans l'herbe, pour  suivre un cours de Fran\u00e7ais en plain air, organis\u00e9 gratuitement par la section Fribourgeoise de l'oeuvre suisse d'entraide ouvri\u00e8re. Et \u00e7a marche: ils sont une trentaine \u00e0 chaque fois: des \u00e9tudiants, docteurs, collaborateur de multinationales ou encore femme au foyer: \"c'est super et on apprend tout: les saisons, les couleurs, les animaux\" s'enthousiasme Rosanna dans la libert\u00e9, en m\u00e9langeant fran\u00e7ais et espagnol....\r\n***  Deux couples \u00e9tonnants sont mis en valeur dans la presse suisse ce matin ... \r\nL'humoriste de la RTS Vincent Veillon, qui produit l'\u00e9mission jhumoristique 26 minutes avec Vincent Kucholl est en grande interview avec son p\u00e8re, Pierre Fran\u00e7ois Veillon, le parlementaire UDC ...blbla \r\nEsther........ Veillon\r\nun couple tr\u00e8s diff\u00e9rent: Eric Voruz et son \u00e9pouse Marie-Jo. alors que le parlement reprend cet automne le dossier des placement abusifs et la question des d\u00e9dommagents, l'ancien conseiller national socialiste et syndic de Morges se confie dans le temps: le \"placement m'a sauv\u00e9\"  dit-il, mais oui, il a connu sa futur \u00e9pouse  \u00e0 l'orphelinat: \"il fesait beaucoup de b\u00eatises, mais comme il \u00e9tait un peu le chouchou de la directrice, c'est nous qui  \u00e9tions punis\", se  souvient d'ailleurs marie-Jo. Eric Voruz ne nie pas, mais \u00e9coute avec tendresse, lui l'enfant qui a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 avant m\u00eame d'apprendre \u00e0 dire \"maman\": j'avais 1 ans\":", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli", "Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-12T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-12T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920422", "ece-7920410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 07h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-B3D888AB-EF9A-4119-AAF9-105FCCDD9F3E", "durationSec": 980, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste;Lucas Tramer, m\u00e9diall\u00e9 d'or suisse en aviron au JO de Rio;Matthey-Junod Desaules, Christine;Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie;Pablo Cruchon, coordinateur de Solidarit\u00e9S \u00e0 Gen\u00e8ve;Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional UNIA \u00e0 Gen\u00e8ve;Lebhour Karim\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/CHIFFRES ASILE ANALYSE) La tendance se confirme...\r\nDepuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, les r\u00e9fugi\u00e9s sont moins nombreux \u00e0 demander l'asile en Suisse...\r\nEn t\u00e9moigne, le recul du nombre de demandes enregistr\u00e9es le mois dernier:\r\n-36%...par rapport \u00e0 juillet 2015...\r\nPourtant on a beaucoup parl\u00e9 et anticip\u00e9 une vague migratoire cet \u00e9t\u00e9...\r\nL'arm\u00e9e avait m\u00eame envisag\u00e9 la possibilit\u00e9 d'intervenir...\r\nMais pour l'instant, la vague porte mal son nom...//est plut\u00f4t plate...\r\nPietro Bugnon.\r\n(02/DECLARATION SOMMARUGA ITW AMARELLE) ...et face \u00e0 la fermet\u00e9 de Simonetta Sommaruga...\r\n2 r\u00e9actions...\r\nA droite, le PLR applaudit...\r\nIl faut avoir un discours clair vis-\u00e0-vis de l'Union europ\u00e9enne qui doit r\u00e9former le syst\u00e8me Dublin, adopter des quotas de r\u00e9partition pour soulager l'Italie. C'est ce qu'affirme Isabelle Moret...conseill\u00e8re nationale...\r\nA gauche, une autre conseill\u00e8re nationale reste perplexe...sur sa faim m\u00eame.\r\nLa socialiste Cesla Amarelle...\r\nCesla Amarelle interrog\u00e9e par Guillaume Rey...\r\nEt pour se faire leur propre id\u00e9e de la situation \u00e0 C\u00f4me dans le camp de migrants...certains parlementaires socialistes vont s'y rendre aujourd'hui...\r\n(Br\u00e8ve manif Berne) et pour clore ce chapitre migration sachez qu'une centaine de personnes ont manifest\u00e9 hier soir \u00e0 Berne. pour pluS de solidarit\u00e9 envers le r\u00e9fugi\u00e9s que la Suisse renvoie en Italie.\r\n(Br\u00e8ve Phelps) ***Un chiffre dans l'actualit\u00e9 ce matin: 22! \r\n22 comme le nombre de m\u00e9dailles d'or remport\u00e9es par Micheal Phelps.\r\nLa 22\u00e8me c'\u00e9tait cette nuit, au 200 m\u00e8tres 4 nages...\r\nce qui porte \u00e0 26 le nombre de m\u00e9dailles olympiques d\u00e9croch\u00e9es par l'am\u00e9ricain.\r\net la collection va probablement s'agrandir puisqu'il s'est qualifi\u00e9 pour la finale du 100 m\u00e8tres papillon...40 minutes \u00e0 peine apr\u00e8s son nouveau sacre.\r\n(21/RIO aviron ITW Tramer) ...on \u00e9tait dans l'eau...maintenant c'est sur l'eau que l'on se rend...\r\ndans la lagune de Rio l\u00e0 o\u00f9 4 rameurs ont offert \u00e0 la Suisse sa 2\u00e8me m\u00e9daille d'or.\r\n***Et cette m\u00e9daille \u00e7a faisait 20 ans que l'aviron suisse l'attendait!\r\n...elle est donc arriv\u00e9e au terme de la finale du 4 sans barreurs poids l\u00e9gers hier.\r\nDans le quotor...un genevois...Lucas Tramer...qui n'en revient toujours pas...\r\nPropos recueillis \u00e0 Rio par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Alain Th\u00e9voz...\r\n(Br\u00e8ve Tennis) Et puis une autre chance de m\u00e9daille...\r\nau pire le chocolat...au mieux l'or...\r\nen tennis, double femme...\r\npuisque Timea Bacsinszky et Martina Hingis se sont qualifi\u00e9es hier pour les demi-finales...\r\nen battant les soeurs ta\u00efwanaises.\r\nProchain match, \u00e0 21h30 ce soir heure de Rio...donc \u00e0 l'aube demain en Suisse. \r\ncontre les Tch\u00e8ques Andrea la-va-ckova et Lucie ra-decka.\r\n(quant \u00e0 Giulia Steingruber elle a termin\u00e9 10\u00e8me du concours g\u00e9n\u00e9ral hier...sur 24)\r\n(24/THAILANDE PAPIER 7H) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin...La Tha\u00eflande, frapp\u00e9e par une s\u00e9rie d'explosions...\r\nAu total ce sont 9 bombes qui ont explos\u00e9.\r\n6 dans des stations baln\u00e9aires...au sud du pays. \r\nBilan: 2 morts au moins...27 bless\u00e9s...\r\nParmi les localit\u00e9s vis\u00e9es: Huan Hin mais aussi Phuket.\r\nLa s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e...mais la police n'\u00e9met aucune hypoth\u00e8ses sur les auteurs de ces attentats...\r\nSur place, Arnaud Dubu(s).\r\n...Arnaud Dubus \u00e0 Bangkok.\r\n(14/ALLEMAGNE VIRAGE SECURITAIRE SPD PAPIER) ***...L'Allemagne elle ouvre le d\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les djihadistes pour les bi-nationaux...\r\nC'est une des mesures du plan anti-terrorisme...pr\u00e9sent\u00e9 hier par le ministre allemand de l'int\u00e9rieur.\r\nThomas de Maizi\u00e8re propose aussi d'augmenter le nombre de policiers et d'am\u00e9liorer leur \u00e9quipement...\r\nau sein de l'\u00e9chiquier politique allemand, les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es.\r\nBerlin, Blandine Milcent.\r\n(D3new/SYRIE, POSSIBLE ATTAQUE CHIMIQUE) La ville d'Alep a-t-elle subi une attaque chimique mercredi? \r\nLes Etats-Unis examinent s\u00e9rieusement cette piste...\r\nune nouvelle attaques aurait fait 4 morts et des dizaines de bless\u00e9s...\r\nL'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie, Staffan de Misutra a m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 un possible crime de guerre..\r\nChristine Matthey:\r\n(05/VS : CONSTRUCTIONS ILLEGALES A DORENAZ) ***Retour en Suisse...dans la liste des communes qui ont faut\u00e9 en mati\u00e8re de construction, je demande: Dor\u00e9naz...\r\napr\u00e8s Verbier et Chamoson, le Conseil d'Etat rappelle \u00e0 l'ordre une nouvelle commune...\r\nPrincipal probl\u00e8me, des autorisations de construire d\u00e9livr\u00e9es en zone de dangers...\r\nLe canton intervient \u00e0 la suite de d\u00e9nonciations et exige un inventaire de ces cas d'ici la fin du mois.\r\nMarie Giovanola:\r\n(D1/NE : DES SYNDICALISTES CONDAMNES POUR LA 1ERE FOIS) ***direction neuch\u00e2tel \u00e0 pr\u00e9sent...o\u00f9 des syndicalistes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables d'avoir tenu des propos diffamatoires par un tribunal neuch\u00e2telois. \u00a0\r\nEt ce, en pleine lutte syndicale, lors du conflit social qui les opposait \u00e0 l'h\u00f4pital de la Providence, fin 2012. \r\nles pr\u00e9venus n'ont pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s pour leurs propos mais le verdict interroge: Les syndicats seront-ils davantage musel\u00e9s \u00e0 l'avenir? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Coraline Pauchard.\r\n(12/JO-CONTRE-PERFORMANCE DE ROBEL LA BALEINE) Un dernier crochet par Rio...pour terminer...j'esp\u00e8re que \u00e7a vous dit...\r\nCette fois...tr\u00e8s loin des 22 m\u00e9dailles de Micheal Phelps et de son physique d'athl\u00e8te...\r\nJe vous pr\u00e9sente: Robel Habte, alias Robel la Balaine...\r\nEn raison de son petit ventre...de sa petite bou\u00e9e de sauvetage...\r\nL'\u00e9thiopien a termin\u00e9 bon dernier des s\u00e9ries du 100 m\u00e8tres nage libre...\r\nA Rio, c'est la coqueluche du public.\r\nEn Ethiopie, l'arris\u00e9 de la nation.\r\nKarim Lebhour....revient sur son parcours.\r\n(Br\u00e8ve sports) Des nouvelles du football romand...en quelques mots.\r\nVictoire de Lausanne Sport n\u00e9opromu hier sur St-Gall...\r\nles vaudois occupent la 3\u00e8me place du classement de super ligue. \r\nEt dans la ligue du dessous, d\u00e9faite de Servette contre Schaffhouse.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nLe ciel va se d\u00e9gager dans la matin\u00e9e.\r\nLe mercure grimper jusqu'\u00e0 25 degr\u00e9s et la bise faiblir.\r\nDemain: bien ensoleill\u00e9, 28 degr\u00e9s. Dimanche, pareil avec un degr\u00e9 suppl\u00e9mentaire.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Italie menace) Les gardes-c\u00f4tes italiens ont annonc\u00e9 jeudi que le niveau de s\u00e9curit\u00e9 sur le trafic passager dans les ports de la p\u00e9ninsule avait \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 d'un cran, sans pour autant \u00e9voquer de menace sp\u00e9cifique.\r\nD\u00e9sormais fix\u00e9 \u00e0 2 sur une \u00e9chelle allant de 1 \u00e0 3, ce niveau de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9voit une augmentation du pourcentage de passagers et de v\u00e9hicules contr\u00f4l\u00e9s dans les ports, essentiellement au d\u00e9part des ferries, ainsi qu'une surveillance renforc\u00e9e dans les zones de d\u00e9barquement.\r\nLa capitainerie des gardes-c\u00f4tes a envoy\u00e9 une directive, effective \u00e0 partir de jeudi, \u00e0 tous les ports du pays pour activer ce niveau.\r\nInterrog\u00e9 par l'AFP, un porte-parole des gardes-c\u00f4tes n'a pas fait \u00e9tat de menaces sp\u00e9cifiques. Selon la presse italienne, la mesure est d'abord li\u00e9e \u00e0 l'augmentation du trafic pr\u00e9vue pour le week-end du 15 ao\u00fbt et \u00e0 l'\u00e9volution des combats en Libye.\r\nLes forces gouvernementales libyennes, appuy\u00e9es par des frappes am\u00e9ricaines, progressent en effet rapidement \u00e0 Syrte, devenue en juin 2015 le fief de l'organisation Etat islamique (EI) en Libye.\r\nLe gouvernement italien a refus\u00e9 jeudi de confirmer les informations des m\u00e9dias sur la pr\u00e9sence de forces sp\u00e9ciales en Libye, le Premier ministre italien Matteo Renzi essuyant les critiques de l'opposition sur ce sujet.\r\nfcc/mr\r\n(AFP) - TX-PAR-ENR65 / 2523\r\n(Br\u00e8ve UDC) C'est aujourd'hui (ven) que l'UDC va d\u00e9poser son initiative contre les juges \u00e9trangers. \r\nLe parti bourgeois a r\u00e9ussi \u00e0 recueillir les 100 mille signatures n\u00e9cessaires. Son objectif: que la constitution prime \u00e0 l'avenir sur le droit international. Et si les deux sont inconciliables, que les trait\u00e9s internationaux soient d\u00e9nonc\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920416", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Dubus, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dubus", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920416", "ece-7920399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.08.2016", "id": "sound-A9DAE988-F4C6-44A0-9870-D918C0590C35", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:29-12:06:53 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Marc Donnet-Monay, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Pierre Resin (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.08.2016", "Philippa De Roten (5/5) / DIC_2016-08-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.08.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-08-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Philippa De Roten (5/5) / DIC_2016-08-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7859634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843233", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843233", "ece-7843229"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Envers du Hit Machine", "source": "siranau", "title": "L'envers du Hit Machine 12.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E0D13F47-C743-42CA-AEE2-66655599BC25", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'envers du Hit Machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-12T10:15:00_l-envers-du-hit-machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-12T10:15:00_l-envers-du-hit-machine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7811133.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907470", "ece-7907462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A la rencontre des extr\u00eames: parole d'islamiste radical en Tunisie", "id": "sound-B1FC8955-1E39-4436-9100-5CBF35C900A8", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Forget, Ang\u00e9lique ;habitant \u00e0 4km de l'usine qui a explos\u00e9;t\u00e9moignage de son \u00e9pouse;t\u00e9moignage d'un restaurateur;t\u00e9moignage d'un vieil habitant qui est rest\u00e9\r\nUn peu partout dans le monde, des mouvances extr\u00e9mistes se font jour et prosp\u00e8rent. Fondamentalisme religieux, dogmatisme politique s'expriment toujours plus ouvertement. Des mouvances largement comment\u00e9es par des analystes. Mais quel est le cheminement qui a conduit ces personnes \u00e0 radicaliser leurs positions. Quel est leur parcours, leur vision du monde ? Dans dix pays diff\u00e9rents, notre r\u00e9daction a cherch\u00e9 \u00e0 le comprendre en rencontrant des acteurs de ces mouvements, qu'il s'agisse d'un radicalisme autour de la religion ou d'une radicalit\u00e9 socio-politique. En rediffusion.\r\n\r\n* * A la rencontre des extr\u00eames: parole d'islamiste radical en Tunisie TUM - 12.08 - Tianjin, un an apr\u00e8s...\r\n VIRGULE Archives \r\n*** C'\u00e9tait il y a un an jour pour jour. Le 12 ao\u00fbt 2015 deux gigantesques explosions \u00a0dans un entrep\u00f4t de produits chimiques ravageaient un quartier entier de Tianjin dans la banlieue de P\u00e9kin en Chine. Le bilan est lourd\u00a0: 173 morts, 800 bless\u00e9s et des milliers de d\u00e9plac\u00e9s. Aujourd'hui autour de ground z\u00e9ro les autorit\u00e9s font place nette. A l'endroit du crat\u00e8re un \u00e9co parc est en construction, mais le quartier autour, est fant\u00f4me. Reportage sur place \u00e0 Tianjin d'Ang\u00e9lique Forget...\r\n SON Digas, 3'43''\r\n DIRT STUDIO LSNE \r\n*** Rapha\u00ebl Grand Bonjour. Vous \u00eates notre correspondant en Chine. de passage \u00e0 Lausanne. Vous vous \u00e9tiez rendu \u00e0 Tianjin il y a un an, peu apr\u00e8s cette terrible explosion. Une catastrophe symptomatique d'une situation alarmante en Chine.\r\nOui celle de la gestion des stock de produits chimiques. Tianjin c'\u00e9tait une bombe \u00e0 retardement pr\u00eate \u00e0 exploser. Une bombe qui a explos\u00e9..\u00a0 Faisant au passage plus de. 170 morts.\r\nDes cas similaires \u00e0 Tianjin, il y a en a encore des dizaines, peut-\u00eatre m\u00eame des centaines en Chine. Une collaboratrice de Greenpeace que j'avais rencontr\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin quelques semaines apr\u00e8s la catastrophe avait d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9e d'autres zones similaires. Par exemple \u00e0 Shanghai, \u00e0 Canton dans le Sud du pays. Avec des \u00e9coles, des homes pour personnes \u00e2g\u00e9es, des quartiers d'habitations situ\u00e9s \u00e0 quelques centaines de mettre d'un entrep\u00f4t bourr\u00e9 de produit chimique toxique. \r\n*** Une situation totalement ill\u00e9gale.\r\nTotalement ill\u00e9gale. et d'ampleurs nationale. D'ailleurs d'autres cas d'explosion, ont eu lieu en Chine depuis les \u00e9v\u00e9nement de Tianjin.. Heureusement souvent avec des cons\u00e9quences moins d\u00e9sastreuses. Mais la Chine compte certainement d'autres bombes amorc\u00e9e.\u00a0 pr\u00eates \u00e0 exploser. Avec des habitants.. des riverains totalement inconscients du risque. \r\n*** Rapha\u00ebl, l'un des probl\u00e8mes majeurs, c'est justement le manque d'information\r\nC'est un mal end\u00e9mique qui ronge l'administration chinoise. Un m\u00e9lange d'opacit\u00e9 et de petits arrangements entre amis. Le cas de Tianjin a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des probl\u00e8mes graves de corruptions au sein du gouvernement local. Certains savaient, mais ce sont arrang\u00e9s avec les promoteurs. \r\nAujourd'hui les autorit\u00e9 tentent de minimiser, voir de rassurer la population.. tr\u00e8s peu d'information filtres.. Quelle est la pollution r\u00e9elle dans les sols, dans l'eau.. Quelles sont les zones contamin\u00e9es\u00a0 A Tianjin Il y a quand m\u00eame eu 700 tonnes de produits toxiques\u00a0 partis en fum\u00e9e.. LA r\u00e9alit\u00e9 en Chine.. c'est que m\u00eame si P\u00e9kin avait la volont\u00e9 sinc\u00e8re\u00a0 de mettre de l'ordre. Personne ne saurait vraiment o\u00f9 commencer \u00e0 chercher. \r\n*** Rapha\u00ebl. Une image qui vous reste de Tianjin.\r\nLes tonnes de vitres cass\u00e9es.. des vitres cass\u00e9es sur des km Et peut-\u00eatre aussi surtout. la trag\u00e9die personnelle des habitants.. Certains ont perdu un proche, un voisin.. Et des milliers ont vu un r\u00eave partir en fum\u00e9e.. Leur habitation d\u00e9truite. Une maison, un appartement qui repr\u00e9sente souvent en Chine le travail d'une vie.\r\nExtro\u00a0: merci Rapha\u00ebl Grand et on peut signaler que nous allons diffuser dans le Journal du Matin, la semaine prochaine une s\u00e9rie que vous avez r\u00e9alis\u00e9 sur la situation dans les mines de Chine. \r\nVIRGULE", "alternativeExcerpt": ["Un peu partout dans le monde, des mouvances extr\u00e9mistes se font jour et prosp\u00e8rent. Fondamentalisme religieux, dogmatisme politique s\u2019expriment toujours plus ouvertement. Des mouvances largement comment\u00e9es par des analystes. Mais quel est le cheminement qui a conduit ces personnes \u00e0 radicaliser leurs positions. Quel est leur parcours, leur vision du monde ? Dans dix pays diff\u00e9rents, notre r\u00e9daction a cherch\u00e9 \u00e0 le comprendre en rencontrant des acteurs de ces mouvements, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un radicalisme autour de la religion ou d\u2019une radicalit\u00e9 socio-politique. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["A la rencontre des extr\u00eames: parole d'islamiste radical en Tunisie / TUM_2016-08-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alisatrice Milagros Mumenthaler d\u00e9\u00e7oit avec \"La idea de un lago\"", "id": "sound-9E52539F-E75B-4096-B27A-6378C5BEF0E3", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Milagros Mumenthaler, r\u00e9alisatrice genevoise\r\nLe festival de Locarno avait consacr\u00e9 en 2011 le premier long m\u00e9trage de la Genevoise Milagros Mumenthaler avec un L\u00e9opard d'or. Cinq ans apr\u00e8s, son deuxi\u00e8me film, \"La idea de un lago\" \u00e9tait tr\u00e8s attendu, trop peut-\u00eatre.\r\n\r\n* * La r\u00e9alisatrice Milagros Mumenthaler d\u00e9\u00e7oit avec \"La idea de un lago\"   12h30 Locarno Mumenthaler \r\nA Locarno, le festival du film bat son plein. En 2011, vous vous en souvenez peut-\u00eatre - le long m\u00e9trage de la genevoise Milagros Mumenthaler avait re\u00e7u un l\u00e9opard d'Or. Un prix prestigieux pour la jeune metteuse en sc\u00e8ne n\u00e9e en Argentine. Cinq ans apr\u00e8s, elle revient, avec son deuxi\u00e8me film: \"Un Idea de Lago\". Un film attendu... peut-\u00eatre un peu trop, Alain Croubalian. \r\nDIGAS  \r\n((Dans son opus initial \"Abrir puertas et ventanas\", Milagros Mumenthaler parlait d\u00e9j\u00e0 de la famille. Un th\u00e8me central en Am\u00e9rique du sud. Dans \"un idea de Lago\" aussi,c'est une photo du P\u00e8re disparu en 1977, pendant la dictature, qui est le d\u00e9but d'un puzzle o\u00f9 les souvenirs d'enfance r\u00e9apparaissent lentement; comme les contours d'une photo qui se d\u00e9veloppe petit \u00e0 petit. Une photo pas toujours agr\u00e9able au souvenir; mais moins douloureuse que le silence.\r\nMilagros Mumenthaler\r\nson Mumenthaler 16 s.\r\nLa lentille de la cam\u00e9ra de Milagros Mumenthaler est comme l'oeil fantasque de la petite fille r\u00eaveuse, puis celle plus ac\u00e9r\u00e9e de la femme devenue photographe, qui assemble souvenirs et photos, comme autant d'indices d'une m\u00e9moire diffuse, difficile \u00e0 saisir. La maison familiale des vacances dans le sud de l'Argentine, les jeux d'enfants dans la for\u00eat et les r\u00eaves surr\u00e9alistes, se superposent dans des couleurs surann\u00e9es.\r\nLes images sont belles et permettent un va-et-vient subtiles dans le temps, un jeu enivrant avec le souvenir \u00e0 l'aube de la naissance de son premier enfant. Mais on cherche pour finir, en vain, l'Histoire cach\u00e9e derri\u00e8re cette qu\u00eate de m\u00e9moire. La chronique familiale douce-am\u00e8re s'\u00e9tiole sans passionner. Et malgr\u00e9 l'attente d'un public avide qui prend d'assaut les projections, Milagros Mumenthaler rate le rendez-vous qu'elle avait avec Locarno. ))\r\nLe Palmar\u00e8s du festival sera annonc\u00e9 demain soir... sur nos ondes ou sur notre site ; rtsinfo.ch.", "alternativeExcerpt": ["Le festival de Locarno avait consacr\u00e9 en 2011 le premier long m\u00e9trage de la Genevoise Milagros Mumenthaler avec un L\u00e9opard d'or. Cinq ans apr\u00e8s, son deuxi\u00e8me film, \"La idea de un lago\" \u00e9tait tr\u00e8s attendu, trop peut-\u00eatre."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alisatrice Milagros Mumenthaler d\u00e9\u00e7oit avec \"La idea de un lago\" / 12H30_2016-08-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : D\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes en Allemagne", "id": "sound-A3C9A83C-8D51-4DE2-9623-611D45457FC1", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilbert Casasus, professeur en \u00c9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique allemande\r\nL'Allemagne ouvre un d\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes binationaux. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a introduit cette proposition dans un catalogue de mesures \u00e9labor\u00e9 apr\u00e8s une s\u00e9rie d'attaques en juillet dans le pays. Interview de Gilbert Casasus, professeur en \u00c9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique allemande.\r\n\r\n* * D\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes en Allemagne Apr\u00e8s la France, l'Allemagne ouvre \u00e0 son tour un d\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes binationaux. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a introduit cette proposition controvers\u00e9e dans un catalogue de mesures, \u00e9labor\u00e9 apr\u00e8s une s\u00e9rie d'attaques en juillet dans le pays. Peut-on s'attendre \u00e0 un psychodrame semblable \u00e0 celui qu'a v\u00e9cu la France o\u00f9 le gouvernement avait finalement recul\u00e9 sur la question? Elements de r\u00e9ponse avec Gilbert Casasus, professeur en \u00c9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique allemande.\r\n  03'31\r\nGilbert Casasus interrog\u00e9 par Alexandre Habay.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne ouvre un d\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes binationaux. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a introduit cette proposition dans un catalogue de mesures \u00e9labor\u00e9 apr\u00e8s une s\u00e9rie d'attaques en juillet dans le pays. Interview de Gilbert Casasus, professeur en \u00c9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique allemande."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des djihadistes en Allemagne / JDM_2016-08-12T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: le judoka fran\u00e7ais Teddy Riner peut entrer dans l'histoire", "id": "sound-96AB8B80-BB49-42F9-8E2F-CEED4D29C13D", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Teddy Riner, judoka fran\u00e7ais\r\nLe judoka fran\u00e7ais Teddy Riner peut entrer dans l'histoire du sport ce vendredi. Plus jeune champion du monde, il a r\u00e9colt\u00e9 huit couronnes mondiales. Invaincu depuis 2010, il est \u00e9galement champion olympique en titre.\r\n\r\n* * JO 2016: le judoka fran\u00e7ais Teddy Riner peut entrer dans l'histoire 12h30 Tedy Riner\r\nIl est invaincu depuis 2010. C'est le plus jeune champion du monde et il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 huit couronnes mondiales... il n'est pas Suisse mais vous l'avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 apper\u00e7u: Teddy Riner, le judoka fran\u00e7ais peut entrer dans l'histoire du sport aujourd'hui... Patrick D\u00e9letroz, c'est aussi... le champion olympique en titre.", "alternativeExcerpt": ["Le judoka fran\u00e7ais Teddy Riner peut entrer dans l'histoire du sport ce vendredi. Plus jeune champion du monde, il a r\u00e9colt\u00e9 huit couronnes mondiales. Invaincu depuis 2010, il est \u00e9galement champion olympique en titre."], "alternativeTitle": ["JO 2016: le judoka fran\u00e7ais Teddy Riner peut entrer dans l'histoire / 12H30_2016-08-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une histoire politique des Jeux olympiques: Ath\u00e8nes 2004", "id": "sound-F1ACAC61-89E5-4085-AB5E-B4F6EF543876", "durationSec": 778, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;Patrick Clastres, historien, professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nEn marge des Jeux olympiques de Rio, Forum s'arr\u00eate cette semaine sur une olympiade particuli\u00e8re. D\u00e8s leur restauration en 1896, les Jeux ont port\u00e9 une dimension politique, l'\u00e9v\u00e9nement ayant souvent \u00e9t\u00e9 un reflet de la vie internationale. Ce vendredi les Jeux d'Ath\u00e8nes 2004, un choix tr\u00e8s politique - peut-\u00eatre en forme de compensation.Interview de Patrick Clastres, professeur d'histoire \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Une histoire politique des Jeux olympiques: Ath\u00e8nes 2004  \r\n18h . nous allons continuer de parler d'olympisme, mais cette fois-ci dans une perspective historique. C'est le 5e et dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur une histoire politique des JO.\r\nCe soir : retour en 2004, avec les Jeux d'Ath\u00e8nes. A priori, une sorte d'anomalie. Puisqu'\u00e0 Ath\u00e8nes \u00e9tait candidate pour les jeux du centenaire en 1996, ceux de la restauration des Jeux. Qui on l'a vu hier, ont finalement \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0 Atlanta aux Etats-Unis. \r\nAth\u00e8nes 2004, c'est donc aussi un choix tr\u00e8s politique, presque de compensation. Or la Gr\u00e8ce avait-t-elle les \u00e9paules assez larges pour accueillir ces olympiades ? Y'a-t-il eu erreur de casting ? \r\nR\u00e9ponse avec l'historien Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne .", "alternativeExcerpt": ["En marge des Jeux olympiques de Rio, Forum s'arr\u00eate cette semaine sur une olympiade particuli\u00e8re. D\u00e8s leur restauration en 1896, les Jeux ont port\u00e9 une dimension politique, l'\u00e9v\u00e9nement ayant souvent \u00e9t\u00e9 un reflet de la vie internationale. Ce vendredi, les Jeux d'Ath\u00e8nes 2004.  Interview de Patrick Clastres, professeur d\u2019histoire \u00e0 l\u2019Institut des sciences du sport de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une histoire politique des Jeux olympiques: Ath\u00e8nes 2004 / FOR_2016-08-12T18:16:00_developpement-9", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: la paire Bacsinszky/Hingis ravit Swiss Tennis", "id": "sound-0BD15211-F2BA-474D-B642-B58D04AB5358", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Stambach, pr\u00e9sident de Swiss Tennis\r\nLa paire helv\u00e9tique compos\u00e9e de Timea Bacsinszky et Martina Hingis continue d'\u00e9tonner les observateurs apr\u00e8s s'\u00eatre qualifi\u00e9e jeudi pour les demi-finales du tournoi olympique. De quoi rassurer Swiss Tennis apr\u00e8s les forfaits de Federer, Wawrinka et Bencic.\r\n\r\n* * JO 2016: la paire Bacsinszky/Hingis ravit Swiss Tennis 12h30 JO Tennis \r\nCe sont les demi-finales qui attendent la paire helv\u00e9tique Tim\u00e9a Bacsinszky et Martina Higis, ce soir. Elles ont, hier, \u00e9tonn\u00e9s les observateurs en battant le duo ta\u00efwanais Chan / Chan 6-3 / 6-0. Les suissesse ont donc deux chances de m\u00e9dailles... de quoi rassurer Swiss Tennis apr\u00e8s les forfaits, pas tous compris... de Federer, Wawrinka et Bencic... Laurent Bastardoz. \r\nDIGAS  \r\n((La Suisse du tennis respire ! Alors qu'il y a encore un mois l'espoir d'obtenir \u00e0 Rio 2 ou 3 m\u00e9dailles \u00e9taient encore d'actualit\u00e9 les forfaits pour blessure de Federer et Bencic et celle bien moins comprise de Wavrinka qui \u00e9voluera d\u00e8s lundi en pleine forme \u00e0 Cincinatti, le double dames pourrait bien sauver les meubles. \r\nComplice sur le terrain comme dans la vie Tim\u00e9a Bacsinszky a trouv\u00e9 en Martina Hingis la parfaite \u00e9quipi\u00e8re pour former un bin\u00f4ne qui n'a peut-\u00eatre pas fini de nous \u00e9tonner ! Car la Vaudoise ici \u00e0 Rio a souvent d\u00e9but\u00e9 ses rencontres sur courant alternatif. Mais gr\u00e2ce \u00e0 une Hingis \u00e9tincellante, le duo fait merveille. De quoi rassurer le pr\u00e9sident de Swiss Tennis, Ren\u00e9 Stambach\r\nSON STAMBACH\r\nPr\u00e9sente dans le dernier carr\u00e9 le TimGis comme on l'appelle \r\nD\u00e9sormais va devoir poursuivre avec le m\u00eame mental pour d\u00e9crocher cette m\u00e9daille qui effacerait un tant soit peu l'\u00e9norme d\u00e9ception qu'avait suscit\u00e9 les forfaits de nos 3 meilleurs repr\u00e9sentants ! Laurent Bastardoz, RTS Sport, Rio ))", "alternativeExcerpt": ["La paire helv\u00e9tique compos\u00e9e de Timea Bacsinszky et Martina Hingis continue d\u2019\u00e9tonner les observateurs apr\u00e8s s'\u00eatre qualifi\u00e9e jeudi pour les demi-finales du tournoi olympique. De quoi rassurer Swiss Tennis apr\u00e8s les forfaits de Federer, Wawrinka et Bencic."], "alternativeTitle": ["JO 2016: la paire Bacsinszky/Hingis ravit Swiss Tennis / 12H30_2016-08-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920433"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 12.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0222C912-F85B-42B1-B248-BA8B6A3F76FB", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-12T10:45:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-12T10:45:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907467", "ece-7907459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 face sur l'initiative de l'UDC pour la primaut\u00e9 du droit suisse", "id": "sound-6E73F49C-9952-450E-BC46-67B721F48448", "durationSec": 792, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claudine Esseiva, pr\u00e9sidente de facteurs de protection D, coalition des ONG contre l'intiative UDC sur les juges \u00e9trangers;Hans Ueli Vogt, conseiller national UDC zurichois, professeur de droit \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich, p\u00e8re de l'intiative UDC sur les juges \u00e9trangers\r\nD\u00e9bat entre Hans-Ueli Vogt, conseiller national UDC zurichois, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, et Claudine Esseiva, membre du PLR, pr\u00e9sidente de \"Facteur de Protection D\", coalition des ONG contre l'initiative de l'UDC.\r\n\r\n* * Face \u00e0 face sur l'initiative de l'UDC pour la primaut\u00e9 du droit suisse  \r\nHans-Ueli Vogt, Conseiller national UDC Zurichois, professeur de droit \u00e0 l'uniZH, le p\u00e8re de l'intiative sur les juges \u00e9trangers +41 44 **\r\nClaudine Esseiva, Pr\u00e9sidente de \"Facteur de protection D\", la coalition des ONG contre cette initative de l'UDC, vous \u00eates aussi membre du PLR. ST PF\r\nHans-Ueli Vogt \r\n- Soyons concrets : quels sont les d\u00e9cisions de juges \u00e9trangers qui vous ont d\u00e9rang\u00e9... Donnez-nous un exemple concret d'une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 rendue... \r\n- La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme parfois rend un jugement n\u00e9gatif pour les autorit\u00e9s suisses, mais qui peut aussi \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme  b\u00e9n\u00e9fique pour les citoyens. Exemple de Dogu Perinczek... n\u00e9gationiste turc... La CEDH a rappel\u00e9 la Suisse que la libert\u00e9 d'expression \u00e9tait une libert\u00e9 fondamentale. C'est important de genre de rappels, non ?\r\n- On peut imaginer que la peine de mort pourrait \u00eatre r\u00e9introduite en Suisse... Ca ne vous pose pas de probl\u00e8me ?\r\n- Imaginons une initative des paysans qui veulent renforcer le protectionnisme, des barri\u00e8re douani\u00e8re.. le peuple dit oui. On d\u00e9nonce les accords de l'OMC ?\r\n- Quel confiance aura la Suisse aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 internationale, si elle s'engage en signant un trait\u00e9, et que ensuite, le peuple vote une disposition contraire  ? On va passer pour des l\u00e2ches comme le dit le CN VS Philippe NAntermod sur RTS ce matin... \r\n- l'UDC se retrouve seul contre tous, avec d\u00e9j\u00e0 une tr\u00e8s forte mobilisation de la part de la soci\u00e9t\u00e9 civile. La derni\u00e8re qu'on a connu cette configuration, c'\u00e9tait en f\u00e9vrier sur votre initative pour un renvoi effectif des criminels \u00e9trangers. Ca s'\u00e9tait mal pass\u00e9... \r\n-\tInterdire la reprise du droit europ\u00e9en, aussi de mani\u00e8re dynamique . vous visez un accord institutionnel avec l'Europe ??\r\n-\tVotre parti pointe du doigt les \u00e9lites qui veulent confisquer la d\u00e9mocratie ; une cat\u00e9gorie notamment : les professeurs de droits, . vous \u00eates professeurs de droit, ils sont si mal-intentionn\u00e9s que ca vos coll\u00e8gues ?? ambiance \u00e0 l'uni de ZH . \r\nClaudine Esseiva\r\n- Pour vous, cette initiative vise la CEDH sans le dire. Qu'est-ce qui vous permet de le dire ?\r\n- L'UDC nous dit : les dispositions de la CEDH sont d\u00e9j\u00e0 dans la CST suisse... Quel est le probl\u00e8me ?\r\n- Le peuple est souverain en Suisse on l'apprend d\u00e8s l'\u00e9cole primaire... Vous trouvez acceptable qu'une votation populaire puisse \u00eatre annul\u00e9e par une autorit\u00e9 supra-nationale ?\r\n-\tQuestion de souverainet\u00e9, la suisse syst\u00e8me unique au monde avec sa d\u00e9mocratie directe, c'est pour cela que c'est diff\u00e9rent !\r\n-\tExemple patent : la libre-circulation . ici le droit international prime, c'est-\u00e0-dire que le principe est prioritaire face au droit suisse, donc face \u00e0 la votation du 9 f\u00e9vrier contre l'immigration de masse . les suisses votent mais ca compte pour beurre ! fin de la d\u00e9mocratie directe . \r\n- Est-ce que la Suisse ne devrait pas \u00eatre plus prudente lorsqu'elle s'engage dans des trait\u00e9s internationaux ? Tenir compte de cette sp\u00e9cificit\u00e9 de la d\u00e9mocratie directe ?\r\n- Le conseil f\u00e9d\u00e9ral, le parlement, doivent-ils pr\u00e9senter un contre-projet \u00e0 cette initative ? Si oui quel contenu ?\r\nA quoi va ressembler la mobilization de la soci\u00e9t\u00e9 civile ?? rejouer le coup du 28 f\u00e9virer ? le financement ??", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Hans-Ueli Vogt, conseiller national UDC zurichois, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, et Claudine Esseiva, membre du PLR, pr\u00e9sidente de \"Facteur de Protection D\", coalition des ONG contre l'initiative de l'UDC."], "alternativeTitle": ["Face \u00e0 face sur l'initiative de l'UDC pour la primaut\u00e9 du droit suisse / FOR_2016-08-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 4 : Dans nos cordes (5/5): Steve Lukather (Toto), \"While My Guitar Gently Weeps\"", "id": "sound-01CC8FCA-0907-4620-BB4E-D872AA108693", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mora\u00eftinis, Anick\r\nDans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques...\r\n\r\n* * Dans nos cordes (5/5): Steve Lukather (Toto), \"While My Guitar Gently Weeps\" INVITE MATINALE - JEAN ZERMATTEN \r\nJean Zermatten, ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU, ancien juge des mineurs du canton du Valais - son portable le ** 23 -  direct studio de Sion accueilli par Anick Moraitinis d'Etucom - son portable le +41 79 **.\r\nHeure\r\nS\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... rel\u00e9gu\u00e9s sur une petite \u00eele recul\u00e9e du pacifique, Nauru, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient, selon des documents rendus publics en milieu de semaine, de tr\u00e8s nombreux abus.  Des exactions dont plus de la moiti\u00e9 des victimes seraient des enfants. Des r\u00e9v\u00e9lations qui font suite \u00e0 de pr\u00e9c\u00e9dentes d\u00e9nonciations concernant des abus commis dans un centre pour d\u00e9linquants juv\u00e9niles du nord de l'Australie. Mais le pays des kangourous n'est de loin pas le seul \u00e0 \u00eatre sur la sellette en la mati\u00e8re. Selon Amnesty International, la Suisse comme l'Italie violeraient le droit des enfants, \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise, dans leur traitement des jeunes migrants . Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assiste-t'on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs dans le monde ? Notre invit\u00e9 ce matin est l'ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU, Jean Zermatten, \u00e9galement ancien juge des mineurs du canton du Valais.\r\nEn direct de notre studio de Sion\r\nNauru files\r\n-R\u00e9v\u00e9l\u00e9es par le Guardian\r\nSur les 1 086 incidents r\u00e9pertori\u00e9s, 51,3 % concernent des enfants alors que les mineurs ne constituent que 18 % de la population de ces camps de d\u00e9tention, pr\u00e9cise le quotidien britannique. Et sur tous les documents analys\u00e9s, on d\u00e9nombre 59 agressions sexuelles sur mineur et 30 cas d'automutilation impliquant des enfants.\r\nLa politique australienne en mati\u00e8re d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s est claire, tol\u00e9rance z\u00e9ro. Aucun migrant n'est accept\u00e9 sur le sol du pays\r\nLes prot\u00e9ger de la violence\r\n-Prot\u00e9ger les enfants contre la violence, vous diriez que \u00e7a doit \u00eatre la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s en mati\u00e8re des droits de l'enfant ?\r\n-Un travail sans fin quand on sait que pr\u00e8s d'un milliard d'enfants vivent sur des territoires affect\u00e9s par des conflits arm\u00e9s... une lutte tout simplement impossible ?\r\n-Une forme particuli\u00e8re de maltraitance des mineurs c'est la d\u00e9tention dans les zones de conflit... une d\u00e9tention d'enfants qui selon un tout r\u00e9cent rapport de l'ONG Human Rights Watch, du Nigeria \u00e0 l'Irak en passant pa la Syrie,  prendrait des proportions alarmantes... une inqui\u00e9tude que vous partagez...\r\nDans les pays \"en paix\"\r\n-Alors si l'on doit admettre qu'il est particuli\u00e8rement difficile d'oeuvrer en mati\u00e8re de protection des mineurs dans les zones de conflits, on peut avoir un peu plus de peine face aux tr\u00e8s s\u00e9rieux d\u00e9rapages constat\u00e9s dans des zones a priori en paix... Comment comprendre par exemple, les exactions \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition dont ont \u00e9t\u00e9 victimes des mineurs dans le Nord de l'Australie, un centre pour d\u00e9liquants juv\u00e9niles.... ?\r\n-On y a une autre compr\u00e9hension des droits de l'enfant ? La preuve d'une certaine r\u00e9gresson de la protection des mineurs ?\r\n-Le Premier Ministre australien a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate pour tenter de comprendre pourquoi la maltraitance \u00e9tait au coeur du syst\u00e8me...  c'est dire qu'en mati\u00e8re de protection des mineurs, on ne peut jamais baiss\u00e9 la garde...\r\nEnfants et asile\r\n-Peut-\u00eatre plus ambigu, parce que certainement plus flou, la situation des enfants pris malgr\u00e9 eux dans la tourmente de l'asile... Human Rights Watch a, en milieu de semaine, notamment d\u00e9nonc\u00e9 avec force les traitements r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 des demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie, des requ\u00e9rants parqu\u00e9s sur une \u00eele du Pacifique, parmi lesquels se trouvent de nombreux enfants.. et des mineurs non accompagn\u00e9s... La question de l'asile justifie-t-elle \u00e0 vos yeux une autre approche du droit des enfants..\r\nCe droit, il doit absolument \u00eatre prioiritaire ?\r\nSuisse/Italie\r\n-Mais alors que dire de la situation qui pr\u00e9vaut actuellement \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise, la Suisse qui ne veut pas devenir un pays de transit refoule les requ\u00e9rants qui ne veulent pas d\u00e9poser leur demande d'asile sur son territoire...  L\u00e0 aussi se trouve parmi eux des mineurs non accompagn\u00e9s ? - Au moins 80 migrants mineurs non accompagn\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re suisse et campent dans un parc en face de la gare de C\u00f4me, en Italie. Pour Denise Graf, responsable asile aupr\u00e8s de l'ONG Amnesty International, cette situation viole la convention relative aux droits de l'enfant. \"C'est vraiment grave que la Suisse ne tienne pas compte de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant pour faire en sorte qu'ils puissent, le plus vite possible, rejoindre les membres de leur famille en Suisse ou ailleurs.\"\r\n-Confront\u00e9e \u00e0 ces accusations, la direction des douanes, \u00e0 Berne, r\u00e9pond qu'en vertu des accords de r\u00e9admission vers l'Italie, les personnes qui ne remplissent pas les crit\u00e8res d'entr\u00e9e en Suisse doivent \u00eatre refoul\u00e9es. Elle pr\u00e9cise encore que c'est valable aussi bien pour les adultes que pour les mineurs.\r\n-Cette interpr\u00e9tation est contest\u00e9e par la socialiste Cesla Amarelle. \"M\u00eame si on renvoie une personne, \u00e0 juste titre, il faut quand il s'agit de mineurs avoir un regard particulier sur l'enfant. De toute fa\u00e7on, quelle que soit la d\u00e9cision qui est prise par l'enfant, il faut qu'il soit accompagn\u00e9 d'une personne de confiance. Et c'est l\u00e0 o\u00f9 l'Etat italien et l'Etat suisse, \u00e0 ma connaissance, p\u00e8chent. C'est qu'ils n'ont pas attribu\u00e9 de tuteurs ou de personnes de confiance \u00e0 ces 80 mineurs non accompagn\u00e9s.\"\r\n-Faudrait-il \u00e0 vos yeux leur attribuer un statut particulier... ?\r\n-Notre Ministre de la Justice, Simonetta Sommaruga, est la premi\u00e8re \u00e0 le d\u00e9plorer, mais elle dit appliquer \u00e0 la lettre, en le faisant, les accords de r\u00e9admission pass\u00e9s avec l'Italie ? Un droit contre un autre droit... \r\nIsra\u00ebl\r\n-Si on fait une pareille lecture... on peut sans sourciller, admettre que le Parlement isra\u00eblien, privil\u00e9giant la s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat h\u00e9breu, est parfaitement l\u00e9gitim\u00e9, comme il vient de le faire, d'abaisser de 14 \u00e0 12 ans, l'\u00e2ge minimum pour emprisonner l'auteur d'un acte terroriste grave ?\r\n-Pratiquement cela revient \u00e0 abaisser \u00e0 12 ans l'\u00e2ge minimal, un enfant de moins de 12 ans ne pouvant \u00eatre jug\u00e9 pour acte criminel quelqu'il soit ?\r\n-N'est-ce pas oublier une valeur fondamentale du droit de l'enfant... la dimension \u00e9ducative.... ?\r\n-La prison pour unique r\u00e9ponse... \u00e7a doit faire bondir le juge des mineurs que vous avez \u00e9t\u00e9... ?\r\nConstitution VS\r\n-Autre th\u00e9matique possible, la r\u00e9vision totale de la Constitution valaisanne qui date de 1907, Jean Zermatten co-pr\u00e9side le comit\u00e9 de l'initiative qui demande la refonte de la charte actuelle, initiative qui vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e... Une nouvelle constitution cantonale \u00e0  l'heure o\u00f9 le droit f\u00e9d\u00e9ral prime de plus en plus est-ce bien n\u00e9cessaire... ?\r\n-Les cantons qui l'ont fait GE,VD,FR...se portent-ils mieux depuis ?", "alternativeExcerpt": ["Dans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques..."], "alternativeTitle": ["Dans nos cordes (5/5): Steve Lukather (Toto), \"While My Guitar Gently Weeps\" / JDM_2016-08-12T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-4", "Le Journal du matin du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur, ancien pr\u00e9sident, juriste", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "La mer et \"Elles font leur cin\u00e9ma\"", "id": "sound-D016D689-1858-4781-B06F-D8B83E6BF7AE", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait  de \"L'art de Voyager l\u00e9ger\" de Tove Jansson, \u00e9ditions Librairie g\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise. \r\nExtrait de \"La mer \u00e9l\u00e9gante\" de Georges Rodenbach.\r\nExtrait de \"La mer\" de Yoko Ogawa, \u00e9ditions Actes Sud.\r\nExtrait de \"La longue route de sable\" de Pier Paolo Pasolini, \u00e9ditions Arl\u00e9a.\r\n\"La vie comme \u00e7a\", 5e \u00e9pisode \"Elles font leur cin\u00e9ma\" de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:58:12-21:58:31 / Infotrafic: 21:58:31-21:58:36 / * Extrait  de \"L'art de Voyager l\u00e9ger\" de Tove Jansson, \u00e9ditions Librairie g\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise. \r\nExtrait de \"La mer \u00e9l\u00e9gante\" de Georges Rodenbach.\r\nExtrait de \"La mer\" de Yoko Ogawa, \u00e9ditions Actes Sud.\r\nExtrait de \"La longue route de sable\" de Pier Paolo Pasolini, \u00e9ditions Arl\u00e9a.\r\n\"La vie comme \u00e7a\", 5e \u00e9pisode \"Elles font leur cin\u00e9ma\" de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.08.2016", "La mer et \"Elles font leur cin\u00e9ma\" / REVE_2016-08-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.08.2016", "La mer et \"Elles font leur cin\u00e9ma\" / REVE_2016-08-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extrait  de \"L'art de Voyager l\u00e9ger\" de Tove Jansson, \u00e9ditions Librairie g\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise. \nExtrait de \"La mer \u00e9l\u00e9gante\" de Georges Rodenbach.\nExtrait de \"La mer\" de Yoko Ogawa, \u00e9ditions Actes Sud.\nExtrait de \"La longue route de sable\" de Pier Paolo Pasolini, \u00e9ditions Arl\u00e9a.\n\n\"La vie comme \u00e7a\", 5e \u00e9pisode \"Elles font leur cin\u00e9ma\" de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.", "Extrait  de \"L'art de Voyager l\u00e9ger\" de Tove Jansson, \u00e9ditions Librairie g\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise. \nExtrait de \"La mer \u00e9l\u00e9gante\" de Georges Rodenbach.\nExtrait de \"La mer\" de Yoko Ogawa, \u00e9ditions Actes Sud.\nExtrait de \"La longue route de sable\" de Pier Paolo Pasolini, \u00e9ditions Arl\u00e9a.\n\n\"La vie comme \u00e7a\", 5e \u00e9pisode \"Elles font leur cin\u00e9ma\" de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin."], "imageURL": "//www.rts.ch/7940742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878409", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878409", "ece-7878408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un anti\u00e9pileptique controvers\u00e9", "id": "sound-85698FBD-39EF-45B2-AFD8-3C6B8B5D9D21", "durationSec": 770, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur la d\u00e9pakine, un anti\u00e9pileptique d\u00e9conseill\u00e9 aux femmes enceintes. Le valproate de sodium, une mol\u00e9cule pr\u00e9sente dans le m\u00e9dicament, serait \u00e0 l'origine de 450 malformations \u00e0 la naissance. On en parle avec Thierry Buclin, professeur de pharmacologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du Centre suisse de Teratovigilance et m\u00e9decin chef de la Division pharmacologie clinique au Centre hospitalier universitaire vaudois, invit\u00e9 par Henry Buxant.\r\n\r\n* * Gros plan sur la d\u00e9pakine, un anti\u00e9pileptique d\u00e9conseill\u00e9 aux femmes enceintes. Le valproate de sodium, une mol\u00e9cule pr\u00e9sente dans le m\u00e9dicament, serait \u00e0 l'origine de 450 malformations \u00e0 la naissance. On en parle avec Thierry Buclin, professeur de pharmacologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du Centre suisse de Teratovigilance et m\u00e9decin chef de la Division pharmacologie clinique au Centre hospitalier universitaire vaudois, invit\u00e9 par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur la d\u00e9pakine, un anti\u00e9pileptique d\u00e9conseill\u00e9 aux femmes enceintes. Le valproate de sodium, une mol\u00e9cule pr\u00e9sente dans le m\u00e9dicament, serait \u00e0 l\u2019origine de 450 malformations \u00e0 la naissance. On en parle avec Thierry Buclin, professeur de pharmacologie clinique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du Centre suisse de Teratovigilance et m\u00e9decin chef de la Division pharmacologie clinique au Centre hospitalier universitaire vaudois, invit\u00e9 par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Un anti\u00e9pileptique controvers\u00e9 / OEP_2016-08-12T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878483", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge du festival international du film de Locarno : Interview de Ken Loach, r\u00e9alisateur et auteur de \"I, Daniel Blake\" pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AB0CD2E-F848-4214-B01B-4244AF4238ED", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loach, Ken"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "film (oeuvre)", "\u00e9conomie capitaliste", "cin\u00e9ma", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "Ken Loach et son dernier film \"I, Daniel Blake\" ont eu les honneurs du festival international du film de Locarno. Le radicalisme politique du metteur en sc\u00e8ne anglais a souvent d\u00e9clench\u00e9 la pol\u00e9mique au Royaume-Uni, le cin\u00e9aste ayant m\u00eame envisag\u00e9 d'arr\u00eater le cin\u00e9ma. Mais \u00e0 80 ans pass\u00e9s, son engagement reste intact.", "alternativeExcerpt": ["Ken Loach et son dernier film \"I, Daniel Blake\" ont eu les honneurs de la Piazza Grande, jeudi soir \u00e0 Locarno. Le radicalisme politique du metteur en sc\u00e8ne anglais a souvent d\u00e9clench\u00e9 la pol\u00e9mique au Royaume-Uni, le cin\u00e9aste ayant m\u00eame envisag\u00e9 d'arr\u00eater le cin\u00e9ma. Mais \u00e0 80 ans pass\u00e9s, son engagement reste intact."], "alternativeTitle": ["Ken Loach: portrait d'un cin\u00e9aste militant / FOR_2016-08-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Loach, Ken", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'\u00e9quipe du film \"Vincent\"", "id": "sound-800A0BCD-B66C-48A1-A5A1-4DA351D644D8", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christophe van Rompaey, r\u00e9alisateur de \"Vincent\" et les acteurs Spencer Bogaert et Barbara Sarafian sont au micro de Vertigo. Le film est projet\u00e9 vendredi 12 ao\u00fbt 2016 sur la Piazza Grande.", "alternativeExcerpt": ["Christophe van Rompaey, r\u00e9alisateur de \"Vincent\" et les acteurs Spencer Bogaert et Barbara Sarafian sont au micro de Vertigo. Le film est projet\u00e9 vendredi 12 ao\u00fbt 2016 sur la Piazza Grande."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec l'\u00e9quipe du film \"Vincent\" / VER_2016-08-12T17:11:45_sequence-2", "Vertigo du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean Zermatten, ex-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU", "id": "sound-9E09875C-5E1F-4914-AFD2-4E06D6C3B11B", "durationSec": 1309, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mora\u00eftinis, Anick\r\nS\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... Rel\u00e9gu\u00e9s sur Nauru, une \u00eele recul\u00e9e du Pacifique, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient de tr\u00e8s nombreux abus. Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assisterait-on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs de par le monde? Ancien juge des mineurs du canton du Valais, Jean Zermatten a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU.\r\n\r\n* * Jean Zermatten, ex-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU (JEAN ZERMATTEN - DIR STUDIO SION) INVITE MATINALE - JEAN ZERMATTEN \r\nJean Zermatten, ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU, ancien juge des mineurs du canton du Valais - son portable le ** 23 -  direct studio de Sion accueilli par Anick Moraitinis d'Etucom - son portable le +41 79 **.\r\nHeure\r\nS\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... rel\u00e9gu\u00e9s sur une petite \u00eele recul\u00e9e du pacifique, Nauru, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient, selon des documents rendus publics en milieu de semaine, de tr\u00e8s nombreux abus.  Des exactions dont plus de la moiti\u00e9 des victimes seraient des enfants. Des r\u00e9v\u00e9lations qui font suite \u00e0 de pr\u00e9c\u00e9dentes d\u00e9nonciations concernant des abus commis dans un centre pour d\u00e9linquants juv\u00e9niles du nord de l'Australie. Mais le pays des kangourous n'est de loin pas le seul \u00e0 \u00eatre sur la sellette en la mati\u00e8re. Selon Amnesty International, la Suisse comme l'Italie violeraient le droit des enfants, \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise, dans leur traitement des jeunes migrants . Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assiste-t'on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs dans le monde ? Notre invit\u00e9 ce matin est l'ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU, Jean Zermatten, \u00e9galement ancien juge des mineurs du canton du Valais.\r\nEn direct de notre studio de Sion\r\nNauru files\r\n-R\u00e9v\u00e9l\u00e9es par le Guardian\r\nSur les 1 086 incidents r\u00e9pertori\u00e9s, 51,3 % concernent des enfants alors que les mineurs ne constituent que 18 % de la population de ces camps de d\u00e9tention, pr\u00e9cise le quotidien britannique. Et sur tous les documents analys\u00e9s, on d\u00e9nombre 59 agressions sexuelles sur mineur et 30 cas d'automutilation impliquant des enfants.\r\nLa politique australienne en mati\u00e8re d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s est claire, tol\u00e9rance z\u00e9ro. Aucun migrant n'est accept\u00e9 sur le sol du pays\r\nLes prot\u00e9ger de la violence\r\n-Prot\u00e9ger les enfants contre la violence, vous diriez que \u00e7a doit \u00eatre la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s en mati\u00e8re des droits de l'enfant ?\r\n-Un travail sans fin quand on sait que pr\u00e8s d'un milliard d'enfants vivent sur des territoires affect\u00e9s par des conflits arm\u00e9s... une lutte tout simplement impossible ?\r\n-Une forme particuli\u00e8re de maltraitance des mineurs c'est la d\u00e9tention dans les zones de conflit... une d\u00e9tention d'enfants qui selon un tout r\u00e9cent rapport de l'ONG Human Rights Watch, du Nigeria \u00e0 l'Irak en passant pa la Syrie,  prendrait des proportions alarmantes... une inqui\u00e9tude que vous partagez...\r\nDans les pays \"en paix\"\r\n-Alors si l'on doit admettre qu'il est particuli\u00e8rement difficile d'oeuvrer en mati\u00e8re de protection des mineurs dans les zones de conflits, on peut avoir un peu plus de peine face aux tr\u00e8s s\u00e9rieux d\u00e9rapages constat\u00e9s dans des zones a priori en paix... Comment comprendre par exemple, les exactions \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition dont ont \u00e9t\u00e9 victimes des mineurs dans le Nord de l'Australie, un centre pour d\u00e9liquants juv\u00e9niles.... ?\r\n-On y a une autre compr\u00e9hension des droits de l'enfant ? La preuve d'une certaine r\u00e9gresson de la protection des mineurs ?\r\n-Le Premier Ministre australien a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate pour tenter de comprendre pourquoi la maltraitance \u00e9tait au coeur du syst\u00e8me...  c'est dire qu'en mati\u00e8re de protection des mineurs, on ne peut jamais baiss\u00e9 la garde...\r\nEnfants et asile\r\n-Peut-\u00eatre plus ambigu, parce que certainement plus flou, la situation des enfants pris malgr\u00e9 eux dans la tourmente de l'asile... Human Rights Watch a, en milieu de semaine, notamment d\u00e9nonc\u00e9 avec force les traitements r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 des demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie, des requ\u00e9rants parqu\u00e9s sur une \u00eele du Pacifique, parmi lesquels se trouvent de nombreux enfants.. et des mineurs non accompagn\u00e9s... La question de l'asile justifie-t-elle \u00e0 vos yeux une autre approche du droit des enfants..\r\nCe droit, il doit absolument \u00eatre prioiritaire ?\r\nSuisse/Italie\r\n-Mais alors que dire de la situation qui pr\u00e9vaut actuellement \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise, la Suisse qui ne veut pas devenir un pays de transit refoule les requ\u00e9rants qui ne veulent pas d\u00e9poser leur demande d'asile sur son territoire...  L\u00e0 aussi se trouve parmi eux des mineurs non accompagn\u00e9s ? - Au moins 80 migrants mineurs non accompagn\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re suisse et campent dans un parc en face de la gare de C\u00f4me, en Italie. Pour Denise Graf, responsable asile aupr\u00e8s de l'ONG Amnesty International, cette situation viole la convention relative aux droits de l'enfant. \"C'est vraiment grave que la Suisse ne tienne pas compte de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant pour faire en sorte qu'ils puissent, le plus vite possible, rejoindre les membres de leur famille en Suisse ou ailleurs.\"\r\n-Confront\u00e9e \u00e0 ces accusations, la direction des douanes, \u00e0 Berne, r\u00e9pond qu'en vertu des accords de r\u00e9admission vers l'Italie, les personnes qui ne remplissent pas les crit\u00e8res d'entr\u00e9e en Suisse doivent \u00eatre refoul\u00e9es. Elle pr\u00e9cise encore que c'est valable aussi bien pour les adultes que pour les mineurs.\r\n-Cette interpr\u00e9tation est contest\u00e9e par la socialiste Cesla Amarelle. \"M\u00eame si on renvoie une personne, \u00e0 juste titre, il faut quand il s'agit de mineurs avoir un regard particulier sur l'enfant. De toute fa\u00e7on, quelle que soit la d\u00e9cision qui est prise par l'enfant, il faut qu'il soit accompagn\u00e9 d'une personne de confiance. Et c'est l\u00e0 o\u00f9 l'Etat italien et l'Etat suisse, \u00e0 ma connaissance, p\u00e8chent. C'est qu'ils n'ont pas attribu\u00e9 de tuteurs ou de personnes de confiance \u00e0 ces 80 mineurs non accompagn\u00e9s.\"\r\n-Faudrait-il \u00e0 vos yeux leur attribuer un statut particulier... ?\r\n-Notre Ministre de la Justice, Simonetta Sommaruga, est la premi\u00e8re \u00e0 le d\u00e9plorer, mais elle dit appliquer \u00e0 la lettre, en le faisant, les accords de r\u00e9admission pass\u00e9s avec l'Italie ? Un droit contre un autre droit... \r\nIsra\u00ebl\r\n-Si on fait une pareille lecture... on peut sans sourciller, admettre que le Parlement isra\u00eblien, privil\u00e9giant la s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat h\u00e9breu, est parfaitement l\u00e9gitim\u00e9, comme il vient de le faire, d'abaisser de 14 \u00e0 12 ans, l'\u00e2ge minimum pour emprisonner l'auteur d'un acte terroriste grave ?\r\n-Pratiquement cela revient \u00e0 abaisser \u00e0 12 ans l'\u00e2ge minimal, un enfant de moins de 12 ans ne pouvant \u00eatre jug\u00e9 pour acte criminel quelqu'il soit ?\r\n-N'est-ce pas oublier une valeur fondamentale du droit de l'enfant... la dimension \u00e9ducative.... ?\r\n-La prison pour unique r\u00e9ponse... \u00e7a doit faire bondir le juge des mineurs que vous avez \u00e9t\u00e9... ?\r\nConstitution VS\r\n-Autre th\u00e9matique possible, la r\u00e9vision totale de la Constitution valaisanne qui date de 1907, Jean Zermatten co-pr\u00e9side le comit\u00e9 de l'initiative qui demande la refonte de la charte actuelle, initiative qui vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e... Une nouvelle constitution cantonale \u00e0  l'heure o\u00f9 le droit f\u00e9d\u00e9ral prime de plus en plus est-ce bien n\u00e9cessaire... ?\r\n-Les cantons qui l'ont fait GE,VD,FR...se portent-ils mieux depuis ?", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... Rel\u00e9gu\u00e9s sur Nauru, une \u00eele recul\u00e9e du Pacifique, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient de tr\u00e8s nombreux abus. Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assisterait-on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs de par le monde? Ancien juge des mineurs du canton du Valais, Jean Zermatten a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU.", "S\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... Rel\u00e9gu\u00e9s sur Nauru, une \u00eele recul\u00e9e du Pacifique, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient de tr\u00e8s nombreux abus. Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assisterait-on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs de par le monde? Ancien juge des mineurs du canton du Valais, Jean Zermatten a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU.", "S\u00e9vices sexuels, agressions physiques, souffrances morales... Rel\u00e9gu\u00e9s sur Nauru, une \u00eele recul\u00e9e du Pacifique, les demandeurs d'asile refoul\u00e9s par l'Australie y subiraient de tr\u00e8s nombreux abus. Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de lutte, assisterait-on \u00e0 une r\u00e9gression de la protection des mineurs de par le monde? Ancien juge des mineurs du canton du Valais, Jean Zermatten a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU."], "alternativeTitle": ["Jean Zermatten, ex-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU", "Jean Zermatten, ex-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU / JDM_2016-08-12T07:36:00_l-invite-du-journal", "Jean Zermatten, ex-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU / JDM_2016-08-12T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur, ancien pr\u00e9sident, juriste - Institut International des Droits de l'Enfant, Comit\u00e9 des droits de l'Enfant de l'ONU", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920417", "ece-7920400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ada Mara r\u00e9agit aux propos de Marlyse Dormond sur le voile int\u00e9gral", "id": "sound-7EDD8235-C517-4754-8CFB-44FC5B6A938E", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ada Mara, conseill\u00e8re nationale vaudoise\r\nL'ancienne conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Marlyse Dormond d\u00e9clarait jeudi  dans Forum soutenir \u00e0 100% le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr, pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre l'initiative de l'UDC pour l'interdiction du voile int\u00e9gral. Or, ces propos ne font pas l'unanimit\u00e9 au sein du Parti socialiste (PS). Interview d'Ada Mara, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise.\r\n\r\n* * Ada Mara r\u00e9agit aux propos de Marlyse Dormond sur le voile int\u00e9gral 18h .. nous revenir sur ce d\u00e9bat qui va faire couler beaucoup d'encre ces prochains mois. Celui de l'interdiction de la burqa. Hier soir dans Forum, nous avons entendu l'ancienne conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Marlyse Dormont. Elle nous a dit soutenir \u00e0 100% le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr. On rappelle que le socialiste a jet\u00e9 un pav\u00e9 dans la marre en disant d\u00e9fendre l'initiative de l'UDC. \r\nPour Marlyse Dormont il s'agit de d\u00e9fendre la libert\u00e9, les valeurs suisses, et le droit des femmes. \r\nOr voil\u00e0, au sein du PS, ces propos ne font pas l'unanimit\u00e9. La conseill\u00e8re nationale vaudoise Ada Mara a tr\u00e8s peu appr\u00e9ci\u00e9 . \u00e9coutez..  \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ancienne conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Marlyse Dormond d\u00e9clarait jeudi  dans Forum soutenir \u00e0 100% le conseiller d\u2019Etat zurichois Mario Fehr, pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre l\u2019initiative de l\u2019UDC pour l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral. Or, ces propos ne font pas l\u2019unanimit\u00e9 au sein du Parti socialiste (PS). Interview d'Ada Mara, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise."], "alternativeTitle": ["Ada Mara r\u00e9agit aux propos de Marlyse Dormond sur le voile int\u00e9gral / FOR_2016-08-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Super League de football: Tholot et Sion se s\u00e9parent", "id": "sound-22D126BF-434F-43B4-BC02-4534C7AF3973", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Didier Tholot n'est plus l'entra\u00eeneur du FC Sion. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce vendredi, c'est d'un commun accord que Christian Constantin et Didier Tholot ont d\u00e9cide de mettre un terme, avec effet imm\u00e9diat, \u00e0 leur collaboration.\r\n\r\n* * Super League de football: Tholot et Sion se s\u00e9parent  \r\nEn Football. 4 matches, 3 points : le FC Sion est dernier de Super League. La d\u00e9faite conc\u00e9d\u00e9e mercredi, \u00e0 Lugano, sur le score de 3 \u00e0 1, a \u00e9t\u00e9 celle de trop pour l'entra\u00eeneur Didier Tholot qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions avec effet imm\u00e9diat. Alain Th\u00e9voz, une telle issue \u00e9tait in\u00e9vitable ?\r\nDirect Th\u00e9voz\r\n-\tLa valse des entra\u00eeneurs, c'est la danse pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de Christian CONSTANTIN lorsque les r\u00e9sultats ne suivent pas, lorsque l'\u00e9quipe ne r\u00e9pond pas aux attentes. \r\n-\tUne victoire seulement apr\u00e8s quatre journ\u00e9es (face \u00e0 Saint-Gall)\r\n-\tTrois d\u00e9faites face \u00e0 B\u00e2le, face au n\u00e9o-promu Lausanne, face \u00e0 Lugano\r\n-\tOn savait que la semaine \u00e9tait cruciale..\r\n-\tLe pr\u00e9sident du FC Sion - \u00e0 l'aube de la nouvelle saison - avait insist\u00e9 sur l'importance de bien commencer un exercice\r\n-\tUne saison sans Coupe d'Europe. mais avec - comme objectif - la Coupe de Suisse, une qualification europ\u00e9enne pour le prochain exercice et - si possible - titiller le FC B\u00e2le, se rapprocher du club rh\u00e9nan. \r\n-\tLe communiqu\u00e9 de presse du FC Sion stipule \u00ab une d\u00e9mission d'un commun accord \u00bb. Didier Tholot n'avait pas d'alternative pour n\u00e9gocier sa sortie !\r\n-\tLe technicien fran\u00e7ais restera \u00e0 jamais l'entra\u00eeneur qui a offert au FC Sion, au canton du Valais, la 13\u00e8me \u00e9toile, la 13\u00e8me Coupe de Suisse. \r\n-\tChrisitan CONSTANTIN a actionn\u00e9 le couperet \u00e0 la veille de l'entr\u00e9e en lice de son \u00e9quipe en Coupe de Suisse, \u00e0 Romont, face \u00e0 une modeste \u00e9quipe fribourgeoise de 2\u00e8me ligue. \r\n-\tPour bien danser, il faut \u00eatre deux ! Christian CONSTANTIN n'a pas annonc\u00e9 le nom de son nouvel entra\u00eeneur..\r\n-\tPour l'anecdote : Didier THOLOT effectuait un 3\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate du FC Sion. \r\n-\tLe Fran\u00e7ais avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9. A l'issue de son 2\u00e8me s\u00e9jour, il avait d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Un jour, je reviendrai. Quand Christian Constantin aura refait une \u00e9ni\u00e8me fois le tour des entra\u00eeneurs disponibles sur le march\u00e9. \u00bb. Didier THOLOT \u00e9tait revenu quelques mois plus tard. pour d\u00e9crocher justement la 13\u00e8me Coupe de Suisse !\r\n-\tUn 4\u00e8me mandat n'est pas \u00e0 exclure. Dans quelques saisons. \r\n-\tAvec Christian CONSTANTIN, le football est un \u00e9ternel recommencement.", "alternativeExcerpt": ["Didier Tholot n'est plus l'entra\u00eeneur du FC Sion. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce vendredi, c'est d'un commun accord que Christian Constantin et le Fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme, avec effet imm\u00e9diat, \u00e0 leur collaboration."], "alternativeTitle": ["Super League de football: Tholot et Sion se s\u00e9parent / FOR_2016-08-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: coup d'envoi des \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme", "id": "sound-A7579810-46E1-4A3E-B4E8-3F06444D31AE", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mujinga Kambundji, athl\u00e8te suisse, sp\u00e9cialiste du sprint\r\nLes \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme des Jeux olympiques de Rio d\u00e9marrent ce vendredi. Les premi\u00e8res m\u00e9dailles seront d\u00e9cern\u00e9es avec le 10'000 m\u00e8tres f\u00e9minin et le lancer du poids. L'athl\u00e8te suisse Mujinga Kambundji fera \u00e9galement son entr\u00e9e dans la comp\u00e9tition olympique.\r\n\r\n* * JO 2016: coup d'envoi des \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme 12h30 Athl\u00e9tisme Reymond\r\nUsain Bolt... Renaud Lavillenie... voil\u00e0 venu l'heure de l'athl\u00e9tisme aux Jeux Olympiques de Rio et de son d\u00e9fil\u00e9 de star ! Les Premi\u00e8res m\u00e9dailles seront d\u00e9cern\u00e9es aujourd'hui... avec le 10'000 m\u00e8tres f\u00e9minin, avec l'\u00e9thiopienne Tirunesh Dibaba - et le lancer du poids... et aussi... une athl\u00e8te suisse, qui fera son entr\u00e9e dans la comp\u00e9tition olympique Caroline Reymond. \r\n  DIGAS 1'36''", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme des Jeux olympiques de Rio d\u00e9marrent ce vendredi. Les premi\u00e8res m\u00e9dailles seront d\u00e9cern\u00e9es avec le 10'000 m\u00e8tres f\u00e9minin et le lancer du poids. L'athl\u00e8te suisse Mujinga Kambundji fera \u00e9galement son entr\u00e9e dans la comp\u00e9tition olympique."], "alternativeTitle": ["JO 2016: coup d'envoi des \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme / 12H30_2016-08-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste suisse d\u00e9chir\u00e9 sur l'interdiction du voile int\u00e9gral", "id": "sound-DD5C9243-C888-4B12-BC8F-3FE842E03361", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La question du voile int\u00e9gral est source de divisions au sein du parti socialiste, comme le montrent les d\u00e9clarations d'Ada Marra et de Marlyse Dormont.\r\n\r\n* * Le Parti socialiste suisse d\u00e9chir\u00e9 sur l'interdiction du voile int\u00e9gral  \r\n*** Ada Marra aujourd'hui... Marlyse Dormond hier... Pietro Bugnon , on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... Il y a un vrai foss\u00e9 au sein du parti socialiste sur la question de la burqa...\r\nOui ces deux camarades socialistes sont bel et bien \u00e0 l'oppos\u00e9 l'une de l'autre. \"Le respect\" qu'Ada Marra a pour Marlyse Dormond n'y changera rien.\r\nOn a bien d'un c\u00f4t\u00e9, les pro-interdiction... Marlyse Dormond, mais aussi le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr... pour qui l'Etat de droit, la libert\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9 doivent primer... Ils sont rejoints par les f\u00e9ministes qui d\u00e9fendent la dignit\u00e9 et la libert\u00e9 pour les femmes de ne pas se voiler.\r\nDe l'autre, l'aile plus \"internationaliste\" du PS... Ceux qui pr\u00f4nent l'ouverture au monde, aux autres cultures, aux autres religions. Tous diff\u00e9rents, tous \u00e9gaux. Ada Marra en fait partie... Elle craint qu'une interdiction de la burqa ne \"stigmatise\" une population. Ses recettes, elle le dit, sont la mixit\u00e9 sociale ou l'int\u00e9gration des communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res.\r\n*** Et au milieu de ces deux courants, il y a le parti socialiste...\r\nOui le PS doit naviguer entre ces deux eaux... En fait il y a deux valeurs fondamentales de gauche qui s'opposent... La libert\u00e9 des femmes... et la libert\u00e9 de religion. Un sacr\u00e9 dilemme...\r\nDans ce contexte, le parti de Christian Levrat n'a d'autre choix que d'afficher ses divisions. Ca n'est jamais bon pour un parti. Cette initiative de l'UDC contre la burqa pourrait bien \u00eatre un pi\u00e8ge pour le parti socialiste. Tout comme la question de l'asile et la situation de C\u00f4me... La fermet\u00e9 affich\u00e9e hier par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste Simonetta Sommaruga ne fait clairement pas l'unanimit\u00e9 au PS.\r\n*** Mais pourquoi est-ce que la direction du parti ne dicte pas une ligne claire?\r\nParce que sur ces th\u00e8mes: migration, asile, islam... le parti socialiste n'a aucune voix \u00e0 gagner. Il pourrait m\u00eame en perdre.\r\nReprenons l'exemple de la burqa... Imaginons que le PS suive la position de Mario Fehr, pour l'interdiction... il se couperait d'une bonne partie de son \u00e9lectorat disons... humaniste. A l'inverse, s'il adopte une position trop tol\u00e9rante, il va imm\u00e9diatement se faire taxer d'ang\u00e9lisme. Le parti des \"bisounours\", comme le dit souvent l'UDC.\r\nCes deux strat\u00e9gies conduisent le PS dans une impasse. C'est une situation perdant-perdant. Voil\u00e0 pourquoi le parti pr\u00e9f\u00e8re rester discret. Il est contraint de ne pas trop se profiler sur ces sujets br\u00fblants.", "alternativeExcerpt": ["La question du voile int\u00e9gral est source de divisions au sein du parti socialiste, comme le montrent les d\u00e9clarations d'Ada Marra et de Marlyse Dormont."], "alternativeTitle": ["Le Parti socialiste suisse d\u00e9chir\u00e9 sur l'interdiction du voile int\u00e9gral / FOR_2016-08-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-08CC17DB-F9E4-4213-B892-2326EE11BFDB", "durationSec": 949, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucas Tramer, genevois, m\u00e9diall\u00e9 d'or de l'\u00e9quipe suisse d'aviron \u00e0 Rio;Denis Oswald, ancien sportif suisse pratiquant l'aviron, membre du CIO;Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise;Eva H\u00f6gel, vice-pr\u00e9sidente du groupe parlementaire SPD en Allemagne;Staffan de Mistura, m\u00e9diateur de l'ONU;Simonart Damien;Roland Schnegg, expert du tourisme \u00e0 la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e de Sierre\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 23 AVIRON COURT 6H ITV TRAMER) 22....Michael Phelps a remport\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 Rio...sa 22\u00e8me m\u00e9daille d'or olympique...le nageur am\u00e9ricain a enlev\u00e9 le 200m 4 nages! Et il a d\u00e9j\u00e0 en ligne de mire une 23 m\u00e9daille d'or...puisqu'il s'est qualifi\u00e9 dans la foul\u00e9e pour la finale du 100m papillon qui aura lieu la nuit prochaine....\r\n22 pour l'homme poisson....2 pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 Rio...gr\u00e2ce \u00e0 Fabian Cancellaramercredi et au quatre sans barreur poids l\u00e9ger hier...Une victoire devant les Danois et les Fran\u00e7ais. Lucas Tramer, le Genevois, fait partie du quatuor gagnant et ne r\u00e9alise sans doute pas encore compl\u00e8tement la port\u00e9e de son exploit.\r\n(6H(2) D6 JO RIO AVIRON) Et cette m\u00e9daille d'or...c'est la premi\u00e8re depuis 20 ans pour l'aviron suisse qui retrouve donc le sommet de l'affiche.... Alain Th\u00e9voz.\r\n***L'or en aviron...hier...et c'est tout...\r\ncar la gymnaste Guilia Steingruber n'a pris que la 10\u00e8me place du concours g\u00e9n\u00e9ral...mais rappellons que les chances de m\u00e9dailles de la St.Galloise...c'est surtout dans les deux finales qui l'attendent encore...le saut dimanche et le sol mardi prochain.\r\nEn tennis, Times Bachinsky et Martina Hingis continuent leur aventure...elles disputeront la nuit prochaine une demi-finale gr\u00e2ce \u00e0 leur s\u00e8che victoire sur les soeurs taiwannaises Chan....une demi-finale face aux m\u00e9daill\u00e9es d'argent des jeux de Londres, les tch\u00e8ques Andrea Rla-va-cova et Lucie Ra-de-ka....\r\nEn badmington, la chauxdefonni\u00e8re Sabrina Jaquet a perdu cette nuit son premier match olympique...battue en 2 sets par la vice championne d'Europe, l'\u00e9cossaise Kirtsy Gilmour.\r\nEt nous aurons deux paires suisses en 8\u00e8me de finales de beach volley f\u00e9minin....\r\n(6H(3) 01 DECLARATION SOMMARUGA ITW MORET (rep 22h30)) ***L'actualit\u00e9 ce matin...c'est aussi l'asile....\r\nAvec ce chiffre...36,4%...celui de la baisse des enregistrements de demande d'asile au mois de juillet par rapport \u00e0 juillet 2015...un chiffre qui s'explique par l'arriv\u00e9e de beaucoup moins d'\u00e9rythr\u00e9ens...\u00e0 nos fronti\u00e8res...\r\nUn chiffre qui montre aussi que notre pays n'est plus une destination de choix...simplement un pays par lequel on passe pour aller plus loin.\r\nEt bien justement...pour Simonetta Sommaruga....\"La Suisse ne deviendra pas un pays de transit\". Notre ministre de la justice l'a dit hier...elle se veut ferme face aux migrants bloqu\u00e9s \u00e0 C\u00f4me.\r\nLa socialiste admet que \"cette situation est dure \u00e0 supporter\", mais les enjeux s\u00e9curitaires l'emportent: chaque personne qui entre en Suisse doit pouvoir \u00eatre enregistr\u00e9e, surtout dans le contexte actuel.\r\nUne intransigeance salu\u00e9e par la conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, Isabelle Moret. \r\nIsabelle Moret avec Guillaume Rey.\r\nEn ville de Berne hier soir, une centaine de personnes ont march\u00e9 en signe de solidarit\u00e9 avec les migrats de C\u00f4me...march\u00e9 et r\u00e9colt\u00e9 des couvertures, des habits et de l'argent pour ces personnes r\u00e9guli\u00e8rement refoul\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise....\r\n(6H(4) 16 VIRAGE SECURITAIRE SPD ITV H\u00d6GEL) ***Pour plus de s\u00e9curit\u00e9...l'Allemagne \u00e0 son tour....veut d\u00e9choir de leur nationalit\u00e9 allemande les jihadistes doubles nationaux....\r\nC'est l'une des mesures phares annonc\u00e9es hier \u00e0 midi par le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re...qui veut encore renforcer les effectifs de police, cr\u00e9er un office central contre le terrorisme sur Internet, acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures d'expulsion pour les \u00e9trangers ayant commis des d\u00e9lits... Pour Eva H\u00f6gel, la vice pr\u00e9sidente du groupe parlementaire SPD, partenaire du gouvernement, il ne faut pas tomber dans l'actionnisme.\r\nDes propos recueillis par Blandine Milcent.\r\n(6H(5) 06 FORCES SPECIALES ITALIENNES EN LYBIE) ***Lentement mais s\u00fbrement les forces libyennes reprennent Syrte aux jihadiste du groupe \u00e9tat islamique.\r\nPlusieurs quartiers sont encore d\u00e9tenus par les combattants au drapeau noir...mais leur centre de commandement a \u00e9t\u00e9 repris...c'est dans ce contexte que l'on apprend que le gouvernement italien a envoy\u00e9 des forces sp\u00e9ciales en Libye. Matteo Renzi l'aurait avou\u00e9....dans une note adress\u00e9e au Parlement...selon les m\u00e9dias. Les \"op\u00e9rations sont class\u00e9es d\u00e9fense\" mais la d\u00e9cision provoque d\u00e9j\u00e0 les critiques virulentes de l'opposition. Eric Jozsef.\r\nUne stabilit\u00e9 importante dans la mesure o\u00f9 jadis, la Libye de Mouamar Khadafi retenait les candidats \u00e0 l'exil venus de toute l'Afrique....\r\n(6H(6) 08 SYRIE POURPARLERS DECLARATION DE MISTURA) Lutter contre les jihadistes...une priorit\u00e9 aussi en Syrie....du coup les Etats-Unis annoncent qu'ils verraient d'un bon oeil une coop\u00e9ration turco-russe contre les jihadistes en Syrie, comme Ankara l'a propos\u00e9 \u00e0 Moscou, m\u00eame si les deux pays soutiennent des camps ennemis dans cette guerre syrienne.\r\n***Et les pourparlers de paix intersyriens pourraient reprendre \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du mois. \r\nC'est en tout cas le souhait du m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura, qui maintient son calendrier alors qu'une bataille acharn\u00e9e se pr\u00e9pare \u00e0 Alep. Dans une conf\u00e9rence de presse hier aux Palais des Nations, il a d\u00e9plor\u00e9 cette escalade des violences, un ph\u00e9nom\u00e8me classique avant les pourparlers selon ce vieux routier de la diplomatie internationale..Staffan de Mistura...\r\n4 morts et de nombreux bless\u00e9s....dont plusieurs touristes \u00e9trangers...c'est le bilan d'une s\u00e9rie d'attentats \u00e0 la bombe perp\u00e9tr\u00e9s cette nuit et ce matin en Tha\u00eflande....dans la station baln\u00e9raire de Hua Hin, dans celle de Phuket et dans le sud du pays ....des attentats pas revendiqu\u00e9s pour l'heure...mais perp\u00e9tr\u00e9s lors d'un week-end prolong\u00e9...ce 12 ao\u00fbt est f\u00e9ri\u00e9 en raison de l'anniversaire de la reine Sirikit.\r\n(6H(7) 11 CRISE CONSTITUTIONNELLE EN POLOGNE) ***C'est un nouveau camouflet pour le gouvernement polonais. \r\nPour la deuxi\u00e8me fois, le Tribunal constitutionnel a d\u00e9nonc\u00e9 hier la loi vot\u00e9e par les conservateurs au pouvoir et qui vise \u00e0 modifier son propre fonctionnement. La crise constitutionnelle secoue la Pologne depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'Union europ\u00e9enne a adress\u00e9 une mise en garde \u00e0 Varsovie sur le respect de l'Etat de Droit. Le dernier arr\u00eat du Tribunal Constitutionnel place le pouvoir polonais au pied du mur. Damien Simonart.\r\n3'300 hectares partis en fum\u00e9es dans 3 d\u00e9partements et 7 bless\u00e9s dont 4 graves....bilan encore tr\u00e8s provisoires des incendies dans le sud de la France...des feux de broussailles d\u00e9sormais sous contr\u00f4le...\u00e0 Mad\u00e8re aussi les pompiers ont r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser le sinistre qui ravageait l'\u00eele...mais au Portugal proprement dit...sur le continent donc...la situation reste tr\u00e8s pr\u00e9occupante...2'000 pompiers appuy\u00e9s par des bombardiers d'eau venus d'Italie et d'Espagne luttent toujours contre les flammes.\r\n(6H(8) 13 TUNISIE SCANDALE MEDICAL) En Tunisie, le secteur de la sant\u00e9 .  \u00e9branl\u00e9 par un immense scandale. \r\nDes patients se sont vus administrer des produits anesth\u00e9siants p\u00e9rim\u00e9s lors d'op\u00e9ration chirurgicale souvent banales. Cons\u00e9quence : plusieurs d'entre-eux sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. Maurine Mercier:\r\n(6H(9) D5 AIRBNB VEUT INNOVER) ***Air BNB veut innover. \r\nLe g\u00e9ant am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 son dernier projet pilote: la construction d'un logement qui abriterait les touristes la nuit et accueillerait la population locale le jour. \r\nEt c'est au Japon que la premi\u00e8re pierre de ce projet sera pos\u00e9e, dans la petite ville rurale de Yoshino, \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres d'Osaka. Ouverture programm\u00e9e au mois d'octobre, Sophie Iselin\r\nLui aussi attaqu\u00e9 de toutes parts, Uber saisit la commission europ\u00e9enne apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 \u00e0 se retirer de Hongrie par une nouvelle l\u00e9gislation entr\u00e9e en vigueur fin juillet. Le texte permet de bloquer techniquement pendant un an les services internet de tout \"prestataire de services de taxi ne disposant pas d'un centre d'appel..ce qui est le cas d'Uber...le service am\u00e9ricain de r\u00e9servation de voiture avec chauffeur porte plainte car il estime qu'il y a violation des principes du march\u00e9 unique europ\u00e9en...\r\nUn ciel voil\u00e9 ce matin...puis le retour du grand bleu...du coup le mercure grimpera un peu....24 degr\u00e9s au maximum...beaucoup plus chaud ce week-end...on parle de 30 degr\u00e9s.... sous un soleil radieux.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Ce matin une vaste zone nuageuse voile le ciel. Ces nuages se dissiperont au fil des heures, l'apr\u00e8s-midi sera bien ensoleill\u00e9. Ce soir le ciel sera compl\u00e8tement d\u00e9gag\u00e9. Les temp\u00e9ratures proche\r\nde 12 \u00e0 15 t\u00f4t ce matin, atteindront des maximas proche de 24\u00b0. Samedi et dimanche, sous l'effet de l'anticyclone atlantique, le soleil dominera sans partage. Les temp\u00e9ratures culmineront \u00e0 30\u00b0.\r\nSeuls quelques timides cumulus se formeront sur les cr\u00eates. Le temps restera ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud \u00e9galement lundi et mardi, avec une l\u00e9g\u00e8re tendance aux orages en montagne.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-08-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-08-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920421", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920421", "ece-7920409"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rencontres Lyriques de Gen\u00e8ve", "id": "sound-E29E7C6E-322D-4915-81CA-E087AD3902FA", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreux compositeurs ont \u00e9crit leurs plus beaux op\u00e9ras \u00e0 partir de textes de William Shakespeare. Les Rencontres Lyriques de Gen\u00e8ve ont donc d\u00e9cid\u00e9 de consacrer \u00e0 ses textes, ainsi qu'aux sc\u00e8nes d'op\u00e9ras qu'ils ont inspir\u00e9s, leurs deux prochaines ann\u00e9es. Le Laboratoire se tient du 8 au 21 ao\u00fbt 2016, offrant un travail th\u00e9\u00e2tral et lyrique \u00e0 partir de sc\u00e8nes de six op\u00e9ras que le th\u00e9\u00e2tre de William Shakespeare a inspir\u00e9s. Un travail exigeant et concret, \u00e0 partir duquel l'\u00e9quipe artistique construira le mat\u00e9riau de base pour l'acad\u00e9mie de 2017, qui a lieu du 2 au 23 ao\u00fbt 2017.\r\nRencontre avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et professeur.", "alternativeExcerpt": ["De nombreux compositeurs ont \u00e9crit leurs plus beaux op\u00e9ras \u00e0 partir de textes de William Shakespeare. Les Rencontres Lyriques de Gen\u00e8ve ont donc d\u00e9cid\u00e9 de consacrer \u00e0 ses textes, ainsi qu\u2019aux sc\u00e8nes d\u2019op\u00e9ras qu\u2019ils ont inspir\u00e9s, leurs deux prochaines ann\u00e9es. Le Laboratoire se tient du 8 au 21 ao\u00fbt 2016, offrant un travail th\u00e9\u00e2tral et lyrique \u00e0 partir de sc\u00e8nes de six op\u00e9ras que le th\u00e9\u00e2tre de William Shakespeare a inspir\u00e9s. Un travail exigeant et concret, \u00e0 partir duquel l'\u00e9quipe artistique construira le mat\u00e9riau de base pour l\u2019acad\u00e9mie de 2017, qui a lieu du 2 au 23 ao\u00fbt 2017.\n\nRencontre avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et professeur."], "alternativeTitle": ["Rencontres Lyriques de Gen\u00e8ve / MAT_2016-08-12T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 12.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6062122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne,metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et professeur.", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7836369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suivez le guide", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e des bisses \u00e0 Botyre-Ayent", "id": "sound-1E396760-D775-4CE1-80B4-F0A7FFB97B65", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'eau est pr\u00e9cieuse. L'homme a de tout temps d\u00e9velopp\u00e9 des trouvailles d'ing\u00e9niosit\u00e9 pour irriguer ses cultures. Les bisses en Valais en sont un bel exemple pour amener l'eau des glaciers en plaine. Aujourd'hui encore, 80% des 240 bisses valaisans sont en fonction et permettent d'arroser vignes et cultures. Cette gestion en commun - le consortage - d'un bien commun nous ouvre des perspectives d'avenir.\r\nC'est avec son jeune directeur, Ga\u00ebtan Morard que vous d\u00e9couvrirez non seulement la \"maison peinte\", le mus\u00e9e; mais aussi, le bisse d'Ayent.\r\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 14h \u00e0 19h (samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h) et organise des visites guid\u00e9es du Mus\u00e9e et des bisses de la r\u00e9gion, ainsi que des manifestations. Renseignements au 027 398 41 47.\r\nChanson: Sajadi, \"Lila\".\r\n\r\n* * C'est avec son jeune directeur, Ga\u00ebtan Morard que vous d\u00e9couvrirez non seulement la maison peinte, le mus\u00e9e; mais aussi, le bisse d'Ayent.Le mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 14h \u00e0 19h (samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h) et organise des visites guid\u00e9es du Mus\u00e9e et des bisses de la r\u00e9gion, ainsi que des manifestations. Renseignements au 027 398 41 47.Chanson: Sajadi, Lila.", "alternativeTitle": ["Suivez le guide du 12.08.2016", "Le Mus\u00e9e des bisses \u00e0 Botyre-Ayent / SLG_2016-08-12T09:30:00_suivez-le-guide", "Suivez le guide du 12.08.2016", "Le Mus\u00e9e des bisses \u00e0 Botyre-Ayent / SLG_2016-08-12T09:30:00_suivez-le-guide"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019eau est pr\u00e9cieuse. L\u2019homme a de tout temps d\u00e9velopp\u00e9 des trouvailles d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour irriguer ses cultures. Les bisses en Valais en sont un bel exemple pour amener l\u2019eau des glaciers en plaine. Aujourd\u2019hui encore, 80% des 240 bisses valaisans sont en fonction et permettent d\u2019arroser vignes et cultures. Cette gestion en commun - le consortage - d\u2019un bien commun nous ouvre des perspectives d\u2019avenir.\n\nC\u2019est avec son jeune directeur, Ga\u00ebtan Morard que vous d\u00e9couvrirez non seulement la \"maison peinte\", le mus\u00e9e; mais aussi, le bisse d\u2019Ayent.\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 14h \u00e0 19h (samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h) et organise des visites guid\u00e9es du Mus\u00e9e et des bisses de la r\u00e9gion, ainsi que des manifestations. Renseignements au 027 398 41 47.\n\nChanson: Sajadi, \"Lila\".", "L\u2019eau est pr\u00e9cieuse. L\u2019homme a de tout temps d\u00e9velopp\u00e9 des trouvailles d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour irriguer ses cultures. Les bisses en Valais en sont un bel exemple pour amener l\u2019eau des glaciers en plaine. Aujourd\u2019hui encore, 80% des 240 bisses valaisans sont en fonction et permettent d\u2019arroser vignes et cultures. Cette gestion en commun - le consortage - d\u2019un bien commun nous ouvre des perspectives d\u2019avenir.\n\nC\u2019est avec son jeune directeur, Ga\u00ebtan Morard que vous d\u00e9couvrirez non seulement la \"maison peinte\", le mus\u00e9e; mais aussi, le bisse d\u2019Ayent.\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 14h \u00e0 19h (samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h) et organise des visites guid\u00e9es du Mus\u00e9e et des bisses de la r\u00e9gion, ainsi que des manifestations. Renseignements au 027 398 41 47.\n\nChanson: Sajadi, \"Lila\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7878434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7825872.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnobiologiste,Directeur du Mus\u00e9e des bisses", "name": "Morard, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878434", "ece-7878433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura", "id": "sound-5F0CFFE4-B5FB-4DEA-BA71-8FD3C2D7FFD4", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martial Courtet, ministre de la formation dans le canton du Jura\r\nUne rentr\u00e9e scolaire tr\u00e8s singuli\u00e8re aura lieu mardi dans le Jura, alors que les structures de l'\u00e9cole jurassienne sont toujours en pleine r\u00e9organisation suite \u00e0 un rapport qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses faiblesses.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura 12h30 Jura rentr\u00e9e\r\nNous \u00e9tions hier \u00e0 Neuch\u00e2tel - Le Gouvernement y a d\u00e9taill\u00e9 le programme de l'ann\u00e9e scolaire... qui va d\u00e9buter la semaine prochaine. \r\nNous restons dans l'Arc Jurassien: dans le Jura, la rentr\u00e9e scolaire, c'est pour mardi... et elle tr\u00e8s singuli\u00e8re. Les structures de l'\u00e9cole sont en pleine r\u00e9organisation... suite \u00e0 ce rapport... qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses \"faiblesses\"... cette rentr\u00e9e sera aussi marqu\u00e9e par l'entr\u00e9e en vigueur, pour les ensignants... d'une nouvelle \u00e9valuation des fonctions... et... cela suscite.. quelques discussions Ga\u00ebl Klein. \r\n  DIGAS\r\n(((Les quelques 8000 \u00e9l\u00e8ves qui retrouveront les bancs de l'\u00e9cole dans le Jura ont \u00e9videmment d'autres priorit\u00e9s, leurs parents aussi, mais la rentr\u00e9e scolaire se d\u00e9roule cette ann\u00e9e dans un contexte particulier pour le Service de l'Enseignement pilot\u00e9 ad int\u00e9rim puisque son nouveau chef n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9. La refonte du service est n\u00e9anmoins en bonne voie selon le ministre de la formation, Martial Courtet qui souhaite notamment offrir plus d'autonomie aux directions d'\u00e9cole.\r\nLe D\u00e9partement de Martial Courtet doit en parall\u00e8le faire face au d\u00e9sarroi de certains enseignants suite \u00e0 la mise en ouvre de la nouvelle \u00e9valuation des fonctions. Sont notamment concern\u00e9s des profs d'horlogerie qui pourraient perdre une partie de leur salaire alors que \u00e7a fait parfois 20 ans qu'ils enseignent et qu'on ne reconnait pas selon eux leur cursus \u00e0 leur juste valeur. Le syndicat des enseignants joue la prudence et trouve que politiquement et en raison de l'image horlog\u00e8re du Jura, on joue avec le feu.))", "alternativeExcerpt": ["Une rentr\u00e9e scolaire tr\u00e8s singuli\u00e8re aura lieu mardi dans le Jura, alors que les structures de l\u2019\u00e9cole jurassienne sont toujours en pleine r\u00e9organisation suite \u00e0 un rapport qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses faiblesses."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura / 12H30_2016-08-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Vers un durcissement s\u00e9curitaire en Allemagne?", "id": "sound-2816DDB4-C080-4184-B86E-F07D76A328A5", "durationSec": 509, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philipe Gustin, pr\u00e9fet, ancien ambassadeur, co-auteur, en d\u00e9but d'ann\u00e9e du livre \"France-Allemagne\u00a0: relancer le moteur de l'Europe\u00a0\";Gustin, Philippe \r\nLe ministre allemand de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour faire face au risque d'attaque djihadiste. Interview de Philippe Gustin, directeur de cabinet et directeur g\u00e9n\u00e9ral des services de l'Eure.\r\n\r\n* * Vers un durcissement s\u00e9curitaire en Allemagne? TUM - 12.08 - Allemagne, vers un durcissement s\u00e9curitaire?\r\nPhilippe Gustin DIR TEL\r\nportable:   +33 7 86 71 91 89   (L'appeler \u00e0 8h05 pour v\u00e9rifier la qualit\u00e9 de la ligne)\r\n(En r\u00e9serve uniquement: fixe :  +** 80 )\r\n**** *** \u00ab\u00a0Nul ne peut garantir la s\u00e9curit\u00e9 absolue,   mais nous devons faire tout ce qui est possible\u00a0\u00bb. Propos de Thomas de Maizi\u00e8re, le ministre allemand de l'int\u00e9rieur. Il pr\u00e9sentait hier une s\u00e9rie de mesures pour faire face aux risques d'attaques djihadistes. Une augmentation des moyens financiers pour les forces de police, l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures d'expulsion ou encore la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 allemande pour les binationaux qui vont se battre \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nPhilipe Gustin, Bonjour. vous \u00eates pr\u00e9fet, ancien ambassadeur, co-auteur, en d\u00e9but d'ann\u00e9e du livre \u00ab\u00a0France-Allemagne\u00a0: relancer le moteur de l'Europe\u00a0\u00bb.\r\nOn peut parler d'un durcissement s\u00e9curitaire de la part de Berlin\u00a0?\r\n*** Avec des enjeux de politique int\u00e9rieur\u00a0: la chanceli\u00e8re Angela Merkel est de plus en plus critiqu\u00e9e. Certaines mesures annonc\u00e9es sont contest\u00e9s par le SPD, le partenaire de la coalition au pouvoir. Et il y a des \u00e9lections qui se profilent\u00a0: r\u00e9gionales le mois prochaine. et g\u00e9n\u00e9rales l'ann\u00e9e prochaine.\r\n*** Des mesures con\u00e7ues, aussi, pour tenter de freiner la mont\u00e9e de l'AFD, l'Alternative fur Deutschland. parti populiste anti-immigrants.\r\n*** Dans la lutte s\u00e9curitaire et militaire contre le groupe Etat islamique, l'Allemagne est clairement en retrait par rapport \u00e0 ses autres grands partenaires europ\u00e9ens. Cela va changer\u00a0?\r\n*** On peut imaginer un r\u00f4le plus important de l'arm\u00e9e allemande. Ou cela reste encore, en Allemagne une question d\u00e9licate. \r\n*** L'Allemagne comme moteur europ\u00e9enne, \u00e0 nouveau. mais cette fois autour des questions de s\u00e9curit\u00e9s. Imaginable\u00a0? Souhaitable\u00a0?\r\nPhilipe Gustin, merci. Je rappelle le titre de votre livre \u00ab\u00a0France-Allemagne\u00a0: relancer le moteur de l'Europe. Bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour faire face au risque d'attaque djihadiste. Interview de Philippe Gustin, directeur de cabinet et directeur g\u00e9n\u00e9ral des services de l'Eure."], "alternativeTitle": ["Vers un durcissement s\u00e9curitaire en Allemagne? / TUM_2016-08-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande", "id": "sound-03A10465-6E72-423A-9669-5A250F53FEE9", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9 trois personnes en Tha\u00eflande dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, faisant aussi une trentaine de bless\u00e9s. Les autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit pas d'actes terroristes, alors que plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national.\r\n\r\n* * La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande 12h30 Tha\u00eflande les rouges\r\nLe myst\u00e8re reste entier, en Tha\u00eflande, sur les auteurs des attentats qui ont secou\u00e9s le pays cette nuit... \r\nUne s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9s 3 personnes. On compte une trentaine de bless\u00e9s, dont une dizaine de touristes \u00e9trangers. \r\nLes autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit d'actes terroristes. Plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national. Les attentats interviennent en effet \u00e0 un moment ou les militaires ont renforc\u00e9 leur pouvoir. Correspondance \u00e0 Bangkok d'Arnaud Dubus.\r\n  DIGAS\r\n(( Ce n'est pas du terrorisme, mais plut\u00f4t des actes locaux de sabotage\", selon un porte-parole de la police tha\u00eflandaise. Comme par le pass\u00e9, les autorit\u00e9s choisissent leurs mots pour ne pas effrayer les touristes. Mais l'impact de la s\u00e9rie d'attentats \u00e0 la bombe est consid\u00e9rable. La station baln\u00e9aire de Hua Hin, ou quatre explosions ont eu lieu, est ainsi totalement d\u00e9sert\u00e9e. \r\nA mots couverts, le premier ministre tha\u00eflandais et chef de la junte, Prayuth Chan-ocha, a li\u00e9 ces attaques \u00e0 la crise politique dans laquelle le pays est embourb\u00e9 depuis dix ans. \r\nIl est vrai que les attentats interviennent cinq jours apr\u00e8s qu'une constitution pro-militaire a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e lors d'un r\u00e9f\u00e9rendum, avec, justement, une tr\u00e8s forte proportion des \"oui\" dans ces r\u00e9gions du sud touch\u00e9es par les explosions.\r\nToutefois, jamais les opposants \u00e0 la junte, notamment les Chemises rouges, alli\u00e9s de l'ancien premier ministre Thaksin Shinawatra, n'ont commis des actions violentes d'une telle envergure.\r\nL'autre hypoth\u00e8se est celle d'une action des groupes s\u00e9paratistes musulman de l'extr\u00eame-sud du pays. Mais ceux s'en prennent g\u00e9n\u00e9ralement aux Thailandais bouddhistes, et non pas aux touristes \u00e9trangers.\r\n\t\t\t\t\tArnaud Dubus, pour RTSinfo, Bangkok ))", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9 trois personnes en Tha\u00eflande dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, faisant aussi une trentaine de bless\u00e9s. Les autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit pas d'actes terroristes, alors que plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national."], "alternativeTitle": ["La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande / 12H30_2016-08-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Dubus, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dubus", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-FFAC2E87-31D2-4E26-B988-970F461B9F29", "durationSec": 553, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Une autre cons\u00e9quence de Zika\", \"Pourquoi autant de cancer du sein et si peu du cour?\" et \"Un requin de 400 ans\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Une autre cons\u00e9quence de Zika\", \"Pourquoi autant de cancer du sein et si peu du c\u0153ur?\" et \"Un requin de 400 ans\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-08-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878470"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Science avance", "source": "siranau", "title": "La science avance : Tour Eiffel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37CFC96C-A8F4-4906-964F-8F5F5DB26F89", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On s'int\u00e9resse aujourd'hui \u00e0 trois chercheurs et psychologues hollandais, Anita Eerland, Rolf Zwaan et Tulio Guadalupe. Ils ont pu d\u00e9montrer, tenez-vous bien, que si l'on se penche vers la gauche, la Tour Eiffel para\u00eet plus petite.", "alternativeExcerpt": ["On s\u2019int\u00e9resse aujourd'hui \u00e0 trois chercheurs et psychologues hollandais, Anita Eerland, Rolf Zwaan et Tulio Guadalupe. Ils ont pu d\u00e9montrer, tenez-vous bien, que si l'on se penche vers la gauche, la Tour Eiffel para\u00eet plus petite.", "On s\u2019int\u00e9resse aujourd'hui \u00e0 trois chercheurs et psychologues hollandais, Anita Eerland, Rolf Zwaan et Tulio Guadalupe. Ils ont pu d\u00e9montrer, tenez-vous bien, que si l'on se penche vers la gauche, la Tour Eiffel para\u00eet plus petite.", "On s\u2019int\u00e9resse aujourd'hui \u00e0 trois chercheurs et psychologues hollandais, Anita Eerland, Rolf Zwaan et Tulio Guadalupe. Ils ont pu d\u00e9montrer, tenez-vous bien, que si l'on se penche vers la gauche, la Tour Eiffel para\u00eet plus petite."], "alternativeTitle": ["Tour Eiffel", "Tour Eiffel / LBB_2016-08-12T09:15:00_la-science-avance", "Tour Eiffel / LBB_2016-08-12T09:15:00_la-science-avance"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7907473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806598.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7907473", "ece-7907464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: l'improbable chimie de la paire Bacsinszky-Hingis", "id": "sound-4F2AFFC8-E65B-41EB-B398-0063C64A464E", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En l'absence de Roger Federer, Stan Wawrinka et Belinda Bencic, les chances de m\u00e9dailles suisses ont d\u00fb \u00eatre revues \u00e0 la baisse en tennis \u00e0 Rio. Tous les espoirs sont d\u00e9sormais concentr\u00e9s dans le duo Timea Bacsinszky-Martina Hingis, deux joueuses au parcours de vie chaotique qui forment un bin\u00f4me aussi inattendu que performant.\r\n\r\n* * Rio 2016: l'improbable chimie de la paire Bacsinszky-Hingis  \r\n*** Cap sur Rio maintenant avec une page tennis. Vous le savez, en l'absence de Roger Federer, Stan Wavrinka et Belinda Bencic, les chances de m\u00e9dailles suisses ont d\u00fb \u00eatre revu \u00e0 la baisse. De deux ou trois pr\u00e9vues initialement dans cette discipline par Swiss Olympic, il ne reste qu'une seule chance port\u00e9e par le duo Timea Bacsinszky-Martina Hingis. Deux joueuses de caract\u00e8re, au parcours de vie cahotique et qui Laurent Bastardoz, forment \u00e0 Rio un bin\u00f4me que l'on attendait pas aussi performant ?\r\nC'est vrai car ces deux joueuses n'avaient jamais \u00e9volu\u00e9 ensemble dans leur carri\u00e8re en double. C'\u00e9tait ici \u00e0 Rio un simple choix de raison compte tenu du fait que Martina Hingis devait \u00eatre align\u00e9e au c\u00f4t\u00e9 de Belinda Bencic. Mais le forfait de la jeune prodige st-galloise a jet\u00e9 le trouble dans l'esprit de Swiss Tennis. Qui a du tr\u00e8s rapidement r\u00e9agir. Deux choix se pr\u00e9sentaient aux dirigeants helv\u00e9tiques et \u00e0 Martina Hingis. Jouer avec Viktoria Golubic avec qui l'ancienne No 1 mondiale avait disput\u00e9 au printemps dernier la \u00bd finale de la FedCup. Une Viktoria Golubic qui de plus restait sur une victoire en simple \u00e0 Gstaad. Deuxi\u00e8me choix, doubler l'engagement de Timea Bacsinszky en lui faisant disputer le simple et le double dames \u00e0 Rio. Un choix finalement retenu. \r\n*** Et le plus \u00e9tonnant Laurent c'est que ce duo performe, vise d\u00e9sormais une nouvelle m\u00e9daille pour la Suisse mais surtout c'est un duo surprenant car les deux joueuses ont connu des carri\u00e8res atypiques ?\r\nAbsolument. Pour Martina Hingis, 22 titres en Grand Chelem entre le simple, le double dames et le double mixte, une carri\u00e8re d'exception qui s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 22 ans ! Avant de reprendre 4 ans plus tard. Priv\u00e9e de ses rep\u00e8res, face \u00e0 des joueuses bien plus puissantes qu'elle, Hingis a fait le choix de se concentrer sur le double. Et puis il y a eu cette suspension pour dopage \u00e0 la coca\u00efne et une vie amoureuse tr\u00e8s tumultueuse. Une vie qui devrait inspirer un jour un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma.\r\n*** Et de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la lorgnette il y a Tim\u00e9a Bacsinszky. \r\nEntra\u00een\u00e9e depuis l'\u00e2ge de 3 ans, adoub\u00e9e mais aussi us\u00e9e par un p\u00e8re tr\u00e8s certainement trop pr\u00e9sent, la Vaudoise a arr\u00eat\u00e9 sa carri\u00e8re il y a 3 ans pour se consacrer \u00e0 un stage en \u00e9cole hoteli\u00e8re avant de revenir aux affaires aid\u00e9 par Dimitri Zavialov, l'ancien mentor de Wavrinka. C'est alors la r\u00e9surection ! \r\nMais pour que ces deux vies se trouvent et se comprennent sur un terrain de tennis, il fallait un miracle. Qui s'est produit ici \u00e0 Rio. L'alchimie entre les deux joueuses est parfaite. Leur complicit\u00e9 a \u00e9clat\u00e9 au grand jour. Martina Hingis joue un tennis d'exception depuis une semaine. Et Tim\u00e9a Bacsinszky a r\u00e9ussi a monter consid\u00e9rablement son niveau de jeu. Les deux font la Paire. \r\n*** Laurent, on a lu hier dans la presse al\u00e9manique que le p\u00e8re de Timea Bacsinszky voulait que sa fille soit \u00e0 l'image de Martina Hingis. Qu'elle connaissent le m\u00eame succ\u00e8s et la m\u00eame carri\u00e8re. On peut donc dire que la St-Galloise est indirectement \u00e0 l'origine des probl\u00e8mes de la Vaudoise. Paradoxal donc de les retrouver ensemble sur le court ? \r\nTotalement paradoxal et je vous cache pas que personnellement j'\u00e9tais tr\u00e8s dubitatif lorsque j'ai appris que les deux filles allaient partager le court durant ces Jeux. Deux caract\u00e8res bien tremp\u00e9s on l'a dit, deux carri\u00e8res qui comportent quelques similitudes, deux \u00e9corch\u00e9s de la vie ! Mais qui sur une surface de 100 m\u00e8tres carr\u00e9s, un demi-court, a trouv\u00e9 une alchimie parfaite. Qui pourrait se concr\u00e9tiser par une m\u00e9daille. Certaines si elles passent les demi-finales contre les redoutables tch\u00e8ques Rla-Va-Ko-Va - Radetch-Ka. Et plus al\u00e9atoire si elles sont battus. Il faudra alors se battre pour le bronze. \r\n*** Merci Laurent Bastardoz, vous \u00e9tiez en direct de Rio. Cette demi-finale est programm\u00e9e en fin de journ\u00e9e mais la pluie pourrait perturber ce vendredi le tournoi de tennis.  Plus d'infos \u00e9videmment sur notre site internet RTS.CH.", "alternativeExcerpt": ["En l\u2019absence de Roger Federer, Stan Wawrinka et Belinda Bencic, les chances de m\u00e9dailles suisses ont d\u00fb \u00eatre revues \u00e0 la baisse en tennis \u00e0 Rio. Tous les espoirs sont d\u00e9sormais concentr\u00e9s dans le duo Timea Bacsinszky-Martina Hingis, deux joueuses au parcours de vie chaotique qui forment un bin\u00f4me aussi inattendu que performant."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: l'improbable chimie de la paire Bacsinszky-Hingis / FOR_2016-08-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC d\u00e9pose son initiative sur la primaut\u00e9 du droit national sur le droit international ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-036F6BE7-CF0B-46F7-9C48-934A8CF374AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit international", "parti politique", "initiative populaire", "autod\u00e9termination"], "excerpt": "L'Union d\u00e9mocratique du centre a d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne son initiative \"pour l'autod\u00e9termination\". Le texte muni de 116'000 signatures pr\u00e9voit que la Constitution f\u00e9d\u00e9rale soit plac\u00e9e au-dessus du droit international.", "alternativeExcerpt": ["L'Union d\u00e9mocratique du centre a d\u00e9pos\u00e9 vendredi \u00e0 Berne son initiative \"pour l'autod\u00e9termination\". Le texte muni de 116'000 signatures pr\u00e9voit que la Constitution f\u00e9d\u00e9rale soit plac\u00e9e au-dessus du droit international."], "alternativeTitle": ["L'UDC d\u00e9pose son initiative sur la primaut\u00e9 du droit national / 12H30_2016-08-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920439"]}]}}