{"response": {"numFound": 31344, "start": 18500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La fondation genevoise Clair Bois aurait bafou\u00e9 la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : D\u00e9bat entre Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9, et Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-46FC6FDB-E908-406A-86AE-52022B6378AF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit du travail", "frontalier"], "excerpt": "La fondation genevoise Clair Bois aurait engag\u00e9 deux frontaliers \u00e0 la place de ressortissants genevois sans emplois. Le conseiller d'Etat Mauro Poggia exige le licenciement de l'un d'eux en \u00e9voquant la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale.", "alternativeExcerpt": ["La fondation genevoise Clair Bois est point\u00e9e du doigt. Elle aurait engag\u00e9 deux frontaliers \u00e0 la place de ressortissants genevois sans emplois. Le conseiller d\u2019Etat Mauro Poggia exige le licenciement de l\u2019un d'eux en \u00e9voquant la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. D\u00e9bat entre Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois, et Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 PDC."], "alternativeTitle": ["La fondation genevoise Clair Bois aurait bafou\u00e9 la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale / FOR_2016-05-19T18:02:00_developpement-2", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Beyond the bloodhounds\" d'Adia Victoria", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB121090-36CA-4C0C-9AF3-60C1FD52C473", "durationSec": 376, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un look et une col\u00e8re de punk et une voix digne des plus grandes chanteuses de jazz, c'est la double personnalit\u00e9 d'Adia Victoria, dont le premier album est sorti la semaine derni\u00e8re. \"Beyond the blooodhounds\", ce sont 12 morceaux qui oscillent entre le rock, le blues, le jazz et la country. Un registre qui va du rock le plus \u00e9lectrique au blues le plus a\u00e9rien, port\u00e9 par une voix magnifique et puissante. Adia Victoria chante sa col\u00e8re et son isolement par rapport \u00e0 un milieu auquel elle se sentait \u00e9trang\u00e8re, celui des Etats du sud des Etats-Unis. Mais elle exprime aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9concilier avec son histoire et d'aller vers l'apaisement.", "alternativeExcerpt": ["Un look et une col\u00e8re de punk et une voix digne des plus grandes chanteuses de jazz, c\u02b9est la double personnalit\u00e9 d'Adia Victoria, dont le premier album est sorti la semaine derni\u00e8re. \"Beyond the blooodhounds\", ce sont 12 morceaux qui oscillent entre le rock, le blues, le jazz et la country. Un registre qui va du rock le plus \u00e9lectrique au blues le plus a\u00e9rien, port\u00e9 par une voix magnifique et puissante. Adia Victoria chante sa col\u00e8re et son isolement par rapport \u00e0 un milieu auquel elle se sentait \u00e9trang\u00e8re, celui des Etats du sud des Etats-Unis. Mais elle exprime aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9concilier avec son histoire et d\u02b9aller vers l\u02b9apaisement.", "Un look et une col\u00e8re de punk et une voix digne des plus grandes chanteuses de jazz, c\u02b9est la double personnalit\u00e9 d'Adia Victoria, dont le premier album est sorti la semaine derni\u00e8re. \"Beyond the blooodhounds\", ce sont 12 morceaux qui oscillent entre le rock, le blues, le jazz et la country. Un registre qui va du rock le plus \u00e9lectrique au blues le plus a\u00e9rien, port\u00e9 par une voix magnifique et puissante. Adia Victoria chante sa col\u00e8re et son isolement par rapport \u00e0 un milieu auquel elle se sentait \u00e9trang\u00e8re, celui des Etats du sud des Etats-Unis. Mais elle exprime aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9concilier avec son histoire et d\u02b9aller vers l\u02b9apaisement.", "Un look et une col\u00e8re de punk et une voix digne des plus grandes chanteuses de jazz, c\u02b9est la double personnalit\u00e9 d'Adia Victoria, dont le premier album est sorti la semaine derni\u00e8re. \"Beyond the blooodhounds\", ce sont 12 morceaux qui oscillent entre le rock, le blues, le jazz et la country. Un registre qui va du rock le plus \u00e9lectrique au blues le plus a\u00e9rien, port\u00e9 par une voix magnifique et puissante. Adia Victoria chante sa col\u00e8re et son isolement par rapport \u00e0 un milieu auquel elle se sentait \u00e9trang\u00e8re, celui des Etats du sud des Etats-Unis. Mais elle exprime aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9concilier avec son histoire et d\u02b9aller vers l\u02b9apaisement."], "alternativeTitle": ["\"Beyond the bloodhounds\" d'Adia Victoria", "\"Beyond the bloodhounds\" d'Adia Victoria / NMT_2016-05-19T08:24:16_dans-la-peau-d-anne", "\"Beyond the bloodhounds\" d'Adia Victoria / NMT_2016-05-19T08:24:16_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700289", "ece-7700276"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 19.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E2699A4-5345-4EC7-A7E9-60E7641170AB", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700301", "ece-7700292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor s'interroge sur le sens de sa vie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EAD27E9-E75B-4C4E-92B0-F87794DAAB05", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-05-19T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-05-19T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700318", "ece-7700309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nestl\u00e9 a subi une d\u00e9faite aux Etats-Unis. Les citoyens d'un comt\u00e9 de l'Oregon ont vot\u00e9 contre l'exploitation de leur source par la multitude veveysanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-867BAC6B-B09E-434E-8C74-F880D169DC41", "thematicGeographicals": ["Oregon", "Etats-Unis"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["eau (ressource)", "eau (boisson)"], "excerpt": "Cette d\u00e9faite de Nestl\u00e9 lors d'un scrutin populaire intervient dans un climat difficile pour les distributeurs d'eau aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-03ACFE83-B41A-426D-B7F7-FE2D35DC5B5D", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 19 mai 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Fanny Leeb, Marc Aymon, Alex Kacimi, El\u00e9phant ou encore Sans Sebastien.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Marc Aymon, de retour sur sc\u00e8ne ce mois de mai, avec ses musiciens le vendredi 20 au casino d'Orbe et une semaine plus tard en acoustique au caveau d'Echendens ; Fanny Leeb, une artiste fran\u00e7aise qui a choisi de s'\u00e9tablir en Suisse, o\u00f9 elle a peaufin\u00e9 les chansons de son nouvel album \" Heroes \" ; le festival Pully-Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec qui ne pouvait pas rater Robert Charlebois pour sa vingti\u00e8me \u00e9dition, un anniversaire qui se d\u00e9roule du 3 au 12 juin et qui m\u00eale pointures et d\u00e9couvertes, comme Dylan Perron, Motel 72 ou 2Fr\u00e8res ; le Genevois Alex Kacimi, invit\u00e9 d'une f\u00eate de la musique labellis\u00e9e \" Option Musique \" le jeudi 23 juin prochain au caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de la Tour de Rive \u00e0 la Neuveville avec Ja\u00ebl du groupe Lunik, Paul Mac Bonvin, Manu pour les intimes et Michel Neuville ; de nouvelles chansons du duo \u00e9l\u00e9phant, du groupe electro-pop Sans Sebastien et des parisiennes de Mansfield.TYA, attendues pour un concert \u00e0 l'usine le jeudi 26 mai.", "alternativeTitle": ["Panorama du 19.05.2016", "Panorama du 19.05.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-05-19T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2016-05-19T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 19 mai 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Fanny Leeb, Marc Aymon, Alex Kacimi, El\u00e9phant ou encore Sans Sebastien.", "Jeudi 19 mai 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Fanny Leeb, Marc Aymon, Alex Kacimi, El\u00e9phant ou encore Sans Sebastien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700401", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, fille de Michel Leeb, ", "name": "Leeb, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur et musicien valaisan, ", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, ", "name": "Charlebois, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700401", "ece-7700400"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma roumain, l'une des stars de Cannes", "id": "sound-78C4CB77-DFDD-4BDE-B45D-FE87F0870970", "durationSec": 458, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec deux films en comp\u00e9tition officielle (sign\u00e9s Cristi Puiu et Cristian Mungiu) et un film s\u00e9lectionn\u00e9 dans la section parall\u00e8le Un certain regard, la \"nouvelle vague du cin\u00e9ma roumain\" brille une fois encore \u00e0 Cannes. \r\nAu micro de Rapha\u00eble Bouchet, Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine, analyse ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui est loin d'\u00eatre une mode \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Avec deux films en comp\u00e9tition officielle (sign\u00e9s Cristi Puiu et Cristian Mungiu) et un film s\u00e9lectionn\u00e9 dans la section parall\u00e8le Un certain regard, la \"nouvelle vague du cin\u00e9ma roumain\" brille une fois encore \u00e0 Cannes. \n\nAu micro de Rapha\u00eble Bouchet, Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine, analyse ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui est loin d'\u00eatre une mode \u00e9ph\u00e9m\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le cin\u00e9ma roumain, l'une des stars de Cannes / MAT_2016-05-19T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7733978.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700237", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Unexpected Products\" par Ilya Kalimulin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F8CEDD7-9279-44C3-A30D-2923618DE6EB", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Imaginez que, dans un monde parall\u00e8le ou futur, de grandes marques d\u00e9cident de fabriquer de nouveaux produits qui n'ont rien \u00e0 voir avec leur principal domaine d'activit\u00e9. Le designer et graphiste russe Ilya Kalimulin en a fait son projet.\r\nUn paquet de cigarettes \u00e0 l'effigie d'une c\u00e9l\u00e8bre marque de th\u00e9, des pr\u00e9servatifs portant le nom de chocolat pour enfants ou du savon de Marseille attribu\u00e9 \u00e0 une luxueuse enseigne de mode, l'artiste du jour a cr\u00e9\u00e9 toute une gamme de produits avec beaucoup d'ironie et de second degr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Imaginez que, dans un monde parall\u00e8le ou futur, de grandes marques d\u00e9cident de fabriquer de nouveaux produits qui n\u2019ont rien \u00e0 voir avec leur principal domaine d\u2019activit\u00e9. Le designer et graphiste russe Ilya Kalimulin en a fait son projet.\n\nUn paquet de cigarettes \u00e0 l'effigie d'une c\u00e9l\u00e8bre marque de th\u00e9, des pr\u00e9servatifs portant le nom de chocolat pour enfants ou du savon de Marseille attribu\u00e9 \u00e0 une luxueuse enseigne de mode, l'artiste du jour a cr\u00e9\u00e9 toute une gamme de produits avec beaucoup d'ironie et de second degr\u00e9.", "Imaginez que, dans un monde parall\u00e8le ou futur, de grandes marques d\u00e9cident de fabriquer de nouveaux produits qui n\u2019ont rien \u00e0 voir avec leur principal domaine d\u2019activit\u00e9. Le designer et graphiste russe Ilya Kalimulin en a fait son projet.\n\nUn paquet de cigarettes \u00e0 l'effigie d'une c\u00e9l\u00e8bre marque de th\u00e9, des pr\u00e9servatifs portant le nom de chocolat pour enfants ou du savon de Marseille attribu\u00e9 \u00e0 une luxueuse enseigne de mode, l'artiste du jour a cr\u00e9\u00e9 toute une gamme de produits avec beaucoup d'ironie et de second degr\u00e9.", "Imaginez que, dans un monde parall\u00e8le ou futur, de grandes marques d\u00e9cident de fabriquer de nouveaux produits qui n\u2019ont rien \u00e0 voir avec leur principal domaine d\u2019activit\u00e9. Le designer et graphiste russe Ilya Kalimulin en a fait son projet.\n\nUn paquet de cigarettes \u00e0 l'effigie d'une c\u00e9l\u00e8bre marque de th\u00e9, des pr\u00e9servatifs portant le nom de chocolat pour enfants ou du savon de Marseille attribu\u00e9 \u00e0 une luxueuse enseigne de mode, l'artiste du jour a cr\u00e9\u00e9 toute une gamme de produits avec beaucoup d'ironie et de second degr\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Unexpected Products\" par Ilya Kalimulin", "\"Unexpected Products\" par Ilya Kalimulin / HAP_2016-05-19T18:10:00_happy-pics", "\"Unexpected Products\" par Ilya Kalimulin / HAP_2016-05-19T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700335", "ece-7700330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s du cin\u00e9ma roumain", "id": "sound-CF6C862B-997D-41C6-93AF-296FA6C2BEE9", "durationSec": 413, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec deux films en comp\u00e9tition et un en s\u00e9lection parall\u00e8le, le cin\u00e9ma roumain est l'une des stars du Festival de Cannes cette ann\u00e9e. Ce matin, les journalistes ont pu d\u00e9couvrir Baccalaur\u00e9at, nouveau film de Cristian Mungiu, cin\u00e9aste qui a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une Palme d'or en 2007 pour \"Quatre mois, trois semaines et deux jours\". Le r\u00e9alisateur est  l'un des repr\u00e9sentants les plus c\u00e9l\u00e8bres de la \"nouvelle vague\" du cin\u00e9ma roumain, n\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. En 2016, les Roumains prouvent une fois encore que leur nouvelle vague n'est pas pr\u00e8s de s'essouffler. \r\nCristian Mungiu et Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine, analysent les recettes de cette r\u00e9ussite au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Avec deux films en comp\u00e9tition et un en s\u00e9lection parall\u00e8le, le cin\u00e9ma roumain est l\u02b9une des stars du Festival de Cannes cette ann\u00e9e. Ce matin, les journalistes ont pu d\u00e9couvrir Baccalaur\u00e9at, nouveau film de Cristian Mungiu, cin\u00e9aste qui a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une Palme d\u02b9or en 2007 pour \"Quatre mois, trois semaines et deux jours\". Le r\u00e9alisateur est  l\u02b9un des repr\u00e9sentants les plus c\u00e9l\u00e8bres de la \"nouvelle vague\" du cin\u00e9ma roumain, n\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. En 2016, les Roumains prouvent une fois encore que leur nouvelle vague n\u02b9est pas pr\u00e8s de s'essouffler. \n\nCristian Mungiu et Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine, analysent les recettes de cette r\u00e9ussite au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Le succ\u00e8s du cin\u00e9ma roumain / VER_2016-05-19T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4F33AB71-9C30-4139-A8FF-29CCD1C63CD3", "durationSec": 636, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : France Info;Mathieu Fleury, secr\u00e9taire de la FRC;Kocher, Etienne;Jean-Michel Dolivo, conseiller communal Solidarit\u00e9s \u00e0 Lausanne et avocat de d\u00e9fense des droits des migrants;Yehuda Shaul, l'un des fondateurs de Shovrim shtika;Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la division pharmacologie clinique du CHUV\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(26/ PAPIER EGYPTAIR) Le vol Egyptair devait relier cette nuit Paris au Caire... A bord 66 personnes, dont 15 fran\u00e7ais... Le vol est parti hier soir peu apr\u00e8s 23h... a disparu... Le contact radar est perdu \u00e0 2h30 heure suisse cette nuit... C'est la compagnie Egyptair qui a donn\u00e9 l'alerte... Alexandre Bouchianti... quelles sont les derni\u00e8res informations...\r\nAlexandre Bouchianti, merci...\r\n(27/ Polaco) Les recherches sont donc en cours d\u00e9sormais autour de la zone de disparition de l'appareil.\r\nPour Michel Polacco, sp\u00e9cialiste du secteur a\u00e9rien, faute de revendications dans les heures qui viennent, tous les d\u00e9tails techniques doivent \u00eatres explor\u00e9s pour comprendre ce qui s'est pass\u00e9...\r\nMichel Polacco interview\u00e9 par nos confr\u00e8res de France Info\r\nR\u00e9action de Fran\u00e7ois Hollande... Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a parl\u00e9 avec son homologue \u00e9gyptien... Il \u00e9voque une coop\u00e9ration \u00e9troite pour \u00e9tablir les circonstances de cet accident... Aucune hypoth\u00e8se n'est \u00e9cart\u00e9e... indique le Premier Ministre fran\u00e7ais, Manuel Valls...\r\n(17/LUTTE PUB POLLUTION TELEPHONE PA) En Suisse, les coups de t\u00e9l\u00e9phones publicitaires... c'est bient\u00f4t fini! \r\nL'alliance des organisations des consommateurs et les op\u00e9rateurs se sont mis d'accord pour trouver une solution, qui permettra de filtrer les appels ind\u00e9sirables...  Et ce d'ici la fin de l'ann\u00e9e... Fabrice Gaudiano\r\n  49''\r\n((Qui ne s'est jamais \u00e9nerv\u00e9... \u00e0 la suite d'un appel publicitaire... non sollicit\u00e9?  Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent... il fallait endurer... m\u00eame avec le fameux ast\u00e9risque... qui interdit tout d\u00e9marchage... \u00e0 des fins commerciales. Il fallait supporter... car les op\u00e9rateurs se disaient impuissants \u00e0 repousser les contrevenants... des harceleurs qui \u00e9chappent \u00e0 toute sanction... via notamment des centres d'appel... ou call center... localis\u00e9s... g\u00e9ographiquement \u00e0 l'\u00e9tranger. Mais voil\u00e0... apr\u00e8s de nombreuses tables rondes avec les associations de consommateurs... et... aussi... apr\u00e8s avoir passablement jou\u00e9 la montre... eh bien... les op\u00e9rateurs ont fini par collaborer... et afficher une r\u00e9elle volont\u00e9 de trouver des solutions techniques. Ainsi... d'ici la fin de l'ann\u00e9e... certains fournisseurs de t\u00e9l\u00e9phonie envisagent de mettre en service les outils qui leur permettront d'identifier et bloquer les appels honnis... si telle est la volont\u00e9 du client. Objectif: traiter le mal \u00e0 la racine... afin d'emp\u00eacher les harceleurs d'importuner les individus... que ce soit... via un t\u00e9l\u00e9phone fixe... ou via un t\u00e9l\u00e9phone mobile.))\r\n(18/LUTTE PUB POLLUTION TELEPHONE ITV FLEURY) Et cette bonne nouvelle est le fruit d'une collaboration entre les op\u00e9rateurs et l'alliance des organisations des cosommateurs...  Mathieu Fleury, secr\u00e9taire de la FRC, la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs...\r\n  53''\r\nMathieu Fleury avec Fabrice Gaudiano.\r\n(05/TF LIMITE EMPRISONNEMENT DES REQUERANTS ITV DOLIVO) Il faut un motif pr\u00e9cis pour emprisonner un demandeur d'asile. \r\nLe Tribunal F\u00e9d\u00e9ral donne raison \u00e0 un requ\u00e9rant renvoy\u00e9 en Bulgarie en f\u00e9vrier. Cet afghan arriv\u00e9 en Suisse en d\u00e9cembre dernier avait d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile... Auparavent, il \u00e9tait pass\u00e9 par la Bulgarie, o\u00f9 il avait aussi d\u00e9pos\u00e9 une demande... Le secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations d\u00e9cide alors de refuser d'entrer en mati\u00e8re... et de le renvoyer en Bulgarie... Il ordonne une d\u00e9tention administrative... \r\nLa d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9rale est donc une bonne nouvelle pour les milieux de d\u00e9fense des r\u00e9fugi\u00e9s.  \r\nR\u00e9action de Jean-Michel Dolivo, conseiller communal Solidarit\u00e9s \u00e0 Lausanne et avocat de d\u00e9fense des droits des migrants. \r\n  45''\r\nDes propos recueillis par Etienne Kocher.\r\n(16/BRUXELLES: SUIVI SANCTIONS PORTUGAL-ESPAGNE PA) La Commission europ\u00e9enne a distribu\u00e9 les bon et les mauvais points en mati\u00e8re de respect des r\u00e8gles budg\u00e9taires hier. \r\nParmi les d\u00e9cisions attendues : un \u00e9ventuel d\u00e9clenchement de la proc\u00e9dure d'amende contre l'Espagne et le Portugal.\r\nMais finalement l'appr\u00e9ciation politique aura eu plus de poids que les chiffres. Romain Clivaz...\r\n  58''\r\n(D3/ISRAEL ATTAQUE L'ORGANISATION \"BREAKING SILENCE\" QUI RECOLTE DES TEMOIGNAGES DE SOLDATS ISRALIENS PI) \"Breaking the silence\", \"Brisons le silence\", c'est le nom de cette organisation isra\u00e9lienne qui fait t\u00e9moigner des soldats pour d\u00e9noncer l'occupation... \r\nElle est d\u00e9sormais poursuivie en justice, car elle refuse de d\u00e9voiler ses sources. \r\nPour les dirigeants de l'ONG, il s'agit surtout pour la droite au pouvoir de faire taire cette organisation qui nourrit la pol\u00e9mique sur les op\u00e9rations de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne... Aude Marcovitch...  \r\n  1'37\r\n(Victoire FC S\u00e9ville) Et puis victoire andalouse hier en finale de l'Europaleague... Le FC S\u00e9ville a battu d'autres rouges... Les Reds de Liverpool... Victoire 3 \u00e0 1 au Parc Saint Jacques de B\u00e2le... S\u00e9ville qui remporte l'Europaleague pour la troisi\u00e8me fois d'affil\u00e9, c'est un record...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/ VD/ETUDE DU CHUV SUR LE LYRICA ITV BUCLIN) C'est un m\u00e9dicament contre les douleurs chroniques et l'anxi\u00e9t\u00e9... Le Lyrica pourrait \u00eatre dangereux s'il est pris pendant la grossesse. \r\nUne \u00e9tude men\u00e9e par le CHUV et publi\u00e9e hier dans le journal Neurology, r\u00e9v\u00e8le que la prise de pr\u00e9ga-baline, la substance active, pourrait faire courir des risques graves au foetus. \r\nJusqu'\u00e0 maintenant aucune \u00e9tude n'avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e chez les femmes enceintes. \r\nLe m\u00e9dicament est il r\u00e9pendu en Suisse...\r\nTania Barril a pos\u00e9 la question \u00e0 Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la division pharmacologie clinique du CHUV....\r\n  39''\r\nThierry Buclin que vous pourrez retrouver plus longuement sur cette question, tout \u00e0 l'heure d\u00e8s 10 heures dans CQFD sur la Premi\u00e8re...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levit", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-19T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-19T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716732", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Polacco, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716732", "ece-7716714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Inauguration du tunnel du Gothard. Un pasteur sera finalement pr\u00e9sent, aux c\u00f4t\u00e9s d'un imam contest\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3190898F-0AB9-470A-9D49-799D744C6602", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "inauguration", "r\u00e9seau ferroviaire"], "excerpt": "La pol\u00e9mique autour de l'absence de l'Eglise protestante de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse \u00e0 l'inauguration du Gothard le 1er juin 2016 trouve son \u00e9pilogue: le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports va inviter un repr\u00e9sentant des Eglises r\u00e9form\u00e9es. Il y aura bien un pasteur pr\u00e9sent au c\u00f4t\u00e9 d'un pr\u00eatre, d'un rabbin et d'un imam. Ce dernier est pourtant soup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00eacher un islam rigoriste.", "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique autour de l'absence de l'Eglise protestante de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse \u00e0 l'inauguration du Gothard le 1er juin prochain trouve son \u00e9pilogue: le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports va inviter un repr\u00e9sentant des Eglises r\u00e9form\u00e9es. Il y aura bien un pasteur pr\u00e9sent au c\u00f4t\u00e9 d'un pr\u00eatre, d'un rabbin et d'un imam. Ce dernier est pourtant soup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00eacher un islam rigoriste."], "alternativeTitle": ["Un pasteur et un imam contest\u00e9 pr\u00e9sents \u00e0 l'inauguration du Gothard / FOR_2016-05-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de nouvelles r\u00e8gles en mati\u00e8re de r\u00e9cusation au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-0B14D517-DCB0-49EC-B560-ED93F5859F8B", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les commissions de gestion du Parlement, r\u00e9unies ce jeudi \u00e0 Berne autour de l'affaire Parmelin, optent pour le statu quo. Elles ne demandent pas de modifications l\u00e9gislatives en mati\u00e8re de r\u00e9cusation.\r\n\r\n* * Pas de nouvelles r\u00e8gles en mati\u00e8re de r\u00e9cusation au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nIntro : \r\nLes Commissions de gestion du parlement se sont pench\u00e9es sur l'affaire Parmelin cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Vaudois ne s'\u00e9tait pas r\u00e9cus\u00e9 lors d'une discussion au coll\u00e8ge sur une exhon\u00e9ration fiscale dont il aurait pu profiter directement. St\u00e9phane Deleury la conf\u00e9rence de presse don\u00e9e par les deux pr\u00e9sidents des commissions de gestions n'est pas encore termin\u00e9e .  Mais ce qui est certain, c'est que la haute surveillance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne demande pas de modifications l\u00e9gislatives en mati\u00e8re de r\u00e9cusation\r\nPapier : \r\nPas de modification de la Loi sur l'organisation du gouvernement et de l'administration... on s'en tiendra donc au texte actuel. Un membre du conseil f\u00e9d\u00e9ral doit se r\u00e9cuser s'il a un \"int\u00e9r\u00eat personnel direct\" dans une affaire. Ce qui laisse une certaine marge d'interpr\u00e9tation comme le reconnaissent elles-m\u00eames les commissions de gestions. \r\nSi elles ne souhaitent pas toucher aux textes, les commissions de gestions demandent tout de m\u00eame aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux qu'ils se montrent \u00e0 l'avenir plus critiques et plus coh\u00e9rents en mati\u00e8re de r\u00e9cusation. Notamment en d\u00e9clarant syst\u00e9matiquement leurs liens d'int\u00e9r\u00eat afin que le coll\u00e8ge gouvernemental puisse statuer sur une \u00e9ventuelle r\u00e9cusation. \r\n***Sur le cas pr\u00e9cis de Guy Parmelin et de sa parcelle de vigne, que disent les commission de gestions ?\r\nPas grand chose. Elles ont entendu le Principal int\u00e9ress\u00e9. Mais aussi le Pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann, et le chancelier Walter Turnheer... Mais les commissions de gestions du parlement  pas plus que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'ailleurs, n'ont pas tranch\u00e9 la question de savoir si Guy parmelin avait viol\u00e9 le principe de r\u00e9cusation... Elle constatent simplement qu'il aurait du annoncer son int\u00e9r\u00eat dans cette affaire, ce que Guy Parmelin lui-m\u00eame a reconnu. \r\n***Et puis St\u00e9phane les commissions de gestion n'en ont pas encore termin\u00e9 avec Guy Parmelin. Elles ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer une inspection pour conna\u00eetre les raions de la suspension par le chef du d\u00e9partement de la d\u00e9fense du projet de d\u00e9fense sol-air BODLUV... \r\nC'est une toute autre affaire mais elle concerne le m\u00eame homme. Guy Parmelin. Le vaudois avait d\u00e9cid\u00e9 en mars de suspendre le processus d'acquisition de ce tr\u00e8s gros projet de d\u00e9fense anti a\u00e9rienne initi\u00e9 par son pr\u00e9decesseur Ueli Maurer. Il a \u00e9galement r\u00e9sili\u00e9 le contrat pass\u00e9 avec l'entreprise Thal\u00e8s.Un groupe de travail compos\u00e9 de 6 personnes va se pencher sur les raisons de cette d\u00e9cision contest\u00e9e par une partie des membres du parlement. Ce n'est pas un acte de d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de Guy Parmelin \u00e0 pr\u00e9cis\u00e9 le pr\u00e9sident de la commision de gestion du national Alfred Heer... c'est quand m\u00eame une nouvelle \u00e9pine dans le pied du ministre de la d\u00e9fense qui vit d\u00e9cidement un mois de mai difficile.", "alternativeExcerpt": ["Les commissions de gestion du Parlement, r\u00e9unies ce jeudi \u00e0 Berne autour de l'affaire Parmelin, optent pour le statu quo. Elles ne demandent pas de modifications l\u00e9gislatives en mati\u00e8re de r\u00e9cusation."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cision des commissions de gestion sur l'affaire viticole de Guy Parmelin / FOR_2016-05-19T18:10:00_developpement-6", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Et si la f\u00e9e Electricit\u00e9 se transformait en sorci\u00e8re? (4/5) : FISSURES DANS L'APRES-NUCLEAIRE (2/2)", "id": "sound-2378FF40-69F3-43E5-9AC4-EE1A81DE8C36", "durationSec": 1674, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marzin, Michel\r\nFISSURES DANS L'APRES-NUCLEAIRE (2/2)\r\nAvec l'annonce r\u00e9cente de la fermeture de la centrale de M\u00fchleberg en 2019, c'est une nouvelle \u00e8re qui s'ouvre dans la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire en Suisse avec son lot d'incertitudes et de questions: peut-on d\u00e9manteler des installations nucl\u00e9aires sans risquer de provoquer des fuites radioactives et une pollution du sol? Que faire du mat\u00e9riel durablement contamin\u00e9? Reportage en Bretagne, \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Brennilis, \u00e0 l'arr\u00eat depuis 1985, mais dont le d\u00e9mant\u00e8lement n'est toujours pas termin\u00e9. Avec Patrick Miazza, ancien directeur de la Centrale de M\u00fchleberg et Michel Marzin, technicien retrait\u00e9 d'EDF.\r\n\r\n* * FISSURES DANS L'APRES-NUCLEAIRE (2/2)\r\nAvec l'annonce r\u00e9cente de la fermeture de la centrale de M\u00fchleberg en 2019, c'est une nouvelle \u00e8re qui s'ouvre dans la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire en Suisse avec son lot d'incertitudes et de questions: peut-on d\u00e9manteler des installations nucl\u00e9aires sans risquer de provoquer des fuites radioactives et une pollution du sol? Que faire du mat\u00e9riel durablement contamin\u00e9? Reportage en Bretagne, \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Brennilis, \u00e0 l'arr\u00eat depuis 1985, mais dont le d\u00e9mant\u00e8lement n'est toujours pas termin\u00e9. Avec Patrick Miazza, ancien directeur de la Centrale de M\u00fchleberg et Michel Marzin, technicien retrait\u00e9 d'EDF.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.05.2016", "Et si la f\u00e9e Electricit\u00e9 se transformait en sorci\u00e8re? (4/5) / VAC_2016-05-19T13:07:04_vacarme", "Vacarme du 19.05.2016", "Et si la f\u00e9e Electricit\u00e9 se transformait en sorci\u00e8re? (4/5) / VAC_2016-05-19T13:07:04_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["FISSURES DANS L'APRES-NUCLEAIRE (2/2)\n\nAvec l\u2019annonce r\u00e9cente de la fermeture de la centrale de M\u00fchleberg en 2019, c\u2019est une nouvelle \u00e8re qui s\u2019ouvre dans la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire en Suisse avec son lot d\u2019incertitudes et de questions: peut-on d\u00e9manteler des installations nucl\u00e9aires sans risquer de provoquer des fuites radioactives et une pollution du sol? Que faire du mat\u00e9riel durablement contamin\u00e9? Reportage en Bretagne, \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Brennilis, \u00e0 l\u2019arr\u00eat depuis 1985, mais dont le d\u00e9mant\u00e8lement n\u2019est toujours pas termin\u00e9. \n\nAvec Patrick Miazza, ancien directeur de la Centrale de M\u00fchleberg et charg\u00e9 des contacts avec l\u2019autorit\u00e9 de surveillance dans le cadre du projet de d\u00e9saffectation de la centrale, et Michel Marzin, technicien retrait\u00e9 d\u2019EDF.", "FISSURES DANS L'APRES-NUCLEAIRE (2/2)\n\nAvec l\u2019annonce r\u00e9cente de la fermeture de la centrale de M\u00fchleberg en 2019, c\u2019est une nouvelle \u00e8re qui s\u2019ouvre dans la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire en Suisse avec son lot d\u2019incertitudes et de questions: peut-on d\u00e9manteler des installations nucl\u00e9aires sans risquer de provoquer des fuites radioactives et une pollution du sol? Que faire du mat\u00e9riel durablement contamin\u00e9? Reportage en Bretagne, \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Brennilis, \u00e0 l\u2019arr\u00eat depuis 1985, mais dont le d\u00e9mant\u00e8lement n\u2019est toujours pas termin\u00e9. \n\nAvec Patrick Miazza, ancien directeur de la Centrale de M\u00fchleberg et charg\u00e9 des contacts avec l\u2019autorit\u00e9 de surveillance dans le cadre du projet de d\u00e9saffectation de la centrale, et Michel Marzin, technicien retrait\u00e9 d\u2019EDF."], "imageURL": "//www.rts.ch/5924211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700537", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien retrait\u00e9 d'EDF", "name": "Marzin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de la Centrale de M\u00fchleberg ", "name": "Miazza, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700537", "ece-7700536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "id": "sound-3240E37A-4E65-45A7-9FE2-D61E97A1F1E6", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de VD\r\n\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier (MP3 ERIC COTTIER EP 4) 6h53 MP3\r\nEric Cottier est notre invit\u00e9, cette semaine dans MP3... Et le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud pourrait bien vous \u00e9tonner...\r\n  (Fin de parole: 3,39) \r\nJEUDI\r\n-\tWhitney Houston, I Will Allways Love You, dans Bodyguard   \t\r\n-\tGainsbourg, Dieu est un fumeur de havanes \t\t\t\t\r\n-\tAd\u00e8le, Skyfall\r\nC'\u00e9tait le choix d'Eric Cottier, invit\u00e9 cette semaine de MP3, avec Lorence Milasevic.", "alternativeExcerpt": ["\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg", "\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg", "\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-05-19T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-05-19T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716733", "ece-7716717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Alexandra Richard: le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire", "id": "sound-DCB5A2B5-04A9-4605-9644-DC0F0B55385F", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bient\u00f4t nous voterons sur le cong\u00e9 paternit\u00e9. La population le r\u00e9clame dans les sondages. Les syndicats et la gauche vont le d\u00e9fendre via une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e sous peu.\r\n\r\n* * Alexandra Richard: le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire (SIGNATURE PLAIDOYER POUR UN VRAI CONGE PARENTAL) 6h51 Signature\r\n\"Le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire\"... C'est le commentaire d'Alexandra Richard.\r\n  1'33\r\n((Bient\u00f4t nous voterons sur le cong\u00e9 paternit\u00e9. La population le r\u00e9clame dans les sondages. Les syndicats et la gauche vont le d\u00e9fendre via une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e sous peu. Un cong\u00e9 paternit\u00e9 de 2, 3 ou 4 semaines: c'est du temps \u00e0 la naissance, pour que le p\u00e8re puisse aider la m\u00e8re. Mais elle garde le r\u00f4le principal: c'est elle qui est l\u00e9gitim\u00e9e, avec un vrai cong\u00e9 de 4 mois, pour accompagner l'arriv\u00e9e de l'enfant. Le p\u00e8re, lui, joue les seconds r\u00f4les. Ce mod\u00e8le, d\u00e9suet, renforce une vision traditionnelle du couple et de la famille. Aider, contribuer, participer... comme pour les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res: ce vocabulaire r\u00e9f\u00e8re \u00e0 une \u00e9poque r\u00e9volue. Aujourd'hui, l'\u00e9galit\u00e9 est (ou devrait \u00eatre) int\u00e9gr\u00e9e, v\u00e9cue comme une \u00e9vidence et une chance pour chacun des deux partenaires. Une chance de partager, \u00e9changer, vivre ensemble... Voil\u00e0 les mots qui disent le couple dans sa vision moderne. Et c'est ce qu'il faut lui offrir \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un enfant: un cong\u00e9 parental \u00e0 partager. 24 semaines, en plus du cong\u00e9 maternit\u00e9, comme le propose la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions f\u00e9minines, par exemple. Ou mieux encore: un r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9reux et souple, \u00e0 r\u00e9partir librement dans le couple, \u00e0 l'image de la Su\u00e8de. Ce n'est d'ailleurs pas un hasard si c'est l'un des trois pays europ\u00e9ens avec la plus grande proportion de m\u00e8res qui travaillent. Le taux d'emploi des femmes est presque \u00e9quivalent \u00e0 celui des hommes. Si le cong\u00e9 parental n'est pas le seul instrument, il favorise clairement l'\u00e9galit\u00e9 des chances professionnelles. En Suisse, il serait bienvenu, puisque les disparit\u00e9s salariales sont une r\u00e9alit\u00e9 entre p\u00e8res et m\u00e8res beaucoup plus qu'entre hommes et femmes.))\r\nCommentaire sign\u00e9 Alexandra Richard.", "alternativeExcerpt": ["Bient\u00f4t nous voterons sur le cong\u00e9 paternit\u00e9. La population le r\u00e9clame dans les sondages. Les syndicats et la gauche vont le d\u00e9fendre via une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e sous peu.", "Bient\u00f4t nous voterons sur le cong\u00e9 paternit\u00e9. La population le r\u00e9clame dans les sondages. Les syndicats et la gauche vont le d\u00e9fendre via une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e sous peu.", "Bient\u00f4t nous voterons sur le cong\u00e9 paternit\u00e9. La population le r\u00e9clame dans les sondages. Les syndicats et la gauche vont le d\u00e9fendre via une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e sous peu."], "alternativeTitle": ["Alexandra Richard: le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire", "Alexandra Richard: le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire / JDM_2016-05-19T06:51:00_signature", "Alexandra Richard: le cong\u00e9 parental, seul mod\u00e8le \u00e9galitaire / JDM_2016-05-19T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716737", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716737", "ece-7716720"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Italie: de l'Etat fasciste \u00e0 l'antis\u00e9mitisme d'Etat (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33E4313-10CB-40CC-8B53-BB707A4ACA18", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de concentration", "antis\u00e9mitisme", "histoire", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fascisme", "religion et croyances", "d\u00e9portation"], "excerpt": "Liliana Segre a huit ans, en 1938, lorsque les lois raciales sont \u00e9difi\u00e9es par le gouvernement fasciste italien. Jusqu'\u00e0 cette date, les juifs \u00e9taient des citoyens comme les autres et l'Italie un Etat souverain. Mais, en quelques semaines, ils sont recens\u00e9s, exclus de l'enseignement, de l'\u00e9cole et radi\u00e9s du parti. Cet antis\u00e9mitisme d'Etat conduira, le 30 janvier 1944, Liliana Segre \u00e0 Auschwitz. \"A vue d'esprit\" retrace l'histoire de ces ann\u00e9es de guerre durant lesquelles l'Italie plongea dans l'indiff\u00e9rence, en compagnie de Liliana Segre et celle de Marie-Anne Matard-Bonucci, auteure de \"L'Italie fasciste et la pers\u00e9cution des juifs\".", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 19.05.2016", "Italie: de l\u2019Etat fasciste \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme d\u2019Etat (4/5) / AVE_2016-05-19T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 19.05.2016", "Italie: de l\u2019Etat fasciste \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme d\u2019Etat (4/5) / AVE_2016-05-19T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Liliana Segre a huit ans, en 1938, lorsque les lois raciales sont \u00e9difi\u00e9es par le gouvernement fasciste italien. Jusqu\u2019\u00e0 cette date, les juifs \u00e9taient des citoyens comme les autres et l\u2019Italie un Etat souverain. Mais, en quelques semaines, ils sont recens\u00e9s, exclus de l\u2019enseignement, de l\u2019\u00e9cole et radi\u00e9s du parti. Cet antis\u00e9mitisme d\u2019Etat conduira, le 30 janvier 1944, Liliana Segre \u00e0 Auschwitz. \n\n\"A vue d\u2019esprit\" retrace l\u2019histoire de ces ann\u00e9es de guerre durant lesquelles l\u2019Italie plongea dans l\u2019indiff\u00e9rence, en compagnie de Liliana Segre et celle de Marie-Anne Matard-Bonucci, auteure de \"L\u2019Italie fasciste et la pers\u00e9cution des juifs\". Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry.", "Liliana Segre a huit ans, en 1938, lorsque les lois raciales sont \u00e9difi\u00e9es par le gouvernement fasciste italien. Jusqu\u2019\u00e0 cette date, les juifs \u00e9taient des citoyens comme les autres et l\u2019Italie un Etat souverain. Mais, en quelques semaines, ils sont recens\u00e9s, exclus de l\u2019enseignement, de l\u2019\u00e9cole et radi\u00e9s du parti. Cet antis\u00e9mitisme d\u2019Etat conduira, le 30 janvier 1944, Liliana Segre \u00e0 Auschwitz. \n\n\"A vue d\u2019esprit\" retrace l\u2019histoire de ces ann\u00e9es de guerre durant lesquelles l\u2019Italie plongea dans l\u2019indiff\u00e9rence, en compagnie de Liliana Segre et celle de Marie-Anne Matard-Bonucci, auteure de \"L\u2019Italie fasciste et la pers\u00e9cution des juifs\". Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry."], "imageURL": "//www.rts.ch/7720856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure de \"L'Italie fasciste et la pers\u00e9ctuion des juifs\" Ed, PUF 2007 et 2012)", "name": "Matard-Bonucci, Marie-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Juive italienne ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Auschwitz \u00e0 l'\u00e2ge de 8 ans", "name": "Segre, Liliana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700182", "ece-7700181"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : L'Eurovision", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-238AC8C3-DD39-4F8A-B580-D0CE29C5AE7A", "durationSec": 233, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours Eurovision de la chanson"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Eurovision", "Les Orties / SUPER_2016-05-19T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-05-19T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7700303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700303", "ece-7700296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les jeunes, acteurs de transformation du paysage urbain", "id": "sound-128CD5A8-3B12-4D30-A9B0-D144910CC62B", "durationSec": 471, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lavoyer, Matthieu;Perrenoud, L\u00e9ane\r\nL'\u00e9volution du paysage urbain et les questions de mobilit\u00e9 interrogent les relations entre g\u00e9n\u00e9rations. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, par exemple, la red\u00e9finition des fronti\u00e8res cantonales et communales illustre la fracture, entre les craintes des uns de perdre une identit\u00e9 et un pouvoir de d\u00e9cision et l'espoir des autres de rayonner \u00e0 l'avenir. Invit\u00e9: Matthieu Lavoyer, conseiller communal socialiste en charge de l'Urbanisme et des transports \u00e0 Peseux (NE).\r\n\r\n* * Les jeunes, acteurs de transformation du paysage urbain (IC Les jeunes: des acteurs de transformation du paysage urbain) 6h18 Intercit\u00e9s\r\n  Matthieu Lavoyer\r\nConseiller communal PS \u00e0 Peseux, dans le canton de Neuch\u00e2tel. En charge de l'Urbanisme et des transports. Historien de formation. \r\nAttention: membre du comit\u00e9 de pilotage pour la fusion de communes \"Neuch\u00e2tel-Ouest\" le 5 juin prochain (pas le propos ici).\r\n L\u00e9ane Perrenoud \r\nEtucom. Sera l\u00e0 pour accueillir l'invit\u00e9 \u00e0 6h00.\r\nInterCit\u00e9s s'int\u00e9resse ce matin \u00e0 l'implication des jeunes dans l'am\u00e9nagement du territoire... Car si l'\u00e9volution du paysage urbain et les questions de mobilit\u00e9 agitent souvent les d\u00e9bats politiques, elles interrogent aussi les relations entre g\u00e9n\u00e9rations...\r\nExemple : dans le canton de Neuch\u00e2tel, o\u00f9 la red\u00e9finition des fronti\u00e8res cantonales et communales divise jeunes et moins jeunes... Que l'on parle de fusion ou d'espace \u00e9lectoral unique, les uns craignent de perdre une identit\u00e9 et un pouvoir de d\u00e9cision... les autres y voient une source de rayonnement \u00e0 l'avenir...\r\nQuel r\u00f4le les jeunes g\u00e9n\u00e9rations jouent-elles dans la modification des espaces ?... On en parle ce matin avec vous, Matthieu Lavoyer, bonjour...\r\nOn peut dire que vous repr\u00e9sentez cette jeunesse engag\u00e9e qui cherche \u00e0 apporter son regard dans les pr\u00e9occupations politiques... Et pour cause, \u00e0 26 ans, vous \u00eates historien de formation et d\u00e9j\u00e0 conseiller communal (socialiste) \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Peseux, dans le canton de Neuch\u00e2tel... Vous \u00eates \u00e9galement l'un des instigateurs de la fusion qui verra peut-\u00eatre votre commune rejoindre Neuch\u00e2tel, Corcelles-Cormondr\u00e8che et Valangin... Et vos pr\u00e9rogatives ne sont autres que l'urbanisme et les transports...\r\n1. L'urbanisme et les transports, ce sont des probl\u00e9matiques qui vous tiennent \u00e0 coeur ? Que vous avez choisi d'empoigner d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment ?\r\n2. Les questions de mobilit\u00e9, d'am\u00e9nagement du territoire, c'est une affaire de jeunes ?\r\n3. Qu'apportent les jeunes dans le d\u00e9bat sur la mobilit\u00e9, sur l'unification du territoire ? Y a-t-il des besoins diff\u00e9rents de ceux des plus \u00e2g\u00e9s ?\r\n----- Des exemples ?\r\n4.  Les questions d'am\u00e9nagement du territoire, notamment en mati\u00e8re d'agrandissement des espaces d\u00e9cisionnels et administratifs, obtiennent g\u00e9n\u00e9ralement un \u00e9cho positif au sein de la jeunesse, de gauche comme de droite... Comment l'expliquez-vous ?\r\n5. Il n'est pas rare qu'un habitant de Neuch\u00e2tel, par exemple, travaille dans un autre canton, fasse du sport dans une autre commune... Est-ce que cette hyper-mobilit\u00e9 n'est pas une preuve que la voiture reste essentielle aujourd'hui ? Y compris pour les jeunes?\r\n6. Comment faut-il am\u00e9nager le territoire dans ce cas ? \r\n----- Ne risquez-vous pas d'\u00eatre tax\u00e9 d'interventionnisme ? L'am\u00e9nagement du territoire passe obligatoirement par des d\u00e9cisions politiques ?\r\n7. Vous \u00eates vous-m\u00eame historien. Ces modifications du territoire, elles font partie de l'histoire, c'est normal de modifier les structures avec le temps ?\r\n8. Que dire des r\u00e9ticences \u00e0 l'\u00e9gard des fusions de communes par exemple. On oppose souvent la question identitaire \u00e0 la r\u00e9union des territoires... Diriez-vous que les jeunes sont moins attach\u00e9s \u00e0 leur r\u00e9gion, \u00e0 leurs racines historiques?\r\n9. En voulant fusionner les communes, r\u00e9unir les r\u00e9gions... ne risque-t-on pas de perdre ses attaches historiques, et donc une part de son identit\u00e9 ?\r\n10. \u00c0 vous entendre, on pourrait croire que les fronti\u00e8res, quelles qu'elles soient, ne servent \u00e0 rien. Les cantons ont-ils encore leur raison d'\u00eatre ?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9volution du paysage urbain et les questions de mobilit\u00e9 interrogent les relations entre g\u00e9n\u00e9rations. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, par exemple, la red\u00e9finition des fronti\u00e8res cantonales et communales illustre la fracture, entre les craintes des uns de perdre une identit\u00e9 et un pouvoir de d\u00e9cision et l'espoir des autres de rayonner \u00e0 l'avenir. Invit\u00e9: Matthieu Lavoyer, conseiller communal socialiste en charge de l'Urbanisme et des transports \u00e0 Peseux (NE).", "L'\u00e9volution du paysage urbain et les questions de mobilit\u00e9 interrogent les relations entre g\u00e9n\u00e9rations. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, par exemple, la red\u00e9finition des fronti\u00e8res cantonales et communales illustre la fracture, entre les craintes des uns de perdre une identit\u00e9 et un pouvoir de d\u00e9cision et l'espoir des autres de rayonner \u00e0 l'avenir. Invit\u00e9: Matthieu Lavoyer, conseiller communal socialiste en charge de l'Urbanisme et des transports \u00e0 Peseux (NE).", "L'\u00e9volution du paysage urbain et les questions de mobilit\u00e9 interrogent les relations entre g\u00e9n\u00e9rations. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, par exemple, la red\u00e9finition des fronti\u00e8res cantonales et communales illustre la fracture, entre les craintes des uns de perdre une identit\u00e9 et un pouvoir de d\u00e9cision et l'espoir des autres de rayonner \u00e0 l'avenir. Invit\u00e9: Matthieu Lavoyer, conseiller communal socialiste en charge de l'Urbanisme et des transports \u00e0 Peseux (NE)."], "alternativeTitle": ["Les jeunes, acteurs de transformation du paysage urbain", "Les jeunes, acteurs de transformation du paysage urbain / JDM_2016-05-19T06:18:00_intercites", "Les jeunes, acteurs de transformation du paysage urbain / JDM_2016-05-19T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716722", "ece-7716704"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 19.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5085FE8A-4B34-4BF6-A60C-98CDD80A5E63", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-19T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-19T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700282", "ece-7700269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: signer une initiative populaire", "id": "sound-9281B99D-27D9-4E14-B7F4-74AA69927F56", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand je signe une initiative populaire, est-ce que mes donn\u00e9es sont prot\u00e9g\u00e9es? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Muriel M\u00e9rat.\r\n\r\n* * Quand je signe une initiative populaire, est-ce que mes donn\u00e9es sont prot\u00e9g\u00e9es? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Quand je signe une initiative populaire, est-ce que mes donn\u00e9es sont prot\u00e9g\u00e9es? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["La question minute: signer une initiative populaire / OEP_2016-05-19T09:47:47_sequence-5", "On en parle du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700585"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alla moresca (4/5) :  Daedalus nel mezzo del camin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCC90008-E3ED-4498-AF82-1A94189DE1A7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Renaissance", "danse (forme musicale)", "musique classique"], "excerpt": "\u00c0 la Renaissance, la Moresca des manuscrits et recueils italiens d\u00e9signe aussi bien une pi\u00e8ce instrumentale \u00e0 danser, sans rythme d\u00e9fini, qu'une forme de mascarade \u00e0 laquelle sont associ\u00e9es des paroles burlesques. Le lien avec les Maures en est tr\u00e8s t\u00e9nu. C'est ce th\u00e8me de la Moresca, surtout celle des auteurs napolitains du XVIe si\u00e8cle qu'a choisi Roberto Festa pour f\u00eater les 30 ans de Daedalus, son ensemble italo-genevois. Il raconte les rapports de la Moresca aux musiques traditionnelles, avec l'\u00e9clairage de Francis Biggi, doyen du Centre de Musique Ancienne de Gen\u00e8ve, Brenno Boccadoro, professeur de musicologie, et Annie Coeurdevey, biographe d'Orland.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 19.05.2016", "Alla moresca 4/5 Daedalus nel mezzo del camin\u02b9. Avec R. Festa / MEM_2016-05-19T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 19.05.2016", "Alla moresca 4/5 Daedalus nel mezzo del camin\u02b9. Avec R. Festa / MEM_2016-05-19T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 la Renaissance, la Moresca des manuscrits et recueils italiens d\u00e9signe aussi bien une pi\u00e8ce instrumentale \u00e0 danser, sans rythme d\u00e9fini, qu\u02b9une forme de mascarade \u00e0 laquelle sont associ\u00e9es des paroles burlesques. Le lien avec les Maures en est tr\u00e8s t\u00e9nu.", "\u00c0 la Renaissance, la Moresca des manuscrits et recueils italiens d\u00e9signe aussi bien une pi\u00e8ce instrumentale \u00e0 danser, sans rythme d\u00e9fini, qu\u02b9une forme de mascarade \u00e0 laquelle sont associ\u00e9es des paroles burlesques. Le lien avec les Maures en est tr\u00e8s t\u00e9nu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bory, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700207", "ece-7700206"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Op\u00e9ration \"Araign\u00e9e\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9186C0A5-12FB-49E3-ABA9-1C06743F4527", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Op\u00e9ration \"Araign\u00e9e\"", "Op\u00e9ration \"Araign\u00e9e\" / NMT_2016-05-19T07:48:08_pige", "Op\u00e9ration \"Araign\u00e9e\" / NMT_2016-05-19T07:48:08_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700287", "ece-7700274"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e du Quai Branly, 10 ans d\u00e9j\u00e0! Rencontre avec St\u00e9phane Martin", "id": "sound-DD50C956-6952-43F7-9A4A-D2BE1D9F50BA", "durationSec": 460, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane Martin est directeur du Mus\u00e9e du Quai Branly depuis 1998, soit 8 ans avant son ouverture. Ses choix: l'architecture v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e de Gilles Cl\u00e9ment et Jean Nouvel; les expositions qui m\u00ealent art, ethnologie et arch\u00e9ologie, l'ouverture sur le dialogue avec les communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. \r\nPour les 10 ans du Mus\u00e9e, il dresse son bilan au micro de Martine B\u00e9guin.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Martin est directeur du Mus\u00e9e du Quai Branly depuis 1998, soit 8 ans avant son ouverture. Ses choix: l'architecture v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e de Gilles Cl\u00e9ment et Jean Nouvel; les expositions qui m\u00ealent art, ethnologie et arch\u00e9ologie, l'ouverture sur le dialogue avec les communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. \n\nPour les 10 ans du Mus\u00e9e, il dresse son bilan au micro de Martine B\u00e9guin."], "alternativeTitle": ["Mus\u00e9e du Quai Branly, 10 ans d\u00e9j\u00e0! Rencontre avec St\u00e9phane Martin / MAT_2016-05-19T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7734008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700237", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700233"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Lame fatale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9134BE7E-6B6E-4AC9-A692-B2ACFB12DA27", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Lame fatale", "Lame fatale  / NMT_2016-05-19T07:55:27_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Lame fatale  / NMT_2016-05-19T07:55:27_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700283", "ece-7700270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-293AFC4A-29B2-42AE-909E-040949BBF58C", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 19.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-19T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 19.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-19T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "variantIds": ["ece-7700543", "ece-7700542"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Francesco Piemontesi, une \u00e9toile est n\u00e9e ", "id": "sound-10068204-EFB9-4606-8932-D37ADF017E5E", "durationSec": 958, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPremier prix du concours Reine Elisabeth de Bruxelles en 2007, ce remarquable pianiste suisse conna\u00eet enfin la carri\u00e8re qu'il m\u00e9rite.  H\u00f4te du prestigieux Wigmore Hall de Londres et du Concertgebouw d'Amsterdam le temps d'un cycle des sonates de Mozart, Francesco Piemontesi est de passage \u00e0 la Fondation Pierre Gianadda de Martigny samedi 21 mai 2016. Il se produit samedi 21 mai 2016 en duo avec le violoniste Renaud Capu\u00e7on dans un programme Mozart, Beethoven et Schumann. Coup de projecteur sur ce fin musicien, dont le talent a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par Alfred Brendel. Par Catherine Buser", "alternativeExcerpt": ["Premier prix du concours Reine Elisabeth de Bruxelles en 2007, ce remarquable pianiste suisse conna\u00eet enfin la carri\u00e8re qu'il m\u00e9rite. H\u00f4te du prestigieux Wigmore Hall de Londres et du Concertgebouw d'Amsterdam le temps d'un cycle des sonates de Mozart, Francesco Piemontesi est de passage \u00e0 la Fondation Pierre Gianadda de Martigny samedi 21 mai 2016. Il se produit en duo avec le violoniste Renaud Capu\u00e7on dans un programme Mozart, Beethoven et Schumann. \n\nCoup de projecteur sur ce fin musicien, dont le talent a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par Alfred Brendel. Par Catherine Buser."], "alternativeTitle": ["Francesco Piemontesi, une \u00e9toile est n\u00e9e  / MAG_2016-05-19T12:06:45_francesco-piemontesi-une-etoile-est-nee", "Magma du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4777250.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700204", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700200"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e9ations du BBL", "id": "sound-F188EF56-6EC4-4BCE-A166-9BB5B31F6F2C", "durationSec": 780, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA l'affiche du programme estival du B\u00e9jart Ballet Lausanne, quatre ballets seront repr\u00e9sent\u00e9s au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu du 7 au 12 juin prochain. Si, en alternance, Elisabet Ros et Julien Favreau danseront le Bol\u00e9ro, Gil Roman a choisi de pr\u00e9senter une nouvelle version de sa derni\u00e8re r\u00e9alisation, Anima Blues. En premi\u00e8re, deux cr\u00e9ations : Swan song du chor\u00e9graphe italien Giorgio Madia et  Corps-circuit  de Julio Arozarena. Ces deux cr\u00e9ateurs  sont au micro de Patrick Ferla.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l\u2019affiche du programme estival du B\u00e9jart Ballet Lausanne, quatre ballets pr\u00e9sent\u00e9s au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu du 7 au 12 juin 2016. Si, en alternance, Elisabet Ros et Julien Favreau dansent le \"Bol\u00e9ro\", Gil Roman a choisi de pr\u00e9senter une nouvelle version de sa derni\u00e8re r\u00e9alisation, \"Anima Blues\". \n\nEn premi\u00e8re, deux cr\u00e9ations: \"Swan song\" du chor\u00e9graphe italien Giorgio Madia et \"Corps-circuit\" de Julio Arozarena. Ces deux cr\u00e9ateurs sont au micro de Patrick Ferla."], "alternativeTitle": ["Les cr\u00e9ations du BBL / MAG_2016-05-19T12:06:45_invite-2", "Magma du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7734179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700204", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La zone du crash du vol Paris-Le Caire localis\u00e9e", "id": "sound-B947EEFA-714C-4906-8082-058D053BCC2D", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "L'Airbus A320 d'Egypt Air s'est ab\u00eem\u00e9 jeudi matin dans la mer Eg\u00e9e, au large de l'\u00eele grecque de Karpathos, entre Rhodes et la Cr\u00e8te. L'appareil, qui transportait 66 personnes, venait d'entrer dans l'espace a\u00e9rien \u00e9gyptien quand les radars ont perdu sa trace. Aucune hypoth\u00e8se n'est encore privil\u00e9gi\u00e9e pour l'instant.\r\n\r\n* * La zone du crash du vol Paris-Le Caire localis\u00e9e 12h30 Avion \r\nLa zone o\u00f9 l'Airbus A320 d'Egypt Air s'est ab\u00eem\u00e9 a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e ce matin dans la mer Eg\u00e9e, au large de l'\u00eele grecque de Kar-pathos, entre Rhodes et la Cr\u00e8te. L'avion, qui assurait la liaison Paris-Le Caire et qui transportait 66 personnes dont quinze Fran\u00e7ais au d\u00e9part de Roissy venait d'entrer dans l'espace a\u00e9rien \u00e9gyptien quand les radars ont perdu sa trace. Jo\u00eblle Meskens, vous \u00eates \u00e0 Paris, aucune hypoth\u00e8se n'est encore privil\u00e9gi\u00e9e pour l'instant. \r\nNon aucune piste n'est encore \u00e9cart\u00e9e.  Plusieurs sc\u00e9nario sont \u00e9voqu\u00e9s parmi lesquels celui d'une bombe qui aurait explos\u00e9 \u00e0 bord de l'appareil qui aurait d\u00fb atterrir au Caire et qui n'est donc jamais arriv\u00e9. Plusieurs \u00e9l\u00e9ments accr\u00e9ditent cette  hypoth\u00e8se\u00a0: l'avion \u00e9tait r\u00e9cent, le pilote exp\u00e9riment\u00e9, l'appareil se trouvait en phase de croisi\u00e8re \u00e0 une altitude de 11.000 m\u00e8tres et bien qu'il y ait eu t\u00f4t ce matin une certaine confusion \u00e0 propos d'un message de d\u00e9tresse il semble \u00e0 pr\u00e9sent qu'il n'y ait pas eu un tel signal, l'arm\u00e9e \u00e9gyptienne le d\u00e9ment en tout cas formellement. Donc l'hypoth\u00e8se d'un attentat appara\u00eet comme plausible (il faut d'ailleurs rappeler le crash d'un avion russe dans le Sinai fin octobre, un autre Airbus A 320 abattu par l'Etat islamique) mais la piste de l'accident n'est pas non plus totalement \u00e9cart\u00e9e. Fran\u00e7ois Hollande vient de s'exprimer    XXXXXXXXXXXXXXX \u00ab\u00a0....\u00a0......\u00bb \r\nIl y avait donc quinze passagers fran\u00e7ais \u00e0 bord, Joelle. La France et l'Egypte vont \u00e9troitement collaborer.\r\nOui d\u00e8s sept heures ce matin Fran\u00e7ois Hollande a eu au t\u00e9l\u00e9phone le pr\u00e9sident \u00e9gyptien al Sissi. Puis le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Marc Ayrault s'est aussi entretenu avec son homologue. Non seulement il y a des victimes fran\u00e7aises mais l'appareil est un Airbus et il a d\u00e9coll\u00e9 de Roissy\u00a0: cela fait donc trois raisons d'associer la France \u00e0 l'enqu\u00eate. Paris a d\u00e9j\u00e0 offert son aide pour localiser l'appareil. Mais l'autre priorit\u00e9 dit on ici \u00e0 Paris, c'est pour l'instant l'accueil des victimes. Trois cellules de crise ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es pour ce faire\u00a0: une cellule dans un h\u00f4tel de Roissy proche de l'a\u00e9rogare qui accueille les familles des victimes avec une \u00e9quipe de psychologues, une autre au quai d'Orsay et enfin la derni\u00e8re \u00e0 l'ambassade de France au Caire.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Airbus A320 d\u2019Egypt Air s\u2019est ab\u00eem\u00e9 jeudi matin dans la mer Eg\u00e9e, au large de l\u2019\u00eele grecque de Karpathos, entre Rhodes et la Cr\u00e8te. L\u2019appareil, qui transportait 66 personnes, venait d\u2019entrer dans l\u2019espace a\u00e9rien \u00e9gyptien quand les radars ont perdu sa trace. Aucune hypoth\u00e8se n\u2019est encore privil\u00e9gi\u00e9e pour l\u2019instant."], "alternativeTitle": ["La zone du crash du vol Paris-Le Caire localis\u00e9e / 12H30_2016-05-19T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5A8880D4-1CF2-47CD-A4A8-06396F63707E", "durationSec": 899, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pascal Baechler, conseiller \u00e9conomique de la banque cantonale vaudoise.;Paul Coudret, conseiller \u00e9conomique \u00e0 la banque cantonal de Fribourg;Dominique de Buman, CN PDC FR;Jacques Bourgeois, CN PLR FR, directeur de l'USP;Beat Jans, CN PS BS;Robert Cramer, Conseiller aux Etats Vert GE;Philippe Roch, ancien directeur de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement;Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne Vert\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Avion) Un AirBus A 320 a donc disparu des radars... On est sans nouvelle de cet appareil parti hier soir \u00e0 23 heures de Paris, \u00e0 destination du Caire... A bord, 59 passagers, 10 membres d'\u00e9quipage... Alexandre Bouchianti, on vous retrouve au Caire... que sait-on de cette disparition?\r\nAlexandre Bouchianti, au Caire...\r\n(D4/PIB ROMAND, ETUDE PLUVALUE APPORTEE PAR LES FRONTALIERS ET PENDULAIRES PI) Un franc sur cinq... C'est la contribution des pendulaires et des frontaliers au PIB romand. \r\nUne \u00e9tude de l'institut \u00e9conomique CREA et des banques cantonales romandes a pour la premi\u00e8re fois quantifi\u00e9 la cr\u00e9ation de valeur, de ces travailleurs qui transitent... L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e hier \u00e0 Lausanne...\r\nIl y a trois ans, l'institut de pr\u00e9vision lausannois avait mis en \u00e9vidence la croissance rapide du flux de travailleurs entre cantons romands. Aujourd'hui on connait le poids \u00e9conomique de ces travailleurs... Et Olivier Schorderet, il n'est pas n\u00e9gligeable...\r\n  1'32\r\n(06/FR/TROP DE PENDULAIRES, CANTON-DORTOIRE ITV COUDRET) Et dans le canton de Fribourg, les pendulaires repr\u00e9sentent 11 % du PIB, toujours selon cette \u00e9tude publi\u00e9e avec les banques cantonales romandes. Mais il manque peut-\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment... Que rapportent fiscalement ces pendulaires, aux caisses cantonales?\r\nEt cette question, Paul Coudret qui est conseiller \u00e9conomique \u00e0 la banque cantonal de Fribourg aimerait bien que le gouvernement fribourgeois se la pose... (((Car elle a son importance \u00e0 Fribourg, r\u00e9put\u00e9 canton dortoir))). \r\n  52''\r\nPaul Coudret r\u00e9pondait \u00e0 Delphine Gendre...\r\n(08/ AFFAIRE PARMELIN ITV REACTION 1 DDB) Sc\u00e8ne rarissime au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, hier. Un ministre, Guy Parmelin en l'occurrence, qui sort de la salle. \r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC vaudois s'est r\u00e9cus\u00e9.  Il l'a fait lors d'une discussion qui portait justement sur le conflit d'int\u00e9r\u00eat le concernant, le fameux projet d'exon\u00e9ration fiscale en faveur des paysans et dont il aurait pu b\u00e9n\u00e9ficier personnellement. \r\nLe gouvernement a soulign\u00e9 l'erreur du ministre UDC, mais il n'a pas jug\u00e9 n\u00e9cessaire de changer les r\u00e8gles. \r\nPas besoin, pour le conseiller national PDC fribourgeois Dominique de Buman, puisque la le\u00e7on est d\u00e9sormais apprise... et aussi par les autres membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n  49''\r\nDes propos recueillis par Thibaut Schaller. \r\nEt les commissions de gestion du Parlement, elles, rendront leurs conclusions en soir\u00e9e sur cette affaire...\r\n(D6/CF: ECONOMIES DANS L'AGRICULTURE PI) Toujours \u00e0 Berne, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fait un geste en faveur des paysans... en r\u00e9duisant le montant des \u00e9conomies pr\u00e9vues...\r\nLe gouvernement maintient tout de m\u00eame des \u00e9conomies... un demi milliard de francs en moins pour la p\u00e9riode 2**... Et m\u00eame si les coupes sont un peu r\u00e9duites, si l'agriculture est sortie grande gagnante des d\u00e9bats sur le budget cette ann\u00e9e, le lobby paysan n'est pas satisfait pour autant, Muriel Ballaman... \r\n  1'22\r\n(11/ALLEMAGNE: LE SPD PASSE SOUS LA BARRE DES 20% PA) En Allemagne, le SPD, le parti social-d\u00e9mocrate touche le fond...\r\nSelon un dernier sondage, le parti membre de la coalition gouvernementale serait soutenu par 19% des Allemands. \r\nC'est la premi\u00e8re fois depuis 24 ans que le SPD passe sous la barre des 20%. \r\nA seulement un an et demi des prochaines \u00e9lections, personne n'envie la position de son pr\u00e9sident Sigmar Gabriel... Explications \u00e0 Berlin... Blandine Milcent.\r\n  56''\r\n(D2/IMPLANTATION D'EOLIENNES DANS LES FORETS, UN AVENIR? PI) ***Retour en Suisse...avec cette question... M\u00fchleberg sera-t-elle le prochain mod\u00e8le vert pour la Suisse ? \r\nLa commune bernoise dont la centrale nucl\u00e9aire est souvent au coeur des d\u00e9bnats veut se lancer dans l'\u00e9nergie \u00e9olienne... C'est le Bund qui l'indiquait hier... \r\nAvec un projet : la construction d'un parc \u00e9olien en pleine for\u00eat, ce serait une premi\u00e8re en Suisse. \r\nIl faudrait trouver de nouveaux terrains \u00e9loign\u00e9s des habitations. Mais cette initiative questionne l'avenir de nos for\u00eats justement, espaces prot\u00e9g\u00e9s par la loi depuis plus d'un si\u00e8cle. Adrien Kraus\u00e9.\r\n  1'35\r\n(01/ VD/ AVENIR BEAULIEU, DEMARCHE PARTICIPATIVE - ITV BR\u00c9LAZ) ***A Lausanne, le site de Beaulieu qui accueille notamment le comptoir suisse, sera r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 d'ici 2020. \r\nDeux nouveaux acteurs vont investir les lieux: l'\u00e9cole d'infirmi\u00e8re de la Source et le Tribunal arbitral du sport. \r\nL'exploitant MCH envisage lui de d\u00e9velopper son offre de foires et de salons. \r\nUn doute persiste cependant: l'avenir de toute la partie Nord du site avec ses halles vieillissantes. \r\nApr\u00e8s l'\u00e9chec en votation de la Tour Taoua il y a deux ans, la ville va lancer une d\u00e9marche participative pour int\u00e9grer la population au projet. \r\nLe syndic de Lausanne Daniel Br\u00e9laz.\r\n  42''\r\nDaniel Br\u00e9laz interrog\u00e9 par Tania Barril...\r\n(23/ EUROLEAGUE SEVILLE-LIVERPOOL PA) Football... \r\nLa victoire du FC S\u00e9ville qui remporte l'Europaleague... A B\u00e2le hier, les Espagnols ont battu Liverpool 3 \u00e0 1. Au terme, d'une rencontre tr\u00e8s intense, Jo\u00ebl Robert...\r\n  SON 55''\r\nEt puis, L'UEFA, priv\u00e9e de pr\u00e9sident depuis la suspension de Michel Platini pour 4 ans, \u00e9lira finalement son successeur le 14 septembre \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\n Un premier candidat s'est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9: le N\u00e9erlandais Michael van Praag. L'institution du football europ\u00e9en sera repr\u00e9sent\u00e9e jusqu'\u00e0 cette date par son premier vice-pr\u00e9sident, l'Espagnol Angel Maria Villar qui, in fine, donnera le coup d'envoi de l'EURO le 10 juin prochain.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera gris et pluvieux aujourd'hui... Les averses se feront plus \u00e9parses cet apr\u00e8s midi en plaine... Elles resteront importantes le long des Pr\u00e9alpes et des Alpes... Des \u00e9claircies devraient se d\u00e9velopper en fin de journ\u00e9e... Elles annonceront le retour du beau temps, demain.. Temp\u00e9ratures en plaine 10 \u00e0 15 degr\u00e9s... Limite pluie neige vers 1500 m\u00e8tres.\r\n() \r\n(METEO MEHMET) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du jeudi 19 mai\r\nJeudi d'abord gris et pluvieux, accalmie en fin d'apr\u00e8s-midi. Maximum de 13\u00b0. Vendredi bien\r\nensoleill\u00e9, maximum de 18 \u00e0 21\u00b0.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 vendredi 20 mai 2016 et tendance\r\nApr\u00e8s les pr\u00e9cipitations de la nuit pass\u00e9e, il y en aura encore durant la matin\u00e9e. Dans l'apr\u00e8s-midi,\r\nelles deviendront \u00e9parses, et elles cesseront en fin d'apr\u00e8s-midi, sauf peut-\u00eatre le long des Pr\u00e9alpes\r\no\u00f9 l'on attend encore les derni\u00e8res gouttes en soir\u00e9e. La limite pluie-neige se maintiendra vers les\r\n1500 m\u00e8tres durant la journ\u00e9e. Si les temp\u00e9ratures ne seront pas particuli\u00e8rement fra\u00eeches au lever\r\ndu jour avec une dizaine de degr\u00e9s, elles auront de la peine \u00e0 d\u00e9passer les 13\u00b0 au meilleur de la\r\njourn\u00e9e, soit 6\u00b0 en dessous des normes de saison.\r\nDurant la soir\u00e9e et la nuit le ciel s'\u00e9claircira et la journ\u00e9e de vendredi sera bien ensoleill\u00e9e. 6 petits\r\ndegr\u00e9s \u00e0 l'aube et 18 \u00e0 21\u00b0 dans l'apr\u00e8s-midi. La journ\u00e9e de samedi s'annonce \u00e9galement\r\nensoleill\u00e9e et douce avec 25\u00b0 attendus en Valais et sur le Plateau. Dimanche, une nouvelle\r\nperturbation am\u00e8nera des pr\u00e9cipitations d\u00e8s la matin\u00e9e.\r\nAvis:\r\ndegr\u00e9 2, fortes pr\u00e9cipitations Pr\u00e9alpes, Chablais, pied sud du Jura, jusqu'\u00e0 jeudi 18h.\r\nDes avis", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levit", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-19T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-19T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716728", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716728", "ece-7716709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Mexicaines brisent le tabou du harc\u00e8lement et des agressions sexuelles", "id": "sound-ED25918F-307E-47EC-AF07-AA33E682E4E4", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steels, Emmanuelle \r\nLes femmes mexicaines brisent un tabou et prennent la parole sur le th\u00e8me des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement au quotidien. Depuis quelques semaines, des dizaines de milliers d'internautes utilisent le hashtag #MiPrimerAcoso (#MonPremierHarc\u00e8lement). Les d\u00e9bats ne restent pas confin\u00e9s \u00e0 internet mais gagnent toute la soci\u00e9t\u00e9.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:11:22-08:11:34 / * Les Mexicaines brisent le tabou du harc\u00e8lement et des agressions sexuelles LANCEMENT 1 / HARCELEMENT MEXIQUE\r\n***Les Mexicaines brisent un tabou: elles prennent la parole au sujet des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement qu'elles subissent au quotidien. Elles se rallient depuis quelques semaines autour d'un \"hashtag\", un mot-cl\u00e9 sur Twitter: #MiPrimerAcoso... ce qui veut dire #MonPremierHarc\u00e8lement. Ce sont des micro-t\u00e9moignages: les femmes racontent leur premi\u00e8re confrontation avec la violence machiste. Le sujet de conversation, de d\u00e9bats, gagne toute la soci\u00e9t\u00e9. Et pour cause ! \r\nEmmanuelle Steels, vous \u00eates au Mexique... un pays dans lequel 2 femmes sur 3 affirment avoir \u00e9t\u00e9 victimes d'une agression sexuelle: \r\n  DIGAS, dur\u00e9e: 3'35\r\n***Emmanuelle Steels \u00e0 Mexico...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les femmes mexicaines brisent un tabou et prennent la parole sur le th\u00e8me des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement au quotidien. Depuis quelques semaines, des dizaines de milliers d\u2019internautes utilisent le hashtag #MiPrimerAcoso (#MonPremierHarc\u00e8lement). Les d\u00e9bats ne restent pas confin\u00e9s \u00e0 internet mais gagnent toute la soci\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les Mexicaines brisent le tabou du harc\u00e8lement et des agressions sexuelles / TUM_2016-05-19T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"M\u00e9nage\" - Batmaid", "id": "sound-96550FA0-B568-4136-960E-AA8BCE7FEE0D", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andreas Schollin-Borg, co-fondateur de Batmaid\r\nLa startup suisse \"Batmaid\" est pr\u00e9sent\u00e9e dans la presse comme le Uber des femmes de m\u00e9nage. Elle met en relation les professionnels du m\u00e9nage avec les personnes qui souhaitent s'offrir leurs services.\r\n\r\n* * \"M\u00e9nage\" - Batmaid (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 19.05 \"M\u00e9nage\" - Batmaid) 6h40 N\u00e9ophiles\r\n(( JINGLE ))\r\n Bonjour Lo\u00efs Siggen Lopez... Dans N\u00e9ophiles, ce matin nous parlons... m\u00e9nage...\r\n\u00d4 joie... faire le m\u00e9nage... si certains adorent \"poutzer\" - pour parler Suisses... d'autres, peut-\u00eatre les plus ais\u00e9s, s'accordent les services... \r\nD'un professionnel... pour le m\u00e9nage quotidien ou hedomadaire.. c'est selon. \r\nPuis depuis peu ;  il y a ceux qui mettent en relation... l'offre et la demande. \r\nEn Suisse, c'est une startup ; \"Batmaid\" - connue comme \"le UBER\" des femmes de m\u00e9nages. \r\nEt si on avait dit \u00e0 son co-fondateur que ce serait son m\u00e9tier il y a quelques ann\u00e9es... \r\n  18'' NEO 18.05 \"M\u00e9nage\" - Batmaid I \r\nAndreas Schollin-Borg a co-fond\u00e9 Batmaid... d\u00e9but 2015. C'est tout r\u00e9cent. \r\nAvant cela, il \u00e9tait trader... dans les mati\u00e8res premi\u00e8res. \r\n- Il a fait le grand \u00e9cart... \r\nIl voulait changer de vie et changer de voie, en devenant entrepreneur. Encore faillait-il... une bonne id\u00e9e. \r\nIl trouvera l'inspiration \u00e0 New York. Andreas Schollin-Borg. \r\n  44'' NEO 18.05 \"M\u00e9nage\" - Batmaid II\r\nAussit\u00f4t dit, aussit\u00f4t fait. Sept mois apr\u00e8s son retour, il co-fonde la startup Batmaid. \r\nC'\u00e9tait d\u00e9but 2015. \r\n- C'est donc un site internet, une plateforme, pour trouver des professionnels du m\u00e9nage ? \r\nC'est cela. Des professionnels. La plateforme met en relation un professionnel... avec un client. \r\nLa plateforme auditionne, g\u00e8re le paiement et s'occupe de la paperasse... mais la femme de m\u00e9nage est employ\u00e9e... par le client... \r\n- En ce sens, cela se rapproche du service de chauffeur priv\u00e9 \"Uber\" - qui ne sont pas employ\u00e9s par l'entreprise.... \r\nC'est cela. Ce qui est impressionnant, c'est la croissance de la jeune entreprise. \r\nA peine plus d'un an apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, ce \"uber du m\u00e9nage\" emploie plus de 15 personnes, entre Lausanne et Z\u00fcrich... \r\n  32'' NEO 18.05 \"M\u00e9nage\" - Batmaid III\r\nUne plateforme... certes mais des moyens bien humains et des emplois engag\u00e9s derri\u00e8re. \r\nLa startup a deux bureaux. A Lausanne et \u00e0 Z\u00fcrich. \r\nEnfin des bureaux... deux appartements. Le salon est rempli d'employ\u00e9s - seule une chambre est r\u00e9serv\u00e9e pour les co-fondateurs, le soir. \r\n- \"Ambiance Startup\"... \r\nToujours... C'est de l\u00e0 qu'ils g\u00e8rent leur service... de femmes de m\u00e9nages... \r\n- \"Femmes de m\u00e9nages\", dites-vous... le service est r\u00e9serv\u00e9 aux femmes ? \r\nNon, pas vraiment de sexisme en la mati\u00e8re... \r\nAndreas Schollin-Borg \r\n  34'' NEO 18.05 \"M\u00e9nage\" - Batmaid IV\r\nCette \u00e9conomie de \"fonctionnalit\u00e9\" version Suisse... a ses particularit\u00e9s... mais cela semble fonctionner. \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 Batmaid poursuit sa croissance sur un rythme \u00e0 deux chiffres... \r\nL'importation du mod\u00e8le am\u00e9ricain... a, pour l'instant, bien fonctionn\u00e9. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles... A demain, Lo\u00efs Siggen Lopez.", "alternativeExcerpt": ["La startup suisse \"Batmaid\" est pr\u00e9sent\u00e9e dans la presse comme le Uber des femmes de m\u00e9nage. Elle met en relation les professionnels du m\u00e9nage avec les personnes qui souhaitent s'offrir leurs services.", "La startup suisse \"Batmaid\" est pr\u00e9sent\u00e9e dans la presse comme le Uber des femmes de m\u00e9nage. Elle met en relation les professionnels du m\u00e9nage avec les personnes qui souhaitent s'offrir leurs services.", "La startup suisse \"Batmaid\" est pr\u00e9sent\u00e9e dans la presse comme le Uber des femmes de m\u00e9nage. Elle met en relation les professionnels du m\u00e9nage avec les personnes qui souhaitent s'offrir leurs services."], "alternativeTitle": ["\"M\u00e9nage\" \u2013 Batmaid", "\"M\u00e9nage\" \u2013 Batmaid / JDM_2016-05-19T06:40:00_neophiles", "\"M\u00e9nage\" \u2013 Batmaid / JDM_2016-05-19T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716729", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716729", "ece-7716711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 19.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-527632E4-08EB-4E09-937C-19E102287896", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-19T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-19T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700290", "ece-7700278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Trouver une chemise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AB03FD4-95A8-4E09-A157-164DB1AA24E3", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Trouver une chemise", "Trouver une chemise / OTWO_2016-05-19T11:30:32_hotline", "Trouver une chemise / OTWO_2016-05-19T11:30:32_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700322", "ece-7700314"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Poulenc, Faur\u00e9 et Komitas", "id": "sound-5B611007-0EEC-4B71-A591-0D074D706C17", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPour leur premier disque sorti sous le label Claves le 8 avril 2016, la violoncelliste Astrig Siranossian et le pianiste Th\u00e9o Fouchenneret proposent un programme franco-arm\u00e9nien autour de Poulenc, Faur\u00e9 et Komitas. Astrig Siranossian r\u00e9pond aux questions de Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Pour leur premier disque sorti sous le label Claves le 8 avril 2016, la violoncelliste Astrig Siranossian et le pianiste Th\u00e9o Fouchenneret proposent un programme franco-arm\u00e9nien autour de Poulenc, Faur\u00e9 et Komitas. \n\nAstrig Siranossian r\u00e9pond aux questions de Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Poulenc, Faur\u00e9 et Komitas  / MAG_2016-05-19T12:06:45_invite-1", "Magma du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7093542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Siranossian, Astrig", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le rapport de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur l'accord entre la Suisse et l'OLP est-il solide?", "id": "sound-327FCEB1-CC4D-46CE-860A-152D405C82A0", "durationSec": 558, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la publication de Marcel Gyr sur l'accord secret soi-disant conclu en automne 1970 entre le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'OLP, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a souhait\u00e9 en avoir le cour net. Le groupe de travail mandat\u00e9 pour faire toute la lumi\u00e8re sur l'affaire vient de pr\u00e9senter ses r\u00e9sultats. Il n'y a pas eu d'accord, selon leur rapport. Mais cette contre-enqu\u00eate est-elle solide? L'interview de Sacha Zala, directeur des Documents diplomatiques suisses.\r\n\r\n* * Le rapport de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur l'accord entre la Suisse et l'OLP est-il solide?  \r\nBonsoir Sacha Zala!\r\ndirecteur des Documents diplomatiques suisses\r\nOn va parler avec vous du fameux accord secret conclu soit-disant en automne 1970 entre le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'OLP. Une pol\u00e9mique d\u00e9clench\u00e9 en janvier par l'ouvrage de Marcel Gyr \u00ab Schweizer Terrorjahre \u00bb, gros \u00e9cho politique. Jusqu'au conseil f\u00e9d\u00e9ral qui a souhait\u00e9 avoir le cour net. Le groupe de travail mandat\u00e9 pour faire toute la lumi\u00e8re sur l'affaire vient de pr\u00e9senter ses r\u00e9sultats.\r\nUn rapport de 25 pages ; dont 3 entretiens avec les derniers t\u00e9moins vivants.\r\nIl n'y a pas eu d'accord, nous dit ce rapport.\r\nSacha Zalla : on va s'interroger avec vous sur la solidit\u00e9 de cette contre-enqu\u00eate. \r\n-\tVous \u00eates historien : rapport command\u00e9 le 3 f\u00e9vrier . rapport final est dat\u00e9 du 3 mai 2015 ; 3 mois pour 400 dossiers, venant de 6 d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux ; des fiches de la police f\u00e9d\u00e9rale ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es ; les fonds priv\u00e9s de Pierre Graber ; les archives du CICR ; le tout sous le principe des 4 yeux (2 personnes ont d\u00e9pouill\u00e9) . franchement, est-ce vraiment r\u00e9aliste pour un groupe de 8 personnes ?? \r\nsans compter qu'il faut se mettre \u00e0 jour la litt\u00e9rature historique sur la p\u00e9riode (OLP, Proche-Orient, terrorisme, etc.), sur les \u00e9v\u00e9nements, et du contexte politique suisse de l'\u00e9poque pour \u00eatre 100% op\u00e9rationnel !! \r\n-\t28 pages tout compris, 18 en gros pour la m\u00e9thode, 8 pour les r\u00e9sultats . maigre ! difficile de ne pas rester sur sa faim ! \r\n-\tLes entretiens, des \u00e9l\u00e9ments importants de ce rapport et des conclusions : l'ancien conseiller personnel de Pierre Graber (in\u00e9dit), Walter Buser (ancien vice-chancelier) . oui, non, je ne sais plus . \r\n-\tLa pi\u00e8ce de r\u00e9sistance : Kadoumi . on a essay\u00e9 de le contacter, en fin de vie, tr\u00e8s mal en point . \u00ab don't remember \u00bb, 4x, \u00e0 toutes les r\u00e9ponses . une \u00e9tude s\u00e9rieuses peut-elle se satisfaire de ca ?? \r\n-\tQuelle valeur ont ces t\u00e9moignages ?? le rapport \u00e9voque la m\u00e9thodologie n\u00e9cessaire \u00e0 des entretiens d'histoire orale, la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir des r\u00e9ponses \u00e9crites . or l\u00e0 franchement, c'est presque ridicule !\r\n-\tReste une source anonyme qui refuse de parler . elle aurait des notes manuscrites prouvant l'existence de cet accord ; comment expliquer ce mutisme selon vous ?\r\n-\tQuand on lit ce rapport, en toute objectiviti\u00e9, difficile de ne pas avoir l'impression que ces auteurs ont avant tout cherch\u00e9 \u00e0 casser la th\u00e8se de Marcel Gyr . se satisfaire de cette conclusion serait une erreur ?? \r\n-\tdonc difficile d'y trouver une r\u00e9ponse d\u00e9finitive. que faudrait-il faire ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la publication de Marcel Gyr sur l'accord secret soi-disant conclu en automne 1970 entre le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l\u2019OLP, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a souhait\u00e9 en avoir le c\u0153ur net. Le groupe de travail mandat\u00e9 pour faire toute la lumi\u00e8re sur l\u2019affaire vient de pr\u00e9senter ses r\u00e9sultats. Il n\u2019y a pas eu d\u2019accord, selon leur rapport. Mais cette contre-enqu\u00eate est-elle solide? L'interview de Sacha Zala, directeur des Documents diplomatiques suisses."], "alternativeTitle": ["Le rapport de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur l'accord entre la Suisse et l'OLP est-il solide? / FOR_2016-05-19T18:12:00_developpement-7", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien, Directeur des Documents diplomatiques suisses", "name": "Zala, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Juste la fin du monde\" de Xavier Dolan", "id": "sound-25F2D540-9223-40DA-867E-0F26CCDDDC90", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 18 mai 2016 a eu lieu, en comp\u00e9tition officielle, la projection du nouveau film du fils prodigue de Cannes, Xavier Dolan. \"Juste la fin du monde\" est un huis clos familial dans lequel un auteur de th\u00e9\u00e2tre c\u00e9l\u00e8bre revient, apr\u00e8s 12 ans d'absence, annoncer sa mort \u00e0 ses proches. \r\nRafael Wolf a recueilli les propos des journalistes avant et apr\u00e8s la s\u00e9ance.", "alternativeExcerpt": ["Le 18 mai 2016 a eu lieu, en comp\u00e9tition officielle, la projection du nouveau film du fils prodigue de Cannes, Xavier Dolan. \"Juste la fin du monde\" est un huis clos familial dans lequel un auteur de th\u00e9\u00e2tre c\u00e9l\u00e8bre revient, apr\u00e8s 12 ans d\u02b9absence, annoncer sa mort \u00e0 ses proches. \n\nRafael Wolf a recueilli les propos des journalistes avant et apr\u00e8s la s\u00e9ance."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Juste la fin du monde\" de Xavier Dolan / VER_2016-05-19T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les d\u00e9tournements de Scorpion Dagger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72AAF287-CAE0-4105-AAC0-101FC5BF38D0", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans l'art du d\u00e9tournement, on demande James Keer. Sous le pseudo de James Kerr/Scorpion Dagger, ce Canadien de 35 ans originaire de Montr\u00e9al transforme des tableaux, principalement de la Renaissance, pour en faire des GIFs.\r\nC'est donc avec un humour f\u00e9roce et presque irr\u00e9v\u00e9rencieux que de c\u00e9l\u00e8bres toiles, comme \"La D\u00e9position de croix\" de Giotto, prennent un sens nouveau...", "alternativeExcerpt": ["Dans l'art du d\u00e9tournement, on demande James Keer. Sous le pseudo de James Kerr/Scorpion Dagger, ce Canadien de 35 ans originaire de Montr\u00e9al transforme des tableaux, principalement de la Renaissance, pour en faire des GIFs.\n\nC'est donc avec un humour f\u00e9roce et presque irr\u00e9v\u00e9rencieux que de c\u00e9l\u00e8bres toiles, comme \"La D\u00e9position de croix\" de Giotto, prennent un sens nouveau...", "Dans l'art du d\u00e9tournement, on demande James Keer. Sous le pseudo de James Kerr/Scorpion Dagger, ce Canadien de 35 ans originaire de Montr\u00e9al transforme des tableaux, principalement de la Renaissance, pour en faire des GIFs.\n\nC'est donc avec un humour f\u00e9roce et presque irr\u00e9v\u00e9rencieux que de c\u00e9l\u00e8bres toiles, comme \"La D\u00e9position de croix\" de Giotto, prennent un sens nouveau...", "Dans l'art du d\u00e9tournement, on demande James Keer. Sous le pseudo de James Kerr/Scorpion Dagger, ce Canadien de 35 ans originaire de Montr\u00e9al transforme des tableaux, principalement de la Renaissance, pour en faire des GIFs.\n\nC'est donc avec un humour f\u00e9roce et presque irr\u00e9v\u00e9rencieux que de c\u00e9l\u00e8bres toiles, comme \"La D\u00e9position de croix\" de Giotto, prennent un sens nouveau..."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9tournements de Scorpion Dagger", "Les d\u00e9tournements de Scorpion Dagger / HAP_2016-05-19T18:40:00_happy-pics", "Les d\u00e9tournements de Scorpion Dagger / HAP_2016-05-19T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700334", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700334", "ece-7700329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des mesures prises \u00e0 l'encontre des constructions illicites de Verbier", "id": "sound-FFC8855A-B406-4D13-A1B9-85692F75563E", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les autorit\u00e9s communales de Bagnes ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi matin les diff\u00e9rentes mesures pour tenter de clore l'\u00e9pineux dossier des affaires des constructions illicites de Verbier. Ces quinze mesures montreraient une volont\u00e9 de l'ex\u00e9cutif bagnard de faire le m\u00e9nage pour de bon.\r\n\r\n* * Des mesures prises \u00e0 l'encontre des constructions illicites de Verbier 12h30 Construction Ch\u00e2ble - Verbier\r\nAffaire des constructions illicites de Verbier: les autorit\u00e9s communales de Bagnes ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin les diff\u00e9rentes mesures prises dans cet \u00e9pineux dossier. Yves Terrani, vous \u00eates au Ch\u00e2ble... Y-a-t-il via ses 15 mesures\u00a0une volont\u00e9 de l'ex\u00e9cutif bagnard de faire le m\u00e9nage pour de bon ?\r\nDIRECT portable au ** 12", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s communales de Bagnes ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi matin les diff\u00e9rentes mesures pour tenter de clore l\u2019\u00e9pineux dossier des affaires des constructions illicites de Verbier. Ces quinze mesures montreraient une volont\u00e9 de l'ex\u00e9cutif bagnard de faire le m\u00e9nage pour de bon."], "alternativeTitle": ["Des mesures prises \u00e0 l\u2019encontre des constructions illicites de Verbier / 12H30_2016-05-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une fondation critiqu\u00e9e pour avoir engag\u00e9 des frontaliers \u00e0 la place de ch\u00f4meurs", "id": "sound-F93B489B-D602-4166-AF05-8C08C3AABC22", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Horace Gautier, pdt Fondation pour handicap\u00e9s Clair Bois\r\nA Gen\u00e8ve,  l'Etat pointe du doigt la Fondation pour handicap\u00e9s Clair Bois. Il lui est reproch\u00e9 d'avoir embauch\u00e9 des frontaliers au lieu de ch\u00f4meurs genevois. Face \u00e0 cette critique, la fondation a annonc\u00e9 qu'elle employait 700 collaborateurs, dont 25% de frontaliers. Interview d'Horace Gautier, pr\u00e9sident de Clair Bois.\r\n\r\n* * Une fondation critiqu\u00e9e pour avoir engag\u00e9 des frontaliers \u00e0 la place de ch\u00f4meurs 12h30 Clairbois suite\r\nA Gen\u00e8ve, l'Etat met en cause la Fondation pour handicap\u00e9s Clair Bois, selon une information de la RTS. Il l'accuse d'avoir engag\u00e9 des frontaliers \u00e0 la place de ch\u00f4meurs genevois. Clair Bois emploie 700 collaborateurs dont 25% de frontaliers rappelle Horace Gautier, son pr\u00e9sident r\u00e9pond \u00e0 Laetitia Guinand", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve,  l'Etat pointe du doigt la Fondation pour handicap\u00e9s Clair Bois. Il lui est reproch\u00e9 d'avoir embauch\u00e9 des frontaliers au lieu de ch\u00f4meurs genevois. Face \u00e0 cette critique, la fondation a annonc\u00e9 qu'elle employait 700 collaborateurs, dont 25% de frontaliers. Interview d'Horace Gautier, pr\u00e9sident de Clair Bois."], "alternativeTitle": ["Une fondation critiqu\u00e9e pour avoir engag\u00e9 des frontaliers \u00e0 la place de ch\u00f4meurs  / 12H30_2016-05-19T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! 1 jeune sur 5 est pr\u00eat \u00e0 tout pour r\u00e9ussir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FDADB2D-C8B0-4E91-9523-D950C7AE9E29", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Minute !", "Minute ! / NMT_2016-05-19T08:15:00_minute", "Minute ! / NMT_2016-05-19T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700281", "ece-7700267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sociologie des larmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFA90100-E895-41E0-AD36-CCD11C4AA308", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lacroix, Sophie\r\nLes larmes sont le propre de l'\u00eatre humain et elles le diff\u00e9rencient de l'animal: mais comment expliquer cette expression physique de nos \u00e9motions? A quoi servent les larmes? De quoi sont-elles le reflet? Quel impact les larmes ont-elles sur les autres et comment r\u00e9agissons-nous face aux larmes? \r\nNous recevons Sophie Lacroix, philosophe et auteur de l'ouvrage \"L'humanit\u00e9 des larmes\" aux \u00e9ditions Manucius.\r\n\r\n* * Les larmes sont le propre de l'\u00eatre humain et elles le diff\u00e9rencient de l'animal: mais comment expliquer cette expression physique de nos \u00e9motions? A quoi servent les larmes? De quoi sont-elles le reflet? Quel impact les larmes ont-elles sur les autres et comment r\u00e9agissons-nous face aux larmes? \r\nNous recevons Sophie Lacroix, philosophe et auteur de l'ouvrage \"L'humanit\u00e9 des larmes\" aux \u00e9ditions Manucius.", "alternativeTitle": ["Tribu du 19.05.2016", "Sociologie des larmes / TRI_2016-05-19T11:04:15_tribu", "Tribu du 19.05.2016", "Sociologie des larmes / TRI_2016-05-19T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les larmes sont le propre de l\u02b9\u00eatre humain et elles le diff\u00e9rencient de l\u02b9animal: mais comment expliquer cette expression physique de nos \u00e9motions? A quoi servent les larmes? De quoi sont-elles le reflet? Quel impact les larmes ont-elles sur les autres et comment r\u00e9agissons-nous face aux larmes? \n\nNous recevons Sophie Lacroix, philosophe et auteur de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9humanit\u00e9 des larmes\" aux \u00e9ditions Manucius.", "Les larmes sont le propre de l\u02b9\u00eatre humain et elles le diff\u00e9rencient de l\u02b9animal: mais comment expliquer cette expression physique de nos \u00e9motions? A quoi servent les larmes? De quoi sont-elles le reflet? Quel impact les larmes ont-elles sur les autres et comment r\u00e9agissons-nous face aux larmes? \n\nNous recevons Sophie Lacroix, philosophe et auteur de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9humanit\u00e9 des larmes\" aux \u00e9ditions Manucius."], "imageURL": "//www.rts.ch/7718392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700540", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700540", "ece-7700539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: L.O.S, beat-boxer", "id": "sound-B9DAB361-C9F3-49FB-AE77-CD67C851E6C1", "durationSec": 2487, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le spectacle \"Inuk\", est un conte venu du grand Nord, n\u00e9 d'une exp\u00e9dition sur la terre des Inuits du Qu\u00e9bec, le Nunavik. Dans un environnement sonore inspir\u00e9 du voyage, entre chants traditionnels et musique \u00e9lectro, la compagnie L'unijambiste, emmen\u00e9e par le metteur en sc\u00e8ne David Gauchard s'interroge sur ce que nous faisons du monde. Les hommes, la nature, le climat, les animaux: o\u00f9 en sommes-nous? Sur sc\u00e8ne comme sur la glace, on trouve le beat-boxer L.O.S, les acteurs Emmanuelle Hiron et Nicolas Petisoff, servis par la po\u00e9sie du rappeur Arm, du groupe Psykick Lyrikah. L.O.S est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\"Inuk\", un spectacle d\u00e8s 7 ans, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram de Gen\u00e8ve jusqu'au dimanche 22 mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le spectacle \"Inuk\", est un conte venu du grand Nord, n\u00e9 d\u02b9une exp\u00e9dition sur la terre des Inuits du Qu\u00e9bec, le Nunavik. Dans un environnement sonore inspir\u00e9 du voyage, entre chants traditionnels et musique \u00e9lectro, la compagnie L\u02b9unijambiste, emmen\u00e9e par le metteur en sc\u00e8ne David Gauchard s\u02b9interroge sur ce que nous faisons du monde. Les hommes, la nature, le climat, les animaux: o\u00f9 en sommes-nous? Sur sc\u00e8ne comme sur la glace, on trouve le beat-boxer L.O.S, les acteurs Emmanuelle Hiron et Nicolas Petisoff, servis par la po\u00e9sie du rappeur Arm, du groupe Psykick Lyrikah. L.O.S est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\n\n\"Inuk\", un spectacle d\u00e8s 7 ans, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram de Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au dimanche 22 mai 2016."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: L.O.S, beat-boxer / VER_2016-05-19T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700591"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La guerre en 2 temps (2/2) : \"A l'endroit\", pourquoi perd-on la guerre ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-123D1AEA-3563-4AA5-83C2-CFD841481FB9", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "\"Depuis le retrait du Vietnam, le bilan militaire de la puissance am\u00e9ricaine et de ses alli\u00e9s occidentaux est sans conteste n\u00e9gatif : conflits co\u00fbteux, r\u00e9sultats militaires m\u00e9diocres, cons\u00e9quences politiques d\u00e9sastreuses. \r\nConjuguant l'histoire, la g\u00e9opolitique et l'observation du terrain, G\u00e9rard Chaliand rappelle quels \u00e9taient les ingr\u00e9dients de la victoire - et donc les raisons actuelles de l'\u00e9chec, notamment au Moyen-Orient. Voulons-nous vraiment gagner ces guerres ? \u00c0 quel prix ?\" (source: \u00e9diteur).", "alternativeTitle": ["Babylone du 19.05.2016", "La guerre en 2 temps: \"A l'endroit\" (2/2) / BAB_2016-05-19T09:06:45_babylone", "Babylone du 19.05.2016", "La guerre en 2 temps: \"A l'endroit\" (2/2) / BAB_2016-05-19T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me th\u00e8me de la s\u00e9rie \"La guerre en 2 temps\": Pourquoi perd-on la guerre?\n\n\"Depuis le retrait du Vietnam, le bilan militaire de la puissance am\u00e9ricaine et de ses alli\u00e9s occidentaux est sans conteste n\u00e9gatif: conflits co\u00fbteux, r\u00e9sultats militaires m\u00e9diocres, cons\u00e9quences politiques d\u00e9sastreuses. Conjuguant l\u02b9histoire, la g\u00e9opolitique et l\u02b9observation du terrain, G\u00e9rard Chaliand rappelle quels \u00e9taient les ingr\u00e9dients de la victoire - et donc les raisons actuelles de l\u02b9\u00e9chec, notamment au Moyen-Orient.\nVoulons-nous vraiment gagner ces guerres? \u00c0 quel prix?\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec G\u00e9rard Chaliand, en direct, historien sp\u00e9cialiste des conflits internationaux.\n\nA lire\n\"Pourquoi perd-on la guerre? Un nouvel art occidental\", G\u00e9rard Chaliand, \u00e9ditions Odile Jacob, 2016.\n\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Philippe Zwahlen", "2\u00e8me th\u00e8me de la s\u00e9rie \"La guerre en 2 temps\": Pourquoi perd-on la guerre?\n\n\"Depuis le retrait du Vietnam, le bilan militaire de la puissance am\u00e9ricaine et de ses alli\u00e9s occidentaux est sans conteste n\u00e9gatif: conflits co\u00fbteux, r\u00e9sultats militaires m\u00e9diocres, cons\u00e9quences politiques d\u00e9sastreuses. Conjuguant l\u02b9histoire, la g\u00e9opolitique et l\u02b9observation du terrain, G\u00e9rard Chaliand rappelle quels \u00e9taient les ingr\u00e9dients de la victoire - et donc les raisons actuelles de l\u02b9\u00e9chec, notamment au Moyen-Orient.\nVoulons-nous vraiment gagner ces guerres? \u00c0 quel prix?\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec G\u00e9rard Chaliand, en direct, historien sp\u00e9cialiste des conflits internationaux.\n\nA lire\n\"Pourquoi perd-on la guerre? Un nouvel art occidental\", G\u00e9rard Chaliand, \u00e9ditions Odile Jacob, 2016.\n\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Philippe Zwahlen"], "imageURL": "//www.rts.ch/7717626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700176", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste des conflits internationaux", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700176", "ece-7700175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Julius Baer annonce de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats", "id": "sound-EAF34574-7D84-4918-9311-CFE49FB2F7D3", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La banque priv\u00e9e Julius Baer affiche un niveau record de fonds de 305 milliards de francs \u00e0 la fin du mois d'avril. Ce chiffre, publi\u00e9 jeudi matin, repr\u00e9sente une augmentation de six milliards par rapport \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015. Il s'agit l\u00e0 d'une performance dans un contexte \u00e9conomique ralenti.\r\n\r\n* * Julius Baer annonce de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats 12h30 Julius Baer \r\nLa banque priv\u00e9e Julius Baer affiche un niveau record de fonds de 305 milliards de francs \u00e0 la fin du mois d'avril. Un chiffre publi\u00e9 ce matin, qui repr\u00e9sente une augmentation de 6 milliards par rapport \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015. Et, c'est l\u00e0 une performance dans un contexte \u00e9conomique ralenti. Pr\u00e9cisions Estelle Braconnier...\r\nIl y a en effet, moins d'afflux de capitaux d\u00fb notamment \u00e0 la conjoncture du c\u00f4t\u00e9 de l'Europe de l'Est, de l'Am\u00e9rique latine et surtout par le d\u00e9sengagement des clients en Asie.Les afflux de capitaux ont m\u00eame diminu\u00e9 en dessous de 3% sur les 12 derniers mois.Le groupe priv\u00e9 zurichois qui a embauch\u00e9 des conseillers \u00e0 la client\u00e8le envisage malgr\u00e9 tout, un objectif d'afflux de capitaux de 4 \u00e0 6%.Le niveau record de fonds aujourd'hui correspond \u00e0 une augmentation de 2% en comparaison avec la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re.Il provient de la hausse continue des nouveaux appports de fonds et de la consolidation le 1er avril dernier de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion de fortune italienne Kairos.Kairos qui g\u00e8re des fonds de pr\u00e8s de 9 milliards.Ce placement a donc permis \u00e0 Julius Baer de conjug\u00e9r\u00e9 le sort jet\u00e9 par le rench\u00e9rissement du franc face au dollars et \u00e0 la Livre.Loin de se reposer sur ses lauriers, la prestigieuse enseigne bancaire a pris des mesures d'\u00e9conomies pour lutter contre la chert\u00e9 du franc.Mesures qui devraient permettre d'\u00e9conomiser pr\u00e8s de 50 millions sur les couts budg\u00e9t\u00e9s sur le reste de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La banque priv\u00e9e Julius Baer affiche un niveau record de fonds de 305 milliards de francs \u00e0 la fin du mois d'avril. Ce chiffre, publi\u00e9 jeudi matin, repr\u00e9sente une augmentation de six milliards par rapport \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015. Il s'agit l\u00e0 d'une performance dans un contexte \u00e9conomique ralenti."], "alternativeTitle": ["Julius Baer annonce de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats / 12H30_2016-05-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le glyphosate dangereux pour la sant\u00e9? Les dessous d'une controverse scientifique", "id": "sound-285C47BB-801C-45D4-965D-65869F364316", "durationSec": 470, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Foucart , Stephane ;Stephane Foucart, journaliste scientifique fran\u00e7ais au Monde\r\nLe glyphosate est l'herbicide le plus vendu au monde et rentre notamment dans la composition du Round Up. Le comit\u00e9 permanent de l'Union Europ\u00e9enne sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire doit d\u00e9cider de son sort ce jeudi. Le produit est r\u00e9put\u00e9 dangereux pour la sant\u00e9, mais la communaut\u00e9 scientifique peine \u00e0 se mettre d'accord.\r\n\r\n* * Le glyphosate dangereux pour la sant\u00e9? Les dessous d'une controverse scientifique LANCEMENT 2 / GLYPHOSATE\r\n***C'est l'herbicide le plus vendu au monde: le glyphosate. Il entre notamment dans la composition du c\u00e9l\u00e8bre Round Up dont plusieurs pays, dont la France, r\u00e9clament l'interdiction en raison des dangers qu'il pose pour la sant\u00e9. Le comit\u00e9 permanent de l'Union Europ\u00e9enne sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire doit d'ailleurs d\u00e9cider de son sort aujourd'hui.\r\nVirginie Matter, un produit dangereux pour la sant\u00e9 mais sur ce point, rien n'est certain... le glyphosate est en fait au coeur d'une controverse scientifique \u00e9pique dont le dernier \u00e9pisode a eu lieu cette semaine...\r\n DIR STU LS\r\nDans cette histoire, la question est claire, la r\u00e9ponse nettement moins. Tout le monde voudrait savoir si le glyphosate est canc\u00e9rog\u00e8ne ou pas ? C'est un v\u00e9ritable feuilleton avec rebondissements, des experts anonymes, des conflits d'int\u00e9r\u00eats, des rapports qui se contredisent... en toile de fond une question adress\u00e9e \u00e0 la science mais c'est l'\u00e9conomie et le politique qui dictent les r\u00e8gles. \r\n***Un v\u00e9ritable thriller en somme !\r\nIl faut bien garder l'auditeur \u00e0 l'\u00e9coute... parce que l'adapation au cin\u00e9ma des tribulations du Glyphosate \u00e0 Bruxelles, c'est pas pour demain... m\u00eame si les intrigues compliqu\u00e9es, les sc\u00e9naristes adorent \u00e7a.\r\nM\u00e9diatiquement, l'affaire s'est emball\u00e9e en mars 2015 ! le Centre international de recherche sur le cancer, le CIRC, qui d\u00e9pend de l'OMS et qui est charg\u00e9 de classer ce qui est canc\u00e9rog\u00e8ne ou pas publie son \u00e9valuation pour le glyphosate. Verdict : cancerog\u00e8ne probable pour l'homme ! \r\n6 mois plus tard, nous sommes en novembre 2015 ... l'autorit\u00e9 europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments l'EFSA publie aussi son rapport... et juge  improbable le risque canc\u00e9rog\u00e8ne du Glyphosate ! \r\n***Qui dit vrai ? \r\nPlutot pourquoi ces deux rapports n'arrivent pas \u00e0 la m\u00eame conclusion ? Stephane Foucart, journaliste scientifique fran\u00e7ais au Monde est l'un des observateur les plus attentifs de cette controverse, il a publi\u00e9 une analyse circonstancie\u00e9 des divergences entre le CIRC et l'EFSA.  \r\n DIGAS 42\"\r\nEt la liste est longue... on rel\u00e8vera des m\u00e9thodes statistiques diff\u00e9rentes pour interpretrer les m\u00eames donn\u00e9es... et on note \u00e9galement  le mode de fabrication du rapport l'EFSA, l'autorit\u00e9 europ\u00e9enne.\r\n DIGAS 1'20\"\r\nun des nombreux exemple du manque de transparence dans ce dossier. Du c\u00f4t\u00e9 du CIRC, les noms des 17 experts sont connus. \r\nA suite de cette contradiction entre deux instances internationale majeures, arrive en f\u00e9vrier 2016 l'avis de l'agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire fran\u00e7aise. Pour r\u00e9sum\u00e9, on se situe entre les deux avis pr\u00e9c\u00e9dants : le glyphosate seul ne peut pas \u00eatre class\u00e9 canc\u00e9rog\u00e8ne probable mais il faut \u00e9valuer l'effet du glyphosate avec les adjuvants ... le coktail qui constitue le Round up de Monsanto\r\n***Et puis, lundi... un autre \u00e9tude publi\u00e9e lundi brouille un peu plus les pistes...\r\nCelle des experts du JMPR, le Joint meeting on pesticides residues qui jugent improbable la conc\u00e9rog\u00e9nicit\u00e9 du glyphosate par le biais de l'alimentaiton. Ce comit\u00e9 d\u00e9pend en partie de de l'OMS comme le CIRC. \r\n DIGAS 40\" \r\nProbl\u00e8me, le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de ce groupe d'expert pr\u00e9sente des conflits d'int\u00e9r\u00eats selon des ONG et l'OMS n'a pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 leur idendit\u00e9. \r\n***Voil\u00e0 qui n'aide pas \u00e0 lever le voile sur le danger du glyphosate ! Si c'est aussi peu clair, comment les d\u00e9put\u00e9s et les experts europ\u00e9ens font pour prendre leur d\u00e9cision ? \r\nEn tout cas, il ne peuvent pas se baser sur une opinion scientifique tranch\u00e9es, d'autres crit\u00e8res entrent en jeu. Nathalie Ch\u00e8vre, \u00e9cotoxicologue \u00e0 l'universit\u00e9 de lAusanne qui travaille sur la complexit\u00e9 des effets des produits chimiques sur l'environnement, elle sait \u00e0 quelle point la preuve est difficile \u00e0 fournir\r\n DIGAS 32'' \r\nReste \u00e0 savoir si cette inextricable question de la sant\u00e9 est le v\u00e9ritable enjeu ? Car il apparait assez clairement que dans la liste des atteintes \u00e0 la sant\u00e9 de la population g\u00e9n\u00e9rale, le glyphosate n'est pas en t\u00eate des priorit\u00e9. Le combat peut \u00eatre ailleurs. Le glyphosate c'est un symbole, le symbole du manque de transparence dans l'\u00e9valuation des risques qui repose sur des conflits d'int\u00e9r\u00eat. Le symbole d'un syst\u00e8me agoalimentaire.. l'h\u00e9g\u00e9monie d'une firme qui a impos\u00e9 un mode de  culture et c'est souvent cela qui est dans le viseur des ONG et de certain gouvernement ; Mais il est plus facile de mobiliser l'opinion publique sur les questions de sant\u00e9 que l'environnement, un certain mod\u00e8le capitaliste ou encore la r\u00e9alit\u00e9 du monde paysan \u00e0 travers les continents. \r\n***Le sujet n'est pas tranch\u00e9, on l'a bien compris ! L'enqu\u00eate sur le glyphosate en Suisse se poursuit gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9quipe de 15 minutes. Retrouvez-les notamment sur Twitter #15RTS, avant le rendez-vous de samedi \u00e0 12h45.", "alternativeExcerpt": ["Le glyphosate est l'herbicide le plus vendu au monde et rentre notamment dans la composition du Round Up. Le comit\u00e9 permanent de l'Union Europ\u00e9enne sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire doit d\u00e9cider de son sort ce jeudi. Le produit est r\u00e9put\u00e9 dangereux pour la sant\u00e9, mais la communaut\u00e9 scientifique peine \u00e0 se mettre d'accord."], "alternativeTitle": ["L'herbicide glyphosate sur le point d'\u00eatre interdit en Europe / TUM_2016-05-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les outils de la terre", "id": "sound-5BF6C384-7FA4-4FA1-8CC6-7316E7ECB7D2", "durationSec": 1381, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bilat, C\u00e9dric;Hartlieb, David\r\nLucile Solari vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la nouvelle exposition du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel. \"Terre d'Outils\" pr\u00e9sente quelque 200 outils pour raconter l'histoire des m\u00e9tiers de la terre des origines \u00e0 nos jours. Visite guid\u00e9e en compagnie de Blaise Mulhauser, conservateur de l'exposition, et de Jos\u00e9 Richard, responsable de la collection d'outils du jardin. Avec Hugues Maurer, producteur de viande au Landeron, David Hartlieb, un des concepteurs du projet Smart Copter, et C\u00e9dric Bilat, chef du projet Smart Copter.", "alternativeExcerpt": ["Lucile Solari vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la nouvelle exposition du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel. \"Terre d\u2019Outils\" pr\u00e9sente quelque 200 outils pour raconter l\u2019histoire des m\u00e9tiers de la terre des origines \u00e0 nos jours. Visite guid\u00e9e en compagnie de Blaise Mulhauser, conservateur de l'exposition, et de Jos\u00e9 Richard, responsable de la collection d\u2019outils du jardin. Avec Hugues Maurer, producteur de viande au Landeron, David Hartlieb, un des concepteurs du projet Smart Copter, et C\u00e9dric Bilat, chef du projet Smart Copter."], "alternativeTitle": ["Les outils de la terre / CQFD_2016-05-19T10:04:15_dossier", "CQFD du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel,Directeur du jardin botatnique (NE)", "name": "Mulhauser, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700606"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Jazz, funk, fusion, le carrousel tourne toujours. La preuve aujourd'hui !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-241FF75D-7CA7-4CCE-A008-BB221090BF52", "durationSec": 4653, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Trois invit\u00e9s aujourd'hui dans JazzZ pour vous convier \u00e0 partager du \"groove\" sur sc\u00e8ne ou sur galette. Moreno Helmy emm\u00e8ne toujours son \"MoreFunkersBand\" au studio et sur les sc\u00e8nes; Pierangelo Crescenzio a distill\u00e9 ses lignes de basse propulsives tous azimuts et se promeut enfin ma\u00eetre d'oeuvre pour une premi\u00e8re galette; Enfin, L\u00e9on Phal nous parlera d'un projet qui lui tient \u00e0 cour et que vous pourrez aller \u00e9couter bient\u00f4t.De la musique, des musiciens, des compositeurs, des rendez-vous de concert, des CDs, de quoi taper du pied, et surtout les artisans principaux pour nous en parler. A toute \u00e0 l'heure.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 19.05.2016", "\"Jazz, funk, fusion, le carrousel tourne toujours. La preuve aujourd\u02b9hui !\" / JAZ_2016-05-19T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 19.05.2016", "\"Jazz, funk, fusion, le carrousel tourne toujours. La preuve aujourd\u02b9hui !\" / JAZ_2016-05-19T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Trois invit\u00e9s aujourd\u02b9hui dans JazzZ pour vous convier \u00e0 partager du \"groove\" sur sc\u00e8ne ou sur galette.", "Trois invit\u00e9s aujourd\u02b9hui dans JazzZ pour vous convier \u00e0 partager du \"groove\" sur sc\u00e8ne ou sur galette."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassiste", "name": "Crescenzio, Pierangelo", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Helmy, Moreno", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Phal, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700191", "ece-7700190"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Fifi \u00e0 Cannes - Interview de Christian Fevret, commissaire de l'exposition \"The Velvet Underground\" \u00e0 Paris- Album de la semaine: \"Hopelessness\" de Anohni", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-42DC1E7D-39DA-49B1-820A-B5D5F0F30184", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Velvet Underground", "Anohni"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop", "rock"], "excerpt": "Depuis le festival de Cannes, Fifi nous parle de \"Tour de France\" de Rachid Dja\u00efdani pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Quinzaine des r\u00e9alisateurs, film dans lequel le personnage incarn\u00e9 par G\u00e9rard Depardieu, un ma\u00e7on aigri et raciste du nord de la France se convertit au rap.\r\n\r\nCannes:Papier Fifi: Depuis le festival de Cannes, Fifi pr\u00e9sente \"Tour de France\" de Rachid Dja\u00efdani pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Quinzaine des r\u00e9alisateurs, film dans lequel le personnage incarn\u00e9 par G\u00e9rard Depardieu, un ma\u00e7on aigri et raciste du nord de la France se convertit au rap. \r\n\"Far'Hook est un jeune rappeur de 20 ans. Suite \u00e0 un r\u00e8glement de compte, il est oblig\u00e9 de quitter Paris pour quelques temps. Son producteur, Bilal, lui propose alors de prendre sa place et d'accompagner son p\u00e8re Serge faire le tour des ports de France sur les traces du peintre Joseph Vernet. \r\nMalgr\u00e9 le choc des g\u00e9n\u00e9rations et des cultures, une amiti\u00e9 improbable va se nouer entre ce rappeur plein de promesses et ce ma\u00e7on du Nord de la France au cours d'un p\u00e9riple qui les m\u00e8nera \u00e0 Marseille pour un concert final, celui de la r\u00e9conciliation.\"\r\nhttp://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=240082.html\r\n+\r\nThe Velvet Underground: semaine consacr\u00e9e au Velvet Underground avec Ellen: \u00c0 l'occasion du 50e anniversaire de la sortie de l'album \u00e0 la banane, \"The Velvet Underground & Nico\", la philharmonie de Paris propose une exposition immersive, impressionniste et multim\u00e9dia dans l'univers du Velvet Underground. Chaque soir, de lundi \u00e0 vendredi, visite guid\u00e9e et entretien avec Christian Fevret, commissaire d'exposition. \r\nhttp://philharmoniedeparis.fr/fr/velvet-underground/parcours-de-lexposition\r\n+\r\nAlbum de la semaine: \"HOPELESSNESS\" - ANOHNI", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 19.05.2016", "Velvet Underground, l'expo (4/5) / PLP_2016-05-19T19:00:00_Asset00_04:21:30", "Fifi \u00e0 Cannes \u2013 Velvet Underground \u2013 Anohni  / PLP_2016-05-19T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 19.05.2016", "Fifi \u00e0 Cannes \u2013 Velvet Underground \u2013 Anohni  / PLP_2016-05-19T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition \"The Velvet Underground\" \u00e0 Paris", "name": "Fevret, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700352", "ece-7700351"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Florent fume des joints", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4EC67A73-0BCA-4E01-9068-5767ED2F5087", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Florent fume des joints", "Florent fume des joints / SUPER_2016-05-19T17:10:21_le-supplement-du-nourjal", "Florent fume des joints / SUPER_2016-05-19T17:10:21_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700306", "ece-7700299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : USA: des locaux d'injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse?", "id": "sound-C6AC77E9-CFDF-4916-8291-66C6B611DA7E", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Svante Myrick,maire d'Ithaca;Angela Sullivan, directrice du conseil de l'alcool et des drogues du comt\u00e9 de Tomkins;Bill Rusen, du centre therapeutique Cayuga\r\nLes Etats-Unis, confront\u00e9s \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'addiction \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efne, envisagent d'ouvrir des locaux d'injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse. Le maire de la ville d'Ithaca, dans l'Etat de New York, a provoqu\u00e9 un vif d\u00e9bat en lan\u00e7ant un projet inspir\u00e9 des exp\u00e9riences men\u00e9es en Suisse depuis une trentaine d'ann\u00e9es.\r\n\r\n* * USA: des locaux d'injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse? 7h15 Etats-Unis\u00a0: des locaux d'injection sur le mod\u00e8le suisse\u00a0?\r\nOuvrir des locaux d'injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse\u00a0: l'id\u00e9e commence \u00e0 faire son chemin aux Etats-Unis, qui sont confront\u00e9s \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'addiction \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efne...\r\nLe Maire de la ville d'Ithaca, dans l'Etat de New-York, a provoqu\u00e9 un vif d\u00e9bat en lan\u00e7ant le projet d'un \u00ab\u00a0centre d'injection\u00a0\u00bb, inspir\u00e9 des exp\u00e9riences men\u00e9es en Suisse depuis une trentaine d'ann\u00e9es. \r\nNotre correspondant aux Etats-Unis, Philippe Revaz, s'est rendu sur place \u00e0 Ithaca.\r\n  SON\r\n((Il a rencontr\u00e9 l'ancienne presidente ruth dreifuss et s'inspire de ce qu'il appelle la puissante le\u00e7on donnee par la suisse. lui c'est svante myrick, 29 ans, maire d'ithaca, une etoile montante du parti democrate qui a provoqu\u00e9 un tourbillon mediatique sur sa ville de l'arriere pays new yorkais en plaidant pour l'0ouverture de cnertres d'injection, qui seraient les premiers des etats unis. Il estime qu'il y a urgence.\r\nMAG myrick 1 \u00ad\u00ad-- TRAD: \"4 personnes sont mortes d'une overdose ces 10 derniers jours. Le mod\u00e8le suisse a r\u00e9duit de deux tiers les morts par overdose. Appliqu\u00e9 aux Etats-Unis, il aurait permis de sauver 5mille personnes\".\r\nLes etats-unis sont submerg\u00e9s par une vague d'addiction aux opiac\u00e9s. tout a commenc\u00e9 au milieu des annees 2000 avec l'explosion des prescriptions d'antidouleurs deriv\u00e9s de l'opium. angela sullivan, directrice du conseil de l'alcool et des drogues du comt\u00e9 de tomkins.\r\nMAG prescriptions \r\nQuand les patients n'ont plus eu accces aux medicaments ils se sont  dirig\u00e9s dabns la rue pour se fourni. justement au moment o\u00f9 le prix ce l'heroine atteignait un plancher. resultat, les etats unis sont debord\u00e9s. les vieilles recettes, l'incarceration a outrance ne fonctionnent plus. svante myrick.\r\nMAG Myrick 2 --- TRAD: \"Les gens sont fatigu\u00e9s d'entendre les m\u00eames platitudes depuis longtemps: que les drogu\u00e9s sont de mauvaises personnes... qu'on sera en s\u00e9curit\u00e9 si on les enferme et qu'on jette la clef... \r\nLe pr\u00e9sident Nixon a d\u00e9clar\u00e9 la \"guerre contre la drogue\" en 1975, et \u00e7a n'a pas march\u00e9! Si vous continuez \u00e0 proposer une solution qui ne fonctionne pas, les clients se r\u00e9voltent! Et des politiciens des 2 bords ont compris ce message\"\r\nCe local d'injection d'ithaca serait le tout premier des etats-unis. et les opposition ssont farouches.\r\nMAG \"terrible idea\"\r\nTerrible id\u00e9e, lache ce commer\u00e7ant cambriolol\u00e9 plusieurs fois par des toyicomanes, et qui a vu plusieurs amis victimes d'overdose.  le maire espere que l'etat d enew york decrete une sorte d'etat d'urgence sanitaire qui permette de contourner les lois actuels. mais les institutions d'aide au toyxicomane sont tres sceptiques. pour bill rusen, du centre therapeutique cayuga. la priorit\u00e9 numero une c'est d'abord d'augmenter les moyens tres faibles pr la prise en charge des toxicomanes \r\nMAG RUSEN\r\net puis c'est un mauvais emssage, conclut bill rusen. et le sentiment particulirment fort aux etats-unis tres sonservateurs en matiere de lutte contre la drogue... dit angela sullivan\r\nMAG \"switzelrand\"\r\nMais. mais un mouvement profiond est en train de bouleverser la poitique americaine face aux drogues.,..\r\nMAG CHRISTIE\r\nIci c'est chris christie candidat a la presidentielle qui affirme que la drogue est une maladie, la prison n'est pas la solution. L'ampleur de l'epidemie a l'heroine a fait evoluer le parti republicain lui meme. on veut en finir avec l'incarceration massive de la  lutte contre le crack. le crack touchait avant tout des noirs... desormais ce sont des blancs qui vont victiems de l'heroine... bill rusen voit un biais racial\r\nMAG RUSEN\r\nl'heroine frappe la class moyenne des banlieues blanches.. du coup les elus sont plus enclins a traiter l'addiction comme une maladie plutot qu'un crime. il en faudra plus pour aller jusqu'a l'ouverture de centres d'injection. mais la legalisation du cannabis montre que les choses peuvent changer vite aux etats-unis. et Le dossier tient a cour au maire d'ithaca. svante myrick a pass\u00e9 les 6 premiers mois de sa vie dans un refuge pour sans abris, abandonn\u00e9 par son pere toxicomane...\r\nMAG MYRICK\r\ncette experience ne vous quitte jamais, conclut svante myrick. son projet de locaux d'injection pourrait le porter tres haut. Hillary clinton l'a pris dans son equipe. ce jeune, brillant representant de la commuenaut\u00e9 noire fait le tour des grands medioa amerciains et pourrait s'exprimer a la convention democrate de juillet. c'est alors une id\u00e9e n\u00e9e en suisse qui l'aura fait acceder aux sommets de la politique americaine.))\r\nReportage sign\u00e9 Philippe Revaz.", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis, confront\u00e9s \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'addiction \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efne, envisagent d'ouvrir des locaux d\u2019injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse. Le maire de la ville d\u2019Ithaca, dans l\u2019Etat de New York, a provoqu\u00e9 un vif d\u00e9bat en lan\u00e7ant un projet inspir\u00e9 des exp\u00e9riences men\u00e9es en Suisse depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["USA: des locaux d\u2019injection de drogue sur le mod\u00e8le suisse? / JDM_2016-05-19T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716710"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 19.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E120EC36-EC04-46CA-B2EE-B1E383F5B3E0", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-05-19T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Graziano Locatelli, un sculpteur qui a la dalle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-032973D4-545A-4528-A836-C076325DBF87", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste italien Graziano Locatelli fait sortir le carrelage de votre salle de bain: il r\u00e9alise des sculptures \u00e0 l'aide de dalles, qu'il brise minutieusement pour y faire \u00e9merger des silhouettes comme fig\u00e9es dans le temps.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019artiste italien Graziano Locatelli fait sortir le carrelage de votre salle de bain: il r\u00e9alise des sculptures \u00e0 l'aide de dalles, qu'il brise minutieusement pour y faire \u00e9merger des silhouettes comme fig\u00e9es dans le temps.", "L\u2019artiste italien Graziano Locatelli fait sortir le carrelage de votre salle de bain: il r\u00e9alise des sculptures \u00e0 l'aide de dalles, qu'il brise minutieusement pour y faire \u00e9merger des silhouettes comme fig\u00e9es dans le temps.", "L\u2019artiste italien Graziano Locatelli fait sortir le carrelage de votre salle de bain: il r\u00e9alise des sculptures \u00e0 l'aide de dalles, qu'il brise minutieusement pour y faire \u00e9merger des silhouettes comme fig\u00e9es dans le temps."], "alternativeTitle": ["Graziano Locatelli, un sculpteur qui a la dalle", "Graziano Locatelli, un sculpteur qui a la dalle / HAP_2016-05-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Graziano Locatelli, un sculpteur qui a la dalle / HAP_2016-05-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700331", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700331", "ece-7700326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Death in space\" de Thomas Lucas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09BFF952-861A-439E-84F6-ADCB4F97FD55", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Thomas Lucas tue le temps avec des Astronautes.\r\n\r\nDEATH IN SPACE DE THOMAS LUCAS\r\nThomas Lucas tue le temps avec des Astronautes.", "alternativeExcerpt": ["Thomas Lucas tue le temps avec des Astronautes.", "Thomas Lucas tue le temps avec des Astronautes.", "Thomas Lucas tue le temps avec des Astronautes."], "alternativeTitle": ["\"Death in space\" de Thomas Lucas", "\"Death in space\" de Thomas Lucas / HAP_2016-05-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Death in space\" de Thomas Lucas / HAP_2016-05-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700333", "ece-7700327"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Brigitte va \u00e0 Paris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A22CA50-9920-4194-A4F3-682E05669422", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-19T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-19T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700320", "ece-7700312"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Verena Monnier - De Si de La. Vaud, crois\u00e9es musicales", "id": "sound-4F04E4BB-3519-4E77-AE27-D6794E9F506E", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monnier, Verena\r\nLa BCU Lausanne d\u00e9voile pour la premi\u00e8re fois au grand public une partie importante de ses collections musicales dans une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir du 19 mai au 17 septembre 2016, site Riponne. Originale et riche en documents de nature tr\u00e8s diverse, cette exposition souligne la valeur que la Biblioth\u00e8que accorde au travail de conservation et de valorisation du patrimoine musical vaudois, tout en abordant le caract\u00e8re international de ses archives.\r\nRencontre avec Verena Monnier, co-commissaire de l'exposition et responsable des archives musicales de la BCU.", "alternativeExcerpt": ["La BCU Lausanne d\u00e9voile pour la premi\u00e8re fois au grand public une partie importante de ses collections musicales dans une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir du 19 mai au 17 septembre 2016, site Riponne. Originale et riche en documents de nature tr\u00e8s diverse, cette exposition souligne la valeur que la Biblioth\u00e8que accorde au travail de conservation et de valorisation du patrimoine musical vaudois, tout en abordant le caract\u00e8re international de ses archives.\n\nRencontre avec Verena Monnier, co-commissaire de l'exposition et responsable des archives musicales de la BCU."], "alternativeTitle": ["Verena Monnier - De Si de La. Vaud, crois\u00e9es musicales / MAT_2016-05-19T07:27:15_l-invite-verena-monnier-de-si-de-la-vaud", "Les matinales d'Espace 2 du 19.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7728782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700237", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 19.05.2016", "id": "sound-96B94D9A-F1B9-4281-BC96-3C4E20E72BA8", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean Troillet, alpiniste, guide de montagne, photographe et marin suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Jean Troillet, toujours aventurier\" au cin\u00e9ma d\u00e8s le 12 mai 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Trappeur\" de Mase (VS).\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Pascal Vincent, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod et Jean-Pascal Mages (r\u00e9alisation), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 19.05.2016", "Le film \"Jean Troillet, toujours aventurier\" (4/5) / DIC_2016-05-19T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 19.05.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-05-19T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Le film \"Jean Troillet, toujours aventurier\" (4/5) / DIC_2016-05-19T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean Troillet, alpiniste, guide de montagne, photographe et marin suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Jean Troillet, toujours aventurier\" au cin\u00e9ma d\u00e8s le 12 mai 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Trappeur\" de Mase (VS).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean Troillet, alpiniste, guide de montagne, photographe et marin suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Jean Troillet, toujours aventurier\" au cin\u00e9ma d\u00e8s le 12 mai 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Trappeur\" de Mase (VS)."], "imageURL": "//www.rts.ch/7717775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700614", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700614", "ece-7700613"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les Alkonos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00DFEBF2-7D62-449A-879F-45C38BBCF83D", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-19T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-19T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700323", "ece-7700316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma roumain joue les premiers r\u00f4les \u00e0 Cannes", "id": "sound-E47F8D41-C98E-4124-974C-3F0EDF75CED8", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine\r\nAvec deux films en comp\u00e9tition et un en s\u00e9lection parall\u00e8le, le cin\u00e9ma roumain est l'une des stars du Festival de Cannes cette ann\u00e9e. Jeudi matin, la presse a d\u00e9couvert \"Baccalaur\u00e9at\", nouveau film de Cristian Mungiu, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de la Palme d'or en 2007. La \"nouvelle vague\" du cin\u00e9ma roumain, n\u00e9e dans les ann\u00e9es 2000, ne montre d\u00e9cid\u00e9ment aucun signe d'essoufflement. Interview d'Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine.\r\n\r\n* * Le cin\u00e9ma roumain joue les premiers r\u00f4les \u00e0 Cannes 12h30 Cannes\r\nDirection Cannes pour parler du cin\u00e9ma roumain: deux films sont en comp\u00e9tition, un autre figure dans la s\u00e9lection parall\u00e8le. Le cin\u00e9ma roumain est en fait l'une des stars de la Croisette cette ann\u00e9e. Ce matin, la presse a d\u00e9couvert \u00abBaccalaur\u00e9at\u00bb de Christiane Moundjiou. Cette cin\u00e9aste avait d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une Palme d'or en 2007 pour \u00abQuatre mois, trois semaines et deux jours\u00bb. La \u00abnouvelle vague\u00bb du cin\u00e9ma roumain est n\u00e9e dans les ann\u00e9es 2000. Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine, analyse les recettes de cette r\u00e9ussite.\r\nPropos recueillis \u00e0 Cannes par Rapha\u00eble Bouchet. Une interview \u00e0 \u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 ce soir dans Vertigo, sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Avec deux films en comp\u00e9tition et un en s\u00e9lection parall\u00e8le, le cin\u00e9ma roumain est l\u2019une des stars du Festival de Cannes cette ann\u00e9e. Jeudi matin, la presse a d\u00e9couvert \"Baccalaur\u00e9at\", nouveau film de Cristian Mungiu, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de la Palme d\u2019or en 2007. La \"nouvelle vague\" du cin\u00e9ma roumain, n\u00e9e dans les ann\u00e9es 2000, ne montre d\u00e9cid\u00e9ment aucun signe d\u2019essoufflement. Interview d'Irina Nistor, critique de cin\u00e9ma roumaine."], "alternativeTitle": ["Le cin\u00e9ma roumain joue les premiers r\u00f4les \u00e0 Cannes / 12H30_2016-05-19T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Crapaud Tarot. J\u00e9r\u00f4me a des probl\u00e8mes avec son meuble Ikea", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56E6F34F-95D0-408E-8B8D-3751192B8E54", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-19T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-19T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700344", "ece-7700341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e des Civilisations de l'Islam \u00e0 la Chaux-de-Fonds suscite l'inqui\u00e9tude : Interview de Th\u00e9o Huguenin-Elie, pr\u00e9sident socialiste du Conseil communal de la Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D5FEE61E-309D-4FCD-A560-4C7189AF2A02", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 614, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "mus\u00e9e"], "excerpt": "La crainte du communautarisme et le flou du financement font surgir des questions.", "alternativeExcerpt": ["La prochaine ouverture du Mus\u00e9e des Civilisations de l'Islam \u00e0 La Chaux-de-Fonds suscite des inqui\u00e9tudes. La crainte du communautarisme et le flou du financement font surgir des questions. Interview de Th\u00e9o Huguenin-Elie, pr\u00e9sident du Conseil communal de la Chaux-de-Fonds."], "alternativeTitle": ["Le Mus\u00e9e des Civilisations de l'Islam suscite l'inqui\u00e9tude / FOR_2016-05-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident socialiste du Conseil communal de La Chaux-de-Fonds", "name": "Huguenin-Elie, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les dangers de la pr\u00e9gabaline durant la grossesse", "id": "sound-DFF03647-6C0F-4891-82F1-02B58C80CD34", "durationSec": 595, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude scientifique remet en cause la s\u00e9curit\u00e9 d'une substance pr\u00e9sente dans des m\u00e9dicaments, notamment le Lyrica, si elle est prise durant la grossesse. La pr\u00e9gabaline est soup\u00e7onn\u00e9 de provoquer un risque accru de malformation durant le premier trimestre de la grossesse. On en parle avec un des auteurs de cette \u00e9tude: Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la Division de pharmacologie clinique du Centre hospitalier universitaire vaudois, invit\u00e9 par Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude scientifique remet en cause la s\u00e9curit\u00e9 d'une substance pr\u00e9sente dans des m\u00e9dicaments, notamment le Lyrica, si elle est prise durant la grossesse. La pr\u00e9gabaline est soup\u00e7onn\u00e9 de provoquer un risque accru de malformation durant le premier trimestre de la grossesse. On en parle avec un des auteurs de cette \u00e9tude: Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la Division de pharmacologie clinique du Centre hospitalier universitaire vaudois, invit\u00e9 par Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Les dangers de la pr\u00e9gabaline durant la grossesse / CQFD_2016-05-19T10:04:15_actu", "CQFD du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, pharmacologue,pharmacologue", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique concernant le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam de la Chaux-de-Fonds : Interview de Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3E29B6AD-70F1-4F89-B76C-E46A87688DA4", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam n'a pas encore ouvert ses portes \u00e0 La Chaux-de-Fonds qu'il cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique. Si certains craignent le communautarisme que ce projet pourrait favoriser, d'autres saluent la visibilit\u00e9 que cette plateforme pourrait apporter \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam n'a pas encore ouvert ses portes \u00e0 La Chaux-de-Fonds qu'il cr\u00e9\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique. Si certains craignent le communautarisme que ce projet pourrait favoriser, d'autres saluent la visibilit\u00e9 que cette plateforme pourrait apporter \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane. Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9side le Forum pour un islam progressiste.", "Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam n'a pas encore ouvert ses portes \u00e0 La Chaux-de-Fonds qu'il cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique. Si certains craignent le communautarisme que ce projet pourrait favoriser, d'autres saluent la visibilit\u00e9 que cette plateforme pourrait apporter \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane. Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9side le Forum pour un islam progressiste.", "Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam n'a pas encore ouvert ses portes \u00e0 La Chaux-de-Fonds qu'il cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique. Si certains craignent le communautarisme que ce projet pourrait favoriser, d'autres saluent la visibilit\u00e9 que cette plateforme pourrait apporter \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane. Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9side le Forum pour un islam progressiste."], "alternativeTitle": ["Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste / JDM_2016-05-19T07:37:00_l-invite-du-journal", "Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste / JDM_2016-05-19T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716725", "ece-7716707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Google, tous californiens", "id": "sound-31945CBB-2719-449C-823F-E1DAA2C3C8E1", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "excerpt": "Le g\u00e9ant du web Google a pr\u00e9sent\u00e9 ses nouveaut\u00e9s lors de sa conf\u00e9rence annuelle. Ce qui frappe, c'est d'abord la forme, similaire \u00e0 tous ses camarades requins de la Silicon Valley, mais aussi les produits comme les autres, et la culture d'entreprise pas tr\u00e8s diff\u00e9rente non plus. Google, Apple, Facebook, Amazon: c'est la Californie qu'ils exportent. \r\nLe commentaire de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant du web Google a pr\u00e9sent\u00e9 ses nouveaut\u00e9s lors de sa conf\u00e9rence annuelle. Ce qui frappe, c\u02b9est d\u02b9abord la forme, similaire \u00e0 tous ses camarades requins de la Silicon Valley, mais aussi les produits comme les autres, et la culture d\u02b9entreprise pas tr\u00e8s diff\u00e9rente non plus. Google, Apple, Facebook, Amazon: c\u02b9est la Californie qu\u02b9ils exportent. \n\nLe commentaire de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Google, tous californiens / VER_2016-05-19T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700590"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Maupassant: Contes normands (4/5) : Saint-Antoine", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BA98AB25-15AB-4259-BAFF-EA6128860CA7", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Maupassant se fait ici le peintre du monde paysan marqu\u00e9 par la sottise, les pr\u00e9jug\u00e9s, la cupidit\u00e9 ou encore la x\u00e9nophobie. Gr\u00e2ce \u00e0 son sens aigu de l'observation, il dresse un tableau \u00e0 la fois attachant et parfois terrifiant de la soci\u00e9t\u00e9 rurale du 19\u00e8me si\u00e8cle. Des contes tour \u00e0 tour dr\u00f4les, \u00e9mouvants et cruels.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 19.05.2016", "Imaginaire du 19.05.2016", "Maupassant: Contes normands (4/5) / IMA_2016-05-19T16:00:45_imaginaire", "Maupassant: Contes normands (4/5) / IMA_2016-05-19T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Maupassant se fait ici le peintre du monde paysan marqu\u00e9 par la sottise, les pr\u00e9jug\u00e9s, la cupidit\u00e9 ou encore la x\u00e9nophobie. Gr\u00e2ce \u00e0 son sens aigu de l'observation, il dresse un tableau \u00e0 la fois attachant et parfois terrifiant de la soci\u00e9t\u00e9 rurale du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nDes contes tour \u00e0 tour dr\u00f4les, \u00e9mouvants et cruels. \n\n\"Saint-Antoine\"\nInterpr\u00e8te: Roland Vouilloz\nR\u00e9alisation: Jean-Michel Meyer", "Maupassant se fait ici le peintre du monde paysan marqu\u00e9 par la sottise, les pr\u00e9jug\u00e9s, la cupidit\u00e9 ou encore la x\u00e9nophobie. Gr\u00e2ce \u00e0 son sens aigu de l'observation, il dresse un tableau \u00e0 la fois attachant et parfois terrifiant de la soci\u00e9t\u00e9 rurale du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nDes contes tour \u00e0 tour dr\u00f4les, \u00e9mouvants et cruels. \n\n\"Saint-Antoine\"\nInterpr\u00e8te: Roland Vouilloz\nR\u00e9alisation: Jean-Michel Meyer"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700194", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700194", "ece-7700193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-664782DE-824A-4B24-B146-F2E2EF324F63", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... le quadruple meurtre de Rupperswil continue de d\u00e9frayer la chronique en Suisse al\u00e9manique, et il promet d'enflammer le d\u00e9bat sur le profilage ADN...\r\nTout ou presque est parti d'une lettre: celle  envoy\u00e9e fin avril par le compagnon de Carla Schauer, assassin\u00e9e avec ses enfants \u00e0 Rupperwil, \u00e0 Simonetta Sommaruga, dont le Tagesanzeiger se faiit l'\u00e9cho.   \"ch\u00e8re Madame Sommaruga, disait cette lettre, vous avez sans doute entendu parler du meurtre brutal de Rupperswil. J'\u00e9tais le compagnon de vie de Carla Schauer, assassin\u00e9e ce jour l\u00e0, et je vivais jusqu'ici avec elle et ses enfants \".  Alors que la police \u00e9tait encore \u00e0 la recherche du meurtrier, arr\u00eat\u00e9 seulement la semaine derni\u00e8re, ce proche des victimes demandait \u00e0 la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale d'assouplir le cadre l\u00e9gal du profilage ADN pour pouvoir retrouver le coupable. Aujourd'hui, on ne peut utiliser le profil ADN que pour d\u00e9terminer le sexe du meurtrier, tandis que dans d'autres pays, il sert aussi \u00e0 d\u00e9finir par exemple la couleur des yeux ou des cheveux.  La question agite d\u00e9j\u00e0 la coupole f\u00e9d\u00e9rale: une intervention du conseiller national PLR Albert Vitali sera bient\u00f4t d\u00e9battue au Conseil des Etats. \r\nCe meurtre de Rupperswil a pouss\u00e9 aussi les m\u00e9dias al\u00e9maniques \u00e0 des comportements peu habituels, constate ce matin la Baslerzeitung: le Blick hier faisait l'analyse morphologique du visage du meurtrier -  comme si le visage du m\u00e9chant indiquait d\u00e9j\u00e0 sa propension au crime. La NZZ elle a d\u00e9nonc\u00e9 le voyeurisme des autres m\u00e9dias. La baslerzeitung joue les arbitres:; on ne doit pas aller aussi loin que le Blick, mais sans jouer les vierger effarouch\u00e9es comme la NZZ (elle aussi s'est pench\u00e9 sur les motivations de ce crime). \r\nADN, autopsies, et nouveau t\u00e9moin... un livre sort aujourd'hui sur l'Affaire L\u00e9geret, le meurtre de deux femmes \u00e2g\u00e9es \u00e0 Vevey le 24 d\u00e9cembre 2005, Ruth L\u00e9geret et son amie Marina, et la dispartition de la fille de Ruth L\u00e9geret. Son fils adoptif a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable du meurtre.\r\nSign\u00e9 du journaliste d'investigation Jacques Secr\u00e9tan, ce livre d\u00e9nonce une erreur judiciaire, d\u00e9niche un nouveau t\u00e9moin et tacle la justice vaudoise. Dans une interview dans l'hebdo, son auteur explique que l'homme actuellement en prison aurait \u00e9t\u00e9 remis obligatoirement en libert\u00e9 s'il avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par un syst\u00e8me judiciaire honn\u00eate et professionnel. \r\n***Elle s'exprime pour la premi\u00e8re fois... la gardienne de prison Angela Mag-dici, qui s'\u00e9tait enfuie avec un prisonnier syrien est en grande interview dans la Weltwoche...\r\nJ'avais le coeur qui me battait dans la gorge. C'est l'\u00e9motion resentie par cette jeune gardienne de 33 ans quand elle a ouvert la porte au prisonnier syrien \u00e2g\u00e9 de 27 ans. Alors oui, elle a agi par amour. Mais pas seulement:  elle motive aussi son acte parce qu'\u00e0 ses yeux, Hassan Kiko a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour violence sexuelle \u00e0 tort. Non il n'est pas le dangereux violeur d\u00e9crit par les m\u00e9dias. Et non, le couple n'avait pas l'intention de partir faire le djihad en Syrie. Aujourd'hui Angela Magdici est libre et esp\u00e8re que la justice va reconsid\u00e9rer le cas de son amoureux. \r\nCriminels, toujours... en Suisse, ils sont de plus en plus vieux ! Questionnement dans la Tribune de Gen\u00e8ve apr\u00e8s la condamnation, hier, d'un homme de 98 ans \u00e0 13 mois de prison. Pourquoi les personnes du 3\u00e8me \u00e2ge sont-elles toujours plus nombreuses en prison ? sanctions plus longues, sant\u00e9 meilleure apr\u00e8s 60 ans, acceptation plus difficile du cap de la retraite, tendance \u00e0 rester d\u00e9lilnquant toute sa vie ou d\u00e9rapage alors qu'on a \u00e9t\u00e9 mod\u00e8le toute sa vie. Telles sont les explications possibles, avanc\u00e9es par selon Ueli Hostt-ler, qui dirige une recherche sur le sujet.\r\n***Une opinion surprenante, maintenant, celle de l'UDC Roger K\u00f6ppel, le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche: il soutient l'initiative \"pro-service public\"...\r\nJe suis favorable \u00e0 l'initiative de Ren\u00e9 Schumacher, situ\u00e9 \u00e0 gauche des consommateurs. De nombreuses entreprises publiques suisse se comportentz comme des entreprises priv\u00e9es. Elels asp\u00e8irent \u00e0 des rendements \u00e9lev\u00e9s  versent de ssalaires qui se chiffrent ne millions \u00e0 leurs dirigeants et oublient peu \u00e0 peu leur mission de service public. Avec son positionnement dans son \u00e9dito de la semaine, Roger Koeppel prend le contre-.pied de tout le parlement.  Il va donc voter oui \u00e0 l'initiative qui n'a \u00e0 son avis qu'un seul d\u00e9faut. Elle ne va poas assez loin. Il faudrait aussi interdire aux entreprises publiques de se d\u00e9velopper \u00e0 l'\u00e9tramnfer, comme l'a fait la POste au vietnam ou Swisscom en Italie. \r\nAutre sujet de votation, il faudra v\u00e9rifier, mais c'est peut-\u00eatre le champion des commentaires, analyses, reportages, opinions... le revenu de base inconditionnel. Il est \u00e0 nouveau en bonne place ce matin dans la Libert\u00e9, Le nouvelliste, le Quotidien jurassien, l'Express et l'Impartial. L'article se penche sur l'int\u00e9r\u00eat qu'on porte au concept \u00e0 l'\u00e9tranger.  La Finlande et les Pays-Bas, qui vont tester d\u00e8s janvier prochain une nouvelle forme de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Un encadr\u00e9 aussi sur le Canada, qui avait tent\u00e9 l'exp\u00e9rience en 1974, mais en excluant les riches. \r\nAutre actualit\u00e9 sur laquelle la presse rebondit ce matin...la remontrance du conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Guy Parmelin, pour ne pas avoir dit ses liens avec le sujet de la fiscalit\u00e9 agricole.\r\nL'\u00e9ditorial du Temps ne prends pas de gant: la journaliste d\u00e9nonce l'hypocrisie des conseillers f\u00e9d\u00e9raux: Un pass\u00e9, ils en ont tous un. Et certains ont aussi encore des int\u00e9r\u00eats. \r\nEt cette conclusion de l'\u00e9ditorial !!!!!! Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ne sont pas des eunuques. Le probl\u00e8me survient plut\u00f4t lorsqu'ils se comportent comme tels. \r\n***Derri\u00e8re les flonflons de l'inaugartion du tunnel du Gothard, le Tages Anzeiger rappelle que sa construction a aussi co\u00fbt\u00e9 des vies...\r\nMorts pour le tunnel du Gotthard: avec ce titre qui rappelle les monuments au morts de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, le Tagesanzeiger montre le revers de la m\u00e9daille: 9 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans le chantier du tunnel ferroviaire de base. Un lourd tribu humain, moins lourd cependant que celui du premier tunnel du Gotthard, construit il y a 130 ans: qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 1999 personnes, pour 15 kilom\u00e8tres - plus de 13 morts au kilom\u00e8tre.\r\nBLABLA\r\nDans 24heures ce matin, le mal-\u00eatre d'une profession en mutation, bouscul\u00e9e par les sigences d'une soci\u00e9t\u00e9 consum\u00e9riste... les paysans. Le quotidien revient sur le suicide de l'un d'entre eux, un paysans vaudois, il y a un mois. T\u00e9moignage de 4 de ses coll\u00e8gues, qui disent la difficult\u00e9 de s'en sortir. La concurrence, les co\u00fbts, les normes, mettent les paysans dans un tunnel, dit l'un d'eux. \r\n*** L'anti-th\u00e8se de Oberwil Lili, cette commune dont les habitants pr\u00e8f\u00e8rent payer plut\u00f4t que d'accueillir des demandeurs d'asile,  se trouve en Suisse romande\r\nLa commune de Boudry \u00e0 Neuch\u00e2tel fait l'objet d'une double page dans l'Argauerzeitung: le journal parle m\u00eame du miracle de Boudry. \r\nLe centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dures pour requ\u00e9rants de Boudry devra accueillir un nombre clairement plus \u00e9lev\u00e9 de demandeurs d'asiles, si le peuple dit oui \u00e0 la r\u00e9vision de la loi s\u00fbr l'asile le 5 juin prochain.  le centre qui acceuille 250 migrants  verreait sa capacit\u00e9 d'accueil augment\u00e9e \u00e0 480 places  Alors comment r\u00e9agit la population, se demande le journal ?  Fait-elle preuve de r\u00e9sistance ? Nullement.  Au contraire, elle pose des questions sur le bien \u00eatre des requ\u00e9rants. Boudry un village qui n'a pas de section UDC, rel\u00e8ve le journal, et qui refl\u00e8te bien un certain esprit neuchatelois, o\u00f9 le pragmatisme a pris le dessus sur la peur de l'\u00e9tranger. \r\nA qui appartient Gen\u00e8ve ? La question pos\u00e9e ce matin dans la Tribune de Gen\u00e8ve. Le quotidien d\u00e9voile sur 2 pages le r\u00e9sultat de son enqu\u00eatemaison, sur les 69 mille 423 d\u00e9tenteurs d'un bien immobilier. On apprend par exemple que ce sont les d\u00e9put\u00e9s PLR qui poss\u00e8dent le plus de parcelles, l'\u00e2ge moyen du ou de la propri\u00e9taire est de 50 ans. Mais 2 enfants de 5 ans poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 leur bien, et le plus \u00e2g\u00e9, selon le registre foncier, irait bon an mal an sur ses 119 ans.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-05-19T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-05-19T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716738", "ece-7716721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-F0915C29-7BAA-4E54-BC4F-F6E9D64B73A0", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 19.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-19T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 19.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-19T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7700570", "ece-7700569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cryptage de l'initiative en faveur du RBI", "id": "sound-AC470A53-C135-45BC-ACDF-E899886E65DE", "durationSec": 337, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'initiative populaire \"pour un revenu de base inconditionnel\" propose que l'Etat verse un certain montant \u00e0 l'ensemble des habitants du pays, quel que soit leur salaire. L'objectif: permettre de mener une existence digne avec ou sans travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. La Conf\u00e9d\u00e9ration et la majorit\u00e9 des partis rejettent le texte en avan\u00e7ant un impact n\u00e9gatif sur l'\u00e9conomie et le syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale.  D\u00e9cryptage par Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * L'initiative populaire \"pour un revenu de base inconditionnel\" propose que l'Etat verse un certain montant \u00e0 l'ensemble des habitants du pays, quel que soit leur salaire. L'objectif: permettre de mener une existence digne avec ou sans travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. La Conf\u00e9d\u00e9ration et la majorit\u00e9 des partis rejettent le texte en avan\u00e7ant un impact n\u00e9gatif sur l'\u00e9conomie et le syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale.  D\u00e9cryptage par Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019initiative populaire \"pour un revenu de base inconditionnel\" propose que l\u2019Etat verse un certain montant \u00e0 l\u2019ensemble des habitants du pays, quel que soit leur salaire. L\u2019objectif: permettre de mener une existence digne avec ou sans travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. La Conf\u00e9d\u00e9ration et la majorit\u00e9 des partis rejettent le texte en avan\u00e7ant un impact n\u00e9gatif sur l\u2019\u00e9conomie et le syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale.  D\u00e9cryptage par Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cryptage de l\u2019initiative en faveur du RBI / OEP_2016-05-19T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700584"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : P\u00e9tole est jusqu'au-boutiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6DD31688-CF53-4F6D-A382-E02A1A1D08F9", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-19T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-19T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700324", "ece-7700317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "De l'enfance je me souviens...", "id": "sound-121A6C43-9ED9-4195-A11E-F09A01FF1AB0", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un extrait de \"Je me souviens de tous vos r\u00eaves\", de Ren\u00e9 Fr\u00e9gni, ed. Gallimard (2016). \r\nDes extraits de \"Fronti\u00e8re\", de laurent Binet, du collectif \"Enfant, je me souviens...\", ed.Librairie G\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise (2016). \r\nDes extraits de \"Le petit ballon\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont. \r\n\"Debout sur le muret\", du livre \"Flora & les sept gar\u00e7ons\", de Dominique Dussidour, ed. La Table ronde (2016).\r\n\r\n* * Un extrait de \"Je me souviens de tous vos r\u00eaves\", de Ren\u00e9 Fr\u00e9gni, ed. Gallimard (2016). \r\nDes extraits de \"Fronti\u00e8re\", de laurent Binet, du collectif \"Enfant, je me souviens...\", ed.Librairie G\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise (2016). \r\nDes extraits de \"Le petit ballon\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont. \r\n\"Debout sur le muret\", du livre \"Flora & les sept gar\u00e7ons\", de Dominique Dussidour, ed. La Table ronde (2016).", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.05.2016", "De l'enfance je me souviens... / REVE_2016-05-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.05.2016", "De l'enfance je me souviens... / REVE_2016-05-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Un extrait de \"Je me souviens de tous vos r\u00eaves\", de Ren\u00e9 Fr\u00e9gni, ed. Gallimard (2016). \nDes extraits de \"Fronti\u00e8re\", de laurent Binet, du collectif \"Enfant, je me souviens...\", ed.Librairie G\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise (2016). \nDes extraits de \"Le petit ballon\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont. \n\"Debout sur le muret\", du livre \"Flora & les sept gar\u00e7ons\", de Dominique Dussidour, ed. La Table ronde (2016).", "Un extrait de \"Je me souviens de tous vos r\u00eaves\", de Ren\u00e9 Fr\u00e9gni, ed. Gallimard (2016). \nDes extraits de \"Fronti\u00e8re\", de laurent Binet, du collectif \"Enfant, je me souviens...\", ed.Librairie G\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise (2016). \nDes extraits de \"Le petit ballon\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont. \n\"Debout sur le muret\", du livre \"Flora & les sept gar\u00e7ons\", de Dominique Dussidour, ed. La Table ronde (2016)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700564", "ece-7700563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 19.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BE72F2C-4679-483E-8A3D-F1534B3F41E0", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-05-19T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La possible politique \u00e9trang\u00e8re des USA avec Donald Trump inqui\u00e8te", "id": "sound-6B98686B-C976-4132-A693-FB569D7E214A", "durationSec": 746, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Le Corre, chercheur au think tank Brookings Institution \u00e0 Washington, ex-journaliste en poste en Asie, ex-Conseiller de Mich\u00e8le Alliot-Marie, expert en mati\u00e8re de politique internationale et de relations US/UE\r\nL'inqui\u00e9tude est pr\u00e9sente dans les cercles diplomatiques \u00e0 Washington. Selon des journalistes, des responsables gouvernementaux \u00e0 la Maison Blanche sont assaillis de questions du monde entier sur la stabilit\u00e9 de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine \u00e0 venir avec Donald Trump comme pr\u00e9sident. Interview de Philippe Le Corre, chercheur au think tank Brookings Institution \u00e0 Washington.\r\n\r\n* * La possible politique \u00e9trang\u00e8re des USA avec Donald Trump inqui\u00e8te A quoi ressemblerait la politique \u00e9trang\u00e8re des Etats-unis avec un Donald Trump \u00e0 sa t\u00eate?\r\nL'\u00e9mission Tout un monde hier matin l'\u00e9voquaient: l'inqui\u00e9tude est pr\u00e9sente dans les cercles diplomatiques \u00e0 Washington. Selon des confr\u00e8res \u00e0 Washington, des responsables gouvernementaux \u00e0 la Maison Blanche sont assaillis de questions paniqu\u00e9es du monde entier... sur la stabilit\u00e9 de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine \u00e0 venir.. avec Trump pr\u00e9sident.\r\nBonsoir Philippe Le Corre!\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["L'inqui\u00e9tude est pr\u00e9sente dans les cercles diplomatiques \u00e0 Washington. Selon des journalistes, des responsables gouvernementaux \u00e0 la Maison Blanche sont assaillis de questions du monde entier sur la stabilit\u00e9 de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine \u00e0 venir avec Donald Trump comme pr\u00e9sident. Interview de Philippe Le Corre, chercheur au think tank Brookings Institution \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["La possible politique \u00e9trang\u00e8re des USA avec Donald Trump inqui\u00e8te / FOR_2016-05-19T18:08:00_developpement-5", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'hypoth\u00e8se terroriste privil\u00e9gi\u00e9e dans le crash d'EgyptAir, selon Le Caire", "id": "sound-A21BAC4D-9A73-4231-AB92-E29EA209DA92", "durationSec": 284, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Pellegrini, ancien pilote, expert en suret\u00e9 a\u00e9rienne\r\nUn avion de la compagnie EgyptAir reliant Paris au Caire s'est ab\u00eem\u00e9 jeudi en mer avec 66 personnes \u00e0 bord. La raison de ce crash est encore inconnue, mais dans un contexte s\u00e9curitaire tendu, l'hypoth\u00e8se terroriste ne peut \u00eatre \u00e9cart\u00e9e. L'interview de Charles Pelligrini, ancien pilote et expert en s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne.\r\n\r\n* * L'hypoth\u00e8se terroriste privil\u00e9gi\u00e9e dans le crash d'EgyptAir, selon Le Caire  \r\n18h . Charles Pellegrini nous rejoint, bonsoir monsieur !\r\nVous \u00eates un ancien pilote, expert en sur\u00eat\u00e9 a\u00e9rienne.\r\nNous allons bien \u00e9videmment parler de ce crash de l'avion de la compagnie EgyptAir reliant Paris au Caire. L'appareil s'est ab\u00eem\u00e9 en mer avec 66 personnes \u00e0 bord, dont 30 Egyptiens et 15 Fran\u00e7ais, la raison de se crash est encore inconnue. Mais dans un contexte s\u00e9curitaire tendu, l'hypoth\u00e8se terroriste ne peut \u00eatre \u00e9cart\u00e9. Elle est m\u00eame privil\u00e9gi\u00e9e par les aurotir\u00e9s egyptiennes. \r\n- Charles Pellegrini : Les premiers \u00e9l\u00e9ments sont assez troublants, l'appareil aurait effectu\u00e9 deux virages avant une chute vertigineuse et avant de disparaitre des \u00e9crans radars... qu'est ce que \u00e7a nous dit? \r\n- L'arm\u00e9e egyptienne et la compagnie egypteair affirment qu'il y a eu aucun message de d\u00e9tresse..est ce que \u00e7a c'est aussi un \u00e9l\u00e9ment troublant ? \r\n- Est ce que tr\u00e8s clairement aujourd'hui dasn un contexte d'Etat d'urgence en France est ce qu'il peut encore y avoir un risque d'une bombe dans un avion? \r\n- -Des m\u00e9dias grecs ont indiqu\u00e9 qu'un bateau naviguant dans la zone aurait vu une boule de feu dans le ciel, une information qui n'a pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e officiellement....\r\n- On sait effectivement peut de chose sur les raisons du crash, en revanche ce que l'on a appris c'est que l'appareil \u00e9tait pass\u00e9 par Tunis, une escale de seulement 1heure avant de repartir vers le Caire, l'avion a ensuite gagner la capitale fran\u00e7aise avant de repartir de Roissy l\u00e0 encore moins de deux heures plutard, impossible donc on l'imagine de contr\u00f4ler les appareils avec des rotations si rapproch\u00e9es ? \r\n- Le ministre \u00e9gyptien de l'Aviation civile a estim\u00e9 que l'hypoth\u00e8se d'une \"attaque terroriste\" \u00e9tait \"plus probable\" que celle d'une d\u00e9faillance technique pour expliquer le crash. Trop t\u00f4t pour le dire ou bien des indices peuvent selon vous attester cette th\u00e8se? \r\n- Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande a \u00e9galemewnt indiqu\u00e9 qu'\"aucune hypoth\u00e8se n'est \u00e9cart\u00e9e\" y compris une hypoth\u00e8se terroriste\"....est ce que c'est possible? \r\n- Quelles cons\u00e9quences sur la suret\u00e9 des a\u00e9rports?", "alternativeExcerpt": ["Un avion de la compagnie EgyptAir reliant Paris au Caire s'est ab\u00eem\u00e9 jeudi en mer avec 66 personnes \u00e0 bord. La raison de ce crash est encore inconnue, mais dans un contexte s\u00e9curitaire tendu, l'hypoth\u00e8se terroriste ne peut \u00eatre \u00e9cart\u00e9e. L'interview de Charles Pelligrini, ancien pilote et expert en s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne."], "alternativeTitle": ["L'hypoth\u00e8se terroriste privil\u00e9gi\u00e9e dans le crash d'EgyptAir, selon Le Caire / FOR_2016-05-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne, conseiller d'entreprise, ancien commissaire-divisionnaire police nationale fran\u00e7aise", "name": "Pellegrini, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le bout d'gras \u00e0 Boudry! (4/5)", "id": "sound-A49E7861-9736-4DBF-B9C2-F1F54893F8E9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Boudry"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mais on entame nos crapahutages neuch\u00e2telois par le Coll\u00e8ge des Cerisiers. Sous la houlette de David Masci, expert en plong\u00e9e, \u00e9picurien, enseignant en \u00e9conomie familiale et accessoirement ancien batteur des \"Epileptic Animals\".\r\nPuis on se dirige sur Boudry et sa fameuse Tour de Pierre dont l'abracadabantesque histoire nous est cont\u00e9e par le brillant historien Pierre-Henry B\u00e9guin. Une tour qui sert \u00e9galement aux libations bachiques comme nous le d\u00e9voile l'\u00e9leveur de vin Christian K\u00fcffer. La vir\u00e9e sur le littoral se termine \u00e0 la buvette o\u00f9 nous d\u00e9gustons une fondue en compagnie des employ\u00e9s, des clients et de la patronne avant d'aller nous baigner tout nus affubl\u00e9s d'un heaume du 15e si\u00e8cle.\r\n\r\n* * Mais on entame nos crapahutages neuch\u00e2telois par le Coll\u00e8ge des Cerisiers. Sous la houlette de David Masci, expert en plong\u00e9e, \u00e9picurien, enseignant en \u00e9conomie familiale et accessoirement ancien batteur des \"Epileptic Animals\".\r\nPuis on se dirige sur Boudry et sa fameuse Tour de Pierre dont l'abracadabantesque histoire nous est cont\u00e9e par le brillant historien Pierre-Henry B\u00e9guin. Une tour qui sert \u00e9galement aux libations bachiques comme nous le d\u00e9voile l'\u00e9leveur de vin Christian K\u00fcffer. La vir\u00e9e sur le littoral se termine \u00e0 la buvette o\u00f9 nous d\u00e9gustons une fondue en compagnie des employ\u00e9s, des clients et de la patronne avant d'aller nous baigner tout nus affubl\u00e9s d'un heaume du 15e si\u00e8cle.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 19.05.2016", "Le bout d'gras \u00e0 Boudry! (4/5) / BIL_2016-05-19T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 19.05.2016", "Le bout d'gras \u00e0 Boudry! (4/5) / BIL_2016-05-19T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Mais on entame nos crapahutages neuch\u00e2telois par le Coll\u00e8ge des Cerisiers. Sous la houlette de David Masci, expert en plong\u00e9e, \u00e9picurien, enseignant en \u00e9conomie familiale et accessoirement ancien batteur des \"Epileptic Animals\".\nPuis on se dirige sur Boudry et sa fameuse Tour de Pierre dont l'abracadabantesque histoire nous est cont\u00e9e par le brillant historien Pierre-Henry B\u00e9guin. Une tour qui sert \u00e9galement aux libations bachiques comme nous le d\u00e9voile l'\u00e9leveur de vin Christian K\u00fcffer. La vir\u00e9e sur le littoral se termine \u00e0 la buvette o\u00f9 nous d\u00e9gustons une fondue en compagnie des employ\u00e9s, des clients et de la patronne avant d'aller nous baigner tout nus affubl\u00e9s d'un heaume du 15e si\u00e8cle.", "Mais on entame nos crapahutages neuch\u00e2telois par le Coll\u00e8ge des Cerisiers. Sous la houlette de David Masci, expert en plong\u00e9e, \u00e9picurien, enseignant en \u00e9conomie familiale et accessoirement ancien batteur des \"Epileptic Animals\".\nPuis on se dirige sur Boudry et sa fameuse Tour de Pierre dont l'abracadabantesque histoire nous est cont\u00e9e par le brillant historien Pierre-Henry B\u00e9guin. Une tour qui sert \u00e9galement aux libations bachiques comme nous le d\u00e9voile l'\u00e9leveur de vin Christian K\u00fcffer. La vir\u00e9e sur le littoral se termine \u00e0 la buvette o\u00f9 nous d\u00e9gustons une fondue en compagnie des employ\u00e9s, des clients et de la patronne avant d'aller nous baigner tout nus affubl\u00e9s d'un heaume du 15e si\u00e8cle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700573", "ece-7700572"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quelle alternative \u00e0 la d\u00e9mocratie? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8929CA2-C582-4B44-9A3A-9147F97055D7", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelle alternative \u00e0 la d\u00e9mocratie? (4/5)", "Quelle alternative \u00e0 la d\u00e9mocratie? (4/5) / NMT_2016-05-19T07:15:00_avis-de-recherche", "Quelle alternative \u00e0 la d\u00e9mocratie? (4/5) / NMT_2016-05-19T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700286", "ece-7700273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Michel Brunet, d\u00e9couvreur de Touma\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B4972A7-D873-4E16-B31A-2A3A0716937E", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brunet, Michel\r\nProfesseur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire de Pal\u00e9ontologie humaine, Michel Brunet publie \"Nous sommes tous des Africains\" chez Odile Jacob. C'est \u00e0 une grande fresque de toute la famille humaine, s'\u00e9tendant sur plus de 7 millions d'ann\u00e9es que nous convie le pal\u00e9ontologue. \r\nD\u00e9couvreur de Touma\u00ef et grand explorateur, il nous expose avec son talent de conteur les grandes d\u00e9couvertes de la pal\u00e9ontologie, \u00e0 partir de ses cours au Coll\u00e8ge de France. Dans les d\u00e9serts de sable ou de glace, au Tchad ou en Antarctique, l'auteur nous fait assister \u00e0 son travail de fouilles. C'est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur le terrain que nous comprenons quelle \u00e9tait la vie de nos lointains anc\u00eatres.\r\n\r\n* * Professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire de Pal\u00e9ontologie humaine, Michel Brunet publie \"Nous sommes tous des Africains\" chez Odile Jacob. C'est \u00e0 une grande fresque de toute la famille humaine, s'\u00e9tendant sur plus de 7 millions d'ann\u00e9es que nous convie le pal\u00e9ontologue. \r\nD\u00e9couvreur de Touma\u00ef et grand explorateur, il nous expose avec son talent de conteur les grandes d\u00e9couvertes de la pal\u00e9ontologie, \u00e0 partir de ses cours au Coll\u00e8ge de France. Dans les d\u00e9serts de sable ou de glace, au Tchad ou en Antarctique, l'auteur nous fait assister \u00e0 son travail de fouilles. C'est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur le terrain que nous comprenons quelle \u00e9tait la vie de nos lointains anc\u00eatres.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 19.05.2016", "Michel Brunet, d\u00e9couvreur de Touma\u00ef / ENSD_2016-05-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 19.05.2016", "Michel Brunet, d\u00e9couvreur de Touma\u00ef / ENSD_2016-05-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire de Pal\u00e9ontologie humaine, Michel Brunet publie \"Nous sommes tous des Africains\" chez Odile Jacob. C\u02b9est \u00e0 une grande fresque de toute la famille humaine, s\u02b9\u00e9tendant sur plus de 7 millions d\u02b9ann\u00e9es que nous convie le pal\u00e9ontologue. \n\nD\u00e9couvreur de Touma\u00ef et grand explorateur, il nous expose avec son talent de conteur les grandes d\u00e9couvertes de la pal\u00e9ontologie, \u00e0 partir de ses cours au Coll\u00e8ge de France. Dans les d\u00e9serts de sable ou de glace, au Tchad ou en Antarctique, l\u02b9auteur nous fait assister \u00e0 son travail de fouilles. C'est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur le terrain que nous comprenons quelle \u00e9tait la vie de nos lointains anc\u00eatres.", "Professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire de Pal\u00e9ontologie humaine, Michel Brunet publie \"Nous sommes tous des Africains\" chez Odile Jacob. C\u02b9est \u00e0 une grande fresque de toute la famille humaine, s\u02b9\u00e9tendant sur plus de 7 millions d\u02b9ann\u00e9es que nous convie le pal\u00e9ontologue. \n\nD\u00e9couvreur de Touma\u00ef et grand explorateur, il nous expose avec son talent de conteur les grandes d\u00e9couvertes de la pal\u00e9ontologie, \u00e0 partir de ses cours au Coll\u00e8ge de France. Dans les d\u00e9serts de sable ou de glace, au Tchad ou en Antarctique, l\u02b9auteur nous fait assister \u00e0 son travail de fouilles. C'est \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur le terrain que nous comprenons quelle \u00e9tait la vie de nos lointains anc\u00eatres."], "imageURL": "//www.rts.ch/7711809.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700567", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700567", "ece-7700566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Fasel r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace", "id": "sound-4FA4C859-5384-4216-BEF2-9E0218A4EC88", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Fasel, r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace\r\nLe Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu jeudi matin pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration lors du Congr\u00e8s de Moscou. Il occupe ce poste depuis 24 ans, son \u00e9lection a donc \u00e9t\u00e9 rapidement r\u00e9gl\u00e9e.\r\n\r\n* * Ren\u00e9 Fasel r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace 12h30 Hockey \r\nHockey sur glace, Ren\u00e9 Fasel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce matin pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale lors du Congr\u00e8s de Moscou. Le Fribourgeois occupe cette fonction depuis 24 ans. Cette \u00e9lection a \u00e9t\u00e9 rapidement r\u00e9gl\u00e9e, Alain Th\u00e9voz est notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Russie ...\r\nRen\u00e9 Fasel \u00e9tait le seul candidat \u00e0 sa succession. Ce m\u00e9decin-dentiste avait quitt\u00e9 sa profession \u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans pour assumer la pr\u00e9sidence de l'IIHF\u00a0; un pr\u00e9sident qui fait l'unanimit\u00e9 parmi les f\u00e9d\u00e9rations membres. Afin d'\u00e9viter d'avoir un pr\u00e9sident \u00ab\u00a0qui s'accroche\u00a0au pouvoir\u00a0\u00bb du genre Sepp Blatter, l'IIHF avait modifi\u00e9 ses statuts, il y a quelques ann\u00e9e, en instaurant une limite d'\u00e2ge pour le pr\u00e9sident. Ren\u00e9 Fasel.\r\nITW Ren\u00e9 Fasel \r\nL'IIHF songe \u00e0 l'apr\u00e8s-Fasel. L'instance dirigeante pourrait revoir les structures de sa gouvernance avec un pr\u00e9sident du Council en charge du strat\u00e9gique et un directeur-ex\u00e9cutif ou secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral en charge des affaires op\u00e9rationnelles", "alternativeExcerpt": ["Le Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu jeudi matin pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration lors du Congr\u00e8s de Moscou. Il occupe ce poste depuis 24 ans, son \u00e9lection a donc \u00e9t\u00e9 rapidement r\u00e9gl\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Ren\u00e9 Fasel r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace  / 12H30_2016-05-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Solariums Kingston", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E348169F-2618-4232-9CF1-9E07714A445A", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-19T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-19T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700346", "ece-7700342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Hockey: la pr\u00e9sence des stars de NHL aux JO 2018 reste incertaine", "id": "sound-2F21E7F3-4F84-43DE-8ACD-9750CFACB6CC", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Fasel, pdt de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace\r\nLe Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel sera r\u00e9\u00e9lu ce jeudi pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace. De gros d\u00e9fis l'attendent, dont la pr\u00e9sence des stars de la NHL aux Jeux olympiques de Pyeongchang 2018, qui demeure tr\u00e8s incertaine.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:37:18-06:37:44 / * Hockey: la pr\u00e9sence des stars de NHL aux JO 2018 reste incertaine (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN : INCERTITUDE DES STARS DE LA NHL AUX JEUX DE PYEONGCHANG 2018) 6h36 Sports matin\r\n  3'49\r\n((*********Sport Matin prend la direction de Moscou. Bonjour Alain Th\u00e9voz !\r\n-\tBonjour Mehmet Gultas !\r\n*********Moscou o\u00f9 se d\u00e9roulent les Championnats du monde de hockey sur glace ; Moscou o\u00f9 Ren\u00e9 Fasel sera r\u00e9\u00e9lu aujourd'hui pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace. De gros d\u00e9fis attendent le Fribourgeois : la pr\u00e9sence des stars de la NHL aux Jeux Olympiques de Pyeongchang 2018 demeure tr\u00e8s incertaine ?\r\n-\tRen\u00e9 Fasel a gagn\u00e9 ses paris lors des cinq \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes : Nagano, Salt Lake City, Turin, Vancouver et Sotchi\r\n-\tLa NHL est peu enclin \u00e0 interrompre son championnat et \u00e0 lib\u00e9rer ses joueurs pour Pyeongchang 2018.\r\n-\tEt d'autre part, le CIO ne veut plus payer les couvertures d'assurances et les frais de transport des joueurs : une facture qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 10 millions de francs.\r\n-\tPour utiliser une expression de hockey, Ren\u00e9 Fasel \u00e9volue en box-play ou en d\u00e9savantage num\u00e9rique.\r\n*********Est-ce au CIO de r\u00e9gler cette facture de 10 millions de francs ?\r\n-\tLa question se pose, effectivement.\r\n-\tEn payant pour les hockeyeurs, le CIO craint de devoir payer pour d'autres F\u00e9d\u00e9rations : pour le FIBA et ses basketteurs de NBA ; pour la FIFA et ses joueurs d'exception (Neymar devrait disputer le tournoi de football avec le Br\u00e9sil aux Jeux de Rio) ; la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de tennis pour Roger Federer, Novak Djokovic, etc. \r\n-\tPour revenir au hockey sur glace - ils \u00e9taient 150 \u00e0 Sotchi ! -, Ren\u00e9 FASEL estime que les hockeyeurs de la NHL ont apport\u00e9 une belle plus-value aux Jeux d'hiver. \r\n1.\tITW Ren\u00e9 Fasel 1.\r\n*********Alain Th\u00e9voz, qui va alors combler ces 10 millions manquants ?\r\n-           A ces 10 millions de francs, il faut encore rajouter 10 autres millions pour le co\u00fbt d'organisation et d'extra pour la NHL, un co\u00fbt que finance d\u00e9j\u00e0 l'IIHF\r\n-\tCes 10 millions de francs pourraient \u00eatre pris en charge par les Comit\u00e9s nationaux olympiques, les F\u00e9d\u00e9rations membres et l'IIHF. Ce point figure \u00e0 l'ordre du jour du Congr\u00e8s... \r\n-\tmais il manquerait toujours le feu vert de la NHL.\r\n*********Quel est l'int\u00e9r\u00eat de la NHL \u00e0 lib\u00e9rer ses joueurs et \u00e0 interrompre son championnat ?\r\n-\tSportivement, aucun !\r\n-\tLes propri\u00e9taires des clubs de la NHL veulent : gagner la Coupe Stanley et r\u00e9aliser de gros profits ! Ils se moquent de la m\u00e9daille d'or olympique.\r\n-\tLa NHL, c'est un business rentable qui fonctionne sur 4 milliards de dollars. \r\n-\tEn revanche, les joueurs sont des \u00ab alli\u00e9s \u00bb de Ren\u00e9 FASEL. mais ce sont de simples employ\u00e9s de la NHL.\r\n-\tRen\u00e9 FASEL joue la carte \u00e9conomique avec le march\u00e9 asiatique aupr\u00e8s de la NHL et de son commissaire Gary BETTMANN. \r\n2.\tITW  Ren\u00e9 Fasel 2.\r\n*********Alain Th\u00e9voz, quelles sont les chances de voir les meilleurs joueurs de la plan\u00e8te \u00e0 Pyeongchang en 2018 ?\r\n-\tAujourd'hui, Ren\u00e9 FASEL les estime \u00e0 30% seulement, tout en rappelant que le hockey sur glace \u00ab existait \u00bb d\u00e9j\u00e0 aux Jeux avant Nagano, et sans les stars de NHL. \r\n-\tIn-fine, c'est l'argent qui d\u00e9cidera. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, vous \u00eatiez en direct de Moscou. Bonne journ\u00e9e. \r\n-\tBonne journ\u00e9e !))", "alternativeExcerpt": ["Le Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel sera r\u00e9\u00e9lu ce jeudi pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace. De gros d\u00e9fis l'attendent, dont la pr\u00e9sence des stars de la NHL aux Jeux olympiques de Pyeongchang 2018, qui demeure tr\u00e8s incertaine.", "Le Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel sera r\u00e9\u00e9lu ce jeudi pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace. De gros d\u00e9fis l'attendent, dont la pr\u00e9sence des stars de la NHL aux Jeux olympiques de Pyeongchang 2018, qui demeure tr\u00e8s incertaine.", "Le Fribourgeois Ren\u00e9 Fasel sera r\u00e9\u00e9lu ce jeudi pour quatre ann\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace. De gros d\u00e9fis l'attendent, dont la pr\u00e9sence des stars de la NHL aux Jeux olympiques de Pyeongchang 2018, qui demeure tr\u00e8s incertaine."], "alternativeTitle": ["Hockey: la pr\u00e9sence des stars de NHL aux JO 2018 reste incertaine", "Hockey: la pr\u00e9sence des stars de NHL aux JO 2018 reste incertaine / JDM_2016-05-19T06:36:00_sport-matin", "Hockey: la pr\u00e9sence des stars de NHL aux JO 2018 reste incertaine / JDM_2016-05-19T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716731", "ece-7716716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Winterthour met sur pied un service sp\u00e9cialis\u00e9 de lutte contre l'extr\u00e9misme", "id": "sound-F4B98285-6F97-4E3F-A1DD-003141CC3E3B", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "La commune de Winterthour a annonc\u00e9 l'ouverture d'un \"Service sp\u00e9cialis\u00e9 pour la pr\u00e9vention de l'extr\u00e9misme et de la violence\". La d\u00e9cision fait suite au d\u00e9part d'au moins six jeunes habitants qui se sont engag\u00e9s dans les rangs du groupe Etat islamique.\r\n\r\n* * Winterthour met sur pied un service sp\u00e9cialis\u00e9 de lutte contre l'extr\u00e9misme (RTS RELIGION WINTERTHUR MET SUR PIED UN SERVICE SPECIALISE DE LUTTE CONTRE L'EXTREMISME) 6h27 Chronique RTSreligion\r\nC'est la chronique de RTSreligion, avec vous Fabien H\u00fcnenberger...\r\nLa commune de Winterthur a annonc\u00e9 l'ouverture d'un \u00ab Service sp\u00e9cialis\u00e9 pour la pr\u00e9vention de l'extr\u00e9misme et de la violence \u00bb... Une d\u00e9cision qui fait suite au d\u00e9part d'au moins six jeunes habitants qui se sont engag\u00e9s dans les rangs du groupe Etat islamique. \r\n  29'' \r\n((Un service qui devrait na\u00eetre en juillet dans cette commune de 100'000 \u00e2me \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Zurich. Concr\u00e8tement. il devrait s'agir d'un travailleur social \u00e0 80% potentiellement \u00e0 l'\u00e9coute de tous... parents. enseignants. employeurs. milieux associatifs. autorit\u00e9s communales. et dont le but sera concr\u00e8tement de d\u00e9tecter les risque de radicalisation islamiste et de proposer les mesures ad\u00e9quates. de la m\u00e9diation. de l'information cibl\u00e9e voire une d\u00e9nonciation \u00e0 la police. Un service similaire \u00e0 celui que poss\u00e8de la ville de Zurich.))\r\n- Une d\u00e9cision rendue n\u00e9cessaire par la situation \u00e0 Winterthur ?\r\n  47''\r\n((C'est une question tr\u00e8s d\u00e9battue \u00e0 Winterthur. Car il n'y a pas de fracture flagrante dans la ville. de Winterthur-istan. de Molenbeek local o\u00f9 des recruteurs auraient le champ libre. Une \u00e9tude men\u00e9e par la Haute \u00e9cole zurichoise de sciences appliqu\u00e9es a d'ailleurs montr\u00e9 que la radicalisation de ces jeunes en question avait \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e essentiellement via internet.\r\nMais certains indicateurs sont pass\u00e9s \u00e0 l'orange ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans des secteurs de Winterthur. Le quartier de Steig est ainsi montr\u00e9 du doigt. Le nombre d'islamistes y serait estim\u00e9 entre 30 et 40 personnes et les habitants soulignent que l'\u00e9cole est l'un des rares lieux o\u00f9 se m\u00e9langent les diff\u00e9rentes populations du quartier. Des critiques se sont fait entendre \u00e0 l'encore d'un autre Service communal. le Service de l'int\u00e9gration. dont les moyens seraient actuellement insuffisant pour soutenir les initiatives visant au d\u00e9veloppement du quartier.))\r\n- Est-ce que la cr\u00e9ation d'un service contre l'extr\u00e9misme peut r\u00e9gler le probl\u00e8me ?\r\n  41''\r\n((La question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par le Tages Anzeiger \u00e0 Samuel Althof. un sp\u00e9cialiste b\u00e2lois des questions d'extr\u00e9misme. Et celui-ci pointait du doigt deux \u00e9l\u00e9ments essentiels en termes de r\u00e9ussite. D'abord la dur\u00e9e. Il serait dommage... estime-t-il. que l'exp\u00e9rience prenne fin en 2018 d\u00e9j\u00e0. Mais surtout. ceux qui travailleront dans ce service. s'ils entendent briser l'omerta des proches et des familles des jeunes en voie d'islamisation. devront montrer qu'ils ont per\u00e7u la dynamique de la radicalisation. Une dynamique. estime-t-il. pour ces familles qui vivent la r\u00e9alit\u00e9 rugueuse de la migration. qui ne plonge pas ses racines dans la religion mais. je cite. dans la nostalgie de la domination.))\r\nMerci Fabien H\u00fcnenberger... C'\u00e9tait la chronique de RTSreligion.", "alternativeExcerpt": ["La commune de Winterthur a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019un \"Service sp\u00e9cialis\u00e9 pour la pr\u00e9vention de l\u2019extr\u00e9misme et de la violence\". La d\u00e9cision fait suite au d\u00e9part d\u2019au moins six jeunes habitants qui se sont engag\u00e9s dans les rangs du groupe Etat islamique.", "La commune de Winterthour a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019un \"Service sp\u00e9cialis\u00e9 pour la pr\u00e9vention de l\u2019extr\u00e9misme et de la violence\". La d\u00e9cision fait suite au d\u00e9part d\u2019au moins six jeunes habitants qui se sont engag\u00e9s dans les rangs du groupe Etat islamique.", "La commune de Winterthour a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019un \"Service sp\u00e9cialis\u00e9 pour la pr\u00e9vention de l\u2019extr\u00e9misme et de la violence\". La d\u00e9cision fait suite au d\u00e9part d\u2019au moins six jeunes habitants qui se sont engag\u00e9s dans les rangs du groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["Winterthur met sur pied un service sp\u00e9cialis\u00e9 de lutte contre l\u2019extr\u00e9misme", "Winterthour met sur pied un service sp\u00e9cialis\u00e9 de lutte contre l\u2019extr\u00e9misme / JDM_2016-05-19T06:27:00_rtsreligion", "Winterthour met sur pied un service sp\u00e9cialis\u00e9 de lutte contre l\u2019extr\u00e9misme / JDM_2016-05-19T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716727", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716727", "ece-7716708"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La biodiversit\u00e9, le vivant en danger (4/5) : Suisse, mauvaise \u00e9l\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BF01026-24CB-4A14-8EF1-93B7EB7D1CE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "\u00e9cologie", "\u00e9cosyst\u00e8me"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En 2004 d\u00e9j\u00e0, les sp\u00e9cialistes s'alarmaient de la disparition substantielle en Suisse de certains habitants comme les reptiles ou le d\u00e9placement de populations v\u00e9g\u00e9tales sur les sommets suite au r\u00e9chauffement climatique. La tendance ne s'est pas invers\u00e9e et la mont\u00e9e des oc\u00e9ans non plus. Notre climat devient de plus en plus m\u00e9diterran\u00e9en. ", "alternativeExcerpt": ["Les Nations Unies d\u00e9cr\u00e8tent le dimanche 22 mai Journ\u00e9e internationale de la diversit\u00e9 biologique pour alerter l\u2019opinion mondiale sur des pertes irr\u00e9m\u00e9diables.\nEn Suisse, le recensement des esp\u00e8ces menac\u00e9es inqui\u00e8te depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es les biologistes sans pour autant enrayer le b\u00e9tonnage du pays et ses cons\u00e9quences sur l\u2019environnement. \n\nSuisse, mauvaise \u00e9l\u00e8ve\n\nEn 2004 d\u00e9j\u00e0, les sp\u00e9cialistes s\u2019alarmaient de la disparition substantielle en Suisse de certains habitants comme les reptiles ou le d\u00e9placement de populations v\u00e9g\u00e9tales sur les sommets suite au r\u00e9chauffement climatique. La tendance ne s\u2019est pas invers\u00e9e et la mont\u00e9e des oc\u00e9ans non plus. Notre climat devient de plus en plus m\u00e9diterran\u00e9en. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Les Nations Unies d\u00e9cr\u00e8tent le dimanche 22 mai Journ\u00e9e internationale de la diversit\u00e9 biologique pour alerter l\u2019opinion mondiale sur des pertes irr\u00e9m\u00e9diables.\nEn Suisse, le recensement des esp\u00e8ces menac\u00e9es inqui\u00e8te depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es les biologistes sans pour autant enrayer le b\u00e9tonnage du pays et ses cons\u00e9quences sur l\u2019environnement. \n\nSuisse, mauvaise \u00e9l\u00e8ve\n\nEn 2004 d\u00e9j\u00e0, les sp\u00e9cialistes s\u2019alarmaient de la disparition substantielle en Suisse de certains habitants comme les reptiles ou le d\u00e9placement de populations v\u00e9g\u00e9tales sur les sommets suite au r\u00e9chauffement climatique. La tendance ne s\u2019est pas invers\u00e9e et la mont\u00e9e des oc\u00e9ans non plus. Notre climat devient de plus en plus m\u00e9diterran\u00e9en. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Les Nations Unies d\u00e9cr\u00e8tent le dimanche 22 mai Journ\u00e9e internationale de la diversit\u00e9 biologique pour alerter l\u2019opinion mondiale sur des pertes irr\u00e9m\u00e9diables.\nEn Suisse, le recensement des esp\u00e8ces menac\u00e9es inqui\u00e8te depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es les biologistes sans pour autant enrayer le b\u00e9tonnage du pays et ses cons\u00e9quences sur l\u2019environnement. \n\nSuisse, mauvaise \u00e9l\u00e8ve\n\nEn 2004 d\u00e9j\u00e0, les sp\u00e9cialistes s\u2019alarmaient de la disparition substantielle en Suisse de certains habitants comme les reptiles ou le d\u00e9placement de populations v\u00e9g\u00e9tales sur les sommets suite au r\u00e9chauffement climatique. La tendance ne s\u2019est pas invers\u00e9e et la mont\u00e9e des oc\u00e9ans non plus. Notre climat devient de plus en plus m\u00e9diterran\u00e9en. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["La biodiversit\u00e9, le vivant en danger (4/5)", "La biodiversit\u00e9, le vivant en danger (4/5) / MAT_2016-05-19T07:50:00_helvetica", "La biodiversit\u00e9, le vivant en danger (4/5) / MAT_2016-05-19T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7716008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700238", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700238", "ece-7700234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Juliette Bouchet utilise le roman pour parler de la malbouffe", "id": "sound-2AA8F0E1-495F-4A76-B41B-940FA28C1C87", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bouchet, Juliette\r\nDans son second roman, \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" (Robert Laffont), Juliette Bouchet utilise la fiction pour parler de malbouffe: les vampires eux aussi veulent manger du bio! Et comme pour les humains, ce n'est pas facile parfois pour eux de se nourrir sainement.\r\n\r\n* * Juliette Bouchet utilise le roman pour parler de la malbouffe (Juliette Bouchet) 12h30 Juliette Bouchet\r\nDans le second roman de Juliette Bouchet, les vampires eux aussi veulent manger du bio. Et comme pour les humains, pas facile parfois de se nourrir sainement.\r\nDans \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\"paru chez Rober Laffont, la roman\u00e7i\u00e8re utilise la fiction pour parler de malbouffe...\r\nBonjour Juliette Bouchet...\r\n***vous utilisez la fiction pour parler d'un th\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9 : la difficult\u00e9 d'avoir une alimentation saine...qu'est-ce qui a d\u00e9clench\u00e9 l'id\u00e9e de ce th\u00e8me ? \r\n***Ce qui d\u00e9clenche votre id\u00e9e de fiction c'est une balade sur la c\u00f4te d'Alb\u00e2tre...vous tombez sur une b\u00e2tisse laiss\u00e9e \u00e0 l'abandon, et le Dracula de Francis Ford Coppola refait une surface... est-ce que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment votre environnement ou des lieux qui peuvent cr\u00e9er un processus d'\u00e9criture ?\r\n***\"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" nous parle de Rapha\u00ebl, un vampire quadrag\u00e9naire qui vit reclus dans un vieux manoir, n'aime les gens que pour leur vider de leur sang, qui cherche de la qualit\u00e9, des personnes en bonne sant\u00e9 pour se nourrir...et il va d\u00e9couvrir l'amour lui qui ne conna\u00eet rien \u00e0 cela...en fait ce roman est aussi une histoire d'amour - la d\u00e9couverte des sentiments auxquels on aspirait pas ?\r\n***Est-ce que dans ce second roman on parle aussi de faire voler en \u00e9clat tout les \u00e0 priori ?\r\n*** Votre personnage Rapha\u00ebl dit \"Le corps est une machine, un mode de transport, un alli\u00e9. Il faut l'entretenir, pas le g\u00e2ter ni lui nuire.\" Trouvez-vous par exemple que les hommes et les femmes de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale sabotent de plus en plus leurs propres corps ?\r\n***Il n'\u00e9prouve aucune joie particuli\u00e8re \u00e0 se nourrir...se nourrir est une simple n\u00e9cessit\u00e9 pour votre personnage ?\r\n***Comme il se nourrit des autres, il devient directement victime de la malbouffe ingurgit\u00e9es : si \u00e7a victime mange mal, il mange mal...c'est pareil pour nous, vouliez-vous notamment dire que nous avons aussi une responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis de ce que nous ingurgitons chaque jour ? \u00eatre plus attentif \u00a0- regardant dans notre fa\u00e7on de consommer ?\r\n***Vous aimez dites-vous jongler avec les mots, les situations, les expressions... Les \u00e9crivains nous disent souvent: l'\u00e9criture rend libre, on fait ce que l'on veut avec les mots. Si l'\u00e9criture rend libre, est-ce que la fiction elle permet la transgression, de jouer avec certains interdits?\r\n***Vous \u00e9crivez depuis l'enfance...est- ce que la machine \u00e0 \u00e9crire que vous a offert votre p\u00e8re avant son d\u00e9c\u00e8s a \u00e9t\u00e9 comme un acc\u00e9l\u00e9rateur de votre force d'\u00e9criture ?\r\n***La question de l'immortalit\u00e9 est \u00e9galement sous-jacente...on vit certes plus longtemps mais on ne veut pas forc\u00e9ment parvenir \u00e0 cette immortalit\u00e9, non ? et vous ?\r\n***Cette famille Adams que vous d\u00e9peignez est plut\u00f4t semblable \u00e0 l'esp\u00e8ce humaine: elle a des doutes, des craintes, des probl\u00e8mes familiaux, elle se dispute, elle aime en fait ?\r\n***Puis Rapha\u00ebl tombe amoureux... dans un premier temps, il veut fuir puis n'y parvient pas...il s'attache est-ce que ce personnage s'humanise en quelque sorte ?\u00a0\r\n***Il dit Aimer c'est d\u00e9raisonner... et \"Avant j'\u00e9tais juste immortel maintenant je suis indestructible\"...qu'est-ce qui le rend indestructible ?\r\n***Votre premier roman s'appelait Le Double des corps, en r\u00e9sum\u00e9: jusqu'o\u00f9 peut conduire le d\u00e9sespoir amoureux ...ce deuxi\u00e8me roman donc et vous \u00eates sauf erreur d\u00e9j\u00e0 sur un troisi\u00e8me ouvrage...de quoi parlera-t-il ? (\u00e9volution d'une vielle de province) - vos th\u00e8mes sont vraiment tr\u00e8s diff\u00e9rents ?\r\nMerci Juliette Bouchet, votre deuxi\u00e8me roman s'appelle \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" et c'est paru chez Robert Laffont.", "alternativeExcerpt": ["Dans son second roman, \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" (Robert Laffont), Juliette Bouchet utilise la fiction pour parler de malbouffe: les vampires eux aussi veulent manger du bio! Et comme pour les humains, ce n'est pas facile parfois pour eux de se nourrir sainement.", "Dans son second roman, \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" (Robert Laffont), Juliette Bouchet utilise la fiction pour parler de malbouffe: les vampires eux aussi veulent manger du bio! Et comme pour les humains, ce n'est pas facile parfois pour eux de se nourrir sainement.", "Dans son second roman, \"Avant j'\u00e9tais juste immortel\" (Robert Laffont), Juliette Bouchet utilise la fiction pour parler de malbouffe: les vampires eux aussi veulent manger du bio! Et comme pour les humains, ce n'est pas facile parfois pour eux de se nourrir sainement."], "alternativeTitle": ["Juliette Bouchet utilise le roman pour parler de la malbouffe", "Juliette Bouchet utilise le roman pour parler de la malbouffe / 12H30_2016-05-19T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Juliette Bouchet utilise le roman pour parler de la malbouffe / 12H30_2016-05-19T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716771", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716771", "ece-7716767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Service Public: Radio et TV (9/20) : Entretien avec Francesca Musiani.", "id": "sound-9BC41624-2AC5-487F-BEA2-A50EA1EFA7D9", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Francesca Musiani.\r\nCette semaine, nous avons abord\u00e9 diff\u00e9rents exemples de Service public radio et t\u00e9l\u00e9vision dans plusieurs pays. De la Pologne au Liban en passant par l'Allemagne, la notion de service public se recoupe le plus souvent dans les r\u00e9f\u00e9rences et les objectifs avec le c\u00e9l\u00e8bre triptyque: informer, \u00e9duquer, distraire. \r\nRencontre autour de ce triptyque avec Francesca Musiani, charg\u00e9e de recherche au CNRS et \u00e0 l'Institut des sciences de la communication (ISCC) \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Cette semaine, nous avons abord\u00e9 diff\u00e9rents exemples de Service public radio et t\u00e9l\u00e9vision dans plusieurs pays. De la Pologne au Liban en passant par l'Allemagne, la notion de service public se recoupe le plus souvent dans les r\u00e9f\u00e9rences et les objectifs avec le c\u00e9l\u00e8bre triptyque: informer, \u00e9duquer, distraire. Rencontre autour de ce triptyque avec Francesca Musiani, charg\u00e9e de recherche au CNRS et \u00e0 l'Institut des sciences de la communication (ISCC) \u00e0 Paris.\r\nLien : <http://www.csi.mines-paristech.fr/People/musiani/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.05.2016", "Le Service Public: Radio et TV (9/20) / HV_2016-05-19T20:03:45_histoire-vivante", "Histoire vivante du 19.05.2016", "Le Service Public: Radio et TV (9/20) / HV_2016-05-19T20:03:45_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Francesca Musiani.\nCette semaine, nous avons abord\u00e9 diff\u00e9rents exemples de Service public radio et t\u00e9l\u00e9vision dans plusieurs pays. De la Pologne au Liban en passant par l\u02b9Allemagne, la notion de service public se recoupe le plus souvent dans les r\u00e9f\u00e9rences et les objectifs avec le c\u00e9l\u00e8bre triptyque: informer, \u00e9duquer, distraire. \nRencontre autour de ce triptyque avec Francesca Musiani, charg\u00e9e de recherche au CNRS et \u00e0 l\u02b9Institut des sciences de la communication (ISCC) \u00e0 Paris.", "Entretien avec Francesca Musiani.\nCette semaine, nous avons abord\u00e9 diff\u00e9rents exemples de Service public radio et t\u00e9l\u00e9vision dans plusieurs pays. De la Pologne au Liban en passant par l\u02b9Allemagne, la notion de service public se recoupe le plus souvent dans les r\u00e9f\u00e9rences et les objectifs avec le c\u00e9l\u00e8bre triptyque: informer, \u00e9duquer, distraire. \nRencontre autour de ce triptyque avec Francesca Musiani, charg\u00e9e de recherche au CNRS et \u00e0 l\u02b9Institut des sciences de la communication (ISCC) \u00e0 Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700576", "ece-7700575"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Bourse aux disques - Romandie Club Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15CF1918-E1B2-45CA-BA53-FFC9C4EA422B", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tu as des vieux disques qui prennent la poussi\u00e8re ou tu recherches une perle rare de l'\u00e9poque \"vinyls\", alors la bourse aux disques, le 21 mai prochain au Romandie, est s\u00fbrement faite pour toi!", "alternativeExcerpt": ["Tu as des vieux disques qui prennent la poussi\u00e8re ou tu recherches une perle rare de l'\u00e9poque \"vinyls\", alors la bourse aux disques, le 21 mai prochain au Romandie, est s\u00fbrement faite pour toi!", "Tu as des vieux disques qui prennent la poussi\u00e8re ou tu recherches une perle rare de l'\u00e9poque \"vinyls\", alors la bourse aux disques, le 21 mai prochain au Romandie, est s\u00fbrement faite pour toi!", "Tu as des vieux disques qui prennent la poussi\u00e8re ou tu recherches une perle rare de l'\u00e9poque \"vinyls\", alors la bourse aux disques, le 21 mai prochain au Romandie, est s\u00fbrement faite pour toi!"], "alternativeTitle": ["Bourse aux disques - Romandie Club Lausanne", "Bourse aux disques - Romandie Club Lausanne / NMT_2016-05-19T08:05:00_go", "Bourse aux disques - Romandie Club Lausanne / NMT_2016-05-19T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700284", "ece-7700271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-5A7E84D8-1362-45AF-99E4-F9FB55483F67", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Rencontre avec Boulevard des Airs lors d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle dans le cadre du dernier Festival Voix de F\u00eate.\r\n- Interview de Roots Manuva r\u00e9alis\u00e9e par Pascaline Sordet \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Switching Sides\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:27:38-19:28:01 / * Au programme:\r\n- Rencontre avec Boulevard des Airs lors d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle dans le cadre du dernier Festival Voix de F\u00eate.\r\n- Interview de Roots Manuva r\u00e9alis\u00e9e par Pascaline Sordet \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Switching Sides\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-19T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec Boulevard des Airs lors d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle dans le cadre du dernier Festival Voix de F\u00eate.\n- Interview de Roots Manuva r\u00e9alis\u00e9e par Pascaline Sordet \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Switching Sides\".", "Au programme:\n\n- Rencontre avec Boulevard des Airs lors d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle dans le cadre du dernier Festival Voix de F\u00eate.\n- Interview de Roots Manuva r\u00e9alis\u00e9e par Pascaline Sordet \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Switching Sides\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/5097914.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700617", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700617", "ece-7700616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pressions en Italie pour lever les sanctions contre la Russie", "id": "sound-476B7A2B-1609-4C9A-836E-E957BDBA6E0B", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pressions se multiplient en Italie pour lever les sanctions prises \u00e0 l'encontre de Moscou \u00e0 la suite de l'annexion de la Crim\u00e9e. L'\u00e9conomie italienne est en effet particuli\u00e8rement touch\u00e9e par les restrictions des exportations en Russie.\r\n\r\n* * Pressions en Italie pour lever les sanctions contre la Russie 12h30 V\u00e9n\u00e9tie crim\u00e9e\r\nEn Italie, les pressions pour lever les sanctions prises \u00e0 l'encontre de Moscou \u00e0 la suite de l'annexion de la Crim\u00e9e se multiplient. Hier soir, c'est le conseil r\u00e9gional de V\u00e9n\u00e9tie qui a vot\u00e9 une r\u00e9solution dans ce sens. L'\u00e9conomie italienne est particuli\u00e8rement touch\u00e9e par les restrictions des exportations en Russie. Rome, Eric Jozef \r\nC'est par 27 voix contre 9 que le conseil r\u00e9gional de V\u00e9n\u00e9tie a apport\u00e9 son soutien \u00e0 la Russie de Vladimir Poutine. La r\u00e9solution vot\u00e9e hier soir demande en substance au gouvernement italien la reconnaissance de la Crim\u00e9e comme partie int\u00e9grante de la Russie et l'annulation des sanctions \u00e0 l'\u00e9gard de Moscou. Le texte a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le parti autonomiste de la Ligue du Nord qui dirige la r\u00e9gion de Venise. Mais il a \u00e9t\u00e9 aussi soutenu par Forza Italia, la formation de Silvio Berlusconi lui m\u00eame grand ami personnel de Vladimir Poutine. Hier soir, les m\u00e9dias russes pr\u00e9sents sur place \u00e0 Venise se sont f\u00e9licit\u00e9s de cette br\u00e8che dans la position europ\u00e9enne. Alors que les autorit\u00e9s ukrainiennes parlent \u00e0 l'inverse d'une \"provocation\". Le gouvernement italien, lui n'a pour l'heure, pas r\u00e9agi \u00e0 l'initiative de la V\u00e9n\u00e9tie. Mais ce n'est pas un myst\u00e8re que Matteo Renzi souhaite renouer le dialogue avec Moscou. Alors que les sanctions auraient d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 3 milliards d'euros \u00e0 l'Italie. En particulier du c\u00f4t\u00e9 des entreprises exportatrices de V\u00e9n\u00e9tie. \u00a0\r\nLa chef de la diplomatie europ\u00e9enne Federica Mogherini a affirm\u00e9 s'attendre \u00e0 un prolongement des sanctions visant la Russie. Certaines d'entre elles arrivent \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en juillet.", "alternativeExcerpt": ["Les pressions se multiplient en Italie pour lever les sanctions prises \u00e0 l'encontre de Moscou \u00e0 la suite de l'annexion de la Crim\u00e9e. L'\u00e9conomie italienne est en effet particuli\u00e8rement touch\u00e9e par les restrictions des exportations en Russie."], "alternativeTitle": ["Pressions en Italie pour lever les sanctions contre la Russie  / 12H30_2016-05-19T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716761"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Pierre-Marie Curieux (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0878AF3-51DE-4784-B1E8-C217A9FF4CE4", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pierre-Marie Curieux (2/2)", "Pierre-Marie Curieux (2/2) / SUPER_2016-05-19T16:22:45_rencard-en-terre-pas-connue", "Pierre-Marie Curieux (2/2) / SUPER_2016-05-19T16:22:45_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700307", "ece-7700300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Pierre-Marie Curieux (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-239470D7-E7B0-4A0A-8737-77ADD9101799", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pierre-Marie Curieux (1/2)", "Pierre-Marie Curieux (1/2) / SUPER_2016-05-19T16:16:06_rencard-en-terre-pas-connue", "Pierre-Marie Curieux (1/2) / SUPER_2016-05-19T16:16:06_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700305", "ece-7700297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Federer d\u00e9clare forfait pour Roland Garros", "id": "sound-43F5A9D8-5B95-48CE-9D96-3CA474449B97", "durationSec": 71, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer doit renoncer \u00e0 Roland-Garros, qui d\u00e9marre dimanche. Le B\u00e2lois n'est pas encore totalement r\u00e9tabli de ses douleurs au dos. Le no3 mondial avait figur\u00e9 dans le tableau final des 65 derniers tournois du Grand Chelem, un record dans l'\u00e8re Open (depuis 1968). Sa derni\u00e8re absence remonte \u00e0 l'US Open 1999, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 par Ivo Heuberger au 2e tour des qualifications.\r\n\r\n* * Roger Federer d\u00e9clare forfait pour Roland Garros  \r\nIntro : \r\nLes Commissions de gestion du parlement se sont pench\u00e9es sur l'affaire Parmelin cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Vaudois ne s'\u00e9tait pas r\u00e9cus\u00e9 lors d'une discussion au coll\u00e8ge sur une exhon\u00e9ration fiscale dont il aurait pu profiter directement. St\u00e9phane Deleury la conf\u00e9rence de presse don\u00e9e par les deux pr\u00e9sidents des commissions de gestions n'est pas encore termin\u00e9e .  Mais ce qui est certain, c'est que la haute surveillance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne demande pas de modifications l\u00e9gislatives en mati\u00e8re de r\u00e9cusation\r\nPapier : \r\nPas de modification de la Loi sur l'organisation du gouvernement et de l'administration... on s'en tiendra donc au texte actuel. Un membre du conseil f\u00e9d\u00e9ral doit se r\u00e9cuser s'il a un \"int\u00e9r\u00eat personnel direct\" dans une affaire. Ce qui laisse une certaine marge d'interpr\u00e9tation comme le reconnaissent elles-m\u00eames les commissions de gestions. \r\nSi elles ne souhaitent pas toucher aux textes, les commissions de gestions demandent tout de m\u00eame aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux qu'ils se montrent \u00e0 l'avenir plus critiques et plus coh\u00e9rents en mati\u00e8re de r\u00e9cusation. Notamment en d\u00e9clarant syst\u00e9matiquement leurs liens d'int\u00e9r\u00eat afin que le coll\u00e8ge gouvernemental puisse statuer sur une \u00e9ventuelle r\u00e9cusation. \r\n***Sur le cas pr\u00e9cis de Guy Parmelin et de sa parcelle de vigne, que disent les commission de gestions ?\r\nPas grand chose. Elles ont entendu le Principal int\u00e9ress\u00e9. Mais aussi le Pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann, et le chancelier Walter Turnheer... Mais les commissions de gestions du parlement  pas plus que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'ailleurs, n'ont pas tranch\u00e9 la question de savoir si Guy parmelin avait viol\u00e9 le principe de r\u00e9cusation... Elle constatent simplement qu'il aurait du annoncer son int\u00e9r\u00eat dans cette affaire, ce que Guy Parmelin lui-m\u00eame a reconnu. \r\n***Et puis St\u00e9phane les commissions de gestion n'en ont pas encore termin\u00e9 avec Guy Parmelin. Elles ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer une inspection pour conna\u00eetre les raions de la suspension par le chef du d\u00e9partement de la d\u00e9fense du projet de d\u00e9fense sol-air BODLUV... \r\nC'est une toute autre affaire mais elle concerne le m\u00eame homme. Guy Parmelin. Le vaudois avait d\u00e9cid\u00e9 en mars de suspendre le processus d'acquisition de ce tr\u00e8s gros projet de d\u00e9fense anti a\u00e9rienne initi\u00e9 par son pr\u00e9decesseur Ueli Maurer. Il a \u00e9galement r\u00e9sili\u00e9 le contrat pass\u00e9 avec l'entreprise Thal\u00e8s.Un groupe de travail compos\u00e9 de 6 personnes va se pencher sur les raisons de cette d\u00e9cision contest\u00e9e par une partie des membres du parlement. Ce n'est pas un acte de d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de Guy Parmelin \u00e0 pr\u00e9cis\u00e9 le pr\u00e9sident de la commision de gestion du national Alfred Heer... c'est quand m\u00eame une nouvelle \u00e9pine dans le pied du ministre de la d\u00e9fense qui vit d\u00e9cidement un mois de mai difficile.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer doit renoncer \u00e0 Roland-Garros, qui d\u00e9marre dimanche. Le B\u00e2lois n'est pas encore totalement r\u00e9tabli de ses douleurs au dos. Le no3 mondial avait figur\u00e9 dans le tableau final des 65 derniers tournois du Grand Chelem, un record dans l'\u00e8re Open (depuis 1968). Sa derni\u00e8re absence remonte \u00e0 l'US Open 1999, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 par Ivo Heuberger au 2e tour des qualifications."], "alternativeTitle": ["Roger Federer d\u00e9clare forfait pour Roland Garros / FOR_2016-05-19T18:14:00_developpement-8", "Forum du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Apocalypse Now\", Carmine Coppola", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8850496A-B2D0-420E-8206-9DE3F08C0774", "durationSec": 530, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Carmine"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-19T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-19T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700321", "ece-7700313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus grandes catastrophes de marketing viral", "id": "sound-E70D36F5-574D-48FD-8E35-97B97B10C909", "durationSec": 1623, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 19.05.2016", "Les 5 plus grandes catastrophes de marketing viral / PEN_2016-05-19T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 19.05.2016", "Les 5 plus grandes catastrophes de marketing viral / PEN_2016-05-19T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700620", "ece-7700619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "H\u00e9berger ses donn\u00e9es en Suisse", "id": "sound-98C41F8B-3E8D-4760-BCBB-7A978477C374", "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["application mobile"], "excerpt": "Selon certains sp\u00e9cialistes, privil\u00e9gier des acteurs locaux est le meilleur moyen d'h\u00e9berger ses donn\u00e9es. Henry Buxant s'int\u00e9resse \u00e0 l'offre disponible en Suisse. Avec Pascal Gasser, de Ganesh Hosting, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'h\u00e9bergement, en Suisse, de donn\u00e9es et d'applications sur internet.\r\n\r\n* * Selon certains sp\u00e9cialistes, privil\u00e9gier des acteurs locaux est le meilleur moyen d'h\u00e9berger ses donn\u00e9es. Henry Buxant s'int\u00e9resse \u00e0 l'offre disponible en Suisse. Avec Pascal Gasser, de Ganesh Hosting, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'h\u00e9bergement, en Suisse, de donn\u00e9es et d'applications sur internet.", "alternativeExcerpt": ["Selon certains sp\u00e9cialistes, privil\u00e9gier des acteurs locaux est le meilleur moyen d'h\u00e9berger ses donn\u00e9es. Henry Buxant s'int\u00e9resse \u00e0 l'offre disponible en Suisse. Avec Pascal Gasser, de Ganesh Hosting, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019h\u00e9bergement, en Suisse, de donn\u00e9es et d\u2019applications sur internet."], "alternativeTitle": ["H\u00e9berger ses donn\u00e9es en Suisse / OEP_2016-05-19T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un concert classique immersif \u00e0 Fully", "id": "sound-DB2D00CA-566E-4D99-9EB0-7CCE10F2DABA", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait sonore  Requiem de Verdi;Fran\u00e7ois Marin, metteur en sc\u00e8ne de \"Verdi en plein choeur\";Pascal Crittin, chef de choeur\r\nLe spectacle \"Verdi en plein choeur\" d\u00e9bute vendredi soir dans une ancienne usine \u00e9lectrique \u00e0 Fully (VS). Dans ce lieu atypique, le spectacle commence les yeux band\u00e9s. Les choristes se m\u00ealent au public et un jeu entre obscurit\u00e9 et lumi\u00e8re est cr\u00e9\u00e9. Ce Requiem de Verdi procure aux spectateurs l'impression d'un voyage dans l'au-del\u00e0.\r\n\r\n* * Un concert classique immersif \u00e0 Fully 12h30 Fully au choeur\r\nMUSIQUE \r\nSimon Corthay, vous m'avez demand\u00e9 de fermer les yeux!\r\nOui - et de vous retrouver comme moi hier soir les yeux band\u00e9s, immerg\u00e9 dans les premi\u00e8res mesures du Requiem de Verdi... \r\nVous vous en doutez, je vais devoir les rouvrir pour pr\u00e9ciser que vous revenez de la g\u00e9n\u00e9rale d'un concert tout \u00e0 fait in\u00e9dit. Ca s'appelle Verdi en plein choeur. Premi\u00e8re demain soir \u00e0 Fully en Valais, dans un lieu \u00e9trange...\r\nC'est une ancienne usine \u00e9lectrique au-dessus du village - une cath\u00e9drale industrielle pour accueillir l'id\u00e9e du directeur musical Pascal Crittin, r\u00e9alis\u00e9e avec l'aide du metteur en sc\u00e8ne Fran\u00e7ois Marin... \r\nMag 16\"\r\nUne intimit\u00e9 surtout perceptible au d\u00e9but du concert, avec les yeux band\u00e9s. Et puis vous sentez tout d'un coup un fr\u00e9missement autour de vous... la consigne a pass\u00e9 \u00e0 mi-voix... on peut enlever les bandeaux... Et c'est comme si on ouvrait les yeux sur un r\u00eave: les musiciens en train de jouer, les solistes, l'Ensemble vocal de Saint-Maurice et au milieu le directeur Pascal Crittin, tous en noir...\r\nC'est le vrai d\u00e9but du spectacle?!\r\nOui, avec un jeu inhabituel entre les lumi\u00e8res de la salle et celle du soir qui tombe sur les montagnes, derri\u00e8re les grandes fen\u00eatres vo\u00fbt\u00e9es. D'ailleurs, comme le disait mon voisin de rang\u00e9e, les yeux sont tellement s\u00e9duits que parfois on les referme pour se retrouver impr\u00e9gn\u00e9 de musique... pour le plaisir aussi de les rouvrir sur la vision du chef de choeur Pascal Crittin...\r\nMag 23\"\r\nOn a presque l'impression d'un moment initiatique!\r\nOui, il y a quelque chose d'une c\u00e9l\u00e9bration hors du temps, compos\u00e9e de cette musique de Verdi si expressive jou\u00e9e dans cette usine d\u00e9saffect\u00e9e hors du temps. Pour tout vous dire, j'ai quitt\u00e9 Fully hier soir avec l'impression d'avoir fait une excursion dans l'au-del\u00e0...\r\nVerdi en plein choeur, Premi\u00e8re demain soir, suivie de cinq repr\u00e9sentations jusqu'\u00e0 la fin du mois, dont une suppl\u00e9mentaire le dimanche 29 mai \u00e0 14 heures. Liens et photos sur rtsinfo.ch.", "alternativeExcerpt": ["Le spectacle \u201cVerdi en plein choeur\u201d d\u00e9bute vendredi soir dans une ancienne usine \u00e9lectrique \u00e0 Fully (VS). Dans ce lieu atypique, le spectacle commence les yeux band\u00e9s. Les choristes se m\u00ealent au public et un jeu entre obscurit\u00e9 et lumi\u00e8re est cr\u00e9\u00e9. Ce Requiem de Verdi procure aux spectateurs l'impression d'un voyage dans l'au-del\u00e0."], "alternativeTitle": ["Un concert classique immersif \u00e0 Fully / 12H30_2016-05-19T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"T'es o\u00f9?\"", "id": "sound-A2221904-D5C7-4DD9-A9F2-E7818A63B00B", "durationSec": 816, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entendue ou prononc\u00e9e plusieurs fois par jour, la phrase \"T'es o\u00f9?\" rythme nos conversations t\u00e9l\u00e9phoniques. A l'heure du GPS, on y r\u00e9pond facilement, mais comment faisait-on avant? C'est la question centrale de l'exposition \"T'es o\u00f9?\" du Mus\u00e9e d'histoire des sciences de la Ville de Gen\u00e8ve. Visite avec Sarah Dirren, \u00e0 la rencontre de Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["Entendue ou prononc\u00e9e plusieurs fois par jour, la phrase \"T'es o\u00f9?\" rythme nos conversations t\u00e9l\u00e9phoniques. A l'heure du GPS, on y r\u00e9pond facilement, mais comment faisait-on avant? C'est la question centrale de l'exposition \"T'es o\u00f9?\" du Mus\u00e9e d'histoire des sciences de la Ville de Gen\u00e8ve. Visite avec Sarah Dirren, \u00e0 la rencontre de Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition."], "alternativeTitle": ["\"T'es o\u00f9?\"  / CQFD_2016-05-19T10:04:15_chronique", "CQFD du 19.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Mus\u00e9e d'histoire des sciences de Gen\u00e8ve,Responsable du Mus\u00e9e d'histoire des sciences", "name": "Stahl-Gretsch, Laurence-Isaline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7700602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Le tofu n'est pas une simili-viande", "id": "sound-7842780B-5AE6-4D99-9D4C-74AFE64AD7C1", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On voit fleurir de plus en plus de nouvelles enseignes de boucheries dites v\u00e9g\u00e9tariennes ou v\u00e9g\u00e9tales. Or, beaucoup mettent tout dans le m\u00eame panier. Le tofu n'est pas un substitut de viande, m\u00eame si les v\u00e9g\u00e9tariens occasionnels ou non aiment se l'approprier. Le tofu peut convaincre un carnivore.\r\n\r\n* * Le tofu n'est pas une simili-viande ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA LE TOFU N'EST PAS UNE SIMILI-VIANDE) 7h27 Le go\u00fbt des autres\r\n  SON\r\n((***Le go\u00fbt des autres, avec vous Pierre-Etienne Joye. Le tofu n'est pas de la fausse viande... Alors que le premier bar enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au tofu vient d'ouvrir ses portes \u00e0 Paris, on voit fleurir de nouvelles enseignes de boucheries dites v\u00e9g\u00e9tariennes ou v\u00e9g\u00e9tales. En France, en Allemagne, en Belgique mais aussi... en Suisse.\r\nEt on est surtout en train de tout mettre dans le m\u00eame panier... Et non, le steak de soja et le lard sans lard fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de toutes les c\u00e9r\u00e9ales que vous voudrez,  toutes ces machin simili-carn\u00e9s, ce ne sera jamais de la viande... N'en d\u00e9plaise au fl\u00e9xi-v\u00e9g\u00e9tarien.\r\n***Le fl\u00e9xi-v\u00e9g\u00e9tarien?...\r\nOui celui qui n' est pas trop port\u00e9 sur la viande, mais quand m\u00eame pourquoi pas de temps en temps.. voyez vous, mais pas trop, c'est pas bien... Et ce serait dangereux pour la sant\u00e9, alors...autant faire semblant...Avec une escalope de tofu par exemple...Mais non! C'est un non sens... le tofu, il faut le manger pour ce qu'il est... C'est pas un succ\u00e9dan\u00e9 de viande, c'est pas un produit de subsitution, c'est tout \u00e0 fait autre chose..\r\n***Pour un carnivore convaincu comme vous, c'est pas tr\u00e8s enthousiasmant le Tofu...\r\nBalivernes. J'avoue, j'ai moqu\u00e9 le Tofu et les mangeurs de Tofu. Mais j'ai rego\u00fbt\u00e9. Tout derni\u00e8rement. Et pas dans un resto v\u00e9g\u00e9tarien... Du tofu soyeux, cuisin\u00e9 par des asiatiques ominvores... du lait de soja caill\u00e9, ce tofu. Comme un fromage. Je me suis renseign\u00e9. Pourquoi j'ai fait un rejet primaire...J'ai appris. le go\u00fbt du Tofu c'est merveilleusement fade, mais \u00e7a absorbe les saveurs qu'on lui injecte.. J'ai presque aim\u00e9. Oui. Alors pour en avoir le coeur net. J'ai tent\u00e9 de le recuisinier en connaissance de cause.. J'ai aim\u00e9... \r\n***Vous allez renoncer \u00e0 la viande alors!\r\nMais pas du tout... Viandard, je resterai.. mais j'insiste, le tofu ne remplace pas la viande. C'est pas parce que j'aime aussi les l\u00e9gumes que je suis v\u00e9g\u00e9tarien.. Prenons le tofu pour lui-m\u00eame et pas pour ce qu'il n'est pas...Y a pire encore..l' imitation soit disant plus vraie que nature, genre Mus\u00e9e Gr\u00e9vin de la bidoche, Du tofu qui saigne quand on le coupe ... Avec un subterfuge \u00e0 base de jus d'algue rouge au go\u00fbt de bacon.. R\u00e2t\u00e9. Les amateurs de viande saignantes, vous diront qu'un viande bien cuite, y a pas de contradiction l\u00e0 dedans, le sang reste dans la chair. J'ai horreur du sang dans les frites. Ah..\u00e7a veut imiter la viande et on sait m\u00eame pas ce que c'est qu' la viande. Bravo les simili-carneurs. Non d\u00e9cid\u00e9ment, ce sera peut-\u00eatre un tofu authentique \u00e0 l'entr\u00e9e, mais une vraie c\u00f4te de boeuf avec des \u00e9pinards pour suivre.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain Pierre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["On voit fleurir de plus en plus de nouvelles enseignes de boucheries dites v\u00e9g\u00e9tariennes ou v\u00e9g\u00e9tales. Or, beaucoup mettent tout dans le m\u00eame panier. Le tofu n\u2019est pas un substitut de viande, m\u00eame si les v\u00e9g\u00e9tariens occasionnels ou non aiment se l\u2019approprier. Le tofu peut convaincre un carnivore.", "On voit fleurir de plus en plus de nouvelles enseignes de boucheries dites v\u00e9g\u00e9tariennes ou v\u00e9g\u00e9tales. Or, beaucoup mettent tout dans le m\u00eame panier. Le tofu n\u2019est pas un substitut de viande, m\u00eame si les v\u00e9g\u00e9tariens occasionnels ou non aiment se l\u2019approprier. Le tofu peut convaincre un carnivore.", "On voit fleurir de plus en plus de nouvelles enseignes de boucheries dites v\u00e9g\u00e9tariennes ou v\u00e9g\u00e9tales. Or, beaucoup mettent tout dans le m\u00eame panier. Le tofu n\u2019est pas un substitut de viande, m\u00eame si les v\u00e9g\u00e9tariens occasionnels ou non aiment se l\u2019approprier. Le tofu peut convaincre un carnivore."], "alternativeTitle": ["Le tofu n\u2019est pas une simili-viande", "Le tofu n\u2019est pas une simili-viande / JDM_2016-05-19T07:27:00_le-gout-des-autres", "Le tofu n\u2019est pas une simili-viande / JDM_2016-05-19T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7716736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7716736", "ece-7716719"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATE", "OISEAU", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1515846", "durationSec": 1829, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["REUGE", "FC SEVILLE", "LIVERPOOL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VS: Bagnes fait le point sur l\u2019affaire des constructions ill\u00e9gales de Verbier", "Minimag / VD: les automates \u00e0 oiseaux est un art peu connu", "Le r\u00f4le des frontaliers et pendulaires calcul\u00e9 dans la sant\u00e9 \u00e9conomique", "Football / Ligue Europe: le FC S\u00e9ville conserve son titre", "Un anti\u00e9pileptique est mis en cause par la revue \u00abNeurology\u00bb", "Crash EgyptAir: les explications d\u2019Annabelle Durand, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale, depuis Paris", "Un avion d\u2019EgyptAir s\u2019est \u00e9cras\u00e9", "Une adolescente enlev\u00e9e par Boko Haram a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e vivante", "L'invit\u00e9 culturel: Forks est un groupe veveysans de rock", "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique annonce 5.1% de personne sans emploi en Suisse", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La commune est accus\u00e9e d\u2019avoir r\u00e9gularis\u00e9 des dossiers pr\u00e9sentant des infractions \u00e0 la l\u00e9gislation.", "Le secret de cet art originaire de Sainte-Croix avait \u00e9t\u00e9 perdu durant deux si\u00e8cles.", "Pour la premi\u00e8re fois, leur valeur \u00e9conomique est connue avec pr\u00e9cision.", "Le club espagnol a remport\u00e9 la finale face au FC Liverpool.", "Les pr\u00e9cisions de Thierry Buclin, m\u00e9decin chef pharmacologie, CHUV, depuis Lausanne.", "Aucun message de d\u00e9tresse n\u2019a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par l\u2019appareil.", "Elle faisait partie des 219 lyc\u00e9ennes captur\u00e9es \u00e0 Chibok.", "Val\u00e9rie Ciriolo et Mahdi Benkler, membre du groupe, nous en parle.", "Cependant, le nombre d\u2019actifs occup\u00e9s augmente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7627890", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Bagnes", "name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Paris", "name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7625804", "ece-7627890"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRAVAUX PUBLICS", "NATURE", "FOR\u00caT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["MAZZONE, LISA"], "id": "asset-1515844", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "VALAIS", "RENENS", "LAUSANNE", "PRILLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: un tunnel permet aux animaux de traverser la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne", "GE: l'a\u00e9roport lance les travaux de son aile Est", "Apr\u00e8s un accident cardio-vasculaire, l'aide des professionnels est pr\u00e9cieuse", "VD: c'est un \u00e9norme projet qui verra le jour d'ici \u00e0 2022 \u00e0 Malley", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce tunnel fait partie d'un projet de renaturation de la faune et la flore.", "Ces modifications devraient permettre un transfert des passagers longs courriers plus facile.", "Il faut souvent changer toutes ses habitudes et prendre un autre rythme de vie.", "Des centaines de logements, plusieurs tours et un th\u00e9\u00e2tre vont voir le jour."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7627859", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Malley", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7627859", "ece-7625774", "ece-7627857"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1511816", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 94", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "19.5.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7627875", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7627875"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOI", "FRONTALIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "COMMER\u00c7ANT", "HOMICIDE", "HERBICIDE", "INTERVIEW", "JARDINAGE", "JARDIN", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-1515845", "durationSec": 1931, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NANTES", "ARGOVIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "COURTEMELON", "JURA (CANTON)", "CANNES"], "visualCorporations": ["MONSANTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le glyphosate est l\u2019herbicide le plus vendu au monde", "Crash EgyptAir: les familles des victimes fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 prises en charge \u00e0 Paris", "L\u2019engagement de frontaliers a augment\u00e9 de 3,7% en Suisse", "Le meurtrier de Rupperswil questionne", "Hausse engagement frontaliers: les pr\u00e9cisions de Jean-Fran\u00e7ois Rime, Pr\u00e9sident de l\u2019USAM, depuis Fribourg", "Crash EgyptAir: les explications d\u2019Annabelle Durand, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale, depuis Paris", "La permaculture est un moyen de se passer de pesticide", "L\u2019actrice Kirsten Stewart pr\u00e9sente deux films au Festival de Cannes", "En France, les contestations contre la r\u00e9forme du Code du travail continuent", "Des d\u00e9bris de l\u2019avion d\u2019EgyptAir ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s", "Le vote sur le glyphosate a \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9", "Affaire Guy Parmelin: les Commissions de gestion du parlement se sont prononc\u00e9es", "Le patron du Cr\u00e9dit suisse Tidjane Thiam plaide l'ouverture sur la Chine", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique de son interdiction est donc \u00e0 la hauteur de l\u2019enjeu.", "Elles seront accueillies par des m\u00e9decins et des psychologues.", "Cette tendance va \u00e0 l\u2019encontre des recommandations du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "Les faits d\u2019une extr\u00eame violence contrastent avec sa personnalit\u00e9 introvertie.", "Il s\u2019agit de combiner les plantes afin de r\u00e9duire autant que possible de produits toxiques.", "Elle est une des actrices actuelles les plus fascinantes.", "Paris n\u2019est de loin pas la seule ville concern\u00e9e, \u00e0 Nantes la contestation fait rage.", "66 passagers dont trois enfants \u00e9taient \u00e0 bord de l\u2019appareil.", "Les explications d\u2019Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE, depuis Bruxelles", "Les explications de Pierre Nebel, depuis Berne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7627851", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Paris", "name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7627851", "ece-7627849"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1504839", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'ancien politicien Pascal Couchepin, la chanteuse soprano Laure Barras, la journaliste Marie Maurisse, l'administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Ch\u00e2teau Mercier Ren\u00e9-Pierre Antille et la conservatrice du d\u00e9partement Arts plastiques du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel Antonia Nessi au Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "Ch\u00e2teau Mercier, \u00e0 Sierre", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau Mercier, \u00e0 Sierre", "L\u2019ouvrage a d\u00e9clench\u00e9 des r\u00e9actions parfois tr\u00e8s violentes sur les r\u00e9seaux sociaux. Les r\u00e9actions \u00e0 chaud de Pascal Couchepin.", "L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral est au Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire de Neuch\u00e2tel qui pr\u00e9sente des peintures de Maximilien de Meuron.", "L'administrateur du lieu pr\u00e9sente son festival en compagnie de Laure Barras, jeune chanteuse lyrique suisso-canadienne qui donnera un concert au Ch\u00e2teau.", "Le ch\u00e2teau accueillera une grande manifestation culturelle, les Rencontres Orient-Occident.", "Au Ch\u00e2teau Mercier de Sierre, on aborde nos diff\u00e9rences et nos points communs, entre Occident et Orient, Arabes et Valaisans, Fran\u00e7ais et Suisses... Avec Pascal Couchepin, la journaliste Marie Maurisse, la soprano Laure Barras, Ren\u00e9-Pierre Antille administrateur du ch\u00e2teau et Antonia Nessi, commissaire de l'expo du peintre grand voyageur de Meuron \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "Invit\u00e9s :\nPascal Couchepin\nMarie Maurisse\nLaure Barras\nRen\u00e9-Pierre Antille et Antonia Nessi", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau Mercier, \u00e0 Sierre", "Invit\u00e9s :\nPascal Couchepin\nMarie Maurisse\nLaure Barras\nRen\u00e9-Pierre Antille et Antonia Nessi", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau Mercier, \u00e0 Sierre", "Invit\u00e9s :\nPascal Couchepin\nMarie Maurisse\nLaure Barras\nRen\u00e9-Pierre Antille et Antonia Nessi"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Antonia Nessi, conservatrice des arts plastiques au Mus\u00e9es d\u2019art et d\u2019histoire de Neuch\u00e2tel retrace le parcours du peintre Maximilien de Meuron", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "On se penche sur l\u2019ouvrage qui fait scandale, \"Bienvenue au Paradis\", une enqu\u00eate de Marie Maurisse sur les Fran\u00e7ais vivant en Suisse", "L\u2019ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin d\u00e9couvre la nouvelle exposition \"A la crois\u00e9e des mondes\"", "Ren\u00e9-Pierre Antille raconte l\u2019histoire du Ch\u00e2teau Mercier de Sierre", "Marie Maurisse, journaliste, d\u00e9couvre le site du Ch\u00e2teau Mercier lors d\u2019un concert-ap\u00e9ritif", "Feu sur nos diff\u00e9rences! en Valais avec Couchepin", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7627861", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7627861", "ece-7625776", "ece-7625737"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623145", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 303, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui analyse le concours de l'Eurovision.", "title": "L'Eurovision", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-05-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose une satire sur le concours de l'Eurovision."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "EUROVISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}]}}