{"response": {"numFound": 31344, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "BD: portrait de femmes culott\u00e9es", "id": "sound-86783744-209F-4A64-853E-90E9C668A6E1", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Culott\u00e9es\", de P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, publi\u00e9 chez Gallimard, brosse en dessins des portraits de femmes, anonymes ou c\u00e9l\u00e8bres, qui ont toutes refus\u00e9 leur destin et fait preuve d'un courage exceptionnel. \r\nUne chronique de Laurence Froidevaux.", "alternativeExcerpt": ["\"Culott\u00e9es\", de P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, publi\u00e9 chez Gallimard, brosse en dessins des portraits de femmes, anonymes ou c\u00e9l\u00e8bres, qui ont toutes refus\u00e9 leur destin et fait preuve d\u02b9un courage exceptionnel. \n\nUne chronique de Laurence Froidevaux."], "alternativeTitle": ["BD: portrait de femmes culott\u00e9es / VER_2016-11-01T16:35:45_bd-portrait-de-femmes-culottees", "Vertigo du 01.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - le tabou autour de la mort est en fin de vie", "id": "sound-FD9A768D-6B3B-4575-B886-92FD60F791DA", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nCe mardi est le jour de la Toussaint. L'occasion de parler de la mort et de sa place dans la soci\u00e9t\u00e9, une place qu'elle avait perdue et qu'elle est en train de retrouver.\r\n\r\n* * RTSreligion - le tabou autour de la mort est en fin de vie (RTS RELIGION/ 01.11/ TOUSSAINT) La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Aujourd'hui c'est la Toussaint. L'occasion de parler de la mort et de sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 : une place qu'elle avait perdue et qu'elle est en train de retrouver.\r\n  0'50\"\r\n((Oui des initiatives autour de la mort et de l'accompagnement des endeuill\u00e9s  commencent \u00e0 germer en Suisse. On connaissait les caf\u00e9s mortels de Bernard Crettaz, Cette ann\u00e9e on d\u00e9couvre le premier Toussaint Festival dont on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur cette antenne, un festival lanc\u00e9 par la thanatologue Alix Noble, \u00e0 L'eglise St Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne. Et gr\u00e2ce \u00e0 la LuzernerZeitung, j'ai d\u00e9couvert l'offre de deux th\u00e9ologiennes catholiques qui se pr\u00e9sentent comme des accompagnatrices du deuil. Ces quinquag\u00e9naires form\u00e9es \u00e0 la cure d'\u00e2me, \u00e0 la danse contemplative et au Qi Qong proposent des s\u00e9minaires de 3 jours pour prendre cong\u00e9 de la tristesse, et retrouver l'envie de vivre. Les deux femmes pr\u00e9cisent qu'elles ne sont pas psychologues et elles se d\u00e9finissent plut\u00f4t comme des sages-femmes : elles aident \u00e0 l'accouchement de la douleur - et non dans la douleur - par une approche spirituelle tr\u00e8s large, marqu\u00e9e par des rituels. Bien qu'elles soient d'origine catholique, leur approche est neutre d'un point de vue confessionnel et ouverte \u00e0 tous. ))\r\n*** C'est tr\u00e8s dans l'air du temps !\r\n  0'38\"\r\n((Compl\u00e8tement, c'est un coaching \u00ab pastoral \u00bb si on peut dire, pratiqu\u00e9 en l'occurrence par des th\u00e9ologiennes, mais hors des institutions eccl\u00e9siales. Et ce ph\u00e9nom\u00e8ne conna\u00eet une progression tr\u00e8s nette. C'est en tout cas le constat d'Edmond Pittet, directeur des pompes fun\u00e8bres g\u00e9n\u00e9rales dans le canton de Vaud. Il estime qu'aujourd'hui, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des c\u00e9r\u00e9monies fun\u00e8bres n'est plus c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par un pr\u00eatre ou un pasteur. Et le croque-mort constate un renversement \u00e9tonnant : il pensait que la la\u00efcisation des c\u00e9r\u00e9monies s'accompagnerait d'une d\u00e9sacralisation du corps, or c'est justement l'inverse qui se passe : moins au parle de l'\u00e2me et de l'au-del\u00e0, et plus on se pr\u00e9occupe du corps du d\u00e9funt ici-bas. Il constate par exemple un retour de la veill\u00e9e du corps.))  \r\n*** Est-ce que \u00e7a veut dire que le tabou autour de la mort est en train de tomber ?\r\n  0'20\"\r\n((C'est en tout cas l'avis d'Alix Noble. La thanatologue se r\u00e9jouit et s'\u00e9tonne du succ\u00e8s de son Toussaint Festival, un festival qu'elle n'aurait jamais pu imaginer organiser il y a encore 10 ans. Pour elle la psychologisation du deuil touche \u00e0 sa fin. Ce que les gens cherchent aujourd'hui, ce sont des outils concrets et des rites. Un mode d'emploi en quelque sorte qu'ils ont perdu en m\u00eame temps que la pratique de leur religion.  ))", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi est le jour de la Toussaint. L\u2019occasion de parler de la mort et de sa place dans la soci\u00e9t\u00e9, une place qu\u2019elle avait perdue et qu\u2019elle est en train de retrouver.", "Ce mardi est le jour de la Toussaint. L\u2019occasion de parler de la mort et de sa place dans la soci\u00e9t\u00e9, une place qu\u2019elle avait perdue et qu\u2019elle est en train de retrouver.", "Ce mardi est le jour de la Toussaint. L\u2019occasion de parler de la mort et de sa place dans la soci\u00e9t\u00e9, une place qu\u2019elle avait perdue et qu\u2019elle est en train de retrouver."], "alternativeTitle": ["Le tabou autour de la mort est en fin de vie", "RTSreligion - le tabou autour de la mort est en fin de vie / JDM_2016-11-01T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - le tabou autour de la mort est en fin de vie / JDM_2016-11-01T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8131215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114806", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114806", "ece-8114789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"The Escape\" de Neill Blomkamp", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C841B22-051A-45F6-AE64-26911B1C810A", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"The Escape\" de Neill Blomkamp", "\"The Escape\" de Neill Blomkamp / HAP_2016-11-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"The Escape\" de Neill Blomkamp / HAP_2016-11-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097450", "ece-8097445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une majorit\u00e9 des communes vaudoises aura le m\u00eame sac tax\u00e9 d\u00e8s 2017", "id": "sound-A75C1325-BC18-44A9-B43E-561C544C176C", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'harmonisation de la gestion du sac tax\u00e9 progresse dans le canton de Vaud. Il y aura d\u00e8s le premier janvier 2017 un m\u00eame sac dans la majorit\u00e9 des communes vaudoises. Quant au prix du contenant de 35 litres, il va tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement baisser.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:33:26-12:33:51 / * Une majorit\u00e9 des communes vaudoises aura le m\u00eame sac tax\u00e9 d\u00e8s 2017 12h30 Vaud taxe au sac\r\nUn pas de plus vers l'harmonisation de la gestion du sac tax\u00e9 dans le canton de Vaud. Il y aura d\u00e8s le premier janvier 2017 un m\u00eame sac dans la majorit\u00e9 des communes vaudoises. Quant au prix du sac de 35 litres, il va tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement baisser, Marc Menichini.\r\n((Moins cinq centimes pour \u00eatre tout \u00e0 fait pr\u00e9cis; le sac de 35 litres co\u00fbtera 1 franc 95. Ce qui fait concr\u00e8tement une \u00e9conomie de 50 centimes \u00e0 l'achat du traditionnel rouleau de sacs. Pas de changement pour les autres sachets.\r\nC'est la baisse des co\u00fbts d'incin\u00e9ration mais surtout des \u00e9conomies d'\u00e9chelle \u00e0 venir qui explique cette tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re diminution du prix. \r\nDiminution qui pourrait d'ailleurs \u00eatre \u00e0 nouveau d\u00e9cid\u00e9 dans les 4 \u00e0 5 prochaines ann\u00e9es, selon la direction de l'usine Tridel. \r\nAutre nouveaut\u00e9 annonc\u00e9e ce matin, les 6 principales zones de gestion d' d\u00e9chets auront un sac identique. Fini l'exception nord vaudoise et leur sac frapp\u00e9 du sigle STRID.\r\nMais attention malgr\u00e9 ces changements, le canton de Vaud n'a de loin pas encore compl\u00e8tement harmonis\u00e9 sa gestion des d\u00e9chets. \r\nPlusieurs communes proposent une taxe au poids, d'autres ont encore leur prope sac. Enfin celles de Mauborget et Bussy Chardonnay refusent purement et simplement toute forme de taxe au sac. ))", "alternativeExcerpt": ["L'harmonisation de la gestion du sac tax\u00e9 progresse dans le canton de Vaud. Il y aura d\u00e8s le premier janvier 2017 un m\u00eame sac dans la majorit\u00e9 des communes vaudoises. Quant au prix du contenant de 35 litres, il va tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement baisser."], "alternativeTitle": ["Une majorit\u00e9 des communes vaudoises aura le m\u00eame sac tax\u00e9 d\u00e8s 2017 / 12H30_2016-11-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114821"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine am\u00e9ricaine (2/5) : David James Poissant : \"Le Paradis des animaux\" (Ed.Albin Michel, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A16929BB-CB62-4C14-AFFF-EABE395CA3D2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2271, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poissant, David James"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'Am\u00e9rique est une p\u00e9pini\u00e8re de jeunes auteurs talentueux et d\u00e9complex\u00e9s. David James Poissant, en est un digne repr\u00e9sentant. Nouveau venu dans la collection Terres d'Am\u00e9rique d'Albin Michel, ce trentenaire a d\u00e9boul\u00e9 sur la sc\u00e8ne litt\u00e9raire avec \"Le Paradis des animaux\", un recueil de nouvelles tenu, foisonnant et puissant. \r\nPoissant a tout pour lui. Il a la verve. Il a l'imagination dr\u00f4le et d\u00e9bordante. Il campe ses bestioles et ses personnages dans une nature g\u00e9n\u00e9reuse, la terre de Floride qui l'a vu grandir et o\u00f9 il vit et enseigne la litt\u00e9rature. Des hommes et des femmes qui n'ont pas grand-chose pour eux. Sans perspectives, mais saillants.  Dignes et impr\u00e9visibles; tous ont en commun une forme de gr\u00e2ce.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Am\u00e9rique est une p\u00e9pini\u00e8re de jeunes auteurs talentueux et d\u00e9complex\u00e9s. David James Poissant, en est un digne repr\u00e9sentant. Nouveau venu dans la collection Terres d\u02b9Am\u00e9rique d\u02b9Albin Michel, ce trentenaire a d\u00e9boul\u00e9 sur la sc\u00e8ne litt\u00e9raire avec \"Le Paradis des animaux\", un recueil de nouvelles tenu, foisonnant et puissant. \nPoissant a tout pour lui. Il a la verve. Il a l\u02b9imagination dr\u00f4le et d\u00e9bordante. Il campe ses bestioles et ses personnages dans une nature g\u00e9n\u00e9reuse, la terre de Floride qui l\u02b9a vu grandir et o\u00f9 il vit et enseigne la litt\u00e9rature. Des hommes et des femmes qui n\u02b9ont pas grand-chose pour eux. Sans perspectives, mais saillants.  Dignes et impr\u00e9visibles; tous ont en commun une forme de gr\u00e2ce. \n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nEditeur: Albin Michel", "L\u02b9Am\u00e9rique est une p\u00e9pini\u00e8re de jeunes auteurs talentueux et d\u00e9complex\u00e9s. David James Poissant, en est un digne repr\u00e9sentant. Nouveau venu dans la collection Terres d\u02b9Am\u00e9rique d\u02b9Albin Michel, ce trentenaire a d\u00e9boul\u00e9 sur la sc\u00e8ne litt\u00e9raire avec \"Le Paradis des animaux\", un recueil de nouvelles tenu, foisonnant et puissant. \nPoissant a tout pour lui. Il a la verve. Il a l\u02b9imagination dr\u00f4le et d\u00e9bordante. Il campe ses bestioles et ses personnages dans une nature g\u00e9n\u00e9reuse, la terre de Floride qui l\u02b9a vu grandir et o\u00f9 il vit et enseigne la litt\u00e9rature. Des hommes et des femmes qui n\u02b9ont pas grand-chose pour eux. Sans perspectives, mais saillants.  Dignes et impr\u00e9visibles; tous ont en commun une forme de gr\u00e2ce. \n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nEditeur: Albin Michel", "L\u02b9Am\u00e9rique est une p\u00e9pini\u00e8re de jeunes auteurs talentueux et d\u00e9complex\u00e9s. David James Poissant, en est un digne repr\u00e9sentant. Nouveau venu dans la collection Terres d\u02b9Am\u00e9rique d\u02b9Albin Michel, ce trentenaire a d\u00e9boul\u00e9 sur la sc\u00e8ne litt\u00e9raire avec \"Le Paradis des animaux\", un recueil de nouvelles tenu, foisonnant et puissant. \nPoissant a tout pour lui. Il a la verve. Il a l\u02b9imagination dr\u00f4le et d\u00e9bordante. Il campe ses bestioles et ses personnages dans une nature g\u00e9n\u00e9reuse, la terre de Floride qui l\u02b9a vu grandir et o\u00f9 il vit et enseigne la litt\u00e9rature. Des hommes et des femmes qui n\u02b9ont pas grand-chose pour eux. Sans perspectives, mais saillants.  Dignes et impr\u00e9visibles; tous ont en commun une forme de gr\u00e2ce. \n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nEditeur: Albin Michel"], "alternativeTitle": ["Semaine am\u00e9ricaine: David James Poissant", "Semaine am\u00e9ricaine: David James Poissant / VSS_2016-11-01T11:10:00_versus-lire", "Semaine am\u00e9ricaine: David James Poissant / VSS_2016-11-01T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105260", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Poissant, David James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Poissant, David James", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8105260", "ece-8105255"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Les racines helv\u00e9tico-mexicaines de la Californie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0670CEDC-DA55-4DBC-AA74-F51407391955", "thematicGeographicals": ["Californie", "Etats-Unis"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutter, Johann"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "La Californie a pour capitale Sacramento, ville anciennement appel\u00e9e New Helvetia. C'est le suisse John Sutter, apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces terres du gouvernement mexicain qui en 1839 la nomme ainsi. L'homme y construit un fort (devenu aujourd'hui attraction touristique) avec l'aide plus ou moins consentante des populations natives indiennes locales. Il lance diff\u00e9rentes affaires; fourrure, agriculture, \u00e9levage, tissage, s'essayant \u00e0 tout. La l\u00e9gende, notamment v\u00e9hicul\u00e9e par le roman de Blaise de Cendrars \"L'Or\" d\u00e9peint l'immigr\u00e9 helv\u00e8te comme un des hommes le plus fortun\u00e9 au monde. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre, comme le raconte l'historienne Nancy Jenner. Sutter \u00e9tait peut-\u00eatre riche en terre mais jamais en argent. La d\u00e9couverte de p\u00e9pites d'or en 1849 dans une rivi\u00e8re de sa propri\u00e9t\u00e9 fini de sceller son destin. C'est le premier jour de la ru\u00e9e vers l'or et le dernier de sa carri\u00e8re dans une Californie devenue depuis peu am\u00e9ricaine. Que reste-t-il de cette histoire helvetico-mexicaine aux yeux de la communaut\u00e9 latino, premi\u00e8re minorit\u00e9 aux USA et bient\u00f4t majoritaire en Californie? Lorena Marquez, Professeure-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Davis dans la chaire des \u00e9tudes \"Chicano-na\" apporte son \u00e9clairage.", "alternativeExcerpt": ["La Californie a pour capitale Sacramento, ville anciennement appel\u00e9e New Helvetia. \nC\u02b9est le suisse John Sutter, apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces terres du gouvernement mexicain qui en 1839 la nomme ainsi. L\u02b9homme y construit un fort (devenu aujourd\u02b9hui attraction touristique) avec l\u02b9aide plus ou moins consentante des populations natives indiennes locales. Il lance diff\u00e9rentes affaires; fourrure, agriculture, \u00e9levage, tissage, s\u02b9essayant \u00e0 tout. \nLa l\u00e9gende, notamment v\u00e9hicul\u00e9e par le roman de Blaise de Cendrars \"L\u02b9Or\" d\u00e9peint l\u02b9immigr\u00e9 helv\u00e8te comme un des hommes le plus fortun\u00e9 au monde. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre, comme le raconte l\u02b9historienne Nancy Jenner. Sutter \u00e9tait peut-\u00eatre riche en terre mais jamais en argent. La d\u00e9couverte de p\u00e9pites d\u02b9or en 1849 dans une rivi\u00e8re de sa propri\u00e9t\u00e9 fini de sceller son destin. C\u02b9est le premier jour de la ru\u00e9e vers l\u02b9or et le dernier de sa carri\u00e8re dans une Californie devenue depuis peu am\u00e9ricaine. \nQue reste-t-il de cette histoire helvetico-mexicaine aux yeux de la communaut\u00e9 latino, premi\u00e8re minorit\u00e9 aux USA et bient\u00f4t majoritaire en Californie? Lorena Marquez, Professeure-assistante \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Davis dans la chaire des \u00e9tudes \"Chicano-na\" apporte son \u00e9clairage.\nUn reportage de Pauline Vrolixs", "La Californie a pour capitale Sacramento, ville anciennement appel\u00e9e New Helvetia. \nC\u02b9est le suisse John Sutter, apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces terres du gouvernement mexicain qui en 1839 la nomme ainsi. L\u02b9homme y construit un fort (devenu aujourd\u02b9hui attraction touristique) avec l\u02b9aide plus ou moins consentante des populations natives indiennes locales. Il lance diff\u00e9rentes affaires; fourrure, agriculture, \u00e9levage, tissage, s\u02b9essayant \u00e0 tout. \nLa l\u00e9gende, notamment v\u00e9hicul\u00e9e par le roman de Blaise de Cendrars \"L\u02b9Or\" d\u00e9peint l\u02b9immigr\u00e9 helv\u00e8te comme un des hommes le plus fortun\u00e9 au monde. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre, comme le raconte l\u02b9historienne Nancy Jenner. Sutter \u00e9tait peut-\u00eatre riche en terre mais jamais en argent. La d\u00e9couverte de p\u00e9pites d\u02b9or en 1849 dans une rivi\u00e8re de sa propri\u00e9t\u00e9 fini de sceller son destin. C\u02b9est le premier jour de la ru\u00e9e vers l\u02b9or et le dernier de sa carri\u00e8re dans une Californie devenue depuis peu am\u00e9ricaine. \nQue reste-t-il de cette histoire helvetico-mexicaine aux yeux de la communaut\u00e9 latino, premi\u00e8re minorit\u00e9 aux USA et bient\u00f4t majoritaire en Californie? Lorena Marquez, Professeure-assistante \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Davis dans la chaire des \u00e9tudes \"Chicano-na\" apporte son \u00e9clairage.\nUn reportage de Pauline Vrolixs", "La Californie a pour capitale Sacramento, ville anciennement appel\u00e9e New Helvetia. \nC\u02b9est le suisse John Sutter, apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces terres du gouvernement mexicain qui en 1839 la nomme ainsi. L\u02b9homme y construit un fort (devenu aujourd\u02b9hui attraction touristique) avec l\u02b9aide plus ou moins consentante des populations natives indiennes locales. Il lance diff\u00e9rentes affaires; fourrure, agriculture, \u00e9levage, tissage, s\u02b9essayant \u00e0 tout. \nLa l\u00e9gende, notamment v\u00e9hicul\u00e9e par le roman de Blaise de Cendrars \"L\u02b9Or\" d\u00e9peint l\u02b9immigr\u00e9 helv\u00e8te comme un des hommes le plus fortun\u00e9 au monde. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre, comme le raconte l\u02b9historienne Nancy Jenner. Sutter \u00e9tait peut-\u00eatre riche en terre mais jamais en argent. La d\u00e9couverte de p\u00e9pites d\u02b9or en 1849 dans une rivi\u00e8re de sa propri\u00e9t\u00e9 fini de sceller son destin. C\u02b9est le premier jour de la ru\u00e9e vers l\u02b9or et le dernier de sa carri\u00e8re dans une Californie devenue depuis peu am\u00e9ricaine. \nQue reste-t-il de cette histoire helvetico-mexicaine aux yeux de la communaut\u00e9 latino, premi\u00e8re minorit\u00e9 aux USA et bient\u00f4t majoritaire en Californie? Lorena Marquez, Professeure-assistante \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Davis dans la chaire des \u00e9tudes \"Chicano-na\" apporte son \u00e9clairage.\nUn reportage de Pauline Vrolixs"], "alternativeTitle": ["Les racines helv\u00e9tico-mexicaines de la Californie", "Les racines helv\u00e9tico-mexicaines de la Californie / VSS_2016-11-01T09:10:00_versus-penser", "Les racines helv\u00e9tico-mexicaines de la Californie / VSS_2016-11-01T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/2803614.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105259", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide, historienne", "name": "Jenner, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Davis", "name": "Marquez, Lorena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8105259", "ece-8105254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Mali d\u00e9pass\u00e9 par sa mauvaise gestion des d\u00e9chets", "id": "sound-3787629F-10F9-4C99-AD95-E60EF2B09143", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rihouay Fran\u00e7ois;habitants de Bamako;Abdoul Kader Traor\u00e9, directeur \u00e9cole Mahamadou Diarra;Oumar Konat\u00e9, directeur de la voierie \u00e0 Bamako\r\nA quelques semaines du sommet Afrique-France, la capitale malienne tente de faire peau neuve. Les services de la mairie s'activent pour nettoyer la ville, mais les ordures s'accumulent dans des d\u00e9p\u00f4ts anarchiques.\r\n\r\n* * Le Mali d\u00e9pass\u00e9 par sa mauvaise gestion des d\u00e9chets 12h30 Mali guerre des d\u00e9chets \r\nAu Mali, \u00e0 quelques semaines du sommet Afrique-France, la capitale malienne tente de faire peau neuve. Les services de la mairie s'activent pour nettoyer la ville ; mais face \u00e0 une gestion catastrophique de la collecte des d\u00e9chets, les ordures s'accumulent dans des d\u00e9p\u00f4ts anarchiques. L'Etat est d\u00e9pass\u00e9, la corruption de certains \u00e9lus de la ville gangr\u00e8ne le secteur, et les habitants s'insurgent. Reportage \u00e0 Bamako de Fran\u00e7ois Rihouay...\r\n  1'48''", "alternativeExcerpt": ["A quelques semaines du sommet Afrique-France, la capitale malienne tente de faire peau neuve. Les services de la mairie s'activent pour nettoyer la ville, mais les ordures s'accumulent dans des d\u00e9p\u00f4ts anarchiques."], "alternativeTitle": ["Le Mali d\u00e9pass\u00e9 par sa mauvaise gestion des d\u00e9chets / 12H30_2016-11-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Amours 2.0 (2/5) : HISTOIRE DE MECS", "id": "sound-7AA723DA-02F8-478B-8D22-FF1AF7E725D7", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "HISTOIRE DE MECS\r\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles avec g\u00e9olocalisation. Obtenir la carte de tous les \"plans culs\" autour de chez soi est in\u00e9dit et fascinant, mais est-ce aussi facile que cela en a l'air? Est-ce si \u00e9vident de choisir, d'\u00e9changer et de coucher? Et ensuite? \r\nT\u00e9moignages de Vincent, Ga\u00ebtan et John, trois adeptes de Grindr, trois g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * HISTOIRE DE MECS\r\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles avec g\u00e9olocalisation. Obtenir la carte de tous les \"plans culs\" autour de chez soi est in\u00e9dit et fascinant, mais est-ce aussi facile que cela en a l'air? Est-ce si \u00e9vident de choisir, d'\u00e9changer et de coucher? Et ensuite? \r\nT\u00e9moignages de Vincent, Ga\u00ebtan et John, trois adeptes de Grindr, trois g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.11.2016", "Amours 2.0 (2/5) / VAC_2016-11-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.11.2016", "Amours 2.0 (2/5) / VAC_2016-11-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["HISTOIRE DE MECS\n\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles avec g\u00e9olocalisation. Obtenir la carte de tous les \"plans culs\" autour de chez soi est in\u00e9dit et fascinant, mais est-ce aussi facile que cela en a l\u2019air? Est-ce si \u00e9vident de choisir, d\u2019\u00e9changer et de coucher? Et ensuite? \n\nT\u00e9moignages de Vincent, Ga\u00ebtan et John, trois adeptes de Grindr, trois g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "HISTOIRE DE MECS\n\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles avec g\u00e9olocalisation. Obtenir la carte de tous les \"plans culs\" autour de chez soi est in\u00e9dit et fascinant, mais est-ce aussi facile que cela en a l\u2019air? Est-ce si \u00e9vident de choisir, d\u2019\u00e9changer et de coucher? Et ensuite? \n\nT\u00e9moignages de Vincent, Ga\u00ebtan et John, trois adeptes de Grindr, trois g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8121832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097644", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097644", "ece-8097643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Toussaint", "id": "sound-B78A2D1A-B024-4C9C-BAD8-E0C9F1B9A6A0", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Toussaint\", extrait de \"L'\u00e9t\u00e9 sauvage\" de Marie-Claire Dewarat, aux \u00e9ditions L'Aire.\r\n\"Pri\u00e8re\", extrait de \"Les mots de ma vie\" de Bernard Pivot, aux \u00e9ditions Albin Michel.\r\n\r\n* * \" Toussaint \" extrait de \" L'\u00e9t\u00e9 sauvage \" de Marie-Claire Dewarat, aux \u00e9ditions L'Aire.\" Pri\u00e8re \" extrait de \" Les mots de ma vie \" de Bernard Pivot, aux \u00e9ditions Albin Michel.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.11.2016", "Toussaint / REVE_2016-11-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.11.2016", "Toussaint / REVE_2016-11-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Toussaint\", extrait de \"L\u02b9\u00e9t\u00e9 sauvage\" de Marie-Claire Dewarat, aux \u00e9ditions L\u02b9Aire.", "\"Toussaint\", extrait de \"L\u02b9\u00e9t\u00e9 sauvage\" de Marie-Claire Dewarat, aux \u00e9ditions L\u02b9Aire."], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097650", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097650", "ece-8097649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Quizz fiscal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0016575B-00A1-4DE5-86F9-FB68F2002A0C", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-01T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-01T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097363", "ece-8097360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 01.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9215198-3B46-4292-B869-E2D9056EF218", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-01T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-01T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097405", "ece-8097390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock : -\"Freedom\", Beyonce", "id": "sound-F311BE20-9D61-4406-B6BD-ECAC0D90EF5A", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock et animateur sur France Inter\r\n-\"Freedom\", Beyonce\r\n-\"Papa's got a brand new bag\", James Brown\r\n\r\n* * MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock : -\"Freedom\", Beyonce (MP3 USA 01.11/ASSAYAS) MP3\u00a0: USA\u00a0! semaine du 31 OCTOBRE AU 4 NOVEMBRE\r\nJINGLE MP3 USA 2\u00a0!!! lancer l'intro sur fade musique...\r\n  0'19\"\r\nMP3 USA, 2\u00e8me \u00e9pisode: \r\nCe matin, avec le sp\u00e9cialiste du rock et animateur sur France Inter Michka Assayas, MP3 met le cap sur \"les Etats-Unis de James Brown\", tant cet artiste est \u00e0 l'origine de nombreuses musiques qui vont suivre, dont le rap, le hip hop et rn'b typiquement am\u00e9ricain dont voici un morceau tout r\u00e9cent\u00a0: \r\n  4'13 \r\n-\tBEYONCE\u00a0: Freedom (Album Lemonade, 2016\u00a0; album \u00e0 tendance occulte, en effet). On peut rappeler que les OBAMA ont choisi Beyonc\u00e9 (chanson \u00ab\u00a0At last\u00a0\u00bb) pour l'investiture de Barack en janvier 2009\u00a0; cette \u00ab\u00a0business woman\u00a0\u00bb s'inscrit durablement dans l'histoire de son pays. \r\n-\tJAMES BROWN\u00a0: Papa's got a brand new bag (Album Mighty instrumentals, 1966)\r\nFIN CUT\u00a0! (attention, \u00e9pisode plus long que d'habitude)\r\nEXTRO\u00a0: En parlant de Queen B, la voici qui entre \u00e0 l'Universit\u00e9 du Texas! Intitul\u00e9 \u00ab\u00a0femmes noires, Beyonc\u00e9 et culture populaire\u00a0\u00bb, un cours s'int\u00e9resse au virage militant pris par cette artiste. Dans son dernier album \u00ab\u00a0lemonade\u00a0\u00bb, Beyonc\u00e9 \u00e9voque le mouvement \u00ab\u00a0Black lives matter\u00a0\u00bb, qui s'organise \u00e0 partir de 2012 pour d\u00e9noncer les violences polici\u00e8res commises \u00e0 l'encontre des Noirs...", "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock", "MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock / JDM_2016-11-01T06:51:00_mp3", "MP3 - les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Michka Assayas, sp\u00e9cialiste du rock / JDM_2016-11-01T06:51:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["-\"Freedom\", Beyonce\n-\"Papa\u2019s got a brand new bag\", James Brown", "-\"Freedom\", Beyonce\n-\"Papa\u2019s got a brand new bag\", James Brown"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114803", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114803", "ece-8114785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Cement Eclipses\" d'Isaac Cordal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-518E3836-892E-4F9E-AA3F-6C84FC68C163", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Cement Eclipses\", du galicien Isaac Cordal, ce sont des petites statuettes de ciment dispos\u00e9es en pleine ville dans toutes sortes de situations. Parfois loufoques, parfois d\u00e9primantes, ces installations sont \u00e0 la fois un zoom sur notre quotidien et une critique de notre rapport \u00e0 l'environnement.", "alternativeExcerpt": ["\"Cement Eclipses\", du galicien Isaac Cordal, ce sont des petites statuettes de ciment dispos\u00e9es en pleine ville dans toutes sortes de situations. Parfois loufoques, parfois d\u00e9primantes, ces installations sont \u00e0 la fois un zoom sur notre quotidien et une critique de notre rapport \u00e0 l'environnement.", "\"Cement Eclipses\", du galicien Isaac Cordal, ce sont des petites statuettes de ciment dispos\u00e9es en pleine ville dans toutes sortes de situations. Parfois loufoques, parfois d\u00e9primantes, ces installations sont \u00e0 la fois un zoom sur notre quotidien et une critique de notre rapport \u00e0 l'environnement.", "\"Cement Eclipses\", du galicien Isaac Cordal, ce sont des petites statuettes de ciment dispos\u00e9es en pleine ville dans toutes sortes de situations. Parfois loufoques, parfois d\u00e9primantes, ces installations sont \u00e0 la fois un zoom sur notre quotidien et une critique de notre rapport \u00e0 l'environnement."], "alternativeTitle": ["\"Cement Eclipses\" d'Isaac Cordal", "\"Cement Eclipses\" d'Isaac Cordal / HAP_2016-11-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Cement Eclipses\" d'Isaac Cordal / HAP_2016-11-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8097452", "ece-8097447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Moreira (2/5) : Le terrain et le go\u00fbt du travail ", "id": "sound-7D517849-24F8-4A07-B9FB-B9CF8330510E", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le terrain et le go\u00fbt du travail \r\nAujourd'hui, il sera question des th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de Paul Moreira, de son rapport au terrain et \u00e0 la violence, \u00e0 son go\u00fbt du travail en \u00e9quipe mais aussi aux nouvelles formes de censure.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:18:34-20:19:15 / Infotrafic: 20:23:25-20:24:04 / Infotrafic: 20:24:48-20:25:02 / * Aujourd'hui, il sera question des th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de Paul Moreira, de son rapport au terrain et \u00e0 la violence, \u00e0 son go\u00fbt du travail en \u00e9quipe mais aussi aux nouvelles formes de censure.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 01.11.2016", "Histoire vivante du 01.11.2016", "Rencontre avec Paul Moreira (2/5) / HV_2016-11-01T20:03:45_histoire-vivante", "Rencontre avec Paul Moreira (2/5) / HV_2016-11-01T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le terrain et le go\u00fbt du travail \nAujourd'hui, il sera question des th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de Paul Moreira, de son rapport au terrain et \u00e0 la violence, \u00e0 son go\u00fbt du travail en \u00e9quipe mais aussi aux nouvelles formes de censure\u2026", "Le terrain et le go\u00fbt du travail \nAujourd'hui, il sera question des th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de Paul Moreira, de son rapport au terrain et \u00e0 la violence, \u00e0 son go\u00fbt du travail en \u00e9quipe mais aussi aux nouvelles formes de censure\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097653", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097653", "ece-8097652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : The Young Pope", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7CF2A3F-F577-4C8D-93BB-D4495F9FB78F", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-01T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-01T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097424", "ece-8097416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parti communiste fran\u00e7ais propose une alliance de gauche au PS", "id": "sound-0B08C281-144D-4907-BDB8-95C6FD7139BF", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MeskensJo\r\nLe leader du Parti communiste fran\u00e7ais voudrait ressusciter l'union de la gauche. Dans un paysage politique compl\u00e8tement \u00e9clat\u00e9, Pierre Laurent tend la main aux frondeurs du Parti socialiste pour une candidature commune \u00e0 l'Elys\u00e9e. Ces derniers ne ferment pas la porte.\r\n\r\n* * Le Parti communiste fran\u00e7ais propose une alliance de gauche au PS 12h30 Pcommuniste alliance \r\nRessusciter l'union de la gauche. C'est ce que voudrait faire le leader du Parti communiste fran\u00e7ais. Dans un paysage politique compl\u00e8tement \u00e9clat\u00e9, Pierre Laurent tend la main aux frondeurs du parti socialiste pour une candidature commune \u00e0 l'Elys\u00e9e. Ces derniers ne ferment pas la porte. Il s'agit l\u00e0 d'une pierre de plus dans le jardin de Fran\u00e7ois Hollande. Paris, Jo\u00eblle Meskens\r\n  1'00''\r\n((L'appel communiste s'adresse \u00e0 quatre candidats \u00e0 la primaire socialiste : Arnaud Montebourg, Benoit Hamon, G\u00e9rard Filoche et Marie-No\u00eblle Lienemann. Ces deux derniers ont d\u00e9j\u00e0 dit oui pour un diner discret demain. Montebourg et Hamon ne ferment pas la porte, au contraire.\r\nLe temps n'est pas au retour du programme commun \u00e9poque Mitterrand. L'id\u00e9e d'un gouvernement avec les communistes, comme \u00e0 l'\u00e9poque Jospin, est elle aussi r\u00e9volue. Mais le renfort des communistes pourrait permettre \u00e0 l'aile frondeuse du PS de tenter une recomposition \u00e0 l'ancienne de la gauche \u00e9clat\u00e9e fa\u00e7on puzzle. Depuis que Jean-Luc M\u00e9lenchon a tourn\u00e9 le dos au Front de gauche en se lan\u00e7ant seul dans la course pr\u00e9sidentielle, les communistes  repr\u00e9sentent une force d'appoint qui pourrait \u00eatre bien utile \u00e0 Montebourg ou Hamon pour d\u00e9gager une nouvelle majorit\u00e9. Celle-ci incarnerait la \u00ab vraie gauche \u00bb, pas celle qu'ils jugent d\u00e9voy\u00e9e par le gouvernement. Voil\u00e0 Fran\u00e7ois Hollande pr\u00e9venu. Si l'alliance devait arriver \u00e0 son terme, le pr\u00e9sident, qui ne dira qu'en d\u00e9cembre s'il se repr\u00e9sente, pourrait avoir d'autant plus de mal \u00e0 remporter la primaire qui avait pourtant \u00e9t\u00e9, au d\u00e9part, taill\u00e9e \u00e0 sa mesure.  Jo\u00eblle Meskens, pour RTS info, Paris\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Le leader du Parti communiste fran\u00e7ais voudrait ressusciter l\u2019union de la gauche. Dans un paysage politique compl\u00e8tement \u00e9clat\u00e9, Pierre Laurent tend la main aux frondeurs du Parti socialiste pour une candidature commune \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Ces derniers ne ferment pas la porte."], "alternativeTitle": ["Le Parti communiste fran\u00e7ais propose une alliance de gauche au PS / 12H30_2016-11-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle piste pour la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re dans l'Arc jurassien", "id": "sound-F85FF634-A5CC-4125-AFB2-BD7C57564502", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds annonc\u00e9e lundi pourrait s'inscrire dans une strat\u00e9gie hospitali\u00e8re \u00e0 long terme visant \u00e0 d\u00e9finir deux nouvelles r\u00e9gions dans l'Arc jurassien.\r\n\r\n* * Une nouvelle piste pour la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re dans l'Arc jurassien 12h30 H\u00f4p neuch \r\nLa proposition de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds annonc\u00e9e hier a pu surprendre. Elle pourrait bien \u00eatre le premier \u00e9pisode d'une tentative de vaste remodelage du paysage sanitaire dans l'Arc jurassien. Selon nos informations, elle pourrait s'inscrire dans une option strat\u00e9gique \u00e0 long terme. Il s'agit de d\u00e9finir deux nouvelles r\u00e9gions en tenant compte de leur topographie, de leur bassin de population et de leur tissu \u00e9conomique, Ga\u00ebl Klein \r\n  0'43''\r\n((Souvenez-vous, c'\u00e9tait il y a trois ans, Jurassiens, Bernois et Neuch\u00e2telois \u00e9tudiaient encore les possibilit\u00e9s d'un partenariat afin de d\u00e9velopper leurs \u00e9tablissements en partageant une strat\u00e9gie commune. Neuch\u00e2tel a quitt\u00e9 le navire en cours de route, mais selon nos sources les discussions se sont poursuivies de mani\u00e8re tr\u00e8s discr\u00e8te entre l'H\u00f4pital du Jura,  l'H\u00f4pital du Jura bernois et un 3e partenaire, le groupe Swiss Medical Network, 2\u00e8me r\u00e9seau de cliniques priv\u00e9es en Suisse et d\u00e9j\u00e0 bien implant\u00e9 dans la r\u00e9gion. Il est important de rappeler ici que le groupe SMN est une filiale de la soci\u00e9t\u00e9 Aevis, elle-m\u00eame partenaire de Patrimonium pour le financement de projets immobiliers dans le domaine de la sant\u00e9. Et Patrimonium, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'un des deux acteurs avec l'H\u00f4pital du Jura bernois dans l'op\u00e9ration visant au rachat de l'H\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds.)) \r\nEt l'id\u00e9e Ga\u00ebl serait donc de d\u00e9finir \u00e0 terme deux nouvelles r\u00e9gions une au nord et une au sud de l'Arc jurassien.\r\n  0'49''\r\n((Ces r\u00e9gions regrouperaient au nord les h\u00f4pitaux de Moutier, Del\u00e9mont et Porrentruy et au sud ceux de Saignel\u00e9gier, St-Imier, La Chaux-de-Fonds et le Locle. Des sites avec plus ou moins d'importance selon les prestations qui seraient propos\u00e9es, mais avec un objectif, amener plus de coh\u00e9rence afin d'obtenir la meilleure efficience possible en mati\u00e8re de prise en charge des patients. On l'aura devin\u00e9, il faut pour cela gommer les fronti\u00e8res cantonales dans ce secteur tr\u00e8s sensible qu'est la sant\u00e9.  Ce projet qui ne reste pour l'instant qu'une option permettrait selon ses d\u00e9fenseurs de couvrir de mani\u00e8re optimale tout l'Arc jurassien et de r\u00e9pondre aux aspirations de la population. Et rien n'emp\u00eacherait des collaborations avec les h\u00f4pitaux de Bienne et Neuch\u00e2tel, sans oublier la r\u00e9gion b\u00e2loise et l'arc l\u00e9manique pour les prestations de pointe. La r\u00e9flexion si elle va de l'avant est ambitieuse et devra assur\u00e9ment passer les \u00e9cueils politique et populaire si elle ne veut pas rester lettre morte.))", "alternativeExcerpt": ["L'offre de rachat de l\u2019h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds annonc\u00e9e lundi pourrait s\u2019inscrire dans une strat\u00e9gie hospitali\u00e8re \u00e0 long terme visant \u00e0 d\u00e9finir deux nouvelles r\u00e9gions dans l'Arc jurassien."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle piste pour la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re dans l'Arc jurassien / 12H30_2016-11-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132737.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114824"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Faites entrer le plagieur Bruno Mars pour le titre \"Uptown Funk\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BC6AD04-46C4-44F9-9535-BB30370FDDE1", "durationSec": 398, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mars, Bruno", "Collage"], "thematicThemes": ["funk", "pop", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-01T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-01T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097438", "ece-8097430"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique du nord. Beaver Chief et la \"musique-m\u00e9decine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F915E122-10FE-42EC-A18A-D6BF38F242BB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1918, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chamanisme"], "excerpt": "Dans les civilisations indiennes d'Am\u00e9rique du nord, le chant et le jeu du tambour ont presque toujours \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0 une d\u00e9marche spirituelle et \u00e0 des pratiques th\u00e9rapeutiques. Chamane, \"homme-m\u00e9decine\", Beaver Chief a appris l'art des chants qui soignent aupr\u00e8s de ses grands-parents et de sa m\u00e8re qui officiaient au sein du peuple lummi, dans l'\u00e9tat de Washington, sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis. P\u00e9dagogue, gu\u00e9risseur, chanteur, conteur, il fut le chef spirituel des Lummi jusqu'\u00e0 sa mort, en 2001. Le 11 mars 1996, profitant d'une intervention dans le cadre de l'Ecole Internationale de Gen\u00e8ve, Vincent Zanetti l'avait invit\u00e9 dans son \u00e9mission. En marge de l'interview, l'occasion avait \u00e9t\u00e9 saisie d'enregistrer une s\u00e9rie de chants au Studio Ernest Ansermet, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Dans les civilisations indiennes d\u02b9Am\u00e9rique du nord, le chant et le jeu du tambour ont presque toujours \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0 une d\u00e9marche spirituelle et \u00e0 des pratiques th\u00e9rapeutiques. Chamane, \"homme-m\u00e9decine\", Beaver Chief a appris l\u02b9art des chants qui soignent aupr\u00e8s de ses grands-parents et de sa m\u00e8re qui officiaient au sein du peuple lummi, dans l\u02b9\u00e9tat de Washington, sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis. P\u00e9dagogue, gu\u00e9risseur, chanteur, conteur, il fut le chef spirituel des Lummi jusqu\u02b9\u00e0 sa mort, en 2001. Le 11 mars 1996, profitant d\u02b9une intervention dans le cadre de l\u02b9Ecole Internationale de Gen\u00e8ve, Vincent Zanetti l\u02b9avait invit\u00e9 dans son \u00e9mission. En marge de l\u02b9interview, l\u02b9occasion avait \u00e9t\u00e9 saisie d\u02b9enregistrer une s\u00e9rie de chants au Studio Ernest Ansermet, \u00e0 Gen\u00e8ve.\nAvec Fred Jamison \"Beaver Chief\": homme-m\u00e9decine, chanteur et Sabine Lor\u00e9tan: traduction", "Dans les civilisations indiennes d\u02b9Am\u00e9rique du nord, le chant et le jeu du tambour ont presque toujours \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0 une d\u00e9marche spirituelle et \u00e0 des pratiques th\u00e9rapeutiques. Chamane, \"homme-m\u00e9decine\", Beaver Chief a appris l\u02b9art des chants qui soignent aupr\u00e8s de ses grands-parents et de sa m\u00e8re qui officiaient au sein du peuple lummi, dans l\u02b9\u00e9tat de Washington, sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis. P\u00e9dagogue, gu\u00e9risseur, chanteur, conteur, il fut le chef spirituel des Lummi jusqu\u02b9\u00e0 sa mort, en 2001. Le 11 mars 1996, profitant d\u02b9une intervention dans le cadre de l\u02b9Ecole Internationale de Gen\u00e8ve, Vincent Zanetti l\u02b9avait invit\u00e9 dans son \u00e9mission. En marge de l\u02b9interview, l\u02b9occasion avait \u00e9t\u00e9 saisie d\u02b9enregistrer une s\u00e9rie de chants au Studio Ernest Ansermet, \u00e0 Gen\u00e8ve.\nAvec Fred Jamison \"Beaver Chief\": homme-m\u00e9decine, chanteur et Sabine Lor\u00e9tan: traduction", "Dans les civilisations indiennes d\u02b9Am\u00e9rique du nord, le chant et le jeu du tambour ont presque toujours \u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0 une d\u00e9marche spirituelle et \u00e0 des pratiques th\u00e9rapeutiques. Chamane, \"homme-m\u00e9decine\", Beaver Chief a appris l\u02b9art des chants qui soignent aupr\u00e8s de ses grands-parents et de sa m\u00e8re qui officiaient au sein du peuple lummi, dans l\u02b9\u00e9tat de Washington, sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis. P\u00e9dagogue, gu\u00e9risseur, chanteur, conteur, il fut le chef spirituel des Lummi jusqu\u02b9\u00e0 sa mort, en 2001. Le 11 mars 1996, profitant d\u02b9une intervention dans le cadre de l\u02b9Ecole Internationale de Gen\u00e8ve, Vincent Zanetti l\u02b9avait invit\u00e9 dans son \u00e9mission. En marge de l\u02b9interview, l\u02b9occasion avait \u00e9t\u00e9 saisie d\u02b9enregistrer une s\u00e9rie de chants au Studio Ernest Ansermet, \u00e0 Gen\u00e8ve.\nAvec Fred Jamison \"Beaver Chief\": homme-m\u00e9decine, chanteur et Sabine Lor\u00e9tan: traduction"], "alternativeTitle": ["Am\u00e9rique du nord. Beaver Chief et la \"musique-m\u00e9decine\"", "Am\u00e9rique du nord. Beaver Chief et la \"musique-m\u00e9decine\" / VSS_2016-11-01T10:10:00_versus-ecouter", "Am\u00e9rique du nord. Beaver Chief et la \"musique-m\u00e9decine\" / VSS_2016-11-01T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105257", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Beaver Chief, homme-m\u00e9decine, chanteur (Archives RTS)", "name": "Jamison, Fred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice (Archives RTS)", "name": "Lor\u00e9tan, Sabine", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8105257", "ece-8105253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": " Interview de Lambchop", "id": "sound-4E56D0DF-716A-4362-BE41-5A35EFCF3658", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CRX est le nouveau projet de Nick Valensi, le guitariste des Strokes devenu chanteur. \"New Skin\", le premier album du groupe est sorti le 28 octobre 2016. Il est \u00e0 d\u00e9couvrir toute la semaine dans Pl3in le Poste.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.11.2016", "Lambchop en interview - CRX / PLP_2016-11-01T19:00:00_plein-le-poste", "Lambchop en interview / PLP_2016-11-01T19:00:00_Asset00_04:22:16", "pl3in le poste du 01.11.2016", "Lambchop en interview - CRX / PLP_2016-11-01T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Lambchop d\u00e9laisse sa country \u00e9l\u00e9gante pour explorer les horizons de l'electro et du hip-hop dans son nouvel album \"Flotus\". \nEllen est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du groupe de Nashville, de passage en Suisse."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique", "name": "Lambchop", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097367", "ece-8097366"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Farouche a des p\u00e9nis \u00e0 la place des doigts ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDC98D32-E381-435D-AB6E-9CB8DB77735F", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-01T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097443", "ece-8097435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Comme une tumeur canc\u00e9reuse, l'Etat ne cesse de s'\u00e9tendre\", estime l'UDC", "id": "sound-DF7ED1FE-BA91-4CC2-9CAF-ED173587966B", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux philosophies des finances publiques s'affrontaient mardi \u00e0 Berne. L'UDC a d\u00e9nonc\u00e9 la croissance excessive de l'Etat et le PS veut faire entendre les principaux acteurs concern\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires.\r\n\r\n* * \"Comme une tumeur canc\u00e9reuse, l'Etat ne cesse de s'\u00e9tendre\", estime l'UDC Direct studio PF\r\nVal\u00e9rie : on commence ce Forum avec un dialogue de sourds, Christian .,.\r\n.dialogue de sourds sur les finances f\u00e9d\u00e9rales aujourd'hui \u00e0 Berne. Entre deux formations: L'UDC tout d'abord. Elle a convoqu\u00e9 une conf\u00e9rence de presse dans l'urgence pour d\u00e9noncer la croissance excessive de l'\u00e9tat... \"un \u00e9tat qui s'\u00e9tend comme un cancer\", c'est le choix des mots de l'UDC... c'\u00e9tait la r\u00e9ponse du berger \u00e0 la berg\u00e8re, puisque le PS - voil\u00e0 notre 2e acteur - avait lui  lanc\u00e9 une invitation pour faire entendre les dol\u00e9ances des principaux concern\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates en direct du palais f\u00e9d\u00e9ral. Ce sont deux philosophies des finances publiques qui s'entrochoquent...\r\nC'est une pi\u00e8ce originale qui a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9e dans le th\u00e9\u00e2tre bernois aujourd'hui... \r\nUne pi\u00e8ce en deux actes avec pour titre une question: comment est-on en train de d\u00e9truire la conf\u00e9d\u00e9ration? \r\nacte 1 ce matin: l'UDC pense que trop d'administration tue l'administration. il faut d\u00e9graisser... et pour cela, passer en revue les t\u00e2ches de la conf\u00e9d\u00e9ration pour en couper le superflu: limiter l'aide au d\u00e9veloppement ou la formation et renoncer \u00e0 certains projets inutiles \u00e0 leurs yeux comme la loi sur l'accueil extrafamilial. \r\nEt ce superflu selon l'UDC, le parti socialiste l'a illustr\u00e9 cet apr\u00e8s midi dans une consultation publique. C'est l'acte 2 de la pi\u00e8ce... Pour le PS, c'est abandonner des t\u00e2ches de la conf\u00e9d\u00e9ration qui revient \u00e0 affaiblir l'\u00e9tat.\r\nDeux visions diam\u00e9tralement oppos\u00e9es avec en filigrane, la prestation - plus ou moins appr\u00e9ci\u00e9e - de l'acteur principal de la pi\u00e8ce: le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances Ueli Maurer. \r\nLe ministre UDC qui attaque maintenant son premier budget. \r\nEt il se place lui m\u00eame la barre haut: il veut faire avaler au parlement jusqu'\u00e0 un milliard de francs par an d'\u00e9conomies d\u00e8s 2017 jusqu'en 2019. Et bien que ce programme ne soit pas encore adopt\u00e9, il annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 une suite: programme de stabilisation 2, le retour, avec une bande annonce pr\u00e9vue au premier trimestre 2017. L'ambition du grand argentier: \u00e9conomiser encore 1 milliard et demi par an. \r\nTrop, c'est trop: il faut assouplir le frein \u00e0 l'endettement, r\u00e9clament certains parlementaires ainsi que des experts. \r\nPas question, leur r\u00e9pond le p\u00e8re la rigueur Ueli Maure, alors que les comptes 2015 ont \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9 avec un exc\u00e9dent de plus de 2 milliards... les comptes 2016, eux aussi, devraient boucler dans les chiffres noirs, alors qu'un d\u00e9ficit d'un demi milliard de francs \u00e9taient pr\u00e9vus. \r\nAlors les critiques pleuvent: les socialistes d\u00e9noncent des budgets particuli\u00e8rement mal \u00e9valu\u00e9s. Ils en viennent \u00e0 regretter Evelyne Widmer Schlumpf, la pr\u00e9d\u00e9cesseure d'Ueli Maurer \u00e0 la t\u00eate du d\u00e9partement des finances. \r\nEt l\u00e0 dessus va venir se greffer la votation sur la 3\u00e8me r\u00e9forme des entreprises, ce sera en f\u00e9vrier. \r\net si elle est accept\u00e9e, la conf\u00e9d\u00e9ration devra se passer d'un milliard 300 millions de francs selon les estimations de l'administration des finances. \r\nLe r\u00e9sultat de cette votation va donc donner le ton sur les prochains programmes d'\u00e9conomies. D'o\u00f9 le fort engagement du PS sur la question. d'autant que pour les socialistes, l'enjeu est double: cette votation sur le RIE 3 sera leur premier test de politique d'opposition constructive... autrement dit: lancer un referendum \u00e0 chaque fois que la majorit\u00e9 de droite au parlement va trop loin aux yeux du parti socialiste. C'est pourquoi il tente d'innover, avec une nouvelle m\u00e9thode: la consultation publique, qui consiste \u00e0 faire t\u00e9moigner tous les acteurs risquant de faire les frais du programme d'\u00e9conomies. L'avenir dira si cette nouvelle m\u00e9thode recueillera les applaudissements du public ou ses sifflets.", "alternativeExcerpt": ["Deux philosophies des finances publiques s'affrontaient mardi \u00e0 Berne. L'UDC a d\u00e9nonc\u00e9 la croissance excessive de l'Etat et le PS veut faire entendre les principaux acteurs concern\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires."], "alternativeTitle": ["\"Comme une tumeur canc\u00e9reuse, l'Etat ne cesse de s'\u00e9tendre\", estime l'UDC / FOR_2016-11-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8134127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114756"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Voix du monde au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2169DAE6-E17A-442E-A615-E41277B37F40", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteuse", "musique ethnique et folklorique", "festival de musique"], "excerpt": "Y a-t-il une cr\u00e9ativit\u00e9 sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine qui s'exprimerait tout particuli\u00e8rement dans le chant? On serait tent\u00e9 de la croire, au vu de la place pr\u00e9pond\u00e9rante de la voix f\u00e9minine dans la plupart des cultures musicales. Les ateliers d'Ethnomusicologie, \u00e0 Gen\u00e8ve, consacrent du 3 au 18 novembre 2016 tout un festival \u00e0 la question, fait de concerts, masterclass, projections. Nous rencontrons la chanteuse Nabila Schwab et Laurent Aubert, ethnomusicologue, fondateur et directeur des Ateliers d'ethnomusicologie.", "alternativeTitle": ["Nectar du 01.11.2016", "VOIX DU MONDE au f\u00e9minin / NTR_2016-11-01T12:06:00_voix-du-monde-au-feminin", "Nectar du 01.11.2016", "VOIX DU MONDE au f\u00e9minin / NTR_2016-11-01T12:06:00_nectar", "VOIX DU MONDE au f\u00e9minin / NTR_2016-11-01T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Y a-t-il une cr\u00e9ativit\u00e9 sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine qui s\u02b9exprimerait tout particuli\u00e8rement dans le chant? On serait tent\u00e9 de la croire, au vu de la place pr\u00e9pond\u00e9rante de la voix f\u00e9minine dans la plupart des cultures musicales. \nLes ateliers d\u02b9Ethnomusicologie, \u00e0 Gen\u00e8ve, consacrent du 3 au 18 novembre 2016 tout un festival \u00e0 la question, fait de concerts, masterclass, projections.\nNous rencontrons Nabila Schwab, Belinda Frikh et Laurent Aubert, au micro d\u02b9Isabelle Carceles", "Y a-t-il une cr\u00e9ativit\u00e9 sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine qui s\u02b9exprimerait tout particuli\u00e8rement dans le chant? On serait tent\u00e9 de la croire, au vu de la place pr\u00e9pond\u00e9rante de la voix f\u00e9minine dans la plupart des cultures musicales. \nLes ateliers d\u02b9Ethnomusicologie, \u00e0 Gen\u00e8ve, consacrent du 3 au 18 novembre 2016 tout un festival \u00e0 la question, fait de concerts, masterclass, projections.\nNous rencontrons la chanteuse Nabila Schwab et Laurent Aubert, ethnomusicologue, fondateur et directeur des Ateliers d'ethnomusicologie.", "Y a-t-il une cr\u00e9ativit\u00e9 sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine qui s\u02b9exprimerait tout particuli\u00e8rement dans le chant? On serait tent\u00e9 de la croire, au vu de la place pr\u00e9pond\u00e9rante de la voix f\u00e9minine dans la plupart des cultures musicales. \nLes ateliers d\u02b9Ethnomusicologie, \u00e0 Gen\u00e8ve, consacrent du 3 au 18 novembre 2016 tout un festival \u00e0 la question, fait de concerts, masterclass, projections.\nNous rencontrons la chanteuse Nabila Schwab et Laurent Aubert, ethnomusicologue, fondateur et directeur des Ateliers d'ethnomusicologie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8130076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097307", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, enseignante de musique,Chanteuse", "name": "Schwab, Nabila", "type": "Participant"}, {"role": "directeur programmation Trans-mission, Programmateur Cabaret Latino,Ethnomusicologue", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097307", "ece-8097305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : La face cach\u00e9e du bio low cost", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C99C6CE0-A7D3-4EC1-A887-E173BB334CA6", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dimanche dernier, France 5 diffusait un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Eric Wastiaux, dans lequel il examine le r\u00f4le des supermarch\u00e9s dans l'\u00e9volution de la fili\u00e8re bio. Si les grandes surfaces poussent les prix vers le bas sous couvert de \"d\u00e9mocratisation\" du bio et pour capter de nouveaux clients, cette guerre des prix pourrait bien se faire au d\u00e9triment des conditions de travail et de la philosophie du bio. \"La face cach\u00e9e du bio low cost\" montre comment le succ\u00e8s populaire du bio pourrait bien lui faire perdre son \u00e2me verte.\r\n\"La face cach\u00e9e du bio low cost\", rediffusion sur France 5 les 10 et 15 novembre 2016, ainsi que sur Internet.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche dernier, France 5 diffusait un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Eric Wastiaux, dans lequel il examine le r\u00f4le des supermarch\u00e9s dans l\u02b9\u00e9volution de la fili\u00e8re bio. Si les grandes surfaces poussent les prix vers le bas sous couvert de \"d\u00e9mocratisation\" du bio et pour capter de nouveaux clients, cette guerre des prix pourrait bien se faire au d\u00e9triment des conditions de travail et de la philosophie du bio. \"La face cach\u00e9e du bio low cost\" montre comment le succ\u00e8s populaire du bio pourrait bien lui faire perdre son \u00e2me verte.\n\n\"La face cach\u00e9e du bio low cost\", rediffusion sur France 5 les 10 et 15 novembre 2016, ainsi que sur Internet.", "Dimanche dernier, France 5 diffusait un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Eric Wastiaux, dans lequel il examine le r\u00f4le des supermarch\u00e9s dans l\u02b9\u00e9volution de la fili\u00e8re bio. Si les grandes surfaces poussent les prix vers le bas sous couvert de \"d\u00e9mocratisation\" du bio et pour capter de nouveaux clients, cette guerre des prix pourrait bien se faire au d\u00e9triment des conditions de travail et de la philosophie du bio. \"La face cach\u00e9e du bio low cost\" montre comment le succ\u00e8s populaire du bio pourrait bien lui faire perdre son \u00e2me verte.\n\n\"La face cach\u00e9e du bio low cost\", rediffusion sur France 5 les 10 et 15 novembre 2016, ainsi que sur Internet.", "Dimanche dernier, France 5 diffusait un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Eric Wastiaux, dans lequel il examine le r\u00f4le des supermarch\u00e9s dans l\u02b9\u00e9volution de la fili\u00e8re bio. Si les grandes surfaces poussent les prix vers le bas sous couvert de \"d\u00e9mocratisation\" du bio et pour capter de nouveaux clients, cette guerre des prix pourrait bien se faire au d\u00e9triment des conditions de travail et de la philosophie du bio. \"La face cach\u00e9e du bio low cost\" montre comment le succ\u00e8s populaire du bio pourrait bien lui faire perdre son \u00e2me verte.\n\n\"La face cach\u00e9e du bio low cost\", rediffusion sur France 5 les 10 et 15 novembre 2016, ainsi que sur Internet."], "alternativeTitle": ["La face cach\u00e9e du bio low cost", "La face cach\u00e9e du bio low cost / NMT_2016-11-01T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "La face cach\u00e9e du bio low cost / NMT_2016-11-01T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097406", "ece-8097391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'actrice Anne Dorval pr\u00e9sente le film \"R\u00e9parer les vivants\"", "id": "sound-90CFFEA5-001F-46ED-A2ED-E7C428EA8379", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Dorval, actrice canadienne\r\nL'actrice Anne Dorval est \u00e0 l'affiche du film \"R\u00e9parer les vivants\" de la r\u00e9alisatrice Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, adapt\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom. Il raconte l'histoire de Simon, 19 ans, gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route. En \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, ses parents d\u00e9cident de donner ses organes.\r\n\r\n* * L'actrice Anne Dorval pr\u00e9sente le film \"R\u00e9parer les vivants\" (Anne Dorval) 12h30 Anne Dorval\r\nC'est un film tr\u00e8s attendu qui sort demain sur les \u00e9crans, R\u00e9parer les vivants, adapt\u00e9 du best seller du m\u00eame nom. R\u00e9parer les vivants de la jeune r\u00e9alisatrice Katell Quil\u00e9v\u00e9r\u00e9. \r\nL'histoire de Simon, 19 ans, gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route. En \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, ses parents d\u00e9cident de donner ses organes. \r\nLe coeur de Simon ira \u00e0 une femme, Claire, 50 ans, interpr\u00e9t\u00e9e par l'actrice Anne Dorval, elle qui a interpr\u00e9t\u00e9 il y a deux ans cette m\u00e8re expansive du film \"Mommy\"de Xavier Dolan... Pour elle ce film tisse un lien entre donneur et receveur. Anne Dorval... \r\n  9'08''\r\nL'actrice Anne Dorval, \u00e0 l'affiche du film R\u00e9parer les vivants de la r\u00e9alisatrice Kattel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9 avec \u00e0 l'affiche aussi Emmanuelle Seignier, Tahar Rahim Alice Taglioni et Kool Chen... Demain sur les \u00e9crans. \r\n***Dans ce film, on commence par accompagner la famille de Simon donneurs d'organes... puis dans un second temps, la famile du receveur... votre personnage... mais malgr\u00e9 ces deux parties donneur - receveur, il y a un lien qui se tisse dans ce film, ce coeur devient un fil conducteur... est-ce que c'est tout le symbole de ce film: le lien ind\u00e9fectible entre donneur et receveur  ? \r\n***Un film sur la seconde chance ?\r\n*** Dans \"Mommy\", vous incarniez une m\u00e8re de famille battante, ici aussi vous endossez le r\u00f4le d'une m\u00e8re: elle est orgeilleuse, tr\u00e8s pr\u00e9venante avec ces proches, surtout ses enfants, certes fragile, qui se bat pour continuer \u00e0 vivre... est-ce que ce sont toutes ces qualit\u00e9s qui vous d\u00e9cident \u00e0 accepter un r\u00f4le ? et ce r\u00f4le ? \r\n***Votre personnage est une m\u00e8re c\u00e9libataire, un r\u00f4le de m\u00e8re \u00e0 nouveau... \u00e0 force de jouer ce type de r\u00f4le, on se demande qu'elle m\u00e8re vous \u00eates vraiment....\u00e0 votre avis ?\r\n***Etes-vous une m\u00e8re qui, comme celle interp\u00e9rt\u00e9e par Emmanuelle Seignier, trouverait la force de donner les organes de son enfant ?\r\n***Ce r\u00f4le vous a-t-il interrog\u00e9 justement sur votre propre vie et sur votre rapport \u00e0 la mort ? \r\n***Ce film a-t-il canalis\u00e9 votre peur de la mort ?\r\n***Votre personnage dit \"je ne suis pas s\u00fbre d'avoir envie de vire avec le coeur d'un mort\"... et vous ?\r\n***est-ce que vous faites partie de ces personnes qui auraient envie de savoir - qui est le donneur, est-ce un homme, une femme, d\u00f4\u00f9 vient-il quelle est son histoire ou pourquoi est-il mort ?\r\n***M\u00e8re de deux grands gar\u00e7ons...  vous avez dans ce film deux enfants extr\u00eamement protecteur... c'est le soutien indispensable pour \u00eatre capable de recevoir ce coeur ?\r\n***Castins \u00e9clectique: de Bouli Lanners en passant par Kool Shen, d'Emmanuelle Seigner en passant par Alice Taglioni, vous, Tahar Rahim.... on a l'impression que aucun acteur ne prend le pas sur l'autre, il y a un \u00e9quilibre, chacun est \u00e0 sa place... film homog\u00e8ne... vous \u00eates d'accord avec cela ? \r\n***Il y a aussi beaucoup de socri\u00e9t\u00e9 dans tout vos r\u00f4les... la r\u00e9alisatrice Kattel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9 vous a-t-elle demand\u00e9 cela ?\r\n***Diriez-vous que c'est un film militant en faveur du don d'organe ...changer le regard de certains qui en ont peur ?\r\n***Il y a plusieurs images importantes dans ce film... dont la derni\u00e8re un sourire franc lumineux, que repr\u00e9sente cette image pour vous ? symbole de la r\u00e9surrection ? \r\n***le th\u00e8me du film: Le don d'organe et toute la difficult\u00e9 de ce don pour la famille du donneur, il faut d\u00e9cider vite au tout d\u00e9but de la p\u00e9riode de deuil... R\u00e9parer les vivants, est-ce un film qui met en avant le triomphe de la vie sur la mort ?\r\n***\u00e7a pose toute la question du don se soi pour, faire triompher la vie, avec la mort de quelqu'un...diriez-vous que c'est un film qui met avant tout en avant un message d'espoir ?\r\n***Juste la fin du Monde, dernier film de Xavier Dolan, vous qui \u00eates sa muse vous n'en faites pas partie ... pourquoi ?", "alternativeExcerpt": ["L'actrice Anne Dorval est \u00e0 l'affiche du film \"R\u00e9parer les vivants\" de la r\u00e9alisatrice Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, adapt\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom. Il raconte l'histoire de Simon, 19 ans, gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route. En \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, ses parents d\u00e9cident de donner ses organes.", "L'actrice Anne Dorval est \u00e0 l'affiche du film \"R\u00e9parer les vivants\" de la r\u00e9alisatrice Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, adapt\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom. Il raconte l'histoire de Simon, 19 ans, gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route. En \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, ses parents d\u00e9cident de donner ses organes.", "L'actrice Anne Dorval est \u00e0 l'affiche du film \"R\u00e9parer les vivants\" de la r\u00e9alisatrice Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, adapt\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom. Il raconte l'histoire de Simon, 19 ans, gri\u00e8vement bless\u00e9 dans un accident de la route. En \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, ses parents d\u00e9cident de donner ses organes."], "alternativeTitle": ["L'actrice Anne Dorval pr\u00e9sente le film \"R\u00e9parer les vivants\"", "L'actrice Anne Dorval pr\u00e9sente le film \"R\u00e9parer les vivants\" / 12H30_2016-11-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'actrice Anne Dorval pr\u00e9sente le film \"R\u00e9parer les vivants\" / 12H30_2016-11-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114830", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114830", "ece-8114827"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"CH-MADAGASCAR\"", "id": "sound-67E021DF-1E93-4C77-BE0C-E5798B133949", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nA l'heure actuelle, et depuis plus de 10 ans maintenant, l'association soutient principalement le projet du Centre Risika mis sur pied par Caritas \u00e0 Antsirabe en 1993. Ce Centre propose \u00e0 plus de 180 jeunes de la rue particuli\u00e8rement d\u00e9favoris\u00e9s, \u00e2g\u00e9s entre 14 et 16 ans, non seulement une formation scolaire de base, une \u00e9ducation \u00e0 l'hygi\u00e8ne, \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la vie sociale, mais aussi une formation professionnelle. Plusieurs ateliers ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 construits et \u00e9quip\u00e9s: menuiserie, ferronnerie, agro-alimentaire, apiculture, couture, broderie, coiffure, m\u00e9canique du v\u00e9lo et informatique. Pour chaque atelier, au-del\u00e0 de la formation, CH-MADAGASCAR essaye d'assurer une production qui puisse permettre \u00e0 ce Centre de s'autofinancer. \r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes\r\n\r\n* * A l'heure actuelle, et depuis plus de 10 ans maintenant, l'association soutient principalement le projet du Centre Risika mis sur pied par Caritas \u00e0 Antsirabe en 1993. Ce Centre propose \u00e0 plus de 180 jeunes de la rue particuli\u00e8rement d\u00e9favoris\u00e9s, \u00e2g\u00e9s entre 14 et 16 ans, non seulement une formation scolaire de base, une \u00e9ducation \u00e0 l'hygi\u00e8ne, \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la vie sociale, mais aussi une formation professionnelle. Plusieurs ateliers ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 construits et \u00e9quip\u00e9s: menuiserie, ferronnerie, agro-alimentaire, apiculture, couture, broderie, coiffure, m\u00e9canique du v\u00e9lo et informatique. Pour chaque atelier, au-del\u00e0 de la formation, CH-MADAGASCAR essaye d'assurer une production qui puisse permettre \u00e0 ce Centre de s'autofinancer. \r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.11.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-11-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 01.11.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-11-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019heure actuelle, et depuis plus de 10 ans maintenant, l\u2019association soutient principalement le projet du Centre Risika mis sur pied par Caritas \u00e0 Antsirabe en 1993. Ce Centre propose \u00e0 plus de 180 jeunes de la rue particuli\u00e8rement d\u00e9favoris\u00e9s, \u00e2g\u00e9s entre 14 et 16 ans, non seulement une formation scolaire de base, une \u00e9ducation \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne, \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la vie sociale, mais aussi une formation professionnelle. Plusieurs ateliers ont d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 construits et \u00e9quip\u00e9s: menuiserie, ferronnerie, agro-alimentaire, apiculture, couture, broderie, coiffure, m\u00e9canique du v\u00e9lo et informatique. Pour chaque atelier, au-del\u00e0 de la formation, CH-MADAGASCAR essaye d\u2019assurer une production qui puisse permettre \u00e0 ce Centre de s\u2019autofinancer. \nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes", "A l\u2019heure actuelle, et depuis plus de 10 ans maintenant, l\u2019association soutient principalement le projet du Centre Risika mis sur pied par Caritas \u00e0 Antsirabe en 1993. Ce Centre propose \u00e0 plus de 180 jeunes de la rue particuli\u00e8rement d\u00e9favoris\u00e9s, \u00e2g\u00e9s entre 14 et 16 ans, non seulement une formation scolaire de base, une \u00e9ducation \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne, \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la vie sociale, mais aussi une formation professionnelle. Plusieurs ateliers ont d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 construits et \u00e9quip\u00e9s: menuiserie, ferronnerie, agro-alimentaire, apiculture, couture, broderie, coiffure, m\u00e9canique du v\u00e9lo et informatique. Pour chaque atelier, au-del\u00e0 de la formation, CH-MADAGASCAR essaye d\u2019assurer une production qui puisse permettre \u00e0 ce Centre de s\u2019autofinancer. \nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8097647", "ece-8097646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 01.11.2016", "id": "sound-4A7E8487-14C3-4421-9AE8-FA65719B6836", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-01T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-01T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097400", "ece-8097383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Entre Qatar et Arabie (R)", "id": "sound-B86FE0F4-C764-48C6-9E66-F3A983DCD6DB", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Qarabie en 2022: la coupe du monde de hole-ball se pr\u00e9pare tout comme une exposition \u00e0 la gloire de la culture qarabienne. Un professeur d'art am\u00e9ricain et une responsable du minist\u00e8re du Tourisme qarabien se retrouvent plong\u00e9s au cour d'un jeu dangereux dont ils ne ma\u00eetrisent pas les r\u00e8gles. Pure fiction? \r\n\"Qatarina\" est le second roman de Gabriel Malika qui a v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es au Qatar, l'occasion de d\u00e9couvrir cepays qui fait beaucoup parler de lui. \r\nUne interview de Martine Galland   \r\nRediffusion du 20.04.2015", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 01.11.2016", "Entre Qatar et Arabie  / DET_2016-11-01T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 01.11.2016", "Entre Qatar et Arabie  / DET_2016-11-01T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Qarabie en 2022: la coupe du monde de hole-ball se pr\u00e9pare tout comme une exposition \u00e0 la gloire de la culture qarabienne. Un professeur d\u2019art am\u00e9ricain et une responsable du minist\u00e8re du Tourisme qarabien se retrouvent plong\u00e9s au c\u0153ur d\u2019un jeu dangereux dont ils ne ma\u00eetrisent pas les r\u00e8gles. Pure fiction? \n\n\"Qatarina\" est le second roman de Gabriel Malika qui a v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es au Quatar, l\u2019occasion de d\u00e9couvrir cepays qui fait beaucoup parler de lui. \n\nUne interview de Martine Galland   \nRediffusion du 20.04.2015", "Qarabie en 2022: la coupe du monde de hole-ball se pr\u00e9pare tout comme une exposition \u00e0 la gloire de la culture qarabienne. Un professeur d\u2019art am\u00e9ricain et une responsable du minist\u00e8re du Tourisme qarabien se retrouvent plong\u00e9s au c\u0153ur d\u2019un jeu dangereux dont ils ne ma\u00eetrisent pas les r\u00e8gles. Pure fiction? \n\n\"Qatarina\" est le second roman de Gabriel Malika qui a v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es au Quatar, l\u2019occasion de d\u00e9couvrir cepays qui fait beaucoup parler de lui. \n\nUne interview de Martine Galland   \nRediffusion du 20.04.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/6703429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097632", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Malika, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097632", "ece-8097631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Sadin, philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\"", "id": "sound-1851755F-7FCD-48FB-B434-4151531C2D45", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : DepreuJe ;CATINFO_OCT2016\r\nSommes-nous aveugl\u00e9s par la scintillante Silicon Valley? Alors que nous jaugeons avec plus ou moins de m\u00e9fiance l'invasion progressive dans notre quotidien des plateformes et technologies d'Apple, Google, Facebook ou Uber, l'impact du num\u00e9rique sur nos vies est beaucoup plus large, \u00e0 l'or\u00e9e de ce qui peut \u00eatre appel\u00e9 \"l'\u00e2ge de la mesure de la vie\". Erci Sadin est philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\".\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Sadin, philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\" (ERIC SADIN)  \r\nINVITE MATINALE - ERIC SADIN\r\nEric Sadin, philosophe, auteur de la Silicolonisation du Monde - son portable le + 33 6-10-48-38-04- en direct du studio de Paris accueilli par Bertrand Bichaud - portable si n\u00e9cessaire, le +33 06 08 54 13 34\r\nSerions-nous aveugl\u00e9s par la trop lumineuse Silicon Valley ? Ce phare mondial de la haute technologie, qui concentre \u00e0 lui seul plus de 6000 entreprises du secteur, que tout le monde ou presque cherche d\u00e9sormais \u00e0 dupliquer, serait-il \u00e0 l'origine d'une colonisation d'un nouveau genre - la sili-colonisation ?\r\nC'est le point de vue d\u00e9fendu avec force par notre invit\u00e9 du jour, le philosophe Eric Sadin, penseur des technologies du num\u00e9rique depuis plus de dix ans. Auteur de la \"Silicolonisation du monde  ou l'irr\u00e9sistible expansion du lib\u00e9ralisme\", le penseur en appelle ni plus ni moins \u00e0 un refus de l'achat d'objets connect\u00e9s. Pour lui ce qui est en jeu c'est tout simplement la sauvegarde des valeurs humanistes...\r\nEric Sadin bonjour...\r\nMerci de nous avoir rejoint en direct de notre studio de Paris..\r\nQuel tournant?\r\n-Nous sommes tous plus ou moins conscients de l'invasion progressive d'Apple, Google, Facebook, Uber... dans nos vies. Mais vous qui analysez l'impact du num\u00e9rique depuis plus de dix ans vous jugez qu'un v\u00e9ritable tournant s'est op\u00e9r\u00e9, bien plus que celui de l'internet, lequel est-il ?\r\n-Pour vous les dangers viendraient moins d'Internet et des r\u00e9seaux sociaux que des objets connect\u00e9s?\r\nInnovation positive!\r\n-Mais ce tournant, est-il aussi inqui\u00e9tant que vous le dites...  n'est-il pas au contraire vecteur de promesses, d'emploi, de rapidit\u00e9, de fluidit\u00e9 des \u00e9changes, d'innovation positive surtout pour la jeune g\u00e9n\u00e9ration ?\r\nMod\u00e8le qu'on duplique!\r\n-Mais si ce mod\u00e8le est si nuisible \u00e0 vos yeux, comment comprendre qu'on tente de le dupliquer, partout autour de la plan\u00e8te ?\r\nDavantage qu'un mod\u00e8le \u00e9conomique?\r\n-Pour vous, il est bien davantage qu'un mod\u00e8le \u00e9conomique ?\r\n-En quoi le technolib\u00e9ralisme, c'est comme \u00e7a que vous l'appelez, serait-il plus puissant que les formes de lib\u00e9ralisme qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ?\r\n-Est-ce que vous ne grossissez pas par trop le trait en parlant de mod\u00e8le civilisationnel ?\r\nQuelle intention?\r\n-Derri\u00e8re l'objet il y a une intention, laquelle?\r\nGouvernementalit\u00e9\r\n-Intention d'une entreprise? Ou d'un gouvernement (gouvernementalit\u00e9)\r\nIndustrie de vie\r\n-C'est ce que vous appelez en fait \"une industrie de vie\", c'est quoi la collecte \u00e0 terme de tous les flux de l'existence ?\r\n-L'industrie du num\u00e9rique pr\u00e9tend pourtant vouloir justement all\u00e9ger nos existences, vous n'y croyez pas ?\r\n-Pour vous l'exemple le plus embl\u00e9matique c'est celui du monde du travail, vous avez des exemples ?\r\n-Le monde syndical en est-il conscient ?  A-t-il ne serait-ce qu'un embryon de parade \u00e0 ce qui pourrait se d\u00e9velopper ?\r\nIntelligence artificielle\r\n-Dans la foul\u00e9e vous parlez de l'intelligence artificielle comme du \"surmoi du XXI\u00e8me si\u00e8cle\"... Mais entre le discours alarmiste d'un Stephen Hawking qui pr\u00e9dit la fin de la race humaine, et tous ceux qui poussent \u00e0 un investissement massif dans ce domaine, o\u00f9 vous situez-vous ?\r\n-Pour vous l'intelligence artificielle est-elle \u00e0 m\u00eame de supplanter l'humain ?\r\nEcole plus num\u00e9rique\r\n-Vous \u00eates particuli\u00e8rement critique \u00e0 l'endroit de tous ceux, et ils sont aussi tr\u00e8s nombreux en Suisse, qui pr\u00f4ne une \u00e9cole bien plus num\u00e9rique qu'aujourd'hui, pour quelles raisons ?\r\n-Vous pensez vraiment qu'il s'agirait l\u00e0 d'une grave faute politique ?\r\nTechnolib\u00e9ralisme encourag\u00e9 par la politique\r\n-Vous reconnaissez cependant que ce technolib\u00e9ralisme est d\u00e9sormais libre d'agir sans entrave...  c'est aussi parce que la classe politique dans son ensemble a plut\u00f4t tendance \u00e0 l'encourager ?\r\n-Comment le comprendre, est-ce vraiment par m\u00e9connaissance des cons\u00e9quences ?\r\nComment se prot\u00e9ger?\r\n-Mais le simple citoyen que nous sommes, que peut-il concr\u00e8tement faire ?\r\n-Vous en appelez au refus de l'achat d'objets connect\u00e9s...  avez-vous la moindre chance d'\u00eatre entendu ? N'est-ce pas d\u00e9j\u00e0 largement trop tard ?\r\n-Qu'est-ce qu'une pareille d\u00e9marche pourrait r\u00e9ellement changer ?\r\nSauvegarde des valeurs humanistes\r\n-Qu'est-ce qui est finalement en jeu... vous allez jusqu'\u00e0 parler de la sauvegarde des valeurs humanistes.. n'est-ce pas un peu caricatural ? N'assiste-t-on pas \u00e0 un nouvel humanisme? Un humanisme digital? (\"les humanit\u00e9s digitales\")\r\nC'est donc un vrai combat de civilisation que vous avez entamer....  vous vous sentez en conclusion investit en quelque sorte d'une mission civilsatrice ?", "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous aveugl\u00e9s par la scintillante Silicon Valley? Alors que nous jaugeons avec plus ou moins de m\u00e9fiance l'invasion progressive dans notre quotidien des plateformes et technologies d'Apple, Google, Facebook ou Uber, l'impact du num\u00e9rique sur nos vies est beaucoup plus large, \u00e0 l'or\u00e9e de ce qui peut \u00eatre appel\u00e9 \"l'\u00e2ge de la mesure de la vie\". Erci Sadin est philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\".", "Sommes-nous aveugl\u00e9s par la scintillante Silicon Valley? Alors que nous jaugeons avec plus ou moins de m\u00e9fiance l'invasion progressive dans notre quotidien des plateformes et technologies d'Apple, Google, Facebook ou Uber, l'impact du num\u00e9rique sur nos vies est beaucoup plus large, \u00e0 l'or\u00e9e de ce qui peut \u00eatre appel\u00e9 \"l'\u00e2ge de la mesure de la vie\". Erci Sadin est philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\".", "Sommes-nous aveugl\u00e9s par la scintillante Silicon Valley? Alors que nous jaugeons avec plus ou moins de m\u00e9fiance l'invasion progressive dans notre quotidien des plateformes et technologies d'Apple, Google, Facebook ou Uber, l'impact du num\u00e9rique sur nos vies est beaucoup plus large, \u00e0 l'or\u00e9e de ce qui peut \u00eatre appel\u00e9 \"l'\u00e2ge de la mesure de la vie\". Erci Sadin est philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\"."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Sadin, philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\"", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Sadin, philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\" / JDM_2016-11-01T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Sadin, philosophe, auteur de \"La Silicolonisation du monde\" / JDM_2016-11-01T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Sadin, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114801", "ece-8114784"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Le vauxhall de Pavlovsk", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BFCCD799-6703-4AE9-84A4-4DED18BEBCB0", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 4613, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salle de concert", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 01.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 01.11.2016", "Le vauxhall de Pavlovsk / PDE_2016-11-01T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Le vauxhall de Pavlovsk / PDE_2016-11-01T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097298", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097298", "ece-8097297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "1\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama, \u00e9v\u00e9nement culturel interjurassien", "id": "sound-D7436946-E219-472C-9A3A-679C7AD5DDCF", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maurane Riesen, pr\u00e9sidente du Conseil du Jura bernois; J\u00e9r\u00f4me Benoit, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du canton de Berne pour la culture francophone\r\nL'association fOrum culture, dont l'objectif est de rassembler les forces culturelles du Jura bernois, du Jura et de Bienne, pr\u00e9sente la premi\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama. M\u00eame si l'initiative \u00e9mane du canton de Berne, elle se veut r\u00e9solument interjurassienne.\r\n\r\n* * 1\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama, \u00e9v\u00e9nement culturel interjurassien 12h30 Panorama Festival\r\nRassembler les forces culturelles du Jura bernois, du Jura et de Bienne : c'est l'objectif de l'association forum-culture, n\u00e9e il y a moins d'un an \u00e0 l'initiative du canton de Berne, et qui pr\u00e9sente la premi\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama. 47 manifestations, 44 organisateurs dans 26 lieux : ces trois prochains mois, l'hiver jurassien se tranforme en \u00e9v\u00e9nement culturel. M\u00eame si l'initiative \u00e9mane du canton de Berne, elle se veut r\u00e9solument interjurassienne. Alain Arnaud,  .\r\n  1'33''\r\n((Des concerts, des expositions, de la danse, des performances . de Bienne \u00e0 Porrentruy, de Moutier \u00e0 Bo\u00e9court . le panOrama de cet hiver se joue des fronti\u00e8res, et illustre la communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat des artistes de tout l'arc jurassien. C'est bien la volont\u00e9 du forum Culture, qui est certes financ\u00e9 par le Conseil du Jura bernois, mais qui voit bien plus loin. Maurane Riesen, pr\u00e9sidente du Conseil du Jura bernois .\r\nMAG 29'' panOrama itv Maurane Riesen court (qui est particulier)\r\n. avec son site internet, son application pour smartphones, ses capsules radio et vid\u00e9o, son concours de critiques, sa performance \u00ab 24 heures de cr\u00e9ation \u00bb, panOrama est bien plus qu'un simple recensement des diff\u00e9rentes manifestations de ces 3 prochains mois. Et vise aussi \u00e0 m\u00e9langer les cultures. J\u00e9r\u00f4me Benoit, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du canton de Berne pour la culture francophone .\r\nMAG 19'' \r\nInutile de dire que les organisateurs esp\u00e8rent bien attirer un public plus large que celui du seul Arc jurassien.))\r\n((EXTRO: Toutes les infos sur www.forumculture.ch))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019association fOrum culture, dont l'objectif est de rassembler les forces culturelles du Jura bernois, du Jura et de Bienne, pr\u00e9sente la premi\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama. M\u00eame si l'initiative \u00e9mane du canton de Berne, elle se veut r\u00e9solument interjurassienne."], "alternativeTitle": ["1\u00e8re \u00e9dition du festival panOrama, \u00e9v\u00e9nement culturel interjurassien / 12H30_2016-11-01T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132794.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Laurent Caspary - pour une saine critique de la d\u00e9mocratie", "id": "sound-B4E91D9F-9428-4E67-AC03-839726F32821", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On a beau chercher, on ne voit pas meilleure syst\u00e8me. La d\u00e9mocratie, un concept pour le moins fragile \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te, est et reste le moins mauvais moyen de gouverner les peuples.\r\n\r\n* * Signature de Laurent Caspary - pour une saine critique de la d\u00e9mocratie (SIGNATURE/01.11/SAINE CRITIQUE DE LA DEMOCRATIE) Pour une saine critique de la d\u00e9mocratie, c'est le commentaire de Laurent Caspary\r\n  1'30\"\r\n((On a beau chercher, on ne voit pas meilleure syst\u00e8me. La d\u00e9mocratie, un concept pour le moins fragile \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te, est et reste le moins mauvais moyen de gouverner les peuples. \r\nMais attention: ne perdons pas tout sens critique. Sacraliser tout ce qui sort d'un syst\u00e8me dit d\u00e9mocratique revient \u00e0 tomber dans l'id\u00e9ologie. Non, tous les syst\u00e8mes d\u00e9mocratiques ne sont pas parfaits, oui, les d\u00e9mocraties accouchent de mauvaises d\u00e9cisions, les majorit\u00e9s peuvent avoir tort. Ou du moins nous avons le droit de consid\u00e9rer qu'une majorit\u00e9 populaire peut avoir tort sans imm\u00e9diatement \u00eatre tax\u00e9 d'antid\u00e9mocrate primaire. \r\nLa majorit\u00e9 claire et nette qui propuls\u00e9 le fantasque et vulgaire pr\u00e9sident philippin Ricardo Duterte au pouvoir avait-elle raison? On en doute. La majorit\u00e9, issue des villes moins concern\u00e9e par la guerre que les campagnes qui a refus\u00e9 le plan de paix patiemment n\u00e9goci\u00e9 entre les Farcs et le pouvoir colombien avait-elle raison? On en doute encore. \r\nLe syst\u00e8me d\u00e9mocratique am\u00e9ricain qui a propos\u00e9 \u00e0 plusieurs centaines de millions d'\u00e9lecteurs \u00e0 r\u00e9it\u00e9r\u00e9es reprises des candidats issues de deux familles, les Bushs et les Clinton pour les gouverner durant deux d\u00e9cennies au moins est-il un bon syst\u00e8me sans faille? On en doute toujours. \r\nLa France qui voit grosso modo les m\u00eames candidats, issus des m\u00eames fili\u00e8res, se profiler depuis 20 ou 30 ans pour la pr\u00e9sidentielle est-elle un bon exemple de vitalit\u00e9 d\u00e9mocratique? On affirme que non. \r\nOn pourrait multiplier les exemples: la d\u00e9mocratie ne fonctionne que si les peuples qui la portent ne sont pas manipul\u00e9s grossi\u00e8rement et si elle n'est pas prise en otage par son \u00e9lite qui se coopte pour s'accrocher au pouvoir. \r\nLa d\u00e9mocratie m\u00e9rite des d\u00e9bats complexes, elle m\u00e9rite mieux que le populisme, elle doit offrir aux \u00e9lecteurs des choix de soci\u00e9t\u00e9s clairs et divers. Elle doit surtout rester sous le feu des critiques pour ne pas devenir une id\u00e9ologie et demeurer le moins mauvais des syst\u00e8mes de gouvernance.))", "alternativeExcerpt": ["On a beau chercher, on ne voit pas meilleure syst\u00e8me. La d\u00e9mocratie, un concept pour le moins fragile \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te, est et reste le moins mauvais moyen de gouverner les peuples.", "On a beau chercher, on ne voit pas meilleure syst\u00e8me. La d\u00e9mocratie, un concept pour le moins fragile \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te, est et reste le moins mauvais moyen de gouverner les peuples.", "On a beau chercher, on ne voit pas meilleure syst\u00e8me. La d\u00e9mocratie, un concept pour le moins fragile \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te, est et reste le moins mauvais moyen de gouverner les peuples."], "alternativeTitle": ["Laurent Caspary, pour une saine critique de la d\u00e9mocratie", "Signature de Laurent Caspary - pour une saine critique de la d\u00e9mocratie  / JDM_2016-11-01T06:49:00_signature", "Signature de Laurent Caspary - pour une saine critique de la d\u00e9mocratie  / JDM_2016-11-01T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114805", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114805", "ece-8114788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La politique sanitaire de l'Arc jurassien tend \u00e0 \u00eatre remodel\u00e9e", "id": "sound-CF256E2C-1CB3-4FD4-8E51-E5E7F95B1591", "durationSec": 452, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Receveur, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'HJU,  ex-ministre jurassien, membre du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien et d'\u00e9cologie lib\u00e9rale@\r\nAu-del\u00e0 de l'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux de Fonds, c'est toute la strat\u00e9gie sanitaire de l'Arc jurassien qui pourrait \u00eatre remodel\u00e9e. Interview de Philippe Receveur, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura, ancien conseiller d'Etat en charge du D\u00e9partement de la sant\u00e9 du canton du Jura.\r\n\r\n* * La politique sanitaire de l'Arc jurassien tend \u00e0 \u00eatre remodel\u00e9e On va revenir maintenant sur la politique sanitaire dans l'Arc jurassien.......alors que le Grand Conseil neuch\u00e2telois est en train de d\u00e9battre en ce moment m\u00eame de l'avenir de son h\u00f4pital. \r\nOn l'a appris aujourd'hui: au-del\u00e0 de l'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux de Fonds annonc\u00e9e hier, c'est toute la strat\u00e9gie sanitaire de la r\u00e9gion qui pourrait \u00eatre remodel\u00e9e. La r\u00e9flexion est en cours.... c\u00f4t\u00e9 bernois et jurassien.   \r\nPhilippe Receveur bonsoir!\r\nDIGAS\r\n  7'06''\r\nRetour ce soir sur la politique sanitaire dans l'Arc jurassien alors que le Grand Conseil neuch\u00e2telois est en train de d\u00e9battre en ce moment de l'avenir de son h\u00f4pital. On a appris aujourd'hui qu'au-del\u00e0 de l'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux de Fonds annonc\u00e9e hier, c'est toute la strat\u00e9gie sanitaire de la r\u00e9gion qui pourrait \u00eatre remodel\u00e9e. Comme nous l'expliquait Ga\u00ebl Klein dans le 12h30, la r\u00e9flexion est en cours du c\u00f4t\u00e9 bernois et jurassien.   \r\nPhilippe Receveur bonjour, vous \u00eates le pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pendant 5 ans en charge du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 dans le Jura durant votre mandat de conseiller d'Etat, expliquez-nous cette r\u00e9flexion qui viserait \u00e0 red\u00e9finir  l'Arc jurassien dans le domaine de la sant\u00e9, est-ce qu'elle est cr\u00e9dible, est ce que \u00e7a tient la route\u00a0? \r\nD\u00e9finir deux zones de couverture nord et sud, c'est coh\u00e9rent \u00e0 ce point\u00a0?   \r\nHormis l'H\u00f4pital du Jura et l'H\u00f4pital du Jura bernois, on trouve Swiss Medical Network, 2e r\u00e9seau de cliniques priv\u00e9es. M\u00ealer le priv\u00e9 \u00e0 ce type de discussion, c'est logique pour vous, ce n'est pas faire entrer le loup dans la bergerie\u00a0? \r\nOn le voit notamment du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel, les investissements pr\u00e9vus dans le domaine de la sant\u00e9 repr\u00e9sentent plusieurs centaines de millions de francs, dans le Jura aussi, on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la construction d'un nouvel h\u00f4pital \u00e0 Del\u00e9mont, est-ce que les cantons ont aujourd'hui r\u00e9ellement besoin du priv\u00e9 pour les r\u00e9aliser\u00a0? \r\nSelon vous, les cantons n'ont plus le choix ou n'auront plus le choix dans un proche avenir, hormis le fait de s'associer au secteur priv\u00e9\u00a0?    \r\nLe fait que l'H\u00f4pital du Jura bernois propose de venir g\u00e9rer un \u00e9tablissement dans le canton de Neuch\u00e2tel, est-ce que cela veut aussi dire que vous pourriez vous aussi proposer de g\u00e9rer celui de Moutier par exemple, en plein d\u00e9bat sur l'appartenance cantonale de la ville de Moutier\u00a0? \r\nCette r\u00e9flexion de cr\u00e9er un Arc jurassien de la sant\u00e9, c'est tout de m\u00eame assez r\u00e9volutionnaire, on fait fi des fronti\u00e8res cantonales, il va falloir convaincre les politiques, la population, c'est une belle gageure si vous continuez dans cette voie\u00a0? \r\nVous avez le sentiment que l'on s'impose aujourd'hui un v\u00e9ritable carcan institutionnel dans un secteur qui ne peut pas le supporter\u00a0? \r\nEst-ce que finalement le mod\u00e8le de l'h\u00f4pital cantonal tel qu'on le d\u00e9finit encore aujourd'hui est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 et qu'il faut voir les choses autrement\u00a0? \r\n.........\r\nPhilippe Receveur, merci et bonne soir\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Au-del\u00e0 de l\u2019offre de rachat de l\u2019h\u00f4pital de La Chaux de Fonds, c\u2019est toute la strat\u00e9gie sanitaire de l\u2019Arc jurassien qui pourrait \u00eatre remodel\u00e9e. Interview de Philippe Receveur, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de l\u2019H\u00f4pital du Jura, ancien conseiller d\u2019Etat en charge du D\u00e9partement de la sant\u00e9 du canton du Jura."], "alternativeTitle": ["La politique sanitaire de l'Arc jurassien tend \u00e0 \u00eatre remodel\u00e9e / FOR_2016-11-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114748"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" \u00e0 propos de sa passion pour la s\u00e9curit\u00e9 qui est partout ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D442B2B9-92C4-4C7D-B982-7F71B23F99BE", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-01T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-01T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097440", "ece-8097432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Lucienne Peiry, historienne de l'art", "id": "sound-ECB4FB04-3210-4B1A-A1F3-01720B6C7F2D", "durationSec": 2646, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lucienne Peiry a \u00e9t\u00e9 directrice de la Collection de l'Art Brut \u00e0 Lausanne de 2001 \u00e0 2011. Elle est aujourd'hui historienne de l'art ind\u00e9pendante, commissaire d'exposition, auteure de publications, conf\u00e9renci\u00e8re, charg\u00e9e de cours et chroniqueuse radio. Elle pr\u00e9sente une nouvelle \u00e9dition de son livre \"L'Art Brut\" (Flammarion), augment\u00e9e de deux chapitres, document\u00e9e de 500 illustrations, avec en annexe des notices consacr\u00e9es \u00e0 un grand nombre d'artistes et une bibliographie d\u00e9taill\u00e9e qui compl\u00e8tent le texte de l'auteure.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Lucienne Peiry a \u00e9t\u00e9 directrice de la Collection de l\u02b9Art Brut \u00e0 Lausanne de 2001 \u00e0 2011. Elle est aujourd'hui historienne de l'art ind\u00e9pendante, commissaire d'exposition, auteure de publications, conf\u00e9renci\u00e8re, charg\u00e9e de cours et chroniqueuse radio. Elle pr\u00e9sente une nouvelle \u00e9dition de son livre \"L'Art Brut\" (Flammarion), augment\u00e9e de deux chapitres, document\u00e9e de 500 illustrations, avec en annexe des notices consacr\u00e9es \u00e0 un grand nombre d'artistes et une bibliographie d\u00e9taill\u00e9e qui compl\u00e8tent le texte de l'auteure.\n\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Lucienne Peiry, historienne de l'art / VER_2016-11-01T16:30:45_l-invitee-lucienne-peiry-historienne-de", "Vertigo du 01.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pression sur les finances publiques doit-elle \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9e ou maintenue?", "id": "sound-10EEC837-BEDD-469A-AC38-59DC02567A46", "durationSec": 754, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre les conseillers nationaux, Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE) et Jean-Pierre Grin (UDC/VD).\r\n\r\n* * D\u00e9bat entre les conseillers nationaux, Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE) et Jean-Pierre Grin (UDC/VD).", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre les conseillers nationaux, Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE) et Jean-Pierre Grin (UDC/VD)."], "alternativeTitle": ["La pression sur les finances publiques doit-elle \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9e ou maintenue? / FOR_2016-11-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8134143.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114760", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8114751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"SayMyGame\", du Voxel Art par Sir Carma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C08A96E-E65B-4A57-AA8F-97D99C6E8AA4", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un gros cube, un petit cube, c'est l'heure de se mettre la t\u00eate au carr\u00e9 avec le Voxel Art du Parisien Sir Carma. Le Voxel Art, c'est comme le Pixel Art mais avec une vue de trois quarts, en perspective isom\u00e9trique, c'est-\u00e0-dire dans laquelle les trois directions de l'espace sont repr\u00e9sent\u00e9es avec la m\u00eame importance.\r\nEntre cr\u00e9ation num\u00e9rique et hommage aux jeux vid\u00e9o des ann\u00e9es 80 et 90 et \u00e0 la pop culture, son projet \"SayMyGame\" est hypnotique \u00e0 regarder.", "alternativeExcerpt": ["Un gros cube, un petit cube, c\u2019est l\u2019heure de se mettre la t\u00eate au carr\u00e9 avec le Voxel Art du Parisien Sir Carma. Le Voxel Art, c'est comme le Pixel Art mais avec une vue de trois quarts, en perspective isom\u00e9trique, c\u2019est-\u00e0-dire dans laquelle les trois directions de l'espace sont repr\u00e9sent\u00e9es avec la m\u00eame importance.\nEntre cr\u00e9ation num\u00e9rique et hommage aux jeux vid\u00e9o des ann\u00e9es 80 et 90 et \u00e0 la pop culture, son projet \"SayMyGame\" est hypnotique \u00e0 regarder.", "Un gros cube, un petit cube, c\u2019est l\u2019heure de se mettre la t\u00eate au carr\u00e9 avec le Voxel Art du Parisien Sir Carma. Le Voxel Art, c'est comme le Pixel Art mais avec une vue de trois quarts, en perspective isom\u00e9trique, c\u2019est-\u00e0-dire dans laquelle les trois directions de l'espace sont repr\u00e9sent\u00e9es avec la m\u00eame importance.\nEntre cr\u00e9ation num\u00e9rique et hommage aux jeux vid\u00e9o des ann\u00e9es 80 et 90 et \u00e0 la pop culture, son projet \"SayMyGame\" est hypnotique \u00e0 regarder.", "Un gros cube, un petit cube, c\u2019est l\u2019heure de se mettre la t\u00eate au carr\u00e9 avec le Voxel Art du Parisien Sir Carma. Le Voxel Art, c'est comme le Pixel Art mais avec une vue de trois quarts, en perspective isom\u00e9trique, c\u2019est-\u00e0-dire dans laquelle les trois directions de l'espace sont repr\u00e9sent\u00e9es avec la m\u00eame importance.\nEntre cr\u00e9ation num\u00e9rique et hommage aux jeux vid\u00e9o des ann\u00e9es 80 et 90 et \u00e0 la pop culture, son projet \"SayMyGame\" est hypnotique \u00e0 regarder."], "alternativeTitle": ["\"SayMyGame\", du Voxel Art par Sir Carma", "\"SayMyGame\", du Voxel Art par Sir Carma / HAP_2016-11-01T18:10:00_happy-pics", "\"SayMyGame\", du Voxel Art par Sir Carma / HAP_2016-11-01T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097453", "ece-8097448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e avec Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie", "id": "sound-4D13D1DC-E482-47C3-805D-74C1BCADDBA1", "durationSec": 620, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie\r\nA quoi sert un ambassadeur? Que fait-il de ses journ\u00e9es? Comment voit-t-il son r\u00f4le et sa fonction? Pour le savoir, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'en suivre quelques-uns sur une journ\u00e9e. Ce mardi, rencontre avec Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie.\r\n\r\n* * Une journ\u00e9e avec Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie TUM - 01.11 - Une journ\u00e9e avec l'ambassadrice de Suisse \u00e0 Tunis\r\n*** Nous vous proposons de temps en temps une plong\u00e9e dans le quotidien d'un ambassadeur pour voir quel est son role, son travail, sa perception \u00e9galement du pays dans lequel il r\u00e9side. Ce matin, direction Tunis \u00e0 la rencontre de l'ambassadrice de Suisse en Tunisie. Rita Adam.\r\nMaurine Mercier l'a suivie pendant une journ\u00e9e. Son reportage\r\n  1'35 (fin parole 9'31'')\r\nMusique de fin:  Un morceau du c\u00e9l\u00e8bre oudiste tunisien Anouar Brahem que l'ambassadrice Rita Adam a eu le plaisir d'entendre en direct et en plein air, pendant une magnifique nuit d'\u00e9t\u00e9 2014, \u00e0 l'amphith\u00e9\u00e2tre romain de Carthage.", "alternativeExcerpt": ["A quoi sert un ambassadeur? Que fait-il de ses journ\u00e9es? Comment voit-t-il son r\u00f4le et sa fonction? Pour le savoir, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'en suivre quelques-uns sur une journ\u00e9e. Ce mardi, rencontre avec Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie."], "alternativeTitle": ["Une journ\u00e9e avec Rita Adam, ambassadrice de Suisse en Tunisie / TUM_2016-11-01T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8137020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de la reconstruction des villes martyres au Moyen-Orient", "id": "sound-1D1FB2BA-D320-4CC8-8739-820238893E21", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Grunewald, directeur du groupe Urgence R\u00e9abilitation D\u00e9veloppement, auteur de \"villes en guerre et guerres en villes\"\r\nDe nombreuses villes martyres en Irak, en Syrie ou au Y\u00e9men devront \u00eatre reb\u00e2ties \u00e0 la fin de la guerre. La reconstruction d'une ville totalement d\u00e9truite est une t\u00e2che longue et fastidieuse, qui englobe simultan\u00e9ment l'urbanisme, l'\u00e9conomie, le social et le militaire.\r\n\r\n* * Les enjeux de la reconstruction des villes martyres au Moyen-Orient Anouk Henry DIR ST NE\r\nMossoul, Alep, Sanaa... on les appelles d\u00e9sormais des villes martyres, en Irak, en Syrie ou encore au Yemen. Des villes que les bombes ont d\u00e9truites et qui devront un jour, quand la guerre prendra fin, \u00eatre reconstruite. L'arm\u00e9e irakienne et ses alli\u00e9s ont lanc\u00e9 une offensive pour reprendre Mossoul, au Groupe Etat Islamique, et a d\u00e9j\u00e0 \"lib\u00e9r\u00e9\" Qaraqosh et d'autres villes des environs. \r\nMais une fois que les armes se taisent, quelles sont les priorit\u00e9s? par quoi commencent-on lorsqu'il faut s'atteler \u00e0 reconstuire une ville totalement d\u00e9truite? Anouk Henry, c'est une t\u00e2che longue et fastidieuse, qui engloble en m\u00eame temps toute les facettes de la vie urbaine... l'urbanisme, l'\u00e9conomie, le social et le politique....\r\nAlors \u00e9videmment, la premi\u00e8re urgence, c'est la s\u00e9curit\u00e9... impossible de reconstruire quoi que ce soit, tant que des mines menacent encore d'exploser, et que les immeubles endommag\u00e9s peuvent s'effondrer \u00e0 tout instant. Il faut alors parfois carr\u00e9ment raser le peu ce qui reste debout, une souffrance pour les habitants. \r\nRedonner aux gens un sentiment de s\u00e9curit\u00e9, implique aussi g\u00e9rer la violence, car les guerres urbaines sont g\u00e9n\u00e9ralement suivies d'attentats, de snipers et d'une criminalit\u00e9 exacerb\u00e9e. \r\nEnsuite, le d\u00e9labrement des b\u00e2timents est la premi\u00e8re chose qui saute aux yeux... mais ce n'est de loin pas la seule chose, ni forc\u00e9ment la premi\u00e8re \u00e0 reconstuire. non, car les gens n'ont pas seulement besoin d'un toit, ils ont aussi, et surtout besoin d'un travail... \r\nFran\u00e7ois Grunewald, est directeur du groupe Urgence R\u00e9abilitation D\u00e9veloppement, auteur de \"villes en guerre et guerres en villes. Et pour avoir travaill\u00e9 dans de nombreuses villes en sitution post-conflits, Mogadisco, Grozni, Phnom Penh... il conna\u00eet bien ce processus complexe. \r\n  1'03''\r\net, Anouk, il est \u00e9galement tr\u00e8s important de se baser sur ce qui existait avant...\r\nCar m\u00eame si tout est d\u00e9truit, on ne part jamais de z\u00e9ro. Il faut prendre en compte les anciens fonctionnements, et surtout, l'histoire. Un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour p\u00e9renniser la paix, et ancrer d'\u00e9ventuels accords dans la r\u00e9alit\u00e9. Fran\u00e7ois Grunewald conna\u00eet bien les villes syriennes, pour les avoir \u00e9tudi\u00e9... il prend l'exemple du souk d'Alep.\r\n  0'38''\r\nEt c'est l\u00e0, dans le non physique, dans l'invisible, que se cache le plus important\r\nEt aussi le plus difficile \u00e0 reconstruire: le tissus social, les institutions et la confiance en elles. Att\u00e9nuer le stress post traumatique de toute une population, \u00e0 d\u00e9faut de le gu\u00e9rir. Alors, Petite lueur d'espoir... pour Fran\u00e7ois Gr\u00fcneald, on peut s'appuyer sur des personnalit\u00e9s, municipales ou humanitaires, qui pendant la guerre ont jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9, en maintenant un semblant d'organisation, m\u00eame sous la coupe du groupe Etat Islamique ou sous les bombardement \u00e0 Alep. Et ensuite, il faut trouver le moyen de faire passer la haine et la rancoeur.\r\n  0'59''\r\nBeaucoup travailler, pour un r\u00e9sultat incertain: parfois la reconstruction sociale \u00e9choue. Mais malgr\u00e9 tout, on peut garder l'espoir que, avec un processus bien g\u00e9r\u00e9, \u00e0 Mossoul ou \u00e0 Alep, dans deux, ou trois g\u00e9n\u00e9rations, la vie reprenne son cours.", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses villes martyres en Irak, en Syrie ou au Y\u00e9men devront \u00eatre reb\u00e2ties \u00e0 la fin de la guerre. La reconstruction d'une ville totalement d\u00e9truite est une t\u00e2che longue et fastidieuse, qui englobe simultan\u00e9ment l'urbanisme, l'\u00e9conomie, le social et le militaire."], "alternativeTitle": ["Les enjeux de la reconstruction des villes martyres au Moyen-Orient / TUM_2016-11-01T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114762"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : FC B\u00e2le - Paris St-Germain", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1554647", "durationSec": 11919, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUQUET", "FLEUR", "FLEUR", "HORTICULTURE"], "id": "asset-1549201", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "ABE : LES FACES  GRISES DES ROSES !", "visualGeographicals": ["CHAVANNES-PRES-RENENS", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "CARTIGNY", "YVORNE", "ECUBLENS", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re \u00e9mission de Yann Franel comme producteur d'A Bon Entendeur."], "alternativeExcerpt": ["ABE : les faces  grises des roses !", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d'offrir des fleurs sont multiples ! On trouve des fleurs coup\u00e9es toute l'ann\u00e9e au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. Emission en bouquet ce soir : un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "ABE : les faces  grises des roses !", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d'offrir des fleurs sont multiples ! On trouve des fleurs coup\u00e9es toute l'ann\u00e9e au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. Emission en bouquet ce soir : un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "ABE : les faces  grises des roses !", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d'offrir des fleurs sont multiples ! On trouve des fleurs coup\u00e9es toute l'ann\u00e9e au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. Emission en bouquet ce soir : un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "ABE : les faces  grises des roses !", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d'offrir des fleurs sont multiples ! On trouve des fleurs coup\u00e9es toute l'ann\u00e9e au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. Emission en bouquet ce soir : un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "ABE : les faces  grises des roses !", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d\u2019offrir des fleurs sont multiples! Et c\u2019est d\u2019autant plus courant qu\u2019on trouve maintenant des fleurs coup\u00e9es toute l\u2019ann\u00e9e, au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. \u00c9mission en bouquet: un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "Une invitation, un anniversaire, la F\u00eate des M\u00e8res et bien s\u00fbr la Saint-Valentin, les occasions d'offrir des fleurs sont multiples ! On trouve des fleurs coup\u00e9es toute l'ann\u00e9e au supermarch\u00e9 comme chez les fleuristes. Emission en bouquet ce soir : un test de long\u00e9vit\u00e9 sur une brass\u00e9e de roses, un bilan carbone et une enqu\u00eate sur les producteurs locaux.", "Les fleurs coup\u00e9es viennent le plus souvent de l\u2019\u00e9tranger plut\u00f4t que de chez un producteur suisse, car le march\u00e9 des fleurs est d\u00e9sormais mondialis\u00e9 et d\u00e9connect\u00e9 de la saisonnalit\u00e9, et cela ne facilite pas la t\u00e2che aux producteurs locaux.", "Chaque automne, c\u2019est la m\u00eame chose: les primes d\u2019assurance maladie augmentent, les appels de d\u00e9marcheurs aussi! Qui appelle? Au profit de qui? \u00c0 qui faire confiance? En aval des d\u00e9marcheurs, il y a des courtiers. Sur la base d\u2019un t\u00e9moignage, ABE \u00e9clairera ce paysage assez opaque.", "Le prix de production des roses \u00e9trang\u00e8res est certes bien plus bas qu\u2019en Suisse, mais qu\u2019en est-il de leur impact \u00e9cologique? ABE a fait calculer la quantit\u00e9 de gaz \u00e0 effet de serre \u00e9mise durant tout le cycle de vie des roses vendues en Suisse (culture, transport, emballage, utilisation, fin de vie et d\u00e9chets produits).", "Les fleurs se fanent pour trois raisons principales. La premi\u00e8re, c\u2019est l\u2019obstruction des vaisseaux par des bact\u00e9ries qui se d\u00e9veloppent dans l\u2019eau, la deuxi\u00e8me est le manque de nourriture. La troisi\u00e8me est la plus surprenante: les fleurs vieillissent \u00e0 cause de leur parfum.", "Outre son impact \u00e9cologique, ce que veut savoir le consommateur lorsqu\u2019il ach\u00e8te des roses, c\u2019est combien de temps durera son bouquet. ABE a r\u00e9alis\u00e9 un test pour \u00e9valuer la long\u00e9vit\u00e9 de 24 bouquets achet\u00e9s dans toute la Suisse romande.", "Il devient de plus en plus difficile pour les producteurs suisses de faire face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re qui propose des prix d\u00e9fiant toute concurrence. Mais une poign\u00e9e d\u2019horticulteurs romands r\u00e9sistent! Ils nous r\u00e9v\u00e9leront quelles d\u00e9marches ils ont adopt\u00e9es pour survivre."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE : les faces  grises des roses !", "A bon entendeur", "ABE : les faces  grises des roses !", "A bon entendeur", "ABE : les faces  grises des roses !", "A bon entendeur", "ABE : les faces  grises des roses !", "A bon entendeur", "Les faces grises des roses", "Des petits sachets sachant conserver les roses", "ABE : les faces  grises des roses !", "La mondialisation du march\u00e9 des fleurs en Suisse", "Primes d\u2019assurance maladie et d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique", "Claude Gremaud, sp\u00e9cialiste en assurance maladie, \u00e9claircit le paysage opaque des courtiers en assurances", "Le bilan carbone des roses", "Conseils pour conserver ses roses \u00e9panouies plus longtemps", "Test sur la long\u00e9vit\u00e9 des roses", "Les petits producteurs de roses suisses"], "imageURL": "//www.rts.ch/8079617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031463", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030603", "ece-8030575", "ece-8030512", "ece-8030491", "ece-8031463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1525031", "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "La Cha\u00eene du Bonheur soutient Accroche, une association qui souhaite mener une action pr\u00e9ventive et mobilisatrice aupr\u00e8s des jeunes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9. Anis, jeune suivi pas Accroche, et d'Eric Kolo, \u00e9ducateur, pr\u00e9sentent les actions positives men\u00e9es par cette association.", "title": "Chaine du Bonheur Jeunes en rupture 2016", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Cha\u00eene du Bonheur\nUne aide pour ceux qui d\u00e9crochent", "Certains jeunes gens se sentent parfois mal \u00e0 l\u2019aise dans la soci\u00e9t\u00e9 actuelle. Pour ne pas qu\u2019ils d\u00e9crochent, l\u2019association Accroche \u2013 soutenue par la Cha\u00eene du Bonheur \u2013 leur propose diff\u00e9rentes activit\u00e9s et les aident \u00e0 trouver un stage ou un travail. Journaliste: St\u00e9phanie Jaquet.  www.bonheur.ch  "], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Cha\u00eene du Bonheur", "Cha\u00eene du Bonheur, une aide pour ceux qui d\u00e9crochent"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031485", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ROEHRICH, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031485"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "QUARTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)", "HUMOUR", "TOUSSAINT", "JUS DE FRUIT", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-1552944", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e depuis Lausanne \u00e0 l'occasion du 1er Toussaint Festival.", "visualGeographicals": ["MORGES", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: la ville de Morges va conna\u00eetre une grande mutation", "VD: le Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera accueille un d\u00e9cor de fun\u00e9rarium pour la pi\u00e8ce \"Bob J\u00e9sus\"", "GE: Vincent vit ses premiers pas comme chauffeur de bus", "FR: un ancien m\u00e9canicien a cr\u00e9\u00e9 un pressoir mobile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031457", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des travaux pharaoniques vont d\u00e9marrer.", "C'est l'occasion de parler de la place des d\u00e9funts dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "Une formation est n\u00e9cessaire pour affronter le stress de la circulation.", "Il sillone les routes du canton pour produire des jus de fruits \u00e0 domicile."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Faux duplex Lausanne", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030591", "ece-8031455", "ece-8031457"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "USINE", "POMPIER", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "SAC POUBELLE", "PISTE CYCLABLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FANT\u00d4ME"], "id": "asset-1552946", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SCHWEIZERHALLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SANDOZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Minimag: les revenants sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les croyances populaires", "La RTS veut venir en aide aux personnes dans la pr\u00e9carit\u00e9", "VD: le sac \u00e0 d\u00e9chets se r\u00e9organise", "Le Liban a un pr\u00e9sident apr\u00e8s plus de deux ans de vide institutionnel", "In\u00e8s Lamuni\u00e8re est une des rares femmes \u00e0 s\u2019imposer dans l\u2019architecture en Suisse", "Le 1er novembre 1986, la Suisse a connu une grave catastrophe chimique", "L\u2019invit\u00e9 culturel: \"Taxi dancers\" est la derni\u00e8re cr\u00e9ation de la chor\u00e9graphe Marie-Caroline Hominal", "GE: les d\u00e9fenseurs de la mobilit\u00e9 douce d\u00e9cernent les laur\u00e9ats des r\u00e9alisations pour v\u00e9lo ou pi\u00e9tons", "NE: le Grand Conseil pr\u00e9voit la r\u00e9organisation de l\u2019h\u00f4pital", "En Italie, des \u00e9difices d\u2019une valeur inestimable ont disparu dans les s\u00e9ismes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031488", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au Moyen \u00c2ge, l\u2019\u00c9glise catholique r\u00e9cup\u00e8re l\u2019id\u00e9e pour justifier l\u2019existence du purgatoire.", "Les explications de Jonas Schneiter, animateur RTS, depuis Lausanne.", "Jean-Daniel Luthi, coordinateur taxe au sac, VD.", "Le parlement a \u00e9lu l\u2019ancien g\u00e9n\u00e9ral Michel Aoun.", "Elle est professeure \u00e0 l\u2019EPFL et a con\u00e7u de nombreux b\u00e2timents, publics et priv\u00e9s.", "Trente ans plus tard, le site reste contamin\u00e9.", "Un \u00ab Taxi dancer \u00bb est un danseur qui loue ses bras le temps d\u2019une danse.", "Des prix pour les meilleurs comme les pires endroits o\u00f9 circuler dans la ville.", "Les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume, depuis Neuch\u00e2tel.", "Le gouvernement promet de les reconstruire."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030638", "ece-8031488"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "FRONTI\u00c8RE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "IMP\u00d4T", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD"], "id": "asset-1552945", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALBUQUERQUE", "MEXIQUE", "ALLEMAGNE", "EUROPE", "PARIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "NE: le projet sur l\u2019h\u00f4pital neuch\u00e2telois est un dossier sensible", "Le m\u00e9tier des pompes fun\u00e8bres est en constante progression", "Film Edward Snowden: entretien avec Oliver Stone, r\u00e9alisateur", "Le r\u00e9alisateur Oliver Stone sort un film sur Edward Snowden", "En Allemagne, la sortie du nucl\u00e9aire est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9e", "La campagne de Donald Trump reprend des couleurs", "Les cam\u00e9ras embarqu\u00e9es int\u00e9ressent les assureurs", "Les CFF ont sorti une nouvelle application plus simple", "La Suisse va devoir d\u00e9cid\u00e9 si elle veut sortir du nucl\u00e9aire", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le va rencontrer le PSG", "Les champions se mettent souvent en p\u00e9ril pour se surpasser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031453", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume, depuis Neuch\u00e2tel.", "L'entreprise Pompes Fun\u00e8bres Murith f\u00eate ses 100ans.", "L\u2019informaticien y appara\u00eet comme un patriote, d\u00e9fenseur du peuple am\u00e9ricain.", "Les changements n\u00e9cessaires vont amener des co\u00fbts.", "Une partie de la classe moyenne semble tr\u00e8s sensible aux arguments du candidat.", "Elles servent souvent \u00e0 se couvrir en cas d\u2019accident.", "C\u2019est d\u00e9j\u00e0 l\u2019application suisse la plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e.", "L'analyse de David Berger.", "M\u00eame si les B\u00e2lois sont souverains en Suisse, ils rencontrent des difficult\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Europe.", "\u00c0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, de nombreux chercheurs s\u2019int\u00e9ressent \u00e0 l\u2019activit\u00e9 du cerveau d\u2019un sportif d\u2019\u00e9lite."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031451", "ece-8031453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers un ralentissement du march\u00e9 automobile en Suisse", "id": "sound-44FDAECB-0ED9-4122-839A-917EE8D4EEC8", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume;Nicolas Leuba, membre du comit\u00e9 central de l'Union professionnelle suisse de l'automobile\r\nLes ventes de voitures neuves vont reculer cette ann\u00e9e et l'ann\u00e9e prochaine en Suisse selon l'institut de recherche BAK Basel. Le repli est attendu \u00e0 3,7% sur l'ensemble de 2016. Ce r\u00e9sultat n'inqui\u00e8te pas Nicolas Leuba, membre du comit\u00e9 central de l'Union professionnelle suisse de l'automobile.\r\n\r\n* * Vers un ralentissement du march\u00e9 automobile en Suisse 12h30 Itw vente voiture\r\nEn Suisse, le march\u00e9 automobile ralenti. Les ventes de voitures neuves vont reculer cette ann\u00e9e et l'ann\u00e9e prochaine. Pr\u00e9vision de l'institut de recherche BAK-BASEL dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce matin. Apr\u00e8s le pic des ventes observ\u00e9 en 2015, le repli est attendu \u00e0 3,7% sur l'ensemble de 2016. Un r\u00e9sultat qui n'inqui\u00e8te pas Nicolas Leuba, membre du comit\u00e9 central de l'Union professionnelle suisse de l'automobile.\r\n  1'33''\r\nNicolas Leuba r\u00e9pondait \u00e0 Guillaume Meyer.", "alternativeExcerpt": ["Les ventes de voitures neuves vont reculer cette ann\u00e9e et l\u2019ann\u00e9e prochaine en Suisse selon l\u2019institut de recherche BAK Basel. Le repli est attendu \u00e0 3,7% sur l\u2019ensemble de 2016. Ce r\u00e9sultat n\u2019inqui\u00e8te pas Nicolas Leuba, membre du comit\u00e9 central de l\u2019Union professionnelle suisse de l\u2019automobile."], "alternativeTitle": ["Vers un ralentissement du march\u00e9 automobile en Suisse / 12H30_2016-11-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114829", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8114815"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546553", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 42", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "David (GE) vs Vincent (FR)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031435", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031435", "ece-8031433"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 161", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1539348", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-31T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "31.10.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031541", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8031541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 31.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-715BF720-8609-42BC-A99D-34E546B710FC", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-31T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-31T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094851", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094851", "ece-8094832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Amours 2.0 (1/5) : MON COEUR BALANCE SUR LE RESEAU", "id": "sound-9F2404FF-7FA5-4926-A53A-2B4FD214F2E9", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "MON COEUR BALANCE SUR LE RESEAU\r\nLa vie des amoureux s\u00e9par\u00e9s par des milliers de kilom\u00e8tres est d\u00e9sormais bien plus facile gr\u00e2ce aux nombreux logiciels de messagerie, de t\u00e9l\u00e9phonie et de vid\u00e9o qui permettent de communiquer, de se voir et de s'entendre quasi gratuitement. Chacun \u00e0 un bout de la plan\u00e8te, ils partagent leur quotidien, s'appellent, se regardent par \u00e9crans interpos\u00e9s. Mais que vivent-ils ensemble? L'image et la voix suffisent-elles \u00e0 nourrir une relation? \r\n\u00c0 Estavayer-le-Lac, Olivia ne quitte jamais son smartphone, toujours dans l'attente d'un message de Zegue son compagnon burkinab\u00e9 avec lequel elle partage tout, jour et nuit.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * MON COEUR BALANCE SUR LE RESEAU\r\nLa vie des amoureux s\u00e9par\u00e9s par des milliers de kilom\u00e8tres est d\u00e9sormais bien plus facile gr\u00e2ce aux nombreux logiciels de messagerie, de t\u00e9l\u00e9phonie et de vid\u00e9o qui permettent de communiquer, de se voir et de s'entendre quasi gratuitement. Chacun \u00e0 un bout de la plan\u00e8te, ils partagent leur quotidien, s'appellent, se regardent par \u00e9crans interpos\u00e9s. Mais que vivent-ils ensemble? L'image et la voix suffisent-elles \u00e0 nourrir une relation? \r\n\u00c0 Estavayer-le-Lac, Olivia ne quitte jamais son smartphone, toujours dans l'attente d'un message de Zegue son compagnon burkinab\u00e9 avec lequel elle partage tout, jour et nuit.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 31.10.2016", "Amours 2.0 (1/5) / VAC_2016-10-31T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 31.10.2016", "Amours 2.0 (1/5) / VAC_2016-10-31T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["MON COEUR BALANCE SUR LE RESEAU\n\nLa vie des amoureux s\u00e9par\u00e9s par des milliers de kilom\u00e8tres est d\u00e9sormais bien plus facile gr\u00e2ce aux nombreux logiciels de messagerie, de t\u00e9l\u00e9phonie et de vid\u00e9o qui permettent de communiquer, de se voir et de s\u2019entendre quasi gratuitement. Chacun \u00e0 un bout de la plan\u00e8te, ils partagent leur quotidien, s\u2019appellent, se regardent par \u00e9crans interpos\u00e9s. Mais que vivent-ils ensemble? L\u2019image et la voix suffisent-elles \u00e0 nourrir une relation? \n\n\u00c0 Estavayer-le-Lac, Olivia ne quitte jamais son smartphone, toujours dans l\u2019attente d\u2019un message de Zegue son compagnon burkinab\u00e9 avec lequel elle partage tout, jour et nuit.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "MON COEUR BALANCE SUR LE RESEAU\n\nLa vie des amoureux s\u00e9par\u00e9s par des milliers de kilom\u00e8tres est d\u00e9sormais bien plus facile gr\u00e2ce aux nombreux logiciels de messagerie, de t\u00e9l\u00e9phonie et de vid\u00e9o qui permettent de communiquer, de se voir et de s\u2019entendre quasi gratuitement. Chacun \u00e0 un bout de la plan\u00e8te, ils partagent leur quotidien, s\u2019appellent, se regardent par \u00e9crans interpos\u00e9s. Mais que vivent-ils ensemble? L\u2019image et la voix suffisent-elles \u00e0 nourrir une relation? \n\n\u00c0 Estavayer-le-Lac, Olivia ne quitte jamais son smartphone, toujours dans l\u2019attente d\u2019un message de Zegue son compagnon burkinab\u00e9 avec lequel elle partage tout, jour et nuit.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8121813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095049", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095049", "ece-8095048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ombre du FBI plane sur la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "id": "sound-D1471037-5E96-43F2-A512-397C1817BF82", "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur du FBI a annonc\u00e9 la d\u00e9couverte de nouveaux emails d'Hillary Clinton. Les d\u00e9mocrates reprochent au directeur du FBI d'avoir viol\u00e9 son devoir de r\u00e9serve, en rendant publiques ces informations \u00e0 dix jours de l'\u00e9lection. Donald Trump, lui, compte bien en profiter pour relancer ses actions.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:17:47-08:18:03 / * L'ombre du FBI plane sur la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine TUM - 31.10 - FBI-Email-CLINTON\r\n  VIRGULE  0'16''\r\nTUM/Clinton-Trump\u00a0: l'ombre du FBI sur la campagne\r\nLa campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a connu un tournant spectaculaire, ce week-end, apr\u00e8s l'annonce par le FBI de la d\u00e9couverte de nouveaux emails d'Hillary Clinton. Les d\u00e9mocrates reprochent au directeur du FBI d'avoir viol\u00e9 son devoir de r\u00e9serve, en rendant publiques ces informations \u00e0 10 jours de l'\u00e9lection. Donald Trump, lui compte bien en profiter pour relancer ses actions. Et cette campagne en devient chaque jour plus impr\u00e9visible, Philippe Revaz.\r\nDIALOGUE\r\n  1'12''\r\n((elle semble parfois avoir \u00e9t\u00e9 ecrite par un scenariste en etat d'ebri\u00e9t\u00e9 au bar du cesar palace de las vegas. les derniers rebondissments est du a james comei le chef du FBI, Jc'est lui qui a cru devoir ecrire au congres pour l'inforkmer que ces nouevauix emails avaient \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s et que kle fbi allait enqueter. james comey, c'est une reputation d'intransigeance et d'integrit\u00e9. c'est un homme qui a forg\u00e9 sa legende durant le mandat de george w bush, en mars 2004, dans une scene rocambolesque, dans une salle d'hioopital ou gisait le procureur general que les hommes de bush voulaient foircer a signer l'autorisation des programmes d'spionnage. comi est arriv\u00e9 en catastrophe pour soutenir son patron contre les hommes du president. c'est une scene qui a consacr\u00e9l son prestige a washington, lui le republicain qui a tenu tete a un president. obama le nomme chef du fbi en 2013. James comey depuis lui a deja donn\u00e9 motifs d'irritation. en critiquant la politique d'obam a vis a vis des forces de police dans les cas de bavure ou la mort de noirs desarm\u00e9s. Une pierre dans le jardin d'obama. Mais la pierre qu'il vient de lancer l\u00e0 a petre le poids de la maison blanche.))\r\n***Les d\u00e9mocrates estiment qu'il a viol\u00e9 son devoir de r\u00e9serve en annon\u00e7ant la d\u00e9couverte de ces emails. \r\n  0'56''\r\n((James comey s'explique dans une lettre a ses subordonn\u00e9s, il estime qu'il n'avaoit pas le choix. Parce qu'il avait affirm\u00e9 sous serment au congres que l'affaire \u00e9tait close, et jur\u00e9 d'informer en toute transparence si de nouveaux elements surgissaient. Le probleme, c'est qu'il admet aussi qu'il n'a aucune id\u00e9e de ce que contiennent ces emails. pour les democrates, james comey en a dit trop, ou trop peu. le departement de justice aurait tent\u00e9 de le dissuader. mais le directeur du fbi etait pris au piege. Le wall street journal revele  ce matin un mouvement au sein du fbi pour mettre plus de pression sur les clinton et leur fondfation. Il y avait la pression des republicains aussi qui depuis des mois l'accusent quasiment de faiblesse ou de corruption, et l'auraient sans doute accabl\u00e9 a n ouveau s'il avait retenu apres l'election. face a ces choix impossibles, comey a decid\u00e9 de parler. En prenant le risque de faire basculer une election. Et d'etre a terme luimeme victime sacrificielle. ))\r\n***En juillet, James Comey recevait pourtant les louanges des d\u00e9mocrates pour son ind\u00e9pendance, apr\u00e8s cette conf\u00e9rence de presse o\u00f9 il annon\u00e7ait qu'Hillary Clinton n'avait pas viol\u00e9 la loi. \r\n  0'56''\r\n((les democrates auraient peutetre du reflechir un peu avant de saluer le comportement de james comey. Car cette conference de presse c'\u00e9tait l\u00e0 la premiere breche dans la tradition de discretion du fbi. En tenant cette conference de presse en juilleet, comey s'obliegait presque a faire cette deuxieme annonce ce weekened dix jours avant l'election. Quand on commence dans la transparence, il est difficile de s'arreter. Mais si on prend un peu de recul, en juuillet, si le chef du fbi a du s'exprimer sur l'affaire, c'est aussi que sa superieure, la miniostre de la jusrice loretta lynch a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de rester en retrait . pourquoi\u00a0? parce qu'u certain bill clinton l'avait rencontr\u00e9e comme par hasard sutr un tarmac d'un aeroport d'arizona, en pleine enquete sur les emails. Lloretta lynch oblig\u00e9e de reter en retrait, james comey prenait le leadership, et tout cela debouche au psychodrame de ce weekened. Au debut, la faute originell\u00e9e... il y a a nouveau, les clinton, qui ne peuvent que s'en prendre a euxmemes. ))\r\n***Philippe Revaz. c'est la question \u00e0 2 milliards. Est-ce que toute cette affaire peut faire perdre Hillary Clinton\u00a0?\r\n  1'24''\r\n((Si on observe l'agitation du camp clinton on rrepond oui. Mais les democrates semblent avoir de bons chiffres de vote anticip\u00e9. On prend les bulletins demand\u00e9s par des electeurs democrates et republicains, et on compare avec 2012.. Mais on voit aussi Une baisse de la mobilisation des electeurs noirs. Pas bon pour clinton. mais quelque que soit l'effet de cette affaire, il sera amorti par le fait que le vote a commenc\u00e9, pour plus de 20millions d'americains. Les repouiblkicains esperent au moins que \u00e7a eloigne le spectre d'un raz de mar\u00e9e de clinton qui aurait emport\u00e9 aussi le congres. Les mathemticiens qui analysent les sondages pour en tirer des moyennes maintiennent l'avantage clinton mais nous disent d'attendre le milioeu de la semaine pour verifier les effets de la nouvelle. L'eetquipe trump espere surtout que \u00e7a demotive les gens a voter clinton, a se depplacer. C'est l'enjeu crucial la participation.Clinton peut compter sur un atout precieux, c'est son organisation de terrain qui pousse, encadre, incite les gens a voter.  Par contre \u00e7a ne changera pas forcement l'opinion des gens sur les deux candidats, qui soin t vus a peu pres generalement comme deux maux oparmi lesquels il faut choisir le moindre. pour cette derniere smeaine, clinton va devoir  compter a nouvau sur barack obama e, il faudra tout son charisme, sa popularit\u00e9 flamboyante pour tirer peniblement vers l'election cette candidate democrate decidement bien cabossee .\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Le directeur du FBI a annonc\u00e9 la d\u00e9couverte de nouveaux emails d\u2019Hillary Clinton. Les d\u00e9mocrates reprochent au directeur du FBI d\u2019avoir viol\u00e9 son devoir de r\u00e9serve, en rendant publiques ces informations \u00e0 dix jours de l\u2019\u00e9lection. Donald Trump, lui, compte bien en profiter pour relancer ses actions."], "alternativeTitle": ["L\u2019ombre du FBI plane sur la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / TUM_2016-10-31T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8127634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 31.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1654AC63-689E-4884-8313-398D344B12BF", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-31T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : \"On ne peut \u00eatre catholique et sectaire\", estime le pape Fran\u00e7ois", "id": "sound-AEE1885B-9C06-4F6D-AD7F-30E76A6BC30E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois est attendu ce lundi matin en Su\u00e8de, pour une visite apostolique historique qui marque le lancement des comm\u00e9morations des 500 ans de la R\u00e9forme protestante.\r\n\r\n* * \"On ne peut \u00eatre catholique et sectaire\", estime le pape Fran\u00e7ois (RTS RELIGION 31.10 /PAPE REFORME) Le pape Fran\u00e7ois est attendu ce matin en Su\u00e8de. Cette visite apostolique marque le lancement des comm\u00e9morations des 500 ans de la R\u00e9forme protestante. Un voyage, Marie-Claude Cudry, consid\u00e9r\u00e9 comme historique.\r\n  26\"\r\nOui et d'apr\u00e8s le doyen de l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne su\u00e9doise, cit\u00e9 par le quotidien La Croix, ce voyage papal aurait \u00e9t\u00e9 m\u00eame \u00ab impensable il y a quelques ann\u00e9es \u00bb. Il devrait, selon lui, contribuer \u00e0 cr\u00e9er \u00ab un climat de r\u00e9conciliation \u00bb. C'est un programme r\u00e9solument ocum\u00e9nique qui attend le pape Fran\u00e7ois avec notamment une pri\u00e8re commune et une rencontre avec diverses d\u00e9l\u00e9gations chr\u00e9tiennes. Sans oublier la petite communaut\u00e9 catholique avec laquelle il c\u00e9l\u00e9brera la messe demain.\r\nQuelles sont les attentes de part et d'autre ?\r\n  33\"\r\nElles sont nombreuses et touchent principalement \u00e0 la conception m\u00eame de l'Eglise. L'Eglise luth\u00e9rienne, par exemple, ordonne des femmes \u00e9v\u00eaques. Un obstacle qui n'est pas pr\u00eat d'\u00eatre franchi par l'Eglise catholique. Les divisions sont en outre assez importantes notamment sur les questions \u00e9thiques. Si les paroles du pape Fran\u00e7ois sont attendues, il ne devrait toutefois pas y avoir de d\u00e9clarations fracassantes sur ces sujets sensibles. Toutefois, le pape a encourag\u00e9 les catholiques \u00e0 vivre une saine cohabitation avec les non catholiques. On ne peut \u00eatre, selon lui, \u00ab catholique et sectaire \u00bb.\r\nR\u00e9conciliation, ocum\u00e9nisme, unit\u00e9 . des termes chers au pape Fran\u00e7ois . pourquoi ?\r\n  33\"\r\nEn fait, il y a une grande continuit\u00e9 des papes, depuis Jean XXIII, \u00e0 propos de l'ocum\u00e9nisme mais il est certain que le pape actuel insiste beaucoup sur le dialogue et la pri\u00e8re entre les communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes. Parler, travailler et prier ensemble conduit, selon lui, \u00e0 l'unit\u00e9. Rien qu'avec la tradition luth\u00e9rienne, l'\u00e9glise catholique, selon l'\u00e9v\u00eaque de Rome, peut apprendre deux choses : la proximit\u00e9 avec l'Ecriture - Martin Luther a, selon lui, \u00ab mis la Parole de Dieu entre les mains du peuple \u00bb et la capacit\u00e9 d'aggionarmento : \u00ab l'Eglise est toujours \u00e0 r\u00e9former \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois est attendu ce lundi matin en Su\u00e8de, pour une visite apostolique historique qui marque le lancement des comm\u00e9morations des 500 ans de la R\u00e9forme protestante.", "Le pape Fran\u00e7ois est attendu ce lundi matin en Su\u00e8de, pour une visite apostolique historique qui marque le lancement des comm\u00e9morations des 500 ans de la R\u00e9forme protestante.", "Le pape Fran\u00e7ois est attendu ce lundi matin en Su\u00e8de, pour une visite apostolique historique qui marque le lancement des comm\u00e9morations des 500 ans de la R\u00e9forme protestante."], "alternativeTitle": ["\"On ne peut \u00eatre catholique et sectaire\", estime le pape Fran\u00e7ois", "\"On ne peut \u00eatre catholique et sectaire\", estime le pape Fran\u00e7ois / JDM_2016-10-31T06:27:00_rtsreligion", "\"On ne peut \u00eatre catholique et sectaire\", estime le pape Fran\u00e7ois / JDM_2016-10-31T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112345", "ece-8112328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dr\u00f4les de bonhommes", "id": "sound-F3AC058E-189E-49BA-8396-498841278A6D", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le contrat.\", extrait du recueil \"Les vrais h\u00e9ros ne portent pas de slip rouge\" de Axel S\u00e9n\u00e9quier, aux \u00e9ditions Quadrature.\"L'ascenseur \u00e0 soi\" , \"Juste pour voir\" et \"La bonne blague\" extraits du recueil \"Situations d\u00e9licates\" de Serge Joncour, aux \u00e9ditions Flammarion.\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 31.10.2016", "Dr\u00f4les de bonhommes / REVE_2016-10-31T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 31.10.2016", "Dr\u00f4les de bonhommes / REVE_2016-10-31T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Le contrat.\", extrait du recueil \"Les vrais h\u00e9ros ne portent pas de slip rouge\" de Axel S\u00e9n\u00e9quier, aux \u00e9ditions Quadrature.", "\"Le contrat.\", extrait du recueil \"Les vrais h\u00e9ros ne portent pas de slip rouge\" de Axel S\u00e9n\u00e9quier, aux \u00e9ditions Quadrature."], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095108", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095108", "ece-8095107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Le d\u00e9fi du d\u00e9minage a commenc\u00e9 dans les zones lib\u00e9r\u00e9es pr\u00e8s de Mossoul", "id": "sound-4C8767A9-4A56-41CD-98C3-A2B27A04DDF9", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Verdier, Oriane (Erbil);Verdier, Oriane ;Kamaran et Najiba, habitants de la plaine de Ninive, Irak;Jean Valette d'Osia, vice-pr\u00e9sident de Fraternit\u00e9 en Irak\r\nApr\u00e8s la lib\u00e9ration progressive de communes de la plaine de Ninive, certains anciens habitants r\u00eavent d'un retour rapide dans leur foyer. Cependant, le groupe Etat islamique a pi\u00e9g\u00e9 les moindres recoins avant de se replier, ce qui rend difficile le retour des civils.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:24:26-07:25:00 / * Le d\u00e9fi du d\u00e9minage a commenc\u00e9 dans les zones lib\u00e9r\u00e9es pr\u00e8s de Mossoul En Irak, les forces irakiennes poursuivent leur reconqu\u00eate de Mossoul... pendant ce temps... dans les zones lib\u00e9r\u00e9es, le d\u00e9fi du d\u00e9minage a commenc\u00e9. Apr\u00e8s la lib\u00e9ration progressive de communes de la plaine de Ninive, certains anciens habitants r\u00eavent d'un retour rapide dans leur foyer. Mais l'organisation Etat Islamique a pi\u00e9g\u00e9 les moindres recoins avant de se replier... ce qui rend difficile le retour des civils, reportage Oriane Verdier.\r\n  2'38\" \r\n((Au volant d'un pick up, Kamaran observe ce qu'il reste de son village. Il suit m\u00e9ticuleusement la route bitum\u00e9e. Avant de partir il y a six mois, l'organisation Etat islamique a min\u00e9 tout le village et ses alentours\r\nSON\r\n\u00ab Nous ne pouvons pas nous approcher de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0. Tout est min\u00e9. Personne ne peut prendre le risque de s'y aventurer et qu'une mine explose. Le drapeau rouge l\u00e0, cela signifie qu'il y a des mines. Il y a un fil par terre vous voyez? Il a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 mais on ne peut pas savoir s'il a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 d\u00e9samorc\u00e9. Ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 est cens\u00e9 \u00eatre nettoy\u00e9 mais je ne suis pas s\u00fbr que ce soit vraiment bien fait, donc on ne peut pas aller y habiter.\"\r\nEn effet la majorit\u00e9 des familles de ce village habitent toujours \u00e0 une heure de l\u00e0, dans une autre ville. Le premier jour de la lib\u00e9ration des dizaines d'habitants se sont ru\u00e9s vers leur maison trop longtemps r\u00eav\u00e9es. Plusieurs sont mort, dont le fils de Najiba\r\nSON\r\n\"Quand notre village a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9, nous \u00e9tions tr\u00e8s heureux. C'\u00e9tait une f\u00eate. Mon fils a dis \"je vais aller avec tous les autres au village\". Il y est all\u00e9 avec tous ces fr\u00e8res.  Quand il est entr\u00e9 dans la maison , en ouvrant la porte, la mine a explos\u00e9. Il \u00e9tait avec ses fr\u00e8res, ils sont grand, l'un d'entre eux est peshmergas depuis 20 ans. Mon fils \u00e9tait tellement heureux de voir la maison. C'est pour \u00e7a qu'il a ouvert la porte et ..\"\r\nLe voisin de Najiba, lui a perdu la vue. Il a pourtant attendu que sa maison soit d\u00e9min\u00e9e pour y retourner avec son oncle. \r\nSON\r\n \"Les peshmergas m'ont t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 en disant qu'ils allaient nettoyer les abords de la maison pour nous aider. Ils ont mis une barri\u00e8re \u00e0 un kilom\u00e8tre du village. Apr\u00e8s 20 minutes d'attente et 5 explosions, on nous a dit \"venez\". Alors nous sommes venus! Le g\u00e9n\u00e9ral a ensuite dit \"Monsieur les abords de votre maison sont nettoy\u00e9s mais ne vous aventurez pas plus loin\". Il m a dit qu'il y avait \u00e9norm\u00e9ment de mines. Nous \u00e9tions 1\u00e0 personnes \u00e0 3 m\u00e8tres d'une bombe d\u00e9samorc\u00e9e...mais quelques minutes plus tard, elle a explos\u00e9. Le probl\u00e8me c'est qu'aucun gouvernement ne s'occupe du d\u00e9minage car nous sommes un territoire disput\u00e9 entre Bagdad et le Kurdistan irakien.\"\r\nSi aucun des deux gouvernements irakien et kurde n'ont pris en charge le d\u00e9minage de la plaine de Ninive, une organisation humanitaire fran\u00e7aise en a fait son devoir. Jean Valette d'Osia, vice pr\u00e9sident de fraternit\u00e9 en Irak. \r\nSON (en fran\u00e7ais)\r\nLe d\u00e9minage de la plaine de Ninive sera long et co\u00fbteux. Il faudra environ 6 mois pour d\u00e9miner le village de Kamaran et ses environs. ))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la lib\u00e9ration progressive de communes de la plaine de Ninive, certains anciens habitants r\u00eavent d\u2019un retour rapide dans leur foyer. Cependant, le groupe Etat islamique a pi\u00e9g\u00e9 les moindres recoins avant de se replier, ce qui rend difficile le retour des civils."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi du d\u00e9minage a commenc\u00e9 dans les zones lib\u00e9r\u00e9es pr\u00e8s de Mossoul / JDM_2016-10-31T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8129744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Verts vaudois souhaitent conserver l'appartement de C.-F. Ramuz \u00e0 Pully", "id": "sound-4BE9F513-8D07-477D-97E4-A476CF7B57E1", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruno Corth\u00e9sy, pr\u00e9sident de l'Association romande des historiens et historiennes de l'art monumental\r\nLes Verts vaudois comptent interpeller mardi le Conseil d'Etat sur un projet de mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain vaudois Charles-Ferdinand Ramuz. Ce projet fait la part belle au bureau de Ramuz, mais abandonne son lieu de vie.\r\n\r\n* * Les Verts vaudois souhaitent conserver l'appartement de C.-F. Ramuz \u00e0 Pully 12h30 Appart Ramuz\r\nEt cette question maintenant: Pourquoi ne pas conserver l'appartement o\u00f9 a habit\u00e9 Charles Ferdinand Ramuz \u00e0 Pully? C'est la question pos\u00e9e ce matin par les Verts vaudois. Ils comptent interpeller demain le Conseil d'Etat sur un projet de mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain vaudois...Un projet qui fait la part belle au bureau de Ramuz... mais abandonne son lieu de vie, Marc Menichini... \r\nElle s'appelle La Muette, cette grande maison vigneronne acquise par Charle Ferdinand Ramuz en 1930. En plein coeur de Pully.\r\nMurs roses, volets verts et trois \u00e9tages: Ramuz et sa famille habitaient le premier. Au rez de chauss\u00e9e son bureau. \r\nC'est l\u00e0 que ses descendants, en accord avec les autorit\u00e9s cantonales et communales, ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un espace mus\u00e9al. \r\nLe reste de la maison sera transform\u00e9 en trois espaces locatifs. \r\nAujourd'hui les Verts vaudois se disent inquiets pour la pr\u00e9servation de ce patrimoine... qui n'aurait pas \u00e9t\u00e9 inventori\u00e9 selon Bruno Corth\u00e9sy, pr\u00e9sident de l'Association romande des historiens et historiennes de l'art monumental:\r\n  0'44''\r\nEn marge de l'interpellation des verts vaudois au grand conseil, le service des affaires culturelles du canton devraient prochainement recevoir l'association des historiens.", "alternativeExcerpt": ["Les Verts vaudois comptent interpeller mardi le Conseil d'Etat sur un projet de mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain vaudois Charles-Ferdinand Ramuz. Ce projet fait la part belle au bureau de Ramuz, mais abandonne son lieu de vie."], "alternativeTitle": ["Les Verts vaudois souhaitent conserver l\u2019appartement de C.-F. Ramuz \u00e0 Pully / 12H30_2016-10-31T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Monsieur Prix veut plus de concurrence dans les transports en Suisse", "id": "sound-36AB2DBD-F473-44DC-9F51-A78FCDE4B5B2", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan Meierhans, Surveillant f\u00e9d\u00e9ral des prix\r\nPour Stefan Meierhans, surveillant des prix en Suisse, il faut plus de concurrence dans les transports afin de rendre les d\u00e9placements plus accessibles. Il verrait notamment d'un bon oil l'arriv\u00e9e en Suisse d'op\u00e9rateurs de bus \u00e9trangers \u00e0 bas co\u00fbt. Son interview.\r\n\r\n* * Monsieur Prix veut plus de concurrence dans les transports en Suisse Le surveillant des prix verrait d'un bon oeil l'arriv\u00e9e en Suisse d'op\u00e9rateurs de bus \u00e9trangers \u00e0 bas co\u00fbt. Pour l'instant le cabotage en Suisse leur est encore officiellement interdit mais Stefan Meierhans se dit favorable sur le principe \u00e0 une lib\u00e9ralisation des transport longue distance. Pour lui, des offres comme Lyon-Constance, via Gen\u00e8ve, Berne et Zurich pour 20 francs, (comme celle qui vient d'\u00eatre inaugur\u00e9 la semaine derni\u00e8re) c'est un \u00e9lectrochoc bienvenu pour les CFF et les autres entreprises ferroviaires. Stefan Meierhans est clair : il faut plus de concurence en Suisse afin de rendre les d\u00e9placement plus accessibles. Il l'a dit \u00e0 notre correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral St\u00e9phane Deleury\r\n   3'45''\r\nLe Surveillant des prix, Stefan Meierhans avec St\u00e9phane Deleury", "alternativeExcerpt": ["Pour Stefan Meierhans, surveillant des prix en Suisse, il faut plus de concurrence dans les transports afin de rendre les d\u00e9placements plus accessibles. Il verrait notamment d'un bon \u0153il l'arriv\u00e9e en Suisse d'op\u00e9rateurs de bus \u00e9trangers \u00e0 bas co\u00fbt. Son interview."], "alternativeTitle": ["Monsieur Prix veut plus de concurrence dans les transports en Suisse / JDM_2016-10-31T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7526828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme?", "id": "sound-A4162FEC-DE02-40C5-BB7C-A53052EC9CAF", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL\r\nL'image de la cath\u00e9drale de Norcia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie dimanche, a fait le tour des m\u00e9dias italiens. Mais Matteo Renzi se veut rassurant, promettant que chaque \u00e9difice d\u00e9truit sera reconstruit pierre par pierre. Interview de Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL.\r\n\r\n* * Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme? Et puis on va rester un peu en Italie pour terminer ce Forum... Avec une image qui a tourn\u00e9 en boucle dans les m\u00e9dias italiens et internationaux... Celle de la cath\u00e9drale de Nortchia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie hier dans la matin\u00e9e... Un symbole du danger que repr\u00e9sente les tremblements de terre \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, pour le tr\u00e8s riche patrimoine italien... Matteo Renzi pourtant se veut rassurant: il a promis que chaque \u00e9difice d\u00e9truit serait reconstruit pierre par pierre... Mais est-ce seulement possible et souhaitable? Pour en parler tout de suite on accueille Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL, bonsoir monsieur!\r\n  9'09''", "alternativeExcerpt": ["L'image de la cath\u00e9drale de Norcia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie dimanche, a fait le tour des m\u00e9dias italiens. Mais Matteo Renzi se veut rassurant, promettant que chaque \u00e9difice d\u00e9truit sera reconstruit pierre par pierre. Interview de Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme? / FOR_2016-10-31T18:12:00_developpement-7", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les slashers (1/2)", "id": "sound-04C1A964-06BE-4EBC-9257-A560FAA066D0", "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust.\r\n\r\n* * A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Les slashers (1/2) / OEP_2016-10-31T08:44:45_sequence-2", "On en parle du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine", "id": "sound-DA12F2BC-BA0D-4836-B121-58015575F215", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre allemand de l'Economie Sigmar Gabriel a d\u00e9nonc\u00e9 les \"discriminations\" dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Il estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l'\u00e9conomie de march\u00e9.\r\n\r\n* * L'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine 12h30 Escalade Chine Allemagne \r\nL'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine\u00a0: le ministre allemand de l'\u00e9conomie d\u00e9nonce les \u00ab\u00a0discriminations\u00a0\u00bb dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Alors qu'il y entame aujourd'hui un voyage de 5 jours, Sigmar Gabriel estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l'\u00e9conomie de march\u00e9. Blandine Milcent.\r\n  0'52''\r\n((Oui, Sigmar Gabriel a choisi la voie de la confrontation, avec un discours tr\u00e8s offensif \u00e0 l'\u00e9gard de P\u00e9kin: la Chine \u00ab\u00a0fait ses emplettes en Europe\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0avec l'intention claire d'acqu\u00e9rir des technologies d'importance strat\u00e9giques\u00a0\u00bb, c'est ce qu'il \u00e9crit dans les colonnes du journal Die Welt. Pekin fait donc ses courses et impose en retour aux investisseurs \u00e9trangers \u00ab\u00a0des conditions discriminatoires\u00a0\u00bb, qui emp\u00eachent de v\u00e9ritables prises de contr\u00f4les en Chine. En gros, donc, la Chine ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu. Sigmar Gabriel d\u00e9clare donc qu'il veut que l'Allemagne et l'Europe (du coup) se prot\u00e8gent\u00a0: le vice chancelier allemand dit vouloir instituer une clause de sauvegarde au niveau europ\u00e9en, \u00ab\u00a0pour prot\u00e9ger nos technologies importantes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb. Et il ajoute, nouvelle menace\u00a0: si la Chine ne change pas de comportement, elle n'obtiendra pas le statut d\u00e9conomie de march\u00e9, \u00e0 l'organisation mondiale du commerce.))\r\nBlandine, ces propos s'inscrivent dans un contexte d'inqui\u00e9tude en Allemagne face \u00e0 des prises de contr\u00f4les d'entreprises allemandes par des investisseurs chinois.\r\n  0'46''\r\n((Oui et la semaine derni\u00e8re Sigmar Gabriel a suspendu deux op\u00e9rations de prises de contr\u00f4les \u00ab\u00a0pour mieux les examiner\u00a0\u00bb\u00a0: le rachat de Aixtron, qui \u00e9quipe les fabricants de semi conducteurs, et trois jours plus tard, le rachat d'une filiale de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9clairage Osram. En fait, ces inqui\u00e9tudes en Allemagne sont dues au fait que les investissements chinois sont de plus en plus nombreux\u00a0: il y a eu cette ann\u00e9e 47 op\u00e9rations de rachats, pour un volume d'environ 11 milliards d'euros. Ce qui repr\u00e9sente plus de la moiti\u00e9 du total des investissements chinois en Europe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'Allemagne, c'est le premier partenaire de la Chine en Europe (il y a d'ailleurs soixante chefs d'entreprises au sein de la d\u00e9l\u00e9gation qui accompagne Sigmar Gabriel). Donc les Allemands ne veulent surtout pas fermer la porte, mais ils redoutent des transferts de technologie \u00e0 sens unique.))", "alternativeExcerpt": ["Le ministre allemand de l\u2019Economie Sigmar Gabriel a d\u00e9nonc\u00e9 les \u201cdiscriminations\u201d dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Il estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l\u2019\u00e9conomie de march\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u2019Allemagne durcit le ton \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la Chine / 12H30_2016-10-31T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les Bisounours, le pire cauchemar de l'UDC", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0ED3A8B-B50C-4304-AA70-B39168D39B92", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-10-31T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat", "id": "sound-FC543669-993B-4541-B663-9FC8B1E4A36E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vanetti, Maria Chiara\r\nLa r\u00e9forme constitutionnelle concoct\u00e9e par le gouvernement de Matteo Renzi pr\u00e9voit la transformation du S\u00e9nat en assembl\u00e9e r\u00e9gionale. D\u00e9bat entre Claudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens, et Mariachiara Vannetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l'\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne.\r\n\r\n* * La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat  \r\n18h . on va ouvrir une page italienne dans ce Forum. Avec notamment la question d\u00e9licate de la reconstruction apr\u00e8s les tremblements de terre.\r\nMais juste avant, nous allons parler politique. Avec le pari audacieux de Matteo Renzi. Le pr\u00e9sident du conseil propose les grands moyens pour sortir l'Italie des blocages politiques. On le rappelle, 63 gouvernements se sont succ\u00e9d\u00e9s ses 60 derni\u00e8res ann\u00e9es. Renzi veut remplacer le S\u00e9nat par une assembl\u00e9e des r\u00e9gions. \r\n100 membres contre 350 aujourd'hui. Et surtout plus de vote de confiance envers le gouvernement. Ce serait la fin du bicam\u00e9risme. \r\nMatteo Renzi m\u00e8ne une campagne intensive. Il faut dire que la contestation est forte. Et qu'il joue puisqu'il a li\u00e9 son sort \u00e0 la r\u00e9ussite de ce r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nMais au fond, est-ce une vraie solution pour l'Italie ?\r\nDeux invit\u00e9s sont avec nous : \r\nAttention : le vote ne concerne pas la r\u00e9vision de la loi \u00e9lectorale !!\r\nMaria-chiara Vanetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l'\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne, favorable \u00e0 la r\u00e9forme\r\n-\tPasser de 350 \u00e0 100 d\u00e9put\u00e9s . et surtout retirer aux s\u00e9nateurs le vote de confiance au gouvernement . en quoi ca permettrait \u00e0 l'Italie de sortir de ces blocages politiques ??\r\n-\tPartage des comp\u00e9tences entre Etat et r\u00e9gions redessin\u00e9 . r\u00e9gions d\u00e9sormais comptables de leurs propres d\u00e9penses, responsabilisation bienvenue ?? seulemetn 6 r\u00e9gions sur 20 pr\u00e9sentent aujourd'hui des comptes \u00e9quilibr\u00e9s, source d'un endettemetn majeur !\r\n- bicam\u00e9rise = rempart contre les extr\u00eames ?? \r\n- impact financier, moins important que pr\u00e9vu ... -20% seuelment sur le co\u00fbt du s\u00e9nat, qui co\u00fbte tr\u00e8s cher !!\r\n-\tRenzi a fragilis\u00e9 sa r\u00e9forme par sa pratique du pouvoir, en se montrant lui-m\u00eame d\u00e9sinvolte envers les institutions ! en prenant des libert\u00e9s avec les normes ! (notamment en pla\u00e7ant ces proches \u00e0 des positions cl\u00e9s, mais qui manquaient de volume) + manque de concertation\r\n-\tRenzi tape de plus en plus sur l'Europe, notamment sur sa gestion des migrants, pour attirer les italiens eurosceptiques . qu'en pensez-vous ?? \r\n-\tLe fait de mettre son sort dans l'\u00e9quation . erreur massive de Renzi qui biaise aussi du coup le scrutin et la r\u00e9flexion de fond ?? \r\n-\tEt si ca \u00e9choue, l'Italie repart dans l'instabilit\u00e9 ?? \r\nClaudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens de l'\u00e9tranger, oppose \u00e0 la r\u00e9forme de Matteo Renzi \r\n-\tL'Italie n'a-t-elle pas un urgent besoin de r\u00e9forme ?? sortir des blocages, n'est-ce pas un bon objectif ?? une vraie vision pour l'avenir, c'\u00e9tait aussi ca Renzi !!\r\n-\tNombre de s\u00e9nateurs + vote de confiance + comp\u00e9tences r\u00e9gions\r\n-\tComme Beppe Grillo, vous parleriez aussi d'atteinte \u00e0 la d\u00e9mocratie, car engendre un  pouvoir d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 . ce serait donner trop de pouvoir \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s.\r\n-\tMais le fait est que tous les opposants am\u00e8nent leurs propres arguments, et qu'on en arrive \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre Renzi ! Exemple : les gens de la gauche-gauche qui contestent ces choix \u00e9conomiques vont s'appuyer sur ce r\u00e9f\u00e9rendum pour tenter de sortir Renzi du jeu . \r\n-\tEt si ca \u00e9choue, l'Italie repart dans l'instabilit\u00e9 ?? occasion manqu\u00e9e ?? comment r\u00e9former l'Italie ?? \r\nQuestions Renaud\r\nLe risque de voir le pouvoir se concentrer toujours plus entre les mains de renzi, agit\u00e9 par la ligue du nord et le mouvement cinq \u00e9toile... Ce risque existe-t-il vraiment? Matteo Renzi n'a pas vraiment l'\u00e9toffe d'un dictateur...\r\nLe nombre de s\u00e9nateurs va \u00eatre r\u00e9duit drastiquement (passant de 320 \u00e0 100), et pourtant ce qu'on lit c'est que les co\u00fbts de fonctionnement de cette assembl\u00e9e ne vont pas tellement diminuer... on estime \u00e0 seulement 20% la baisse des co\u00fbts de fonctionnement... C'est assez mince quand m\u00eame?!?\r\nLes s\u00e9nats: des institutions un peu surann\u00e9es?\r\nIl n'y a pas si longtemps a eu lieu \u00e0 berne l'assembl\u00e9e des s\u00e9nats d'europe, o\u00f9 l'on a entendu les pr\u00e9sidents des diff\u00e9rents s\u00e9nats d\u00e9fendre l'importance du bicam\u00e9risme... au fond on ne sait plus tr\u00e8s bien \u00e0 quoi \u00e7a sert d'avoir deux chambres?\r\nQuand on entend les pr\u00e9sidents dire que les s\u00e9nats sont un rempart contre la mont\u00e9e des populistes... c'est juste?\r\nSi l'on met fin au bicam\u00e9risme tel qu'on le conna\u00eet aujourd'hui, quel impact sur les \u00e9quilibres d\u00e9mocratiques?", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9forme constitutionnelle concoct\u00e9e par le gouvernement de Matteo Renzi pr\u00e9voit la transformation du S\u00e9nat en assembl\u00e9e r\u00e9gionale. D\u00e9bat entre Claudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens, et Mariachiara Vannetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l\u2019\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne."], "alternativeTitle": ["La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat / FOR_2016-10-31T18:10:00_developpement-6", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Micheloni, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'oiseau de feu (11/15)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F47B5AF-ACE6-466D-8681-A6F725BCDFCB", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-31T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-31T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094791", "ece-8094782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"CH-MADAGASCAR\"", "id": "sound-AA354AE4-F36F-4856-95AA-C05AD27FFEC4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu'il s'agisse d'anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d'Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc\r\n\r\n* * L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu'il s'agisse d'anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d'Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 31.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-31T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 31.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-31T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d\u2019Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc", "L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d\u2019Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8095105", "ece-8095104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers un compromis autour de la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-25B1E74C-9AB1-4101-A794-C969B5B6C91B", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : VancutNa \r\nUne nouvelle proposition est ressortie lundi \u00e0 Berne pour la mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC sur l'immigration de masse. Cette solution favorise la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne tout en diminuant l'impact sur les relations Suisse-UE.\r\n\r\n* * Vers un compromis autour de la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier 12h30 9 f\u00e9vrier mise en oeuvre \r\nUn compromis se dessine autour de la mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC sur l'immigration, une semaine avant le d\u00e9bat aux Etats. On peut se demander si ce compromis serait LA solution qui convient \u00e0 tous, \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Berne. En tout les cas, cette nouvelle proposition se discute en ce moment dans une chambre de commission du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Alexandra Richard, elle durcit et en m\u00eame temps all\u00e8ge le projet sorti du National cet automne\r\nOui, elle est plus s\u00e9v\u00e8re sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Pour favoriser les travailleurs suisses, les entreprises seraient non seulement oblig\u00e9es d'annoncer les postes vacants aux bureaux r\u00e9gionaux de placement... Elles devraient en plus mener des entretiens et justifier pourquoi les candidats potentiels n'ont pas \u00e9t\u00e9 retenus. \r\nD'abord Alexandre... Quel point serait assoupli?\r\nC'est le point critiqu\u00e9 par Bruxelles: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut \u00e9dicter des mesures d'accompagnement, au cas o\u00f9 la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne ne suffit pas. Et il doit les soumettre ensuite seulement au comit\u00e9 mixte Suisse-Union, si les accords bilat\u00e9raux sont touch\u00e9s. Pour l'Union europ\u00e9enne, elles devraient \u00eatre discut\u00e9es d\u00e8s le d\u00e9but entre les deux partenaires. Pas question que la Suisse y r\u00e9fl\u00e9chisse seule, en priorit\u00e9.\r\nQue propose la commission?\r\nD'y renoncer, tout simplement. De biffer ce point-l\u00e0. Parce qu'il est conflictuel. Et en plus, il est superflu puisque c'est d\u00e9j\u00e0 possible aujourd'hui de r\u00e9unir un comit\u00e9 mixte pour n\u00e9gocier des mesures d'accompagnement.\r\nCette version remani\u00e9e pourrait-elle convenir \u00e0 une majorit\u00e9?\r\nOui c'est son double effet: une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne renforc\u00e9e, comme le veut l'initiative, et en m\u00eame temps avec un impact moins important sur nos relations avec l'Europe... C'est une solution qui a de grandes chances de r\u00e9unir une majorit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle proposition est ressortie lundi \u00e0 Berne pour la mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC sur l'immigration de masse. Cette solution favorise la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne tout en diminuant l'impact sur les relations Suisse-UE."], "alternativeTitle": ["Vers un compromis autour de la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier / 12H30_2016-10-31T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6393586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 31.10.2016", "id": "sound-F5AA33CA-B1AF-473B-AFF2-0708E9081E61", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-10-31T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-10-31T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115481", "ece-8115480"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme en musique(s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62208085-F3B9-46BB-AAB2-B6AE98DF3C4A", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "protestantisme", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Nous c\u00e9l\u00e9brons aujourd'hui les 500 ans de la R\u00e9forme, anniversaire important s'il en est. Et pourtant, malgr\u00e9 ce demi-mill\u00e9naire d'existence ayant permis au protestantisme de fleurir et de se d\u00e9velopper, le vieux pr\u00e9jug\u00e9 selon lequel cette religion serait f\u00e2ch\u00e9e avec la musique circule encore parfois. Or, loin s'en faut. Au contraire, la musique a accompagn\u00e9 la R\u00e9forme luth\u00e9rienne d\u00e8s ses commencements et fait partie int\u00e9grante non seulement de la pratique liturgique mais \u00e9galement de la sensibilit\u00e9 protestante. C'est ce que nous explique, \u00e0 grand renfort d'exemples concrets, le th\u00e9ologien Jean-Marc T\u00e9taz.", "alternativeExcerpt": ["Nous c\u00e9l\u00e9brons aujourd\u02b9hui les 500 ans de la R\u00e9forme, anniversaire important s\u02b9il en est. Et pourtant, malgr\u00e9 ce demi-mill\u00e9naire d\u02b9existence ayant permis au protestantisme de fleurir et de se d\u00e9velopper, le vieux pr\u00e9jug\u00e9 selon lequel cette religion serait f\u00e2ch\u00e9e avec la musique circule encore parfois. Or, loin s\u02b9en faut. Au contraire, la musique a accompagn\u00e9 la R\u00e9forme luth\u00e9rienne d\u00e8s ses commencements et fait partie int\u00e9grante non seulement de la pratique liturgique mais \u00e9galement de la sensibilit\u00e9 protestante. C\u02b9est ce que nous explique, \u00e0 grand renfort d\u02b9exemples concrets, le th\u00e9ologien Jean-Marc T\u00e9taz.", "Nous c\u00e9l\u00e9brons aujourd\u02b9hui les 500 ans de la R\u00e9forme, anniversaire important s\u02b9il en est. Et pourtant, malgr\u00e9 ce demi-mill\u00e9naire d\u02b9existence ayant permis au protestantisme de fleurir et de se d\u00e9velopper, le vieux pr\u00e9jug\u00e9 selon lequel cette religion serait f\u00e2ch\u00e9e avec la musique circule encore parfois. Or, loin s\u02b9en faut. Au contraire, la musique a accompagn\u00e9 la R\u00e9forme luth\u00e9rienne d\u00e8s ses commencements et fait partie int\u00e9grante non seulement de la pratique liturgique mais \u00e9galement de la sensibilit\u00e9 protestante. C\u02b9est ce que nous explique, \u00e0 grand renfort d\u02b9exemples concrets, le th\u00e9ologien Jean-Marc T\u00e9taz.", "Nous c\u00e9l\u00e9brons aujourd\u02b9hui les 500 ans de la R\u00e9forme, anniversaire important s\u02b9il en est. Et pourtant, malgr\u00e9 ce demi-mill\u00e9naire d\u02b9existence ayant permis au protestantisme de fleurir et de se d\u00e9velopper, le vieux pr\u00e9jug\u00e9 selon lequel cette religion serait f\u00e2ch\u00e9e avec la musique circule encore parfois. Or, loin s\u02b9en faut. Au contraire, la musique a accompagn\u00e9 la R\u00e9forme luth\u00e9rienne d\u00e8s ses commencements et fait partie int\u00e9grante non seulement de la pratique liturgique mais \u00e9galement de la sensibilit\u00e9 protestante. C\u02b9est ce que nous explique, \u00e0 grand renfort d\u02b9exemples concrets, le th\u00e9ologien Jean-Marc T\u00e9taz."], "alternativeTitle": ["La R\u00e9forme en musique(s)", "La R\u00e9forme en musique(s) / VSS_2016-10-31T10:10:00_versus-ecouter", "La R\u00e9forme en musique(s) / VSS_2016-10-31T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "T\u00e9taz, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8105242", "ece-8105238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les slashers (2/2)", "id": "sound-5A3328DC-DA20-4663-9B78-AA69696FEE17", "durationSec": 1053, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsqu'on fait le grand saut de la double, voire de la triple casquette professionnelle, mi-ind\u00e9pendant et mi-salari\u00e9, quels sont les d\u00e9tails administratifs incontournables?  Avec Yann Bernardinelli, slasher/docteur en neuro sciences/r\u00e9dacteur scientifique pour les mots de la science/coop\u00e9rateur entrepreneur/copr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative Neonomia, et Roberto Battolo, administrateur de la coop\u00e9rative d'entrepreneurs salari\u00e9s Neonomia.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:52:23-08:53:08 / * Lorsqu'on fait le grand saut de la double, voire de la triple casquette professionnelle, mi-ind\u00e9pendant et mi-salari\u00e9, quels sont les d\u00e9tails administratifs incontournables?  Avec Yann Bernardinelli, slasher/docteur en neuro sciences/r\u00e9dacteur scientifique pour les mots de la science/coop\u00e9rateur entrepreneur/copr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative Neonomia, et Roberto Battolo, administrateur de la coop\u00e9rative d'entrepreneurs salari\u00e9s Neonomia.", "alternativeExcerpt": ["Lorsqu'on fait le grand saut de la double, voire de la triple casquette professionnelle, mi-ind\u00e9pendant et mi-salari\u00e9, quels sont les d\u00e9tails administratifs incontournables?  Avec Yann Bernardinelli, slasher/docteur en neuro sciences/r\u00e9dacteur scientifique pour les mots de la science/coop\u00e9rateur entrepreneur/copr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative Neonomia, et Roberto Battolo, administrateur de la coop\u00e9rative d'entrepreneurs salari\u00e9s Neonomia."], "alternativeTitle": ["Les slashers (2/2) / OEP_2016-10-31T08:47:45_sequence-3", "On en parle du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "La photolitt\u00e9rature, k\u00e9sako?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B7304D-7F7C-4F7D-9788-AEAA8D5F6344", "durationSec": 3225, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Jan Michalski pour l'\u00e9criture et la litt\u00e9rature"], "thematicThemes": ["photographie", "litt\u00e9rature", "exposition d'art"], "excerpt": "La Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher pr\u00e9sente une exposition sur le th\u00e8me de la photolitt\u00e9rature. Notre \u00e9poque marqu\u00e9e par les images et les mots nous fait oublier que la photographie a boulevers\u00e9 non seulement les peintres menac\u00e9 par cette lecture du r\u00e9el r\u00e9volutionnaire mais aussi les \u00e9crivains, qui avec des mots d\u00e9cryptent le r\u00e9el. Liens complexes et f\u00e9conds qui font na\u00eetre de nouveaux possibles litt\u00e9raires, r\u00e9cits de voyage, autofiction, roman feuilleton. Florence Grivel a visit\u00e9 l'exposition en compagnie d'un photographe qui aime les (jeux de) mots, Philippe Pache, tandis que Marta Caraion, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne \u00e9clairera les divers chemins pris par la photolitt\u00e9rature. L'exposition \"Photolitt\u00e9rature\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 30 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher.", "alternativeTitle": ["Nectar du 31.10.2016", "Nectar du 31.10.2016", "La photolitt\u00e9rature, k\u00e9sako? / NTR_2016-10-31T12:06:00_nectar", "La photolitt\u00e9rature, k\u00e9sako? / NTR_2016-10-31T12:06:00_la-photolitterature-kesako", "La photolitt\u00e9rature, k\u00e9sako? / NTR_2016-10-31T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["La Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher pr\u00e9sente une exposition sur le th\u00e8me de la photolitt\u00e9rature. Notre \u00e9poque marqu\u00e9e par les images et les mots nous fait oublier que la photographie a boulevers\u00e9 non seulement les peintres menac\u00e9 par cette lecture du r\u00e9el r\u00e9volutionnaire mais aussi les \u00e9crivains, qui avec des mots d\u00e9cryptent le r\u00e9el.\n\nLiens complexes et f\u00e9conds qui font na\u00eetre de nouveaux possibles litt\u00e9raires, r\u00e9cits de voyage, autofiction, roman feuilleton. Florence Grivel a visit\u00e9 l\u02b9exposition en compagnie d\u02b9un photographe qui aime les (jeux de) mots, Philippe Pache, tandis que Marta Caraion, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne \u00e9clairera les divers chemins pris par la photolitt\u00e9rature.\n\nL'exposition \"Photolitt\u00e9rature\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 30 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher.", "La Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher pr\u00e9sente une exposition sur le th\u00e8me de la photolitt\u00e9rature. Notre \u00e9poque marqu\u00e9e par les images et les mots nous fait oublier que la photographie a boulevers\u00e9 non seulement les peintres menac\u00e9 par cette lecture du r\u00e9el r\u00e9volutionnaire mais aussi les \u00e9crivains, qui avec des mots d\u00e9cryptent le r\u00e9el.\n\nLiens complexes et f\u00e9conds qui font na\u00eetre de nouveaux possibles litt\u00e9raires, r\u00e9cits de voyage, autofiction, roman feuilleton. Florence Grivel a visit\u00e9 l\u02b9exposition en compagnie d\u02b9un photographe qui aime les (jeux de) mots, Philippe Pache, tandis que Marta Caraion, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne \u00e9clairera les divers chemins pris par la photolitt\u00e9rature.\n\nL'exposition \"Photolitt\u00e9rature\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 30 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher", "La Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher pr\u00e9sente une exposition sur le th\u00e8me de la photolitt\u00e9rature. Notre \u00e9poque marqu\u00e9e par les images et les mots nous fait oublier que la photographie a boulevers\u00e9 non seulement les peintres menac\u00e9 par cette lecture du r\u00e9el r\u00e9volutionnaire mais aussi les \u00e9crivains, qui avec des mots d\u00e9cryptent le r\u00e9el.\n\nLiens complexes et f\u00e9conds qui font na\u00eetre de nouveaux possibles litt\u00e9raires, r\u00e9cits de voyage, autofiction, roman feuilleton. Florence Grivel a visit\u00e9 l\u02b9exposition en compagnie d\u02b9un photographe qui aime les (jeux de) mots, Philippe Pache, tandis que Marta Caraion, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne \u00e9clairera les divers chemins pris par la photolitt\u00e9rature.\n\nL'exposition \"Photolitt\u00e9rature\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 30 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la Fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094722", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Pache, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'UNIL", "name": "Caraion, Marta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094722", "ece-8094721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faits sur la Suisse que les Suisses croient savoir . mais en fait non", "id": "sound-4F7191CB-0EFD-49DC-8CEB-AEBFB11A6C50", "durationSec": 1712, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 31.10.2016", "Les 5 faits sur la Suisse que les Suisses croient savoir \u2026 mais en fait non / PEN_2016-10-31T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 31.10.2016", "Les 5 faits sur la Suisse que les Suisses croient savoir \u2026 mais en fait non / PEN_2016-10-31T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095093", "ece-8095092"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine am\u00e9ricaine (1/5) : Rencontre avec Francis Geffard, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32C875F0-E929-46EF-9461-C3DC73BE3207", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1937, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival", "litt\u00e9rature", "traduction", "\u00e9dition"], "excerpt": "David Collin nous propose un panorama des litt\u00e9ratures am\u00e9ricaines d'aujourd'hui, en compagnie de Francis Geffard, directeur du Festival AMERICA \u00e0 Paris. C'\u00e9tait lors de la 8\u00e8me \u00e9dition du Festival America (du 8 au 11 septembre 2016) dont il est le fondateur et le principal programmateur. Une \u00e9dition qui accueillait cette ann\u00e9e une cinquantaine de romanciers parmi lesquels Laura Kasischke, James Ellroy, Kevin Powers, Pete Fromm et Don Winslow. Depuis 20 ans, Francis Geffard, qui fut aussi libraire, dirige chez Albin Michel la collection \"Terres d'Am\u00e9rique\". Un anniversaire consacr\u00e9 par le recueil collectif \"20 + 1 nouvelles\", au sommaire duquel figurent les auteurs phare du catalogue, dont Joseph Boyden, Craig Davidson, ou Louise Erdrich.", "alternativeExcerpt": ["David Collin nous propose un panorama des litt\u00e9ratures am\u00e9ricaines d'aujourd'hui, en compagnie de Francis Geffard, directeur du Festival AMERICA \u00e0 Paris. C'\u00e9tait lors de la 8\u00e8me \u00e9dition du Festival America (du 8 au 11 septembre 2016) dont il est le fondateur et le principal programmateur. Une \u00e9dition qui accueillait cette ann\u00e9e une cinquantaine de romanciers parmi lesquels Laura Kasischke, James Ellroy, Kevin Powers, Pete Fromm et Don Winslow.\nDepuis 20 ans, Francis Geffard, qui fut aussi libraire, dirige chez Albin Michel la collection \"Terres d\u02b9Am\u00e9rique\". Un anniversaire consacr\u00e9 par le recueil collectif \"20 + 1 nouvelles\", au sommaire duquel figurent les auteurs phare du catalogue, dont Joseph Boyden, Craig Davidson, ou Louise Erdrich.\n\nPar David Collin", "David Collin nous propose un panorama des litt\u00e9ratures am\u00e9ricaines d'aujourd'hui, en compagnie de Francis Geffard, directeur du Festival AMERICA \u00e0 Paris. C'\u00e9tait lors de la 8\u00e8me \u00e9dition du Festival America (du 8 au 11 septembre 2016) dont il est le fondateur et le principal programmateur. Une \u00e9dition qui accueillait cette ann\u00e9e une cinquantaine de romanciers parmi lesquels Laura Kasischke, James Ellroy, Kevin Powers, Pete Fromm et Don Winslow.\nDepuis 20 ans, Francis Geffard, qui fut aussi libraire, dirige chez Albin Michel la collection \"Terres d\u02b9Am\u00e9rique\". Un anniversaire consacr\u00e9 par le recueil collectif \"20 + 1 nouvelles\", au sommaire duquel figurent les auteurs phare du catalogue, dont Joseph Boyden, Craig Davidson, ou Louise Erdrich.\n\nPar David Collin", "David Collin nous propose un panorama des litt\u00e9ratures am\u00e9ricaines d'aujourd'hui, en compagnie de Francis Geffard, directeur du Festival AMERICA \u00e0 Paris. C'\u00e9tait lors de la 8\u00e8me \u00e9dition du Festival America (du 8 au 11 septembre 2016) dont il est le fondateur et le principal programmateur. Une \u00e9dition qui accueillait cette ann\u00e9e une cinquantaine de romanciers parmi lesquels Laura Kasischke, James Ellroy, Kevin Powers, Pete Fromm et Don Winslow.\nDepuis 20 ans, Francis Geffard, qui fut aussi libraire, dirige chez Albin Michel la collection \"Terres d\u02b9Am\u00e9rique\". Un anniversaire consacr\u00e9 par le recueil collectif \"20 + 1 nouvelles\", au sommaire duquel figurent les auteurs phare du catalogue, dont Joseph Boyden, Craig Davidson, ou Louise Erdrich.\n\nPar David Collin"], "alternativeTitle": ["Semaine am\u00e9ricaine: rencontre avec Francis Geffard", "Semaine am\u00e9ricaine: rencontre avec Francis Geffard / VSS_2016-10-31T11:10:00_versus-lire", "Semaine am\u00e9ricaine: rencontre avec Francis Geffard / VSS_2016-10-31T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, directeur du Festival America", "name": "Geffard, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8105241", "ece-8105237"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Tinariwen et son 8\u00e8me album", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EB9D439-7194-46DB-A152-75A8D96CEEA2", "durationSec": 398, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinariwen"], "thematicThemes": ["musique", "blues"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-31T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-31T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094790", "ece-8094781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Marc Perrenoud, pianiste", "id": "sound-40AC2235-2519-4945-8684-716F77935CC1", "durationSec": 2925, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deuxi\u00e8me album de l'ann\u00e9e 2016 pour le pianiste Marc Perrenoud: apr\u00e8s l'album solo \"Hamra\", un album en trio, \"Nature Boy\" avec Cyril Regamey (batterie) et Marco M\u00fcller (contrebasse), sort le 4 novembre 2016. C'est le quatri\u00e8me enregistrement du trio Marc Perrenoud qui c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 cette occasion ses dix ans d'existence. A suivre en concert au Jazzdor Festival (Strasbourg) le 9 novembre 2016, au Piano Festival (Winterthur) le 17 novembre 2016, au Jazz Club Moods (Zurich) le 18 novembre 2016 et au Duc des Lombards \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 2016 (Marc Perrenoud Trio feat David Enhco).\r\nMarc Perrenoud est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me album de l'ann\u00e9e 2016 pour le pianiste Marc Perrenoud: apr\u00e8s l'album solo \"Hamra\", un album en trio, \"Nature Boy\" avec Cyril Regamey (batterie) et Marco M\u00fcller (contrebasse), sort le 4 novembre 2016. C'est le quatri\u00e8me enregistrement du trio Marc Perrenoud qui c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 cette occasion ses dix ans d'existence. A suivre en concert au Jazzdor Festival (Strasbourg) le 9 novembre 2016, au Piano Festival (Winterthur) le 17 novembre 2016, au Jazz Club Moods (Zurich) le 18 novembre 2016 et au Duc des Lombards \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 2016 (Marc Perrenoud Trio feat David Enhco).\n\nMarc Perrenoud est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Marc Perrenoud, pianiste / VER_2016-10-31T16:30:45_l-invite-marc-perrenoud-pianiste", "Vertigo du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 31.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD45B880-4A47-4360-8ADF-69EE7747EC5C", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-10-31T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094794"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Quelle est la meilleure BO de Film d'Horreur?", "id": "sound-ACA7D519-DD2D-4EC0-90FE-6A8F31FEAAF5", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plus flippante, la plus g\u00e9niale, la plus belle?", "alternativeTitle": ["Culture Club du 31.10.2016", "Quelle est la meilleure BO de Film d'Horreur?  / CLC_2016-10-31T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 31.10.2016", "Quelle est la meilleure BO de Film d'Horreur?  / CLC_2016-10-31T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["La plus flippante, la plus g\u00e9niale, la plus belle?", "La plus flippante, la plus g\u00e9niale, la plus belle?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094766", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094766", "ece-8094765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Kate Tempest @ Fri-Son", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93E715BB-B0DF-47DC-8573-C33223B6450D", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi dernier, la rappeuse anglaise entamait par Fribourg la tourn\u00e9e accompagnant la sortie de son 2e album. Kate Tempest, rappeuse mais surtout po\u00e9tesse, raconte sur sc\u00e8ne des histoires de gens ordinaires, des histoires de tristesse, de solitude et d'existence vides de sens, et elle le fait avec des mots qui sonnent et qui claquent. Sur sc\u00e8ne, elle \u00e9tait accompagn\u00e9e de trois musiciens, et pendant que Kate nous raconte ses histoires, ses musiciens habillent ses mots avec des nappes d'electro froides et hypnotiques. Une performance qui a captiv\u00e9 l'audience de Fri-Son et dont Anne est sortie passablement secou\u00e9e.\r\nKate Tempest est en concert le 6 novembre \u00e0 Zurich et le lundi 7 novembre 2016 \u00e0 Lyon.", "alternativeExcerpt": ["Jeudi dernier, la rappeuse anglaise entamait par Fribourg la tourn\u00e9e accompagnant la sortie de son 2e album. Kate Tempest, rappeuse mais surtout po\u00e9tesse, raconte sur sc\u00e8ne des histoires de gens ordinaires, des histoires de tristesse, de solitude et d\u02b9existence vides de sens, et elle le fait avec des mots qui sonnent et qui claquent. Sur sc\u00e8ne, elle \u00e9tait accompagn\u00e9e de trois musiciens, et pendant que Kate nous raconte ses histoires, ses musiciens habillent ses mots avec des nappes d\u02b9electro froides et hypnotiques. Une performance qui a captiv\u00e9 l'audience de Fri-Son et dont Anne est sortie passablement secou\u00e9e.\n\nKate Tempest est en concert le 6 novembre \u00e0 Zurich et le lundi 7 novembre 2016 \u00e0 Lyon.", "Jeudi dernier, la rappeuse anglaise entamait par Fribourg la tourn\u00e9e accompagnant la sortie de son 2e album. Kate Tempest, rappeuse mais surtout po\u00e9tesse, raconte sur sc\u00e8ne des histoires de gens ordinaires, des histoires de tristesse, de solitude et d\u02b9existence vides de sens, et elle le fait avec des mots qui sonnent et qui claquent. Sur sc\u00e8ne, elle \u00e9tait accompagn\u00e9e de trois musiciens, et pendant que Kate nous raconte ses histoires, ses musiciens habillent ses mots avec des nappes d\u02b9electro froides et hypnotiques. Une performance qui a captiv\u00e9 l'audience de Fri-Son et dont Anne est sortie passablement secou\u00e9e.\n\nKate Tempest est en concert le 6 novembre \u00e0 Zurich et le lundi 7 novembre 2016 \u00e0 Lyon.", "Jeudi dernier, la rappeuse anglaise entamait par Fribourg la tourn\u00e9e accompagnant la sortie de son 2e album. Kate Tempest, rappeuse mais surtout po\u00e9tesse, raconte sur sc\u00e8ne des histoires de gens ordinaires, des histoires de tristesse, de solitude et d\u02b9existence vides de sens, et elle le fait avec des mots qui sonnent et qui claquent. Sur sc\u00e8ne, elle \u00e9tait accompagn\u00e9e de trois musiciens, et pendant que Kate nous raconte ses histoires, ses musiciens habillent ses mots avec des nappes d\u02b9electro froides et hypnotiques. Une performance qui a captiv\u00e9 l'audience de Fri-Son et dont Anne est sortie passablement secou\u00e9e.\n\nKate Tempest est en concert le 6 novembre \u00e0 Zurich et le lundi 7 novembre 2016 \u00e0 Lyon."], "alternativeTitle": ["Kate Tempest @ Fri-Son", "Kate Tempest @ Fri-Son / NMT_2016-10-31T08:22:30_dans-la-peau-d-anne", "Kate Tempest @ Fri-Son / NMT_2016-10-31T08:22:30_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094850", "ece-8094831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean-Nat Karakash r\u00e9agit \u00e0 l'offre de rachat de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds", "id": "sound-CA1AAFFC-607E-41FC-97EB-C5C8D719E2C4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Nat Karakash, pr\u00e9sident socialiste du gouvernement neuch\u00e2telois\r\nAlors que le Grand Conseil s'empare mardi du sujet, les villes du Locle et de La Chaux-de-Fonds, soutenues par l'H\u00f4pital du Jura bernois et la Fondation Patrimonium, proposent cette option de derni\u00e8re minute. Interview de Jean-Nat Karakash, pr\u00e9sident socialiste du gouvernement neuch\u00e2telois.\r\n\r\n* * Jean-Nat Karakash r\u00e9agit \u00e0 l'offre de rachat de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds Renaud : On commence avec un nouvel \u00e9pisode inattendu dans la saga hospitali\u00e8re neuch\u00e2teloise, Christian .\r\nRacheter l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds : c'est l'offre pour le moins surprendante arriv\u00e9e ce matin sur la table du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois. Elle \u00e9mane des villes du Locle et de La Chaux-de-Fonds, soutenues par l'H\u00f4pital du Jura bernois et la Fondation Patrimonium (compos\u00e9 essentiellement de caisses de pensions). Une proposition devis\u00e9e \u00e0 \"plusieurs dizaines de millions de francs\" et contraire au choix du gouvernement. Le Conseil d'Etat d\u00e9fend, lui, la cr\u00e9ation d'un site unique de soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et un site de r\u00e9adaptation dans la M\u00e9tropole Horlog\u00e8re. \r\nVous l'aurez compris, c'est une sorte de coup de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la veille d'un d\u00e9bat crucial au Grand-Conseil sur l'avenir de ce m\u00eame h\u00f4pital .\r\nBonsoir Jean-Nat Karakash !\r\n  9'21''\r\n((Vous \u00eates le pr\u00e9sident du gouvernement neuch\u00e2telois, socialiste. \r\nLes villes du Locle et de la Chaux-de-Fonds - \u00e0 majorit\u00e9 de gauche, comme vous, parlent \u00ab d'alternative pertinente et raisonnable \u00bb, que r\u00e9pond le conseil d'Etat ??\r\n-\tQuelles cons\u00e9quences pour HNE ? Ind\u00e9pendance qui fragilise l'ensemble ?\r\n-\tIls se mobilisent pour leur r\u00e9gion, pour un bassin de population important, etc., prennent leurs responsabilit\u00e9s .. Pourquoi pas ??\r\n-\tN'est-ce pas aussi le prix \u00e0 payer pour n'avoir pas \u00e9cout\u00e9 les r\u00e9criminations des autorit\u00e9s du haut, il y a eu une votation aussi en 2013 (missions dans les 2 sites, propositions ensuite balay\u00e9es par les r\u00e9formes du conseil d'Etat), etc., c'est un boomrang !\r\n-\tKatia Babey \u00e0 12h30 : \u00ab l'Etat nous consid\u00e8re que la survie de l'h\u00f4pital de la CDF n'est pas cr\u00e9dible . or la fondation elle y croit !!\r\n-\tDes \u00e9lus de gauche qui s'allient avec des partenaires priv\u00e9s pour privatiser en quelque sorte un bien de l'Etat, ca vous choque ?\r\n-\tLe sort des villes du haut, actionnaires . risqu\u00e9 pour elles si les r\u00e9sultats ne suivent pas ?\r\n-\tOuverture sur le Jura bernois . probl\u00e8me institutionnel . le conseil d'Etat veut un d\u00e9veloppement haut-bas, ici on sort compl\u00e8tement du cadre avec une ouverture sur le Jura bernois . acceptable ??\r\n-\tmais ca en dit long sur l'\u00e9tat du dialogue entre le haut et le bas ! ou en est le canton pour en arriver \u00e0 de tel propositions ??\r\n-\tTiming, avant la d\u00e9cision du Grand Conseil !! possibilit\u00e9 de renvoi en commission ? le d\u00e9bat pourra-t-il toujours avoir lieu ?? ))", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Grand Conseil s'empare mardi du sujet, les villes du Locle et de La Chaux-de-Fonds, soutenues par l'H\u00f4pital du Jura bernois et la Fondation Patrimonium, proposent cette option de derni\u00e8re minute. Interview de Jean-Nat Karakash, pr\u00e9sident socialiste du gouvernement neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Jean-Nat Karakash r\u00e9agit \u00e0 l'offre de rachat de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds / FOR_2016-10-31T18:00:00_developpement-1", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7248457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112282"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain h\u00e9site entre un oeuf \u00e0 la coque et une tartine ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-481CC097-CD69-4CB3-BDB9-CAA44AD22563", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuf (denr\u00e9e)"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-31T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-31T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094792", "ece-8094784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : La facture de l'\u00e9pargne", "id": "sound-52424C15-A132-4A12-95B0-6F33F96FD5C3", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le taux n\u00e9gatif, la Suisse est le pays o\u00f9 la liquidit\u00e9 est la plus fortement tax\u00e9e dans le monde. Mais paradoxalement, selon l'OCDE, les m\u00e9nages suisses sont ceux qui \u00e9pargnent le plus, et cela co\u00fbte de l'argent aux banques.\r\n\r\n* * La facture de l'\u00e9pargne *** NB, FG.\r\nAvec le taux n\u00e9gatif. la Suisse est le pays o\u00f9 la liquidit\u00e9 est la plus fortement tax\u00e9e dans le monde. Mais paradoxalement. selon l'OCDE. les m\u00e9nages suisses sont ceux qui \u00e9pargnent le plus ! \r\nAvec une moyenne pr\u00e8s de 10'760 francs.\r\nLes m\u00e9nages suisses \u00e9pargnent de 19% de leur revenu annuel.\r\nMais le pire. \r\nC'est que \u00e7a ne fait m\u00eame pas le beurre des banques !\r\n*** Pourquoi ?\r\nParce que depuis bient\u00f4t 2 ans.\r\nLe taux n\u00e9gatif leur pourrit la vie.\r\nPour faire simple :\r\nNotre \u00e9pargne leur co\u00fbte de l'argent !\r\n*** Bon, les banques ne veulent plus de notre argent : on fait quoi avec nos \u00e9conomies ?\r\nD'abord.\r\nVous pouvez toujours les laisser sur un compte \u00e9pargne.\r\nMais \u00e7a ne rapporte plus rien !\r\nAutrement...\r\nIl n'y pas pl\u00e9thore d'options.\r\nSi vous voulez garder l'argent en francs.\r\nVous pouvez acheter des actions cot\u00e9es \u00e0 la Bourse suisse.\r\nMais c'est risqu\u00e9.\r\nOu alors. \r\nPlus \u00ab p\u00e9p\u00e8re \u00bb.\r\nVous pouvez acheter des obligations.\r\n*** Sauf que les obligations en francs suisses ne rapportent quasi rien ! \r\nToujours en gardant \u00e0 l'esprit la part de risque qui va avec.\r\nIl reste toujours l'immobilier.\r\nAutres pistes. int\u00e9ressantes car fiscalement d\u00e9ductibles:\r\nVous pouvez racheter des cotisations retraite.\r\nEt/ou contracter une assurance-vie. \r\nA noter. \r\nPour les petits malins qui ont pay\u00e9 leurs imp\u00f4ts \u00e0 l'avance.\r\nEh bien. c'est fini :\r\nD\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration ne paiera plus un centime d'int\u00e9r\u00eats !\r\n*** Et pour les personnes qui ne veulent prendre. strictement. aucun risque ?\r\nElles peuvent louer un coffre-fort. \r\nDe 60 \u00e0 300 francs par ann\u00e9e.\r\nOu encore planquer l'argent sous le matelas.\r\nMais attention aux voleurs.et aux co\u00fbts des primes d'assurance !\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9 : le taux n\u00e9gatif n'est pas la panac\u00e9e.\r\nNon.\r\nEt la mauvaise nouvelle.\r\nC'est qu'aucun d'entre nous ne peut lui \u00e9chapper.\r\nVia notre capital retraite. AVS. AI. etc.\r\nBref. via le syst\u00e8me de pr\u00e9voyance suisse. \r\nNos avoirs sont frapp\u00e9s par le taux n\u00e9gatif.\r\nPourquoi ?\r\nParce que les r\u00e8gles prudentielles obligent les institutionnels.\r\n\u00c0 garder du cash. \r\nEt actuellement.\r\nAvoir beaucoup de cash \u00e0 la banque. \r\n\u00c7a co\u00fbte tr\u00e8s cher.", "alternativeExcerpt": ["Avec le taux n\u00e9gatif, la Suisse est le pays o\u00f9 la liquidit\u00e9 est la plus fortement tax\u00e9e dans le monde. Mais paradoxalement, selon l\u2019OCDE, les m\u00e9nages suisses sont ceux qui \u00e9pargnent le plus, et cela co\u00fbte de l'argent aux banques.", "Avec le taux n\u00e9gatif, la Suisse est le pays o\u00f9 la liquidit\u00e9 est la plus fortement tax\u00e9e dans le monde. Mais paradoxalement, selon l\u2019OCDE, les m\u00e9nages suisses sont ceux qui \u00e9pargnent le plus, et cela co\u00fbte de l'argent aux banques.", "Avec le taux n\u00e9gatif, la Suisse est le pays o\u00f9 la liquidit\u00e9 est la plus fortement tax\u00e9e dans le monde. Mais paradoxalement, selon l\u2019OCDE, les m\u00e9nages suisses sont ceux qui \u00e9pargnent le plus, et cela co\u00fbte de l'argent aux banques."], "alternativeTitle": ["La facture de l'\u00e9pargne", "La facture de l'\u00e9pargne / JDM_2016-10-31T07:26:00_nota-bene", "La facture de l'\u00e9pargne / JDM_2016-10-31T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6704780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112337", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112337", "ece-8112318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La jeunesse libanaise exprime sa foi religieuse par les tatouages", "id": "sound-320B5D93-6A33-433E-837B-6F97CDF08AB1", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : StephanLa;Ali Nasreddine, habitu\u00e9 du salon de tatouage Al-Hindi, \u00e0 Chiyah, Liban;Khalil Abdallah, tatoueur au salon Al-Hindi, Liban;Ali Farhat, jeune commercial libanais;Ali, tatoueur en banlieue de Beyrouth\r\nChez les jeunes Libanais, le tatouage religieux est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. Les tatouages d'\u00e9p\u00e9es d'Ali, symbole de la communaut\u00e9 chiite, ont la cote, tandis que les chr\u00e9tiens se font tatouer des croix ou des visages du Christ.\r\n\r\n* * La jeunesse libanaise exprime sa foi religieuse par les tatouages 12h30 Liban tatoueurs \r\nLe tatouage, pour exprimer sa foi ou son identit\u00e9\u00a0: c'est une mode au Liban, parmi les chr\u00e9tiens ou les musulmans chiites. Les uns se font tatouer des croix ou des visages du Christ\u00a0; les autres, des \u00e9p\u00e9es d'Ali, un symbole de la communaut\u00e9. Chez les jeunes chiites, le tatouage religieux est aujourd'hui un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. Reportage de Laure Stephan \r\n  2'29''\r\n((Son aiguilles\r\nAli Nasreddine a 50 ans, et c'est un habitu\u00e9 du salon de tatouage Al-Hindi, \u00e0 Chiyah, une banlieue chiite de Beyrouth. Ses bras et son torse sont couverts de tatouages\u00a0: des slogans religieux ou des portraits de figures r\u00e9v\u00e9r\u00e9es dans la pi\u00e9t\u00e9 chiite. Ce carrossier se consid\u00e8re comme l'un des pionniers du tatouage religieux.\r\nBOB (0'18)  ((Depuis quinze ans, je fais des tatouages, tous ont un sens religieux, ils sont li\u00e9s \u00e0 la \u00ab\u00a0famille de la maison du Proph\u00e8te\u00a0\u00bb, centrale chez les chiites. On vit dans un pays confessionnel\u00a0; chacun suit sa confession. Je suis croyant. Avant, on \u00e9tait tr\u00e8s peu \u00e0 faire ces tatouages, ca a chang\u00e9. J'ai fait tatouer mon fils de deux ans, avec une \u00e9p\u00e9e de l'imam Ali sur le bras. ))\r\nChez les jeunes de la communaut\u00e9, la tendance est aujourd'hui en vogue, depuis la guerre en Syrie, \u00e0 laquelle participent des milliers de combattants libanais chiites, aux c\u00f4t\u00e9s du Hezbollah, soutien de Bachar Al-Assad. Un conflit aux dimensions existentielles, pour certains chiites. Khalil Abdallah, tatoueur au salon Al-Hindi. \r\nBOB (0'17)(( Il y a dix ans, les tatouages religieux existaient, mais pas autant. Ca a vraiment augment\u00e9 avec la guerre en Syrie\u00a0: beaucoup de jeunes chiites qui partent combattre l\u00e0-bas. Ca a r\u00e9veill\u00e9 le besoin d'afficher son appartenance\u00a0; c'est une forme de protection. Trois ou quatre clients, que j'avais tatou\u00e9, sont morts en Syrie.))\r\nCeux qui combattent en Syrie ne forment qu'une petite partie des adeptes du tatouage religieux..\r\nPour les autres, c'est souvent un moyen d'affirmer leur identit\u00e9. Ali Farhat, jeune commercial, s'est fait graver sur la poitrine, la figure de l'imam Hussein. A ses yeux, les tatouages religieux sont li\u00e9s au climat de guerre au Proche-Orient.\r\nBOB (0'17) ((Je suis fier d'\u00eatre chiite. Notre communaut\u00e9 est opprim\u00e9e dans le monde. Est-ce que les chiites ne sont pas opprim\u00e9s \u00e0 Bahre\u00efn ou au Y\u00e9men\u00a0?! On est une minorit\u00e9 dans le monde. Et il y a une guerre entre sunnites et chiites, partout dans le monde. Alors moi je veux affirmer par tous les moyens que je suis chiite. ))\r\nMais les tatouages identitaires sont loin de faire l'unanimit\u00e9 au sein de la communaut\u00e9. Certains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 parler de provocation, dans un pays aux fortes tensions confessionnelles. C'est l'avis d'Ali, un autre tatoueur de la banlieue de Beyrouth. \r\nBOB (0'23) (( Bien s\u00fbr que je suis contre. La foi doit rester dans le cour, dans l'esprit. D'ailleurs il y a des gens qui portent des tatouages religieux les enl\u00e8vent, car ils ont compris que ce n'est pas bien.. J'ai essay\u00e9 de conseiller des clients, de leur dire que de tels tatouages allaient leur cr\u00e9er des probl\u00e8mes. La guerre en Syrie a aggrav\u00e9 les difficult\u00e9s entre sunnites et chiites. Et faire un tel tatouage, c'est augmenter la division.))\r\nUne division palpable au quotidien\u00a0: au Liban, les institutions politiques sont paralys\u00e9es par les diff\u00e9rends entre partis confessionnels.))", "alternativeExcerpt": ["Chez les jeunes Libanais, le tatouage religieux est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. Les tatouages d\u2019\u00e9p\u00e9es d\u2019Ali, symbole de la communaut\u00e9 chiite, ont la cote, tandis que les chr\u00e9tiens se font tatouer des croix ou des visages du Christ."], "alternativeTitle": ["La jeunesse libanaise exprime sa foi religieuse par les tatouages / 12H30_2016-10-31T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130225.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112301"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Marine Le Pen et son chaton qui a sacag\u00e9 l'appartement de Robert M\u00e9nard ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89D77953-52DC-483A-976D-72E91FE60040", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Marine", "M\u00e9nard, Robert"], "thematicThemes": ["chat"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-31T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-31T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094787", "ece-8094778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Val\u00e9rie Demon: le Trafalgar de la gauche espagnole", "id": "sound-CA681AD9-825A-40FC-95CD-72FF0ED819CE", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'\u00e9tait, souvenez-vous, il y a plus de cinq ans. Mai 2011, les Indign\u00e9s espagnols occupaient la Puerta del Sol, l'\u00e9picentre d'un r\u00e9veil social. Enfin, se disait-on, les Espagnols se manifestent. La suite, on la conna\u00eet.\r\n\r\n* * Val\u00e9rie Demon: le Trafalgar de la gauche espagnole (SIGNATURE 31.10/ OCCASION RATEE DU PS ESPAGNOL) Le Trafalgar de la gauche espagnole, c'est le commentaire de Val\u00e9rie Demon\r\n  1'46\"\r\n((C'\u00e9tait, souvenez-vous, il y a plus de cinq ans. Mai 2011, les Indign\u00e9s espagnols occupaient la Puerta del Sol, l'\u00e9picentre d'un r\u00e9veil social. Enfin, se disait-on, les Espagnols se manifestent. La suite, on la conna\u00eet, il faudra encore quelques ann\u00e9es pour que le parti radical de gauche Podemos, \u00e9merge et fasse son irruption au cour m\u00eame de la d\u00e9mocratie, \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s. Samedi, le conservateur Mariano Rajoy a \u00e9t\u00e9 investi pr\u00e9sident du gouvernement gr\u00e2ce \u00e0 l'abstention des socialistes. Cruelle d\u00e9faite de la gauche, incapable de d\u00e9loger du pouvoir la droite, pourtant emp\u00eatr\u00e9e dans des scandales de corruption. Mariano Rajoy serait-il aussi invincible et insubmersible qu'on le dit ? En partie oui. Mais c'est surtout une formidable opportunit\u00e9 qu'a perdue la gauche en Espagne. Elle n'avait qu'une fen\u00eatre de tir en 2016. Egar\u00e9e dans ses batailles internes, ses guerres de pouvoirs, ses exc\u00e8s de tactique, elle a perdu sa particuli\u00e8re bataille de Trafalgar. Le parti socialiste, incoh\u00e9rent et centr\u00e9 sur son nombril au lieu de se demander pourquoi la social d\u00e9mocratie n'attire plus autant d'\u00e9lecteurs. Podemos, en pleine croissance, s'est montr\u00e9 gourmand, plus int\u00e9ress\u00e9 par engloutir le parti socialiste, pour devenir la seule r\u00e9f\u00e9rence de la gauche en Espagne. Incapables de s'entendre, ces fr\u00e8res ennemis ont fini par tout g\u00e2cher. Et par rendre amers ces millions d'\u00e9lecteurs qui avaient, le temps de quelques mois, retrouv\u00e9s l'illusion de la politique, s'engageant profond\u00e9ment et sinc\u00e8rement, pour tenter une autre aventure que la droite lib\u00e9rale. On attendait la nouvelle politique, retour \u00e0 la case d\u00e9part ou presque. Il reste une chance \u00e0 la gauche pour tenter de se faire pardonner : profiter de la minorit\u00e9 parlementaire de la droite pour enfin commencer \u00e0 construire au lieu de s'entretuer entre gens de gauche. Passer de Game of Thrones \u00e0 Borgen, un nouveau d\u00e9fi pour la gauche espagnole.))", "alternativeExcerpt": ["C\u2019\u00e9tait, souvenez-vous, il y a plus de cinq ans. Mai 2011, les Indign\u00e9s espagnols occupaient la Puerta del Sol, l\u2019\u00e9picentre d\u2019un r\u00e9veil social. Enfin, se disait-on, les Espagnols se manifestent. La suite, on la conna\u00eet\u2026", "C\u2019\u00e9tait, souvenez-vous, il y a plus de cinq ans. Mai 2011, les Indign\u00e9s espagnols occupaient la Puerta del Sol, l\u2019\u00e9picentre d\u2019un r\u00e9veil social. Enfin, se disait-on, les Espagnols se manifestent. La suite, on la conna\u00eet\u2026", "C\u2019\u00e9tait, souvenez-vous, il y a plus de cinq ans. Mai 2011, les Indign\u00e9s espagnols occupaient la Puerta del Sol, l\u2019\u00e9picentre d\u2019un r\u00e9veil social. Enfin, se disait-on, les Espagnols se manifestent. La suite, on la conna\u00eet\u2026"], "alternativeTitle": ["Val\u00e9rie Demon: le Trafalgar de la gauche espagnole", "Val\u00e9rie Demon: le Trafalgar de la gauche espagnole / JDM_2016-10-31T06:49:00_signature", "Val\u00e9rie Demon: le Trafalgar de la gauche espagnole / JDM_2016-10-31T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112343", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112343", "ece-8112324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE", "id": "sound-1AA528A1-964D-41E7-AAE8-24F0135BB687", "durationSec": 1308, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MattheSi \r\nLes festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE (MICHEL GRANDJEAN, REFORME)  \r\nLe 31 octobre 1517.. il y a donc 499 ans.... le th\u00e9ologien Martin Luther affichait sur les portes de l'\u00e9glise de Wittenberg, en Allemagne,.. ses fameuses th\u00e8ses contre les indulgences pratiqu\u00e9e par l'\u00e9glise catholique.. Un \u00e9v\u00e8nement consid\u00e9r\u00e9  comme le d\u00e9clencheur symbolique de la R\u00e9forme.. qui va aboutir au protestantisme. Et donc cette semaine en Suisse,  d\u00e9marrent les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme...  Jeudi, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset et de nombreuses autres personnalit\u00e9s seront \u00e0 Gen\u00e8ve, pour lancer ce jubil\u00e9... Gen\u00e8ve,  fief de Calvin, d'o\u00f9 partira un camion exposition  qui entamera.. via Lausanne et Neuch\u00e2tel, un v\u00e9ritable tour d'Europe ...dans 68 villes.\r\nCet anniversaire, c' est l'occasion de nous interroger sur les traces qu'a laiss\u00e9 la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui...  Notre invit\u00e9 est Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme, \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... bonjour\r\nPape en Su\u00e8de\r\n- Le pape Fran\u00e7ois qui se rend en Su\u00e8de pour f\u00eater la r\u00e9forme... historique, non ?! \r\n- D'apr\u00e8s le doyen de l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne su\u00e9doise, cit\u00e9 par le quotidien La Croix, ce voyage papal aurait \u00e9t\u00e9 m\u00eame \u00ab impensable il y a quelques ann\u00e9es \u00bb. Il devrait, selon lui, contribuer \u00e0 cr\u00e9er \u00ab un climat de r\u00e9conciliation \u00bb. \r\nPassage direct entre l'Homme et Dieu\r\n- pour qu'on comprenne bien ce que la Suisse d'aujourd'hui doit \u00e0 la R\u00e9forme... il faut rappeler en quelques mots le message des R\u00e9formateurs... comme Luther ou Calvin.. il y a d'un c\u00f4t\u00e9 la critique de l'\u00e9glise catholique..  et de ses abus..  mais la vraie r\u00e9volution, c'est ce lien direct (qu'\u00e9tablit le protestantisme) entre l'homme et Dieu... sans passer par le pr\u00eatre...   ?\r\n- peut-on dire que la R\u00e9forme...c'est le d\u00e9but de la libert\u00e9 individuelle ?\r\n(M. Grandjean a publi\u00e9  cette ann\u00e9e \"R\u00e9forme, matin du Monde moderne... \"... libert\u00e9, responsabilit\u00e9 individuelles sont caract\u00e9ristiques de la modernit\u00e9.. )\r\nEncore des dissidents?\r\n- on appelle les r\u00e9form\u00e9s des protestants... il y a l'id\u00e9e d'une contestation de l'autorit\u00e9, de dissidence... dans le protestantisme, c'est encore vrai aujourd'hui?\r\nEn Suisse\r\n- si on regarde la Suisse d'aujourd'hui.. pour vous quelles sont les marques... les caract\u00e9ristiques laiss\u00e9es par la R\u00e9forme... ?  l'amour du travail?\r\n(pas tellement.. les catholiques travaillent aussi! - mais R\u00e9forme donne place \u00e0 individu dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers le travail)\r\n(pour M. Grandjean, la grande marque c'est la diversit\u00e9, sp\u00e9cifique \u00e0 la Suisse et mod\u00e8le en Europe, qui vient de la R\u00e9forme;  \u00e9galement la notion de f\u00e9d\u00e9ration: vient du pacte entre Dieu et les humains (Eidgenossische mal traduit est devenu Huguenots )\r\nCapitalisme\r\n- on dit aussi que Calvin \u00e9tait \u00e0 l'origine du capitalisme.. parce qu'il a permis le pr\u00eat avec int\u00e9r\u00eat..?\r\n(le capitalisme existe avant la R\u00e9forme, et le pr\u00eat iest nterdit par \u00e9glise catho, mais les lois sont d\u00e9tourn\u00e9es...  Mais c'est vrai que la R\u00e9forme induit une mentalit\u00e9 d'investissement: on ne doit pas montrer sa richesse,  mais la r\u00e9-investir dans l'\u00e9conomie, la production)\r\nMigrations vers la Suisse\r\n- la R\u00e9forme provoque l'arriv\u00e9e de centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s protestants....(r\u00e9vocation de l'Edit de Nantes en 1685... les protestants perdent tous leurs droits en France) ... avec quelles cons\u00e9quences pour la Suisse... ?\r\nLa Suisse a-t-elle marqu\u00e9 la r\u00e9forme?\r\n- on a vu comment la R\u00e9forme a marqu\u00e9 la Suisse... la marque encore aujourd'hui.. mais est-ce qu'on peut dire que la Suisse a marqu\u00e9 la R\u00e9forme? \r\n(une forme de d\u00e9centralisation: en Suisse, les conseils municipaux prennent en main la R\u00e9forme, pas le Prince... contribuent \u00e0 d\u00e9velopper un mod\u00e8le d\u00e9centralis\u00e9, export\u00e9 dans le Nouveau Monde - colonies am\u00e9ricaines peupl\u00e9es par des protestants se r\u00e9clamant de Calvin, pas de Luther..)\r\nLe protestantisme va mal en Suisse\r\n- Aujourd'hui... protestantisme va mal.. \u00e9glises se vident... on licencie les pasteurs ?\r\nEgalit\u00e9 des sexes\r\n-Autre actualit\u00e9 qui vous concerne, Michel Granjean... vous avez publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re, les Lettres sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, d'une th\u00e9ologienne am\u00e9ricaine f\u00e9ministe... Sarah Grimk\u00e9... elle a \u00e9crit ces lettres il y a bient\u00f4t 200 ans...1838, Sarah Grimk\u00e9 pressent (sans pouvoir l'exprimer encore) la distinction \u00e0 faire entre le sexe et le genre, distinction qui s'imposera dans la seconde moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle seulement. Les lignes qui suivent sont proprement r\u00e9volutionnaires. C'est sur la base de ce principe que Grimk\u00e9 va plaider pour qu'aucune profession ne soit interdite aux femmes (\u00e0 commencer par celle de pasteure).\r\nCalvin-Etats-Unis\r\n-L'amiti\u00e9 qui unit Gen\u00e8ve et les Etats-Unis dure depuis longtemps. \r\n\u00abCes liens sont historiques, nous \u00e9claire Michel Grandjean, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Les colonies d'Am\u00e9rique, celles d'avant 1756, ont \u00e9t\u00e9 en grande partie peupl\u00e9es par des protestants qui se r\u00e9clamaient de Calvin, pas de Luther. Le mur des R\u00e9formateurs au parc des Bastions en garde le souvenir. On peut voir sur le bas-relief les P\u00e8res P\u00e8lerins de 1620 fondant la premi\u00e8re colonie en Nouvelle-Angleterre. Sans oublier Roger Williams, lui aussi repr\u00e9sent\u00e9 sur le monument. Ce puritain anglais venu en Am\u00e9rique en 1630, pionnier du protestantisme, est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la libert\u00e9 religieuse outre-Atlantique. Indirectement, notre ville fait partie du mythe fondateur des futurs Etats-Unis. \u00bb Ultime r\u00e9manence de la sororit\u00e9 entre les deux r\u00e9publiques, le pr\u00e9nom \u00abCalvin\u00bb est toujours tr\u00e8s populaire aux Etats-Unis. \r\n- USA: femme pr\u00e9sidente ? cf livre publi\u00e9 \r\nL'auteur\r\nMichel Grandjean, n\u00e9 en 1957, a men\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et Cambridge des \u00e9tudes d'histoire et de th\u00e9ologie. Il est professeur d'histoire du christiansime \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie protestante de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Grandjean", "Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE / JDM_2016-10-31T07:37:00_l-invite-du-journal", "Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE / JDM_2016-10-31T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8112346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du christianisme, \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie - UNIGE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112346", "ece-8112329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le cerveau d'une drosophile. Interview d'Isabelle Spuehler, assistante doctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "id": "sound-6AB095D1-5480-43FE-9917-25372EA73407", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "mouche", "m\u00e9moire (psychologie)"], "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Fribourg \u00e9tudie l'infiniment petit. Les chercheurs en physique et en biologie sont parvenus \u00e0 visualiser les particules pr\u00e9sentent lors des \u00e9changes entre des synapses de drosophiles, ces petites mouches du vinaigre. Ils ont apport\u00e9 des modification \u00e0 la technique de \"Super resolution microscopy\", une technique r\u00e9compens\u00e9e par un prix Nobel en 2014. Cette d\u00e9couverte offre des perspectives int\u00e9ressantes pour l'\u00e9tude des processus d'apprentissage ou du stockage de la m\u00e9moire. Les d\u00e9tails avec Isabelle Spuehler, assistantedoctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, au micro d'Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Fribourg \u00e9tudie l'infiniment petit. Les chercheurs en physique et en biologie sont parvenus \u00e0 visualiser les particules pr\u00e9sentent lors des \u00e9changes entre des synapses de drosophiles, ces petites mouches du vinaigre. Ils ont apport\u00e9 des modification \u00e0 la technique de \"Super resolution microscopy\", une technique r\u00e9compens\u00e9e par un prix Nobel en 2014. Cette d\u00e9couverte offre des perspectives int\u00e9ressantes pour l'\u00e9tude des processus d'apprentissage ou du stockage de la m\u00e9moire. Les d\u00e9tails avec Isabelle Spuehler, assistantedoctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, au micro d'Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Voyage dans le cerveau d'une drosophile / CQFD_2016-10-31T10:04:15_chronique", "CQFD du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante doctorante au d\u00e9partement de physique et Biologie de l'uni de Fribourg", "name": "Spuehler, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baechler, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La coop\u00e9ration spatiale entre la Russie et l'Europe en danger", "id": "sound-4AD8F7E7-9721-4A66-853E-092036162844", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : AmbrusSe ;sourb\u00e8s-verger, isabelle\r\nL'agence spatiale russe Roskosmos menace de ne plus livrer ses lanceurs Soyouz \u00e0 Arianespace. Interview d'Isabelle Sourb\u00e8s-Verger, sp\u00e9cialiste de politique spatiale au Centre National Fran\u00e7ais pour la Recherche Scientifique (CNRS).\r\n\r\n* * La coop\u00e9ration spatiale entre la Russie et l'Europe en danger TUM - 31.10 - Arianespace vs Soyouz\r\nDIR TEL\r\nIsabelle Sourb\u00e8s-Verger ,sp\u00e9cialiste de politique spatiale au Centre National Fran\u00e7ais pour la Recherche Scientifique (CNRS).\r\nPour ISV, cette annonce est le signe que le spatial se retrouve otage du cette affaire judicaire et plus largement du contexte politique.\r\nMais elle nuance: Roscosmos n'est pas l'\u00e9tat russe (techniquement, ce n'est pas une agence mais une corporation d'\u00e9tat, ce qui n'est pas exactement la m\u00eame chose) , bien que ses d\u00e9cisions se fassent, bien s\u00fbr avec l'aval de l'Etat russe.\r\nSelon elle, l'argument mis en avant par le directeur de l'entreprise est plus objectivement \u00e9conomique: \u00ab si on ne nous paie pas, on ne peut pas travailler \u00bb.\r\nAujourd'hui, le spatial russe essaie d'\u00eatre rentable dans un contexte \u00e9conomique difficile (crise p\u00e9troli\u00e8re, coupes budg\u00e9taires,...)\r\nC'est plut\u00f4t, plus qu'un geste \u00e0 interpr\u00e9ter comme une \u00e9ni\u00e8me d\u00e9monstration de force de la part du Kremlin, c'est plut\u00f4t donc le signe, qu'indirectement, les acteurs spatiaux se trouvent pris en otages de questions politiques.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Arianespace ne s'est pas exprim\u00e9 et ISV pense qu'ils doivent \u00eatre ennuy\u00e9s de cette situation, eux aussi.\r\nEst-ce qu'Arianespace peut se passer des lanceurs Soyouz?\r\nOui, on peut lancer avec Ariane mais c'est plus cher et cela prendra plus de temps.\r\nArianespace pr\u00e9voit justement \u00e0 terme de fabriquer ses propres lanceurs et de s'autonomiser par rapport aux fus\u00e9es Soyouz.\r\nEst-ce pr\u00e9occupant, selon vous ? Est-ce le signe d'autres difficult\u00e9s futures dans la coop\u00e9ration russo-europ\u00e9enne en mati\u00e8re spatiale?\r\nCe sont des effets collat\u00e9raux mais cela complique effectivement les choses.\r\nLa coop\u00e9ration spatiale de l'UE avec la Russie est importante.\r\n(contrairement aux Etats-Unis qui ont un domaine spatial bien plus important, l'UE ne peut pas se permettre de faire cavalier seul.\r\nPar exemple, aux Etats-Unis, lorsque le Congr\u00e8s bloque les \u00e9changes avec des entreprises chinoises dans ce domaine, cela porte moins \u00e0 cons\u00e9quence, dans la mesure o\u00f9 ils peuvent se le permettre).\r\nL'achat des Soyouz est de l'ordre de la sous-traitance mais il y a d'autres aspects de la coop\u00e9ration spatiale entre la Russie et l'Union europ\u00e9enne dont la mise en p\u00e9ril pourrait \u00eatre beaucoup plus lourde de cons\u00e9quence, si cela arrivait!\r\nIci, avec Soyouz, \u00e7a reste de l'ordre du commercial. Pour d'autres aspects de la collaboration spatiale, cela deviendrait pleinement politique et donc, il y aurait des enjeux autrement plus graves.\r\nEn tout cas, tout cela montre que le spatial est en train de devenir, comme d'autres secteurs, une caisse de r\u00e9sonnance des tensions entre l'UE et la Russie en g\u00e9n\u00e9ral et la France et la Russie en particulier.\r\nComment voyez-vous les \u00e9volutions de part et d'autre?\r\nL'UE est en train de s'autonomiser de plus en plus. Il n'y aura, \u00e0 terme, plus de Soyouz utilis\u00e9s par les Europ\u00e9ens.\r\nMais par contre, il y a d'autres projets avec les entreprises russes.\r\nTout cela n'est pas bon, c'est un climat qui est d\u00e9favorable pour les entreprises spatiales europ\u00e9ennes \u00e9galement parce qu'elles ont besoin des d\u00e9bouch\u00e9s que repr\u00e9sente la Russie.\r\nCe contentieux avec Arianeespace, engage l'Europe mais plus sp\u00e9cifiquement la France?\r\nC'est \u00e0 replacer dans le contexte r\u00e9cent de d\u00e9t\u00e9rioration des relations franco-russes, comme en a t\u00e9moign\u00e9 tout r\u00e9cemment la visite annul\u00e9e de Vladimir Poutine \u00e0 Paris?\r\nOui, parce qu'Arianespace, bien qu'europ\u00e9enne, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par la France et lui est symboliquement associ\u00e9e.\r\nQuelle est l'importance de la puissance spatiale russe aujourd'hui?\r\nSon budget est plus faible que celui du spatial europ\u00e9en mais la Russie est loin d'\u00eatre devenue un acteur insignifiant!\r\nEt le domaine spatial fait partie des ambitions de Poutine qui veut en redevenir un acteur incontournable.\r\nIl y notamment eu une grande r\u00e9forme du spatial russe depuis 2010 qui en t\u00e9moigne et il faut dire que cela va plut\u00f4t mieux que dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.\r\nAujourd'hui la Russie est l'\u00e9tat qui lance le plus de satellites.\r\nEst-ce que ce diff\u00e9rend annonce une volont\u00e9 de moins coop\u00e9er avec la Russie de la part de l'Europe?\r\nOui, pour la sous-traitance, clairement, l'Europe veut y avoir recours de moins en moins.\r\nEt il y a d'autres types de coop\u00e9rations qui sont bloqu\u00e9s de longue date \u00e9galement du fait du contexte politique d\u00e9favorable, comme par exemple l'id\u00e9e de \r\njoint-ventures russo-europ\u00e9ennes, pour que les Europ\u00e9ens puissent se positionner sur le march\u00e9 russe.\r\nThal\u00e8s avait un projet, par exemple, avec une entreprise de t\u00e9l\u00e9communication russe.\r\nSauf que ce contexte politique d\u00e9favorable ne permet pas de d\u00e9velopper de telles joint-ventures aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["L'agence spatiale russe Roskosmos menace de ne plus livrer ses lanceurs Soyouz \u00e0 Arianespace. Interview d'Isabelle Sourb\u00e8s-Verger, sp\u00e9cialiste de politique spatiale au Centre National Fran\u00e7ais pour la Recherche Scientifique (CNRS)."], "alternativeTitle": ["La coop\u00e9ration spatiale entre la Russie et l'Europe en danger / TUM_2016-10-31T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8129852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112272", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112271"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview du groupe Oy (CH)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E337551D-9250-402B-B129-12496CE4C17C", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "excerpt": "PLES Sp\u00e9ciale Horace Andy\r\nJean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations.\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 31.10.2016", "Oy en showcase / PLP_2016-10-31T19:00:00_Asset00_04:22:49", "Oy (CH) en showcase - Sp\u00e9cial Horace Andy - CRX / PLP_2016-10-31T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 31.10.2016", "Sp\u00e9ciale Horace Andy / PLP_2016-10-31T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-10-31T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Oy (CH) en showcase - Sp\u00e9cial Horace Andy - CRX / PLP_2016-10-31T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le duo helv\u00e9tico-ghan\u00e9en est de passage dans les studios de Couleur 3 pour distiller une musique fusionnelle entre jazz, soul et electro. \n\nJoy Frempong et Lleluja-Ha nous pr\u00e9sentent leur troisi\u00e8me album \"Space Diaspora\".", "Jean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Oy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094809", "ece-8094806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-86F195F9-EE90-4BA5-B92B-3CF873C36F65", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\r\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\r\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve", "alternativeTitle": ["Paradiso du 31.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-31T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 31.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-31T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve", "Au programme:\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/8052494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095086", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095086", "ece-8095085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'entr\u00e9e en EMS", "id": "sound-96A52635-CD45-41BC-89D3-0CC9BF0A06D5", "durationSec": 1539, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entr\u00e9e en EMS est un moment crucial dans une (fin de) vie. Il est souvent redout\u00e9. A quel moment faut-il s'y r\u00e9signer? Comment les personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es vivent-elles ce bouleversement de vie? Nous en parlons avec Stefanie Monod, g\u00e9rontologue et cheffe du service de la sant\u00e9 publique du canton de Vaud\r\n\r\n* * L'entr\u00e9e en EMS est un moment crucial dans une (fin de) vie. Il est souvent redout\u00e9. A quel moment faut-il s'y r\u00e9signer? Comment les personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es vivent-elles ce bouleversement de vie? Nous en parlons avec Stefanie Monod, g\u00e9rontologue et cheffe du service de la sant\u00e9 publique du canton de Vaud", "alternativeTitle": ["Tribu du 31.10.2016", "L\u02b9entr\u00e9e en EMS / TRI_2016-10-31T11:04:15_tribu", "Tribu du 31.10.2016", "L\u02b9entr\u00e9e en EMS / TRI_2016-10-31T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9entr\u00e9e en EMS est un moment crucial dans une (fin de) vie. Il est souvent redout\u00e9. A quel moment faut-il s\u02b9y r\u00e9signer? Comment les personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es vivent-elles ce bouleversement de vie? Nous en parlons avec Stefanie Monod, g\u00e9rontologue et cheffe du service de la sant\u00e9 publique du canton de Vaud", "L\u02b9entr\u00e9e en EMS est un moment crucial dans une (fin de) vie. Il est souvent redout\u00e9. A quel moment faut-il s\u02b9y r\u00e9signer? Comment les personnes \u00e2g\u00e9es concern\u00e9es vivent-elles ce bouleversement de vie? Nous en parlons avec Stefanie Monod, g\u00e9rontologue et cheffe du service de la sant\u00e9 publique du canton de Vaud"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095055", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin associ\u00e9e au CHUV (service de g\u00e9riatrie pendant plus de 10 ans),g\u00e9rontologue ", "name": "Monod-Zorzi, St\u00e9fanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095055", "ece-8095054"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : G\u00e9henne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1142FF1-DB56-4FF3-BB60-0D837AB709F9", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["G\u00e9henne", "G\u00e9henne / NMT_2016-10-31T07:51:11_les-mots-nouveau-x", "G\u00e9henne / NMT_2016-10-31T07:51:11_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094861", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094861", "ece-8094844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La sant\u00e9 des jeunes pr\u00e9occupe la ville de Berne", "id": "sound-968BAE67-F333-4BEC-89D3-0E018B8132F8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Berne a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un rapport sur la sant\u00e9 des jeunes. Il en ressort entre autres qu'un quart des adolescents de la capitale dorment trop peu, un quart souffrent d'allergies, et la moiti\u00e9 d'entre eux souhaitent de l'aide pour mieux ma\u00eetriser le stress.\r\n\r\n* * La sant\u00e9 des jeunes pr\u00e9occupe la ville de Berne  12h30 CP sant\u00e9 jeune\r\nUn quart des adolescents de la ville de Berne dorment trop peu, un quart souffrent d'allergies, la moiti\u00e9 d'entre-eux souhaitent de l'aide pour mieux ma\u00eetriser le stress. Ce sont les r\u00e9sultats du tout premier Rapport sur la sant\u00e9 des jeunes en ville de Berne, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin. Alain Arnaud, la bonne nouvelle d'abord: 9 jeunes sur 10 estiment qu'ils sont en bonne sant\u00e9 ...\r\n oui, c'est ce qu'ont r\u00e9pondu 90% des \u00e9l\u00e8ves des classes de 8\u00e8me ann\u00e9e de la ville, donc les 14 - 16 ans. Et pour les 16 \u00e0 18 ans, qui ont \u00e9t\u00e9 sond\u00e9s en ligne, ils sont 8 sur 10 \u00e0 s'estimer en bonne ou tr\u00e8s bonne sant\u00e9. Pourtant, leur situation n'est pas facile, comme le constate le rapport. D'abord parce que l'environnement socio-culturel des jeunes influence directement leur sant\u00e9. Par exemple, les enfants de parents sans formation ne sont que 50% \u00e0 pratiquer r\u00e9guli\u00e8rement un sport, alors qu'ils sont 8 sur 10 \u00e0 le faire si leurs parents ont une formation sup\u00e9rieure. A noter que chez les filles, la pratique du sport est en baisse pour toutes les classes sociale. In\u00e9galit\u00e9s aussi au niveau du surpoids: les enfants de familles non form\u00e9es sont trois fois plus souvent ob\u00e8ses que pour les bien form\u00e9es .... des in\u00e9galit\u00e9s qui sont tr\u00e8s irr\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9parties selon qu'on est dans les quartiers hupp\u00e9s ou populaires ...\r\nMais pour le manque de sommeil, et bien tous les milieux sont touch\u00e9s \r\n... il semble bien, puisqu'un quart des jeunes dorment clairement trop peu, et la moiti\u00e9 tout juste assez. Alors bon, il para\u00eet qu'on observait d\u00e9j\u00e0 le ph\u00e9nom\u00e8ne dans les ann\u00e9es 40. Mais il s'accentue, pour toutes sortes de raisons: les nuits bernoises sont en vogue, les abus de m\u00e9dias sociaux et d'internet aussi, tout comme les aspects physiologiques propres aux adolescents: pouss\u00e9es de m\u00e9latonine qui les emp\u00eachent de s'endormir \u00e0 temps. A ce propos, une \u00e9cole secondaire bernoise exp\u00e9rimente, elle a retard\u00e9 d'une heure le d\u00e9but des cours le matin. R\u00e9sultat: 11% des \u00e9l\u00e8ves dorment trop peu, alors qu'ils sont 34% dans les autres \u00e9tablissements plus matinaux. De quoi inciter la ville \u00e0 tenter d'adapter ses r\u00e9glements. Tout comme elle entend davantage impliquer les parents dans ses efforts pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des adolescents.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un rapport sur la sant\u00e9 des jeunes. Il en ressort entre autres qu\u2019un quart des adolescents de la capitale dorment trop peu, un quart souffrent d'allergies, et la moiti\u00e9 d'entre eux souhaitent de l'aide pour mieux ma\u00eetriser le stress."], "alternativeTitle": ["La sant\u00e9 des jeunes pr\u00e9occupe la ville de Berne / 12H30_2016-10-31T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5611330.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les cha\u00eenes suisses majoritaires dans des gares toujours plus uniformes", "id": "sound-9E67A026-A610-4C32-B05C-0B1C1D8B93AE", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Racine, Cynthia;Francesco della Casa, architecte cantonal de Gen\u00e8ve\r\nLa pol\u00e9mique qui a secou\u00e9 Fribourg et Lausanne, qui ont vu leur \"Buffet de la gare\" remplac\u00e9 par des chaines comme Starbucks ou Tibits, pose la question du clonage des villes. Les cha\u00eenes suisses restent toutefois majoritaires dans nos gares.\r\n\r\n* * Les cha\u00eenes suisses majoritaires dans des gares toujours plus uniformes  \r\nNos villes sont-elles en train de s'uniformiser ? avec partout les m\u00eames gares.. les m\u00eames rues commer\u00e7antes.. L'arriv\u00e9e de Tibits \u00e0 la gare de Lausanne, ou Starbucks \u00e0 celle de Fribourg a d\u00e9fray\u00e9 la chronique avec en toile de fond... cette peur que les espaces urbains soient en train de perdre de leur caract\u00e8re local. C'est le sujet cette semaine du magazine 15 minutes. \r\nCynthia Racine, bonjour, est-ce que cette peur rel\u00e8ve du simple ressenti ou le clonage des villes est bel et bien une r\u00e9alit\u00e9?\r\nPour le savoir, nous avons analys\u00e9 la palette des commerces pr\u00e9sents dans les grandes gares suisses notamment Zurich, Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg et Sion. \r\nLe r\u00e9sultat est assez net. En moyenne les enseignes locales ne repr\u00e9sentent qu'un tiers de l'ensemble des \u00e9choppes. Un cinqui\u00e8me seulement \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00c0 Sion il n'y a en m\u00eame aucune. Le local, donc, n'est pas ce qui fait recette dans les gares. \r\nLa surprise est ailleurs. Ce ne sont pas les chaines internationales comme Starbucks, McDonald's ou encore Body Shop qui dominent. En nombre d'enseignes elles ne d\u00e9passent pas les petits ind\u00e9pendants. Elles n'utilisent que 10% des espaces \u00e0 Zurich et Lausanne et 20% \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n**Mais alors quelles sont les enseignes les plus visibles ? \r\nCe sont les chaines Suisse. Elles utilisent en moyenne 60% des espaces. Des enseignes tout \u00e0 fait helv\u00e9tiques comme \u00ab Brezelk\u00f6nig \u00bb, le \u00ab Pr\u00eat-\u00e0-manger \u00bb de Gilles Desplanches et autre \u00ab Tekoe \u00bb. \u00c0 l'image \u00e9galement du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre Tibits, l'al\u00e9manique qui arrivera prochainement \u00e0 Lausanne.Les CFF de leur c\u00f4t\u00e9 nous ont expliqu\u00e9 ne pas favoriser la pr\u00e9sence des chaines suisses. C'est surtout la diversit\u00e9 des produits propos\u00e9s qui importe.\r\n**Mais ces chaines m\u00eame si elles sont suisses participent quand m\u00eame \u00e0 ce sentiment d'uniformisation des villes ?\r\nDes villes condamn\u00e9es \u00e0 se ressembler. La faute, selon l'architecte cantonal de Gen\u00e8ve, Francesco della Casa, \u00e0 des habitudes de consommation encore tr\u00e8s orient\u00e9es sur le prix au d\u00e9triment de la qualit\u00e9. Francesco della Casa que j'ai rencontr\u00e9 dans les rues basses de Gen\u00e8ve.\r\n((DIGAS DELLA CASA \u00ab quelqu'un a parl\u00e9 une fois du consomacteur. qu'on ne trouve qu'\u00e0 Rome \u00bb))\r\n  28\"\r\nSe singulariser donc pour \u00e9viter l'uniformisation. Et pour Francesco della Casa, le ph\u00e9nom\u00e8ne de ville clone n'a rien d'in\u00e9luctable. \u00c0 condition que les autorit\u00e9s y mettent du sien.\r\n((DIGAS DELLA CASA \u00ab il y a un facteur. un hamburger dans n'importe quelle capitale \u00bb))\r\n  29\"\r\n**Et en Suisse ? \r\nDes tentatives existent. \u00c0 Nyon les autorit\u00e9s ont instaur\u00e9 une sorte de contr\u00f4le des loyers pour favoriser les ind\u00e9pendants. En ville de Gen\u00e8ve on surveille la r\u00e9affectation des arcades. Une boucherie doit rester une boucherie. Mais \u00e7a n'emp\u00eachera pas un tea-room de se faire rachecter par un certain g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 ...", "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique qui a secou\u00e9 Fribourg et Lausanne, qui ont vu leur \"Buffet de la gare\" remplac\u00e9 par des chaines comme Starbucks ou Tibits, pose la question du clonage des villes. Les cha\u00eenes suisses restent toutefois majoritaires dans nos gares."], "alternativeTitle": ["Les cha\u00eenes suisses majoritaires dans des gares toujours plus uniformes / JDM_2016-10-31T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le plagiat menace les sciences", "id": "sound-586D9686-D8A5-4DBF-A58F-225B7B41290C", "durationSec": 1164, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation est inqui\u00e9tante si l'on en croit certains organisme de lutte contre le plagiat. Selon Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) et cr\u00e9atrice de Responsable, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des universitaires suisses auraient recours, au moins une fois durant leurs \u00e9tudes, \u00e0 des ghostwriter ou se feraient aider lors de leurs travaux de r\u00e9daction. Des comportements qui n'\u00e9pargneraient pas le corps enseignant. Le point avec Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'UniGe et experte en mati\u00e8re de plagiat, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["La situation est inqui\u00e9tante si l'on en croit certains organisme de lutte contre le plagiat. Selon Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) et cr\u00e9atrice de Responsable, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des universitaires suisses auraient recours, au moins une fois durant leurs \u00e9tudes, \u00e0 des ghostwriter ou se feraient aider lors de leurs travaux de r\u00e9daction. Des comportements qui n'\u00e9pargneraient pas le corps enseignant. Le point avec Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'UniGe et experte en mati\u00e8re de plagiat, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le plagiat menace les sciences / CQFD_2016-10-31T10:04:15_dossier", "CQFD du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure \u00e0 l'UniGE et experte en mati\u00e8re de plagiat", "name": "Bergadaa, Michelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Appartiamentum\"", "id": "sound-20217305-AB6D-4120-84EB-23FBAA45053B", "durationSec": 297, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile, chez vous. Mieux, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dont VOUS \u00eates l'un des participants. Avec leur projet \"Appartiamentum\", les com\u00e9diennes Camille Mermet et Aline Papin bousculent les fronti\u00e8res entre fiction et r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 l'invitation du TPR de la Chaux-de-Fonds. Et votre chez vous devient \u00e9tranger, voire \u00e9trange. \r\nThierry Sartoretti s'est gliss\u00e9 dans un appartement de M\u00f4tiers envahi par des grenouilles et hant\u00e9 par une myst\u00e9rieuse histoire de couple. Reportage sur ce projet qui file d'appartement en appartement jusqu'au 11 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile, chez vous. Mieux, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dont VOUS \u00eates l\u02b9un des participants. Avec leur projet \"Appartiamentum\", les com\u00e9diennes Camille Mermet et Aline Papin bousculent les fronti\u00e8res entre fiction et r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 l\u02b9invitation du TPR de la Chaux-de-Fonds. Et votre chez vous devient \u00e9tranger, voire \u00e9trange\u2026 \n\nThierry Sartoretti s\u02b9est gliss\u00e9 dans un appartement de M\u00f4tiers envahi par des grenouilles et hant\u00e9 par une myst\u00e9rieuse histoire de couple. Reportage sur ce projet qui file d\u02b9appartement en appartement jusqu\u02b9au 11 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Appartiamentum\" / VER_2016-10-31T16:51:45_theatre-appartiamentum", "Vertigo du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095123"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sence de la mort autour de la Toussaint (1/5) : La mort balay\u00e9e ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DE54F5F-AFA5-461A-922E-2C3549409EE5", "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Comme le chantait L\u00e9o Ferr\u00e9, la mort est un sujet tabou, le seul mot jette un froid, mais cette transition d\u00e9finitive ouvre d'innombrables perspectives psychologiques et spirituelles. V\u00e9cue encore r\u00e9cemment comme un \u00e9chec par le corps m\u00e9dical, famili\u00e8re dans plusieurs cultures, la mort est aujourd'hui mieux prise en charge, sinon v\u00e9ritablement admise dans nos soci\u00e9t\u00e9s hant\u00e9es par la r\u00e9ussite. 1/5 : Scandaleuse, la mort n'entre plus vraiment dans la conscience des vivants au coeur des soci\u00e9t\u00e9s occidentales et surprend d'autant plus dans l'entourage d'un d\u00e9funt. Le transhumanisme et les biotechnologies tentent m\u00eame d'en diff\u00e9rer l'\u00e9ch\u00e9ance en nous promettant l'\u00e9ternit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Comme le chantait L\u00e9o Ferr\u00e9, la mort est un sujet tabou, le seul mot jette un froid, mais cette transition d\u00e9finitive ouvre d\u2019innombrables perspectives psychologiques et spirituelles. V\u00e9cue encore r\u00e9cemment comme un \u00e9chec par le corps m\u00e9dical, famili\u00e8re dans plusieurs cultures, la mort est aujourd\u2019hui mieux prise en charge, sinon v\u00e9ritablement admise dans nos soci\u00e9t\u00e9s hant\u00e9es par la r\u00e9ussite.\n\nLa mort balay\u00e9e \nScandaleuse, la mort n\u2019entre plus vraiment dans la conscience des vivants au c\u0153ur des soci\u00e9t\u00e9s occidentales et surprend d\u2019autant plus dans l\u2019entourage d\u2019un d\u00e9funt. Le transhumanisme et les biotechnologies tentent m\u00eame d\u2019en diff\u00e9rer l\u2019\u00e9ch\u00e9ance en nous promettant l\u2019\u00e9ternit\u00e9. \nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Comme le chantait L\u00e9o Ferr\u00e9, la mort est un sujet tabou, le seul mot jette un froid, mais cette transition d\u00e9finitive ouvre d\u2019innombrables perspectives psychologiques et spirituelles. V\u00e9cue encore r\u00e9cemment comme un \u00e9chec par le corps m\u00e9dical, famili\u00e8re dans plusieurs cultures, la mort est aujourd\u2019hui mieux prise en charge, sinon v\u00e9ritablement admise dans nos soci\u00e9t\u00e9s hant\u00e9es par la r\u00e9ussite.\n\nLa mort balay\u00e9e \nScandaleuse, la mort n\u2019entre plus vraiment dans la conscience des vivants au c\u0153ur des soci\u00e9t\u00e9s occidentales et surprend d\u2019autant plus dans l\u2019entourage d\u2019un d\u00e9funt. Le transhumanisme et les biotechnologies tentent m\u00eame d\u2019en diff\u00e9rer l\u2019\u00e9ch\u00e9ance en nous promettant l\u2019\u00e9ternit\u00e9. \nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Comme le chantait L\u00e9o Ferr\u00e9, la mort est un sujet tabou, le seul mot jette un froid, mais cette transition d\u00e9finitive ouvre d\u2019innombrables perspectives psychologiques et spirituelles. V\u00e9cue encore r\u00e9cemment comme un \u00e9chec par le corps m\u00e9dical, famili\u00e8re dans plusieurs cultures, la mort est aujourd\u2019hui mieux prise en charge, sinon v\u00e9ritablement admise dans nos soci\u00e9t\u00e9s hant\u00e9es par la r\u00e9ussite.\n\nLa mort balay\u00e9e \nScandaleuse, la mort n\u2019entre plus vraiment dans la conscience des vivants au c\u0153ur des soci\u00e9t\u00e9s occidentales et surprend d\u2019autant plus dans l\u2019entourage d\u2019un d\u00e9funt. Le transhumanisme et les biotechnologies tentent m\u00eame d\u2019en diff\u00e9rer l\u2019\u00e9ch\u00e9ance en nous promettant l\u2019\u00e9ternit\u00e9. \nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sence de la mort autour de la Toussaint (1/5)", "Pr\u00e9sence de la mort autour de la Toussaint (1/5) / MAT_2016-10-31T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9sence de la mort autour de la Toussaint (1/5) / MAT_2016-10-31T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094718", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094718", "ece-8094716"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Benjamin Britten: Quatuor No 2", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E5003E77-089F-4032-B3E8-2C654B7501E4", "durationSec": 8945, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Britten, Benjamin"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les versions retenues et le palmar\u00e8s : Belcea Quartet, EMI Classics 2005. Emperor Quartet, BIS 2013. Brodsky String Quartet, Challenge Classics 2002. Britten Quartet, Collins Classics 1991. Endellion String Quartet, Warner classics 2013. Tak\u00e1cs Quartet, Hyper\u00edon 2013.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 31.10.2016", "Disques en lice du 31.10.2016", "Benjamin Britten: Quatuor No 2 / DEL_2016-10-31T20:00:00_disques-en-lice", "Benjamin Britten: Quatuor No 2 / DEL_2016-10-31T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Julien Szulman, Caroline Cohen-Adad, S\u00e9bastien Singer\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s :\n1.Belcea Quartet, EMI Classics 2005\n2.Emperor Quartet, BIS 2013\n3.Brodsky String Quartet, Challenge Classics 2002\nBritten Quartet, Collins Classics 1991\nEndellion String Quartet, Warner classics 2013\nTak\u00e1cs Quartet, Hyper\u00edon 2013", "Nos invit\u00e9s: Julien Szulman, Caroline Cohen-Adad, S\u00e9bastien Singer\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s :\n1.Belcea Quartet, EMI Classics 2005\n2.Emperor Quartet, BIS 2013\n3.Brodsky String Quartet, Challenge Classics 2002\nBritten Quartet, Collins Classics 1991\nEndellion String Quartet, Warner classics 2013\nTak\u00e1cs Quartet, Hyper\u00edon 2013"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094744", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "violoncelliste,violoniste", "name": "Szulman, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Singer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, altiste genevoise", "name": "Cohen-Adad, Caroline", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8094744", "ece-8094743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Concours Cin\u00e9Civic: succ\u00e8s romand", "id": "sound-778FA4AC-CD24-47EF-ACF6-60D721408325", "durationSec": 686, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ouvert pour la premi\u00e8re fois aux cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel, Fribourg et Berne, la 4e \u00e9dition du concours genevois Cin\u00e9Civic se termine durant la soir\u00e9e du lundi 31 octobre 2016 avec la proclamation des vainqueurs, en pr\u00e9sence du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. Pas moins de 165 projets de vid\u00e9os et d'affiches ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s cette ann\u00e9e, incitant les jeunes citoyens \u00e0 faire valoir leurs voix au moment des votations.  Quelques heures avant la remise des prix, la chanceli\u00e8re de Gen\u00e8ve Anja Wyden Guelpa dresse son bilan au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Ouvert pour la premi\u00e8re fois aux cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel, Fribourg et Berne, la 4e \u00e9dition du concours genevois Cin\u00e9Civic se termine durant la soir\u00e9e du lundi 31 octobre 2016 avec la proclamation des vainqueurs, en pr\u00e9sence du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. Pas moins de 165 projets de vid\u00e9os et d'affiches ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s cette ann\u00e9e, incitant les jeunes citoyens \u00e0 faire valoir leurs voix au moment des votations.  Quelques heures avant la remise des prix, la chanceli\u00e8re de Gen\u00e8ve Anja Wyden Guelpa dresse son bilan au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Ouvert pour la premi\u00e8re fois aux cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel, Fribourg et Berne, la 4e \u00e9dition du concours genevois Cin\u00e9Civic se termine durant la soir\u00e9e du lundi 31 octobre 2016 avec la proclamation des vainqueurs, en pr\u00e9sence du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. Pas moins de 165 projets de vid\u00e9os et d'affiches ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s cette ann\u00e9e, incitant les jeunes citoyens \u00e0 faire valoir leurs voix au moment des votations.  Quelques heures avant la remise des prix, la chanceli\u00e8re de Gen\u00e8ve Anja Wyden Guelpa dresse son bilan au micro d'Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Concours Cin\u00e9Civic: succ\u00e8s romand / OEP_2016-10-31T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Les Oiseaux de passage - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E820A76-3972-434A-B95B-5AF78ADB2972", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, une certaine Nevena* nous parle de l'association les Oiseaux de passage, qui organise des concerts tous les mois \u00e0 Gen\u00e8ve, pour vous faire du bien, en musique et en gastronomie du monde! \r\n(*nom connu de la r\u00e9daction)", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, une certaine Nevena* nous parle de l'association les Oiseaux de passage, qui organise des concerts tous les mois \u00e0 Gen\u00e8ve, pour vous faire du bien, en musique et en gastronomie du monde! \n\n(*nom connu de la r\u00e9daction)", "Aujourd'hui, une certaine Nevena* nous parle de l'association les Oiseaux de passage, qui organise des concerts tous les mois \u00e0 Gen\u00e8ve, pour vous faire du bien, en musique et en gastronomie du monde! \n\n(*nom connu de la r\u00e9daction)", "Aujourd'hui, une certaine Nevena* nous parle de l'association les Oiseaux de passage, qui organise des concerts tous les mois \u00e0 Gen\u00e8ve, pour vous faire du bien, en musique et en gastronomie du monde! \n\n(*nom connu de la r\u00e9daction)"], "alternativeTitle": ["Les Oiseaux de passage - Gen\u00e8ve", "Les Oiseaux de passage - Gen\u00e8ve / NMT_2016-10-31T08:09:43_go", "Les Oiseaux de passage - Gen\u00e8ve / NMT_2016-10-31T08:09:43_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094854", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094854", "ece-8094835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Les dangers des cyberattaques guettent \u00e9galement l'Europe", "id": "sound-D09424BB-69FC-4A28-90BA-5B2D1B79DFA1", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques informatiques au cours de la campagne pr\u00e9sidentielle, au d\u00e9triment de la candidate Hillary Clinton. En Europe, la possibilit\u00e9 de cyberattaques contre les institutions politiques est aussi prise au s\u00e9rieux.\r\n\r\n* * Les dangers des cyberattaques guettent \u00e9galement l'Europe Vue d'Europe - les dangers des cyberattaques par Ariane Hasler\r\n  1'30\"\r\n((Et si apr\u00e8s les Etats Unis, l'Europe devenait la cible de cyberattaques qui perturberaient, par exemple, une campagne pr\u00e9sidentielle ? Outre atlantique le parti d\u00e9mocrate a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques. avec notamment la publication sur internet de la liste de ses gros donateurs et des milliers de courriels internes, le tout au d\u00e9triment d'Hilary Clinton. principal suspect : la Russie, point\u00e9e d doigt par les responsables d\u00e9mocrates et par des sp\u00e9cialistes de la cybers\u00e9curit\u00e9. et si la m\u00eame chose arrivait en Europe ? La possibilit\u00e9 est suffisamment s\u00e9rieuse pour qu'en France pour la premi\u00e8re fois de son histoire le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale invite les responsables politiques \u00e0 une r\u00e9union pour les mettre en garde et les coacher sur ces dangers. C'est  l'Express qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'information, l'hebdomadaire pr\u00e9cisant que par la suite d'autres acteurs de la vie d\u00e9mocratique comme les instituts de sondages ou les m\u00e9dias de la presse num\u00e9rique comme Mediapart, seraient eux aussi convi\u00e9s pour un petit cours...Ces derniers mois, plusieurs groupes de hackers d'origine russe se sont fait rep\u00e9r\u00e9 en France via des vigies informatiques plac\u00e9es dans des minist\u00e8res. parmi ces groupes on trouve celui qui est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine de l'attaque contre TV5 monde en avril 2015 ou ceux qui avaient attaqu\u00e9 le Bundestag en Allemagne, le bureau de premier ministre turc, des m\u00e9dias allemands et turcs. or une des principales comp\u00e9tence des hackers s'est de savoir se rendre invisibles. le fait qu'ils aient laiss\u00e9 des traces sonne comme une mise en garde. Dans un contexte o\u00f9 les relations entre la Russie et la France sont tendues et \u00e0 l'approche de l'\u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9sidentielle o\u00f9 personne ne se fait de cadeau on comprend les inqui\u00e9tudes du minist\u00e8re de la D\u00e9fense.))", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques informatiques au cours de la campagne pr\u00e9sidentielle, au d\u00e9triment de la candidate Hillary Clinton. En Europe, la possibilit\u00e9 de cyberattaques contre les institutions politiques est aussi prise au s\u00e9rieux.", "Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques informatiques au cours de la campagne pr\u00e9sidentielle, au d\u00e9triment de la candidate Hillary Clinton. En Europe, la possibilit\u00e9 de cyberattaques contre les institutions politiques est aussi prise au s\u00e9rieux.", "Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques informatiques au cours de la campagne pr\u00e9sidentielle, au d\u00e9triment de la candidate Hillary Clinton. En Europe, la possibilit\u00e9 de cyberattaques contre les institutions politiques est aussi prise au s\u00e9rieux."], "alternativeTitle": ["Les dangers des cyberattaques guettent \u00e9galement l'Europe", "Les dangers des cyberattaques guettent \u00e9galement l'Europe / JDM_2016-10-31T06:40:00_vues-d-europe", "Les dangers des cyberattaques guettent \u00e9galement l'Europe / JDM_2016-10-31T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112349", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112349", "ece-8112332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex-pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller condamn\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route", "id": "sound-DA31F582-8024-43D9-B7EC-5604F5FF0145", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ex-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical Philipp M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour son accident de circulation de septembre 2015. Il \u00e9cope de 150 jours-amende avec sursis et d'une amende de 10'000 francs.\r\n\r\n* * L'ex-pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller condamn\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route 12h30 Philippe Muller\r\n10.000 francs et 150 jours-amendes avec sursis. L'ex pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour son accident de la circulation un mois avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de l'an dernier. En septembre 2015, le v\u00e9hicule conduit par Philipp M\u00fcller s'\u00e9tait d\u00e9port\u00e9 sur la gauche. Il avait percut\u00e9 une scoot\u00e9riste de 17 ans qui circulait normalement en sens inverse. Muriel Ballaman, Philippe M\u00fcller, pr\u00e9sident du PLR \u00e0 l'\u00e9poque des faits,  avait invoqu\u00e9 le black out. Qu'en est-il? \r\n  0'56''\r\n((Un assoupissement d\u00fb au syndrome de l'apn\u00e9e du sommeil. Ce sont les conclusion de l'enqu\u00eate du minist\u00e8re public argovien. D\u00e9cisives, les images de la cam\u00e9ra embarqu\u00e9e dans la voiture de Philipp M\u00fcller qui ont permis de contribuer grandement \u00e0 la compr\u00e9nension de l'accident. \r\nLe minist\u00e8re public argovien a donc d\u00e9clar\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident du PLR coupable de conduite en \u00e9tat d'incapacit\u00e9 ainsi que coups et blessures corporelles graves par n\u00e9gligence. Condamnation qui figure dans une ordonnance p\u00e9nale rendue publique ce matin. \r\nPour le minist\u00e8re public, le politicien aurait d\u00fb se rendre compte de sa fatigue... Des signaux d'alarme, il y en a eu: l'assistance de freinage de sa voiture et l'alerte de franchissement involontaire de la ligne se sont activ\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises. \r\nSuite \u00e0 cet accident, Philipp M\u00dcller avait suspendu sa campagne \u00e0 un mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Mais son r\u00e9sultat n'en avait pas souffert: en ballottage d\u00e9favorable \u00e0 l'issue du premier tour, il a cr\u00e9\u00e9 la surprise en emportant le si\u00e8ge du conseil des Etats au d\u00e9triment de candidats PDC et UDC. ))", "alternativeExcerpt": ["L'ex-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical Philipp M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour son accident de circulation de septembre 2015. Il \u00e9cope de 150 jours-amende avec sursis et d'une amende de 10'000 francs."], "alternativeTitle": ["L'ex-pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller condamn\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route / 12H30_2016-10-31T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7417728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La proposition choc de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds d\u00e9crypt\u00e9e", "id": "sound-991EC3BF-149C-41FC-B629-8AC07E73B227", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette d\u00e9cision bouscule un canton d\u00e9j\u00e0 en mal de coh\u00e9sion.\r\n\r\n* * Cette d\u00e9cision bouscule un canton d\u00e9j\u00e0 en mal de coh\u00e9sion.", "alternativeExcerpt": ["Cette d\u00e9cision bouscule un canton d\u00e9j\u00e0 en mal de coh\u00e9sion."], "alternativeTitle": ["La proposition choc de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds d\u00e9crypt\u00e9e / FOR_2016-10-31T18:02:00_developpement-2", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8131263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8112288"]}]}}