{"response": {"numFound": 31344, "start": 24700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Ma\u00eetre Gims", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17D84F02-6478-4A41-B1F9-C0759D06164B", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ma\u00eetre Gims", "Ma\u00eetre Gims / NMT_2016-03-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Ma\u00eetre Gims / NMT_2016-03-11T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525801", "ece-7525785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les villes romandes ne correspondent-elles plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens?", "id": "sound-1A91656A-0700-4A84-8140-163B5607CD08", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heiz , Patrick \r\nLes villes romandes sont d\u00e9limit\u00e9es par un territoire et des fronti\u00e8res communales, politiques ou administratives. Mais les citoyens, eux, sont de plus en plus mobiles. A quelques jours des seconds tours des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, Intercit\u00e9s se projette dans le futur pour \u00e9voquer les grands enjeux urbanistiques \u00e0 venir. Invit\u00e9: Patrick Heiz, architecte et co-fondateur du bureau \"Made In\" \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les villes romandes ne correspondent-elles plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens? (Intercit\u00e9s: les villes romandes ne correspondent plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens) Intercit\u00e9s du vendredi 11 mars: Pourquoi les villes romandes ne correspondent plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens.\r\nInvit\u00e9 seul! (Simon, il a un peu le trac, mets-le \u00e0 l'aise comme tu sais le faire)\r\nSLV Patrick Heiz (se dit Ha\u00efz), architecte et co-fondateur du bureau \"Made In\" \u00e0 Gen\u00e8ve. Direct studio Lausanne. Arrivera \u00e0 6h05 \u00e0 la Radio et appellera le 1515. Son portable:  ** 70\r\nLes villes romandes correspondent-elles encore \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de leurs habitants? Ces villes sont d\u00e9limit\u00e9es par un territoire, par des fronti\u00e8res communales, politiques ou administratives... Alors que les citoyens, eux, sont de plus en plus mobiles. \r\nA quelques jours des seconds tours des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, Intercit\u00e9s se projette dans le futur pour \u00e9voquer les grands enjeux urbanistiques \u00e0 venir.\r\nAvec nous, Patrick Heiz bonjour\u00a0! \r\nVous \u00eates architecte et co-fondateur du bureau \"Made-In\" \u00e0 Gen\u00e8ve. Et vous avez r\u00e9cemment r\u00e9dig\u00e9 une opinion libre dans le quotidien \u00ab\u00a0Le Temps\u00a0\u00bb. Un texte o\u00f9 vous prenez une posture plut\u00f4t provocante. Pour vous, la ville de Lausanne doit fusionner avec toutes les communes de son agglom\u00e9ration\u00a0! Une fusion qui permettrait de \"changer les perspectives\", dites-vous. \r\n-Mais pour changer quelles perspectives au juste\u00a0? \r\n(Ce qu'il dit: La Suisse romande et plus particuli\u00e8rement l'Arc l\u00e9manique manque d'un vrai projet d'envirgure, d'un projet ambitieux qui redynamise la r\u00e9gion et donne envie aux citoyens de se projeter dans l'avenir. L'id\u00e9e de fusionner les communes lausannoises et de cr\u00e9er un vrai p\u00f4le urbanistique est, pour lui, une mani\u00e8re de mettre sur la table un vrai d\u00e9bat urbanistique et architectural:  dans quelle urbanit\u00e9 veut-on vivre? Est-ce que cela correspond \u00e0 notre mode de vie etc. Or, pour lui, aujourd'hui les politiciens manquent de vision d'avenir. Il le regrette.)\r\n-Les fronti\u00e8res territoriales des villes et des communes romandes ne correspondent-elles donc plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens\u00a0?\r\n(Ce qu'il dit: Non, les fronti\u00e8res communales, politiques et mentales de villles comme Lausanne, ou Gen\u00e8ve ne correspondent plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des habitants. Lausanne ainsi a d\u00e9bord\u00e9 au-del\u00e0 de ses fronti\u00e8res politiques actuelles. On le voit d\u00e9j\u00e0 avec Le r\u00e9seau des transports publics en place ne s'arr\u00eate pas aux limites municipales, il dessert l'espace de vie de tous les Lausannois. Pour lui, Lausanne doit s'appuyer sur les grands projets infrastructurels d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s (m3, extensions des gares, autoroutes p\u00e9riph\u00e9riques) comme moteurs d'une identit\u00e9 en mutation.Les communes avoisinantes deviennent de nouveaux quartiers. L'agglom\u00e9ration n'est plus per\u00e7ue comme un noyau central avec ses satellites mais comme un ensemble compos\u00e9 de plusieurs parties.)\r\n-Vous parlez de Lausanne, mais ce constat est-il valable pour d'autres villes, comme Gen\u00e8ve\u00a0par exemple?\r\n(Ce qu'il dit: Oui! Gen\u00e8ve a le m\u00eame probl\u00e8me avec ses communes et ses nombreuses entraves administratives. Il prend l'exemple de la votation sur le mus\u00e9e d'art et d'histoire, rejet\u00e9 par la population, et dit qu'il ne comprend pas pourquoi ce sont les citoyens de la ville de Gen\u00e8ve et pas du canton, voire m\u00eame de la Suisse qui s'expriment sur des projets culturels et architecturaux d'envergure nationale. Pour lui y a un esprit de clocher)\r\n-Un mod\u00e8le \u00e0 suivre, pour vous, c'est la ville de Los Angeles, aux Etats-Unis...  \r\n(Ce qu'il dit: Lausanne peut prendre Los Angeles comme exemple. Cette ville a su int\u00e9grer diff\u00e9rents villages politiques pour concr\u00e9tiser une id\u00e9e commune du vivre-ensemble, sans que personne ne renonce aux sp\u00e9cificit\u00e9s de son quartier. Et o\u00f9 chacun a su profiter de ses diff\u00e9rences pour d\u00e9finir une identit\u00e9 propre. )\r\n-Los Angeles est un mod\u00e8le de densification horizontale. Or, actuellement, en Suisse, on parle surtout, voire exclusivement, de densification verticale. Fait-on une erreur? \r\n(Ce qu'il dit: je n'ai rien contre les tours, mais je d\u00e9plore que ce soit le seul mod\u00e8le dont on parle actuellement. C'est un manque de vision architecturale. Et en Suisse romande on aurait justement de la plac de construire horizontalement)\r\n-En Suisse romande, lorsqu'on parvient \u00e0 construire une tour, tout le monde parle d'exploit, car il faut surmonter des montagnes de recours. N'est-ce pas l\u00e0 tout de m\u00eame le signe que notre \u00e9poque manque de grands projets visionnaires ou de personalit\u00e9 qui savent porter de tels projets?\r\n(Ce qu'il dit: Oui, c'est un probl\u00e8me, les politiques manquent de courage et n'osent pas ou plus. Il pense que c'est une grosse erreur, car une r\u00e9gion a besoin de se d\u00e9velopper et les citoyens doivent avoir des projets enthousiasmants.)\r\n-D'o\u00f9 vient selon vous ce manque de vision d'avenir des politiciens ou le fait qu'ils prennent si peu de risques? \r\n(Ce qu'il dit: les politiques sont f\u00e9briles. Et ont peur pour leur r\u00e9\u00e9lection. La Suisse aussi est un pays qui bouge peu, car il ne connait pas la crise. Les crises poussent les pays \u00e0 se remettre en question: la Suisse, elle n'y est pas vraiment confronter. Elle devrait se remettre en question toute seule, m\u00eame par temps positifs.)\r\n-Il y a la frilosit\u00e9 des politiciens, mais souvent aussi les citoyens qui craignent le changement ou une perte d'identit\u00e9. Ils sont certes mobile au quotidien, mais n'aiment pas qu'on touche \u00e0 ce qu'ils connaissent, \u00e0 leur identit\u00e9 justement...\r\n-N'y a-t-il pas plus g\u00e9n\u00e9ralement aussi en Suisse romande une certaine faiblesse du discours public sur la question de la ville\u00a0? On ne d\u00e9bat quasiment pas de l'avenir des p\u00f4les urbains... \r\n(CE qu'il dit. Non, d\u00e9bat presque tabou. Alors qu'on devrait le faire maintenant. Au lieu d'\u00eatre oblig\u00e9s de le faire dans 20 ans pour des raisons de crises \u00e9conomiques ou d\u00e9mographiques)\r\n-C'est diff\u00e9rent \u00e0 Zurich ou \u00e0 B\u00e2le\u00a0? Y a-t-il davantage de d\u00e9bats sur l'\u00e9volution de la cit\u00e9\u00a0? \r\n(Oui, autre mentalit\u00e9, autre dynamisme)\r\n-Mais \u00e0 Zurich les grands projets urbanistiques sont aussi rest\u00e9s bloqu\u00e9s des ann\u00e9es dans les conflits politiques politiques. Qu'est-ce qui a d\u00e9bloqu\u00e9 la situation? Une personnalit\u00e9 politique particuli\u00e8re? \r\n(Ce qu'il dit: oui, en effet, un personnalit\u00e9 qui a marqu\u00e9 la Suisse: Elmar LEdergerber, maire de Zurich, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ursula Koch. C'est pour lui la preuve qu'un homme (ou une femme) peuvent faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s. Il appelle donc les hommes/femmes politiques \u00e0 se l\u00e2cher et \u00e0 faire r\u00eaver les citoyens.)\r\n-Patrick Heiz, vous nous parlez de projets visionnaires, de gandes oeuvres architecturales, de changements de mentalit\u00e9s, de Los Angeles...  vous n'\u00eates pas un peu utopiste? \r\n(Je te mets cette question, parce que j'aimais bien sa r\u00e9posne: 'il dit que c'est tout simplement son r\u00f4le d'architecte)\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les villes romandes sont d\u00e9limit\u00e9es par un territoire, par des fronti\u00e8res communales, politiques ou administratives, alors que les citoyens, eux, sont de plus en plus mobiles. A quelques jours des seconds tours des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, Intercit\u00e9s se projette dans le futur pour \u00e9voquer les grands enjeux urbanistiques \u00e0 venir. Invit\u00e9: Patrick Heiz, architecte et co-fondateur du bureau \"Made In\" \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les villes romandes sont d\u00e9limit\u00e9es par un territoire et des fronti\u00e8res communales, politiques ou administratives. Mais les citoyens, eux, sont de plus en plus mobiles. A quelques jours des seconds tours des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, Intercit\u00e9s se projette dans le futur pour \u00e9voquer les grands enjeux urbanistiques \u00e0 venir. Invit\u00e9: Patrick Heiz, architecte et co-fondateur du bureau \"Made In\" \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les villes romandes sont d\u00e9limit\u00e9es par un territoire et des fronti\u00e8res communales, politiques ou administratives. Mais les citoyens, eux, sont de plus en plus mobiles. A quelques jours des seconds tours des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, Intercit\u00e9s se projette dans le futur pour \u00e9voquer les grands enjeux urbanistiques \u00e0 venir. Invit\u00e9: Patrick Heiz, architecte et co-fondateur du bureau \"Made In\" \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les villes romandes ne correspondent-elles plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens?", "Les villes romandes ne correspondent-elles plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens? / JDM_2016-03-11T06:18:00_intercites", "Les villes romandes ne correspondent-elles plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des citoyens? / JDM_2016-03-11T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544232", "ece-7544213"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "\u00c0 la droite du Christ (5/5) : Un combat de soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B55DB53-C28E-48DA-BE6A-179E56FD8E51", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "catholicisme", "extr\u00eame droite", "religion et croyances"], "excerpt": "Ils sont peu nombreux mais ils ne sont pas sans influence. Les catholiques traditionnels soutiennent notamment les id\u00e9es de partis politiques de droite voire d'extr\u00eame-droite. Avec Olivier Landron, professeur d'histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf, et Luc Chatel, journaliste et auteur du livre \"Civitas et Les nouveaux fous de Dieu\" paru aux Editions TempsPr\u00e9sent.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 11.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (5/5) / AVE_2016-03-11T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 11.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (5/5) / AVE_2016-03-11T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Un combat de soci\u00e9t\u00e9.\nIls sont peu nombreux mais ils ne sont pas sans influence. Les catholiques traditionnels soutiennent notamment les id\u00e9es de partis politiques de droite voire d\u2019extr\u00eame-droite.\nAvec Olivier Landron, professeur d'histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf, et Luc Chatel, journaliste et auteur du livre \"Civitas & Les nouveaux fous de Dieu\" paru aux Editions TempsPr\u00e9sent.", "Un combat de soci\u00e9t\u00e9.\nIls sont peu nombreux mais ils ne sont pas sans influence. Les catholiques traditionnels soutiennent notamment les id\u00e9es de partis politiques de droite voire d\u2019extr\u00eame-droite.\nAvec Olivier Landron, professeur d'histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf, et Luc Chatel, journaliste et auteur du livre \"Civitas & Les nouveaux fous de Dieu\" paru aux Editions TempsPr\u00e9sent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur de \"A la droite du Christ\" (Ed. du Cerf)", "name": "Landron, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Civitas &amp; les nouveaux fous de Dieu\" (Ed. TempsPr\u00e9sent)", "name": "Chatel, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525688", "ece-7525687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Taoufik Jelassi, universitaire et homme politique tunisien", "id": "sound-20C00B13-10CC-4A0F-A5B1-1CB146E57FCD", "durationSec": 1405, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;; DIR ST LS;JELASSI, Tawfik\r\nC'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e lundi dans les rues de Ben Gardane en Tunisie, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye. Les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetres de cette cit\u00e9 pendant quelques heures avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisiennes reprennent le contr\u00f4le de la situation. Les combats ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie.  Homme politique tunisien, Taoufik Jelassi est professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne.\r\n\r\n* * Taoufik Jelassi, universitaire et homme politique tunisien (TAWFIK JELASSI - TUNISIE) 11.3  INVITE MATINALE -TAWFIK JELASSI\r\nTawfik Jelassi, ancien ministre tunisien de l'enseignement sup\u00e9rieur, de la recherche scientifique et des technologies de l'information, professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne - son portable le ** 50  - en direct du studio de Lausanne.\r\nHeure \r\nLa Tunise s'est r\u00e9invit\u00e9e, bien malgr\u00e9 elle, sur le devant de la sc\u00e8ne en d\u00e9but de semaine. Ce lundi c'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e dans les rues de Ben Gardane, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye, au sud-est de la Tunisie. L'espace de quelques longues heures, les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetre de cette cit\u00e9 avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisienne ne reprennent le contr\u00f4le de la situation. Des combats qui ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie. Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin un ancien ministre tunisien,Taoufik Jelassi, ancien ministre de l'ensiegnement sup\u00e9rieur de la recherche scientifique et des technologies de l'information jusqu'en f\u00e9vrier dernier, aujourd'hui professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne..\r\nBen Guardane\r\n-Ce qui s'est pass\u00e9 ce lundi \u00e0 Ben Gardane est v\u00e9ritablement sans pr\u00e9c\u00e9dent.  Jamais depuis que la Tunisie est frapp\u00e9e par le terrorisme, une ville n'avait \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de telles sc\u00e8nes de guerre. Les troupes du groupe de l'Etat islamique venues de la Libye voisine, ont avant d'\u00eatre ma\u00eetris\u00e9es pris v\u00e9ritablement le contr\u00f4le de la cit\u00e9... Pour le moins inqui\u00e9tant...\r\n-Pour vous c'\u00e9tait davantage qu'un assaut \u00e9clair, une claire tentative de contr\u00f4le d'une partie du territoire tunisien...\r\nLa Tunisie n'a plus le contr\u00f4le de sa s\u00e9curit\u00e9?\r\n-Un raid qui voit un commando d'une soixantaine d'hommes \u00ab tenir \u00bb le centre-ville, aller assassiner \u00e0 domicile deux responsables de la s\u00e9curit\u00e9 locale et, avant d'\u00eatre d\u00e9fait, affronter l'arm\u00e9e des heures durant ! Surr\u00e9aliste. Est-ce \u00e0 dire que la Tunisie n'a plus le contr\u00f4le v\u00e9ritable de sa s\u00e9curit\u00e9?\r\n-C'est notamment que la fronti\u00e8re avec la Libye est totalement poreuse... ce ne sont  pas les foss\u00e9s d'eau sal\u00e9e flanqu\u00e9s de remblais de sable qui arr\u00eateront les forces terroristes...\r\nQu'attendre de la communaut\u00e9 internationale?\r\n-La Tunisie peut faire face toute seule ou doit-elle demander de l'aide?\r\nDes tunisiens en Libye\r\n-Des troupes du groupe Etat islamique dont font partie bon nombre de tunisiens.... et notamment des tr\u00e8s jeunes... une complicit\u00e9 tunisienne qui a grandement  facilit\u00e9 la derni\u00e8re op\u00e9ration en date.\r\n-Mais s'il y a autant de combattants tunisiens de retour de Syrie, en Libye, n'est-ce pas aussi parce que les r\u00e9seaux terroristes ont pu, des mois durant,  enroler des forces vives en toute impunit\u00e9 en territoire tunisien...\r\n-A qui la faute de ce laxisme?\r\nLe mirage tunisien\r\n-La port\u00e9e du discours du djihad est une chose... mais si de nombreux jeunes Tunisiens sont partis se former au Djiahd en Libye, n'est-ce pas aussi que Tunis n'a pa su r\u00e9pondre \u00e0 leurs attentes ?  \r\n-Le ch\u00f4mage des jeunes y est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9...\r\n-N'est-ce pas une remise en cause du mod\u00e8le tunisien consid\u00e9r\u00e9 comme l'exception, en somme le miracle au coeur d'un monde arabo-musulman agit\u00e9 de convulsions permanentes..\r\n-La Tunisie et ses femmes omnipr\u00e9sentes, la Tunisie et son printemps d\u00e9mocratique r\u00e9silient, la Tunisie et son islam mod\u00e9r\u00e9...   que du vent que tout cela...\r\nNobel\r\n-Ou bien une vision essentiellement occidentale.. un Occident qui pour s'en persuader \u00e0 accorder le Nobel de la Paix \u00e0 une plate-forme d'organisation  de la soci\u00e9t\u00e9 civile en octobre dernier.. (Octobre 2015, Le comit\u00e9 a d\u00e9cern\u00e9 le prix Nobel de la paix au Quartette tunisien pour le dialogue national pour son travail sur la d\u00e9mocratie en Tunisie. Il est ainsi r\u00e9compens\u00e9 pour \"sa contribution d\u00e9cisive \u00e0 la construction d'une d\u00e9mocratie pluraliste\" dans ce pays dans le cadre de la R\u00e9volution du jasmin en 2011)\r\nAmnesty\r\n-La Tunisie postr\u00e9volutionnnaire est en r\u00e9alit\u00e9 riche de tensions : conflits sociaux, d\u00e9s\u00e9quilibres r\u00e9gionaux nord-sud, tentation de retour \u00e0 l'ancien ordre policier, libert\u00e9s publiques sous pressions, permanence de la torture.\r\n-Lors d'une mission en Tunisie en d\u00e9cembre 2015, des repr\u00e9sentants d'Amnesty International ont recens\u00e9 plusieurs d\u00e9c\u00e8s en garde \u00e0 vue, ainsi que des all\u00e9gations de torture durant des interrogatoires de police.\r\n-Risque de retour au statu quo ante?\r\nLutte contre le terrorisme qui va trop loin?\r\n-Une nouvelle loi de lutte contre le terrorisme adopt\u00e9e par le Parlement en juillet 2015 donne une d\u00e9finition trop large du terrorisme. Elle donne aux forces de s\u00e9curit\u00e9 des pouvoirs de surveillance tr\u00e8s \u00e9tendus, et a prolong\u00e9 la p\u00e9riode durant laquelle les forces de s\u00e9curit\u00e9 peuvent maintenir des suspects en d\u00e9tention au secret, la faisant passer de six \u00e0 15 jours, ce qui augmente consid\u00e9rablement le risque de torture.", "alternativeExcerpt": ["C'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e lundi dans les rues de Ben Gardane en Tunisie, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye. Les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetres de cette cit\u00e9 pendant quelques heures avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisiennes reprennent le contr\u00f4le de la situation. Les combats ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie.  Homme politique tunisien, Taoufik Jelassi est professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne.", "C'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e lundi dans les rues de Ben Gardane en Tunisie, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye. Les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetres de cette cit\u00e9 pendant quelques heures avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisiennes reprennent le contr\u00f4le de la situation. Les combats ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie.  Homme politique tunisien, Taoufik Jelassi est professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne.", "C'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e lundi dans les rues de Ben Gardane en Tunisie, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye. Les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetres de cette cit\u00e9 pendant quelques heures avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisiennes reprennent le contr\u00f4le de la situation. Les combats ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie.  Homme politique tunisien, Taoufik Jelassi est professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne.", "C'est une v\u00e9ritable bataille qui s'est jou\u00e9e lundi dans les rues de Ben Gardane en Tunisie, une ville de 60'000 habitants \u00e0 25 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la Libye. Les forces du groupe Etat islamique se sont rendues ma\u00eetres de cette cit\u00e9 pendant quelques heures avant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 tunisiennes reprennent le contr\u00f4le de la situation. Les combats ont montr\u00e9 le degr\u00e9 d'enracinement de Daech aux portes de la Tunisie.  Homme politique tunisien, Taoufik Jelassi est professeur de strat\u00e9gie et de management de la technologie \u00e0 l'IMD de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Taoufik Jelassi, universitaire et homme politique tunisien", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Taoufik Jelassi", "Taoufik Jelassi, universitaire et homme politique tunisien / JDM_2016-03-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Taoufik Jelassi, universitaire et homme politique tunisien / JDM_2016-03-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7544233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544233", "ece-7544215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc", "id": "sound-28D42CD3-4972-4CFF-9B32-D3650FFAD43E", "durationSec": 228, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Smoke gets in your eyes\", Thelonious Monk \"Nuages\", Django Reinhardt \"Suite pour Luth en do mineur mouvement 4\" de J-S Bach, Julian Bream\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc (MP3 THOMAS DUTRONC EP5) MP3 THOMAS DUTRONC\r\nIl grandit au sein d'une famille d'artistes, dans une grande maison avec jardin situ\u00e9e au cour de Paris. Serge Gainsbourg lui offre sa premi\u00e8re chaine st\u00e9r\u00e9o. A l'adolescence il d\u00e9couvre avec passion la guitare et fait de la musique son m\u00e9tier : Thomas Dutronc est notre invit\u00e9 cette semaine. \r\nEternel jusqu'\u00e0 demain est son dernier album. \r\nEt quand il se replonge dans son enfance, ses parents sont l\u00e0, tout pr\u00e8s.\r\n  05'45'' (Fin de parole 03'27'')\r\n((VENDREDI en cours\r\nThelonious Monk : Smoke gets in your eyes\r\nDjango Reinhardt : Nuages\r\nSuites de Bach \u00e0 la guitare par Julian Bream\r\nBONUS\r\nDaft Punk\r\nJimi Hendrix: Johnny B good \r\nTHOMAS DUTRONC POUR LE WEB\r\nIl doit \u00e0 Serge Gainsbourg sa premi\u00e8re chaine st\u00e9r\u00e9o.\r\nMadonna et Kylie Minogue \u00e9veillent ses premiers \u00e9mois.\r\nIl se d\u00e9hanche comme un fou sur les compil' des ann\u00e9es disco.\r\nGeorges Brassens le r\u00e9veille de sa torpeur d'adolescent d\u00e9conneur.\r\nDjango Reinhardt et sa virtuosit\u00e9 de guitariste ne cesse de l'\u00e9pater depuis qu'il l'a d\u00e9couvert.\r\nAujourd'hui, Thomas Dutronc passe son temps \u00e0 jouer de son instrument pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. \r\nQue ce soit \u00e0 Paris ou en Corse, qu'il adore. La Corse, un lieu de vill\u00e9giature depuis l'enfance. Le souvenir des ch\u00eanes verts, des bougainvill\u00e9es et de l'odeur d\u00e9licieuse des eucalyptus.\r\nSur la pochette de son dernier album, sur fond de palmeraie, il pose avec sa gueule d'ange, une brindille nonchalante entre les l\u00e8vres. Le rire et une certaine nervosit\u00e9 un peu adolescente sont toujours pr\u00e9sents chez lui. D'ailleurs, Thomas Dutronc \u00e9prouve un r\u00e9el plaisir \u00e0 raconter les anecdotes de sa vie d'artiste jusqu'ici bien v\u00e9cue.", "alternativeExcerpt": ["\"Smoke gets in your eyes\", Thelonious Monk \"Nuages\", Django Reinhardt \"Suite pour Luth en do mineur mouvement 4\" de J-S Bach, Julian Bream", "\"Smoke gets in your eyes\", Thelonious Monk \"Nuages\", Django Reinhardt \"Suite pour Luth en do mineur mouvement 4\" de J-S Bach, Julian Bream", "\"Smoke gets in your eyes\", Thelonious Monk \"Nuages\", Django Reinhardt \"Suite pour Luth en do mineur mouvement 4\" de J-S Bach, Julian Bream"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc / JDM_2016-03-11T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thomas Dutronc / JDM_2016-03-11T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544229", "ece-7544210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Claude D., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, jeune fille de 19 ans qui avait \u00e9t\u00e9 brutalement assassin\u00e9e en mai 2013. Le Minist\u00e8re public vaudois requiert l'internement ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09DD2770-4ED8-4C91-8064-C78D6DC3B3A9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Renens", "Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottier, Eric"], "thematicThemes": ["violence", "internement \u00e0 vie", "homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "La prison \u00e0 vie assorti de l'internement \u00e0 vie. Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral requiert la peine maximale \u00e0 l'encontre de Claude D. La matin\u00e9e a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e aux plaidoyers du minist\u00e8re public et de l'avocat de la famille de Marie. Le minist\u00e8re public consid\u00e8re les deux expertises mandat\u00e9es comme identique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 11.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F983DC73-EE17-4EB7-8124-0524E0180904", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-03-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-03-11T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525816", "ece-7525807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Claude-Alain Voiblet a \u00e9t\u00e9 exclu de l'UDC Vaudoise", "id": "sound-FEEEE553-44E3-4A7D-8A2B-BC8C7685085D", "durationSec": 357, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grangier, K\r\nClaude-Alain Voiblet et  son coll\u00e8gue Pierre Oberson, pr\u00e9sident de l'UDC du district de Lausanne, ont \u00e9t\u00e9 exclus de la section vaudoise de l'UDC pour avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti lors de la campagne pour les f\u00e9d\u00e9rales d'octobre dernier. Interview de Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise.\r\n\r\n* * Claude-Alain Voiblet a \u00e9t\u00e9 exclu de l'UDC Vaudoise 12h30 Voiblet\r\nL'UDC vaudoise dans la tourmente : Claude-Alain Voiblet a \u00e9t\u00e9 exclu hier soir de la section. Par 14 voix, contre 2, le Comit\u00e9 central de la formation a tranch\u00e9: son ancien pr\u00e9sident a vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti lors de la campagne pour les F\u00e9d\u00e9rales. Sort identique, et pour les m\u00eames raisons contre Pierre Oberson, pr\u00e9sident de l'UDC du district de Lausanne. Pour Claude-Alain Voiblet, figure marquante de l'UDC vaudoise et romande, les revers s'accumulent...Roger Guignard. \r\nEtonnant paradoxe : Claude-Alain Voiblet, c'est l'homme qui a v\u00e9ritablement fait grandir le parti dans le canton, et qui a cr\u00e9\u00e9 de nombreuses sections en Suisse romande. Il est d'ailleurs, formellement, toujours coordinateur romand de l'UDC. Mais la poursuite de son activit\u00e9, on vient de l'apprendre, sera soumise \u00e0 examen par l'UDC suisse..En tous cas, le voil\u00e0 coup sur coup bient\u00f4t d\u00e9mis de ses fonctions de vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, apr\u00e8s son \u00e9chec au Conseil national et maintenant son exclusion du parti. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil et conseiller communal de la ville de Lausanne, le voil\u00e0 quasiment sans appartenance... \r\n***Comment expliquer cette sorte de d\u00e9ch\u00e9ance ?\r\nD'abord, tr\u00e8s factuellement, l'homme a commis aux yeux des siens, un acte illicite : en septembre dernier, il a recouvert certains placards des candidats UDC au Conseil des Etats - une certaine Fabienne Despot , autre affaire retentissante et Micha\u00ebl Buffat- pour les remplacer par son portrait. Plus fondamentalement, ce Jurassien bernois arriv\u00e9 en terre vaudoise en 2004 a pris beaucoup de place, son omnipr\u00e9sence a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 jalousie puis lutte de clans. Plainte contre sa mauvaise gestion, d\u00e9missions en cascade...en 2013 d\u00e9j\u00e0, on disait l'UDC vaudoise en crise. Et en 2014, une m\u00e9diation entre pro et anti Voiblet avait eu lieu, assur\u00e9e par le conseiller national neuch\u00e2telois Raymond Clottu. \r\n***L'UDC vaudoise cr\u00e8ve donc l'abc\u00e8s, avec un sacr\u00e9 d\u00e9g\u00e2t d'image ? \r\nUne nouvelle affaire de personnes en son sein...et des actes qui laisse songeur : Fabienne Despot qui enregistre un coll\u00e8gue \u00e0 son insu, Pierre-Alain Voiblet qui recouvre des placards de coll\u00e8gues de son parti pour les remplacer par son portrait. Terrible d\u00e9g\u00e2t d'image, c'est s\u00fbr, et pour l'int\u00e9ress\u00e9, quasiment la fin de sa carri\u00e8re politique !\r\n Pour \u00e9voquer cette exclusion Kevin Grangier, nous a rejoint bonjour...  Vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise. \r\n***Mettre \u00e0 la porte celui \u00e0 qui on doit la croissance et le d\u00e9veloppement du parti, la d\u00e9cision est  lourde. Impossible de faire autrement dans le cas pr\u00e9sent ?\r\n*** Il a commis un acte illicite, c'est entendu. Mais Claude-Alain Voiblet divise...est-ce qu'il n'est pas victime d'un r\u00e8glement de comptes aussi ?\r\n***On \u00e9voquait un d\u00e9g\u00e2t d'image on va vous entendre l\u00e0-dessus.... L'UDC Vaud n'en finit pas de se d\u00e9chirer...elle a pourtant un conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui sort de ses rangs. n'\u00eates-vous pas dans une situation quelque peu curieuse... et qui nuit peut-\u00eatre \u00e0 l'image de votre parti ?\r\n**** Aux \u00e9lections d'octobre, il est arriv\u00e9 premier des viennent-ensuite pour le National. Il le reste, ou vous allez faire appel au second...Pierre-Yves Rappaz ? \r\n****Franchement, Claude-Alain Voiblet peut-il rester coordinateur romand apr\u00e8s cette exclusion ? \r\n***Politiquement, estce que sa carri\u00e8re est termin\u00e9e selon vous ? \r\nMerci Kevin Grangier secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise, et sachez que Forum \u00e0 18h reviendra sur cette affaire...", "alternativeExcerpt": ["Claude-Alain Voiblet et  son coll\u00e8gue Pierre Oberson, pr\u00e9sident de l'UDC du district de Lausanne, ont \u00e9t\u00e9 exclus de la section vaudoise de l'UDC pour avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti lors de la campagne pour les f\u00e9d\u00e9rales d'octobre dernier. Interview de Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise."], "alternativeTitle": ["Claude-Alain Voiblet a \u00e9t\u00e9 exclu de l'UDC Vaudoise / 12H30_2016-03-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ludivine Ribeiro, journaliste, \u00e9crivaine genevoise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier roman \"Le M\u00eame ciel\" (Ed. JC Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9296DBE-08CE-460B-969C-0645157268EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribeiro, Ludivine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.03.2016", "Ludivine Ribeiro, de la presse au roman / ENSD_2016-03-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 11.03.2016", "Ludivine Ribeiro, de la presse au roman / ENSD_2016-03-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Ludivine Ribeiro vit \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 journaliste, r\u00e9dactrice en chef de plusieurs magazines dont \"Edelweiss\", elle s'est souvenue de son r\u00eave d'enfant et vient de publier son premier roman \"Le m\u00eame ciel\" publi\u00e9 chez JC Latt\u00e8s. \n\nIl y a la chaleur, la pin\u00e8de, la mer. Des jardins moites et des papillons noirs. Et englu\u00e9s dans cette chaleur, six personnages vivant le m\u00eame \u00e9t\u00e9...", "Ludivine Ribeiro vit \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 journaliste, r\u00e9dactrice en chef de plusieurs magazines dont \"Edelweiss\", elle s'est souvenue de son r\u00eave d'enfant et vient de publier son premier roman \"Le m\u00eame ciel\" publi\u00e9 chez JC Latt\u00e8s. \n\nIl y a la chaleur, la pin\u00e8de, la mer. Des jardins moites et des papillons noirs. Et englu\u00e9s dans cette chaleur, six personnages vivant le m\u00eame \u00e9t\u00e9..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancienne r\u00e9dactrice en chef d'Edelweiss et romanci\u00e8re", "name": "Ribeiro, Ludivine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526058", "ece-7526057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-487777B8-A915-4A3B-A6D1-AD47DEFCC409", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Jean-Patrick Capdevielle pr\u00e9sente son nouvel album \"Bienvenue au Paradis\", un CD de 11 chansons en version \"Digisleeve \u00e0 trois volets\" avec livret de 12 pages quadri. \r\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: consacr\u00e9e \u00e0 Aziza Ibrahim, chanteuse originaire du Sahara Occidental, \u00e0 propos du conflit qui oppose son peuple aux autorit\u00e9s marocaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:54:39-19:54:58 / * Au programme:\r\n- Jean-Patrick Capdevielle pr\u00e9sente son nouvel album \"Bienvenue au Paradis\", un CD de 11 chansons en version \"Digisleeve \u00e0 trois volets\" avec livret de 12 pages quadri. \r\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: consacr\u00e9e \u00e0 Aziza Ibrahim, chanteuse originaire du Sahara Occidental, \u00e0 propos du conflit qui oppose son peuple aux autorit\u00e9s marocaines.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 11.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-11T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Jean-Patrick Capdevielle pr\u00e9sente son nouvel album \"Bienvenue au Paradis\", un CD de 11 chansons en version \"Digisleeve \u00e0 trois volets\" avec livret de 12 pages quadri. \n\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: consacr\u00e9e \u00e0 Aziza Ibrahim, chanteuse originaire du Sahara Occidental, \u00e0 propos du conflit qui oppose son peuple aux autorit\u00e9s marocaines.", "Au programme:\n\n- Jean-Patrick Capdevielle pr\u00e9sente son nouvel album \"Bienvenue au Paradis\", un CD de 11 chansons en version \"Digisleeve \u00e0 trois volets\" avec livret de 12 pages quadri. \n\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: consacr\u00e9e \u00e0 Aziza Ibrahim, chanteuse originaire du Sahara Occidental, \u00e0 propos du conflit qui oppose son peuple aux autorit\u00e9s marocaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526131", "ece-7526130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-092D3384-48A3-4C13-A911-AD4C4EB98BCD", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.\r\n\r\n* * Ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es, Ingrid Excoffier, institutrice \u00e0 la retraite, a d\u00e9j\u00e0 mis en oeuvre de tr\u00e8s nombreuses choses avec son association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue afin de parrainer et soutenir le village de Clit situ\u00e9 au nord-est de la Roumanie. Un pays quasiment en faillite avec un gouvernement qui peine \u00e0 avoir le sens de la valeur de l'argent. Les caisses sont vides, les salaires diminuent constamment alors que simultan\u00e9ment les imp\u00f4ts, les taxes, ainsi que le prix des marchandises ne cessent d'augmenterMalgr\u00e9 l'entr\u00e9e de la Roumanie dans l'Union Europ\u00e9enne en 2007, la situation des villages reste tr\u00e8s pr\u00e9caire et la pr\u00e9sence de cette association est toujours aussi n\u00e9cessaire. Pour exemple, dans la r\u00e9gion de Clit, beaucoup de travailleurs touchent moins de 150 euros par mois. Mais m\u00eame si la mis\u00e8re est grande et les soucis quotidiens, les habitants savent tout de m\u00eame garder leurs traditions: ils pr\u00e9f\u00e8rent se priver toute l'ann\u00e9e afin de pouvoir c\u00e9l\u00e9brer dignement No\u00ebl ou des mariages. Cette association a donc pour objectif de d\u00e9velopper les \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de Clit et de St-Cergue.L'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue a la possibilit\u00e9 d'acheminer du mat\u00e9riel par camion prochainement, raison pour laquelle elle recherche les choses suivantes:Des PC portablesDes balan\u00e7oires et des petits carrousels pour l'ext\u00e9rieurDu mat\u00e9riel de sport (fanions, filet de volleyball, cordes \u00e0 sauter, ballons de football, de basket et de volleyball)Des tablettesDes puzzles de max 100 pi\u00e8ces pour l'\u00e9cole enfantineDu mat\u00e9riel de dessin et de peinture pour les enfants (crayons de couleur, aquarelle, gouache, etc)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 11.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526137", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526137", "ece-7526136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: internement \u00e0 vie, un choix d\u00e9chirant!", "id": "sound-DF2BF45E-0627-4D3A-B143-B6AA152C8F0F", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Il ne changera pas! Le sens moral ne peut pas s'acqu\u00e9rir avec le temps.\" Ces propos du psychiatre Philippe Vuille au sujet de Claude D. plongent les citoyens que nous sommes dans une sorte de d\u00e9chirement.\r\n\r\n* * Roger Guignard: internement \u00e0 vie, un choix d\u00e9chirant! (SIGNATURE - INTERNEMENT \u00c0 VIE) Internement \u00e0 vie : un choix d\u00e9chirant !, c'est le commentaire de Roger Guignard\r\n  01'36''\r\n((\u00ab Il ne changera pas ! Le sens moral ne peut pas s'acqu\u00e9rir avec le temps. \u00bb Ces propos du psychiatre Philippe Vuille au sujet de Claude D. plongent les citoyens que nous sommes dans une sorte de d\u00e9chirement. D'un c\u00f4t\u00e9, il y a ce terrible portrait du tueur r\u00e9cidiviste : psychopathe narcissique, manipulateur, cherchant \u00e0 dominer les femmes ;  un homme au sens moral atrophi\u00e9, qui nargue les juges et ne montre aucun remords. Devant la noirceur de ce tableau, notre raison tranche, ou croit trancher : l'internement \u00e0 vie, la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Quel autre destin pour cet individu \u00ab qui ne changera pas \u00bb ?  Et quel autre raisonnement, en 2004, a pu conduire les Suisses \u00e0 pl\u00e9bisciter cette sanction ultime \u00e0 plus de 56% ?\r\nMais impossible de s'en tirer \u00e0 si bon compte ! Au plus profond de notre conscience, des valeurs enfouies remontent \u00e0 la surface : Qui sommes-nous pour d\u00e9cr\u00e9ter \u00e0 jamais perdu un \u00eatre humain ? Que comprenons-nous de la vie de cet homme, hormis les horreurs commises ? L'histoire est pleine de grands criminels qui ont demand\u00e9 pardon, au seuil de la mort, ou avant. Le pardon, la possibilit\u00e9 d'un rachat, voil\u00e0 qui exhale \u00e0 plein nez le fumet de nos valeurs jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes. Gardent-elles un sens dans le proc\u00e8s qui nous occupe ? \r\nCertainement, et c'est bien l\u00e0 que la t\u00e2che du jury appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider reste d\u00e9chirante. Claude D., comme le sadique de Romont, restera probablement toute sa vie en prison. Internement \u00e0 vie de facto, sinon de droit. Et pour nous, \u00e0 d\u00e9faut de pardon, peut-\u00eatre le courage, mieux encore. la dignit\u00e9,  comme le p\u00e8re de Marie, de laisser entendre \u00e0 Claude D. qu'il n'aura pas notre haine !", "alternativeExcerpt": ["\"Il ne changera pas! Le sens moral ne peut pas s\u2019acqu\u00e9rir avec le temps.\" Ces propos du psychiatre Philippe Vuille au sujet de Claude D. plongent les citoyens que nous sommes dans une sorte de d\u00e9chirement.", "\"Il ne changera pas! Le sens moral ne peut pas s\u2019acqu\u00e9rir avec le temps.\" Ces propos du psychiatre Philippe Vuille au sujet de Claude D. plongent les citoyens que nous sommes dans une sorte de d\u00e9chirement.", "\"Il ne changera pas! Le sens moral ne peut pas s\u2019acqu\u00e9rir avec le temps.\" Ces propos du psychiatre Philippe Vuille au sujet de Claude D. plongent les citoyens que nous sommes dans une sorte de d\u00e9chirement."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: internement \u00e0 vie, un choix d\u00e9chirant!", "Roger Guignard: internement \u00e0 vie, un choix d\u00e9chirant! / JDM_2016-03-11T06:51:00_signature", "Roger Guignard: internement \u00e0 vie, un choix d\u00e9chirant! / JDM_2016-03-11T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544236", "ece-7544219"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Test: Microsoft Lumia 650", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50D9E238-779C-423F-9B94-76CFBB115DD8", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Clic\" passe le nouveau Lumia 650 de Microsoft sur le gril.\r\nUn smartphone d'entr\u00e9e de gamme pas cher qui offre n\u00e9anmoins quelques caract\u00e9ristiques int\u00e9ressantes.", "alternativeExcerpt": ["\"Clic\" passe le nouveau Lumia 650 de Microsoft sur le gril.\n\nUn smartphone d'entr\u00e9e de gamme pas cher qui offre n\u00e9anmoins quelques caract\u00e9ristiques int\u00e9ressantes.", "\"Clic\" passe le nouveau Lumia 650 de Microsoft sur le gril.\n\nUn smartphone d'entr\u00e9e de gamme pas cher qui offre n\u00e9anmoins quelques caract\u00e9ristiques int\u00e9ressantes.", "\"Clic\" passe le nouveau Lumia 650 de Microsoft sur le gril.\n\nUn smartphone d'entr\u00e9e de gamme pas cher qui offre n\u00e9anmoins quelques caract\u00e9ristiques int\u00e9ressantes."], "alternativeTitle": ["Test: Microsoft Lumia 650", "Test: Microsoft Lumia 650 / NMT_2016-03-11T08:35:00_clic", "Test: Microsoft Lumia 650 / NMT_2016-03-11T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525794", "ece-7525776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-56721120-0BD1-4428-80F2-70E2CBDD3E5F", "durationSec": 511, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ; Jean-Paul Janssens, professeur de pneumologie;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie;Frauke Petry, pr\u00e9sidente de l'AfD\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:39-08:01:00 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(24/UDC EXCLUSION VOIBLET ITV?) Claude-Alain Voiblet se retrouve sans parti au Grand conseil vaudois. La section l'a exclu hier soir. L'affaire des affiches vandalis\u00e9es lors de la campagne pour les f\u00e9d\u00e9rales n'a pas du tout pass\u00e9. Le vice-pr\u00e9sident du parti suisse, et pr\u00e9sident de l'UDC Lausanne a beau nier les faits, pour le comit\u00e9 central Claude-Alain Voiblet est coupable. Alors sous quelles couleurs va-t-il si\u00e9ger au parlement vaudois? George Pop a pos\u00e9 la question \u00e0 Jacques Nicolet, pr\u00e9sident de l'UDC Vaud\r\nClaude-Alain Voiblet a 30 jours pour faire recourt de cette d\u00e9cision. Pareil pour Pierre Auberson, pr\u00e9sident de l'UDC du district de Lausanne, \u00e9galement exclu hier soir par la section vaudoise.\r\n(26/FUKUSHIMA 5 ANS) Il y a 5 ans jour pour jour, le Japon vivait la pire catastrophe de son histoire. Au nord-est de l'archipel, un s\u00e9isme de force 9 sur l'\u00e9chelle de Richter se produit. S'en suit un tsunami g\u00e9ant et l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima. A 14h46 heure locale, une minute de silence a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans tout le pays pour les plus de 20 mille victimes de la catastrophe. Moment pr\u00e9cis o\u00f9 la terre a trembl\u00e9 il y a 5 ans.\r\nGeorge Baugartner\r\n(25/MIGRANTS TURBERCULOSE ITV.) Il faut contr\u00f4ler la sant\u00e9 des migrants pour \u00e9viter la transmission de maladies \u00e0 la population suisse. La demande vient de membres des partis bourgeois zurichois. \r\nIls aimeraient qu'un bilan de sant\u00e9 soit fait aux migrants avant de les envoyer dans des communes. Ils donnent comme exemple les migrants qui viennent d'Erythr\u00e9e ou du Pakistan, des pays o\u00f9 la tuberculose est tr\u00e8s r\u00e9pandue. Alors la population suisse court-elle un risque? Non r\u00e9pond le professeur de pneumologie Jean-Paul Janssens, il n'y a aucun danger\r\nDes propos recueillis par Katja Schaer\r\n(16/REUNION SUR CASQUES BLEUS, DENONCIATION PUBLIQUE) L'ONU se penche sur les scandales sexuels lors d'op\u00e9rations de maintien de la paix. C'est la premi\u00e8re fois depuis 11 ans que le conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies se r\u00e9uni pour \u00e9voquer le sujet. L'an dernier, 69 cas d'abus ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s, surtout en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et en Centrafrique. Ces cas il faut s\u00e9v\u00e9rement les punir, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-Moon l'a dit hier \u00e0 New-York. Marie Bourreau\r\n(D2/ ALLEMAGNE MONTEE AFD) En allemagne, dans les sondages, c'est la troisi\u00e8me force politique du pays: le petit parti populiste de droite AfD est en train de bouleverser le paysage politique allemand. Il devrait r\u00e9aliser de tr\u00e8s bons scores dimanche, lors de trois \u00e9lections r\u00e9gionales, en Saxe Anhalt, en Rh\u00e9nanie Palatina et dans le Bad W\u00fcrttemberg. Il pourrait emp\u00eacher le jeu des alliances traditionnelles, Blandine Milcent.\r\n(23/EV. CANDIDATURE SUISSE JO2026 PA) On saura ce soir si la Suisse se lance dans une candidature pour les Jeux olympiques d'hiver de 2026. Le parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit ce \u00e0 Ittigen. S'il donne son aval, on conna\u00eetra en 2017 la ville qui sera d\u00e9sign\u00e9e pour porter cette candidature devant le CIO, Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nSwiss Olympic va demander ce soir \u00e0 ses membres, de se prononcer sur deux sujets. Tout d'abord, les 34 membres dont le sport est olympique, diront s'ils acceptent les conditions cadre d\u00e9finies par un groupe de travail compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des sports d'hiver, des membres suisse du CIO, des milieux touristiques, \u00e9conomiques, politiques et environnementaux. \r\nEt puis l'ensemble des 85 membres diront si Swiss Olympic doit mettre \u00e0 disposition ou non les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration de la candidature. \r\nLe oui devrait logiquement l'emporter, les conditions cadres \u00e9tant r\u00e9alistes et contraignantes. Swiss Olympic veut que les Jeux concernent l'ensemble de la Suisse et que la candidature ait un r\u00e9el plus \u00e0 amener au CIO, afin de convaincre ses membres. \r\nPar contre, aucun candidat ne sera choisi ce soir. Swiss Olympic va travailler avec les responsables des projets... pour l'insant le Valais, les Grisons et un projet multi-ville...  pendant une ann\u00e9e avant de passer \u00e0 un nouveau vote pour d\u00e9signer une ville qui portera la candidature ou renoncer \u00e0 se pr\u00e9senter devant le CIO en 2019. \r\nA noter aussi que les candidats ont d\u00e9j\u00e0 des contacts et travaillent \u00e0 l'\u00e9laboration de leur projet avec les \u00e9quipes du CIO. C'est une des nouveaut\u00e9s de l'agenda 2020, cher au pr\u00e9sident du comit\u00e9 olympique... Thomas Bach.\r\n(Br\u00e8ve livre imprim\u00e9) Et cette premi\u00e8re europ\u00e9enne pour conclure.... demain \u00e0 Paris, une librairie du future va ouvrir ses portes\r\nUne librairie o\u00f9 les clients pourront imprimer le livre de leur choix directement sur place, en quelques minutes. Le livre fabriqu\u00e9 sur le moment sera vendu le m\u00eame prix que dans une librairie classique. Il s'agit, d'apr\u00e8s les Presses universitaires de France, de r\u00e9duire les co\u00fbts li\u00e9s au transport et au stockage. Un concept qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 aux Etats-Unis\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544241", "ece-7544223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un frein \u00e0 l'endettement \u00e9quivaut-il \u00e0 un frein \u00e0 la croissance?", "id": "sound-C7B692E7-8CB7-437F-8EB0-79070819AA9E", "durationSec": 498, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse se refuse \u00e0 doper sa croissance via sa politique budg\u00e9taire, car les d\u00e9ficits font grimper la dette. Selon l'\u00e9conomiste Charles Wyplosz dans une tribune du Temps, la Conf\u00e9d\u00e9ration ne soutient pas la croissance, mais elle la freine. L'interview de Charles Wyplosz et de Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC.\r\n\r\n* * Un frein \u00e0 l'endettement \u00e9quivaut-il \u00e0 un frein \u00e0 la croissance? 18h Frein \u00e0 l'endettement\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration ne soutient pas la croissance, mais elle la freine... c'est en substance ce que d\u00e9nonce l'\u00e9conomiste Charles Wyplosz dans une tribune au Journal le Temps...\r\nLa Suisse se refuse en effet \u00e0 doper sa croissance via sa politique budg\u00e9taire, car les d\u00e9ficits font grimper la dette.\r\nMais le principal fautif c'est le frein \u00e0 l'endettement.\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration qui se montre donc tr\u00e8s restrictive dans ses d\u00e9penses alors que la Suisse est dans une situation financi\u00e8re tr\u00e8s confortable.\r\nOn en d\u00e9bat avec Charles Wyplosz, bonsoir... et Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC...\r\n- une politique expansive, des d\u00e9penses publiques pour soutenir la croissance, la Conf\u00e9d\u00e9ration en a les moyens mais se refuse \u00e0 les utliser, mais peut-on vraiment lui reprocher de se montrer prudente en la mati\u00e8re?\r\n- La Suisse affiche encore une taux de croissance positif, pourquoi faire exploser les d\u00e9penses publiques alors que le pays n'est pas en r\u00e9cession?\r\n- la situation n'est pas catastrophique au point de d\u00e9t\u00e9riorer les finances publiques...\r\n- le frein \u00e0 l'endettement autorise certains d\u00e9ficits en p\u00e9riode de r\u00e9cession qui doivent \u00eatre compens\u00e9s par des surplus en p\u00e9riode de croissance... or comme la Suisse est en croissance lente, elle doit aussi diminuer ses d\u00e9penses... ce m\u00e9canisme est inop\u00e9rant en situation de faible croissance prolong\u00e9e comme c'est le cas en Suisse actuellement?\r\n- on voit bien les limites actuellement de la politique mon\u00e9taire... les taux n\u00e9gatifs ne permettent pas vraiment de relancer l'inflation, ils sont surtout l\u00e0 pour avoir un effet dissuasif sur le franc, le seul relais possible pour une croissance plus forte passe par une augmentation des d\u00e9penses publiques?\r\n- On peut faire \u00e0 la Suisse le m\u00eame reproche qu'on adresse \u00e0 l'Allemagne, on serre trop les cordons du budget. Mais les exemples de certains pays du sud qui ont creus\u00e9 les d\u00e9ficits ce n'est pas vraiment l'exemple \u00e0 suivre...\r\nJean-Pierre Grin:\r\n- croissance molle, et pourtant la Conf\u00e9d\u00e9ration maintient son programme d'\u00e9conomie budg\u00e9taire, est-ce qu'il ne faudrait pas un peu att\u00e9nuer la rigueur budg\u00e9taire pour aider l'\u00e9conomie suisse?\r\n- d'autant que d'augmenter les d\u00e9penses dans la formation, la sant\u00e9 ou les infrastructures, ce sont des investisssements utiles et pour lesquels le risque financier est limit\u00e9 compte tenu de la faiblesse des taux?\r\n- On voit bien que la politique mon\u00e9taire est impuisssante \u00e0 doper la croissance, est-ce qu'il ne faut pas miser davantage sur la politique budg\u00e9taire?\r\n- le frein \u00e0 l'endettement, m\u00e9canisme contre-productif en cette p\u00e9riode de croissance faible... il ne correspond plus \u00e0 cette situation prologn\u00e9e de corissance molle...\r\n- les exportateurs souffrent du franc fort, la politique mon\u00e9taire ne permet pas d'aller beaucoup plus loin, la demande int\u00e9rieure s'\u00e9puise, miser sur les investissements publics, finalement \u00e7a ne serait pas une bonne alternative, au moins pour une p\u00e9riode transitoire...", "alternativeExcerpt": ["La Suisse se refuse \u00e0 doper sa croissance via sa politique budg\u00e9taire, car les d\u00e9ficits font grimper la dette. Selon l\u2019\u00e9conomiste Charles Wyplosz dans une tribune du Temps, la Conf\u00e9d\u00e9ration ne soutient pas la croissance, mais elle la freine. L'interview de Charles Wyplosz et de Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC."], "alternativeTitle": ["Un frein \u00e0 l'endettement \u00e9quivaut-il \u00e0 un frein \u00e0 la croissance? / FOR_2016-03-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur, Economiste", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "CN UDC VD", "name": "Grin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544271"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Musique en Sc\u00e8ne de Lyon 2016", "id": "sound-FEC11510-91E9-462C-A41D-61BE02FB7AA3", "durationSec": 733, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRetour sur la Biennale de Musique en Sc\u00e8ne de Lyon qui se d\u00e9roule du 1er au 27 mars 2016 avec les rencontres respectives entre Yves Bron et le compositeur Daniele Ghisi puis avec l'accord\u00e9oniste Pascal Contet qui nous parle de son concert lumi\u00e8re \" L'Origine du monde \".", "alternativeExcerpt": ["Retour sur la Biennale de Musique en Sc\u00e8ne de Lyon qui se d\u00e9roule du 1er au 27 mars 2016 avec les rencontres respectives entre Yves Bron et le compositeur Daniele Ghisi, puis avec l\u2019accord\u00e9oniste Pascal Contet qui nous parle de son concert lumi\u00e8re \"L\u2019Origine du monde\"."], "alternativeTitle": ["Musique en Sc\u00e8ne de Lyon 2016 / MAG_2016-03-11T12:06:45_invite-2", "Magma du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525732", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reprise des pourparlers sur la Syrie lundi \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-D7423319-D7A5-4DBF-BE20-C347457DC5FF", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pourparlers sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve reprendront lundi. Le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura fixe d\u00e9j\u00e0 un cap: de nouvelles \u00e9lections dans 18 mois. Les diplomates russes et occidentaux discuteraient \u00e9galement d'une nouvelle structure politique pour le pays, une Syrie plus f\u00e9d\u00e9raliste, avec de large autonomie aux r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Reprise des pourparlers sur la Syrie lundi \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 Mistura \r\nReprises lundi des pourparlers sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve, le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura fixe d\u00e9j\u00e0 un cap. De nouvelles \u00e9lections dans 18 mois. Et les diplomates russes et occidentaux discuteraient \u00e9galement d'une nouvelle structure politique pour le pays: une Syrie plus f\u00e9d\u00e9raliste, avec de large autonomie aux r\u00e9gions. Reste maintenant \u00e0 convaincre l'opposition syrienne, Jordan Davis\r\n.\r\nJordan Davis de notre rubrique internationale", "alternativeExcerpt": ["Les pourparlers sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve reprendront lundi. Le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura fixe d\u00e9j\u00e0 un cap: de nouvelles \u00e9lections dans 18 mois. Les diplomates russes et occidentaux discuteraient \u00e9galement d'une nouvelle structure politique pour le pays, une Syrie plus f\u00e9d\u00e9raliste, avec de large autonomie aux r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Reprise des pourparlers sur la Syrie lundi \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-03-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Nicolas Boukhrief", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48A56638-5B98-4595-A873-C59CB09AB4EA", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et p\u00e9nitent Nicolas Boukhrief passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce?\r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et p\u00e9nitent Nicolas Boukhrief passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce?\n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Nicolas Boukhrief / VER_2016-03-11T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le dernier combat 1/5", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-089CDFB4-8D86-4034-BDE6-B045FAA288F7", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525841", "ece-7525835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Croquettes dans la nuit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1A2ED5B-2168-41FB-9078-C9D0E51A93D7", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un chat en apparence ordinaire se faufile chaque nuit hors de la maison pour tenter d'assouvir son envie de viande.\r\n\"Croquettes dans la nuit\", c'est une bd enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9e au crayon blanc sur fond noir, un trait contrast\u00e9 et tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant particuli\u00e8rement adapt\u00e9 au r\u00e9cit de ces f\u00e9lines aventures nocturnes.\r\nUn album qui verra peut-\u00eatre bient\u00f4t le jour gr\u00e2ce au financement participatif.", "alternativeExcerpt": ["Un chat en apparence ordinaire se faufile chaque nuit hors de la maison pour tenter d\u02b9assouvir son envie de viande.\n\"Croquettes dans la nuit\", c\u02b9est une bd enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9e au crayon blanc sur fond noir, un trait contrast\u00e9 et tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant particuli\u00e8rement adapt\u00e9 au r\u00e9cit de ces f\u00e9lines aventures nocturnes.\nUn album qui verra peut-\u00eatre bient\u00f4t le jour gr\u00e2ce au financement participatif.", "Un chat en apparence ordinaire se faufile chaque nuit hors de la maison pour tenter d\u02b9assouvir son envie de viande.\n\"Croquettes dans la nuit\", c\u02b9est une bd enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9e au crayon blanc sur fond noir, un trait contrast\u00e9 et tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant particuli\u00e8rement adapt\u00e9 au r\u00e9cit de ces f\u00e9lines aventures nocturnes.\nUn album qui verra peut-\u00eatre bient\u00f4t le jour gr\u00e2ce au financement participatif.", "Un chat en apparence ordinaire se faufile chaque nuit hors de la maison pour tenter d\u02b9assouvir son envie de viande.\n\"Croquettes dans la nuit\", c\u02b9est une bd enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9e au crayon blanc sur fond noir, un trait contrast\u00e9 et tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant particuli\u00e8rement adapt\u00e9 au r\u00e9cit de ces f\u00e9lines aventures nocturnes.\nUn album qui verra peut-\u00eatre bient\u00f4t le jour gr\u00e2ce au financement participatif."], "alternativeTitle": ["Croquettes dans la nuit", "Croquettes dans la nuit / NMT_2016-03-11T08:23:50_dans-la-peau-d-anne", "Croquettes dans la nuit / NMT_2016-03-11T08:23:50_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525793", "ece-7525775"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : 72e Biennale d'art contemporain - La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-205C6AD8-B74D-4409-B792-6BF983838B88", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tableaux, dessins, sculptures, photos, vid\u00e9os ou installations de 46 artistes: la Biennale de La Chaux-de-Fonds, qui se tient du 13 mars au 22 mai 2016, fait la part belle \u00e0 l'art contemporain.\r\nNe ratez pas le vernissage le 12 mars!", "alternativeExcerpt": ["Tableaux, dessins, sculptures, photos, vid\u00e9os ou installations de 46 artistes: la Biennale de La Chaux-de-Fonds, qui se tient du 13 mars au 22 mai 2016, fait la part belle \u00e0 l'art contemporain.\n\nNe ratez pas le vernissage le 12 mars!", "Tableaux, dessins, sculptures, photos, vid\u00e9os ou installations de 46 artistes: la Biennale de La Chaux-de-Fonds, qui se tient du 13 mars au 22 mai 2016, fait la part belle \u00e0 l'art contemporain.\n\nNe ratez pas le vernissage le 12 mars!", "Tableaux, dessins, sculptures, photos, vid\u00e9os ou installations de 46 artistes: la Biennale de La Chaux-de-Fonds, qui se tient du 13 mars au 22 mai 2016, fait la part belle \u00e0 l'art contemporain.\n\nNe ratez pas le vernissage le 12 mars!"], "alternativeTitle": ["72e Biennale d'art contemporain - La Chaux-de-Fonds", "72e Biennale d'art contemporain - La Chaux-de-Fonds / NMT_2016-03-11T08:16:53_go", "72e Biennale d'art contemporain - La Chaux-de-Fonds / NMT_2016-03-11T08:16:53_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525799", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525799", "ece-7525783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 m\u00e9tiers suisses les plus dangereux", "id": "sound-3646A420-F570-4CC2-BE11-1993F45660B9", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:31-16:29:56 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 11.03.2016", "Les 5 m\u00e9tiers suisses les plus dangereux / PEN_2016-03-11T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 11.03.2016", "Les 5 m\u00e9tiers suisses les plus dangereux / PEN_2016-03-11T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526134", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526134", "ece-7526133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Reitschule prend position suite aux violences du week-end dernier \u00e0 Berne", "id": "sound-78DCEE22-48FB-4D86-BAF6-19C42D1CE7EB", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le collectif de la Reitschule a pris position ce vendredi matin pour la premi\u00e8re fois depuis les violences du week-end dernier \u00e0 Berne. Onze policiers avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par des pierres et des p\u00e9tards lanc\u00e9s depuis le toit du centre autog\u00e9r\u00e9.\r\n\r\n* * La Reitschule prend position suite aux violences du week-end dernier \u00e0 Berne 12h30 Reitschule \r\nA Berne, le collectif de la Reitschule a pris position ce matin pour la premi\u00e8re fois depuis les violences du week-end dernier. 11 policiers avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par des pierres et des p\u00e9tards lanc\u00e9s depuis le toit du centre autog\u00e9r\u00e9. Alain Arnaud, vous \u00eates \u00e0 la Reitschule, est-ce que les responsables reconnaissent la gravit\u00e9 des faits qui leur sont reproch\u00e9s?", "alternativeExcerpt": ["Le collectif de la Reitschule a pris position ce vendredi matin pour la premi\u00e8re fois depuis les violences du week-end dernier \u00e0 Berne. Onze policiers avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par des pierres et des p\u00e9tards lanc\u00e9s depuis le toit du centre autog\u00e9r\u00e9."], "alternativeTitle": ["La Reitschule prend position suite aux violences du week-end dernier \u00e0 Berne / 12H30_2016-03-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544250"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le club \u00e9changiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF2F7EF1-58B9-4ED7-8561-11F57FAC8F6A", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le club \u00e9changiste", "le club \u00e9changiste / SUPER_2016-03-11T17:09:52_le-supplement-du-nourjal", "le club \u00e9changiste / SUPER_2016-03-11T17:09:52_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525812", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525812", "ece-7525804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-B1FAA67A-F2D6-428D-9DE9-13BA07A70AE8", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 11.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-11T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 11.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-11T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526094", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526094", "ece-7526093"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 11.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C8244AD-AA99-4C38-A931-0ACB0867EF2F", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-03-11T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-03-11T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525817", "ece-7525808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview du groupe The Coral ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09740ACC-7C4E-478A-A58D-65624D73EA44", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Coral"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Le groupe de rock anglais The Coral passe en interview \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Distance Inbetween\", paru le 04 mars dernier.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 11.03.2016", "The Coral en interview - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-11T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 11.03.2016", "The Coral en interview - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-11T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "The Coral", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525845", "ece-7525844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Constructions ill\u00e9gales en Valais: Bagnes d\u00e9nonc\u00e9e par manque de transparence", "id": "sound-2BE33809-B934-4389-8848-23472A24D13C", "durationSec": 379, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission cantonale de protection des donn\u00e9es et de la transparence a d\u00e9nonc\u00e9 la commune de Bagnes (VS) au Conseil d'Etat, fustigeant son manque de transparence. L'interview d'Eloi Rossier, pr\u00e9sident de la commune de Bagnes.\r\n\r\n* * Constructions ill\u00e9gales en Valais: Bagnes d\u00e9nonc\u00e9e par manque de transparence 18h Verbier\r\nL'affaire des constructions ill\u00e9gales de Verbier n'en finit pas de faire des vagues en Valais... A tel point qu'on parle d\u00e9sormais de tsunami politique.\r\nCe matin, la commission cantonale de protection des donn\u00e9es et de la transparence, via le pr\u00e9pos\u00e9 S\u00e9bastien Fanti, a d\u00e9nonc\u00e9 la commune de Bagnes au Conseil d'Etat, fustigeant son manque de transparence. Scandaleux r\u00e9torque la commune...\r\nMarie Giovanola on vous retrouve en direct de Sion, la hache de guerre est d\u00e9t\u00e9r\u00e9e?\r\nAu coeur du conflit: le rapport de deux experts ind\u00e9pendants mandat\u00e9s par la commune de Bagnes pour faire la lumi\u00e8re sur une quinzaine de cas suite \u00e0 des d\u00e9nonciations \u00e0 la presse. Analyse qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que tous contenaient des irr\u00e9gularit\u00e9s. Et ce rapport, remis aux autorit\u00e9s communales il y a pr\u00e8s d'un mois, personne n'en conna\u00eet encore le contenu, hormis l'\u00e9x\u00e9cutif bagnard. Motif invoqu\u00e9 par le pr\u00e9sident Eloi Rossier: le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, soit le l\u00e9gislatif, doit avoir la primeur lors de sa prochaine s\u00e9ance. Des s\u00e9ances qui sont en principe toujours publiques. Or, nous r\u00e9v\u00e9lions mercredi que la r\u00e9union pr\u00e9vue le 16 mars se tiendrait \u00e0 huis clos. Cette d\u00e9cision telle que pr\u00e9vue est ill\u00e9gale de l'avis du pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es S\u00e9bastien Fanti.\r\n- De quoi renforcer l'id\u00e9e que la commune \u00e0 des choses \u00e0 cacher?\r\nEt bien oui, puisque peu nombreux, \u00e0 part \u00e0 Bagnes, sont ceux qui comprennent pourquoi tant de myst\u00e8res autour de ce rapport, sachant qu'il est possible de l'anonymiser. S\u00e9bastien Fanti explique avoir demand\u00e9 y avoir acc\u00e8s \u00e0 maintes reprises. Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es Jean-Philippe Walter a amen\u00e9 de l'eau au moulin de son confr\u00e8re aujourd'hui sur twitter en estimant que le document devait \u00eatre rendu public.\r\n- Faute d'avoir pu l'obtenir, le pr\u00e9pos\u00e9 valaisan a donc saisi ce matin le gouvernement de mesures provisionnelles?\r\nIl a convoqu\u00e9 en urgence la commission cantonale de protection des donn\u00e9es. Cette derni\u00e8re a pris position dans un communiqu\u00e9....elle \u00e9crit que Bagnes a \"crassement viol\u00e9\" la loi en la mati\u00e8re, la LIPDA. Elle d\u00e9nonce \u00e9galement \"une absence totale de collaboration qui a entrav\u00e9 l'\u00e9tablissement des faits\". Des menaces de sanctions p\u00e9nales sont aussi formul\u00e9es. Cette commission qui souligne aussi le caract\u00e8re exceptionnel de sa d\u00e9marche  en lien avec \"la gravit\u00e9 des faits\". \r\n- Et comment a r\u00e9agi la commune de Bagnes?\r\nElle a demand\u00e9 la r\u00e9cusation de S\u00e9bastien Fanti, mettant en doute son impartialit\u00e9, suite \u00e0 ses commentaires dans les m\u00e9dias. Egalement par voie de communiqu\u00e9, le pr\u00e9sident a d\u00e9nonc\u00e9 sa d\u00e9marche la qualifiant d'\"irrespectueuse de l'autorit\u00e9\". Le pr\u00e9sident Eloi Rossier affirme aussi je cite ne pas \u00eatre \"\u00e0 la botte de Ma\u00eetre Fanti\".", "alternativeExcerpt": ["La commission cantonale de protection des donn\u00e9es et de la transparence a d\u00e9nonc\u00e9 la commune de Bagnes (VS) au Conseil d'Etat, fustigeant son manque de transparence. L\u2019interview d\u2019Eloi Rossier, pr\u00e9sident de la commune de Bagnes."], "alternativeTitle": ["Constructions ill\u00e9gales en Valais: Bagnes d\u00e9nonc\u00e9e par manque de transparence / FOR_2016-03-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne ne privera pas les Suisses de leur fusil d'assaut", "id": "sound-D5D33EE2-BF23-49A7-94B9-23B3C1E1D405", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet de la Commission europ\u00e9enne d'interdire la possession priv\u00e9e d'armes semi-automatiques n'a pas pass\u00e9 la rampe devant les ministres europ\u00e9ens. Les Suisses pourront donc garder leur arme militaire \u00e0 la maison.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne ne privera pas les Suisses de leur fusil d'assaut 12h30 Fusil assaut\r\nL'Europe n'imposera pas aux tireurs suisses la remise de leur fusils d'assaut \u00e0 l'arsenal. La directive de la commission europ\u00e9enne visant \u00e0 interdire la possession d'armes semi-automatiques par des priv\u00e9s dans l'espace Schengen n'a pas pass\u00e9 la rampe des ministres, c'\u00e9tait hier \u00e0 Bruxelles. La mesures faisait partie de la strat\u00e9gie europ\u00e9enne de lutte contre le terrorisme. La Conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Rebecca Ruiz, oppos\u00e9e \u00e0 la d\u00e9tention de l'arme de service \u00e0 domicile va continuer son combat, malgr\u00e9 cette d\u00e9cisions europ\u00e9ene. \r\nRebecca Ruiz avec St\u00e9phane Deleury...", "alternativeExcerpt": ["Le projet de la Commission europ\u00e9enne d'interdire la possession priv\u00e9e d'armes semi-automatiques n'a pas pass\u00e9 la rampe devant les ministres europ\u00e9ens. Les Suisses pourront donc garder leur arme militaire \u00e0 la maison."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne ne privera pas les Suisses de leur fusil d'assaut / 12H30_2016-03-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6861257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: samboussek (feuillet\u00e9s \u00e0 la viande)", "id": "sound-37295CC6-9CF1-4638-AABC-2D3E60B55561", "durationSec": 545, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voyage gustatif au Liban \u00e0 l'enseigne de \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\", en nouvelle diffusion. Il s'agit d'un mezz\u00e9 \u00e0 confectionner selon les conseils prodigu\u00e9s par Micheline Z\u00e9hil. Antoine Droux avait rencontr\u00e9 en 2015 cette sp\u00e9cialiste de gastronomie libanaise dans sa cuisine, \u00e0 Villeneuve, o\u00f9 elle donne des cours.\r\n\r\n* * Voyage gustatif au Liban \u00e0 l'enseigne de \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\", en nouvelle diffusion. Il s'agit d'un mezz\u00e9 \u00e0 confectionner selon les conseils prodigu\u00e9s par Micheline Z\u00e9hil. Antoine Droux avait rencontr\u00e9 en 2015 cette sp\u00e9cialiste de gastronomie libanaise dans sa cuisine, \u00e0 Villeneuve, o\u00f9 elle donne des cours.", "alternativeExcerpt": ["Voyage gustatif au Liban \u00e0 l\u2019enseigne de \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\", en nouvelle diffusion. Il s\u2019agit d\u2019un mezz\u00e9 \u00e0 confectionner selon les conseils prodigu\u00e9s par Micheline Z\u00e9hil. Antoine Droux avait rencontr\u00e9 en 2015 cette sp\u00e9cialiste de gastronomie libanaise dans sa cuisine, \u00e0 Villeneuve, o\u00f9 elle donne des cours."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: samboussek (feuillet\u00e9s \u00e0 la viande)  / OEP_2016-03-11T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526102"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 11.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0E45749-6763-48C6-8900-2ED5A90750D8", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-11T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-11T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525790", "ece-7525773"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 11.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB7C46DF-AE01-480C-84BA-5EFF79C409BD", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-03-11T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-03-11T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525814", "ece-7525805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Nick Hayek, critique d'un showman", "id": "sound-90705459-FA7A-49B5-976E-610DA0C8AF79", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nick Hayek, patron de Swatch\r\nUn mois apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats 2015 du num\u00e9ro 1 mondial de l'horlogerie Swatch, son patron Nick Hayek est venu rassurer tout le monde jeudi \u00e0 Bienne lors de la conf\u00e9rence de presse bilan. Une fois de plus, il a fait le spectacle, parfois lyrique et souvent grin\u00e7ant...\r\n\r\n* * Nick Hayek, critique d'un showman DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nNon, Swatch n'est pas en crise, malgr\u00e9 le recul de son chiffre d'affaires et la chute de son b\u00e9n\u00e9fice. Un mois apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats du numero 1 mondial de l'horlogerie, son patron Nick Hayek s'est voulu rassurant hier (jeudi) \u00e0 Bienne en commentant les chiffres 2015. Vous y \u00e9tiez, Olivier Schorderet...bonjour......Nick Hayek qui a fait le spectacle, une fois de plus, parfois lyrique et souvent grin\u00e7ant....\r\nPas de grosse annonce, hier, hormis la pr\u00e9sentation de la gammes de lunettes dont le lancement est pr\u00e9vu ce printemps, mais des petites piques. Destin\u00e9es -sur\u00e9valuation du franc oblige-  \u00e0 la BNS... la meilleure ennemie de Nick Hayek. \r\n  39''\r\n*** Un Nick Hayek qui s'est aussi essay\u00e9 \u00e0 la psychologie.....\r\nOui, pour d\u00e9noncer -d\u00e9monter- les m\u00e9canismes de peur qui paralysent les march\u00e9s. Comme 2003. En 2009. Aujourd'hui on s'affole \u00e0 nouveau, et ce n'est pas bon pour les affaires. \r\n  18''\r\nPas question pour autant pour Swatch de modifier une strat\u00e9gie que certains jugent pourtant on\u00e9reuse. A cause des boutiques -une centaine de nouveaux emplacements l'an dernier- et des stocks de produits finis qui croissent malgr\u00e9 des ventes en baisse. Mais pour Nick Hayek, \r\n  01''\r\nLe bon stock c'est celui qui r\u00e9pond \u00e0 la demande sur le long terme...le fondement m\u00eame de la strat\u00e9gie de Swatch. \r\n  22''\r\n*** Swatch ne peut tout de m\u00eame pas faire abstraction du boom de la montre connect\u00e9e....\r\n\"Nous fabriquons des montres, pas des produits \u00e9lectroniques\", martelait le groupe biennois l'an dernier \u00e0 pareille \u00e9poque. Mais il n'y aura pas de canni-bali-sation, estime aujourd'hui son patron. \r\n  32''\r\nTout va donc tr\u00e8s bien pour Swatch, \u00e0 en coire Nick Hayek. De l'arrogance ? De l'assurance, en tout cas. A l'image de cette formule entendue hier \u00e0 Bienne: les autres ajoutent des fonctions \u00e0 leurs montres, \"nous on habille le temps\".", "alternativeExcerpt": ["Un mois apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats 2015 du num\u00e9ro 1 mondial de l'horlogerie Swatch, son patron Nick Hayek est venu rassurer tout le monde jeudi \u00e0 Bienne lors de la conf\u00e9rence de presse bilan. Une fois de plus, il a fait le spectacle, parfois lyrique et souvent grin\u00e7ant..."], "alternativeTitle": ["Nick Hayek, critique d'un showman / JDM_2016-03-11T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544216"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Cun\u00e9gond joue \u00e0 chat perch\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C861747C-CA59-48F2-808F-A99E4EBFE131", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-11T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-11T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525839", "ece-7525832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interpellations dans l'enqu\u00eate sur la manifestation de l'Usine \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-50E06DE0-B557-4E1C-835E-865C2F96E9BB", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es suite \u00e0 la manifestation sauvage qui avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 le 19 d\u00e9cembre dernier. Des vitrines de magasins avaient \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es et la fa\u00e7ade du Grand Th\u00e9\u00e2tre souill\u00e9e avec de l'huile de vidange.\r\n\r\n* * Interpellations dans l'enqu\u00eate sur la manifestation de l'Usine \u00e0 Gen\u00e8ve 18h Usine\r\nMais avant de developer ces titres... On se rend \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 selon nos informations, plusieurs personnes viennent d'\u00eatre interpel\u00e9es suite \u00e0 la manifestation sauvage qui avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 le 19 d\u00e9cembre dernier. Des vitrines de magasins avaient \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es et la fa\u00e7ade du Grand Th\u00e9\u00e2tre souill\u00e9e avec de l'huile de vidange. Laetitia Guinand, apr\u00e8s des semaines de recherches, la police genevoise semble enfin avoir trouv\u00e9 les coupables.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es suite \u00e0 la manifestation sauvage qui avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 le 19 d\u00e9cembre dernier. Des vitrines de magasins avaient \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es et la fa\u00e7ade du Grand Th\u00e9\u00e2tre souill\u00e9e avec de l'huile de vidange."], "alternativeTitle": ["Interpellations dans l'enqu\u00eate sur la manifestation de l'Usine \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2016-03-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Fukushima et la sant\u00e9, 5 ans apr\u00e8s", "id": "sound-1BD65CED-E29D-43E3-957F-27778FD27BA0", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq ans jour pour jour apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima, Bastien Confino revient sur l'impact de la radioactivit\u00e9 sur la sant\u00e9 et les connaissances acquises dans ce domaine \u00e0 la suite de cet accident. Avec Fran\u00e7ois Bochud, directeur de l'Institut de radiophysique du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["Cinq ans jour pour jour apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima, Bastien Confino revient sur l\u2019impact de la radioactivit\u00e9 sur la sant\u00e9 et les connaissances acquises dans ce domaine \u00e0 la suite de cet accident. Avec Fran\u00e7ois Bochud, directeur de l\u2019Institut de radiophysique du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["Fukushima et la sant\u00e9, 5 ans apr\u00e8s / CQFD_2016-03-11T10:04:15_actu", "CQFD du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radiophysicien, directeur de l'Institut de radiophysique du CHUV \u00e0 Lausanne.,Directeur de l'IRA", "name": "Bochud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7526120"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\u00c7a c'est Clergue!", "id": "sound-45DA4F43-E51A-41F4-A512-29C60C992D7B", "durationSec": 494, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sculpteurs, peintres, \u00e9crivains, danseurs, musiciens, ont jalonn\u00e9 la vie du photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue (1934-2014). Sa rencontre avec Picasso et Cocteau marquera le d\u00e9but de la carri\u00e8re photographique de cet enfant violoniste, confront\u00e9 tr\u00e8s jeune aux dures r\u00e9alit\u00e9s de la vie et de la seconde guerre mondiale. Il est le fondateur des fameuses Rencontres Internationales de la Photographie d'Arles.\r\nA l'occasion d'une exposition \u00e0 la galerie Claire Niederhauser-Galartis \u00e0 Lausanne, sa fille Anne Clergue raconte son p\u00e8re au micro de Florence Grivel.\r\n\r\nL'exposition Lucien Clergue est \u00e0 voir \u00e0 la galerie Claire Niederhauser-Galartis \u00e0 Lausanne jusqu'au 6 avril 2016", "alternativeExcerpt": ["Sculpteurs, peintres, \u00e9crivains, danseurs, musiciens, ont jalonn\u00e9 la vie du photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue (1934-2014). Sa rencontre avec Picasso et Cocteau marquera le d\u00e9but de la carri\u00e8re photographique de cet enfant violoniste, confront\u00e9 tr\u00e8s jeune aux dures r\u00e9alit\u00e9s de la vie et de la seconde guerre mondiale. Il est le fondateur des fameuses Rencontres Internationales de la Photographie d'Arles.\n\nA l'occasion d'une exposition \u00e0 la galerie Claire Niederhauser-Galartis \u00e0 Lausanne, sa fille Anne Clergue raconte son p\u00e8re au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["\u00c7a c\u02b9est Clergue! / MAT_2016-03-11T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Berne cr\u00e9e la surprise en \u00e9liminant Zurich", "id": "sound-64536A72-5B69-4942-B34E-2224A000FEFA", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois des quatre s\u00e9ries des quarts de finale des playoff de hockey sur glace se sont termin\u00e9es jeudi soir. Si Fribourg maintient un peu le suspens, Lugano, Davos et Berne se sont qualifi\u00e9s en remportant leur s\u00e9rie 4 \u00e0 0. Berne a justement cr\u00e9\u00e9 une grosse surprise en \u00e9liminant Zurich.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Berne cr\u00e9e la surprise en \u00e9liminant Zurich 12h30 Zurich OUT \r\nHockey sur glace, Marc Crawford n'a pas \"surv\u00e9cu\" \u00e0 la d\u00e9route des Zurich Lions, \u00e9limin\u00e9s 4-0 par le huiti\u00e8me du tour pr\u00e9liminaire Berne en quart de finale des play-off de LNA.\r\nHier soir trois des quatre s\u00e9ries de quart de finale des play-off se sont termin\u00e9s hier soir. Si Fribourg maintient un peu le suspens, Lugano, Davos et Berne sont qualifi\u00e9s en remportant leur s\u00e9rie 4 \u00e0 0. Berne qui a d'ailleurs cr\u00e9\u00e9 une grosse surprise en \u00e9liminant Zurich. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nZ\u00fcrich battu aussi s\u00e8chement, c'est \u00e9tonnant en effet. Les Lions avaient largement domin\u00e9 la saison r\u00e9guli\u00e8re et portaient l'\u00e9tiquette de grand favori du championnat.. Z\u00fcrich, club formateur, mais dont les cadres sont sans doute au bout d'un cycle. Une partie d'entre eux ont remport\u00e9 la ligue des champions en 2009 et plus encore ont \u00e9t\u00e9 champions suisse en 2012 et 2014. Mais Z\u00fcrich, grosse machine du hockey suisse a \u00e9t\u00e9 battu par une autre tr\u00e8s grosse machine. aux rouages certes un peu gripp\u00e9s depuis son dernier titre en 2013. Mais les joueurs du CP Berne se sont sauv\u00e9 en se qualifiant \u00e0 deux journ\u00e9es de la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re.   ils n'avaient  pas vraiment de pression pour ces s\u00e9ries finale et ne pouvaient donc que cr\u00e9er la surprise en sortant Z\u00fcrich, ils en r\u00eavaient mais ne pensaient pas le faire aussi t\u00f4t. \r\nLa d\u00e9faite Zurichoise va sans doute laisser des traces. L'entra\u00eeneur n'a pas cach\u00e9 ses envies de retourner en Am\u00e9rique du Nord.  Le jeune am\u00e9ricain Auston Matthews, engag\u00e9 pour une ann\u00e9e car trop jeune pour jouer en NHL, s'en ira, lui qui est courtis\u00e9 par de nombreux club nord-am\u00e9ricains. \r\nEt la presse Z\u00fcrichoise annonce aussi que  d'autres joueurs, les \u00e9trangers surtout feront les frais de cet \u00e9chec.", "alternativeExcerpt": ["Trois des quatre s\u00e9ries des quarts de finale des playoff de hockey sur glace se sont termin\u00e9es jeudi soir. Si Fribourg maintient un peu le suspens, Lugano, Davos et Berne se sont qualifi\u00e9s en remportant leur s\u00e9rie 4 \u00e0 0. Berne a justement cr\u00e9\u00e9 une grosse surprise en \u00e9liminant Zurich."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Berne cr\u00e9e la surprise en \u00e9liminant Zurich / 12H30_2016-03-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au moins 5 civils tu\u00e9s dans des raids du r\u00e9gime syrien sur Alep", "id": "sound-50009AD2-44B4-4E60-AA71-5354D40C169D", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un climat tendu et alors que les pourparlers de paix sur la Syrie doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve, un raid a\u00e9rien du r\u00e9gime sur la ville d'Alep aurait tu\u00e9 plusieurs civils. L'interview d'Agn\u00e8s Levallois, politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe.\r\n\r\n* * Au moins 5 civils tu\u00e9s dans des raids du r\u00e9gime syrien sur Alep 18h Syrie\r\nLa tension monte alors que les pourparlers de paix sur la Syrie doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nLe m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura, affirme, via une agence de presse russe, que des \u00e9lections doivent \u00eatre organis\u00e9es en Syrie d'ici une ann\u00e9e et demie...\r\nEn parral\u00e8lle, les Russes mettent sur la table un mod\u00e8le pour le futur de la Syrie... un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9raliste...\r\nIls reclament aussi la pr\u00e9sence des Kurdes \u00e0 la table des n\u00e9gociations d\u00e8s lundi. \r\nL'oppostion, elle, affirme qu'elle participera bel et bien mais sans grand espoir... Tout cela alors que sur le terrain, la fragile tr\u00eave en place pourrait avoir \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 mal par un raid du regime \u00e0 Alep.\r\nBonsoir Agn\u00e8s Levallois... Vous \u00eates politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe.\r\n- Parler d'\u00e9lections d'ici 18 mois en Syrie. est-ce raisonnable, s\u00e9rieux, plausible ? \r\n- Steffan de Mistura n'a jamais \u00e9t\u00e9 si explicite. Pourquoi de tels propos ? Mani\u00e8re de mettre la pression avant la reprise des discussions \u00e0 Gen\u00e8ve lundi ?\r\n(En plus, il le dit \u00e0 une agence de presse russe.pas un hasard non?)\r\n- De leur c\u00f4t\u00e9, les Russes imposent aussi la pr\u00e9sence des Kurdes aux discussions.. Pr\u00e9sence indispensable sachant l'hostilit\u00e9 des Turcs ?\r\n- L'opposition syrienne (HCN, le haut comit\u00e9 des n\u00e9gociations) n'est pas favorable \u00e0 cette pr\u00e9sence kurde. Or elle vient d'affirmer qu'elle participera aux n\u00e9gociations d\u00e8s lundi \u00e0 Gen\u00e8ve.tout en pr\u00e9cisant que les chances de succ\u00e8s \u00e9taient minimes.c'est perdu d'avance ? \r\n- La Turquie risque aussi d'\u00eatre tr\u00e8s contrari\u00e9e par la pr\u00e9sence kurde. Or elle joue aussi un r\u00f4le majeure ds la crise.. Que faire ?\r\n- Les Russes disent aussi \u00e9tudier un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9raliste pour la Syrie avec une large autonomie accord\u00e9e aux r\u00e9gions.. Est-ce un mod\u00e8le cr\u00e9dible pour le futur fonctionnement de la Syrie ?\r\n- Ne serait-ce pas un premier pas vers une division du pays, avec un \u00e9tat kurde, une zone alaouite avec encore et toujours Bachar al assad ?\r\n- Selon une ONG, le regime aurait bombard\u00e9 Alep et tu\u00e9 au moins 5 civils... Est-ce de mauvaise augure pour la fragile tr\u00eave...et les espoirs de solution...?", "alternativeExcerpt": ["Dans un climat tendu et alors que les pourparlers de paix sur la Syrie doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve, un raid a\u00e9rien du r\u00e9gime sur la ville d\u2019Alep aurait tu\u00e9 plusieurs civils. L\u2019interview d\u2019Agn\u00e8s Levallois, politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe."], "alternativeTitle": ["Au moins 5 civils tu\u00e9s dans des raids du r\u00e9gime syrien sur Alep / FOR_2016-03-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue ", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544269"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique arts visuels", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C66A4ABF-F4DD-4667-A083-F7A27C3B6A43", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "critique d'art"], "excerpt": "Au sommaire : Jean Dubuffet - M\u00e9tarmophoses du paysage, Riehen (B\u00e2le), Fondation Beyeler, jusqu'au 8 mai 2016. MingJun Luo. Ici et Maintenant : Pully, Mus\u00e9e d'art, jusqu'au 15 mai 2016. David Hominal, Vevey, Mus\u00e9e Jenisch, jusqu'au 15 mai 2016. Werner Bischof - Point de vue et Helvetica : Lausanne, Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, jusqu'au 1er mai 2016\r\nLes coups de coeur des critiques: Fran\u00e7oise Jaunin : Pri\u00e8re de toucher - Le tactile dans l'art, B\u00e2le, Museum Tinguely, jusqu'au 16 mai 2016. Malelade\" de Georg Bselitz \u00e0 la Fondation Ian Michalski \u00e0 Montricher\r\nBaselitz | Malelade - Bestiaire d'images et de mots, Montricher, Fondaton Ian Michalski, jusqu'au 15 mai 2016\r\nFlorence Millioud-Henriquez : Chinese Whispers - ouvres r\u00e9centes des collection Sigg et M+ Sigg, Berne, Zentrum Paul Klee et Kunstmuseum, jusqu'au 19 juin 2016. Pierre Lepori : Pipilotti Rist : Z\u00fcrich, Kunsthaus, jusqu'au 8 mai 2016. Jackson Pollock's Mural: Energy Made Visible : Berlin, Deutsche Bank Kunsthalle, jusqu'au 10 avril 2016.", "alternativeTitle": ["Zone critique du 11.03.2016", "Zone critique arts visuels / ZONE_2016-03-11T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 11.03.2016", "Zone critique arts visuels / ZONE_2016-03-11T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Florence Grivel", "par Florence Grivel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24H", "name": "Millioud-Henriques, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Jaunin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525739", "ece-7525738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La pauvret\u00e9 en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B015BD97-4786-4213-B75C-F8C77FDC8FDE", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pauvret\u00e9 en Suisse n'est pas un probl\u00e8me marginal: d'apr\u00e8s Caritas Suisse, plus d'un million de personnes vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9 ou juste au-dessus. Elle peut consister \u00e0 chercher longtemps du travail en vain, jusqu'\u00e0 \u00e9puiser son droit \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage; \u00e0 ne pas aller chez le m\u00e9decin pour \u00e9viter des frais; \u00e0 n'avoir aucune formation; mais elle consiste surtout en une mise \u00e0 l'\u00e9cart de la vie sociale.\r\nQu'est-ce que signifie \"\u00eatre pauvre\" en Suisse? On en parle avec Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse.\r\n\r\n* * La pauvret\u00e9 en Suisse n'est pas un probl\u00e8me marginal: d'apr\u00e8s Caritas Suisse, plus d'un million de personnes vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9 ou juste au-dessus. Elle peut consister \u00e0 chercher longtemps du travail en vain, jusqu'\u00e0 \u00e9puiser son droit \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage; \u00e0 ne pas aller chez le m\u00e9decin pour \u00e9viter des frais; \u00e0 n'avoir aucune formation; mais elle consiste surtout en une mise \u00e0 l'\u00e9cart de la vie sociale.\r\nQu'est-ce que signifie \"\u00eatre pauvre\" en Suisse? On en parle avec Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse.", "alternativeTitle": ["Tribu du 11.03.2016", "La pauvret\u00e9 en Suisse / TRI_2016-03-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.03.2016", "La pauvret\u00e9 en Suisse / TRI_2016-03-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La pauvret\u00e9 en Suisse n'est pas un probl\u00e8me marginal: d'apr\u00e8s Caritas Suisse, plus d'un million de personnes vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9 ou juste au-dessus. Elle peut consister \u00e0 chercher longtemps du travail en vain, jusqu'\u00e0 \u00e9puiser son droit \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage; \u00e0 ne pas aller chez le m\u00e9decin pour \u00e9viter des frais; \u00e0 n\u02b9avoir aucune formation; mais elle consiste surtout en une mise \u00e0 l'\u00e9cart de la vie sociale.\n\nQu'est-ce que signifie \"\u00eatre pauvre\" en Suisse? On en parle avec Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse.", "La pauvret\u00e9 en Suisse n'est pas un probl\u00e8me marginal: d'apr\u00e8s Caritas Suisse, plus d'un million de personnes vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9 ou juste au-dessus. Elle peut consister \u00e0 chercher longtemps du travail en vain, jusqu'\u00e0 \u00e9puiser son droit \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage; \u00e0 ne pas aller chez le m\u00e9decin pour \u00e9viter des frais; \u00e0 n\u02b9avoir aucune formation; mais elle consiste surtout en une mise \u00e0 l'\u00e9cart de la vie sociale.\n\nQu'est-ce que signifie \"\u00eatre pauvre\" en Suisse? On en parle avec Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526088", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Suisse,directeur de Caritas", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526088", "ece-7526087"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (5/5) : Troisi\u00e8me oeil des po\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE299D49-D044-45DB-9F52-FE82D2FC3E94", "thematicGeographicals": ["Val de Travers"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["absinthe", "peinture", "po\u00e9sie", "distillerie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La l\u00e9gende sulfureuse de l'absinthe doit beaucoup \u00e0 Verlaine et Rimbaud, couple mythique dans le Paris de 1871. Puis Degas en peignit la m\u00e9lancolie, Toulouse-Lautrec et Van Gogh la burent sans mod\u00e9ration. Chant\u00e9e sur tous les tons par Charles Cros ou Raoul Ponchon, elle devint la F\u00e9e verte de la boh\u00e8me artistique au tournant du 20e si\u00e8cle avant de finir dans la clandestinit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Troisi\u00e8me oeil des po\u00e8tes.\nLa l\u00e9gende sulfureuse de l'absinthe doit beaucoup \u00e0 Verlaine et Rimbaud, couple mythique dans le Paris de 1871. Puis Degas en peignit la m\u00e9lancolie, Toulouse-Lautrec et Van Gogh la burent sans mod\u00e9ration. Chant\u00e9e sur tous les tons par Charles Cros ou Raoul Ponchon, elle devint la F\u00e9e verte de la boh\u00e8me artistique au tournant du 20e si\u00e8cle avant de finir dans la clandestinit\u00e9.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Troisi\u00e8me oeil des po\u00e8tes.\nLa l\u00e9gende sulfureuse de l'absinthe doit beaucoup \u00e0 Verlaine et Rimbaud, couple mythique dans le Paris de 1871. Puis Degas en peignit la m\u00e9lancolie, Toulouse-Lautrec et Van Gogh la burent sans mod\u00e9ration. Chant\u00e9e sur tous les tons par Charles Cros ou Raoul Ponchon, elle devint la F\u00e9e verte de la boh\u00e8me artistique au tournant du 20e si\u00e8cle avant de finir dans la clandestinit\u00e9.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Troisi\u00e8me oeil des po\u00e8tes.\nLa l\u00e9gende sulfureuse de l'absinthe doit beaucoup \u00e0 Verlaine et Rimbaud, couple mythique dans le Paris de 1871. Puis Degas en peignit la m\u00e9lancolie, Toulouse-Lautrec et Van Gogh la burent sans mod\u00e9ration. Chant\u00e9e sur tous les tons par Charles Cros ou Raoul Ponchon, elle devint la F\u00e9e verte de la boh\u00e8me artistique au tournant du 20e si\u00e8cle avant de finir dans la clandestinit\u00e9.\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (5/5)", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (5/5) / MAT_2016-03-11T07:50:00_helvetica", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (5/5) / MAT_2016-03-11T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525725", "ece-7525722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-F1D3C391-1932-4F92-8560-DE2696BF373A", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 06:47:47-06:48:03 / * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa censure chinoise plane sur Gen\u00e8ve....\r\nAux commandes: la mission de chine aurp\u00e8s de l'ONU. Qui estime, raconte le Temps, que la venue du Dala\u00ef-Lama pour une conf\u00e9rence \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes et du d\u00e9veloppement, aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve, viole la souverainet\u00e9 chinoise. Pace que cette conf\u00e9rence, estime P\u00e9kin, se tient dans le cadre de l'ONU, ou du moins d'une manifestation parall\u00e8le, et que c'est une premi\u00e8re, que cela donne au chef spirituel des Tib\u00e9tains une nouvelle tribune. \r\nPressions chinoise sur l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, mais aussi sur Berne via le canal diplomatique.\r\nNo comment du c\u00f4t\u00e9 du palais f\u00e9d\u00e9ral. \r\nLes organisateurs, eux, disent, pas question d'annuler. Ce genre de pressions arrive parfois. \r\n***La voie solitaire de Didier Burkhalter \u00e9nerve ses coll\u00e8gues et le parlement...\r\n\"Nous sommes proches d'une solution sur la migration, avec l'Europe. Il ne faudra n\u00e9gocier trop longtemps pour parvenir \u00e0 une solution\".  Ces d\u00e9clarations optimistes du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dans la presse al\u00e9manique, deux jours  apr\u00e8s la conf\u00e9rence de presse officielle de ses coll\u00e8gues, Johann Schneider Amman et Simonetta Sommaruga, irritent sous la soupole. Le Tagesanzeiger raconte:  Dans les autres d\u00e9partements, on n'appr\u00e9cie gu\u00e8re cette fa\u00e7on du minsitre PLR de se placer au centre du jeu. La PDC Kathy Ricklin le d\u00e9plore d'autant plus que jusqu'ici, Didier Burkhalter n'a pas atteint grand chose de concret sur la question europ\u00e9enne. D'autres \u00e9lus notent que Didier Burkhalter  contredit son propre chef des n\u00e9gociations, le diplomate Jacques de Watewille, qui a dit \u00eatre encore loin d'une solution. Quand \u00e0 l'UDC Rhino Buchel, il rappelle Didier Burkhalter \u00e0 l'ordre: le Conseil F\u00e9d\u00e9ral doit enfin parler d'une seule voix sur la question, d\u00e9clare-t-il.\r\n\"communication\", \"conseil f\u00e9d\u00e9ral\"... deux mots qui ne vont pas tr\u00e8s bien ensemble, ces temps... on l'attendait, et on est pas d\u00e9\u00e7us: vigousse, le petit satirique romand, analyse la prestation de johann schneider-Ammann... tout en ironie savoureuse. Plusieurs points sont pass\u00e9s au crible: \r\nl'hyper mobilit\u00e9 des sourcils, qui accompagnent le propos, la cravate chic pour convaincre, le d\u00e9cor en arri\u00e8re plan... reste un myst\u00e8re, dit vigousse: celui des \"klaoun\", qu'aucun des sp\u00e9cialistes interrog\u00e9s n'a pu identifier...\r\n***M\u00eame pas peur ! C'est comme \u00e7a que le Blick met en sc\u00e8ne la d\u00e9cision de la banque centrale europ\u00e9enne d'affaiblir l'euro...\r\nLe franc a \u00e0 peine tressailli .. dit le Blick qui se pose la question: faut-il s'attendre maintenant \u00e0 un nouveau choc du franc ? OU plus rien ne peut d\u00e9sormais atteindre la devise helv\u00e9tique. La manoeuvre de Mario Draghi, le pr\u00e9sident de la BCE, pour relancer l'\u00e9conomie et retrouver une inflation de 2 % , n'a presque pas fait bouger le taux change, toujours 1 franc 10 pour un euro ... Et si les taux de changes ne bougent pas plus que cela, la BNS peut se reposer dans son fauteuil et ne pas prendre de nouvelles mesures choc. POur l'UDC Thomas Aeschi, la d\u00e9cision de la BCE  L'Europe est dans un cercle vicieux dont elle ne peut plus sortir. L'inflation \u00e0 tout prix, titre la NZZ, est- une avertissement pour la BNS afin qu'elle ne remonte ses taux n\u00e9gatifs ... Le charme de Mario Draghi n'op\u00e8re plus constate la Neue Luzerner Zeitung ... qui s'interroge aussi sur les futurs effets de cette d\u00e9cision sur le franc suisse. \r\nFiscalit\u00e9, aussi dans la presse ce matin... la double page de 24h sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3, avec ce titre: Le canton de Vaud, laboratoire d'une r\u00e9rofme fiscale nationale. Un grand m\u00e9nage sous pression internationale. Mais attention, il y a danger pour les finances publiques mettent en garde les opposants. \r\nMise en garde aussi dans l'\u00e9ditorial du courrier: sous pr\u00e9texte de sauver les meubles face \u00e0 cette fameuse pression internationale, on va surtout graver dans le marbre notre statut de paradis fiscal pour les multinationales. \r\nSalaires rabais Tagi\r\n***Fukushima 5 ans apr\u00e8s... hier c'\u00e9tait la presse romande, aujourd'hui ce sont les journaux al\u00e9maniques qui comm\u00e9morent ce tragique \u00e9v\u00e9nement...\r\nPlusieurs journaux al\u00e9maniques reviennent sur la catastrophe, tsunami tremblement de terre qui ont conduit \u00e0 l'accident nucl\u00e9aire de Fukhusima. Dans la Neue Luzerner Zeitung, des photos impressionnantes de l'\u00e9v\u00e9nement du 11 mars 2011 ... Le photographe Dominic Nahrest retouzrn\u00e9 sur place il y a unan et il \u00e9voque cette menace invisible qui paralyse les habitants. Les m\u00e8res craigennet que leurs filles, habitantes de Fukhusima, ne trouvent jamais de mari ... dit-il \r\nL'occasion pour le journal de montrer comment Fukhusima a influenc\u00e9 la politique \u00e9nerg\u00e9tique des pays: En  Suisse, on votera bient\u00f4t sur la question, en Allemagne, la sortie du nucl\u00e9aire, en France, on continue \u00e0 compter sur le nucl\u00e9aire, mais en se taisant, au Japon, l'activit\u00e9 nucl\u00e9aire a repris ...\r\nOn est loin, 5 ans apr\u00e8s, de \"l'effet Fukushima\", dit l'\u00e9ditorial du quotidien jurassien, \u00e9dito au titre \"am\u00e9lienothombesque\": stupeur dissip\u00e9e, tremblement entier. \r\nl'\u00e9motion avait \u00e9t\u00e9 forte apr\u00e8s Fukushima, le conseil f\u00e9d\u00e9ral avait d\u00e9cid\u00e9 de conduire la suisse vers la sortie du nucl\u00e9aire... mais aujourd'hui, le souffl\u00e9 est retomb\u00e9 \u00e9crit l'\u00e9ditorialiste, et les autorit\u00e9s semblent moins press\u00e9es. Et de conclure: le peuple votera cet automne sur la sortie du nucl\u00e9raire, se souviendra-t-il de ce funeste 11 mars 2011 ?\r\n***Les services de protection de la jeunesse abusent-ils de leur pouvoir ? question que posent ce matin plusieurs quotidiens romands...\r\nLa libert\u00e9, l'express ou le courrier... qui racontent le parcours de parents qui se sentent tenus \u00e0 distance des proc\u00e9dures concernant leurs enfants. Un article qui para\u00eet dans le sillage de la publication, la semaine pass\u00e9e, d'un rapport sur le service de protection de l'enfance dans le canton de vaud, qui recommande une meilleure communication avec les parents. Des parents qui se sont regroup\u00e9s, notamment sur Facebook, pour d\u00e9noncer le v\u00e9ritable traumatisme de se voir retirer ses enfants, en \u00e9tant, en plus, tenus \u00e0 l'\u00e9cart. Du c\u00f4t\u00e9 des SPJ, on souligne que les conflits sont rares avec les parents, 7 \u00e0 8% des cas.\r\n***La danse nutpiale, une pratique ancestrale, voire pr\u00e9historique...\r\nOui, pr\u00e9historique ...La danse nuptiale avant l'accouplement des esp\u00e8ces pourrait remonter \u00e0 la pr\u00e9histoire. Parole d'un pal\u00e9ontologue de l'Universit\u00e9 de Colorado, aux Etats-Unis, du nom de Martin Lockley, relat\u00e9e par l'Argauerzeitung.  Il a \u00e9tudi\u00e9 des traces de pas fossilis\u00e9es, \u00e0 l'aide de technologies plus modernes, comme le scan en trois dimensions. ET les indices convergent: les tyrannosaures, ces g\u00e9ants de la pr\u00e9histoire qui fascinent les enfants, devaient se livrer \u00e0 une danse nuptiale pour choisir leur partenaire ... dessin sur cette hypoth\u00e8se que l'on ne v\u00e9rifiera jamais totalement dans le journal ...\r\nJ'\u00eegnore si la danse nuptiale y est pratiqu\u00e9e, mais deux villages du haut-valais font en tout cas office d'exception, et le gros titre du Nouvelliste: Bister, 33 habitants et Niederwald, 45 habitants.\r\nPourquoi ?\r\nAucun mariage c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sur leurs terres ne s'est termin\u00e9 par un divorce. Reportage \u00e0 lire dans le quotidien valaisan... avec \u00e9l\u00e9ments d'explication des habitants: c'est parce qu'il n'y a pas de jeunes, ils quittent tous la r\u00e9gion, ou alors cette phrase qui dit tout: on ne divorce pas, parce que la religion ne le permet pa. Pourtant certains auraient mieux fait d'oser !\r\n(Revue de presse al\u00e9manique 6h45) *** La censure chinoise plane sur Gen\u00e8ve\r\nLT\r\n*** La voie solitaire de Didier Burkhalter \u00e9nerve ses coll\u00e8gues et le parlement\r\n\"Nous sommes proches d'une solution sur la migration, avec l'Europe. Il ne faudra n\u00e9gocier trop longtemps pour parvenir \u00e0 une solution\".  Ces d\u00e9clarations optimistes du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dans la presse al\u00e9manique, deux jours  apr\u00e8s la conf\u00e9rence de presse officielle de ses coll\u00e8gues, Johann Schneider Amman et Simonetta Sommaruga, irritent sous la soupole. Le Tagesanzeiger raconte:  Dans les autres d\u00e9partements, on n'appr\u00e9cie gu\u00e8re cette fa\u00e7on du minsitre PLR de se placer au centre du jeu. La PDC Kathy Ricklin le d\u00e9plore d'autant plus que jusqu'ici, Didier Burkhalter n'a pas atteint grand chose de concret sur la question europ\u00e9enne. D'autres \u00e9lus notent que Didier Burkhalter  contredit son propre chef des n\u00e9gociations, le diplomate Jacques de Watewille, qui a dit \u00eatre encore loin d'une solution. Quand \u00e0 l'UDC Rhino Buchel, il rappelle Didier Burkhalter \u00e0 l'ordre: le Conseil F\u00e9d\u00e9ral doit enfin parler d'une seule voix sur la question, d\u00e9clare-t-il.\r\nVigousse\r\n***  M\u00eame pas peur ... c'est comme \u00e7a que le Blick met en sc\u00e8ne la d\u00e9cision de la Banque Centrale Europ\u00e9enne d'affaiblir l'Euro ...\r\nLe franc a \u00e0 peine tressailli .. dit le Blick qui se pose la question: faut-il s'attendre maintenant \u00e0 un nouveau choc du franc ? OU plus rien ne peut d\u00e9sormais atteindre la devise helv\u00e9tique. La manoeuvre de Mario Draghi, le pr\u00e9sident de la BCE, pour relancer l'\u00e9conomie et retrouver une inflation de 2 % , n'a presque pas fait bouger le taux change, toujours 1 franc 10 pour un euro ... Et si les taux de changes ne bougent pas plus que cela, la BNS peut se reposer dans son fauteuil et ne pas prendre de nouvelles mesures choc. POur l'UDC Thomas Aeschi, la d\u00e9cision de la BCE  L'Europe est dans un cercle vicieux dont elle ne peut plus sortir. L'inflation \u00e0 tout prix, titre la NZZ, est- une avertissement pour la BNS afin qu'elle ne remonte ses taux n\u00e9gatifs ... Le charme de Mario Draghi n'op\u00e8re plus constate la Neue Luzerner Zeitung ... qui s'interroge aussi sur les futurs effets de cette d\u00e9cision sur le franc suisse. \r\nBlick et autres ...NLZ\r\nRIE 3\r\n*** Fukhusima 5 apr\u00e8s ... hier c'\u00e9tait la presse romande, aujourd'hui ce sont les journaux al\u00e9maniques qui comm\u00e9morent ce tragique \u00e9v\u00e9nement ...\r\nPlusieurs journaux al\u00e9maniques reviennent sur la catastrophe, tsunami tremblement de terre qui ont conduit \u00e0 l'accident nucl\u00e9aire de Fukhusima. Dans la Neue Luzerner Zeitung, des photos impressionnantes de l'\u00e9v\u00e9nement du 11 mars 2011 ... Le photographe Dominic Nahrest retouzrn\u00e9 sur place il y a unan et il \u00e9voque cette menace invisible qui paralyse les habitants. Les m\u00e8res craigennet que leurs filles, habitantes de Fukhusima, ne trouvent jamais de mari ... dit-il \r\nL'occasion pour le journal de montrer comment Fukhusima a influenc\u00e9 la politique \u00e9nerg\u00e9tique des pays: En  Suisse, on votera bient\u00f4t sur la question, en Allemagne, la sortie du nucl\u00e9aire, en France, on continue \u00e0 compter sur le nucl\u00e9aire, mais en se taisant, au Japon, l'activit\u00e9 nucl\u00e9aire a repris ...\r\nQJ - \u00e9dito effet dissip\u00e9\r\n*** les services de protection de la jeunesse abusent-ils de leur pouvoir ?\r\n*** La danse nuptiale, une pratique ancestrale voire pr\u00e9historique ...\r\nOui, pr\u00e9historique ...La danse nuptiale avant l'accouplement des esp\u00e8ces pourrait remonter \u00e0 la pr\u00e9histoire. Parole d'un pal\u00e9ontologue de l'Universit\u00e9 de Colorado, aux Etats-Unis, du nom de Martin Lockley, relat\u00e9e par l'Argauerzeitung.  Il a \u00e9tudi\u00e9 des traces de pas fossilis\u00e9es, \u00e0 l'aide de technologies plus modernes, comme le scan en trois dimensions. ET les indices convergent: les tyrannosaures, ces g\u00e9ants de la pr\u00e9histoire qui fascinent les enfants, devaient se livrer \u00e0 une danse nuptiale pour choisir leur partenaire ... dessin sur cette hypoth\u00e8se que l'on ne v\u00e9rifiera jamais totalement dans le journal ...\r\nArgauerzeitung\r\nNouvelliste - pas de divorce\r\nCette d\u00e9couverte r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par un pal\u00e9ontologue de l'univesrit\u00e9 de Colorado, aux Etats-Unis: \r\ndanse nuptiale des dinosaures - Argauerzeitung", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-11T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-11T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544230", "ece-7544211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Amsterdam et ses canaux: petite Venise du Nord", "id": "sound-BFBA5F03-D45F-45C6-98BB-F34110220057", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire des canaux d'Amsterdam est vieille de plus de 400 ans et l'Unesco a r\u00e9compens\u00e9 en 2010 ce projet urbain encore in\u00e9gal\u00e9 en l'int\u00e9grant dans son patrimoine mondial.\r\nPr\u00e8s de 1'300 ponts surplombent plus de 150 canaux menant fid\u00e8lement au centre historique d'Amsterdam, bord\u00e9s par des maisons flottantes ou des p\u00e9niches.\r\n\r\n* * L'histoire des canaux d'Amsterdam est vieille de plus de 400 ans et l'Unesco a r\u00e9compens\u00e9 en 2010 ce projet urbain encore in\u00e9gal\u00e9 en l'int\u00e9grant dans son patrimoine mondial.\r\nPr\u00e8s de 1'300 ponts surplombent plus de 150 canaux menant fid\u00e8lement au centre historique d'Amsterdam, bord\u00e9s par des maisons flottantes ou des p\u00e9niches. Les habitations prestigieuses des canaux, construites sur pilotis, t\u00e9moignent du Si\u00e8cle d'Or de la ville.\r\nQuand un flocon de neige s'\u00e9vanouit sur l'eau, quand l'\u00e9t\u00e9 arrive et que les fleurs colorent les ponts, quand la nuit tombe et que les fen\u00eatres s'illuminent, quand le jour laisse entrevoir les moulures dor\u00e9es et les tapisseries murales, \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo, en cal\u00e8che ou en bateau, les canaux d'Amsterdam inspirent, fascinent et bouillonnent, entra\u00eenant toujours la m\u00eame magie devant leur authentique beaut\u00e9.\r\nUn reportage de Sonia Johnson r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 11.03.2016", "Amsterdam et ses canaux: petite Venise du Nord / DET_2016-03-11T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 11.03.2016", "Amsterdam et ses canaux: petite Venise du Nord / DET_2016-03-11T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["L'histoire des canaux d'Amsterdam est vieille de plus de 400 ans et l'Unesco a r\u00e9compens\u00e9 en 2010 ce projet urbain encore in\u00e9gal\u00e9 en l'int\u00e9grant dans son patrimoine mondial.\n\nPr\u00e8s de 1\u2019300 ponts surplombent plus de 150 canaux menant fid\u00e8lement au centre historique d'Amsterdam, bord\u00e9s par des maisons flottantes ou des p\u00e9niches.", "L'histoire des canaux d'Amsterdam est vieille de plus de 400 ans et l'Unesco a r\u00e9compens\u00e9 en 2010 ce projet urbain encore in\u00e9gal\u00e9 en l'int\u00e9grant dans son patrimoine mondial.\n\nPr\u00e8s de 1\u2019300 ponts surplombent plus de 150 canaux menant fid\u00e8lement au centre historique d'Amsterdam, bord\u00e9s par des maisons flottantes ou des p\u00e9niches."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste reporter", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7526064", "ece-7526063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0288678-FFB1-4F16-A92E-F03A83F98D94", "durationSec": 1309, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme de ce d\u00e9bat musique, les albums \"Post Pop Depression\" de Iggy Pop, \"Closer to the People\" de Tanita Tikaram et \"Barbara Barbara, we face a shining future\" de Underworld.\r\nAvec Nicolas Julliard, Michel Masserey et J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be.\r\n\r\nPost Pop Depression de Iggy Pop\u00a0En collaborant avec deux Queens of the Stone Age et le batteur des Arctic Monkeys, l'ancien punk retrouve le go\u00fbt du rock.\u00a0Closer to the People de Tanita TikaramTout le monde se souvient du haubois pleureur de Twisting My Sobriety, immense tube de la fin des ann\u00e9es 80. Mais qu'est devenue Tanita Tikaram?\u00a0Barbara Barbara, we face a shining future  de UnderworldPopularis\u00e9 par le film Trainspotting, le m\u00e9lange de punk et d'\u00e9lectronique des Anglais d'Underworld reprend du service, apr\u00e8s 6 ans de silence.\u00a0Recommandations:Michel Masserey: Le groupe romand Mary Go Round sort son nouveau mini album. Ils sont en concert ce soir 11 mars 2016 au Bouffon \u00e0 Gen\u00e8ve et le 19 mars 2016 \u00e0 la Datcha \u00e0 Lausanne pour le vernissage officielNicholas Juilliard: Le chanteur rock australien Scott Matthew, en concert le 15 mars 2016 au Bad Bonn, \u00e0 D\u00fcdingen et le 16 mars 2016 \u00e0 la Gravi\u00e8re, \u00e0 Gen\u00e8veJer\u00f4me: Le nouvel album de la chanteuse Christine Salem, Larg Pa Lo Kor.", "alternativeExcerpt": ["Au programme de ce d\u00e9bat musique, les albums \"Post Pop Depression\" de Iggy Pop, \"Closer to the People\" de Tanita Tikaram et \"Barbara Barbara, we face a shining future\" de Underworld.\n\nAvec Nicolas Julliard, Michel Masserey et J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2016-03-11T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526106"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Aires de jeux!", "id": "sound-476DC85D-B92B-437B-95CD-E7FAC985B748", "durationSec": 843, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'enfance, le jeu, l'expe\u00b4rimentation, la re^verie, tout ce qui caracte\u00b4rise la cre\u00b4ativite\u00b4 a` ses premiers moments, la libre imagination qui n'est encore contrainte par aucune re`gle, tel est l'esprit d'Archipel 2016. Les compositeurs, les orchestres, les enfants jouent et re^vent. La sce`ne est une aire de jeux, la musique, buissonnie`re.\r\nMarc Texier est au micro d'Anne Gillot.", "alternativeExcerpt": ["L'enfance, le jeu, l'expe\u0301rimentation, la re\u0302verie, tout ce qui caracte\u0301rise la cre\u0301ativite\u0301 a\u0300 ses premiers moments, la libre imagination qui n'est encore contrainte par aucune re\u0300gle, tel est l'esprit d'Archipel 2016. Les compositeurs, les orchestres, les enfants jouent et re\u0302vent. La sce\u0300ne est une aire de jeux, la musique, buissonnie\u0300re.\n\nMarc Texier est au micro d'Anne Gillot."], "alternativeTitle": ["Aires de jeux! / MAG_2016-03-11T12:06:45_chronique-1", "Magma du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525732", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences \u00e0 l'exclusion de Claude-Alain Voiblet de l'UDC Vaud?", "id": "sound-ECB8669A-D0B2-4D44-8230-E0292FE4300E", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La section vaudoise de l'UDC a exclu Claude-Alain Voiblet pour avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti. Son exclusion aura-t-elle des cons\u00e9quences au niveau national? L'interview de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC GE.\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences \u00e0 l'exclusion de Claude-Alain Voiblet de l'UDC Vaud? 18h Voiblet\r\nL'UDC vaudois Claude-Alain Voiblet exclu de son propre parti... \r\nC'est la d\u00e9cision prise hier soir par la section vaudoise de l'UDC pour avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti. \r\nMais Claude-Alain Voiblet n'est pas un militant lambda. Il est coordinateur romand et encore vice-pr\u00e9sident du parti national. Son exclusion aura-t-elle des cons\u00e9quences au niveau national?   \r\nPour en parler, en direct avec nous, C\u00e9line Amaudruz, bonsoir... Vous \u00eates conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et surtout probable future vice-pr\u00e9sidente du parti...\r\n- Cette exclusion vous a-t-elle surprise ?\r\n(pour info, elle a appris ce matin en \u00e9coutant la radio que l'UDC vaudoise parlait de son exclusion) \r\n- L'UDC vaudoise traverse des turbulences depuis plusieurs mois. Le parti suisse n'aurait-il pas d\u00fb intervenir plus fermement? \r\n- Claude-Alain Voiblet peut-il rester coordinateur romand ?\r\n- Il est toujours vice-pr\u00e9sident du parti, jusqu'\u00e0 l'assembl\u00e9e du 23 avril Peut-il fonctionner \u00e0 ce poste jusque l\u00e0? \r\n- Au fond, vu la situation, vous \u00eates d\u00e9j\u00e0, de facto, vice-pr\u00e9sidente aujourd'hui. \r\n- Pourrait-il demander son adh\u00e9sion dans une autre section cantonale de votre parti ? A Gen\u00e8ve par exemple ? \r\n- Reste que Claude-Alain Voiblet n'est pas un UDC comme les autres, il est coordinateur romand. Une telle affaire peut-elle occasionner des d\u00e9g\u00e2ts d'image pour le parti ? \r\n-", "alternativeExcerpt": ["La section vaudoise de l'UDC a exclu Claude-Alain Voiblet pour avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti. Son exclusion aura-t-elle des cons\u00e9quences au niveau national? L\u2019interview de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC GE."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences \u00e0 l\u2019exclusion de Claude-Alain Voiblet de l'UDC Vaud? / FOR_2016-03-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544264"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Derrick Lin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBCCFC03-25E1-478D-B1E8-FB83C5877956", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le travail peut \u00eatre stressant. Alors pour d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re au bureau, Derrick Lin a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne des petites figurines trouv\u00e9es sur des maquettes de trains \u00e9lectriques. \r\nAvec chaque photo, il glisse une observation sur les hauts et les bas de son boulot.", "alternativeExcerpt": ["Le travail peut \u00eatre stressant. Alors pour d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re au bureau, Derrick Lin a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne des petites figurines trouv\u00e9es sur des maquettes de trains \u00e9lectriques. \n\nAvec chaque photo, il glisse une observation sur les hauts et les bas de son boulot.", "Le travail peut \u00eatre stressant. Alors pour d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re au bureau, Derrick Lin a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne des petites figurines trouv\u00e9es sur des maquettes de trains \u00e9lectriques. \n\nAvec chaque photo, il glisse une observation sur les hauts et les bas de son boulot.", "Le travail peut \u00eatre stressant. Alors pour d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re au bureau, Derrick Lin a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en sc\u00e8ne des petites figurines trouv\u00e9es sur des maquettes de trains \u00e9lectriques. \n\nAvec chaque photo, il glisse une observation sur les hauts et les bas de son boulot."], "alternativeTitle": ["Derrick Lin", "Derrick Lin / HAP_2016-03-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Derrick Lin / HAP_2016-03-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525829", "ece-7525823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La Suisse pr\u00e9sentera-t-elle une candidature pour les JO d'hiver de 2026?", "id": "sound-7A081EAA-5883-439A-B99C-ABB0828512CF", "durationSec": 331, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit ce vendredi pour dire oui ou non au projet \"Jeux olympiques d'hiver 2026 en Suisse\". En cas de oui, ce sera la premi\u00e8re \u00e9tape d'une proc\u00e9dure qui durera jusqu'en 2019 et la d\u00e9signation de la ville h\u00f4te par le CIO.\r\n\r\n* * La Suisse pr\u00e9sentera-t-elle une candidature pour les JO d'hiver de 2026? (JDM Sports Matin) \r\n(Les jeux olympiques en suisse - d\u00e9cision vendredi soir)  \r\nC'est Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour..\r\nBonjour.\r\nNous saurons ce soir si la Suisse pr\u00e9sentera une candidature \u00e0 l'organisation des Jeux Olympiques d'Hiver de 2026. \r\nOui, car  le parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit pour dire oui non au projet ''Jeux Olympiques d'hiver 2026 en Suisse''. En cas de oui, ce sera la premi\u00e8re \u00e9tape d'une proc\u00e9dure qui durera jusqu'en 2019 et la d\u00e9signation de la ville h\u00f4te par le CIO. \r\nOn saura ''si ''.   mais pas ''qui'' \r\nIl  faudra attendre le milieu de l'ann\u00e9e prochaine pour conna\u00eetre le candidat suisse. D'ici l\u00e0, Swiss Olympic veut fa\u00e7onner la meilleure candidature possible avec ceux qui s'annonceront. Ils peuvent le faire jusqu'\u00e0 la fin de cette ann\u00e9e. Trois se sont clairement affich\u00e9.   les Grisons, le Valais et un projet multi-ville. \r\nQuelles qualit\u00e9s doit avoir la meilleure candidature possible ? \r\nSwiss Olympic a fix\u00e9 deux crit\u00e8res essentiel..  \r\nPremi\u00e8rement.   la candidature doit avoir un sens pour la Suisse enti\u00e8re et deuxi\u00e8mement, avoir la capacit\u00e9 de convaincre les membres du CIO. convaincre que des Jeux en Suisse peuvent apporter quelque chose de nouveau, quelque chose qui soit utile en quelque sorte \u00e0 la marque. Jeux Olympiques.\r\nEt que pourrait apporter la Suisse ? \r\nC'est ce que les candidats avec Swiss Olympic doivent d\u00e9couvrir mais on connait quelques pistes. \r\nUn exemple : les jeux de Rio cet \u00e9t\u00e9. les premiers en Am\u00e9rique du Sud, c'est \u00e9videmment le d\u00e9veloppement de l'olympisme dans cette partie du monde et l'ouverture de nouveaux march\u00e9s. \r\nPour la suisse on parle d'innovation technologiques par exemple.   en collaboration avec les grandes \u00e9coles.  on parle d'\u00e9ducation, de jeunesse, le CIO doit rajeunir son image.  et puis, et c'est peut-\u00eatre le plus important.   sommes-nous certains de pouvoir faire des jeux blancs. avec de la neige.  en Europe en 2026 et dans le future. \r\nLa Suisse pourrait apporter des solutions dans le domaine. \r\nDans l'autre sens, qu'est-ce que des Jeux pourraient rapporter \u00e0 la Suisse ? \r\nObjectivement ils permettraient de revitaliser des r\u00e9gions touristiques, des r\u00e9gions de sport d'hiver. \r\nLa dynamique des jeux appel aussi l'investissement priv\u00e9 ou public, l'am\u00e9lioration ou la r\u00e9novation de certaines infrastructures, et une image forte, difficilement quantifiable, de dynamisme et de modernit\u00e9. \r\n Mais les jeux olympiques coutent cher et l'argent pourrait \u00eatre investi ailleurs. \r\nAvant de parler des co\u00fbts il ne faut plus prendre comme exemple Sochi o\u00f9 il n'existait rien et o\u00f9 Poutine a tout fait construire. Le CIO n'en est d'ailleurs pas tr\u00e8s fier. Il faut oublier aussi que les Jeux d'hiver de 2022 ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin qui n'avait pour adversaire qu'Almaty au Kazakhstan. entre les deux c'est la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique qui a pes\u00e9. Mais c'est apr\u00e8s ce choix que le CIO a d\u00e9cid\u00e9 de changer, radicalement, dans la mani\u00e8re d'attribuer les jeux.  Si Swiss Olympic va travailler dans l'ann\u00e9e qui vient avec les candidatures, celles-\u00e7i ont d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 le CIO qui, dans le cadre de l'agenda 2020 travaille avec les candidats pour pr\u00e9parer leur dossier, ce qui est un changement majeur.  Jusqu'ici, il y avait un cahier des charges et les candidats montaient leur dossier et le pr\u00e9sentait... maintenant  c'est un travail commun. \r\nReste que, m\u00eame si les co\u00fbts son maitris\u00e9, des jeux d'hivers vont co\u00fbter plus d'un milliard.\r\nC'est une estimation correcte. Et swiss olympic a une exigence : que les co\u00fbts d'organisation (sans les infrastructures) ne co\u00fbtent pas un centime au contribuable.  Il faut savoir qu'une ville organisatrice part avec un p\u00e9cule de plus de 800 millions de francs vers\u00e9 par le CIO, le reste pourrait \u00eatre amen\u00e9 par des sponsors locaux. Par contre il faut des garanties de d\u00e9ficit par exemple que seul l'\u00e9tat peut amener et puis, en terme d'infrastructures, l\u00e0 l'\u00e9tat devrait participer \u00e0 des projets qui se veulent  utiles sur le long terme. \r\nOu abandonn\u00e9 comme la piste de bob des Jeux d'Albertville ou une bonne partie des installations olympiques d'Ath\u00e8nes ? \r\nC'est l\u00e0 aussi qu'une candidature suisse peut se montrer innovante. \r\nPrenons en exemple la candidature valaisanne : que faudrait-il construire ?  \r\n-\tUne patinoire, le Valais en a besoin, sinon celles de Lausanne et Berne, Fribourg par exemple feront parfaitement l'affaire. \r\n-\tPour le bob et le saut \u00e0 ski. ce sera St-Moritz ou Kandersteg si les tremplins sont d\u00e9velopp\u00e9s, inutile de construire \u00e0 neuf, le CIO ne le conseillerait d'ailleurs pas. \r\n-\tPour le reste ?  Un anneau de patinage de vitesse. \r\nIl y a le village olympique, les transports.  \r\nAm\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux stations en construisant de nouvelles routes ? Inutile, c'est le syst\u00e8me de transport qui doit \u00eatre original et efficace. \r\nConstruire des centaines de logements pour le village olympique.  oui mais qui soit utilis\u00e9s par la suite, il y a suffisamment de besoins.   bref,  il y a de quoi r\u00e9aliser des Jeux Olympiques qui peuvent \u00eatre b\u00e9n\u00e9ficiaires, comme \u00e0 Vancouver,  et qui pourraient, \u00e0 long terme, rapporter de l'argent. \r\nS'il y a d\u00e9pense publique le peuple devra voter et les grisons avaient dit non. en 2013\r\n52,7 % de non.  mais c'\u00e9tait avant.  avant l'agenda 2020, avant que les choses changent au CIO.  C'est le discours que va tenir J\u00f6rg Schild, pr\u00e9sident de Swiss Olympic ce soir. \r\nIl va demander aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de donner une chance \u00e0 une candidature suisse, au nom de ce changement et de ce qu'il croit que la Suisse peut amener et retirer des Jeux Olympiques. Si le parlement du sport dit non, ce qui serait \u00e9tonnant,  il faudra enterrer pour longtemps toute id\u00e9e de candidature suisse \u00e0 l'organisation de Jeux Olympiques. \r\nEt s'il dit oui.\r\nA ce moment-l\u00e0, c'est la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale et surtout politique. Le projet, quel qu'il soit, doit \u00eatre un projet national et soutenu comme tel.  Je vous donne un exemple :  la visite de Fran\u00e7ois Hollande en Suisse en avril dernier. L'un de ses principaux, si ce n'est le principal rendez-vous a \u00e9t\u00e9 celui agend\u00e9 avec Thomas Bach, pr\u00e9sident du CIO, il est venu pr\u00e9senter la candidature de Paris et s'engager en faveur de cette candidature. Actuellement, Anne Hidalgo, maire de la ville porte aussi ce projet, avec les sportifs \u00e9videmment...  \u00e0 ce sujet, on sait que les 5 repr\u00e9sentants des sportifs pr\u00e9sents ce soir vont voter en faveur d'une candidature suisse.\r\nEt donc, en Suisse qui devra s'engager.  \r\nAux c\u00f4t\u00e9s de Roger Federer, ce sera le ministre des sports Guy Parmelin,  qui devrait endosser ce r\u00f4le et le porter \u00e0 l'international", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit ce vendredi pour dire oui ou non au projet \"Jeux olympiques d\u2019hiver 2026 en Suisse\". En cas de oui, ce sera la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une proc\u00e9dure qui durera jusqu\u2019en 2019 et la d\u00e9signation de la ville h\u00f4te par le CIO.", "Le Parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit ce vendredi pour dire oui ou non au projet \"Jeux olympiques d\u2019hiver 2026 en Suisse\". En cas de oui, ce sera la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une proc\u00e9dure qui durera jusqu\u2019en 2019 et la d\u00e9signation de la ville h\u00f4te par le CIO.", "Le Parlement du sport de Swiss Olympic se r\u00e9unit ce vendredi pour dire oui ou non au projet \"Jeux olympiques d\u2019hiver 2026 en Suisse\". En cas de oui, ce sera la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une proc\u00e9dure qui durera jusqu\u2019en 2019 et la d\u00e9signation de la ville h\u00f4te par le CIO."], "alternativeTitle": ["La Suisse pr\u00e9sentera-t-elle une candidature pour les JO d'hiver de 2026?", "La Suisse pr\u00e9sentera-t-elle une candidature pour les JO d'hiver de 2026? / JDM_2016-03-11T06:36:00_sport-matin", "La Suisse pr\u00e9sentera-t-elle une candidature pour les JO d'hiver de 2026? / JDM_2016-03-11T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544231", "ece-7544212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Verdict tr\u00e8s attendu \u00e0 Bruxelles sur l'avenir de la Scientologie", "id": "sound-11355D16-D830-4BD7-9482-EE4B41A1E066", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un verdict est tr\u00e8s attendu \u00e0 Bruxelles sur l'avenir de la Scientologie. Le prononc\u00e9 du jugement de la justice belge doit tomber ce vendredi. Si elle suit le procureur, la section belge de l'organisation pourrait \u00eatre interdite.\r\n\r\n* * Verdict tr\u00e8s attendu \u00e0 Bruxelles sur l'avenir de la Scientologie 12h30 Sciento proc\u00e8s \r\nDirection Bruxelles o\u00f9 un verdict est tr\u00e8s attendu\u00a0: celui sur l'avenir de l'Eglise de scientologie. Le prononc\u00e9 du jugement de la justice belge doit tomber dans la journ\u00e9e. Et si elle suit le procureur, la section belge de l'organisation pourrait \u00eatre interdite. Bruxelles, Romain Clivaz\r\nL'affaire remonte \u00e0 1997, avec une premi\u00e8re plainte d'anciens adeptes n'\u00e9tant pas parvenus \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des fonds vers\u00e9s \u00e0 cette Eglise. Ce sont deux associations qui sont dans le viseur de la justice belge, ainsi que onze personnes, dont des anciens dirigeants----Il est question de mise en place d'une organisation criminelle, de fraude, de pratique ill\u00e9gale de la m\u00e9decine, de violation de la vie priv\u00e9e et d'extorsion--- des accusations lourdes au sein d'une \u00e9glise consid\u00e9r\u00e9e comme une secte dans certains pays.En fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re le procureur g\u00e9n\u00e9ral a r\u00e9clam\u00e9 la dissolution pure et simple de la section belge.Du c\u00f4t\u00e9 de la d\u00e9fense, alors que les plaignants initiaux se sont retir\u00e9s, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9s par l'Eglise de scientologie, son porte-parole belge \u00e9voque une \u00ab\u00a0acharnement\u00a0\u00bb sur des personnes qui ne faisaient que pratique leur religion, de mani\u00e8re paisible. Les avocats de la d\u00e9fense plaident l'acquittemomain Clivaz\u00a0; RTS info\u00a0; Bruxelles", "alternativeExcerpt": ["Un verdict est tr\u00e8s attendu \u00e0 Bruxelles sur l\u2019avenir de la Scientologie. Le prononc\u00e9 du jugement de la justice belge doit tomber ce vendredi. Si elle suit le procureur, la section belge de l\u2019organisation pourrait \u00eatre interdite."], "alternativeTitle": ["Verdict tr\u00e8s attendu \u00e0 Bruxelles sur l\u2019avenir de la Scientologie  / 12H30_2016-03-11T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544252"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise [4/5] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3C56BEF1-6980-4288-8953-E25F3B95ACA4", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons notre h\u00e9ros \u00e0 New York pour son premier voyage am\u00e9ricain, voyage qu'il effectue en 1921 avec ses amis fid\u00e8les, Artur Rubinstein et les Kochanski, le violoniste Paul et son \u00e9pouse Zofia.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 11.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (5/5) / DAE_2016-03-11T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 11.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (5/5) / DAE_2016-03-11T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons notre h\u00e9ros \u00e0 New York pour son premier voyage am\u00e9ricain, voyage qu'il effectue en 1921 avec ses amis fid\u00e8les, Artur Rubinstein et les Kochanski, le violoniste Paul et son \u00e9pouse Zofia.", "De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons notre h\u00e9ros \u00e0 New York pour son premier voyage am\u00e9ricain, voyage qu'il effectue en 1921 avec ses amis fid\u00e8les, Artur Rubinstein et les Kochanski, le violoniste Paul et son \u00e9pouse Zofia."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525715", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525715", "ece-7525714"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniele Ghisi, compositeur : A propos de son oeuvre \"Any road\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7978E6D2-C85A-445B-8F8F-8912B3A882E8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ghisi, Daniele"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "alternativeTitle": ["Chronique 2 / MAG_2016-03-11T12:06:45_chronique-2", "Magma du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525732", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ghisi, Daniele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525731"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Albert Londres: Reportage (5/5) : Shanghai", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1D2979B-6997-4860-B7AB-89429B48BC7D", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1764, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme", "histoire"], "excerpt": "Albert Londres, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, a parcouru l'Inde, l'Indochine, la Palestine et les Balkans, il a d\u00e9nonc\u00e9 les m\u00e9faits de la colonisation en Afrique, enqu\u00eat\u00e9 sur le bagne de Cayenne et la traite des blanches en Argentine.En 1922, apr\u00e8s le succ\u00e8s de ses premiers grands reportages, il part pour la Chine, un pays livr\u00e9 au chaos et \u00e0 l'anarchie. De cette exp\u00e9rience forte, il tire un livre publi\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e et intitul\u00e9 \"La Chine en folie\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 11.03.2016", "Albert Londres: Reportage (5/5) / IMA_2016-03-11T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 11.03.2016", "Albert Londres: Reportage (5/5) / IMA_2016-03-11T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Shanghai\"", "\"Shanghai\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Londres, Albert", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7525685", "ece-7525684"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Plantu: caricaturiste pour la paix ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F50C4445-DB7B-454F-B16C-B8BE0E4BE907", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFDH"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Depuis plus de 40 ans, le dessinateur Plantu croque la vie des Fran\u00e7ais pour le quotidien le Monde. Il est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve, comme membre du jury du FIFDH, le Festival du film et forum international sur les droits humains. Dessinateur de presse et caricaturiste, un m\u00e9tier rest\u00e9 longtemps dans l'ombre des grandes plumes de nos quotidiens, et qui depuis peu souffre d'une am\u00e8re publicit\u00e9. L'affaire des caricatures de Mahommet en 2005 et l'attentat contre Charlie Hebdo en 2015 ont en effet rappel\u00e9 la force du dessin et le r\u00f4le des dessinateurs de presse dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Plantu, de son vrai nom Jean Plantureux, dessine dans le Monde depuis plus de 40 ans et depuis 20 ans dans l'Express. Des dizaines de milliers de dessins qui offrent un regard de biais souvent amus\u00e9, parfois moqueur, parfois s\u00e9rieux sur la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, ses d\u00e9bats, sa politique nationale et internationale. Des dessins pour lesquels, chaque jour, le caricaturiste doit trouver les justes traits pour faire rire sans nuire, d\u00e9noncer sans blesser, inciter \u00e0 la r\u00e9flexion et non \u00e0 la haine, exercer sa libert\u00e9 et r\u00e9sister \u00e0 toutes censures. En 2006, Plantu et le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Kofi Annan, ont cr\u00e9\u00e9 Cartooning for Peace, une association qui d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression des dessinateurs de presse dans le monde entier et qui regroupe plus de 100 dessinateurs.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 11.03.2016", "Plantu: caricaturiste pour la paix / LGE_2016-03-11T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 11.03.2016", "Plantu: caricaturiste pour la paix / LGE_2016-03-11T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["Depuis plus de 40 ans, le dessinateur Plantu croque la vie des Fran\u00e7ais pour le quotidien le Monde. Il est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve, comme membre du jury du FIFDH, le Festival du film et forum international sur les droits humains. \n\nDessinateur de presse et caricaturiste, un m\u00e9tier rest\u00e9 longtemps dans l'ombre des grandes plumes de nos quotidiens, et qui depuis peu souffre d'une am\u00e8re publicit\u00e9. L'affaire des caricatures de Mahommet en 2005 et l'attentat contre Charlie Hebdo en 2015 ont en effet rappel\u00e9 la force du dessin et le r\u00f4le des dessinateurs de presse dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique.\n\nPlantu, de son vrai nom Jean Plantureux, dessine dans le Monde depuis plus de 40 ans et depuis 20 ans dans l'Express. Des dizaines de milliers de dessins qui offrent un regard de biais souvent amus\u00e9, parfois moqueur, parfois s\u00e9rieux sur la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, ses d\u00e9bats, sa politique nationale et internationale. Des dessins pour lesquels, chaque jour, le caricaturiste doit trouver les justes traits pour faire rire sans nuire, d\u00e9noncer sans blesser, inciter \u00e0 la r\u00e9flexion et non \u00e0 la haine, exercer sa libert\u00e9 et r\u00e9sister \u00e0 toutes censures. \n\nEn 2006, Plantu et le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Kofi Annan, ont cr\u00e9\u00e9 Cartooning for Peace, une association qui d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression des dessinateurs de presse dans le monde entier et qui regroupe plus de 100 dessinateurs. \n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "Depuis plus de 40 ans, le dessinateur Plantu croque la vie des Fran\u00e7ais pour le quotidien le Monde. Il est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve, comme membre du jury du FIFDH, le Festival du film et forum international sur les droits humains. \n\nDessinateur de presse et caricaturiste, un m\u00e9tier rest\u00e9 longtemps dans l'ombre des grandes plumes de nos quotidiens, et qui depuis peu souffre d'une am\u00e8re publicit\u00e9. L'affaire des caricatures de Mahommet en 2005 et l'attentat contre Charlie Hebdo en 2015 ont en effet rappel\u00e9 la force du dessin et le r\u00f4le des dessinateurs de presse dans le d\u00e9bat d\u00e9mocratique.\n\nPlantu, de son vrai nom Jean Plantureux, dessine dans le Monde depuis plus de 40 ans et depuis 20 ans dans l'Express. Des dizaines de milliers de dessins qui offrent un regard de biais souvent amus\u00e9, parfois moqueur, parfois s\u00e9rieux sur la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, ses d\u00e9bats, sa politique nationale et internationale. Des dessins pour lesquels, chaque jour, le caricaturiste doit trouver les justes traits pour faire rire sans nuire, d\u00e9noncer sans blesser, inciter \u00e0 la r\u00e9flexion et non \u00e0 la haine, exercer sa libert\u00e9 et r\u00e9sister \u00e0 toutes censures. \n\nEn 2006, Plantu et le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Kofi Annan, ont cr\u00e9\u00e9 Cartooning for Peace, une association qui d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression des dessinateurs de presse dans le monde entier et qui regroupe plus de 100 dessinateurs. \n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "imageURL": "//www.rts.ch/7537426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525709", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Plantu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525709", "ece-7525708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Claude D., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, jeune fille de 19 ans qui avait \u00e9t\u00e9 brutalement assassin\u00e9e en mai 2013. Le Minist\u00e8re public a demand\u00e9 la sanction maximale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EE88022-5623-432A-A525-CF15EC2B6FB1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Renens"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "proc\u00e8s", "internement \u00e0 vie", "homicide"], "excerpt": "Le Minist\u00e8re public a requis l'internement \u00e0 vie de Claude D., \"pour qu'il n'y ait pas de prochaine fois\" et la prison \u00e0 vie pour \"l'assassinat d'une innocente\".", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public a demand\u00e9 vendredi la sanction maximale contre l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie. Il a requis l'internement \u00e0 vie de Claude D., \"pour qu'il n'y ait pas de prochaine fois\" et la prison \u00e0 vie pour \"l'assassinat d'une innocente\"."], "alternativeTitle": ["Proc\u00e8s de Claude D.: le Parquet requiert l'internement \u00e0 vie / FOR_2016-03-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s cinq ans de conflit, les oubli\u00e9s de la guerre en Syrie", "id": "sound-9E82AD0F-C16B-48FF-95D3-9CBEDC94D5B1", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Sauvage, coordinateur d\u00e9minage pour Handicap International\r\nComment d\u00e9miner, d\u00e9polluer, d\u00e9contaminer les zones o\u00f9 des d\u00e9flagrations continueront de menacer la population m\u00eame apr\u00e8s la guerre? Emmanuel Sauvage est le coordinateur d\u00e9minage pour Handicap International. Bas\u00e9 \u00e0 Amman en Jordanie, il s'est rendu en Syrie dont il s'occupe depuis deux ans. Son interview.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s cinq ans de conflit, les oubli\u00e9s de la guerre en Syrie 18h Itv. Sauvage\r\nAutre d\u00e9fi \u00e0 relever pour la Syrie, ce sont les restes d'armes explosives... Comment d\u00e9miner, d\u00e9polluer, d\u00e9contaminer les zones o\u00f9 des d\u00e9flagrations continueront de menacer la population m\u00eame apr\u00e8s la guerre ?\r\nEmmanuel Sauvage est le coordinateur d\u00e9minage pour Handicap International... Bas\u00e9 \u00e0 Amman en Jordanie, il s'est rendu en Syrie dont il s'occupe depuis deux ans... Il s'est rendu sur place \u00e0 plusieurs reprises...\r\nIl nous d\u00e9crit la situation \u00e0 Koban\u00e9 comme incomparable \u00e0 ce qu'il a pu observer durant 20 ans de m\u00e9tier... alors m\u00eame qu'il a v\u00e9cu le si\u00e8ge de Sarajevo dans les ann\u00e9es 90...\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Emmanuel Sauvage, coordinateur d\u00e9minage pour Handicap International.", "alternativeExcerpt": ["Comment d\u00e9miner, d\u00e9polluer, d\u00e9contaminer les zones o\u00f9 des d\u00e9flagrations continueront de menacer la population m\u00eame apr\u00e8s la guerre? Emmanuel Sauvage est le coordinateur d\u00e9minage pour Handicap International. Bas\u00e9 \u00e0 Amman en Jordanie, il s'est rendu en Syrie dont il s'occupe depuis deux ans. Son interview."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s cinq ans de conflit, les oubli\u00e9s de la guerre en Syrie / FOR_2016-03-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les nouvelles chaussures de Pedro", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F12731D-DDBE-4658-B623-DD499170361D", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525837", "ece-7525831"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C8172DF-A1F7-448A-9209-DD4C436C5580", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (5/5)", "Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (5/5) / NMT_2016-03-11T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui a une alternative \u00e0 la mondialisation? (5/5) / NMT_2016-03-11T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525787", "ece-7525771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Japon rend hommage \u00e0 ses victimes, cinq ans apr\u00e8s la triple catastrophe", "id": "sound-F10F9049-462F-461A-B90F-E39FCA07520C", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nLe Japon a rendu hommage \u00e0 ses victimes ce vendredi, cinq ans apr\u00e8s la triple catastrophe dans le nord-est du pays: le pire s\u00e9isme de l'histoire, un tsunami g\u00e9ant et l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima, le plus grave de l'histoire depuis celui de Tchernobyl.\r\n\r\n* * Le Japon rend hommage \u00e0 ses victimes, cinq ans apr\u00e8s la triple catastrophe 12h30 Fuku 5 ans \r\nLe Japon a rendu hommage \u00e0 ses victimes, 5 ans apr\u00e8s la triple catastrophe dans le nord-est du Japon: pire s\u00e9isme de l'histoire,  tsunami g\u00e9ant et de accident nucleaire de Fukushima, le plus grave de l'histoire depuis celui de Tchernobyl. \r\nBonjour Georges Baumgartner... \r\nHommages donc aux victimes ce matin.. 160.000 personnes avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es en pleine nuit des zones les plus proches de la centrale de Fukushima. Cinq ans, plus tard, rien ou presque n'a change pour les survivants. Georges, le  provisoire pour eux est devenu permanent.\r\nDIR\r\nLe Japon n'a pas chang\u00e9 non plus. Le gouvernement japonais avait pourtant d\u00e9clar\u00e9 qu'il allait se servir de cette terrible exp\u00e9rience pour se r\u00e9inventer... mais rrien ou presque n'a change, dites-vous... \r\nDIR \r\nEn direct de Tokyo Georges Baumgartner...", "alternativeExcerpt": ["Le Japon a rendu hommage \u00e0 ses victimes ce vendredi, cinq ans apr\u00e8s la triple catastrophe dans le nord-est du pays: le pire s\u00e9isme de l'histoire, un tsunami g\u00e9ant et l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima, le plus grave de l'histoire depuis celui de Tchernobyl."], "alternativeTitle": ["Le Japon rend hommage \u00e0 ses victimes, cinq ans apr\u00e8s la triple catastrophe / 12H30_2016-03-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Envoyez vous dons \u00e0 Kanye Western Union", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B82D1EFC-C3C2-4B2C-8408-FD77B465FBCA", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-03-11T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-03-11T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525796", "ece-7525778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine", "id": "sound-465F278A-0B2F-4207-B443-FFFB398875FF", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une demande de pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine, sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s orthodoxes est en train de faire le buzz. Elle intervient 70 ans apr\u00e8s la suppression de cette Eglise par Staline avec la complicit\u00e9 du Patriarcat de Moscou.\r\n\r\n* * Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine (Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine) Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine\r\n*** C'est la chronique de RTSreligion. Une demande de pardon \u00e0 l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine, sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s orthodoxes est en train de faire le buzz. Elle intervient 70 ans apr\u00e8s la suppression de cette Eglise par Staline avec la complicit\u00e9 du Patriarcat de Moscou. Une histoire m\u00e9connue Catherine ERARD.\r\n  SON 1\r\n((CE : Oui le 10 mars 1946, le synode de Lviv d\u00e9cide de fusionner l'Eglise gr\u00e9co-catholique d'Ukraine - rattach\u00e9e \u00e0 Rome - avec le Patriarcat de Moscou. Tous les \u00e9v\u00eaques de cette Eglise sont alors en prison accus\u00e9s de collaboration avec les forces allemandes durant l'occupation. Les membres du clerg\u00e9 qui refuseront cette d\u00e9cision seront envoy\u00e9s au goulag. Cette \u00e9glise gr\u00e9co-catholique subsistera dans la clandestinit\u00e9, et ce n'est qu'en 1989 qu'elle sera r\u00e9tablie. Les signataires de cette demande de pardon reconnaissent que les eccl\u00e9siastiques de ce synode, \u00e9taient eux-m\u00eames manipul\u00e9es ou terroris\u00e9s par les services de s\u00e9curit\u00e9 russe. Mais ils assument une responsabilit\u00e9 dans le silence qui a pr\u00e9value depuis.))\r\n*** Et quelle est la position officielle du patriarcat de Moscou?\r\n  SON 2\r\n((CE : Il n'assume aucune responsabilit\u00e9, pour lui ce synode \u00e9tait tout \u00e0 fait normal et ces d\u00e9cisions font autorit\u00e9. Depuis la publication lundi de cette demande de pardon, le nombre de signataires augmentent, ce sont des personnalit\u00e9s orthodoxes de diff\u00e9rentes \u00e9glises d'Occident, d'Ukraine, mais aussi de Russie. Le but est de faire pression sur le Patriarcat de Moscou, pour qu'il reconnaisse le drame qu'a provoqu\u00e9 ce synode de 1946.))\r\n***Quel impact a cette histoire dans la guerre civile qui s\u00e9vit en Ukraine ?\r\n SON 3\r\n((CE : C'est compliqu\u00e9, parce que les fronts ne recoupent pas compl\u00e8tement les s\u00e9parations entres Eglises. Evidemment les gr\u00e9co-catholique sont antirusse, mais l'\u00e9glise orthodoxe ukrainienne rattach\u00e9 au Patriarcat de Moscou, que l'on s'attendrait \u00e0 voir plut\u00f4t pro-russe, est de plus en plus divis\u00e9e. Antoine Arjakovsky, un des signataires de cette demande de pardon, me disait qu'il y a un foss\u00e9 croissant entre une partie de sa hi\u00e9rarchie tr\u00e8s proche du Patriarcat de Moscou et donc de Poutine et la population. Des communaut\u00e9s sont m\u00eame tent\u00e9es de rejoindre les deux autres \u00e9glises orthodoxes ukrainiennes ind\u00e9pendantes de Moscou. Une reconnaissance officielle du drame de 1946 par le patriarcat de Moscou serait certainement un \u00e9l\u00e9ment pacificateur important.))", "alternativeExcerpt": ["Une demande de pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine, sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s orthodoxes est en train de faire le buzz. Elle intervient 70 ans apr\u00e8s la suppression de cette Eglise par Staline avec la complicit\u00e9 du Patriarcat de Moscou.", "Une demande de pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine, sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s orthodoxes est en train de faire le buzz. Elle intervient 70 ans apr\u00e8s la suppression de cette Eglise par Staline avec la complicit\u00e9 du Patriarcat de Moscou.", "Une demande de pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine, sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s orthodoxes est en train de faire le buzz. Elle intervient 70 ans apr\u00e8s la suppression de cette Eglise par Staline avec la complicit\u00e9 du Patriarcat de Moscou."], "alternativeTitle": ["Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine", "Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine / JDM_2016-03-11T06:27:00_rtsreligion", "Des orthodoxes demandent pardon \u00e0 l\u2019Eglise gr\u00e9co-catholique d\u2019Ukraine / JDM_2016-03-11T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544227", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544227", "ece-7544208"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Loi El Khomri", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C43869A-6D80-4202-8705-F7395B59A53F", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Loi El Khomri", "Loi El Khomri / NMT_2016-03-11T07:40:22_pige", "Loi El Khomri / NMT_2016-03-11T07:40:22_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525797", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525797", "ece-7525780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Quand le compositeur se fait grand reporter (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-826C75CA-0DB3-4348-B8CA-EFB8C59CFF86", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["philosophie", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. Il oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle. Et celui qui, souvent, a choisi son destin d'artiste parce qu'il se sentait diff\u00e9rent, apprend bien vite qu'il ne nourrira son art, et sa diff\u00e9rence, qu'en avouant sa ressemblance avec tous. L'artiste se forge dans cet aller-retour perp\u00e9tuel de lui aux autres, \u00e0 mi-chemin de la beaut\u00e9 dont il ne peut se passer et de la communaut\u00e9 \u00e0 laquelle il ne peut s'arracher \". C'est Gilles Landini qui nous incite \u00e0 faire r\u00e9sonner ces propos d'Albert Camus, prononc\u00e9s lors du discours de r\u00e9ception du prix Nobel 1957, \u00e0 l'\u00e9coute de cette semaine th\u00e9matique. \" Quand le compositeur se fait grand reporter \". Pianiste, p\u00e9dagogue, responsable du d\u00e9partement piano au Conservatoire de musique neuch\u00e2telois (CMNE) , surtout musicien et humaniste, Gilles Landini d\u00e9gage ici la musique de toute volont\u00e9 d'esth\u00e9tisme et replace l'artiste dans la soci\u00e9t\u00e9, par ses r\u00e9flexions autour de quelques oeuvres qui t\u00e9moignent d'\u00e9v\u00e9nements nationaux ou internationaux. au moment o\u00f9 ils se passent (point donc ici de musiques, plus habituelles, qui viennent faire acte de \" comm\u00e9moration \"). Haydn, Sibelius, Ravel ou Debussy, Chopin, Kodaly, Bernstein ou Honegger : c'est en vibrant aux propos de Camus, qui en parlant de l'artiste \u00e9voque \" les deux charges qui font la grandeur de son m\u00e9tier : le service de la v\u00e9rit\u00e9 et celui de la libert\u00e9 \", qu'on \u00e9coutera le mieux ces musiques.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 11.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 1/5 / MEM_2016-03-11T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 11.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 1/5 / MEM_2016-03-11T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle.", "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525742", "ece-7525741"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Les ami(e)s de Bret Easton Ellis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CDC75CDF-231F-441E-B98B-2D2795AC0155", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellis, Bret Easton"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "En 85, il r\u00e9injecte du sang frais dans les veines de la transgressive fiction. Vient de para\u00eetre en deux tomes et en VF l'ouvre compl\u00e8te de Bret Easton Ellis, soit 2200 pages sur papier bible! \r\nMais au fait, qui sont les ami(e)s litt\u00e9raires de l'auteur californien?\r\n\r\nEn 85, il r\u00e9injecte du sang frais dans les veines de la transgressive fiction. Vient de para\u00eetre en deux tomes et en VF l'ouvre compl\u00e8te de Bret Easton Ellis : soit 2200 pages. sur papier bible ! Mais au fait, qui sont les amis litt\u00e9raires de l'auteur Californien ? \r\nPhoto : la cover du tome 1 de l'ouvre compl\u00e8te paru chez Robert Laffont en f\u00e9vrier 2016.\r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nBRET EASTON ELLIS  Ouvres Compl\u00e8tes (Robert Laffont)\r\nJOAN DIDION L'Am\u00e9rique, chroniques (Grasset)\r\nCHUCK PALAHNIUK Le festival de couilles et autres histoires vraies (Deno\u00ebl & D'Ailleurs)\r\nFRANCOISE SAGAN  Des bleus \u00e0 l'\u00e2me  (Stock)\r\nMARY SHELLEY  Frankenstein", "alternativeTitle": ["Cortex du 11.03.2016", "Les ami(e)s de Bret Easton Ellis / CTX_2016-03-11T11:00:00_cortex", "Cortex du 11.03.2016", "Les ami(e)s de Bret Easton Ellis / CTX_2016-03-11T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["En 85, il r\u00e9injecte du sang frais dans les veines de la transgressive fiction. Vient de para\u00eetre en deux tomes et en VF l\u02b9\u0153uvre compl\u00e8te de Bret Easton Ellis, soit 2200 pages sur papier bible! \n\nMais au fait, qui sont les ami(e)s litt\u00e9raires de l\u02b9auteur californien?", "En 85, il r\u00e9injecte du sang frais dans les veines de la transgressive fiction. Vient de para\u00eetre en deux tomes et en VF l\u02b9\u0153uvre compl\u00e8te de Bret Easton Ellis, soit 2200 pages sur papier bible! \n\nMais au fait, qui sont les ami(e)s litt\u00e9raires de l\u02b9auteur californien?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525760", "ece-7525759"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"A Drop\" de Julien Vanhoenacker : A Drop de Julien VanHoenacker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA684B58-EA93-4837-892C-42B954AD907F", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le grand saut dans la 3D\r\n\r\nA Drop de Julien VanHoenacker\r\nLe grand saut dans la 3D", "alternativeExcerpt": ["Le grand saut dans la 3D", "Le grand saut dans la 3D", "Le grand saut dans la 3D"], "alternativeTitle": ["\"A Drop\" de Julien Vanhoenacker", "\"A Drop\" de Julien Vanhoenacker / HAP_2016-03-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"A Drop\" de Julien Vanhoenacker / HAP_2016-03-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525825", "ece-7525820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Vivian Norris pr\u00e9sente son documentaire \"Obama mama\" au FIFF", "id": "sound-3938C0F9-D461-4FAC-97CC-4F73A3B71A7C", "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Norris, Vivian\r\nLa 30e \u00e9dition du Festival International du Film de Fribourg (FIFF) d\u00e9bute ce vendredi soir. Une centaine de films de 62 pays sont programm\u00e9s pour cette \u00e9dition anniversaire consacr\u00e9e au combat des femmes - devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. Vivian Norris est la r\u00e9alisatrice du film \"Obama mama\", documentaire consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de Barack Obama qui sera projet\u00e9 dans la section \"Cin\u00e9ma de genre: plus f\u00e9roce que m\u00e2le\".\r\n\r\n* * Vivian Norris pr\u00e9sente son documentaire \"Obama mama\" au FIFF (Vivian Norris Festival Film FR) 12h30 Vivian Norris \r\n30\u00e8me \u00e9dition du Festival du Film de Fribourg d\u00e8s ce soir, un \u00e9dition anniversaire consacr\u00e9e aux femmes. Une centaine de film de 62 pays sont programm\u00e9s. Le combat des femmes devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. \r\nNotre invit\u00e9e est pr\u00e9cis\u00e9ment dans cette cible, Bonjour Vivian Norris\r\nr\u00e9alisatrice du film \"Obama mama\", qui comme son nom l'indique est un documentaire est consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis...Stanley Ann Dunham...\r\n***Ce film sera projet\u00e9 dans la section \"Cin\u00e9ma de genre: plus f\u00e9roce que m\u00e2le\"...une section qui met en avant le diff\u00e9rents combats men\u00e9 par des femmes dans le monde....Stanley Ann Dunham, m\u00e8re d'Obama, fait partiede ces femmes qui ont men\u00e9 des combats ... qu'est-ce qui d\u00e8s le d\u00e9part vous a interess\u00e9 chez cette femme ?\r\n***Vous allez rencontr\u00e9 pas mal de personnes qui ont connu ou travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9 d'elle... leur point commun est-ce l'admiraton qu'il porte \u00e0 Stanley Ann Dunham?\r\n***Nombre d'entre eux souligne son humour sarcastique... son courage, son honn\u00eat\u00e9...qu'avez-vous d\u00e9couvert surtout sur elle lors de ce travail de documentaire ? \r\n***Est-ce que vous tenter aussi de d\u00e9montrer que certaines des d\u00e9cisions prises par le pr\u00e9sident Obama sont directement li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9ducation donn\u00e9e par sa m\u00e8re ?\r\n***Il dit souvent qu'il lui doit beaucoup...est-ce un mod\u00e8le pour lui ?\r\n***Quand elle tombe sous le charme du p\u00e8re de Barack Obama, il y a leurs diff\u00e9rences qui passent mal \u00e0 cette \u00e9poque on parle ici des ann\u00e9es 50-60... mais elle elle s'en fiche d'\u00eatre blanche et que lui soit noir... elle fait abstraction ?\r\n***Vous revenez aussi assez largement sur sa vie en Indon\u00e9sie... o\u00f9 elle d\u00e9veloppe le micro-cr\u00e9dit ou encore l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation... est-ce vous vouliez souligner son action humaniste qui a beaucoup guid\u00e9 sa vie et ses actions ? \r\n***Ce d\u00e9veloppement \u00e9conomique en Indon\u00e9sie...est-ce son plus important combat ? \r\n***On pense \u00e0 l'Obama Care  guid\u00e9 par les Valeurs et principes de sa m\u00e8re \u00e0 votre avis ? \r\n***Est-ce un film qui rend aussi hommage \u00e0 toutes les femmes qui m\u00e8nent des combats dans le monde ? \r\n***Savez vous si le pr\u00e9sident lui-m\u00eame a connaissance de l'existence de votre documentaire ? \r\n***Vous participerez aussi \u00e0 une table ronde \"Faut-il encore parler des femmes au cin\u00e9ma\"... quel point de vue d\u00e9fendrez-vous ?\r\n***Il y a 20 ans d\u00e9j\u00e0 Vous aviez vous-m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un festival de film de femmes \u00e0 Seattle ... est-ce la mani\u00e8re la plus \u00e9vidente de d\u00e9fendre les femmes dans ce milieu? \r\n***Et \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait per\u00e7u comment? cin\u00e9ma milieu d'hommes ? c'est fini ? \r\n***Vous qui \u00eates une f\u00e9ministe engag\u00e9e pourquoi soutenez vous Bernie Sanders, un candidat d\u00e9mocrate homme, plut\u00f4t qu'Hillary Clinton, la candidate f\u00e9minine des d\u00e9mocrates pour cette future pr\u00e9sidentielle ?\r\n***Et comment voyez-vous la mont\u00e9e en puissance de Donald Trump c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain ? votre sentiment ? \r\nMerci Vivian Norris, votre documentaire Obama mama \u00e0 voir au festival du Film de Fribourg Bonne journ\u00e9e bon festival\r\n(METEO TEXTE) METEO TEXTE \r\nTemps bien ensoleill\u00e9, il fera 9 degr\u00e9s en plaine, 12 en Valais, et moins trois degr\u00e9s \u00e0 2000 m\u00e8tres. Sur le Plateau bise mod\u00e9r\u00e9e, par moments forte sur le bassin l\u00e9manique. \r\nDemain toujours du soleil avec du stratus le matin Bise mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau. Maximum 7\u00b0.\r\nDimanche m\u00eame type de temps avec une bise qui va se renforcer. Temp\u00e9ratures stables 8 degr\u00e9s 12 en Valais.", "alternativeExcerpt": ["La 30e \u00e9dition du Festival International du Film de Fribourg (FIFF) d\u00e9bute ce vendredi soir. Une centaine de films de 62 pays sont programm\u00e9s pour cette \u00e9dition anniversaire consacr\u00e9e au combat des femmes - devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. Vivian Norris est la r\u00e9alisatrice du film \"Obama mama\", documentaire consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de Barack Obama qui sera projet\u00e9 dans la section \"Cin\u00e9ma de genre: plus f\u00e9roce que m\u00e2le\".", "La 30e \u00e9dition du Festival International du Film de Fribourg (FIFF) d\u00e9bute ce vendredi soir. Une centaine de films de 62 pays sont programm\u00e9s pour cette \u00e9dition anniversaire consacr\u00e9e au combat des femmes - devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. Vivian Norris est la r\u00e9alisatrice du film \"Obama mama\", documentaire consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de Barack Obama qui sera projet\u00e9 dans la section \"Cin\u00e9ma de genre: plus f\u00e9roce que m\u00e2le\".", "La 30e \u00e9dition du Festival International du Film de Fribourg (FIFF) d\u00e9bute ce vendredi soir. Une centaine de films de 62 pays sont programm\u00e9s pour cette \u00e9dition anniversaire consacr\u00e9e au combat des femmes - devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. Vivian Norris est la r\u00e9alisatrice du film \"Obama mama\", documentaire consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de Barack Obama qui sera projet\u00e9 dans la section \"Cin\u00e9ma de genre: plus f\u00e9roce que m\u00e2le\"."], "alternativeTitle": ["Vivian Norris pr\u00e9sente son documentaire \"Obama mama\" au FIFF", "Vivian Norris pr\u00e9sente son documentaire \"Obama mama\" au FIFF / 12H30_2016-03-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Vivian Norris pr\u00e9sente son documentaire \"Obama mama\" au FIFF / 12H30_2016-03-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544259", "ece-7544257"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Schneider-Ammann c'est un malade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9E7DF73-A794-4F14-AD5A-5152E028AE88", "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Schneider-Ammann c'est un malade.", "Schneider-Ammann c'est un malade. / OTWO_2016-03-11T09:31:27_le-chantage-du-vendredi", "Schneider-Ammann c'est un malade. / OTWO_2016-03-11T09:31:27_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525840", "ece-7525833"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Tenir sa paille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DF59F78-17A3-46A0-B5F6-6452B17FBABE", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tenir sa paille", "Tenir sa paille / NMT_2016-03-11T07:22:10_le-courrier-des-lecteurs", "Tenir sa paille / NMT_2016-03-11T07:22:10_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525789", "ece-7525772"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Deux grands trompettistes europ\u00e9ens dans l'ombre galvanisante de Chet Baker.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D5866D69-9085-4F5C-8B69-15C7054C39FA", "durationSec": 4629, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Enrico Rava et Paolo Fresu avaient choisi cette ann\u00e9e-l\u00e0 de faire revivre un de leurs ma\u00eetres de coeur, le po\u00e9tique et sauvage Chet Baker. Une complicit\u00e9 patente pour une influence galvanisante ! Avec de surcro\u00eet une rythmique splendide form\u00e9e de Stefano Bollani, Enzo Pietropaoli et Roberto Gatto. Une production originale de JazzZ.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 11.03.2016", "Deux grands trompettistes europ\u00e9ens dans l'ombre galvanisante de Chet Baker. / JAZ_2016-03-11T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 11.03.2016", "Deux grands trompettistes europ\u00e9ens dans l'ombre galvanisante de Chet Baker. / JAZ_2016-03-11T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525691", "ece-7525690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Deux ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, le myst\u00e8re reste entier", "id": "sound-FF9AD81B-F337-41D3-957F-DD549F9E897F", "durationSec": 538, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Richard Quest, journaliste, publie le livre en anglais \"The Vanishing of Flight MH370\" aux Editions Berkley\r\nDeux ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, c'est toujours l'un des plus grands myst\u00e8res de l'aviation. Les recherches n'ont rien donn\u00e9 de convaincant et les indices sont presque inexistants. Le journaliste de CNN et sp\u00e9cialiste du transport a\u00e9rien Richard Quest vient de publier un livre sur le sujet, dans lequel il r\u00e9capitule les faits tels qu'on les conna\u00eet \u00e0 ce jour. Son interview.\r\n\r\n* * Deux ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, le myst\u00e8re reste entier LANCEMENT 2 / Malaysia Airlines - Richard Quest\r\n***2 ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, c'est toujours l'un des plus grands myst\u00e8res de l'aviation. Les recherches n'ont rien donn\u00e9 de convaincant et les indices sont presques inexistants. C'est sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l'histoire de l'aviation.\r\nRichard Quest, c\u00e9l\u00e8bre journaliste de CNN et sp\u00e9cialiste du transport a\u00e9rien, vient de publier un livre sur le sujet dans lequel il r\u00e9capitule les faits tels qu'on les conna\u00eet \u00e0 ce jour.\r\nIl a accord\u00e9 un entretien \u00e0 \"Tout Un Monde\". Premi\u00e8re question: est-ce qu'on finira par le retrouver, cet avion ?\r\n  DIGAS\r\n***Le journaliste Richard Quest, qui publie, en anglais, \"The Vanishing of Flight MH370\" aux Editions Berkley.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Deux ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, c\u2019est toujours l\u2019un des plus grands myst\u00e8res de l\u2019aviation. Les recherches n\u2019ont rien donn\u00e9 de convaincant et les indices sont presque inexistants. Le journaliste de CNN et sp\u00e9cialiste du transport a\u00e9rien Richard Quest vient de publier un livre sur le sujet, dans lequel il r\u00e9capitule les faits tels qu'on les conna\u00eet \u00e0 ce jour. Son interview."], "alternativeTitle": ["Deux ans apr\u00e8s la disparition du vol MH370 de Malaysia Airlines, le myst\u00e8re reste entier / TUM_2016-03-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Assurance invalidit\u00e9: \"donnez-moi mes donn\u00e9es!\"", "id": "sound-F914C3E2-74BA-4DC5-A411-59CFC9224D48", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kocher, Ralf\r\nL'assurance invalidit\u00e9 a-t-elle le droit de collecter des informations sur un assur\u00e9 sans le lui dire? C'est la question que se pose l'un de nos auditeurs au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance invalidit\u00e9. L'an dernier, il a consult\u00e9 une avocate en vue d'une \u00e9ventuelle r\u00e9insertion professionnelle. C'est dans ce contexte qu'il a r\u00e9alis\u00e9 que plusieurs documents m\u00e9dicaux avaient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s dans son dossier AI, alors qu'il n'avait jamais vu ces documents auparavant. Est-ce bien l\u00e9gal? Le point avec Ralf Kocher, chef de secteur rentes et proc\u00e9dures AI \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales \u00e0 Berne, et Ariane Ayer, avocate sp\u00e9cialiste en assurances sociales. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * L'assurance invalidit\u00e9 a-t-elle le droit de collecter des informations sur un assur\u00e9 sans le lui dire? C'est la question que se pose l'un de nos auditeurs au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance invalidit\u00e9. L'an dernier, il a consult\u00e9 une avocate en vue d'une \u00e9ventuelle r\u00e9insertion professionnelle. C'est dans ce contexte qu'il a r\u00e9alis\u00e9 que plusieurs documents m\u00e9dicaux avaient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s dans son dossier AI, alors qu'il n'avait jamais vu ces documents auparavant. Est-ce bien l\u00e9gal? Le point avec Ralf Kocher, chef de secteur rentes et proc\u00e9dures AI \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales \u00e0 Berne, et Ariane Ayer, avocate sp\u00e9cialiste en assurances sociales. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019assurance invalidit\u00e9 a-t-elle le droit de collecter des informations sur un assur\u00e9 sans le lui dire? C\u2019est la question que se pose l\u2019un de nos auditeurs au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019assurance invalidit\u00e9. L\u2019an dernier, il a consult\u00e9 une avocate en vue d\u2019une \u00e9ventuelle r\u00e9insertion professionnelle. C\u2019est dans ce contexte qu'il a r\u00e9alis\u00e9 que plusieurs documents m\u00e9dicaux avaient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s dans son dossier AI, alors qu\u2019il n\u2019avait jamais vu ces documents auparavant. Est-ce bien l\u00e9gal? Le point avec Ralf Kocher, chef de secteur rentes et proc\u00e9dures AI \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales \u00e0 Berne, et Ariane Ayer, avocate sp\u00e9cialiste en assurances sociales. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Assurance invalidit\u00e9: \"donnez-moi mes donn\u00e9es!\" / OEP_2016-03-11T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocate et sp\u00e9cialiste de l'assurance maladie,avocate sp\u00e9cialiste de l'assurance maladie", "name": "Ayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7526101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Histoire inqui\u00e9tante d'Edgar Allan Poe", "id": "sound-173FDCA2-6404-4A3E-8075-007ADB884FFA", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des extraits du r\u00e9cit \"Ligeia\".\r\n\r\n* * Des extraits du r\u00e9cit \"Ligeia\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.03.2016", "Histoire inqui\u00e9tante d'Edgar Allan Poe / REVE_2016-03-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.03.2016", "Histoire inqui\u00e9tante d'Edgar Allan Poe / REVE_2016-03-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des extraits du r\u00e9cit \"Ligeia\".", "Des extraits du r\u00e9cit \"Ligeia\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526143", "ece-7526142"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Cars and Films par Jesus Prudencio", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-566A7F32-6D39-460C-9DEA-0094F071C173", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le projet \"Cars and films\", les voitures mythiques du grand \u00e9cran s'affichent. Le graphiste J\u00e9sus Prudencio a r\u00e9alis\u00e9 un site compilant une s\u00e9rie d'affiches in\u00e9dites, pour rendre hommage et mettre en valeur les belles carrosseries du cin\u00e9ma.\r\nCe projet a rencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s et s'int\u00e9resse \u00e0 pr\u00e9sent aussi aux bolides des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans le projet \"Cars and films\", les voitures mythiques du grand \u00e9cran s'affichent. Le graphiste J\u00e9sus Prudencio a r\u00e9alis\u00e9 un site compilant une s\u00e9rie d\u2019affiches in\u00e9dites, pour rendre hommage et mettre en valeur les belles carrosseries du cin\u00e9ma.\nCe projet a rencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s et s'int\u00e9resse \u00e0 pr\u00e9sent aussi aux bolides des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9.", "Dans le projet \"Cars and films\", les voitures mythiques du grand \u00e9cran s'affichent. Le graphiste J\u00e9sus Prudencio a r\u00e9alis\u00e9 un site compilant une s\u00e9rie d\u2019affiches in\u00e9dites, pour rendre hommage et mettre en valeur les belles carrosseries du cin\u00e9ma.\nCe projet a rencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s et s'int\u00e9resse \u00e0 pr\u00e9sent aussi aux bolides des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9.", "Dans le projet \"Cars and films\", les voitures mythiques du grand \u00e9cran s'affichent. Le graphiste J\u00e9sus Prudencio a r\u00e9alis\u00e9 un site compilant une s\u00e9rie d\u2019affiches in\u00e9dites, pour rendre hommage et mettre en valeur les belles carrosseries du cin\u00e9ma.\nCe projet a rencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s et s'int\u00e9resse \u00e0 pr\u00e9sent aussi aux bolides des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9."], "alternativeTitle": ["Cars and Films par Jesus Prudencio", "Cars and Films par Jesus Prudencio / HAP_2016-03-11T18:10:00_happy-pics", "Cars and Films par Jesus Prudencio / HAP_2016-03-11T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525827", "ece-7525821"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : L'arm\u00e9e russe va acheter des dauphins de combat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CC46F46-8266-4CBB-BAF1-01B5DB5AF6D5", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Jenny, \u00e9leveur d'animaux sp\u00e9cialis\u00e9s et potentiel fournisseur de l'arm\u00e9e russe, nous parle de son activit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Jenny, \u00e9leveur d\u2019animaux sp\u00e9cialis\u00e9s et potentiel fournisseur de l\u2019arm\u00e9e russe, nous parle de son activit\u00e9.", "Emmanuel Jenny, \u00e9leveur d\u2019animaux sp\u00e9cialis\u00e9s et potentiel fournisseur de l\u2019arm\u00e9e russe, nous parle de son activit\u00e9.", "Emmanuel Jenny, \u00e9leveur d\u2019animaux sp\u00e9cialis\u00e9s et potentiel fournisseur de l\u2019arm\u00e9e russe, nous parle de son activit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u2019arm\u00e9e russe va acheter des dauphins de combat", "L\u2019arm\u00e9e russe va acheter des dauphins de combat / NMT_2016-03-11T08:09:15_26-minutes-plus-tot", "L\u2019arm\u00e9e russe va acheter des dauphins de combat / NMT_2016-03-11T08:09:15_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525795", "ece-7525777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.03.2016", "id": "sound-B18452A6-787D-49AA-8D37-8A5A13058B3F", "durationSec": 3584, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\r\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:49:19-11:49:35 / Infotrafic: 12:06:05-12:06:41 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Fran\u00e7oise Jenny (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.03.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-03-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Forum de Meyrin, 20 ans (5/5) / DIC_2016-03-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.03.2016", "Forum de Meyrin, 20 ans (5/5) / DIC_2016-03-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526085", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526085", "ece-7526084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La mafia reste tr\u00e8s active comme en t\u00e9moigne l'arrestation en Suisse de quinze membres pr\u00e9sum\u00e9s de la 'Ndrangheta. L'organisation criminelle s'est modernis\u00e9e et diversifi\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4372C704-7FCE-4964-9AA4-5900A20200B8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["'Ndrangheta"], "thematicThemes": ["mafia", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "La Mafia reste tr\u00e8s active. L'organisation criminelle s'est modernis\u00e9e et diversifi\u00e9e. Roberto Scarpinato s'engage dans le pool anti-mafia de Palerme en 1989. Il travaille notamment avec Giovanni Falcone tu\u00e9 dans un attentat en 1992. Il a instruit les plus importants proc\u00e8s men\u00e9s contre la mafia. Depuis plus de 25 ans, il vit en permanence sous protection polici\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La mafia reste tr\u00e8s active comme en t\u00e9moigne l\u2019arrestation en Suisse de quinze membres pr\u00e9sum\u00e9s de la 'Ndrangheta cette semaine. L\u2019organisation criminelle s'est modernis\u00e9e et diversifi\u00e9e. Roberto Scarpinato, procureur g\u00e9n\u00e9ral aupr\u00e8s du parquet de Palerme, a observ\u00e9 cette \u00e9volution de tr\u00e8s pr\u00e8s."], "alternativeTitle": ["La modernisation de la mafia / TUM_2016-03-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral aupr\u00e8s du parquet de Palerme", "name": "Scarpinato, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les habitants de Ben Gardane en Tunisie craignent de nouvelles attaques", "id": "sound-97CEEC13-7726-4F15-96F8-888B59BC3BD2", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\nLa ville tunisienne de Ben Gardane, situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re libyenne, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'attaques simultan\u00e9es ce d\u00e9but de semaine. Des affrontements entre forces de l'ordre et terroristes continuent sporadiquement. Depuis lundi, au moins 49 terroristes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s alors que sept civils ont aussi perdu la vie.\r\n\r\n* * Les habitants de Ben Gardane en Tunisie craignent de nouvelles attaques En Tunisie, Ben Guerdane, situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re libyenne a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'attaques simultan\u00e9es ce d\u00e9but de semaine. Des affrontements entre forces de l'ordre et terroristes continuent sporadiquement... Depuis lundi, au moins 49 terroristes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. 7 civils ont aussi perdu la vie...  Les habitants craignent de nouvelles attaques. Le reportage \u00e0 Ben Guerdane de Jihane Bergaoui.\r\n  02'49''\r\n((Les stigmates de la violence des affrontements sont encore bien visible. Sur l'un des lieux de combats...Moustafa d\u00e9signe du doigt les traces de sang...mais aussi, les dizaines d'impacts de balles sur les murs. Lundi, comme beaucoup de voisins..cet instituteur a brav\u00e9 le danger...pour lutter - \u00e0 sa mani\u00e8re - contre les terroristes.\r\nSON\r\nLes habitants de Ben Guerdane craignent tout de m\u00eame que cet \u00e9pisode ne soit qu'une sorte de \u00ab r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale \u00bb...avant de nouveaux heurts. Alors face \u00e0 la possibilit\u00e9 d'autres attaques, les forces de l'ordre restent en \u00e9tat d'alerte... C'est le cas aussi du corps m\u00e9dical \u00e0 l'h\u00f4pital r\u00e9gional de Ben Guerdane. N\u00e9ji Ali y exerce comme cardiologue.\r\nSON\r\nLes forces de l'ordre continuent de ratisser la r\u00e9gion pour traquer d'\u00e9ventuels fuyards. Les enqu\u00eateurs eux, tentent de retracer le parcours et le profil de ce commando d'une cinquantaine d'hommes. L'attaque \u00e9tait visiblement tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9e et coordonn\u00e9e...ce qui laisse croire, selon eux, \u00e0 des complicit\u00e9s locales. Pour un chef de la police, la majorit\u00e9 des assaillants sont Tunisiens...et plusieurs sont m\u00eame originaire de la ville.\r\nSON\r\nBen Guerdane compte environ 60.000 habitants. Ici, tout le monde se connait. Ce citoyen a notamment fr\u00e9quent\u00e9 les m\u00eames \u00e9coles que certains auteurs de l'attaque.\r\nSON\r\nLe chef du gouvernement reconna\u00eet \u00ab d'\u00e9ventuelles d\u00e9faillances \u00bb...et promet une \"\u00e9valuation approfondie\". Selon lui, l'objectif de cette attaque \u00e9tait d'\u00e9tablir \u00ab un califat de Daesh \u00bb dans le sud de la Tunisie. L'attaque, elle n'a pas encore \u00e9t\u00e9 officiellement revendiqu\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La ville tunisienne de Ben Gardane, situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re libyenne, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'attaques simultan\u00e9es ce d\u00e9but de semaine. Des affrontements entre forces de l'ordre et terroristes continuent sporadiquement. Depuis lundi, au moins 49 terroristes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s alors que sept civils ont aussi perdu la vie."], "alternativeTitle": ["Les habitants de Ben Gardane, en Tunisie, craignent de nouvelles attaques / JDM_2016-03-11T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bergaoui, Jihane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Mehdi El Glaoui et Virginie Stevenoot, \"Une heure et demie de retard\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5C7A6F-9311-4821-B351-8D4F8B4FD026", "durationSec": 2544, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera accueille jusqu'au 20 mars 2016 \"Une heure et demie de retard\", une pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne par Jean-Philippe Azema. C'est un duo bien connu qui se partage l'affiche: Mehdi El Glaoui, l'inoubliable S\u00e9bastien de \"Belle et S\u00e9bastien\", et son \u00e9pouse sur sc\u00e8ne et dans la vie, Virginie Stevenoot dont le talent comique n'est plus \u00e0 d\u00e9montrer. \r\nLes deux com\u00e9diens sont au micro de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nLe Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera accueille jusqu'au 20 mars \" Une heure et demie de retard \", une pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne par Jean-Philippe Azema. Et c'est un duo bien connu qui se partage l'affiche : Mehdi El Glaoui, l'inoubliable S\u00e9bastien de \" Belle et S\u00e9bastien \", et son \u00e9pouse sur sc\u00e8ne et dans la vie, Virginie Stevenoot dont le talent comique n'est plus \u00e0 d\u00e9montrer.\r\nLes deux com\u00e9diens sont au micro de Pierre Philippe Cadert\r\nLe spectacle :\r\nPierre et Laurence sont invit\u00e9s \u00e0 d\u00eener et c'est un repas important pour Pierre ! Au moment de partir, Laurence a besoin de parler. \u00c7a tombe mal, mais rien \u00e0 faire, Laurence est bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 dire ce qu'elle a sur le cour. Pour en finir, Pierre lui laisse cinq minutes. \u00c7a sera loin d'\u00eatre suffisant. Il faut dire que 30 ans de vie commune, \u00e7a vaut bien une heure et demie de retard. En pleine dissection comique d'un \"vieux\" couple, nous y trouvons tous les piments et petits poisons de la vie quotidienne: sautes d'humeur, exasp\u00e9ration, \u00e9tats d'\u00e2mes et caprices en tous genres. Une \u00e9criture p\u00e9tillante, des r\u00e9pliques qui font mouche pour ce couple au bord de la crise de nerf, dans lequel nous nous retrouverons toutes et tous un peu, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre de notre vie.", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera accueille jusqu\u2019au 20 mars 2016 \"Une heure et demie de retard\", une pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne par Jean-Philippe Azema. C\u2019est un duo bien connu qui se partage l\u2019affiche: Mehdi El Glaoui, l\u2019inoubliable S\u00e9bastien de \"Belle et S\u00e9bastien\", et son \u00e9pouse sur sc\u00e8ne et dans la vie, Virginie Stevenoot dont le talent comique n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer. \n\nLes deux com\u00e9diens sont au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Mehdi El Glaoui et Virginie Stevenoot, \"Une heure et demie de retard\" / VER_2016-03-11T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts Visuels: Rencontre avec Takashi Murakami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35569216-F592-4EC6-BB10-7AC23B165DA9", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il est le chef de file de la pop culture japonaise, l'un des artistes plasticiens les plus reconnus du Japon et dans le monde, collaborations avec des marques de luxe, pochette de disque pour Kanye West, clips vid\u00e9os, Takashi Murakami a choisi de comm\u00e9morer le tsunami et l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima qui s'en est suivi avec une ouvre monumentale, d\u00e9di\u00e9e aux 18000 morts de la catastrophe. \r\nCette ouvre monumentale, appel\u00e9e \"500 Arhats\", est visible \u00e0 Tokyo. \r\nUne interview de Jonas Pulver.", "alternativeExcerpt": ["Il est le chef de file de la pop culture japonaise, l'un des artistes plasticiens les plus reconnus du Japon et dans le monde, collaborations avec des marques de luxe, pochette de disque pour Kanye West, clips vid\u00e9os, Takashi Murakami a choisi de comm\u00e9morer le tsunami et l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima qui s'en est suivi avec une \u0153uvre monumentale, d\u00e9di\u00e9e aux 18000 morts de la catastrophe. \nCette \u0153uvre monumentale, appel\u00e9e \"500 Arhats\", est visible \u00e0 Tokyo. \n\nUne interview de Jonas Pulver."], "alternativeTitle": ["Arts Visuels: Rencontre avec Takashi Murakami / VER_2016-03-11T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le troisi\u00e8me \u00e2ge des animaux domestiques", "id": "sound-1B4CB665-8FA7-49B8-B0C6-813375CDB38F", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertholet, Lionel\r\nLes animaux domestiques vieillissent comme nous. Pour les chiens et les chats, les premiers signes de l'\u00e2ge apparaissent vers 8 ou 9 ans. Les poils blanchissent, des maladies physiques et c\u00e9r\u00e9brales peuvent se d\u00e9velopper. Comment se comporter avec un animal domestique vieillissant? Quelle nourriture lui proposer? Quels jeux et sorties sont positifs pour un vieillesse heureuse? Lydia Gabor s'entretient avec Lionel Bertholet, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Renens.\r\n\r\n* * Les animaux domestiques vieillissent comme nous. Pour les chiens et les chats, les premiers signes de l'\u00e2ge apparaissent vers 8 ou 9 ans. Les poils blanchissent, des maladies physiques et c\u00e9r\u00e9brales peuvent se d\u00e9velopper. Comment se comporter avec un animal domestique vieillissant? Quelle nourriture lui proposer? Quels jeux et sorties sont positifs pour un vieillesse heureuse? Lydia Gabor s'entretient avec Lionel Bertholet, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Renens.", "alternativeExcerpt": ["Les animaux domestiques vieillissent comme nous. Pour les chiens et les chats, les premiers signes de l\u2019\u00e2ge apparaissent vers 8 ou 9 ans. Les poils blanchissent, des maladies physiques et c\u00e9r\u00e9brales peuvent se d\u00e9velopper. Comment se comporter avec un animal domestique vieillissant? Quelle nourriture lui proposer? Quels jeux et sorties sont positifs pour un vieillesse heureuse? Lydia Gabor s'entretient avec Lionel Bertholet, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Renens."], "alternativeTitle": ["Le troisi\u00e8me \u00e2ge des animaux domestiques / OEP_2016-03-11T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7526100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (5/5)", "id": "sound-9958303B-AC8D-4BDB-A5B9-83301431368C", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9fenseur de la Cit\u00e9. Nous voyons comment s'est constitu\u00e9e la politique nationale du Vatican ainsi que les relations qu'il entretient avec le reste du monde et mais aussi d'o\u00f9 le Vatican tire-t-il sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans ce domaine.\r\nCe dimanche 13 mars 2016 sur RTS Deux vous pouvez d\u00e9couvrir \"Les dossiers secrets du Vatican \" une s\u00e9rie documentaire de Jan Peter.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:10:23-20:10:57 / Infotrafic: 20:18:18-20:18:52 / Infotrafic: 20:25:19-20:25:32 / * Nous verrons aujourd'hui comment s'est constitu\u00e9e la politique nationale du Vatican ainsi que les relations qu'il entretient avec le reste du monde et mais aussi d'o\u00f9 le Vatican tire-t-il sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans ce domaine.\r\nCe dimanche sur RTS Deux vous pourrez d\u00e9couvrir \"Les dossiers secrets du Vatican \" une s\u00e9rie documentaire de Jan Peter.\r\nL'\u00e9lection du pape Jean-Paul II, en 1978, a des cons\u00e9quences de taille, tant sur le plan religieux que g\u00e9opolitique. Clairvoyant, charismatique et farouchement hostile au communisme, Karol J\u00f3zef Wojtyla a repr\u00e9sent\u00e9 un alli\u00e9 pr\u00e9cieux pour le camp occidental. L'\u00c9glise est alors l'un des r\u00e9seaux de renseignement le plus efficace au monde. A l'apog\u00e9e de la Guerre froide, les services secrets communistes envoient des espions infiltrer le Saint-Si\u00e8ge...\r\n\u00c0 travers les t\u00e9moignages d'historiens, de magistrats et d'anciens officiers des renseignements, compl\u00e9t\u00e9s de divers documents qui ont r\u00e9cemment refait surface, on d\u00e9couvre un portrait frappant du nid d'espions qu'\u00e9tait le Vatican pendant la Guerre froide.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.03.2016", "Histoire vivante du 11.03.2016", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (5/5) / HV_2016-03-11T20:03:45_histoire-vivante", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (5/5) / HV_2016-03-11T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9fenseur de la Cit\u00e9. Nous voyons comment s\u02b9est constitu\u00e9e la politique nationale du Vatican ainsi que les relations qu\u02b9il entretient avec le reste du monde et mais aussi d\u02b9o\u00f9 le Vatican tire-t-il sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans ce domaine.\nCe dimanche 13 mars 2016 sur RTS Deux vous pouvez d\u00e9couvrir \"Les dossiers secrets du Vatican \" une s\u00e9rie documentaire de Jan Peter.", "Le d\u00e9fenseur de la Cit\u00e9. Nous voyons comment s\u02b9est constitu\u00e9e la politique nationale du Vatican ainsi que les relations qu\u02b9il entretient avec le reste du monde et mais aussi d\u02b9o\u00f9 le Vatican tire-t-il sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans ce domaine.\nCe dimanche 13 mars 2016 sur RTS Deux vous pouvez d\u00e9couvrir \"Les dossiers secrets du Vatican \" une s\u00e9rie documentaire de Jan Peter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526070", "ece-7526069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-9B33E2E4-009E-4851-BDA8-BF764FB9DD8C", "durationSec": 816, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvie Masserey Anselin, d\u00e9put\u00e9e suppl\u00e9ante PLR;Ory, Isabelle;Simonetta Sommaruga, cheffe du d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur;Frauke Petry, pr\u00e9sidente de l'AfD;Gerhard Pfister, futur pr\u00e9sident du PDC;Christophe Darbellay, pr\u00e9sident sortant du PDC;Martin Landolt, pr\u00e9sident du PBD;Nicolas V\u00e9ron, \u00e9conomiste au think tank europ\u00e9en Bruegel et au Peterson Institute \u00e0 Washington;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/VS/ASSISTANCE AU SUICIDE, PA) C'est finalement non... Le Parlement valaisan a refus\u00e9 hier de suivre le mod\u00e8le vaudois, en mati\u00e8re d'aide au suicide. Les d\u00e9put\u00e9s ont dit \u00e0 une motion et n'ont pas voulu l\u00e9gif\u00e9rer pour encadrer cette pratique dans les h\u00f4pitaux et les EMS...\r\nUne majorit\u00e9 a estim\u00e9 que le cadre actuel, r\u00e9gl\u00e9 par la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, \u00e9tait suffisant...\r\nLe sujet du suicide assist\u00e9 a \u00e9t\u00e9 longuement d\u00e9battu et a provoqu\u00e9 une avalanche de r\u00e9actions avec au final un votre tr\u00e8s serr\u00e9, Marie Giovanola.\r\n  50''\r\n(Extro Freysinger) Et toujours au Grand Conseil valaisan, autre d\u00e9bat... autre refus... Refus d'interdire \u00e0 un Conseiller d'Etat d'\u00eatre pr\u00e9sident ou vice-pr\u00e9sident d'un parti... Le Parlement cantonal a refus\u00e9 deux motions qui visaient Oscar Freisynger, \u00e0 la fois ministre valaisan et vice pr\u00e9sident de l'UDC... Avec en toile de fond, la pol\u00e9mique autour de la lettre adress\u00e9e par Oscar Freysinger \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande... Un courrier sur papier \u00e0 en t\u00eate de l'Etat du Valais...\r\n(Voiblet) Dans le canton de Vaud, c'est un coup dur pour Claude-Alain Voiblet... \r\nCette figure de l'UDC Vaudoise est exclu du parti cantonal, apr\u00e8s des accusations de vandalisme, envers le parti... D\u00e9cision prise hier soir tard par le comit\u00e9 central de l'UDC Vaud... Le d\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident de la section lausannoise et futur ex-vice pr\u00e9sident de l'UDC Suisse est accus\u00e9 d'avoir recouvert avec ses propres affiches, d'autres affiches de campagne de candidats de son parti pendant la campagne des f\u00e9d\u00e9rales... Pierre Oberson, pr\u00e9sident de l'UDC du district de Lausanne est exclu lui aussi, pour les m\u00eame raisons... Des faits qu'ils ont vaguement avou\u00e9 dans les m\u00e9dias, mais qu'ils ont ni\u00e9 devant leurs paires. Les deux \u00e9lus ont d\u00e9sormais trente jours pour faire recours contre cette d\u00e9cision...\r\n(11/REUNION UE MINISTRES JUSTICE, ITV SOMMARUGA) Simonetta Sommaruga \u00e9tait \u00e0 Bruxelles hier... Elle a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union des ministres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur. \r\n***L'occasion pour la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale de donner son avis critique sur l'accord que l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0 conclure avec la Turquie...  \r\nAccord qui pr\u00e9voit notamment que l'on renvoie vers la Turquie, les r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui arrivent dans les iles grecques. Les demandes d'asile en Europe se feraient depuis la Turquie... Et dans un deuxi\u00e8me les Syriens pourraient \u00e9migrer l\u00e9galement...\r\nEt cet accord s'appliquerait \u00e0 la Suisse en tant que membre de l'espace Schengen... La chef du d\u00e9partement de justice et police estime qu'il reste encore des questions en suspend... Simonetta Sommaruga... \r\n  45''\r\nDes propos recueillis par Isabelle Ory... Et cette question des droits de l'homme a suscit\u00e9 beaucoup de questions hier \u00e0 Bruxelles. L'OnU a jug\u00e9 ill\u00e9gales ces expulsions collectives envisag\u00e9es par le projet d'accord qui viole, selon les Nations Unies, le droit international et le droit europ\u00e9en...\r\n(D2/ ALLEMAGNE MONTEE AFD) Et cette migratoire booste les partis populistes... A l'image de l'Allemagne o\u00f9 un petit parti de droite l'AFD est en train de bouleverser le paysage politique... \r\nDans les sondages, Alternativ f\u00fcr Deutschland est la troisi\u00e8me force du pays... Trois Land allemands votent ce dimanche, pour des \u00e9lections r\u00e9gionales, la Saxe Anhalt, la Rh\u00e9nanie Palatinat et le Bad W\u00fcrtenberg... \r\nL'AfD devrait r\u00e9aliser de bons scores... et emp\u00eacher le jeu des alliances traditionnelles. Blandine Milcent... \r\n  01'36''\r\n((L'Afd pourrait effectivement arriver en troisi\u00e8me position dimanche soir, lors de ces \u00e9lections r\u00e9gionales consid\u00e9r\u00e9es comme un test pour Angela Merkel avant les l\u00e9gislatives de 2017: les sondages cr\u00e9ditent la formation populiste de 17 \u00e0 19% des intentions de vote en Saxe Anhalt, 13% dans le Bade Wurtemberg et 9% en Rh\u00e9nanie Palatinat. Cr\u00e9\u00e9e en 2013 contre l'Euro, d\u00e9chir\u00e9e par des querelles internes, l'Afd rena\u00eet de ses cendres \u00e0 la faveur de la crise migratoire. Elle pourrait emp\u00eacher dimanche les alliances traditionnelles entre les partis, et les forcer \u00e0 des grandes coalitions entre conservateurs et sociaux d\u00e9mocrates. Ce qui ne peut qu'arranger ses affaires. Frauke Petry, pr\u00e9sidente de l'AfD...\r\nTraduction:\r\n\"Nous partons du principe qu'il y aura dans certains cas des grandes coalitions. Dans ces L\u00e4nder, l'Afd doit grandir en jouant son r\u00f4le dans l'opposition, apprendre le travail parlementaire. Nous sommes un parti libre dans ce que nous disons, car nous n'avons pas encore de contraintes de r\u00e9partition de postes, au niveau communal, r\u00e9gional ou national. On n'appartient pas \u00e0 l'establishment, et c'est un grand avantage pour une jeune force d'opposition\". \r\nFlamb\u00e9e protestataire ou tendance populiste de fond? L'Afd tient en tout cas un discours radical sur les migrants, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 dire qu'au besoin, il faudrait leur tirer dessus pour d\u00e9fendre les fronti\u00e8res allemandes. \"Ce parti ne propose aucune solution au probl\u00e8me\", a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment Angela Merkel, pour appeler les \u00e9lecteurs \u00e0 s'en d\u00e9tourner. Pas s\u00fbr que cet argument puisse les convaincre.\r\nBlandine Milcent RTS Info, Berlin.\r\n(D3/ L'AVENIR DU RAPPROCHEMENT PBD-PDC) Retour en Suisse... Avec cette question, Le PDC et le PBD continueront-ils \u00e0 collaborer sous la Coupole? \r\nLes deux partis vont tirer ce printemps le bilan de l'accord qui les lient depuis 2012. \r\nDeux formations du centre en pleine p\u00e9riode de transition. \r\nLe PDC aura un nouveau pr\u00e9sident en avril et le PBD veut se relancer apr\u00e8s son \u00e9chec aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \r\nChrystel Domenjoz, ces changements affecteront-ils leur relation?\r\n((La collaboration actuelle s'exprime surtout dans le travail en commission et sur quelques dossiers strat\u00e9giques. Une complicit\u00e9 th\u00e9matique donc. Ce bilan est-il l'occasion de relancer l'id\u00e9e d'un groupe commun? \r\nLe futur pr\u00e9sident du PDC, Gerhard Pfister\r\nMAG\r\nSceptique, surtout que le PBD a refus\u00e9 une premi\u00e8re fois l'id\u00e9e d'un groupe commun. Et \u00e7a, on ne l'a pas oubli\u00e9 c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien. Le pr\u00e9sident sortant Christophe Darbellay \r\nMAG \r\nLe PDC n'est pas demandeur. Le PBD fera-t-il le premier pas? son pr\u00e9sident Martin Landolt\r\nMAG\r\nOn se regarde en chien de fa\u00efence. \r\nEt c'est sans doute la n\u00e9cessit\u00e9 qui poussera ces deux partis en qu\u00eate de rebond \u00e0 poursuivre leur collaboration. \r\nMais une chose semble s\u00fbre: un grand centre r\u00e9uni sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, ce n'est pas pour demain.))\r\n(D6/ BCE JAPONISATION \u00c9CONOMIE) L'\u00e9conomie europ\u00e9enne est-elle en voie de\" japonisation\"? En r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une croissance atone et \u00e0 un pays qui se bat avec la d\u00e9flation, malgr\u00e9 les efforts de la Banque centrale du Japon. \r\nCertains \u00e9conomistes y voient des similitudes avec la situation qui pr\u00e9vaut d\u00e9sormais en Europe et s'en inqui\u00e8tent...\r\nCar la BCE, la Banque centrale europ\u00e9enne a bien du mal \u00e0 faire red\u00e9coller l'\u00e9conomie et \u00e0 relancer l'inflation. \r\nHier encore, elle a accru ses mesures de soutien \u00e0 l'\u00e9conomie. Pas s\u00fbr toutefois qu'elles suffisent ces mesures, \u00e0 obtenir les effets escompt\u00e9s...Sylvie Belzer.\r\n  01'33''\r\n((Baisse des taux directeurs, accroissement du programme d'assouplissement quantitatif. L'arsenal de mesures d\u00e9gaign\u00e9 par la Banque centrale europ\u00e9enne est impressionant. Est-ce que ces mesures permettront pour autant d'\u00e9viter de sombrer dans une spirale \u00e0 la japonaise? Nicolas V\u00e9ron, \u00e9conomiste au think tank europ\u00e9en Bruegel et au Peterson Institute \u00e0 Washington, reconna\u00eet qu'il y a des similitiudes mais se veut moins alarmistes que certains de ses confr\u00e8res:\r\nDigas\r\nLe Japon qui conna\u00eet des taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs sur ses obligations \u00e0 dix ans. Un sc\u00e9nario qui guette aussi l'Allemagne:\r\nDigas\r\nCe qui est s\u00fbr c'est qu'on sera encore dans une situation de taux extr\u00eamement bas pendant une p\u00e9riode prolong\u00e9e. Une p\u00e9riode qui pourrait durer plus de 10 ans en Europe.\r\n(20/4EME MATCH PLAY-OFF GE-FR PA) Hockey sur glace, et le sursaut de Fribourg Gott\u00e9ron en quart de finale des play offs. Les fribourgeois \u00e9taient men\u00e9 3 \u00e0 0 dans la s\u00e9rie... Ils ont r\u00e9agi hier lors de la 4\u00e8me rencontre. \r\nDevant 6000 spectateurs les Fribourgeois ont battu Gen\u00e8ve Servette 2- 0 et se sont donc offert le droit de poursuivre le r\u00eave, Laurent Bastardoz. \r\n  57''\r\n(Match \u00e0 suivre... \r\nEt puis trois \u00e9quipes se sont qualifi\u00e9es pour les demi finales, Berne, Davos et Lugano...\r\nEt puis en football, en huiti\u00e8me de finale de l'Europa League, B\u00e2le a fait match nul hier face \u00e0 S\u00e9ville en match aller... 0 partout... Il faudra donc gagner en march retour le 18 mai pour remoirter une place en quart de finale...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il y a encore de nombreux stratus ce matin sur le Plateau et en Ajoie; notamment dans la r\u00e9gion des Trois-Lacs... Ils vont se dissiper cet apr\u00e8s midi... \r\nDans les autres r\u00e9gions, le temps sera bien ensoleill\u00e9, malgr\u00e9 quelques cumulus l'apr\u00e8s-midi en montagne. Temp\u00e9rature en plaine 1 \u00e0 9 degr\u00e9s en plaine, jusqu'\u00e0 12 en Valais...En montagne, un vent mod\u00e9r\u00e9, parfois fort sur le Jura...Et de la bise sur le bassin l\u00e9manique, bise mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 forte...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon)  \r\ndes nuages bas se sont install\u00e9s durant la nuit sur le Plateau et le Jura. Ils se d\u00e9chireront en bonne\r\npartie durant l'apr\u00e8s-midi et feront place au soleil. Ailleurs, le soleil r\u00e9gnera toute la journ\u00e9e. Les\r\nthermom\u00e8tres affichent des temp\u00e9ratures n\u00e9gatives au petit matin dans les endroits d\u00e9gag\u00e9s, avec\r\n-3\u00b0 en Valais, -1\u00b0 dans le Chablais. Par contre sur le Plateau, avec le stratus et un peu de bise, la\r\ntemp\u00e9rature reste positive avec 1 \u00e0 2\u00b0. Au meilleur de la journ\u00e9e, nous aurons 9\u00b0 sur le Plateau, 12\r\nen Valais. La bise se renforcera et pourra \u00eatre mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 forte cet apr\u00e8s-midi. Les jours suivants le\r\nprogramme m\u00e9t\u00e9orologique changera peu. Samedi et dimanche , le stratus pourrait \u00eatre plus difficile\r\n\u00e0 dissiper dans l'apr\u00e8s-midi sur le Plateau et dans le Jura. Le temps restera splendide ailleurs et\r\nen-dessus de 1500 m\u00e8tres. La bise sera \u00e0 nouveau mod\u00e9r\u00e9e dimanche.\r\n(15/GHAZA, EXPULSIONS VERS LA JORDANIE PA) Les Palestiniens de Gaza pourront d\u00e9sormais se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger en sortant de la bande c\u00f4ti\u00e8re via Isra\u00ebl pour atteindre l'a\u00e9roport d'Amman en Jordanie. A condition qu'ils restent au moins un an \u00e0 l'ext\u00e9rieur. C'est la premi\u00e8re fois depuis 20 ans qu'Isra\u00ebl autorise le passage de Gazaouis par son territoire pour voyager \u00e0 l'\u00e9tranger. La nouvelle politique vise \u00e0 all\u00e9ger les d\u00e9placements des habitants de Gaza soumis \u00e0 un blocus s\u00e9v\u00e8re par Isra\u00ebl et l'Egypte. \r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\n  58''\r\n(( Isra\u00ebl entrouvre la porte de Gaza. Coinc\u00e9s dans le petit territoire palestinien soumis \u00e0 un blocus depuis la prise de pouvoir par le Hamas en 2007, les Gazaouis pourront d\u00e9sormais sortir via Isra\u00ebl pour se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger. Ils devront le faire en groupe et sous escorte militaire ou avec des repr\u00e9sentants de l'Autorit\u00e9 palestinienne, qui les accompagneront vers la Cisjordanie, puis en Jordanie. La mesure s'accompagne d'une obligation de s\u00e9journer au moins un an \u00e0 l'\u00e9tranger et vise donc essentiellement les Palestiniens qui vivent \u00e0 l'ext\u00e9rieur et ne peuvent plus sortir de Gaza apr\u00e8s une visite \u00e0 leurs proches. La situation s'est compliqu\u00e9e depuis que l'Egypte a ferm\u00e9 presque herm\u00e9tiquement le terminal de Rafah avec l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident al-Sisi. Ce point de passage n'a ouvert que trois fois depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Chaque mois, environ 10'000 Palestiniens de Gaza entrent en Isra\u00ebl, des hommes d'affaire, des patients qui s'y font soigner ou des p\u00e8lerins musulmans. Aude Marcovitch, rts-info, tel-aviv.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544235", "ece-7544218"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GRANGIER, KEVIN"], "id": "asset-1500464", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Football / Europa League: B\u00e2le fait match nul contre S\u00e9ville", "Exclusion Claude-Alain Voiblet: entretien avec Kevin Grangier", "Hockey / Playoff: Fribourg gagne enfin contre Gen\u00e8ve", "Fukushima: la d\u00e9contamination semble encore longue", "Fukushima: le Japon comm\u00e9more les 5 ans de la catastrophe", "Minimag: une Romande passe sa ma\u00eetrise en ferblanterie", "Le rendez-vous de la presse: le futur des entreprises \u00e9nerg\u00e9tiques suisses est flou", "Proc\u00e8s de Claude D.: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, \u00e0 Renens", "Claude-Alain Voiblet est exclu de la section vaudoise de l'UDC"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446221", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["De son c\u00f4t\u00e9, Liverpool a pris une option sur les quarts de finale en battant Manchester United 2-0 au match aller.", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud s'exprime en direct depuis Lausanne.", "Au bord de l'\u00e9limination, Gott\u00e9ron s'impose 3-0 contre les Aigles, qui disposent n\u00e9anmoins de trois matchs pour conclure la s\u00e9rie.", "Le mat\u00e9riel radioactif au coeur des r\u00e9acteurs endommag\u00e9s par le tsunami doit encore \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9.", "Une minute de silence a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en pr\u00e9sence des milliers de personnes qui se sont rendues dans la r\u00e9gion d\u00e9vast\u00e9e.", "Si Sandra y parvient, elle sera alors la premi\u00e8re femme \u00e0 obtenir ce dipl\u00f4me en Suisse romande.", "Pour en parler: Pierre Veya, r\u00e9dacteur en chef adjoint du Matin dimanche et Bernard Wuthrich, journaliste parlementaire du Temps.", "Figure incontournable de l'UDC romande, il est accus\u00e9 d'avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Renens", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445580", "ece-7446221"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1500924", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Emmanuel Jenny, \u00e9leveur d'animaux sp\u00e9cialis\u00e9s et potentiel fournisseur de l'arm\u00e9e russe en mati\u00e8re de dauphins de combat.", "title": "L'arm\u00e9e russe va acheter des dauphins de combat", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "ANIMAL DE TRAVAIL", "DAUPHIN"], "alternativeExcerpt": ["11.03.2016"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "11.03.2016", "26 minutes plus t\u00f4t"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7552894", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7552894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1500465", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: le Festival de l'Image sous-marine expose diverses profondeurs aquatiques", "Proc\u00e8s Claude D.: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, \u00e0 Renens", "VD: la Municipalit\u00e9 de Lausanne pourrait \u00eatre enti\u00e8rement de gauche", "Ruedi Homberger continue de partager sa passion pour la montagne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: Steven Barras aura pass\u00e9 17 ann\u00e9es au Hockey-Club Ajoie", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Du Groenland \u00e0 la Polyn\u00e9sie en passant par les lacs valaisans, le public a de quoi d\u00e9couvrir des images in\u00e9dites et fascinantes.", "Le candidat Hadrien Buclin, membre de solidarit\u00e9S, pourrait priver la droite du dernier si\u00e8ge vacant.", "Ce Grison de 75 ans a successivement \u00e9t\u00e9 guide, photographe, cin\u00e9aste et m\u00eame pilote des glaciers.", "Ce joueur embl\u00e9matique du club jurassien a m\u00eame l'opportunit\u00e9 de finir sa carri\u00e8re en disputant la finale de Ligue nationale B."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446171", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison Duplex Renens", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex Neuch\u00e2tel", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446171", "ece-7445546", "ece-7446169"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1496812", "durationSec": 779, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Monde, les nouvelles tendances li\u00e9es aux motos connect\u00e9es \u00e0 la technologie."], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Moto: tonnerre technologique", "\u00abDu catch, du chaos et de l'\u00e9nigme\u00bb", "Nouvo du 11 mars 2016", "\u00abDe la chasse au drone, du canap\u00e9 agit\u00e9 et du badge tun\u00e9\u00bb", "Eug\u00e8ne Kaspersky : la cybermenace", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du deux-roues est en plein boom en Suisse. Toutes cat\u00e9gories confondues, 27 306 motos neuves ont \u00e9t\u00e9 immatricul\u00e9es en 2015. Un record depuis 20 ans. Et comme dans l\u2019automobile, l\u2019\u00e9lectronique s\u2019immisce partout\u2026", "Chaque semaine, Nouvo pr\u00e9sente les derni\u00e8res sorties des jeux vid\u00e9o.", "Du neuf en bref, des nouvelles fra\u00eeches de notre monde de fous!", "Crime organis\u00e9, cybermercenaires, cyberterrorisme\u2026 L\u2019\u0153il sur la plan\u00e8te du patron de Kaspersky Lab. Le futur n\u2019est pas rose, nous dit Eugene Kaspersky dans cette interview aussi passionnante qu\u2019inqui\u00e9tante. Attention: c\u2019est l\u2019un des meilleurs experts informatiques du moment qui vous parle!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445584", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445584", "ece-7465196", "ece-7465029"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Pilote grison et mimosa", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1491626", "durationSec": 3705, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Hombi, la t\u00eate dans les nuages!", "Mimosa, le messager du printemps", "Hombi, la t\u00eate dans les nuages! - Mimosa, le messager du printemps"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497690.image", "alternativeExcerpt": ["Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit  Hombi - sait tout faire ou presque... \u00e0 la nuance pr\u00e8s que ce personnage qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant... Attention, c'est contagieux !\n\nRetour au Chalet de Pr\u00e9-Berger au Sal\u00e8ve pour notre deuxi\u00e8me \u00e9mission de la saison dans laquelle la montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger que Jean Troillet, notre invit\u00e9, a bien connu et se fait un plaisir de raconter. Le deuxi\u00e8me reportage quant \u00e0 lui nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver, puisqu'il nous emm\u00e8ne sur la C\u00f4te d'Azur, o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9.\n\nLa fleur du mimosa, douce au toucher, d\u00e9licieuse au nez et si belle \u00e0 voir dans son environnement naturel, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur.", "Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit  Hombi - sait tout faire ou presque... \u00e0 la nuance pr\u00e8s que ce personnage qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant... Attention, c'est contagieux !\n\nRetour au Chalet de Pr\u00e9-Berger au Sal\u00e8ve pour notre deuxi\u00e8me \u00e9mission de la saison dans laquelle la montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger que Jean Troillet, notre invit\u00e9, a bien connu et se fait un plaisir de raconter. Le deuxi\u00e8me reportage quant \u00e0 lui nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver, puisqu'il nous emm\u00e8ne sur la C\u00f4te d'Azur, o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9.\n\nLa fleur du mimosa, douce au toucher, d\u00e9licieuse au nez et si belle \u00e0 voir dans son environnement naturel, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur.", "Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit  Hombi - sait tout faire ou presque... \u00e0 la nuance pr\u00e8s que ce personnage qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant... Attention, c'est contagieux !\n\nRetour au Chalet de Pr\u00e9-Berger au Sal\u00e8ve pour notre deuxi\u00e8me \u00e9mission de la saison dans laquelle la montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger que Jean Troillet, notre invit\u00e9, a bien connu et se fait un plaisir de raconter. Le deuxi\u00e8me reportage quant \u00e0 lui nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver, puisqu'il nous emm\u00e8ne sur la C\u00f4te d'Azur, o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9.\n\nLa fleur du mimosa, douce au toucher, d\u00e9licieuse au nez et si belle \u00e0 voir dans son environnement naturel, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur.", "Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit  Hombi - sait tout faire ou presque... \u00e0 la nuance pr\u00e8s que ce personnage qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant... Attention, c'est contagieux !\n\nRetour au Chalet de Pr\u00e9-Berger au Sal\u00e8ve pour notre deuxi\u00e8me \u00e9mission de la saison dans laquelle la montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger que Jean Troillet, notre invit\u00e9, a bien connu et se fait un plaisir de raconter. Le deuxi\u00e8me reportage quant \u00e0 lui nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver, puisqu'il nous emm\u00e8ne sur la C\u00f4te d'Azur, o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9.\n\nLa fleur du mimosa, douce au toucher, d\u00e9licieuse au nez et si belle \u00e0 voir dans son environnement naturel, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur.", "Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit  Hombi - sait tout faire ou presque... \u00e0 la nuance pr\u00e8s que ce personnage qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant... Attention, c'est contagieux !\n\nRetour au Chalet de Pr\u00e9-Berger au Sal\u00e8ve pour notre deuxi\u00e8me \u00e9mission de la saison dans laquelle la montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger que Jean Troillet, notre invit\u00e9, a bien connu et se fait un plaisir de raconter. Le deuxi\u00e8me reportage quant \u00e0 lui nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver, puisqu'il nous emm\u00e8ne sur la C\u00f4te d'Azur, o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9.\n\nLa fleur du mimosa, douce au toucher, d\u00e9licieuse au nez et si belle \u00e0 voir dans son environnement naturel, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur.", "Guide de montagne, photographe, cin\u00e9aste, himalayiste, skieur \u00e9m\u00e9rite et pilote des glaciers ! Ruedi Homberger - dit Hombi - sait tout faire ou presque. A la nuance pr\u00e8s que ce personnage hors norme qui vit dans les Grisons est \u00e2g\u00e9 de... 75 ans ! Il n'y a d\u00e9cid\u00e9ment pas d'\u00e2ge pour garder son \u00e2me d'enfant. Attention, c'est contagieux !", "Le mimosa, avec ses milliards de petites boules duveteuses, illumine en hiver les collines de la C\u00f4te d'Azur et de la Ligurie. F\u00eat\u00e9, cultiv\u00e9, visit\u00e9, il est dans cette r\u00e9gion tout un symbole. Passe-moi les Jumelles vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir ce spectacle enchanteur dans le sud de la France entre Mandelieu-La Napoule et Tanneron o\u00f9, chaque ann\u00e9e, le mimosa est attendu un peu comme le Roi Soleil", "La montagne est \u00e0 l'honneur avec un reportage consacr\u00e9 au guide de montagne et photographe grison Ruedi Homberger. Jean Troillet, invit\u00e9 de l'\u00e9mission, l'a bien connu et se fait un plaisir de l'\u00e9voquer. Le deuxi\u00e8me reportage nous offre une bouff\u00e9e de soleil dans la grisaille de l'hiver : cap sur la C\u00f4te d'Azur o\u00f9 le mimosa est cultiv\u00e9 et f\u00eat\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446192", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "NICOLE, Olivia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464886", "ece-7464832", "ece-7465044", "ece-7445544", "ece-7446192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5D24A2E6-CA3B-4317-B93E-13EC2C6581DC", "thematicGeographicals": ["Bevaix", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (5/5)\r\nUn chanteur d'op\u00e9ra qui n'a pas sa langue dans sa poche, des r\u00e9fugi\u00e9s au milieu du salon, un hockeyeur qui \u0153uvre dans la bistronomie dans une buvette des bords du lac de Neuch\u00e2tel et un personnage incontournable de la RTS qui passe sur le grill. Voil\u00e0 le programme plut\u00f4t d\u00e9cal\u00e9 de cette semaine d'une Bille en T\u00eate qui s'installe confortablement sur les rives emprintann\u00e9es du littoral neuch\u00e2telois.\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.03.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-03-11T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 11.03.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-03-11T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7526140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7526140", "ece-7526139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-F5C340DC-D688-4E1B-856C-4CE7A2019B07", "durationSec": 873, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain;Yvan Perrin, pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise;Oscar Mazzoleni, politologue;Zeid Raad Al-Hussein, Haut-commissaire des Nations unies aux droit de l'homme;CATINFO_MAR2016;Vincent Chetail, professeur de droit \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve;Jean-Paul Janssens, professeur de pneumologie;Panteleimon Giannakopoulos, responsable de l'unit\u00e9 psychiatrie des hopitaux universitaires genevois\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:48-07:01:11 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(08/VD/EV. EXCLUSION UDC VOIBLET) L'UDC Vaud retire donc sa carte de membre \u00e0 Claude-Alain Voiblet. \r\nD\u00e9cision prise tard hier soir par le comit\u00e9 central du parti...\r\nMotif: le pr\u00e9sident de l'UDC lausannoise, et futur-ex vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse aurait recouvert les affiches de candidats UDC avec ses propres images...en pleine campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \r\nClaude-Alain Voiblet a ni\u00e9 les faits hier soir...\r\nMais pour la section vaudoise, la confiance est rompue, le d\u00e9g\u00e2t d'image \"inestimable\"...\r\nc'est l'exclusion pour le jurassien bernois et son coll\u00e8gue Pierre Oberson, pr\u00e9sident de l'UDC du discrit de Lausanne.\r\nMarc Menichini.\r\n(D1/ EXCLUSION(S) DE PARTI, UN TREND ?) ...et la semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une autre exclusion...\r\nCelle de Pierre Chiffelle, radi\u00e9 du PS vaudois apr\u00e8s sa candidature \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey sans l'accord du parti...\r\ncomportement r\u00e9calcitrant...d\u00e9rapage, phrase de trop...\r\nCes derni\u00e8res semaines, les exclusions et les d\u00e9missions forc\u00e9es se sont succ\u00e9d\u00e9es. \r\nRomain Bardet d\u00e9crpte le ph\u00e9nom\u00e8ne \r\n  MAG 1' 27''\r\n...le PBD dont le pr\u00e9sident Martin Landolt a passablement fait parler de lui pour une histoire d'affiche...\u00e0 croix gamm\u00e9e..\r\n(13court/EXPULSIONS VERS LA TURQUIE, ONU ITV AL-HUSSEIN) ***Ill\u00e9gal...le mot est l\u00e2ch\u00e9. \r\nLe projet d'accord entre Bruxelles et Ankara qui pr\u00e9voit le renvoi syst\u00e9matique, vers la Turquie, de tous les r\u00e9fugi\u00e9s arriv\u00e9s ill\u00e9galement en Gr\u00e8ce, est ill\u00e9gal.\r\net c'est le garant des droits de l'homme \u00e0 l'ONU qui le dit. Zeid Raad Al-Hussein \r\n  32''\r\n((VOIR ELEMENT 14 POUR LA SUITE))\r\n(14/EXPULSIONS VERS LA TURQUIE, ANGLE JURIDIQUE? ITV CHETAIL) ....un accord contraire au droit international...nous dit le haut commissaire de l'ONU au droit de l'homme...\r\ncontraire au droit internationale et pas seulement...\r\nd'apr\u00e8s Vincent Chetail (Cheu-taille). Professeur de droit \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n  01'13''\r\nVincent Chetail r\u00e9pondait \u00e0 Jordan Davis...\r\n...il reste moins d'une semaine aux dirigeants europ\u00e9ens pour potasser le droit international...avant le prochain sommet Union-Europ\u00e9enne Turquie, les 17 et 18 mars.\r\n(D4court/ RETOUR DE LA TUBERCULOSE, CONTROLES CENTRES MIGRANTS) ***et la question migratoire fait aussi l'actualit\u00e9 en Suisse...\r\nC\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique c'est la sant\u00e9 des migrants qui pr\u00e9occupe les partis bourgeois.\r\nA Zurich ils font une proposition: imposer un check-up aux migrants...\r\nPour contr\u00f4ler leur \u00e9tat de sant\u00e9 avant leur installation dans les communes.\r\nEt \u00e9viter qu'ils transmettent des maladies \u00e0 la population suisse. \r\nLa tuberculose par exemple, r\u00e9pandue en Erythr\u00e9e...mais dans leur viseur il y a aussi des maladies plus exotiques. \r\nAlors question docteur: la population suisse court-elle vraiment un danger? \r\nNon c'est m\u00eame le contraire...enfaite...\r\nJean-Paul Janssens, professeur de pneumologie nous r\u00e9pond. \r\n  52'\r\nDes propos recueillis par Katja Schaer\r\n(Br\u00e8ve BCE-CHF) Un fr\u00e9missement rien de pluS...\r\nLe franc suisse a tenu le choc face aux annonces de la Banque centrale europ\u00e9enne hier.\r\nCette nuit un euro valait un franc 10. il ne s'est donc pas renforc\u00e9...\r\nD'apr\u00e8s les experts, c'est \u00e0 la BNS qu'il faut dire merci...\r\nElle serait intervenue sur les march\u00e9s pour racheter des euros. \r\nEt selon eux, elle risque de devoir r\u00e9duire encore son taux pour les d\u00e9p\u00f4ts histoire de maintenir le franc \u00e0 un niveau acceptable.\r\n((Pour rappel la BCE va baisser son taux directeur \u00e0 0%...pour inciter les banques \u00e0 pr\u00eater de l'argent...gratuitement...et injecter encore pluS de liquidit\u00e9 dans l'\u00e9conomie...Objectif: relancer la croissance dans la zone euro.))\r\n(Br\u00e8ve VS suicide assist\u00e9) ***\u00e7a c'est jou\u00e9 \u00e0 7 voix pr\u00e8s...7 petites voix. En Valais le suicide assist\u00e9 dans les EMS et les h\u00f4pitaux ne sera pas r\u00e9glement\u00e9.\r\nLe grand conseil a refus\u00e9 hier d'uniformiser la pratique via une loi...\r\nPour les opposants l\u00e9gif\u00e9rer risquait de banaliser la pratique. \r\nDepuis peu l'H\u00f4pital du Valais autorise le suicide assist\u00e9 dans des situations exceptionnelles, et pour eux c'est suffisant.\r\nPour les partisans un loi aurait permis d'\u00e9viter des d\u00e9rives.\r\n(D5/ FASCINATION PROCES CLAUDE D) La suite est la fin d'un proc\u00e8s retentissant...\r\nCelui de Claude D.\r\n5\u00e8me et dernier jour d'audience aujourd'hui pour l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie.\r\nIl s'est distingu\u00e9 par son arrogance...\r\nLe ton est souvent mont\u00e9 entre avocats, procureur et experts... \r\nR\u00e9sultat: un v\u00e9ritable proc\u00e8s-spectacle...d'autant pluS que le public a r\u00e9pondu pr\u00e9sent toute la semaine...\r\nLes 120 places de la grande salle d'audience de Renens, n'ont pas suffit...\r\nMichael Peuker a pu le constater...\r\n  01'31''\r\n...le requisitoire et les plaidories se tiennent ce matin...Le verdict doit tomber le 24 mars.\r\n(07/BE/SANCTIONS REITSCHULE PA) La sanction est tomb\u00e9e \u00e0 Berne...\r\nLa ville coupe les vivres \u00e0 la Reitschule.\r\n***En cause: les violences du week-end dernier: 11 policiers et pompiers bless\u00e9s. Pour la municipalit\u00e9 s'en est trop...\r\nElle sort le b\u00e2ton.\r\nLe centre autonome et ses exploitants devront \u00e0 l'avenir payer eux-m\u00eames le loyer et les charges. \r\nQuant aux d\u00e9bats sur le contrat de prestation entre la ville et l'ancien man\u00e8ge...ils sont suspendus. \r\nAlain Arnaud .\r\n  53''\r\n(Br\u00e8ve sport) ...si la Reitschule dispara\u00eet...il restera toujours la patinoire et le CP Berne.\r\n***Berne qui s'est qualifi\u00e9 pour les demi-finales des play-off hier soir en \u00e9liminant Zurich!\r\nc'est une revanche et une surprise...\r\nqualification \u00e9galement de Davos et Lugano ((contre Kloten et Zoug)).\r\nMais c'est c\u00f4t\u00e9 romand qu'il y a eu un rebondissement.\r\nPuisque Fribourg Gott\u00e9ron a priv\u00e9 Gen\u00e8ve Servette d'une qualification imm\u00e9diate pour les demi...en battant les genevois 3 \u00e0 0...Gen\u00e8ve m\u00e8ne d\u00e9sormais 3 \u00e0 1 dans cette s\u00e9rie.\r\nla suite demain. \r\nEt en football, pour B\u00e2le la suite c'est le 17 mars...\r\nmatch retour contre S\u00e9ville en Espagne.\r\nIls doivent gagner pour esp\u00e9rer se qualifier pour les quarts de finale de l'Europa ligue.\r\nmatch nul hier 0 \u00e0 0 au parc st-jacques.\r\n(Fin M\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nLe soleil va briller, en principe, cet apr\u00e8s-midi...d\u00e8s que le stratus se sera dissip\u00e9. \r\nSinon il faudra grimper \u00e0 1700 m\u00e8tres pour \u00eatre sur de le voir. \r\n9 degr\u00e9s en plaine, -3 \u00e0 2000 m\u00e8tres.\r\nDe la bise parfois forte sur le bassin l\u00e9manique. M\u00eame programme.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544238", "ece-7544221"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 11.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58E37B5A-090D-47F5-9E8A-8FBAF6ED69CC", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-11T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-11T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7525802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7525802", "ece-7525786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sulzer supprime 90 places de travail dans le canton de Zurich", "id": "sound-10C23412-A582-4B57-9344-8FE50E8BA727", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe industriel Sulzer, actif dans le secteur des machines, poursuit sa restructuration et pr\u00e9voit de cesser sa production \u00e0 Oberwinterthour (ZH), condamnant 90 places de travail.\r\n\r\n* * Sulzer supprime 90 places de travail dans le canton de Zurich 12h30 Sulzer schorderet \r\n 90 emplois vont passer \u00e0 la trappe chez Sulzer d'ici l'\u00e9t\u00e9 2017. Le groupe industriel zurichois a annonc\u00e9 ce matin la fermeture de son site  de production d'Ober-winterthour. Cette usine fait partie de la division Chemtech de l'entreprise. Elle avait d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9 l'an dernier son site b\u00e2lois d'Allschwil o\u00f9 travaillaient 25 personnes. Sulzer justifie cette mesure par les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur le march\u00e9 du p\u00e9trole et du gaz, sur lequel travaille justement sa division Chem-tech. Olivier Schorderet.\r\nSi un site de production n'est pas -ou plus- comp\u00e9titif, nous le fermerons. O\u00f9 qu'il soit. M\u00eame en Suisse. A la t\u00eate de Sulzer depuis d\u00e9cembre dernier, le Fran\u00e7ais Greg Poux-Guillaume avait annonc\u00e9 la couleur d\u00e8s sa nomination. Avant de le r\u00e9p\u00e9ter il y a deux semaines lors de la pr\u00e9sentation des -mauvais- r\u00e9sultats 2015. Le maillon faible: Chemtech et ses 3500 employ\u00e9s dans le monde. Le quart de l'effectif total de Sulzer. Une division active dans l'extraction d'hydrocarbures, les raffineries, la p\u00e9trochimie, mais aujourd'hui sous perfusion. Att\u00e9nuer la pression sur les prix en chute libre du p\u00e9trole et du gaz: voil\u00e0 le d\u00e9fi \u00e0 relever. Car les principaux acteurs du secteur r\u00e9duisent  leurs investissements de mani\u00e8re drastique: d'un tiers d'ici 2017, selon une r\u00e9cente \u00e9tude. Et m\u00eame si Sulzer r\u00e9alise la moiti\u00e9 de son chiffre d'affaires dans d'autres domaines -les pompes, notamment- il n'\u00e9chappe pas \u00e0 la morosit\u00e9 du march\u00e9. D'o\u00f9  la d\u00e9cision d'acc\u00e9l\u00e9rer son programme d'\u00e9conomies lanc\u00e9 fin 2014. Dont la fermeture du site d'Oberwinterthour ne constitue certainement pas la derni\u00e8re \u00e9tape.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe industriel Sulzer, actif dans le secteur des machines, poursuit sa restructuration et pr\u00e9voit de cesser sa production \u00e0 Oberwinterthour (ZH), condamnant 90 places de travail."], "alternativeTitle": ["Sulzer supprime 90 places de travail dans le canton de Zurich / 12H30_2016-03-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7544258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7544248"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURE DU SOL", "JARDIN", "JARDIN POTAGER", "V\u00c9HICULE AUTONOME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9ACTEUR NUCL\u00c9AIRE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["GRANGIER, KEVIN", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "MERKEL, ANGELA"], "id": "asset-1500466", "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RENENS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FUKUSHIMA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CDU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Fribourg contient des zones pollu\u00e9es aux m\u00e9taux lourds", "Le Bad Bonn Kilbi Festival f\u00eate ses 25 ans \u00e0 Londres", "Salon de l'Auto: les voitures autonomes posent un probl\u00e8me de responsabilit\u00e9s", "Energie nucl\u00e9aire: entretien avec Christian Van Singer", "La section vaudoise de l'UDC exclut Claude-Alain Voiblet", "Allemagne: Angela Merkel perd de sa popularit\u00e9", "Proc\u00e8s Claude D.: les explications de Laurent Dufour, \u00e0 Renens", "BE: le centre alternatif de la Reitschule ne touchera plus de subventions", "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re: quelques chiffres avec Delphine Gianora", "Fukushima: la d\u00e9contamination du site nucl\u00e9aire est laborieuse", "Migration: l'accord avec la Turquie ne respecte pas les droits de l'Homme", "Les Jeux olympiques 2026 pourraient se d\u00e9rouler en Suisse", "Proc\u00e8s Claude D.: l'internement \u00e0 vie est requis par le procureur", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Selon les r\u00e9centes investigations, les activit\u00e9s artisanales d\u2019antan et l\u2019incin\u00e9ration de d\u00e9chets sont les causes de la contamination.", "La r\u00e9putation de ce festival fribourgeois d\u00e9passe nos fronti\u00e8res, comme en atteste cet \u00e9v\u00e9nement dans le magasin Rough Trade.", "Une s\u00e9rie de questions restent en suspens devant ces v\u00e9hicules sans volant ni chauffeur, et qui pourraient bient\u00f4t se d\u00e9mocratiser.", "Ce physicien, ancien conseiller national chez les Verts s'exprime en direct de Lausanne.", "Le d\u00e9put\u00e9 est accus\u00e9 d'avoir vandalis\u00e9 des affiches de candidats du parti lors de la campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "Les intentions de vote pour les conservateurs ont chut\u00e9 de 40 \u00e0 29% depuis la mise en place de la politique d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.", "Cette d\u00e9cision intervient \u00e0 la suite de heurts ayant eu lieu r\u00e9cemment ; l'institution tente de calmer les esprits.", "L'eau radioactive est stock\u00e9e dans des reservoirs mais une partie se d\u00e9verse malgr\u00e9 tout dans l'Oc\u00e9an Pacifique.", "La mesure pr\u00e9voit l'expulsion collective d'\u00e9trangers, ce qui est formellement interdit par les Conventions de Gen\u00e8ve.", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des f\u00e9d\u00e9rations olympiques membres de Swiss Olympic ont accept\u00e9 de pr\u00e9senter une candidature suisse.", "Qualifi\u00e9 d'\"assassin ultime\", l'accus\u00e9 n\u2019a jamais exprim\u00e9 le moindre regret, ni formul\u00e9 aucune excuse \u00e0 la famille de la victime."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446179", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Renens", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446177", "ece-7446179"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 44", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1491245", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-03-10T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "10.03.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446289", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7446289"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1500338", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2016-03-10T01:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445606", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7445606", "ece-7445604"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Jon Spencer, leader du groupe de rock am\u00e9ricain : \"The Jon Spencer Blues Explosion\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49DB077E-C504-417D-A045-800B7C740408", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "The Jon Spencer Blues Explosion \u00e9tait de passage aux Docks, le samedi 05 mars dernier. Interview du groupe new-yorkais de rock-garage.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.03.2016", "The Jon Spencer Blues Explosion - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-10T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 10.03.2016", "The Jon Spencer Blues Explosion - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-10T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"The Jon Spencer Blues Explosion\"", "name": "Spencer, Jon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523045", "ece-7523044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La perception de l'accent suisse al\u00e9manique par les Romands", "id": "sound-2C7B1B7D-8BF7-464B-9AB4-472E475859B1", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Fran\u00e7ois de Pietro, linguiste neuch\u00e2telois et co-auteur de cette enqu\u00eate;Olivier Glassey, il est sociologue et sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias sociaux\r\n\"Le rire est bon pour la sant\u00e9\": les Suisses romands ont pu s'en rendre compte lors de l'allocution de Johann Schneider-Ammann, dimanche dernier \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades. La vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 un buzz monumental sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\n\r\n* * La perception de l'accent suisse al\u00e9manique par les Romands D\u00e9veloppement 7h15 - Alain Arnaud direct studio de Bienne\r\nLe rire est bon pour la sant\u00e9. Les Suisses romands le pratiquent par exemple lorsqu'ils entendent parler fran\u00e7ais f\u00e9d\u00e9ral. Ajoutez-y le ton monocorde d'un Bernois en l\u00e9ger d\u00e9calage avec le contenu du discours, et vous avez tous les ingr\u00e9dients pour cr\u00e9er un buzz monumental sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais que nous r\u00e9v\u00e8le l'anecdote de l'allocution de Johann Schneider-Ammann sur les rapports entre Romands et Al\u00e9maniques, sur les rapports entre les citoyens et leurs dirigeants ? Alain Arnaud, avec Coraline Pauchard, vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate. Est-ce que dans cette affaire, c'est toujours le vieil antagonisme Romands - Al\u00e9maniques qui est en cause? ..\r\n. eh bien sans doute pas tant que \u00e7a. Comme vous le dites, le contentieux ne date pas d'hier, mais les rapports ont tendance \u00e0 se modifier. On manque d'\u00e9tudes en la mati\u00e8re. L'UNESCO en avait r\u00e9alis\u00e9 une en 97, qui constatait que les \u00e9coliers romands \u00e9taient tr\u00e8s tr\u00e8s critiques par rapport au monde germanique, et la Suisse al\u00e9manique. Le linguiste neuch\u00e2telois Jean-Fran\u00e7ois de Pietro est le co-auteur de cette enqu\u00eate. Il constate que presque 20 ans plus tard, les choses ont bien chang\u00e9 ..\r\n  27'' (( .. plus de tol\u00e9rance, quand m\u00eame.))\r\n*** Une tol\u00e9rance plus grande entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions linguistiques mais pas forc\u00e9ment sur la nature de la plaisanterie. Car rire du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt de tout le monde, Alain ... ***\r\nC'est vrai que de se moquer de la sorte d'un politicien suisse n'est pas monnaie courante. La Suisse a du reste, bien plus que d'autres pays, la r\u00e9putation d'\u00eatre traditionnellement polie, respectueuse \u00e0 l'\u00e9gard de ses institutions et autorit\u00e9s. D'une part parce que la proximit\u00e9 entre la population et les politiciens est historique: nous vivons dans un syst\u00e8me de milice. Et d'autre part parce que nous participons r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la chose politique.Voil\u00e0 qui explique pourquoi  beaucoup de citoyens suisses se sont exprim\u00e9s dans les m\u00e9dias traditionnels ou dans des courriers envoy\u00e9s aux r\u00e9dactions pour s'offusquer et d\u00e9fendre leur pr\u00e9sident ...\r\n*** Une solidarit\u00e9 qui tranche avec l'attitude observ\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux ... ***\r\n... o\u00f9 les commentaires \u00e9taient autrement plus acerbes. C'est qu'avec l'avenement des r\u00e9seaux sociaux, notre rapport aux politiciens \u00e9volue. Ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9rationnel sans doute, puisque les jeunes sont plus pr\u00e9sents sur ces plateformes que la population plus \u00e2g\u00e9e. Mais cela s'explique aussi par la banalisation de la moquerie. Ecoutez Olivier Glassey, il est sociologue et sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias sociaux ,,,\r\n  44''\r\nDes formats beaucoup plus l\u00e9gers, o\u00f9 la moquerie est devenue la norme ... norme qui deviendra peut-\u00eatre \u00e0 l'avenir un outil de communication politique et qui risque donc bien de modifier notre rapport \u00e0 nos autorit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["\"Le rire est bon pour la sant\u00e9\": les Suisses romands ont pu s'en rendre compte lors de l'allocution de Johann Schneider-Ammann, dimanche dernier \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades. La vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 un buzz monumental sur les r\u00e9seaux sociaux."], "alternativeTitle": ["La perception de l'accent suisse al\u00e9manique par les Romands / JDM_2016-03-10T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du musicien L\u00e9on Francioli \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans", "id": "sound-BBFE44EB-F416-41D3-90BB-3930ED656638", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Auberson, musicien romand;extrait de L\u00e9on Francioli\r\nL\u00e9on Francioli, l'une des figures les plus marquantes du jazz suisse romand, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans. Francioli \u00e9tait le \"F\" du BBFC, quatuor de free jazz form\u00e9 \u00e9galement de Bourquin, Bovard et Clerc. C'\u00e9tait l'un des rares quatuors europ\u00e9ens \u00e0 pratiquer ce type de jazz dans les ann\u00e9es 80. L\u00e9on Francioli \u00e9tait aussi un musicien tr\u00e8s engag\u00e9, notamment dans des projets humanitaires. L'interview de Pascal Auberson, musicien et chanteur romand qui l'a bien connu.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s du musicien L\u00e9on Francioli \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans 12h30 D\u00e9c\u00e8s L\u00e9on Francioli\r\nUn hommage en musique dans ce journal...\r\nUn solo de Jazz de Leon Francioli enregistr\u00e9 en 1978 \r\nL\u00e9on Francioli, une des figures les plus marquantes du jazz suisse romand est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.  Francioli, c'\u00e9tait le F, du B-B-F-C, le quatuor de free jazz form\u00e9 par Bourquin Bovard et Clerc.\r\nUn des rares quatuors europ\u00e9ens \u00e0 pratiquer ce type de jazz dans les ann\u00e9es 80. L\u00e9on Francioli \u00e9tait aussi un musicien tr\u00e8s engag\u00e9, notamment dans des projets humanitaires.\r\nUn musicien et chanteur romand l'a bien connu c'est vous Pascal Auberson... bonjour... \r\n*** Pascal Auberson, quelle image, quels souvenir gardez-vous de lui ?\r\n*** Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit ce matin par Yvan Ischer, sp\u00e9cialiste du jazz sur Espace2 comme une forte t\u00eate.. aux avis tranch\u00e9s... vous partagez cette vision de L\u00e9on Francioli ?\r\n***C'\u00e9tait aussi un bon vivant... ?\r\n*** Vous avez collabor\u00e9 avec lui, pour au moins deux albums, notamment Andante Patriottico Ma Non Fanatico en 1987... le titre est parlant, patriotique mais pas fanatique... Francioli c'\u00e9tait un contestataire?\r\n*** Il a aussi fait des tourn\u00e9es au Nicaragua, r\u00e9colt\u00e9 de l'argent pour l'Ethiopie...  il se battait pour ses id\u00e9aux...un artiste tr\u00e8s humaniste ?\r\n*** Sur le plan musical, c'\u00e9tait un musicien tr\u00e8s polyvalent (il \u00e9tait contrebassiste, mais jouait aussi du piano, du violoncelle, de la guitarre...), il a compos\u00e9 des musiques de film, enregistr\u00e9 avec des chanteurs, mais on retiendra surtout un tr\u00e8s grand nombre de concerts-spectacles .. Francioli c'\u00e9tait un personnage de sc\u00e8ne..?\r\nMerci Pascal Auberson d'avoir rendu hommage \u00e0 L\u00e9on Francioli, invit\u00e9 par Sylvie Lambelet, bonne journ\u00e9e... \r\nPour le background:\r\n-LF a accompagn\u00e9 les chanteurs  Dalida, F\u00e9lix Lecler, et plus r\u00e9cemment St\u00e9phane Blok\r\n-a compos\u00e9 musique du film Les Petites Fugues\r\n- a obtenu en 95 le Grand Prix Vaudois de la Fondation pour la Culture... donc reconnaissance du canton\r\n- a cr\u00e9e duo  Francioli-Bourquin (saxophoniste)  apr\u00e8s dissolution du BBFC", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9on Francioli, l'une des figures les plus marquantes du jazz suisse romand, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans. Francioli \u00e9tait le \"F\" du BBFC, quatuor de free jazz form\u00e9 \u00e9galement de Bourquin, Bovard et Clerc. C'\u00e9tait l'un des rares quatuors europ\u00e9ens \u00e0 pratiquer ce type de jazz dans les ann\u00e9es 80. L\u00e9on Francioli \u00e9tait aussi un musicien tr\u00e8s engag\u00e9, notamment dans des projets humanitaires. L'interview de Pascal Auberson, musicien et chanteur romand qui l'a bien connu."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du musicien L\u00e9on Francioli \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans / 12H30_2016-03-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5450971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541337", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le pantalon treillis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0DAFBEE-D066-4EF6-83D7-49C821D7C5A5", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-10T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-10T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523014", "ece-7523007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor et les moutons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6066A0EA-442B-42C0-B749-379B7D90E058", "durationSec": 315, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-10T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-10T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7523015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7523015", "ece-7523008"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Albert Londres: Reportage (4/5) : Galka ou la nouvelle esclave", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F5032285-0AE6-4A78-B7CA-7254D41DA55C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2016-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "journalisme"], "excerpt": "Albert Londres, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, a parcouru l'Inde, l'Indochine, la Palestine et les Balkans, il a d\u00e9nonc\u00e9 les m\u00e9faits de la colonisation en Afrique, enqu\u00eat\u00e9 sur le bagne de Cayenne et la traite des blanches en Argentine.En 1922, apr\u00e8s le succ\u00e8s de ses premiers grands reportages, il part pour la Chine, un pays livr\u00e9 au chaos et \u00e0 l'anarchie. De cette exp\u00e9rience forte, il tire un livre publi\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e et intitul\u00e9 \"La Chine en folie\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 10.03.2016", "Albert Londres: Reportage (4/5) / IMA_2016-03-10T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 10.03.2016", "Albert Londres: Reportage (4/5) / IMA_2016-03-10T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Galka ou la nouvelle esclave\"", "\"Galka ou la nouvelle esclave\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7522927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Londres, Albert", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7522927", "ece-7522926"]}]}}