{"response": {"numFound": 31344, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "JazzZ sera en direct du festival JazzOnze+", "id": "sound-ED5ADEA8-3A9F-46FD-940A-2475317DF0A4", "durationSec": 5220, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Toutes les infos sur : http://jazzonzeplus.ch/", "alternativeTitle": ["JazzZ du 05.11.2016", "Swiss Radio Days - Ray Charles / JAZ_2016-11-05T18:03:00_extra-1", "JazzZ du 05.11.2016", "JazzZ sera en direct du festival JazzOnze+ / JAZ_2016-11-05T18:03:00_jazzz", "JazzZ sera en direct du festival JazzOnze+ / JAZ_2016-11-05T18:03:00_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Extrait de l'\u00e9mission JazzZ du 5 novembre 2016", "Toutes les infos sur : http://jazzonzeplus.ch/", "Toutes les infos sur : http://jazzonzeplus.ch/"], "imageURL": "//www.rts.ch/8044938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108716", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108716", "ece-8108715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: Lucien Favre n'a vu Nice qu'une seule fois", "id": "sound-5F5F6FCD-61C2-4E66-A33C-24A0A3DCE748", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lucien Favre est en t\u00eate de la Ligue 1 avec l'OGC Nice apr\u00e8s 11 journ\u00e9es de championnat. Jo\u00ebl Robert a pu joindre le technicien vaudois entre deux entra\u00eenements pour \u00e9voquer son magnifique d\u00e9but de saison en France. \r\nL'occasion d'apprendre que Lucien Favre n'a pas encore eu le temps de visiter Nice, si ce n'est un jour au mois de juin. Rien de surprenant \u00e0 cela selon Johann Lonfat qui a jou\u00e9 sous ses ordres entre 2000 et 2002 au Servette FC.\r\n\r\n* * Lucien Favre est en t\u00eate de la Ligue 1 avec l'OGC Nice apr\u00e8s 11 journ\u00e9es de championnat. Jo\u00ebl Robert a pu joindre le technicien vaudois entre deux entra\u00eenements pour \u00e9voquer son magnifique d\u00e9but de saison en France. \r\nL'occasion d'apprendre que Lucien Favre n'a pas encore eu le temps de visiter Nice, si ce n'est un jour au mois de juin. Rien de surprenant \u00e0 cela selon Johann Lonfat qui a jou\u00e9 sous ses ordres entre 2000 et 2002 au Servette FC.", "alternativeExcerpt": ["Lucien Favre est en t\u00eate de la Ligue 1 avec l\u2019OGC Nice apr\u00e8s 11 journ\u00e9es de championnat. Jo\u00ebl Robert a pu joindre le technicien vaudois entre deux entra\u00eenements pour \u00e9voquer son magnifique d\u00e9but de saison en France. \n\nL\u2019occasion d\u2019apprendre que Lucien Favre n\u2019a pas encore eu le temps de visiter Nice, si ce n\u2019est un jour au mois de juin. Rien de surprenant \u00e0 cela selon Johann Lonfat qui a jou\u00e9 sous ses ordres entre 2000 et 2002 au Servette FC."], "alternativeTitle": ["Football: Lucien Favre n\u2019a vu Nice qu\u2019une seule fois / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur football", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "Ancien footballeur", "name": "Lonfat, Johann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109061"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: un clic sur l'oil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F87344DC-9887-4290-993D-18C3F99A5642", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" emploie des mots compliqu\u00e9s comme \"oculom\u00e9trie\" pour aborder la soci\u00e9t\u00e9 Tobii.\r\nDes sp\u00e9cialistes du suivi des yeux, pr\u00e9sents depuis 15 ans dans le marketing et l'aide \u00e0 la personne.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" emploie des mots compliqu\u00e9s comme \"oculom\u00e9trie\" pour aborder la soci\u00e9t\u00e9 Tobii.\n\nDes sp\u00e9cialistes du suivi des yeux, pr\u00e9sents depuis 15 ans dans le marketing et l\u2019aide \u00e0 la personne."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: un clic sur l\u2019\u0153il / PB_2016-11-05T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CE63FDB-2CD2-4608-9EBA-18D237BA1526", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- L'Internet mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde\r\n- Hype, le nouveau service de streaming mobile par le co-cr\u00e9ateur de Vine", "alternativeExcerpt": ["- L'Internet mobile repr\u00e9sente 51,3% de la navigation web dans le monde\n\n- Hype, le nouveau service de streaming mobile par le co-cr\u00e9ateur de Vine"], "alternativeTitle": ["Actu Web / PB_2016-11-05T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction: le sport et la musique", "id": "sound-5F36395C-3430-4878-837D-1206A42DF8C7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreux sportifs ont besoin de musique pour \u00eatre performants. C'est notamment le cas des Vaudois Timea Bacsinszky et Bastien Mouthon. \r\nC\u00e9dric Moret les a rencontr\u00e9 pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du \"Sport Dimanche\"du 6 novembre 2016. Il nous explique en quoi la musique peut rendre l'athl\u00e8te meilleur.\r\n\r\n* * De nombreux sportifs ont besoin de musique pour \u00eatre performants. C'est notamment le cas des Vaudois Timea Bacsinszky et Bastien Mouthon. \r\nC\u00e9dric Moret les a rencontr\u00e9 pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du \"Sport Dimanche\"du 6 novembre 2016. Il nous explique en quoi la musique peut rendre l'athl\u00e8te meilleur.", "alternativeExcerpt": ["De nombreux sportifs ont besoin de musique pour \u00eatre performants. C\u2019est notamment le cas des Vaudois Timea Bacsinszky et Bastien Mouthon. \n\nC\u00e9dric Moret les a rencontr\u00e9 pour son \"Mag de la r\u00e9daction\" du \"Sport Dimanche\"du 6 novembre 2016. Il nous explique en quoi la musique peut rendre l\u2019athl\u00e8te meilleur."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction: le sport et la musique / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7948833.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS, journaliste TV, Journaliste RTS TV", "name": "Moret, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: rien ne va plus \u00e0 l'Inter de Milan", "id": "sound-FD8D6328-E7F1-4A54-88F0-3E69B8501832", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pauluzzi, Valentin\r\nL'Inter de Milan est en crise. Douzi\u00e8me du championnat apr\u00e8s 11 journ\u00e9es, le club lombard est aussi dernier de sa phase de poule en Europa League. L'entra\u00eeneur Franck De Boer a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 cette semaine alors qu'il n'\u00e9tait en place que depuis trois mois. Le capitaine Mauro Icardi, qui a publi\u00e9 un livre pol\u00e9mique, doit lui faire face \u00e0 la col\u00e8re des supporters du club. \r\nQuel avenir pour l'Inter? L'avis de Valentin Pauluzzi, sp\u00e9cialiste du football italien.\r\n\r\n* * L'Inter de Milan est en crise. Douzi\u00e8me du championnat apr\u00e8s 11 journ\u00e9es, le club lombard est aussi dernier de sa phase de poule en Europa League. L'entra\u00eeneur Franck De Boer a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 cette semaine alors qu'il n'\u00e9tait en place que depuis trois mois. Le capitaine Mauro Icardi, qui a publi\u00e9 un livre pol\u00e9mique, doit lui faire face \u00e0 la col\u00e8re des supporters du club. \r\nQuel avenir pour l'Inter? L'avis de Valentin Pauluzzi, sp\u00e9cialiste du football italien.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Inter de Milan est en crise. Douzi\u00e8me du championnat apr\u00e8s 11 journ\u00e9es, le club lombard est aussi dernier de sa phase de poule en Europa League. L\u2019entra\u00eeneur Franck De Boer a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 cette semaine alors qu\u2019il n\u2019\u00e9tait en place que depuis trois mois. Le capitaine Mauro Icardi, qui a publi\u00e9 un livre pol\u00e9mique, doit lui faire face \u00e0 la col\u00e8re des supporters du club. \n\nQuel avenir pour l\u2019Inter? L\u2019avis de Valentin Pauluzzi, sp\u00e9cialiste du football italien."], "alternativeTitle": ["Foot inter: rien ne va plus \u00e0 l\u2019Inter de Milan / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8109066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-B109A71F-DB15-4C7B-B689-0DB88071E303", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-11-05T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Call of Duty: les bidasses dans l'espace", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62CB24ED-AA06-445F-9A34-0AD7426F7522", "durationSec": 311, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fid\u00e8le comme le P\u00e8re No\u00ebl et la gastro, le \"Call of Duty\" nouveau est arriv\u00e9.\r\n\"Point Barre\" d\u00e9briefe ses premi\u00e8res parties.", "alternativeExcerpt": ["Fid\u00e8le comme le P\u00e8re No\u00ebl et la gastro, le \"Call of Duty\" nouveau est arriv\u00e9.\n\"Point Barre\" d\u00e9briefe ses premi\u00e8res parties."], "alternativeTitle": ["Call of Duty: les bidasses dans l\u2019espace / PB_2016-11-05T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Lausanne grimace, Sion sourit", "id": "sound-6C8A648A-1A46-4FD1-8204-6013A7814AEE", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Destin cruel pour le Lausanne-Sport qui a encaiss\u00e9 deux buts dans les arr\u00eats de jeu au Parc St-Jacques de B\u00e2le pour finalement s'incliner 2 \u00e0 1 face au leader du championnat le samedi 5 novembre 2016. Le FC Sion, par contre, a poursuivi sur sa lanc\u00e9e en battant Thoune 3 \u00e0 2. Une cinqui\u00e8me victoire de rang pour les Valaisans, invaincus depuis 11 matchs. La r\u00e9action de l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au micro de Laurent Bastardoz.\r\n\r\n* * Destin cruel pour le Lausanne-Sport qui a encaiss\u00e9 deux buts dans les arr\u00eats de jeu au Parc St-Jacques de B\u00e2le pour finalement s'incliner 2 \u00e0 1 face au leader du championnat le samedi 5 novembre 2016. Le FC Sion, par contre, a poursuivi sur sa lanc\u00e9e en battant Thoune 3 \u00e0 2. Une cinqui\u00e8me victoire de rang pour les Valaisans, invaincus depuis 11 matchs. La r\u00e9action de l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au micro de Laurent Bastardoz.", "alternativeExcerpt": ["Destin cruel pour le Lausanne-Sport qui a encaiss\u00e9 deux buts dans les arr\u00eats de jeu au Parc St-Jacques de B\u00e2le pour finalement s\u2019incliner 2 \u00e0 1 face au leader du championnat le samedi 5 novembre 2016. Le FC Sion, par contre, a poursuivi sur sa lanc\u00e9e en battant Thoune 3 \u00e0 2. Une cinqui\u00e8me victoire de rang pour les Valaisans, invaincus depuis 11 matchs. La r\u00e9action de l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au micro de Laurent Bastardoz."], "alternativeTitle": ["Football : Lausanne grimace, Sion sourit / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-EFEC415E-A052-41A6-8CB3-146D57603968", "durationSec": 492, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-11-05T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le pari du Journal de Morges", "id": "sound-34547E53-0313-49AB-8D64-AB3ECB858C5C", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Journal de Morges sort progressivement du portefeuille du grand \u00e9diteur suisse Tamedia. Ce p\u00e9riodique vaudois couvre 66 communes de l'Ouest lausannois. Depuis le 1er novembre, le Journal de Morges d\u00e9tient les rennes de sa propre destin\u00e9e.\r\nAVEC \r\nC\u00e9dric Jotterand, directeur-r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges", "alternativeExcerpt": ["Le Journal de Morges sort progressivement du portefeuille du grand \u00e9diteur suisse Tamedia. Ce p\u00e9riodique vaudois couvre 66 communes de l\u02b9Ouest lausannois. Depuis le 1er novembre, le Journal de Morges d\u00e9tient les rennes de sa propre destin\u00e9e.\n\nAVEC \nC\u00e9dric Jotterand, directeur-r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges"], "alternativeTitle": ["Le pari du Journal de Morges / MED_2016-11-05T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5069677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109094", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Redchef journal de Morges ", "name": "Jotterand, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8109091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-34004555-A7C0-4A64-A448-AB680256F6BD", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Caroline Reymond\r\n\r\n* * Par Caroline Reymond", "alternativeExcerpt": ["Par Caroline Reymond"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-11-05T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5944525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109049"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": " Audioguide : Leo Fender", "id": "sound-3B274252-0F84-4B73-9B97-5488552F92BB", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'histoire d'un homme, n\u00e9 en Californie du Sud, qui r\u00e9volutionna la guitare, et l'amplification.\r\nIl fit fortune sans r\u00e9ellement aimer le rock'n'roll, ni m\u00eame jouer de son instrument.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 janvier 2016.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 05.11.2016", "Audioguide du 05.11.2016", "Leo Fender / AUDIE_2016-11-05T17:00:00_emission-audioguide", "Leo Fender / AUDIE_2016-11-05T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un homme, n\u00e9 en Californie du Sud, qui r\u00e9volutionna la guitare, et l\u2019amplification.\n\nIl fit fortune sans r\u00e9ellement aimer le rock\u2019n\u2019roll, ni m\u00eame jouer de son instrument.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 janvier 2016.", "C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un homme, n\u00e9 en Californie du Sud, qui r\u00e9volutionna la guitare, et l\u2019amplification.\n\nIl fit fortune sans r\u00e9ellement aimer le rock\u2019n\u2019roll, ni m\u00eame jouer de son instrument.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 janvier 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108841", "ece-8108840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La boucle de l'amour : La boucle de l'amour", "id": "sound-584CF0B0-49CE-445D-804B-9266ECC02C0A", "durationSec": 432, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La boucle de l'amour\r\nA l'arriv\u00e9e de l'automne, le moral tombe parfois comme les feuilles mortes. Et qui dit moral en baisse, dit souvent sexualit\u00e9 en berne. Comment y rem\u00e9dier?\r\nPatrizia Anex, sexologue et psychologue, propose une solution: la boucle de l'amour et de la sexualit\u00e9. Explications. \r\nUn sujet diffus\u00e9 le mardi 01 novembre dans On en parle\r\n\r\n* * La boucle de l'amour\r\nA l'arriv\u00e9e de l'automne, le moral tombe parfois comme les feuilles mortes. Et qui dit moral en baisse, dit souvent sexualit\u00e9 en berne. Comment y rem\u00e9dier?\r\nPatrizia Anex, sexologue et psychologue, propose une solution: la boucle de l'amour et de la sexualit\u00e9. Explications. \r\nUn sujet diffus\u00e9 le mardi 01 novembre dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["La boucle de l'amour\n\nA l'arriv\u00e9e de l'automne, le moral tombe parfois comme les feuilles mortes. Et qui dit moral en baisse, dit souvent sexualit\u00e9 en berne. Comment y rem\u00e9dier?\nPatrizia Anex, sexologue et psychologue, propose une solution: la boucle de l'amour et de la sexualit\u00e9. Explications. \n\nUn sujet diffus\u00e9 le mardi 01 novembre dans On en parle"], "alternativeTitle": ["La boucle de l'amour / 69S_2016-11-05T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8131123.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: les stades olympiques de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 demain", "id": "sound-00267EDA-6637-45D5-B1CB-26011949BE25", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e Olympique de Lausanne consacre une exposition aux stades d'hier et de demain du 13 octobre 2016 au 7 mai 2017. Le stade est bien plus qu'une simple enceinte de b\u00e9ton. C'est un ouvrage porteur d'un message. \r\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 Nicolas Bencel, historien du sport \u00e0 l'UNIL, et Pascal Vuilliomenet, vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'EPFL pour la valorisation et l'innovation, pour un voyage de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 demain.\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e Olympique de Lausanne consacre une exposition aux stades d'hier et de demain du 13 octobre 2016 au 7 mai 2017. Le stade est bien plus qu'une simple enceinte de b\u00e9ton. C'est un ouvrage porteur d'un message. \r\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 Nicolas Bencel, historien du sport \u00e0 l'UNIL, et Pascal Vuilliomenet, vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'EPFL pour la valorisation et l'innovation, pour un voyage de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e Olympique de Lausanne consacre une exposition aux stades d\u2019hier et de demain du 13 octobre 2016 au 7 mai 2017. Le stade est bien plus qu\u2019une simple enceinte de b\u00e9ton. C\u2019est un ouvrage porteur d\u2019un message. \n\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 Nicolas Bencel, historien du sport \u00e0 l\u2019UNIL, et Pascal Vuilliomenet, vice-pr\u00e9sident \u00e0 l\u2019EPFL pour la valorisation et l\u2019innovation, pour un voyage de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 demain."], "alternativeTitle": ["Olympisme: les stades olympiques de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 demain / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'EPFL pour l'innovation et la valorisation", "name": "Vuilliomenet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "historien du sport, Universit\u00e9 de Lausanne, Historien du sport \u00e0 l'UNIL", "name": "Bencel, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il obliger les entreprises \u00e0 annoncer les cyberattaques?", "id": "sound-1077842B-6F24-4195-A274-2FAC3BA5B2CD", "durationSec": 545, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs experts en s\u00e9curit\u00e9 sugg\u00e8rent que la Suisse est mal prot\u00e9g\u00e9e en cas d'attaque informatique. La Conf\u00e9d\u00e9ration n'interviendrait pas suffisamment pour pousser les entreprises \u00e0 se prot\u00e9ger. D\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Faut-il obliger les entreprises \u00e0 annoncer les cyberattaques? 18h Faut-il obliger les entreprises \u00e0 annoncer les cyberattaques ?\r\nLa Suisse est moins prot\u00e9g\u00e9e que les autres pays en cas d'attaque informatique ? C'est ce que sugg\u00e8rent plusieurs experts en s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 l'image de St\u00e9phane Koch, qui estimait, mercredi sur nos ondes, que la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tait \u00e0 la tra\u00eene et qu'elle n'intervenait pas suffisamment pour pousser les entreprises \u00e0 se prot\u00e9ger...\r\nL'enjeu est pourtant capital : des donn\u00e9es strat\u00e9giques de grandes entreprises, d'\u00e9normes fichiers clients, ou plus concr\u00e8tement les donn\u00e9es de nos propres cartes de cr\u00e9dit utilis\u00e9es lors d'un paiement...\r\nA l'image des Etats-Unis, l'Union europ\u00e9enne va obliger d\u00e8s 2018 les entreprises \u00e0 annoncer syst\u00e9matiquement les cyber-attaques dont elles sont victimes... Une mani\u00e8re de les responsabiliser davantage...\r\nAlors faut-il que la Suisse s'en inspire et contraigne les entreprises \u00e0 mieux se prot\u00e9ger ?\r\nOn ouvre le d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux... Le lib\u00e9ral-radical valaisan Philippe Nantermod et le socialiste vaudois Jean-Christophe Schwaab... Bonsoir \u00e0 vous deux...\r\nQUESTIONS NANTERMOD\r\n- Philippe Nantermod, est-ce qu'il faut que l'Etat intervienne pour plus de cybers\u00e9curit\u00e9 ?... Faut-il une loi qui oblige les entreprises \u00e0 annoncer aux autorit\u00e9s toutes les cyber-attaques qu'elles subissent ?\r\n- Qui doit \u00eatre tenu pour responsable en cas de piratage informatique : le pirate ou l'entreprise qui n'a pas investi assez pour se prot\u00e9ger ?\r\n- Est-ce que la Suisse est par\u00e9e face \u00e0 toute cyberattaque ? On l'a encore vu avec le piratage de Ruag, notre pays n'est pas \u00e0 l'abri... ne faut-il pas tout faire pour se prot\u00e9ger ?\r\n- Quelles solutions proposer aujourd'hui pour pousser les entreprises \u00e0 mieux investir dans la cybers\u00e9curit\u00e9 ?\r\nQUESTIONS SCHWAAB\r\n- Jusqu'o\u00f9 devrait aller la loi pour inciter les entreprises \u00e0 mieux se prot\u00e9ger ses cyberattaques ? seriez-vous favorable \u00e0 instaurer ce type de loi en Suisse ?\r\n- L'entreprise vis\u00e9e par une cyberattaque... victime ou coupable de n\u00e9gligence ? \r\n- Obliger d'annoncer toute cyber attaque... n'est-ce pas un peu excessif ? Ne doit-on pas se restreindre uniquement aux donn\u00e9es sensibles ?\r\n- Doit-on imposer aujourd'hui au monde num\u00e9rique des contraintes bien plus importantes qu'en cas de simple cambriolage par exemple ? (aucune obligation d'annoncer le vol \"physique\" de documents dans une \u00e9tude d'avocats, un cabinet m\u00e9dical, une startup etc.)\r\n- Aux Etats-Unis, les entreprises ont l'obligation de d\u00e9clarer ces attaques, aux autorit\u00e9s, parfois aux actionnaires et m\u00eame au grand public selon la \"gravit\u00e9\" de l'atteinte... Le PDG de l'entreprise Target aux Etats-Unis avait m\u00eame d\u00e9missionn\u00e9 d\u00e9but 2014 apr\u00e8s le piratage de millions de donn\u00e9es du fichier client... doit-on pousser la responsabilit\u00e9 des entreprises jusque-l\u00e0 ?\r\n- La loi europ\u00e9enne pr\u00e9voit d'obliger d\u00e8s 2018 les entreprises (hors PME) de signaler toute attaque... Aujourd'hui encore, cela se fait sur une base volontaire puisque r\u00e9v\u00e9ler ces attaques, c'est aussi signaler son manque de protection informatique... Est-ce que cela ne va pas nuire aux activit\u00e9s \u00e9conomiques ? Faire souffler une mauvaise r\u00e9putation sur les entreprises victimes ?\r\n- Avec la loi europ\u00e9enne, les entreprises r\u00e9sidant en Suisse dont bon nombre sont li\u00e9es \u00e0 l'UE, ne vont-elles pas d'elles-m\u00eames se mettre aux normes ?\r\n***************************\r\nAttention : ils se rejoignent dans l'id\u00e9e d'une certaine intervention de l'Etat. Mais pas sur tout. \r\nPour PN : uniquement en cas de donn\u00e9es strat\u00e9giques ou de donn\u00e9es personnelles sensibles, et pas si cela fait de la mauvaise pub. Le responsable, c'est d'abord l'individu (le hacker). \r\nPour JCS : tout le temps, et il faut m\u00eame annoncer \u00e0 tout le monde l'attaque : autorit\u00e9s, clients, employ\u00e9s. La mauvaise pub, c'est la meilleure mani\u00e8re d'inciter \u00e0 mieux se prot\u00e9ger.\r\nD\u00e9bat sur la responsabilisation des entreprises en mati\u00e8re de cyber s\u00e9curit\u00e9.\r\nSuite St\u00e9phane Koch, expert en s\u00e9curit\u00e9 informatique (mercredi 02/11 \u00e0 12h30). A actualiser avec itv Nicolas Capt samedi 12h30.\r\n\"En Suisse, on n'a pas de normes qui responsabilise les entreprises par rapport au peu de s\u00e9curit\u00e9 sur leurs infrastructures. Si elles ont des failles, du moment qu'elles ont un minimum de s\u00e9curit\u00e9, elles ne sont p\u00e9nalement pas responsables. Alors qu'en Europe, en 2018, les entreprises strat\u00e9giques font avoir l'obligation de d\u00e9clarer les attaques dont elles auront \u00e9t\u00e9 victimes et les autres entreprises qui d\u00e9tiennent des donn\u00e9es de clients ou d'utilisateurs vont devoir annoncer dans les 72 heures que ces donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 alt\u00e9r\u00e9es. Tandis qu'en Suisse, on a rien de tout \u00e7a alors qu'on veut se profiler comme le coffre-fort num\u00e9rique du monde. Et c'est un peu inqui\u00e9tant...\"", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs experts en s\u00e9curit\u00e9 sugg\u00e8rent que la Suisse est mal prot\u00e9g\u00e9e en cas d'attaque informatique. La Conf\u00e9d\u00e9ration n'interviendrait pas suffisamment pour pousser les entreprises \u00e0 se prot\u00e9ger. D\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Faut-il obliger les entreprises \u00e0 annoncer les cyberattaques? / FOR_2016-11-05T18:11:00_developpement-5", "Forum du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126070", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, avocat, vice-pr\u00e9sident PLR ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2011-", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s en renfort aux Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe", "id": "sound-18DB7859-7ACB-4F16-9C7E-29985D8EE06E", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireille Aubert, pr\u00e9sidente de la commission des visiteurs de prison du Grand Conseil vaudois\r\nDes agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en renfort pour le r\u00e9cent b\u00e2timent dit de \"La colonie ferm\u00e9e\" des Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe, dans le canton de Vaud. Le b\u00e2timent est devenu une v\u00e9ritable poudri\u00e8re.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:33-12:31:54 / * Des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s en renfort aux Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe  \r\nDes agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en renfort pour le r\u00e9cent b\u00e2timent dit de la colonie ferm\u00e9e des Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe, dans le canton de Vaud...\r\nUne r\u00e9v\u00e9lation de nos confr\u00e8res de 24 Heures... \r\nLa colonie ferm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en 2014....\r\nElle offre 80 places.. Mais le personnel ne se sent pas en s\u00e9curit\u00e9.. \r\nYves Terrani...\r\n\"Aujourd'hui, nous ne sommes plus en s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'on travaille \u00e0 la colonie ferm\u00e9e. Imaginez un agent de d\u00e9tention seul pour 20 prisonniers. Il a la trouille. Les d\u00e9tenus le savent et en profitent\", t\u00e9moigne sous couvert d'anonymat dans 24 Heures un employ\u00e9 des EPO. Un  autre de rench\u00e9rir: \"La plupart des personnes de la colonie ferm\u00e9e seront renvoy\u00e9es avant la fin de leur peine. Elles n'ont donc pas de perspectives en Suisse, ni de libert\u00e9 conditionnelle possible. Ce sont ainsi des gens tr\u00e8s angoiss\u00e9s.\".... Cette situation de tension n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 Mireille Aubert, pr\u00e9sidente de la commission des visiteurs de prison du Grand Conseil vaudois...\r\n  0'22''\r\nIl faut le souligner ici, les agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en bin\u00f4me aupr\u00e8s des gardiens professionnels dans le but de r\u00e9duire la violence. Il n'emp\u00eache, la situation n'est vraiment pas normale selon Mireille Aubert toujours. Pour elle, agent de d\u00e9tention, c'est un m\u00e9tier...\r\n  0'26''\r\nMireille Aubert.... qui avoue un profond respect pour la profession d'agent de d\u00e9tention... s'\u00e9tait \u00e9tonn\u00e9e d\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9 de la pr\u00e9sence de priv\u00e9s dans les zones de d\u00e9tention des postes de police. Elle qui aurait souhait\u00e9 une formation de base pour ce personnel en renfort... Maintenant, du c\u00f4t\u00e9 du Service p\u00e9nitentiaire vaudois, on plaide une r\u00e9action d'urgence en soulignant le caract\u00e8re provisoire de la situation. Le SPEN ajoute que du nouveau personnel a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9. Personnel qui doit \u00eatre form\u00e9 pour obtenir le brevet f\u00e9d\u00e9ral d'agent de d\u00e9tention. Une formation en emploi qui dure deux ans.", "alternativeExcerpt": ["Des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en renfort pour le r\u00e9cent b\u00e2timent dit de \"La colonie ferm\u00e9e\" des Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe, dans le canton de Vaud. Le b\u00e2timent est devenu une v\u00e9ritable poudri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s en renfort aux Etablissements p\u00e9nitentiaires de la plaine de l'Orbe / 12H30_2016-11-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5100540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126053", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la salle de spectacle de Challex (Ain, France)", "id": "sound-309CF6C4-33B4-4663-82BF-86961D768E40", "durationSec": 5195, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 Salle Jean Antoine L\u00e9pine de Challex \u00e0 l'occasion de l'ouverture de sa salle de spectacle.\r\nConseiller musical: Lionel Chappuis - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:02-12:04:34 / * Soci\u00e9t\u00e9s participantes:La Lyre ChallaisienneChorale de l'\u00e9cole d'AthenazUAM (Union Accord\u00e9oniste Mixte de Gen\u00e8ve)Ensemble de Cuivres de la Cit\u00e9PS Dal SegnoLes Patchworks", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 05.11.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 05.11.2016", "Ouverture de la salle de spectacle de Challex (Ain, France) / KAM_2016-11-05T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Ouverture de la salle de spectacle de Challex (Ain, France) / KAM_2016-11-05T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 Salle Jean Antoine L\u00e9pine de Challex \u00e0 l'occasion de l'ouverture de sa salle de spectacle.\n\nConseiller musical: Lionel Chappuis - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 Salle Jean Antoine L\u00e9pine de Challex \u00e0 l'occasion de l'ouverture de sa salle de spectacle.\n\nConseiller musical: Lionel Chappuis - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109083", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109083", "ece-8109082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-9D2B469E-DE9C-40E9-BACA-86C7B9F1027F", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\".\r\nCette semaine, il revient sur une initiative qui va \u00eatre lanc\u00e9e tr\u00e8s prochainement par un groupe de citoyens soucieux de l'environnement, visant \u00e0 interdire totalement l'usage de pesticides de synth\u00e8se en Suisse.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\".\r\nCette semaine, il revient sur une initiative qui va \u00eatre lanc\u00e9e tr\u00e8s prochainement par un groupe de citoyens soucieux de l'environnement, visant \u00e0 interdire totalement l'usage de pesticides de synth\u00e8se en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\".\n\nCette semaine, il revient sur une initiative qui va \u00eatre lanc\u00e9e tr\u00e8s prochainement par un groupe de citoyens soucieux de l'environnement, visant \u00e0 interdire totalement l'usage de pesticides de synth\u00e8se en Suisse."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-11-05T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139851.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Revue Durable,r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable", "name": "Mirenowicz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8109075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Troubles alimentaires et r\u00e9seaux sociaux: d\u00e9rive ou entraide", "id": "sound-BE070944-0B75-43DA-B99A-E8DD1E39AB21", "durationSec": 1507, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "TROUBLES ALIMENTAIRES ET R\u00c9SEAUX SOCIAUX : d\u00e9rive ou entraide \r\nLes d\u00e9fis genre \" bikini bridge \" ou \" A4 waist challenge \" fleurissent toujours sur Internet et sur les r\u00e9seaux sociaux. Il s'agit par exemple d'\u00eatre suffisamment maigre pour cacher sa taille derri\u00e8re une feuille A4 tenue verticalement. De l\u00e0 \u00e0 penser que la jungle num\u00e9rique encourage les troubles alimentaires, il n'y a qu'un pas. Mais ce n'est pas si simple. Une vaste \u00e9tude montre que derri\u00e8re ces conversations digitales se cachent des communaut\u00e9s qui s'entraident, qui se soutiennent, loin de l'apologie de l'anorexie souvent d\u00e9cri\u00e9e. Voyage entre id\u00e9es re\u00e7ues \u00e0 la peau dure et \u00e9tude sociologique, avec nos chroniqueurs Anne Flament et Didier Bonvin. \r\nInvit\u00e9 : Antonio Casilli, professeur \u00e0 ParisTech et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'EHESS et co-auteur de \" Le ph\u00e9nom\u00e8ne pro ana. Troubles alimentaires et r\u00e9seaux sociaux \" paru aux Presses des Mines\r\n\r\n* * TROUBLES ALIMENTAIRES ET R\u00c9SEAUX SOCIAUX : d\u00e9rive ou entraide \r\nLes d\u00e9fis genre \" bikini bridge \" ou \" A4 waist challenge \" fleurissent toujours sur Internet et sur les r\u00e9seaux sociaux. Il s'agit par exemple d'\u00eatre suffisamment maigre pour cacher sa taille derri\u00e8re une feuille A4 tenue verticalement. De l\u00e0 \u00e0 penser que la jungle num\u00e9rique encourage les troubles alimentaires, il n'y a qu'un pas. Mais ce n'est pas si simple. Une vaste \u00e9tude montre que derri\u00e8re ces conversations digitales se cachent des communaut\u00e9s qui s'entraident, qui se soutiennent, loin de l'apologie de l'anorexie souvent d\u00e9cri\u00e9e. Voyage entre id\u00e9es re\u00e7ues \u00e0 la peau dure et \u00e9tude sociologique, avec nos chroniqueurs Anne Flament et Didier Bonvin. \r\nInvit\u00e9 : Antonio Casilli, professeur \u00e0 ParisTech et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'EHESS et co-auteur de \" Le ph\u00e9nom\u00e8ne pro ana. Troubles alimentaires et r\u00e9seaux sociaux \" paru aux Presses des Mines", "alternativeExcerpt": ["TROUBLES ALIMENTAIRES ET R\u00c9SEAUX SOCIAUX : d\u00e9rive ou entraide \n\nLes d\u00e9fis genre \" bikini bridge \" ou \" A4 waist challenge \" fleurissent toujours sur Internet et sur les r\u00e9seaux sociaux. Il s\u02b9agit par exemple d\u02b9\u00eatre suffisamment maigre pour cacher sa taille derri\u00e8re une feuille A4 tenue verticalement. De l\u00e0 \u00e0 penser que la jungle num\u00e9rique encourage les troubles alimentaires, il n\u02b9y a qu\u02b9un pas. Mais ce n\u02b9est pas si simple. Une vaste \u00e9tude montre que derri\u00e8re ces conversations digitales se cachent des communaut\u00e9s qui s\u02b9entraident, qui se soutiennent, loin de l\u02b9apologie de l\u02b9anorexie souvent d\u00e9cri\u00e9e. Voyage entre id\u00e9es re\u00e7ues \u00e0 la peau dure et \u00e9tude sociologique, avec nos chroniqueurs Anne Flament et Didier Bonvin. \n\nInvit\u00e9 : Antonio Casilli, professeur \u00e0 ParisTech et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'EHESS et co-auteur de \" Le ph\u00e9nom\u00e8ne pro ana. Troubles alimentaires et r\u00e9seaux sociaux \" paru aux Presses des Mines"], "alternativeTitle": ["Troubles alimentaires et r\u00e9seaux sociaux: d\u00e9rive ou entraide / 69S_2016-11-05T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Digital Humanities \u00e0 ParisTech et chercheur en sociologie au Centre Edgar-Morin", "name": "Casilli, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8109053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuf journalistes du journal turc Cumhuriyet plac\u00e9s en d\u00e9tention pr\u00e9ventive", "id": "sound-85F608B5-6254-4C26-A1C2-F0C2AE3BB798", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAl\r\nUn tribunal d'Istanbul a ordonn\u00e9 le placement en d\u00e9tention pr\u00e9ventive de neuf membres du journal d'opposition Cumhuriyet jusqu'\u00e0 leur proc\u00e8s. La semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une intensification de la r\u00e9pression en Turquie.\r\n\r\n* * Neuf journalistes du journal turc Cumhuriyet plac\u00e9s en d\u00e9tention pr\u00e9ventive  \r\nEn Turquie, 9 journalistes vont rester en prison... Un tribunal d'Istanbul a d\u00e9cid\u00e9 leur mise en d\u00e9tention pr\u00e9ventive.. en attendant leur proc\u00e8s..p our \u00ab activit\u00e9s terroristes \u00bb. \r\nCes journalistes du quotidien d'opposition Cumhuriyet (DJOU-MOU-RIYET) \u00e9taient en garde \u00e0 vue depuis lundi dernier. \r\nC'est le point d'orgue d'une semaine marqu\u00e9e par l'intensification de la lutte contre l'opposition, contre LES oppositions au r\u00e9gime de Recep Tayyip Erdogan.\r\n Nous sommes en ligne avec Alexandre Billette, notre correspondant \u00e0 Istanbul. \r\nAlexandre, ces journalistes plac\u00e9s en d\u00e9tention ... c'est une \u00e9tape suppl\u00e9mentaire dans la r\u00e9pression contre la presse d'opposition ?\r\nDIRECT \r\nEt dans ce contexte tendu il faut ajouter l'attentat d'hier \u00e0 Diyarbakir... 9 personnes ont perdu la vie dans l'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e face \u00e0 un commissariat... Le gouvernement a vite point\u00e9 la responsabilit\u00e9 du PKK, mais c'est en fait le groupe Etat islamique qui a revendiqu\u00e9 cette attaque ce matin ?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Un tribunal d'Istanbul a ordonn\u00e9 le placement en d\u00e9tention pr\u00e9ventive de neuf membres du journal d'opposition Cumhuriyet jusqu'\u00e0 leur proc\u00e8s. La semaine a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une intensification de la r\u00e9pression en Turquie."], "alternativeTitle": ["Neuf journalistes du journal turc Cumhuriyet plac\u00e9s en d\u00e9tention pr\u00e9ventive / 12H30_2016-11-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8143625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126053", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Apn\u00e9e: entretien avec David Fournier, champion suisse en palme", "id": "sound-40E89353-7ADF-4272-820D-FB8AC6A09283", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'histoire d'un homme qui se dit qu'\u00e0 40 ans il serait bien de faire un peu de sport. Sept ans plus tard, David Fournier est champion suisse d'apn\u00e9e en palme. Le Valaisan est m\u00eame devenu totalement accro \u00e0 son sport. Il passe entre trois et cinq heures par jour \u00e0 s'entra\u00eener alors qu'il travaille \u00e0 100%. Une vie de fou durant laquelle il passe toutes ses journ\u00e9es \u00e0 respirer le moins possible. \r\nRencontre \u00e0 couper le souffle dans son chalet de Loye.\r\n\r\n* * C'est l'histoire d'un homme qui se dit qu'\u00e0 40 ans il serait bien de faire un peu de sport. Sept ans plus tard, David Fournier est champion suisse d'apn\u00e9e en palme. Le Valaisan est m\u00eame devenu totalement accro \u00e0 son sport. Il passe entre trois et cinq heures par jour \u00e0 s'entra\u00eener alors qu'il travaille \u00e0 100%. Une vie de fou durant laquelle il passe toutes ses journ\u00e9es \u00e0 respirer le moins possible. \r\nRencontre \u00e0 couper le souffle dans son chalet de Loye.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un homme qui se dit qu\u2019\u00e0 40 ans il serait bien de faire un peu de sport. Sept ans plus tard, David Fournier est champion suisse d\u2019apn\u00e9e en palme. Le Valaisan est m\u00eame devenu totalement accro \u00e0 son sport. Il passe entre trois et cinq heures par jour \u00e0 s\u2019entra\u00eener alors qu\u2019il travaille \u00e0 100%. Une vie de fou durant laquelle il passe toutes ses journ\u00e9es \u00e0 respirer le moins possible. \n\nRencontre \u00e0 couper le souffle dans son chalet de Loye."], "alternativeTitle": ["Apn\u00e9e: entretien avec David Fournier, champion suisse en palme / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141609.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apn\u00e9iste, Champion suisse d'apn\u00e9e en palme", "name": "Fournier, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Oliver Stone filme Edward Snowden : Oliver Stone filme Edward Snowden", "id": "sound-A70A5AF0-FF02-4498-9E0C-CC5994C0980D", "durationSec": 389, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oliver Stone filme Edward Snowden\r\nSortie demain de \"Snowden\", la nouvelle fiction d'Oliver Stone. Le r\u00e9alisateur de \"JFK\" et de \"Wall Street\" revient sur le parcours d'Edward Snowden, ancien employ\u00e9 de la CIA et de la NSA. Un homme accus\u00e9 d'espionnage et de haute trahison pour avoir divulgu\u00e9 \u00e0 la presse, en 2013, des informations secret-d\u00e9fense concernant les m\u00e9thodes de cybersurveillance utilis\u00e9es par son gouvernement. \r\nUne interview de Rafael Wolf diffus\u00e9e le mardi 01 novembre 2016 dans Vertigo\r\n\r\n* * Oliver Stone filme Edward Snowden\r\nSortie demain de \"Snowden\", la nouvelle fiction d'Oliver Stone. Le r\u00e9alisateur de \"JFK\" et de \"Wall Street\" revient sur le parcours d'Edward Snowden, ancien employ\u00e9 de la CIA et de la NSA. Un homme accus\u00e9 d'espionnage et de haute trahison pour avoir divulgu\u00e9 \u00e0 la presse, en 2013, des informations secret-d\u00e9fense concernant les m\u00e9thodes de cybersurveillance utilis\u00e9es par son gouvernement. \r\nUne interview de Rafael Wolf diffus\u00e9e le mardi 01 novembre 2016 dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Oliver Stone filme Edward Snowden\nSortie demain de \"Snowden\", la nouvelle fiction d\u02b9Oliver Stone. Le r\u00e9alisateur de \"JFK\" et de \"Wall Street\" revient sur le parcours d\u02b9Edward Snowden, ancien employ\u00e9 de la CIA et de la NSA. Un homme accus\u00e9 d\u02b9espionnage et de haute trahison pour avoir divulgu\u00e9 \u00e0 la presse, en 2013, des informations secret-d\u00e9fense concernant les m\u00e9thodes de cybersurveillance utilis\u00e9es par son gouvernement. \n\nUne interview de Rafael Wolf diffus\u00e9e le mardi 01 novembre 2016 dans Vertigo"], "alternativeTitle": ["Oliver Stone filme Edward Snowden / 69S_2016-11-05T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Voile: Alan Roura, le \"p'tit suisse\" du Vend\u00e9e Globe", "id": "sound-3A6322F8-FEFB-4BBD-8886-D024BE900429", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roura, Alan\r\nAlan Roura est le seul Suisse au d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe le dimanche 6 novembre 2016. Le Genevois a le plus petit budget, la plus petite \u00e9quipe et un vieux bateau. Il est aussi, \u00e0 23 ans, le plus jeune marin de l'histoire du Vend\u00e9e Globe. Mais il est anim\u00e9 par l'id\u00e9e de r\u00e9aliser son r\u00eave. \r\nMichel Desjoyeaux, unique skipper \u00e0 avoir remport\u00e9 deux fois l'Everest des Mers, ne cache pas son admiration sur le d\u00e9fi du \"p'tit suisse\".\r\n\r\n* * Alan Roura est le seul Suisse au d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe le dimanche 6 novembre 2016. Le Genevois a le plus petit budget, la plus petite \u00e9quipe et un vieux bateau. Il est aussi, \u00e0 23 ans, le plus jeune marin de l'histoire du Vend\u00e9e Globe. Mais il est anim\u00e9 par l'id\u00e9e de r\u00e9aliser son r\u00eave. \r\nMichel Desjoyeaux, unique skipper \u00e0 avoir remport\u00e9 deux fois l'Everest des Mers, ne cache pas son admiration sur le d\u00e9fi du \"p'tit suisse\".", "alternativeExcerpt": ["Alan Roura est le seul Suisse au d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe le dimanche 6 novembre 2016. Le Genevois a le plus petit budget, la plus petite \u00e9quipe et un vieux bateau. Il est aussi, \u00e0 23 ans, le plus jeune marin de l\u2019histoire du Vend\u00e9e Globe. Mais il est anim\u00e9 par l\u2019id\u00e9e de r\u00e9aliser son r\u00eave. \n\nMichel Desjoyeaux, unique skipper \u00e0 avoir remport\u00e9 deux fois l\u2019Everest des Mers, ne cache pas son admiration sur le d\u00e9fi du \"p\u2019tit suisse\"."], "alternativeTitle": ["Voile: Alan Roura, le \"p\u2019tit suisse\" du Vend\u00e9e Globe / SP_2016-11-05T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109071", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8109064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-EAE1D9E4-D0F6-4334-9ACD-894DBA33038D", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\r\nAriane Hasler, correspondante RTS, parle d'un d\u00e9rapage journalistique lors de l'\u00e9vacuation du camp de migrants de Calais, dans \"Six heures - Neuf heures, le samedi\".\r\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles. T\u00e9moignage dans \"Vacarme\".\r\nExpliquer la mort aux enfants, un reportage de \"Faut pas croire\".\r\nL'urinoth\u00e9rapie ou l'amaroli est un sujet du \"19h30\" qui ne laisse pas indiff\u00e9rent.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\r\nAriane Hasler, correspondante RTS, parle d'un d\u00e9rapage journalistique lors de l'\u00e9vacuation du camp de migrants de Calais, dans \"Six heures - Neuf heures, le samedi\".\r\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles. T\u00e9moignage dans \"Vacarme\".\r\nExpliquer la mort aux enfants, un reportage de \"Faut pas croire\".\r\nL'urinoth\u00e9rapie ou l'amaroli est un sujet du \"19h30\" qui ne laisse pas indiff\u00e9rent.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\n\nAriane Hasler, correspondante RTS, parle d'un d\u00e9rapage journalistique lors de l'\u00e9vacuation du camp de migrants de Calais, dans \"Six heures - Neuf heures, le samedi\".\nGrindr est une application de rencontres homosexuelles. T\u00e9moignage dans \"Vacarme\".\nExpliquer la mort aux enfants, un reportage de \"Faut pas croire\".\nL'urinoth\u00e9rapie ou l'amaroli est un sujet du \"19h30\" qui ne laisse pas indiff\u00e9rent.\n\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-11-05T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8127281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le Matin le soir", "id": "sound-6F75F806-C1A6-4C10-AC2B-B8AE9564666F", "durationSec": 778, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quotidien Le Matin lance son compl\u00e9ment de fin de journ\u00e9e exclusivement sous forme num\u00e9rique et payante. Le Matin du Soir est une nouvelle offre d'informations disponible pour les romands depuis le 1er novembre dernier.\r\nAVEC \r\nGr\u00e9goire Nappey, concepteur du projet et r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Matin", "alternativeExcerpt": ["Le quotidien Le Matin lance son compl\u00e9ment de fin de journ\u00e9e exclusivement sous forme num\u00e9rique et payante. Le Matin du Soir est une nouvelle offre d\u02b9informations disponible pour les romands depuis le 1er novembre dernier.\n\nAVEC \nGr\u00e9goire Nappey, concepteur du projet et r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Matin"], "alternativeTitle": ["Le Matin le soir / MED_2016-11-05T09:10:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141260.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109094", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Nappey, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8109093"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Le Huawei Mate 9 pr\u00eat \u00e0 tenir t\u00eate \u00e0 Samsung et Apple?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D52E9A40-EA3C-4DB6-A68A-D25D374448FB", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec son nouveau mod\u00e8le Mate 9 d\u00e9voil\u00e9 le 3 novembre 2016, l'entreprise chinoise Huawei esp\u00e8re marquer le coup et pr\u00e9pare ainsi le terrain pour les futures ann\u00e9es \u00e0 venir dans le business du smartphone.", "alternativeExcerpt": ["Avec son nouveau mod\u00e8le Mate 9 d\u00e9voil\u00e9 le 3 novembre 2016, l\u2019entreprise chinoise Huawei esp\u00e8re marquer le coup et pr\u00e9pare ainsi le terrain pour les futures ann\u00e9es \u00e0 venir dans le business du smartphone."], "alternativeTitle": ["Le Huawei Mate 9 pr\u00eat \u00e0 tenir t\u00eate \u00e0 Samsung et Apple? / PB_2016-11-05T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9", "id": "sound-730BBAA5-F409-4ACA-9920-D4AA7E097AC9", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9. Un texte pourtant pl\u00e9biscit\u00e9 la semaine derni\u00e8re par le Grand Conseil. La nouvelle loi donne plus d'autonomie \u00e0 l'Universit\u00e9. Pour les \u00e9tudiants, le texte promet de creuser les in\u00e9galit\u00e9s et d'accentuer la surveillance.\r\n\r\n* * A Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9  \r\n\u00c0 Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9.... \r\nLe texte a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 la semaine derni\u00e8re par le Grand Conseil qui a suivi le projet du gouvernement .. 96 voix contre 3.. un pui massif.. \r\n La nouvelle loi  donne plus d'autonomie financi\u00e8re et organisationnelle \u00e0 l'Universit\u00e9... \r\n Coraline Pauchard, vous \u00eates en direct de Neuchatel.. \r\nLes \u00e9tudiants reprochent au texte de creuser les in\u00e9galit\u00e9s et d'accentuer la surveillance au sein de l'institution....\r\nDonner les armes n\u00e9cessaires \u00e0 l'Universit\u00e9 pour qu'elle soit comp\u00e9titive au niveau national et international, oui. Mais supprimer par la m\u00eame occasion les gardes-fous en mati\u00e8re de salaires et de libert\u00e9 d'expression, non. C'est la principale critique \u00e9mise par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tudiants neuch\u00e2telois, la FEN, mais aussi le syndicat SUD, les jeunes popistes neuch\u00e2telois et le parti Solidarit\u00e9S. \r\nCar la nouvelle loi pr\u00e9voit un transfert cons\u00e9quent des comp\u00e9tences de l'Etat vers l'Universit\u00e9. Par ce biais, le rectorat obtient plus de pr\u00e9rogatives. Il d\u00e9cidera par exemple de la politique salariale et des conditions de travail de son personnel. Or le risque de voir les salaires des professeurs augmenter et celui des autres travailleurs baisser est grand selon les opposants. Les in\u00e9galit\u00e9s sociales se creuseront d\u00e9noncent-ils. \r\n*** Autre critique, Coraline, l'installation de cam\u00e9ras de surveillance dans l'\u00e9tablissement. \r\nUne ligne rouge \u00e0 ne pas franchir s'exclament les opposants. La possibilit\u00e9 de visionner en direct les images prises par ces cam\u00e9ras bride les libert\u00e9s des collaborateurs et s'imisce dans leur sph\u00e8re priv\u00e9e estiment les repr\u00e9sentants des \u00e9tudiants. Le syndicat SUD promet par ailleurs de saisir le pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es pour \u00e9claircir ce point. C\u00f4t\u00e9 Universit\u00e9, on r\u00e9pond qu'il s'agit d'une mesure de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire et qu'il ne sera pas question de scruter les images en direct. \r\nReste que la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9 a s\u00e9duit le Grand Conseil. Par 96 voix contre 3, les d\u00e9put\u00e9s ont accept\u00e9 de donner plus d'autonomie \u00e0 l'institution. Elle b\u00e9n\u00e9ficiera d'un plan financier plus souple mais aussi de comp\u00e9tences organisationnelles plus fortes. Le rectorat sera par exemple en charge de nommer les professeurs \u00e0 la place du Conseil d'Etat. Une modification salu\u00e9e par la ministre en charge de l'\u00e9ducation. Monika Maire-Hefti qui a estim\u00e9 devant le Grand Conseil que cela \u00e9vitera que de nouvelles affaires, notamment de plagiat, prennent une ampleur politique sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n*** Merci Coraline. Et toujours \u00e0 Neuch\u00e2tel, dans le conflit qui oppose les syndicats de la fonction publique et le Conseil d'Etat, les \u00e9tudiants de la Haute Ecole P\u00e9dagogique de la Chaux-de-Fonds se joignent \u00e0 la grogne. Pour d\u00e9noncer la nouvelle grille salariale propos\u00e9e par le gouvernement et qualifi\u00e9e de d\u00e9savantageuse, les \u00e9tudiants de la HEP-BEJUNE annoncent ce matin prendre part \u00e0 la manifestation de mardi prochain. Ils demandent que le canton revoit sa copie et n\u00e9gocie avec les syndicats.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9. Un texte pourtant pl\u00e9biscit\u00e9 la semaine derni\u00e8re par le Grand Conseil. La nouvelle loi donne plus d'autonomie \u00e0 l'Universit\u00e9. Pour les \u00e9tudiants, le texte promet de creuser les in\u00e9galit\u00e9s et d'accentuer la surveillance."], "alternativeTitle": ["A Neuch\u00e2tel, les \u00e9tudiants contestent la nouvelle loi sur l'Universit\u00e9 / 12H30_2016-11-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7958163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126053", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Pourquoi monter son propre PC?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DCF4D517-489A-4C13-8F24-BE437333BB7F", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'avez peut-\u00eatre pas la t\u00eate \u00e0 y r\u00e9fl\u00e9chir, le hardware semble \u00eatre un monde inconnu \u00e0 vos yeux, et pourtant, vous seriez \u00e9tonn\u00e9s de savoir \u00e0 quel point il peut \u00eatre int\u00e9ressant de monter votre propre PC que ce soit financi\u00e8rement, ou en terme de performances.\r\nAlors, est-ce si compliqu\u00e9? \"Point Barre\" fait de son mieux en d\u00e9cryptant tout \u00e7a pour vous.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019avez peut-\u00eatre pas la t\u00eate \u00e0 y r\u00e9fl\u00e9chir, le hardware semble \u00eatre un monde inconnu \u00e0 vos yeux, et pourtant, vous seriez \u00e9tonn\u00e9s de savoir \u00e0 quel point il peut \u00eatre int\u00e9ressant de monter votre propre PC que ce soit financi\u00e8rement, ou en terme de performances.\n\nAlors, est-ce si compliqu\u00e9? \"Point Barre\" fait de son mieux en d\u00e9cryptant tout \u00e7a pour vous."], "alternativeTitle": ["Pourquoi monter son propre PC? / PB_2016-11-05T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les grandes cha\u00eenes commerciales et de restauration prolif\u00e8rent en Suisse : Nos villes vont-elles finir par se ressembler toutes?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8038A058-FB95-47B7-AB1F-ED8DA084B4B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 882, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "restaurant", "supermarch\u00e9", "am\u00e9nagement urbain", "commerce de d\u00e9tail"], "excerpt": "A Fribourg le buffet de la gare devient un Starbucks, \u00e0 Lausanne, un Tibits. En dehors des gares, les grandes marques s'arrogent des places de choix dans les rues principales.", "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines renforce le d\u00e9bat autour des grandes cha\u00eenes qui prolif\u00e8rent. A Fribourg le buffet de la gare devient un Starbucks, \u00e0 Lausanne, un tibits. En dehors des gares, les grandes marques s'arrogent des places de choix dans les rues principales.", "L'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines renforce le d\u00e9bat autour des grandes cha\u00eenes qui prolif\u00e8rent. A Fribourg le buffet de la gare devient un Starbucks, \u00e0 Lausanne, un tibits. En dehors des gares, les grandes marques s'arrogent des places de choix dans les rues principales.", "L'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines renforce le d\u00e9bat autour des grandes cha\u00eenes qui prolif\u00e8rent. A Fribourg le buffet de la gare devient un Starbucks, \u00e0 Lausanne, un tibits. En dehors des gares, les grandes marques s'arrogent des places de choix dans les rues principales."], "alternativeTitle": ["Nos villes vont-elles finir par se ressembler toutes?", "Nos villes vont-elles finir par se ressembler toutes?  / 12H30_2016-11-05T12:40:00_quinze-minutes", "Nos villes vont-elles finir par se ressembler toutes?  / 12H30_2016-11-05T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126054", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de la ville de Nyon", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "city manager de la ville de Lausanne", "name": "Druey, Helena", "type": "Participant"}, {"role": "associ\u00e9 g\u00e9rant Bon G\u00e9nie/Grieder", "name": "Brunschwig, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126054", "ece-8126040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France: Jean-Luc M\u00e9lenchon occupe le vide \u00e0 gauche pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "id": "sound-7D7C2FB1-7BC3-4D6E-BAC6-E52707B13835", "durationSec": 320, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cautr\u00e8s , Bruno \r\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon est bien parti pour combler le vide \u00e0 gauche. Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vient de recevoir l'appui de la direction du Parti communiste. L'interview de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au le Centre de recherches politiques de Sciences Po (CEVIPOF).\r\n\r\n* * France: Jean-Luc M\u00e9lenchon occupe le vide \u00e0 gauche pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 18h France : M\u00e9lenchon occupe le vide \u00e0 gauche\r\nEn France, \u00e0 six mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle... Jean-Luc M\u00e9lenchon est bien parti pour combler le vide \u00e0 gauche... \r\nLe d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, qui a lanc\u00e9 son mouvement \"La France insoumise\", vient de recevoir l'appui de la direction du Parti communiste... Mais ce sont les adh\u00e9rents qui d\u00e9cideront du soutien officiel du PC.\r\nBruno Cautr\u00e8s, bonsoir... Vous \u00eates chercheur au CEVIPOF, le Centre de recherches politiques de Sciences Po...\r\n- Le Parti communiste n'avait pas appr\u00e9ci\u00e9 que Jean-Luc M\u00e9lenchon lance sa campagne en solo en f\u00e9virer dernier... Il cherchait une alternative au d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en... Diriez-vous que c'est contraint et forc\u00e9 que le PC recommande \u00e0 ses adh\u00e9rents de le soutenir ?\r\n- Est-ce que ce soutien est de nature \u00e0 consolider la place qu'occupe Jean-Luc M\u00e9lenchon dans les sondages, qui le cr\u00e9ditent de 13 \u00e0 15% des intentions de vote ?\r\n- Dans certains sondages, Jean-Luc M\u00e9lenchon devance m\u00eame Fran\u00e7ois Hollande... C'est in\u00e9dit non qu'\u00e0 gauche, un candidat non socialiste menace un candidat du PS ?\r\n- Jean-Luc M\u00e9lenchon a-t-il finalement eu raison de se tenir \u00e0 l'\u00e9cart de toute primaire ?\r\n- Jean-Luc M\u00e9lenchon est-il un candidat par d\u00e9faut, qui parvient \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les d\u00e9\u00e7us de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 gauche ?\r\n- Pourra-t-il compter sur le soutien de ceux qui se r\u00e9clament de l'aile gauche du PS apr\u00e8s la primaire socialiste ?\r\n- La gauche va sans doute conna\u00eetre une phase de remise en question profonde apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle... Est-ce que Jean-Luc M\u00e9lenchon pourra jouer un r\u00f4le pr\u00e9dominant en cas de bonne performance au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?\r\n- Certains affirment qu'apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon dispara\u00eetra comme un feu de paille... Qu'en pensez-vous ?", "alternativeExcerpt": ["En France, Jean-Luc M\u00e9lenchon est bien parti pour combler le vide \u00e0 gauche. Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vient de recevoir l'appui de la direction du Parti communiste. L'interview de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au le Centre de recherches politiques de Sciences Po (CEVIPOF)."], "alternativeTitle": ["France: Jean-Luc M\u00e9lenchon occupe le vide \u00e0 gauche pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles  / FOR_2016-11-05T18:05:00_developpement-3", "Forum du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8144011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126070", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126068"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier Roy, directeur de recherche au CNRS et professeur \u00e0 l?Institut universitaire europ\u00e9en de Florence : A propos de son ouvrage Le Djihad et la mort\" (Ed. du Seuil, 2016).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E8441DD-510C-4F7C-A20C-E1B7D4D637B0", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "mort (philosophie)"], "excerpt": "\"De Khaled Kelkal en 1995 \u00e0 l'attentat de Nice en 2016, pratiquement tous les terroristes se font exploser eux-m\u00eames ou tuer par la police, sans vraiment chercher \u00e0 fuir et sans que leur mort soit n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de leur action. \"Nous aimons la mort, vous aimez la vie\", c'est la phrase attribu\u00e9e \u00e0 Ben Laden. La mort du terroriste n'est pas une possibilit\u00e9 ou une cons\u00e9quence malheureuse de son action, elle est au cour de son projet. L'on retrouve cette m\u00eame fascination pour la mort chez le djihadiste qui rejoint Daech: l'attentat-suicide est la finalit\u00e9 par excellence de son engagement. Et si c'\u00e9tait cela, le vrai danger? Non pas les d\u00e9g\u00e2ts inflig\u00e9s, mais l'effet de terreur?.\" (source: \u00e9diteur).", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 05.11.2016", "Olivier Roy: analyse d\u02b9une strat\u00e9gie de la terreur / SLP_2016-11-05T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 05.11.2016", "Olivier Roy: analyse d\u02b9une strat\u00e9gie de la terreur / SLP_2016-11-05T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["\"De Khaled Kelkal en 1995 \u00e0 l\u02b9attentat de Nice en 2016, pratiquement tous les terroristes se font exploser eux-m\u00eames ou tuer par la police, sans vraiment chercher \u00e0 fuir et sans que leur mort soit n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de leur action. \n\"Nous aimons la mort, vous aimez la vie\", c'est la phrase attribu\u00e9e \u00e0 Ben Laden.\nLa mort du terroriste n\u02b9est pas une possibilit\u00e9 ou une cons\u00e9quence malheureuse de son action, elle est au c\u0153ur de son projet. L\u02b9on retrouve cette m\u00eame fascination pour la mort chez le djihadiste qui rejoint Daech: l\u02b9attentat-suicide est la finalit\u00e9 par excellence de son engagement. Et si c\u02b9\u00e9tait cela, le vrai danger? Non pas les d\u00e9g\u00e2ts inflig\u00e9s, mais l\u02b9effet de terreur?.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec Olivier Roy, Directeur de recherche au CNRS et professeur \u00e0 l\u02b9Institut universitaire europ\u00e9en de Florence.\nLe Djihad et la mort, Olivier Roy, \u00e9ditions du Seuil, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "\"De Khaled Kelkal en 1995 \u00e0 l\u02b9attentat de Nice en 2016, pratiquement tous les terroristes se font exploser eux-m\u00eames ou tuer par la police, sans vraiment chercher \u00e0 fuir et sans que leur mort soit n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de leur action. \n\"Nous aimons la mort, vous aimez la vie\", c'est la phrase attribu\u00e9e \u00e0 Ben Laden.\nLa mort du terroriste n\u02b9est pas une possibilit\u00e9 ou une cons\u00e9quence malheureuse de son action, elle est au c\u0153ur de son projet. L\u02b9on retrouve cette m\u00eame fascination pour la mort chez le djihadiste qui rejoint Daech: l\u02b9attentat-suicide est la finalit\u00e9 par excellence de son engagement. Et si c\u02b9\u00e9tait cela, le vrai danger? Non pas les d\u00e9g\u00e2ts inflig\u00e9s, mais l\u02b9effet de terreur?.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec Olivier Roy, Directeur de recherche au CNRS et professeur \u00e0 l\u02b9Institut universitaire europ\u00e9en de Florence.\nLe Djihad et la mort, Olivier Roy, \u00e9ditions du Seuil, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de recherche au CNRS et professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108730", "ece-8108729"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00199C35-B47A-467D-B40E-503F996A2E4F", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Vous reprendrez bien encore un peu de \"Star Wars\"\r\n- Sega relance le mythique \"Daytona\" dans les salles d'arcade.\r\n- \"Project Wight\": Vikings vs gros monstre\r\n- Steven Seagal traine la patte dans \"World of Warships\"", "alternativeExcerpt": ["- Vous reprendrez bien encore un peu de \"Star Wars\"\n\n- Sega relance le mythique \"Daytona\" dans les salles d\u2019arcade.\n\n- \"Project Wight\": Vikings vs gros monstre\n\n- Steven Seagal traine la patte dans \"World of Warships\""], "alternativeTitle": ["News Gaming / PB_2016-11-05T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "USA: Quelles chances pour Donald Trump?", "id": "sound-44D83D87-2AD9-4E3F-9904-67D2FB79CAD7", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A trois jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, Donald Trump a enregistr\u00e9 un rebond dans les sondages depuis que le FBI a relanc\u00e9 l'enqu\u00eate sur les mails d'Hillary Clinton. L'interview de Thomas Snegaroff, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * USA: Quelles chances pour Donald Trump? 18h Etats-Unis : les chances de Trump\r\nA 3 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, les deux candidats \u00e0 la Maison Blanche sont au coude \u00e0 coude...\r\nLe r\u00e9publicain Donald Trump, qui a enregistr\u00e9 un net rebond dans les sondages depuis que le FBI a relanc\u00e9 l'enqu\u00eate sur les e-mails de sa rivale d\u00e9mocrate Hillary Clinton, tente de combler son retard...\r\nPour cela, le magnat de l'immobilier compte notamment sur une participation plus faible des femmes, des jeunes, des Afro-Am\u00e9ricains et des Latinos...\r\n   Thomas Snegaroff est historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis...\r\n- Diriez-vous que ce sont surtout les Afro-Am\u00e9ricains qui pourraient manquer \u00e0 l'appel d\u00e9mocrate... Les r\u00e9sultats des votes anticip\u00e9s dans certains Etats-cl\u00e9s montrent une moindre mobilisation de cet \u00e9lectorat, qui avait vot\u00e9 comme jamais pour Barack Obama en 2008 et 2012 ?\r\n- Pourtant, on peut dire que Barack Obama s'est personnellement investi aupr\u00e8s de cette communaut\u00e9, l'exhortant \u00e0 aller voter... Qu'est-ce qui explique cette apparente lassitude des \u00e9lecteurs afro-am\u00e9ricains ?\r\n- En revanche, Donald Trump ne pourra pas compter sur les \u00e9lecteurs latinos, qui sont traditionnellement ceux qui s'abstiennent le plus aux Etats-Unis mais qui n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 la campagne anti-immigration du R\u00e9publicain et qui se sont inscrits en masse sur les listes \u00e9lectorales...\r\n- Diriez-vous que la mobilisation des Latinos est plus importante que la d\u00e9mobilisation des Afro-Am\u00e9ricains... dans la mesure o\u00f9 la communaut\u00e9 hispanophone p\u00e8se dans les Etats ind\u00e9cis qui feront la diff\u00e9rence ?", "alternativeExcerpt": ["A trois jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, Donald Trump a enregistr\u00e9 un rebond dans les sondages depuis que le FBI a relanc\u00e9 l'enqu\u00eate sur les mails d'Hillary Clinton. L'interview de Thomas Snegaroff, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["USA: Quelles chances pour Donald Trump? / FOR_2016-11-05T18:03:00_developpement-2", "Forum du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8143987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126070", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Snegaroff, Thomas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Une app d\u00e9cuple le plaisir de se faire une toile pour les malvoyants et malentendants", "id": "sound-1B232C08-E338-4440-A574-7EE7FF619026", "durationSec": 534, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a peu encore, les s\u00e9ances de cin\u00e9ma adapt\u00e9es aux personnes malvoyantes \u00e9taient projet\u00e9es dans trois cin\u00e9mas en suisse romande. D\u00e9sormais une nouvelle application permet aux malvoyants et malentendants de prendre autant de plaisir que tout un chacun dans n'importe quel cin\u00e9ma suisse. Mais qu'est-ce qui pousse des centaines de malvoyants au cin\u00e9ma ? C'est ce que nous raconte Claudine, malvoyante.\r\nPar Henry Buxant\r\n\r\n* * Il y a peu encore, les s\u00e9ances de cin\u00e9ma adapt\u00e9es aux personnes malvoyantes \u00e9taient projet\u00e9es dans trois cin\u00e9mas en suisse romande. D\u00e9sormais une nouvelle application permet aux malvoyants et malentendants de prendre autant de plaisir que tout un chacun dans n'importe quel cin\u00e9ma suisse. Mais qu'est-ce qui pousse des centaines de malvoyants au cin\u00e9ma ? C'est ce que nous raconte Claudine, malvoyante.\r\nPar Henry Buxant", "alternativeExcerpt": ["Il y a peu encore, les s\u00e9ances de cin\u00e9ma adapt\u00e9es aux personnes malvoyantes \u00e9taient projet\u00e9es dans trois cin\u00e9mas en suisse romande. D\u00e9sormais une nouvelle application permet aux malvoyants et malentendants de prendre autant de plaisir que tout un chacun dans n'importe quel cin\u00e9ma suisse. Mais qu'est-ce qui pousse des centaines de malvoyants au cin\u00e9ma ? C'est ce que nous raconte Claudine, malvoyante.\nPar Henry Buxant"], "alternativeTitle": ["Une app d\u00e9cuple le plaisir de se faire une toile pour les malvoyants et malentendants / 69S_2016-11-05T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestation en Cor\u00e9e du Sud contre la pr\u00e9sidente", "id": "sound-85CD16D6-1842-45A4-8AA5-98356C13809D", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une grande manifestation a eu lieu en plein centre de S\u00e9oul ce samedi soir pour demander la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente Park Geun-hye.\r\n\r\n* * Manifestation en Cor\u00e9e du Sud contre la pr\u00e9sidente 18h Cor\u00e9e du Sud : manifestation contre la pr\u00e9sidente\r\nCrise politique en Cor\u00e9e du Sud...\r\nUne grande manifestation a eu lieu en plein centre de S\u00e9oul ce samedi soir pour demander la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente Pac Gueu N\u00e9. \r\nIls \u00e9taient 50 000 selon la police, 200 000 selon les organisateurs...\r\nC'est en tout cas l'une des plus importantes manifestations en Cor\u00e9e depuis celles contre les importations de bouf am\u00e9ricain en 2008.\r\nPac Gueu N\u00e9 est accus\u00e9e d'\u00eatre sous l'influence d'une conseill\u00e8re occulte, fille d'un gourou.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias, on vous retrouve \u00e0 S\u00e9oul... Rappelez-nous d'abord l'affaire pour le moins ahurissante \u00e0 l'origine de ce m\u00e9contentement...\r\n  2'06''\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias, \u00e0 S\u00e9oul.", "alternativeExcerpt": ["Une grande manifestation a eu lieu en plein centre de S\u00e9oul ce samedi soir pour demander la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente Park Geun-hye."], "alternativeTitle": ["Manifestation en Cor\u00e9e du Sud contre la pr\u00e9sidente / FOR_2016-11-05T18:08:00_developpement-4", "Forum du 05.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8143997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126070", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126061"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Dragon Ball Xenoverse 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9083AAFD-F53A-4376-802B-862977CB26AC", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9ez votre personnage, puis partez revivre les grands moments d'une s\u00e9rie culte, aux commandes d'un jeu d'action aventure bien plus inspir\u00e9 que le premier chapitre.\r\n(Disponible sur PC - Playstation4 - Xbox one)", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9ez votre personnage, puis partez revivre les grands moments d\u2019une s\u00e9rie culte, aux commandes d\u2019un jeu d\u2019action aventure bien plus inspir\u00e9 que le premier chapitre.\n\n(Disponible sur PC - Playstation4 \u2013 Xbox one)"], "alternativeTitle": ["Dragon Ball Xenoverse 2 / PB_2016-11-05T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-7075AA4B-570B-476F-80E0-7EC923BD814F", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Serge Joncour pour \" Repose-toi sur moi \" aux \u00e9ditions Flammarion, Lolita S\u00e9chan pour \" Les brumes de Sapa \" aux \u00e9ditions Delcourt et Jacques Lamalle pour \" M\u00e9moire Noire \" aux \u00e9ditions Les Ar\u00e8nes. \r\nEt pour plus de d\u00e9tails : https://www.franceinter.fr/emissions/la-librairie-francophone.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:25-17:58:45 / * Serge Joncour pour \" Repose-toi sur moi \" aux \u00e9ditions Flammarion, Lolita S\u00e9chan pour \" Les brumes de Sapa \" aux \u00e9ditions Delcourt et Jacques Lamalle pour \" M\u00e9moire Noire \" aux \u00e9ditions Les Ar\u00e8nes. \r\nEt pour plus de d\u00e9tails : https://www.franceinter.fr/emissions/la-librairie-francophone.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 05.11.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-11-05T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 05.11.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-11-05T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Serge Joncour pour \" Repose-toi sur moi \" aux \u00e9ditions Flammarion, Lolita S\u00e9chan pour \" Les brumes de Sapa \" aux \u00e9ditions Delcourt et Jacques Lamalle pour \" M\u00e9moire Noire \" aux \u00e9ditions Les Ar\u00e8nes. \n\nEt pour plus de d\u00e9tails : https://www.franceinter.fr/emissions/la-librairie-francophone.", "Serge Joncour pour \" Repose-toi sur moi \" aux \u00e9ditions Flammarion, Lolita S\u00e9chan pour \" Les brumes de Sapa \" aux \u00e9ditions Delcourt et Jacques Lamalle pour \" M\u00e9moire Noire \" aux \u00e9ditions Les Ar\u00e8nes. \n\nEt pour plus de d\u00e9tails : https://www.franceinter.fr/emissions/la-librairie-francophone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8109086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Joncour, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, Ecrivain, BD", "name": "S\u00e9chan, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "Ecrivain", "name": "Lamalle, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8109086", "ece-8109085"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70C2CA3A-8882-4705-A738-74B945D638DA", "durationSec": 318, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine en mode quickie.", "alternativeExcerpt": ["L'actu de la semaine en mode quickie."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-11-05T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 05.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8108882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8108872"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "DEUTSCHLAND CUP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "MESSIEURS", "VEND\u00c9E GLOBE", "SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["ROURA, ALAN", "BENCIC, BELINDA", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1530015", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BAVIERE", "BALE-VILLE", "THOUNE", "FRIBOURG-VILLE", "SABLES D'OLONNE, LES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION", "FC THOUNE", "FRIBOURG OLYMPIC", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Saut \u00e0 ski: Simon Ammann croit qu\u2019il peut encore rivaliser avec les meilleurs", "Football / Super League (14\u00e8me j.): Thoune \u2013 Sion (2 - 3)", "Football / Super League (14\u00e8me j.): B\u00e2le \u2013 Lausanne-Sport (2 - 1)", "Basketball / LNA: Fribourg - Gen\u00e8ve (73 - 81)", "Handball / Qualif. Coupe d'Europe: la Suisse fr\u00f4le l'exploit face \u00e0 l'Allemagne", "Hockey / Deutschland Cup: Suisse - Allemagne (2 - 3)", "Voile / Vend\u00e9e Globe: un jeune Suisse fait partie des concurrents", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["Il a travaill\u00e9 tout l\u2019\u00e9t\u00e9 pour retrouver ses sensations et progresser sur son point faible, le t\u00e9l\u00e9mark de r\u00e9ception.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement", "Avec l'interview de Kevin Martin, Gardien du Lausanne-Sport", "Avec les r\u00e9sultats et le classement", "10'000 spectateurs ont asist\u00e9 avec enthousiasme au match.", "Alan Roura a le plus petit budget de la flotte, mais il peut compter sur Belinda Bencic, la marraine de son bateau."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048372", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048372", "ece-8048876", "ece-8048854"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Chez toi ? Chez moi ?", "source": "gico", "title": "Glaris (A Glaris et dans le Wisconsin)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1545142", "thematicGeographicals": ["USA", "GLARIS"], "durationSec": 2520, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des habitants de Suisse \u00e9changent leur vie avec des protagonistes venant d'autres pays, d'une ville ayant le m\u00eame nom, et ceci pendant une semaine. La famille Streiff de New Glaris aux Etats-Unis se rend en Suisse tandis que la famille Micheroli s'installe aux Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Glaris (A Glaris et dans le Wisconsin)", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu. Pendant une semaine, ils s'immergent dans une nouvelle vie : le travail, la maison, les amis ainsi que les loisirs sont \u00e9chang\u00e9s. Seul le nom de leur lieu d'habitation reste le m\u00eame.", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu. Pendant une semaine, ils s'immergent dans une nouvelle vie : le travail, la maison, les amis ainsi que les loisirs sont \u00e9chang\u00e9s. Seul le nom de leur lieu d'habitation reste le m\u00eame."], "alternativeTitle": ["Chez toi ? Chez moi ?", "Glaris (A Glaris et dans le Wisconsin)", "Santa Maria (Grisons et Etats-Unis)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8122931", "isOnline": true, "contributors": {"Responsable": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8122931"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1553855", "durationSec": 1779, "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Voile: un Suisse est au d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe", "Les toxicomanes de Paris ont leur premier local d'injection", "TI: la compagnie Finzi Pasca pr\u00e9sente \"Per te\" \u00e0 Lugano", "Les techniciens en radiologie m\u00e9dicale ouvrent les portes de leurs services", "Geopolitis: l'Europe est fortement touch\u00e9e par l'arriv\u00e9e massive des r\u00e9fugi\u00e9s", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "USA / Elections am\u00e9ricaines: les candidats entament leur derni\u00e8re ligne droite", "Turquie: les arrestations de journalistes se multiplient", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Genevois Alan Roura a re\u00e7u la visite de la marraine de son bateau, Belinda Bencic.", "Ce local a \u00e9t\u00e9 ouvert \u00e0 titre exp\u00e9rimental, pour une p\u00e9riode de 6 ans.", "\"Pour toi\" est un hommage \u00e0 Julie Finzi, \u00e9pouse et partenaire du metteur en sc\u00e8ne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e au mois de mai.", "L'id\u00e9e est de faire conna\u00eetre leur profession, autant au grand public, qu'\u00e0 tous leurs collaborateurs dans les h\u00f4pitaux.", "Des rideaux de fer, cens\u00e9s ralentir le flux de la crise migratoire, rappellent le temps de la Guerre froide.", "Hillary Clinton et Donald Trump multiplient les meetings dans les \u00e9tats qui n'ont pas de majorit\u00e9 claire.", "Un tribunal d'Istanbul a ordonn\u00e9 la d\u00e9tention jusqu'\u00e0 leur proc\u00e8s des journalistes du principal quotidien d'opposition."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048916", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048916", "ece-8047992"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["HERZOG, JACQUES"], "id": "asset-1553854", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SAXON", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "ATHENES", "HAMBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Rencontre avec Michel Merkt, producteur de films", "Irak: les civils fuient Mossoul alors que les combats persistent", "De nouvelles menaces sanitaires sont apparues ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "VS: Anne-Laure Couchepin a la d\u00e9licate mission de d\u00e9fendre le PLR", "VS: une cinquantaine de militants d'extr\u00eame droite se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Saxon", "FR: une exposition tord le cou aux st\u00e9r\u00e9otypes relatifs aux Portugais", "Allemagne: la Philharmonie de l'Elbe a ouvert ses portes \u00e0 la presse", "Turquie: les arrestations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition suscitent de vives r\u00e9actions", "FR / St\u00e9r\u00e9otypes li\u00e9s aux Portugais: les pr\u00e9cisions de Melchior Oberson", "Gr\u00e8ce: le peuple peine encore \u00e0 se relever de la crise", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le magazine am\u00e9ricain \"Variety\" le classe parmi les 10 producteurs les plus influents de 2016.", "8'000 personnes seraient arriv\u00e9es dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s en seulement 24 heures.", "En r\u00e9action \u00e0 cela, les HUG et l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve cr\u00e9ent un centre des maladies \u00e9mergentes.", "La pr\u00e9sidence du parti est mise en danger \u00e0 Sierre et \u00e0 Martigny.", "Accueillis par une horde de policiers, les organisateurs de la rencontre ont \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s au poste.", "\"Au-del\u00e0 des clich\u00e9s: portrait de femmes portugaises\" a pour but de lutter contre de vieilles id\u00e9es re\u00e7ues.", "Il aura fallu neuf ans de travaux pour terminer cette salle de concert pharaonique de Hambourg.", "Des milliers de personnes manifestent dans les rues, aussi bien \u00e0 Istanbul qu'en Allemagne et m\u00eame en Suisse.", "Le pays reste \u00e9cras\u00e9 par la dette et les PME le ressentent tr\u00e8s fortement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048872", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "OBERSON, Melchior", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048872", "ece-8048870"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["LUTHER, MARTIN"], "id": "asset-1545849", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "Calvin, les protestants et moi", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Calvin, les protestants et moi", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu'est-ce qui fait d'eux des protestants ? Quelles sont leurs valeurs ? leurs croyances ? Ils r\u00e9pondent aux questions d'Aline Bachofner.", "Calvin, les protestants et moi", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu\u2019est-ce qui fait d\u2019eux des protestants? Quelles sont leurs valeurs? leurs croyances? Ils r\u00e9pondent aux questions d\u2019Aline Bachofner.", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu'est-ce qui fait d'eux des protestants ? Quelles sont leurs valeurs ? leurs croyances ? Ils r\u00e9pondent aux questions d'Aline Bachofner.", "Calvin, les protestants et moi", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu'est-ce qui fait d'eux des protestants ? Quelles sont leurs valeurs ? leurs croyances ? Ils r\u00e9pondent aux questions d'Aline Bachofner.", "Calvin, les protestants et moi", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu'est-ce qui fait d'eux des protestants ? Quelles sont leurs valeurs ? leurs croyances ? Ils r\u00e9pondent aux questions d'Aline Bachofner.", "Calvin, les protestants et moi", "La journaliste Isabelle Falconnier, la pasteure Carolina Costa et le banquier Ivan Pictet auscultent leur identit\u00e9 protestante \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme. Qu'est-ce qui fait d'eux des protestants ? Quelles sont leurs valeurs ? leurs croyances ? Ils r\u00e9pondent aux questions d'Aline Bachofner."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Calvin, les protestants et moi", "Faut pas croire", "Calvin, les protestants et moi", "Calvin, les protestants et moi", "Faut pas croire", "Calvin, les protestants et moi", "Faut pas croire", "Calvin, les protestants et moi", "Faut pas croire", "Calvin, les protestants et moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048909", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DI LONARDO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLIER, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANICIC, Vesna", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "SCHNEEBELI, Emilie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048428", "ece-8048909", "ece-8048364", "ece-8048329", "ece-8048210"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1544939", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Laurent Kurth.", "title": "Emission 59 : Laurent Kurth", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-11-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KURTH, LAURENT"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Clip: PDL", "Le duplex avec Silvia Erbrechen", "Les tout petits bonheurs : Serge Jacquet", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : S\u0153ur Marie-Rachel", "L'entretien de la r\u00e9daction : Laurent Kurth", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 05 novembre 2016", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048881", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Silvia Erbrechen, membre de l\u2019\u00e9quipe de communication d\u2019un grand groupe de restauration rapide, \u00e9voque les 40 ans de l\u2019implantation de son enseigne en Suisse.", "Rencontre avec Serge Jacquet, sdf \u00e9tabli place de la Riponne, \u00e0 Lausanne.", "S\u0153ur Marie-Rachel, membre d\u2019une congr\u00e9gation valaisanne, \u00e9voque la pauvret\u00e9 dans son canton.", "Conseiller d\u2019Etat neuch\u00e2telois", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8048881", "ece-8048879"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 165", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1541313", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-04T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "4.11.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031265", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8031265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "639 Film : Fievel et le monstre de la nuit", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1549959", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-11-04T07:29:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Christophe Honor\u00e9 porte au cin\u00e9ma \"Les malheurs de Sophie\"", "id": "sound-2ED067D5-6AFF-4E08-B31D-350A7A365CE4", "durationSec": 392, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Honor\u00e9, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais\r\nChristophe Honor\u00e9 est de passage au Cin\u00e9-Festival de Prilly, en r\u00e9gion lausannoise, pour d\u00e9fendre son film \"Les malheurs de Sophie\", sorti en avril. Relecture du classique de la litt\u00e9rature de jeunesse de la Comtesse de S\u00e9gur, l'adaptation du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais est port\u00e9e notamment par l'humoriste Muriel Robin et la com\u00e9dienne Laetitia Dosch.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Christophe Honor\u00e9 porte au cin\u00e9ma \"Les malheurs de Sophie\" (* INVITE CHISTOPHE HONORE) On va parler cin\u00e9ma et litt\u00e9rature jeunesse.. \r\nAvec Chistophe Honor\u00e9.. qui est ligne avec nous.. \r\nbonjour !!\r\n  6'26''\r\nTous le programme du cin\u00e9 festival.. et la s\u00e9ance sp\u00e9ciale des malhuers de Sophie demain au cin\u00e9toile de prilly.. sur la page internet du 12h30..\r\n(BREF BATACLAN) Le Bataclan ouvrira ses portes \u00e0 nouveau plus t\u00f4t que pr\u00e9vu... \r\nLe 12 novembre.. c'est \u00e9e chanteur britannique Sting qui s'y produire.. afi\r\nL'ancien meneur du groupe Police sera le premier artiste \u00e0 se produire dans un Bataclan ferm\u00e9 depuis un an et qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 \u00e0 l'identique.\r\nle 13 novemrbe dernier.. 90 personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e dans les attentats..", "alternativeExcerpt": ["Christophe Honor\u00e9 est de passage au Cin\u00e9-Festival de Prilly, en r\u00e9gion lausannoise, pour d\u00e9fendre son film \"Les malheurs de Sophie\", sorti en avril. Relecture du classique de la litt\u00e9rature de jeunesse de la Comtesse de S\u00e9gur, l'adaptation du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais est port\u00e9e notamment par l'humoriste Muriel Robin et la com\u00e9dienne Laetitia Dosch.", "Christophe Honor\u00e9 est de passage au Cin\u00e9-Festival de Prilly, en r\u00e9gion lausannoise, pour d\u00e9fendre son film \"Les malheurs de Sophie\", sorti en avril. Relecture du classique de la litt\u00e9rature de jeunesse de la Comtesse de S\u00e9gur, l'adaptation du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais est port\u00e9e notamment par l'humoriste Muriel Robin et la com\u00e9dienne Laetitia Dosch.", "Christophe Honor\u00e9 est de passage au Cin\u00e9-Festival de Prilly, en r\u00e9gion lausannoise, pour d\u00e9fendre son film \"Les malheurs de Sophie\", sorti en avril. Relecture du classique de la litt\u00e9rature de jeunesse de la Comtesse de S\u00e9gur, l'adaptation du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais est port\u00e9e notamment par l'humoriste Muriel Robin et la com\u00e9dienne Laetitia Dosch."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Christophe Honor\u00e9 porte au cin\u00e9ma \"Les malheurs de Sophie\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Christophe Honor\u00e9 porte au cin\u00e9ma \"Les malheurs de Sophie\" / 12H30_2016-11-04T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Christophe Honor\u00e9 porte au cin\u00e9ma \"Les malheurs de Sophie\" / 12H30_2016-11-04T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123667", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123667", "ece-8123653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui pour succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate du groupe de luxe genevois Richemont?", "id": "sound-678BEE03-CBFE-4B92-94D8-3953E50BB928", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Richemont, dont le directeur g\u00e9n\u00e9ral Richard Lepeu s'en va, traverse une p\u00e9riode houleuse. Son b\u00e9n\u00e9fice net est en pleine chute sur fond de crise dans l'horlogerie. Interview de Gr\u00e9gory Pons, auteur du blog Business Montres.\r\n\r\n* * Qui pour succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate du groupe de luxe genevois Richemont? 18h Luxe\r\nCa n'\u00e9tait pas arriv\u00e9 depuis longtemps, la direction g\u00e9n\u00e9rale du groupe de luxe genevois Richemont a \u00e9t\u00e9 presque compl\u00e8tement chamboul\u00e9e.\r\nLe directeur g\u00e9n\u00e9ral, Richard Lepeu, s'en va. \r\nRichemont, qui d\u00e9tient notamment des marques comme Cartier, traverse une p\u00e9riode houleuse. Son b\u00e9n\u00e9fice net est en pleine chute sur fond de crise dans l'horlogerie. \r\nEt justement, les autres g\u00e9ants du secteur devraient-ils faire comme Richemont et d\u00e9barquer leur direction? On va en parler avec vous Gr\u00e9gory Pons, bonsoir... Vous \u00eates l'auteur du blog Business Montres.  \r\n** 08\r\n- Johann Rupert, qui d\u00e9tient le groupe Richemont, a annonc\u00e9 qu'il ne cherchait pas de directeur ad interim. On se souvient qu'en 2009, en pleine crise horlog\u00e8re, il avait d\u00e9j\u00e0 repris les commandes momentan\u00e9ment. Que se passe-t-il chez Richemont? Il y a le feu? \r\n- Richard Lepeu, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Richemont, a \u00e9t\u00e9 durant plusieurs ann\u00e9es le patron le mieux pay\u00e9 de Suisse. Il aurait commis des erreurs strat\u00e9giques? \r\n- Le luxe, parce qu'il d\u00e9pend du pouvoir d'achat des consommateurs, est un secteur tr\u00e8s cyclique. Cette fois, c'est une crise plus grave? Structurelle et non conjoncturelle?\r\n- Il y a deux autres grands groupes actifs en Suisse dans le luxe: le concurrent direct dans l'horlogerie, le Swatch Group, puis le fran\u00e7ais LVMH. Chez Swatch Group, vous pensez que Nick Hayek va aussi faire table rase dans sa direction? Tout comme chez Richemont, il pourrait y avoir un changement g\u00e9n\u00e9rationnel? \r\n- Richemont et le Swatch Group affrontent-ils les m\u00eames difficult\u00e9s? Ou chacun a-t-il en ce moment des forces et des faiblesses diff\u00e9rentes?\r\n- Selon vous, on prend les m\u00eames et on recommence. Ceux qui ont \u00e9chou\u00e9 sont promus \u00e0 la direction alors qu'ils devraient \u00eatre \u00e9cart\u00e9s. Mais y'a-t-il une autre solution?", "alternativeExcerpt": ["Richemont, dont le directeur g\u00e9n\u00e9ral Richard Lepeu s'en va, traverse une p\u00e9riode houleuse. Son b\u00e9n\u00e9fice net est en pleine chute sur fond de crise dans l'horlogerie. Interview de Gr\u00e9gory Pons, auteur du blog Business Montres."], "alternativeTitle": ["Qui pour succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate du groupe de luxe genevois Richemont? / FOR_2016-11-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142599.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef du magazine Business Montres", "name": "Pons, Gregory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mergence de Donald Trump montre que le contexte politique a chang\u00e9", "id": "sound-311CB642-F825-4986-A667-3A1F4BEE6B4E", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GuevarEr ;John Mickelthwait, r\u00e9dacteur en chef de Bloomberg News\r\nUne \u00e9lection de Donald Trump est peu probable, mais tout de m\u00eame possible. Les bookmakers donnent environ 20% de chances au candidat r\u00e9publicain. La prudence est toutefois de mise, car les r\u00e8gles politiques ont chang\u00e9. Interview de John Micklethwait, r\u00e9dacteur en chef de Bloomberg News.\r\n\r\n* * L'\u00e9mergence de Donald Trump montre que le contexte politique a chang\u00e9 LANCEMENT 2 / ITV JOHN MICKLETHWAIT\r\n***Peu probable, mais possible: c'est le verdict des bookmakers de Londres pour une \u00e9lection de Donald Trump mardi... ils donnent environ 20% de chances au candidat r\u00e9publicain.\r\nA peine plus de 20%, c'\u00e9tait le chiffre aussi avant le vote sur le Brexit. et pourtant.\r\nD'o\u00f9 la prudence affich\u00e9e par John Mickelthwait, r\u00e9dacteur en chef de Bloomberg News. Il \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 la t\u00eate de \u00abThe Economist\u00a0\u00bb.\r\nIl donnait hier une conf\u00e9rence au Graduate Institute de Gen\u00e8ve o\u00f9 il a \u00e9voqu\u00e9, Patrick Chaboudez, un contexte politique qui n'est tout simplement plus le m\u00eame qu'auparavant.\r\nDIR STU LS\r\nEn r\u00e9sum\u00e9: l'impensable est devenu possible, m\u00eame s'il reste peu probable. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas une exception. et il est l\u00e0 pour durer. Dans l'intitul\u00e9 de sa conf\u00e9rence, il mentionne Trump, Brexit, Le Pen. avec un chiffre\u00a0: 30 pc. qui repr\u00e9sente, pour les bookmakers, la probabilit\u00e9 maximale qu'un tel \u00e9v\u00e9nement se produise. D'entr\u00e9e de jeu, John Mickelthwait mentionne avec humour une anecdote. Depuis 25 ans, chaque ann\u00e9e en ao\u00fbt, il parie 20 livres sur son \u00e9quipe de foot. plut\u00f4t m\u00e9diocre. parfois m\u00eame en deuxi\u00e8me division.Sauf l'ann\u00e9e derni\u00e8re. il \u00e9tait en voyage. il n'a pas pu placer son pari\r\n*** Et le nom de l'\u00e9quipe.\r\nLeicester City. qui a gagn\u00e9 le championnat. contre toute probabilit\u00e9. les parieurs l'a donnait \u00e0 5000 contre 1. Donc les 20 livres lui aurait rapport\u00e9 100'000 livres. De quoi rester humble dans les pr\u00e9dictions pour John Mickelthwait.\r\n  0'27''\r\nLe Brexit, l'\u00e9mergence de Donald Trump - dans une lecture traditionnelle des r\u00e8gles politiques - sont des ph\u00e9nom\u00e8nes surprenants, inattendus. pas \u00ab\u00a0normaux\u00a0\u00bb en quelque sorte. Alors est-ce devenu la nouvelle donne \u00e0 laquelle il faudra s'habituer.\r\n  0'42''\r\n*** Une rupture. au point que certains \u00e9voquent d\u00e9sormais une nouvelle \u00e8re post-politique.\r\nC'est en tout cas une forme tr\u00e8s claire de d\u00e9saveu, de m\u00e9fiance. Et qui s'\u00e9tend m\u00eame dans certains cas \u00e0 la remise en cause de faits clairement \u00e9tablis, prouv\u00e9s. comme ces faits ne comptaient plus vraiment dans le d\u00e9bat politique. \r\n  0'41''\r\n*** Il faut dire que l'\u00e9mergence de Trump. la place prise par Marine Le Pen en France. sont les signes manifestes d'un d\u00e9saveu \u00e0 l'\u00e9gard de la classe politique traditionnelle.\r\nIl y a bien une crise de la repr\u00e9sentation politique. On l'\u00e9voquait mercredi avec la philosophe Myriam Revault d'Allones. Constat partag\u00e9 par John Mickelthwait\r\n  0'47\r\n*** Et plus g\u00e9n\u00e9ralement, c'est le concept m\u00eame de d\u00e9mocratie \u00e0 l'occidentale qui pourrait en souffrir\u00a0? \r\nCes frustrations, ce manque de confiance et de cr\u00e9dibilit\u00e9 des repr\u00e9sentants politiques. autant d'ingr\u00e9dients dommageables pour la d\u00e9mocratie en tant que mod\u00e8le. Certains estiment que la Chine, la Russie ou la Turquie par exemple s'en sortent plut\u00f4t bien avec des r\u00e9gimes autoritaires.\r\n  0'55''", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9lection de Donald Trump est peu probable, mais tout de m\u00eame possible. Les bookmakers donnent environ 20% de chances au candidat r\u00e9publicain. La prudence est toutefois de mise, car les r\u00e8gles politiques ont chang\u00e9. Interview de John Micklethwait, r\u00e9dacteur en chef de Bloomberg News."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9mergence de Donald Trump montre que le contexte politique a chang\u00e9 / TUM_2016-11-04T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123584", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123579"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Souverainet\u00e9 num\u00e9rique am\u00e9ricaine?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81FDC3F6-EA40-48C3-BF17-45534CAE3C9D", "durationSec": 2538, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "\u00e9conomie capitaliste", "lib\u00e9ralisme", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Les grandes entreprises am\u00e9ricaines du digital grignotent le monde \u00e0 pleines dents. En effet, les GAFAM (Google, Amazon, Facebook, Apple, Microsoft) et aujourd'hui les NATU (Netflix, Airbnb, Tesla, Uber) bousculent nos souverainet\u00e9s politiques, \u00e9conomiques et individuelles. Au-dessus des \u00e9tats, ces richissimes entreprises priv\u00e9es dictent leur loi, puisque qu'aujourd'hui la loi est le code. Quelles strat\u00e9gies les Etats doivent-ils adopter face \u00e0 ces g\u00e9ants am\u00e9ricains? Avec en direct Bernard Benhamou, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de la souverainet\u00e9 num\u00e9rique et enseignant sur la gouvernance de l'Internet \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris1.", "alternativeExcerpt": ["Les grandes entreprises am\u00e9ricaines du digital grignotent le monde \u00e0 pleines dents. \nEn effet, les GAFAM (Google, Amazon, Facebook, Apple, Microsoft) et aujourd'hui les NATU (Netflix, Airbnb, Tesla, Uber) bousculent nos souverainet\u00e9s politiques, \u00e9conomiques et individuelles. Au-dessus des \u00e9tats, ces richissimes entreprises priv\u00e9es dictent leur loi, puisque qu\u02b9aujourd\u02b9hui la loi est le code. \nQuelles strat\u00e9gies les Etats doivent-ils adopter face \u00e0 ces g\u00e9ants am\u00e9ricains? \nAvec en direct Bernard Benhamou, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u02b9Institut de la souverainet\u00e9 num\u00e9rique et enseignant sur la gouvernance de l\u02b9Internet \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 Paris1.\nPar Sarah Dirren", "Les grandes entreprises am\u00e9ricaines du digital grignotent le monde \u00e0 pleines dents. \nEn effet, les GAFAM (Google, Amazon, Facebook, Apple, Microsoft) et aujourd'hui les NATU (Netflix, Airbnb, Tesla, Uber) bousculent nos souverainet\u00e9s politiques, \u00e9conomiques et individuelles. Au-dessus des \u00e9tats, ces richissimes entreprises priv\u00e9es dictent leur loi, puisque qu\u02b9aujourd\u02b9hui la loi est le code. \nQuelles strat\u00e9gies les Etats doivent-ils adopter face \u00e0 ces g\u00e9ants am\u00e9ricains? \nAvec en direct Bernard Benhamou, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u02b9Institut de la souverainet\u00e9 num\u00e9rique et enseignant sur la gouvernance de l\u02b9Internet \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 Paris1.\nPar Sarah Dirren", "Les grandes entreprises am\u00e9ricaines du digital grignotent le monde \u00e0 pleines dents. \nEn effet, les GAFAM (Google, Amazon, Facebook, Apple, Microsoft) et aujourd'hui les NATU (Netflix, Airbnb, Tesla, Uber) bousculent nos souverainet\u00e9s politiques, \u00e9conomiques et individuelles. Au-dessus des \u00e9tats, ces richissimes entreprises priv\u00e9es dictent leur loi, puisque qu\u02b9aujourd\u02b9hui la loi est le code. \nQuelles strat\u00e9gies les Etats doivent-ils adopter face \u00e0 ces g\u00e9ants am\u00e9ricains? \nAvec en direct Bernard Benhamou, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u02b9Institut de la souverainet\u00e9 num\u00e9rique et enseignant sur la gouvernance de l\u02b9Internet \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 Paris1.\nPar Sarah Dirren"], "alternativeTitle": ["Versus-penser", "Versus-penser / VSS_2016-11-04T09:10:00_versus-penser", "Versus-penser / VSS_2016-11-04T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/6746880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106353", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de la souverainet\u00e9 num\u00e9rique, enseignant sur la gouvernance de l'internet \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1", "name": "Benhamou, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106353", "ece-8106349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"As They Continue To Fall\" de C. Robert Cargill", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF2749CF-FB3D-4B2F-B88F-363C88DE6779", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les anges sont parmi nous, et ils fument des clopes.", "alternativeExcerpt": ["Les anges sont parmi nous, et ils fument des clopes.", "Les anges sont parmi nous, et ils fument des clopes.", "Les anges sont parmi nous, et ils fument des clopes."], "alternativeTitle": ["\"As They Continue To Fall\" de C. Robert Cargill", "\"As They Continue To Fall\" de C. Robert Cargill / HAP_2016-11-04T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"As They Continue To Fall\" de C. Robert Cargill / HAP_2016-11-04T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106478", "ece-8106472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : La statue du Prince Vladimir suscite la controverse en Russie", "id": "sound-2C8ACCE5-ED4A-49FA-953C-36B837F24465", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a eu son sosie en chocolat grandeur nature, sa figure de cire au mus\u00e9e Madame Tussauds, et bient\u00f4t peut-\u00eatre un v\u00e9ritable monument \u00e0 son effigie en Crim\u00e9e. Mais la Russie inaugure ce vendredi la statue d'un autre Vladimir, le monarque slave qui a r\u00e9gn\u00e9 il y a mille ans. Cette statue a suscit\u00e9 la controverse.\r\n\r\n* * La statue du Prince Vladimir suscite la controverse en Russie Vues d'Europe, Russie : la statue controvers\u00e9e du Prince Vladimir par Isabelle Cornaz\r\n  1'41''\r\n((La Russie inaugure ce vendredi la statue d'un certain Vladimir. mais il ne s'agit pas de Vladimir poutine. Le pr\u00e9sident actuel a d\u00e9j\u00e0 eu son sosie en chocolat grandeur nature, sa figure de cire au mus\u00e9e Madame Tussaud, et bient\u00f4t peut-\u00eatre un v\u00e9ritable monument \u00e0 son effigie en Crim\u00e9e. Aujourd'hui c'est la statue du prince Vladimir qui sera d\u00e9voil\u00e9e. Un monarque slave qui a r\u00e9gn\u00e9 il y a mille ans. Cette statue a suscit\u00e9 la controverse. Au d\u00e9part, elle devait faire 25 m\u00e8tres de haut et surplomber la ville depuis le quartier de l'universit\u00e9, \u00eatre visible de partout. Mais des habitants s'y sont oppos\u00e9s. Finalement, apr\u00e8s concertation, elle trouvera sa place au pied du kremlin. Mais un peu trop pr\u00e8s du Kremlin, estime l'UNESCO. Qui a demand\u00e9 \u00e0 ce que la taille du monument soit r\u00e9duite presque de moiti\u00e9, pour que \u00e7a ne g\u00e2che pas la vue sur le kremlin, qui est class\u00e9 au patrimoine mondial. Vladimir Poutine devrait \u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 l'inauguration. C'est que ce monument a aussi une connotation id\u00e9ologique. Le prince Vladimir r\u00e9gnait sur un territoire consid\u00e9r\u00e9 comme le berceau notamment de la Russie et de l'Ukraine. Un personnage qui permet \u00e0 Moscou de sugg\u00e9rer que l'Ukraine et la Russie sont un seul et m\u00eame peuple. Et que Kiev a tort de vouloir se soustraire \u00e0 l'influence de Moscou, d'affirmer son ind\u00e9pendance. En ce moment, la Russie vit un engouement pour les nouveaux monuments. Dernier en date : la statue d'Ivan le Terrible, qui a elle aussi cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique. La Russie, terre fertile en statues monumentales, d\u00e9plac\u00e9es, d\u00e9boulonn\u00e9es au gr\u00e9 de l'histoire, ou \u00e9tonnement r\u00e9silientes.Comme ces petites bustes de L\u00e9nine, qui se dressent parfois sobrement dans une cour d'immeuble.L\u00e9nine, lui aussi Vladimir de son pr\u00e9nom. ))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a eu son sosie en chocolat grandeur nature, sa figure de cire au mus\u00e9e Madame Tussauds, et bient\u00f4t peut-\u00eatre un v\u00e9ritable monument \u00e0 son effigie en Crim\u00e9e. Mais la Russie inaugure ce vendredi la statue d\u2019un autre Vladimir, le monarque slave qui a r\u00e9gn\u00e9 il y a mille ans. Cette statue a suscit\u00e9 la controverse.", "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a eu son sosie en chocolat grandeur nature, sa figure de cire au mus\u00e9e Madame Tussauds, et bient\u00f4t peut-\u00eatre un v\u00e9ritable monument \u00e0 son effigie en Crim\u00e9e. Mais la Russie inaugure ce vendredi la statue d\u2019un autre Vladimir, le monarque slave qui a r\u00e9gn\u00e9 il y a mille ans. Cette statue a suscit\u00e9 la controverse.", "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a eu son sosie en chocolat grandeur nature, sa figure de cire au mus\u00e9e Madame Tussauds, et bient\u00f4t peut-\u00eatre un v\u00e9ritable monument \u00e0 son effigie en Crim\u00e9e. Mais la Russie inaugure ce vendredi la statue d\u2019un autre Vladimir, le monarque slave qui a r\u00e9gn\u00e9 il y a mille ans. Cette statue a suscit\u00e9 la controverse."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe - La statue du Prince Vladimir suscite la controverse en Russie", "La statue du Prince Vladimir suscite la controverse en Russie / JDM_2016-11-04T06:40:00_vues-d-europe", "La statue du Prince Vladimir suscite la controverse en Russie / JDM_2016-11-04T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6978219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123613", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123613", "ece-8123593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique apr\u00e8s une altercation entre Stan Wawrinka et un politicien fran\u00e7ais", "id": "sound-289D45A8-17FE-44BE-A200-845C8199D1EE", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis suisse;Jean-Vincent Plac\u00e9, membre du gouvernement, secr\u00e9taire d'Etat fran\u00e7ais\r\nStan Wawrinka n'a gu\u00e8re brill\u00e9 en tennis \u00e0 Paris-Bercy, \u00e9limin\u00e9 d'entr\u00e9e. Le Vaudois fait cependant parler de lui pour avoir remis \u00e0 sa place un bruyant spectateur, qui n'\u00e9tait autre que le ministre fran\u00e7ais \u00e9cologiste Jean-Vincent Plac\u00e9.\r\n\r\n* * Pol\u00e9mique apr\u00e8s une altercation entre Stan Wawrinka et un politicien fran\u00e7ais En tennis...Stan Wawrinka n'a gu\u00e8re brill\u00e9 \u00e0 Paris-Bercy....\r\nOn en parlait hier dans le 12h30 suite \u00e0 son \u00e9limination d'entr\u00e9e.... \r\nMais le Vaudois continue de faire parler de lui, pour avoir remis en place un homme politique fran\u00e7ais. .. Qui aurait mieux fait de garder profil bas.. \r\nBernardin Allemann...\r\nMercredi soir, tard, Stan Wawrinka, affronte l'Allemand Struff. Le Vaudois est agac\u00e9 par les bruits du public et il apostrophe un homme dans les tribunes derri\u00e8re lui. La quali\u00e9t n'est pas tr\u00e8s bonne mais \u00e9coutons tout de m\u00eame.\r\n   0'06''\r\n\"Ca te d\u00e9range pas qu'on joue un match. Non mais s\u00e9rieux, il est minuit si tu n'as pas envie de voir tu rentres.\" Voil\u00e0 qui est clair. Le public applaudit. Cet hommes politique, c'est Jean-Vincent Plac\u00e9, membre du gouvernement, secr\u00e9taire d'Etat. Plac\u00e9  est reconnu et  moqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Et il se justifie  dans une web \u00e9mission, le LAB, organis\u00e9 par  diff\u00e9rents m\u00e9dias fran\u00e7ais...\r\n  0'24''\r\nPas s\u00fbr que les joueurs de tennis connaissent le secr\u00e9taire d'Etat fran\u00e7ais \u00e0 la R\u00e9forme de l'Etat et de la simplification. Je vous expliquerai un autre jour ce que \u00e7a signifie.", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka n'a gu\u00e8re brill\u00e9 en tennis \u00e0 Paris-Bercy, \u00e9limin\u00e9 d\u2019entr\u00e9e. Le Vaudois fait cependant parler de lui pour avoir remis \u00e0 sa place un bruyant spectateur, qui n\u2019\u00e9tait autre que le ministre fran\u00e7ais \u00e9cologiste Jean-Vincent Plac\u00e9."], "alternativeTitle": ["Pol\u00e9mique apr\u00e8s une altercation entre Stan Wawrinka et un politicien fran\u00e7ais / 12H30_2016-11-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123666", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les jeunes en Suisse sont de moins en moins de gauche", "id": "sound-5DA37CE0-E952-43B2-A868-8473E0610A8F", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude parrain\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration, effectu\u00e9e entre 2010 et 2011, s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'opinion des jeunes de 19 ans. Un des constats est que l'orientation politique des jeunes glisse vers la droite. Interview de Sandro Cattacin, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les jeunes en Suisse sont de moins en moins de gauche  \r\nOn n'est de moins en moins de gauche quand on est jeune. \r\nUne \u00e9tude parain\u00e9e par la conf\u00e9d\u00e9ration i a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Berne... \r\nElle s'est pench\u00e9e sur l'opinion des jeunes de 19 ans. Politique, formation et travail, valeurs, ce sont quelques uns des nombreux points qu'elle abordait... \r\nEt on en re\u00e7oit l'un des auteurs... Sandro Cattacin, bonjour. Vous \u00eates chercheur \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sociologue. \r\nSi je vous dis \"quand on est jeune on est \u00e0 gauche, quand on est plus \u00e2g\u00e9 on est \u00e0 droite\", vous me r\u00e9pondez que c'est une id\u00e9e re\u00e7ue?\r\nComment vous expliquez que les jeunes se droitisent? \r\nCeux qui font des \u00e9tudes sont plus \u00e0 gauche... \r\nLa part de secundos qui a des id\u00e9es conservatrices est de moins de 20%, l'hypoth\u00e8se d'un positionnement de plus en plus \u00e0 droite des \u00e9trangers ne se confirme pas? \r\nAutre constat sur le monde professionnel: les jeunes femmes qui n'ont pas fini de formation post-obligatoire sont \"doublement handicap\u00e9es\" avez vous dit ce matin en conf\u00e9rence de presse... \r\nPourquoi est-ce plus difficile pour les jeunes femmes que pour les jeunes hommes d'entrer dans le monde du travail quand ni les uns ni les autres n'ont fini de formation apr\u00e8s l'\u00e9cole obligatoire?\r\nfin 12h38", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude parrain\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration, effectu\u00e9e entre 2010 et 2011, s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'opinion des jeunes de 19 ans. Un des constats est que l'orientation politique des jeunes glisse vers la droite. Interview de Sandro Cattacin, professeur de sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les jeunes en Suisse sont de moins en moins de gauche / 12H30_2016-11-04T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7646247.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur politique sociale et sociologue", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Sous les livres, les cha\u00eenes", "id": "sound-6C6149D6-8135-4DD6-960F-BF85F8E0EB18", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1838, l'Universit\u00e9 j\u00e9suite de Georgetown, pr\u00e8s de Washington, est en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Elle d\u00e9cide pour se renflouer de vendre 272 esclaves qu'elle poss\u00e8de. La majorit\u00e9 sont envoy\u00e9s dans une plantation de Louisiane. Pr\u00e8s de deux si\u00e8cles plus tard, cette histoire secr\u00e8te a refait surface et des milliers de descendants d'esclaves ont appris la destin\u00e9e tragique de leurs a\u00efeux. \r\nEntre les demandes de r\u00e9paration, les retours de m\u00e9moire et le contexte difficile aux Etats-Unis pour la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine, reportage \u00e0 Maringouin en Louisiane et dans l'une des plus prestigieuses universit\u00e9s am\u00e9ricaines: Georgetown. \r\nUn reportage d'Arnaud Robert r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\n\r\n* * En 1838, l'Universit\u00e9 j\u00e9suite de Georgetown, pr\u00e8s de Washington, est en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Elle d\u00e9cide pour se renflouer de vendre 272 esclaves qu'elle poss\u00e8de. La majorit\u00e9 sont envoy\u00e9s dans une plantation de Louisiane. Pr\u00e8s de deux si\u00e8cles plus tard, cette histoire secr\u00e8te a refait surface et des milliers de descendants d'esclaves ont appris la destin\u00e9e tragique de leurs a\u00efeux. \r\nEntre les demandes de r\u00e9paration, les retours de m\u00e9moire et le contexte difficile aux Etats-Unis pour la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine, reportage \u00e0 Maringouin en Louisiane et dans l'une des plus prestigieuses universit\u00e9s am\u00e9ricaines: Georgetown. \r\nUn reportage d'Arnaud Robert r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 04.11.2016", "Sous les livres, les cha\u00eenes  / DET_2016-11-04T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 04.11.2016", "Sous les livres, les cha\u00eenes  / DET_2016-11-04T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["En 1838, l'Universit\u00e9 j\u00e9suite de Georgetown, pr\u00e8s de Washington, est en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Elle d\u00e9cide pour se renflouer de vendre 272 esclaves qu'elle poss\u00e8de. La majorit\u00e9 sont envoy\u00e9s dans une plantation de Louisiane. Pr\u00e8s de deux si\u00e8cles plus tard, cette histoire secr\u00e8te a refait surface et des milliers de descendants d'esclaves ont appris la destin\u00e9e tragique de leurs a\u00efeux. \n\nEntre les demandes de r\u00e9paration, les retours de m\u00e9moire et le contexte difficile aux Etats-Unis pour la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine, reportage \u00e0 Maringouin en Louisiane et dans l'une des plus prestigieuses universit\u00e9s am\u00e9ricaines: Georgetown. \n\nUn reportage d\u2019Arnaud Robert r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada", "En 1838, l'Universit\u00e9 j\u00e9suite de Georgetown, pr\u00e8s de Washington, est en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Elle d\u00e9cide pour se renflouer de vendre 272 esclaves qu'elle poss\u00e8de. La majorit\u00e9 sont envoy\u00e9s dans une plantation de Louisiane. Pr\u00e8s de deux si\u00e8cles plus tard, cette histoire secr\u00e8te a refait surface et des milliers de descendants d'esclaves ont appris la destin\u00e9e tragique de leurs a\u00efeux. \n\nEntre les demandes de r\u00e9paration, les retours de m\u00e9moire et le contexte difficile aux Etats-Unis pour la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine, reportage \u00e0 Maringouin en Louisiane et dans l'une des plus prestigieuses universit\u00e9s am\u00e9ricaines: Georgetown. \n\nUn reportage d\u2019Arnaud Robert r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106670", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106670", "ece-8106669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds r\u00e9v\u00e9latrice d'une nouvelle donne politique", "id": "sound-88A64814-1AEC-4C2C-8776-B7975AB53599", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fondation Patrimonium, partenaire de Swiss Medical Network, s'est dit pr\u00eate lundi \u00e0 acqu\u00e9rir l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds pour une cinquantaine de millions de francs. L'h\u00f4pital serait en outre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une structure multisites comprenant Saint-Imier et Moutier. La manouvre manifeste certains app\u00e9tits, notamment ceux du PDC.\r\n\r\n* * L'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds r\u00e9v\u00e9latrice d'une nouvelle donne politique 18h R\u00e9seaux hospitaliers\r\nOn va revenir ce soir sur cette offre de rachat de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds, lanc\u00e9e en d\u00e9but de semaine. \r\nLa fondation Patrimonium, partenaire de Swiss Medical Network - le Groupe Genolier- se disait lundi pr\u00eate \u00e0 acqu\u00e9rir l'\u00e9tablissement pour une cinquantaine de millions.\r\nOn apprenait aussi que l'h\u00f4pital serait int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une structure multisites comprenant Saint-Imier et Moutier. \r\nUne offre rendue publique la veille du d\u00e9bat au Grand Conseil neuch\u00e2telois sur la r\u00e9organisation des h\u00f4pitaux.\r\nUne manouvre qui t\u00e9moigne de certains app\u00e9tits. Roger Guignard\r\nL'app\u00e9tit d'abord d'un groupe priv\u00e9, le groupe Genolier qui par le biais d'une de ses filiales, appelons-la ainsi, propose de racheter purement et simplement un \u00e9tablissement qui appartient \u00e0 l'Etat de Neuch\u00e2tel. Et qui propose de surcro\u00eet que l'H\u00f4pital du Jura bernois, o\u00f9 le groupe est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent dans l'Institut de Radiologie, assure le consulting, apporte son savoir-faire. En soi, voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 des indices assez probants. Si on remonte un peu la fili\u00e8re, c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant : pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de Patrimonium : Pierre-Fran\u00e7ois Unger, ancien conseiller d'Etat genevois PDC. En charge de la sant\u00e9 en son temps. Pr\u00e9sident de Genolier Swiss Medical Network..Raymond Lor\u00e9tan, PDC lui aussi. Et mardi soir sur notre antenne, le PDC Philippe Receveur, pr\u00e9sident lui du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital cantonal du Jura, disait son admiration pour la d\u00e9marche lanc\u00e9e par l'H\u00f4pital du Jura bernois \"aupr\u00e8s de son voisinage\". \r\nLa fili\u00e8re, c'est donc une constellation d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne acquise \u00e0 accro\u00eetre le poids de l'acteur Genolier. \r\n- Et si cet app\u00e9tit se montre au grand jour, c'est aussi parce que les acteurs politiques du dossier ont chang\u00e9 dans l'Arc jurassien ?\r\nAux derni\u00e8res \u00e9lections dans le Jura et dans le canton de Berne, il y a un tr\u00e8s net glissement \u00e0 droite des acteurs du dossier sant\u00e9, donc  \u00e0 l'\u00e9vidence une plus grande r\u00e9ceptivit\u00e9 pour les app\u00e9tits du priv\u00e9. A Berne, par exemple, le socialiste Philippe Perrenoud n'est plus l\u00e0 : son successeur, c'est Pierre-Alain Schnegg, conseiller d'Etat UDC et aujourd'hui patron de la Sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale. Il \u00e9tait auparavant pr\u00e9sident du Conseil d'administration...de l'H\u00f4pital du Jura bernois. Et dans le Jura, c'est le PLR Jacques Gerber qui dirige lui le d\u00e9partement de l'Economie et de la Sant\u00e9, int\u00e9ressant ce regrougement des deux secteurs...Il succ\u00e8de l\u00e0 aussi \u00e0 un socialiste,  Michel Thentz, \u00e9ject\u00e9 du gouvernement lors des cantonales.\r\n- Une nouvelle constellation politique, avec une recomposition possible du paysage hospitalier ?\r\nTr\u00e8s clairement, oui. Philippe Receveur \u00e9voquait l'autre soir cet Arc jurassien du Nord...Del\u00e9mont, Saint-Imier, Porrentury, Moutier et La Chaux-de-Fonds, laissant entendre que dans ce p\u00e9rim\u00e8tre-l\u00e0, les collaborations, les \u00e9changes allaient s'intensifier. On peut pr\u00e9sumer que Genolier ne sera pas en reste dans ces futures tractations. Du coup, le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, et le socialiste Laurent Kurth, ministre de la Sant\u00e9, se retrouvent bien seuls. Des collaborations avec le priv\u00e9 existent d\u00e9j\u00e0 ici, mais les rapports sont difficiles. La gr\u00e8ve de 2012 \u00e0 la Providence a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de profondes blessures !", "alternativeExcerpt": ["La fondation Patrimonium, partenaire de Swiss Medical Network, s'est dit pr\u00eate lundi \u00e0 acqu\u00e9rir l\u2019H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds pour une cinquantaine de millions de francs. L\u2019h\u00f4pital serait en outre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une structure multisites comprenant Saint-Imier et Moutier. La man\u0153uvre manifeste certains app\u00e9tits, notamment ceux du PDC."], "alternativeTitle": ["L'offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds r\u00e9v\u00e9latrice d'une nouvelle donne politique / FOR_2016-11-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8122592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123650", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 04.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2FDD458-6C98-4193-846E-66C780E3EEC8", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-11-04T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-11-04T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106465", "ece-8106457"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Derni\u00e8re ligne droite pour la pr\u00e9sidentielle US", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A1DB9F6-D50F-4ABA-A51B-67182469826E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Jasper Goodwin, politologue am\u00e9ricain, nous explique les subtilit\u00e9s du syst\u00e8me \u00e9lectoral aux Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Jasper Goodwin, politologue am\u00e9ricain, nous explique les subtilit\u00e9s du syst\u00e8me \u00e9lectoral aux Etats-Unis.", "Jasper Goodwin, politologue am\u00e9ricain, nous explique les subtilit\u00e9s du syst\u00e8me \u00e9lectoral aux Etats-Unis.", "Jasper Goodwin, politologue am\u00e9ricain, nous explique les subtilit\u00e9s du syst\u00e8me \u00e9lectoral aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Derni\u00e8re ligne droite pour la pr\u00e9sidentielle US", "Derni\u00e8re ligne droite pour la pr\u00e9sidentielle US / NMT_2016-11-04T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "Derni\u00e8re ligne droite pour la pr\u00e9sidentielle US / NMT_2016-11-04T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106434", "ece-8106413"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Le livre de la jungle de Calais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AD25DDD-E190-41E6-8E59-B300BBCAA121", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-11-04T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-11-04T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106422", "ece-8106415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 ph\u00e9nom\u00e8nes lumineux transitoires les plus spectaculaires", "id": "sound-E16F75CA-C549-442E-8804-A0B71EF3DED5", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:37-16:29:51 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 04.11.2016", "Pentagruel du 04.11.2016", "Les 5 ph\u00e9nom\u00e8nes lumineux transitoires les plus spectaculaires / PEN_2016-11-04T16:04:15_pentagruel", "Les 5 ph\u00e9nom\u00e8nes lumineux transitoires les plus spectaculaires / PEN_2016-11-04T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106724", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106724", "ece-8106723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les biblioth\u00e8ques de demain : A l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9, les biblioth\u00e8ques sont en pleine mutation", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-526C028C-7278-4600-A76C-16B3EF907064", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 392, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "livre \u00e9lectronique", "livre (imprim\u00e9)", "technologie num\u00e9rique"], "excerpt": "Les gens s'informent, travaillent et se cultivent de plus en plus au travers d'internet. Les biblioth\u00e8ques se diversifient donc pour s'adapter aux besoins du public.", "alternativeExcerpt": ["A l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9, les biblioth\u00e8ques sont en pleine mutation. Les gens s'informent, travaillent et se cultivent de plus en plus au travers d'internet. Les biblioth\u00e8ques se diversifient donc pour s'adapter aux besoins du public.", "A l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9, les biblioth\u00e8ques sont en pleine mutation. Les gens s'informent, travaillent et se cultivent de plus en plus au travers d'internet. Les biblioth\u00e8ques se diversifient donc pour s'adapter aux besoins du public.", "A l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9, les biblioth\u00e8ques sont en pleine mutation. Les gens s'informent, travaillent et se cultivent de plus en plus au travers d'internet. Les biblioth\u00e8ques se diversifient donc pour s'adapter aux besoins du public."], "alternativeTitle": ["Intercit\u00e9s - Les biblioth\u00e8ques de demain", "Intercit\u00e9s - Les biblioth\u00e8ques de demain / JDM_2016-11-04T06:18:00_intercites", "Intercit\u00e9s - Les biblioth\u00e8ques de demain / JDM_2016-11-04T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7467705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123623", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e0 l'accueil de la biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "name": "Oesterheld, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole hoteli\u00e8re de Lausanne", "name": "Accart, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne", "name": "Frey, Jeannette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123623", "ece-8123607"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"Mort aux vaches\" de Francois Ravard et Aur\u00e9lien Ducoudray (Futuropolis)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9EB964E5-D4F8-4B9C-B4C4-17A9B5FEC94A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un polar bourr\u00e9 d'humour et de r\u00e9f\u00e9rences, o\u00f9 on ne s'ennuie pas une minute.", "alternativeExcerpt": ["Un polar bourr\u00e9 d'humour et de r\u00e9f\u00e9rences, o\u00f9 on ne s'ennuie pas une minute.", "Un polar bourr\u00e9 d'humour et de r\u00e9f\u00e9rences, o\u00f9 on ne s'ennuie pas une minute.", "Un polar bourr\u00e9 d'humour et de r\u00e9f\u00e9rences, o\u00f9 on ne s'ennuie pas une minute."], "alternativeTitle": ["\"Mort aux vaches\" de Francois Ravard et Aur\u00e9lien Ducoudray (Futuropolis)", "\"Mort aux vaches\" de Francois Ravard et Aur\u00e9lien Ducoudray (Futuropolis) / SUPER_2016-11-04T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"Mort aux vaches\" de Francois Ravard et Aur\u00e9lien Ducoudray (Futuropolis) / SUPER_2016-11-04T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106466", "ece-8106458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1.Litt\u00e9rature: \"Chanson douce\" de Le\u00efla Slimani aux \u00e9ditions Gallimard. -2.Cin\u00e9ma: \"Snowden\" d'Oliver Stone. -4.Cin\u00e9ma: \"R\u00e9parer les vivants\" de Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9. -6.Litt\u00e9rature: \"Livre pour adultes\" de Beno\u00eet Duteurtre aux \u00e9ditions Gallimard", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-90765FB6-4417-4D19-A9C3-B2BE00C4122A", "durationSec": 3225, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "critique d'art", "art dramatique", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Avec aujourd'hui : 2 pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, par Thierry Sartoretti et Boris Senff. 2 livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Michel Aud\u00e9tat. 2 films, par Rapha\u00ebl Bouchet et St\u00e9phane Gobbo.", "alternativeTitle": ["Culture au point du 04.11.2016", "Chanson douce de Leila Slimani", "Karamazov au th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "Culture au point du 04.11.2016", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Karamazov\" de F\u00e9dor Dosto\u00efevski jusqu'au 13.11.2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge / CUP_2016-11-04T12:06:00_theatre-karamazov-de-fedor-dostoievski-j", "Th\u00e9\u00e2tre: \"1985-2045\" jusqu'au 20.11.2016 au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne / CUP_2016-11-04T12:06:00_theatre-1985-2045-jusqu-au-20-11-2016-au", "Litt\u00e9rature: \"Livre pour adultes\" de Beno\u00eet Duteurtre aux \u00e9ditions Gallimard / CUP_2016-11-04T12:06:00_litterature-livre-pour-adultes-de-benoit", "Cin\u00e9ma: \"R\u00e9parer les vivants\" de Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9 / CUP_2016-11-04T12:06:00_cinema-reparer-les-vivants-de-katell-qui", "Litt\u00e9rature: \"Chanson douce\" de Le\u00efla Slimani aux \u00e9ditions Gallimard / CUP_2016-11-04T12:06:00_litterature-chanson-douce-de-leila-slima", "Cin\u00e9ma: \"Snowden\" d\u02b9Oliver Stone / CUP_2016-11-04T12:06:00_cinema-snowden-d-oliver-stone", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels: / CUP_2016-11-04T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 8 / CUP_2016-11-04T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2016-11-04T12:06:00_sequence-7", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels: / CUP_2016-11-04T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["La critique de Michel Aud\u00e9tat, Le Matin Dimanche et de Genevi\u00e8ve Bridel de la RTS", "La critique de Boris Senff, 24 heures et de Thierry Sartoretti, RTS", "Avec aujourd'hui : \n2 pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, par Thierry Sartoretti et Boris Senff\n2 livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Michel Aud\u00e9tat\n2 films, par Rapha\u00ebl Bouchet et St\u00e9phane Gobbo.", "Avec aujourd'hui : \n2 pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, par Thierry Sartoretti et Boris Senff\n2 livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Michel Aud\u00e9tat\n2 films, par Rapha\u00ebl Bouchet et St\u00e9phane Gobbo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8106336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma \u00e0 l'Hebdo et au Temps", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste,  Le Matin Dimanche", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106336", "ece-8106327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bilan en demi-teinte pour le projet genevois d'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-5C92A9D3-C1A3-4EE4-B9B2-A04A2B1288BD", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lanc\u00e9 il y a un an, le projet \"Familles d'accueil\" \u00e0 Gen\u00e8ve a permis de loger 24 requ\u00e9rants d'asile, dans 13 foyers, a indiqu\u00e9 vendredi l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s, tout en tirant un bilan mitig\u00e9 de l'op\u00e9ration.\r\n\r\n* * Bilan en demi-teinte pour le projet genevois d'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s Bilan positif.. \u00e0 Gen\u00e8ve.. un an apr\u00e8s le lancement du projet \"Familles d'accueil\" .. \r\nl'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s, l'OSAR, faisait le point ce matin.. \r\nEn collaboration avec l'Hospice G\u00e9n\u00e9ral, ce projet pilote a permis de loger 24 requ\u00e9rants d'asile, r\u00e9partis dans 13 familles... \r\nDans un premier temps victime de son succ\u00e8s, un nombre tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de familles s'\u00e9tait annonc\u00e9..\r\n Aujourd'hui, l'OSAR lance un appel aux Genevois. C\u00e9dric Guigon.\r\n  0'50''\r\n((Sur le plan de l'exp\u00e9rience, l'op\u00e9ration est un succ\u00e8s. Les familles d'accueil pr\u00e9sentes ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9voquaient avec \u00e9motion cette appr\u00e9hension mutuelle au d\u00e9but, et pour certaines, l'int\u00e9gration d\u00e9sormais d'un enfant adoptif. \r\nMais sur les chiffres, on est encore loin du compte. 24 r\u00e9fugi\u00e9s h\u00e9berg\u00e9s par des familles \u00e0 Gen\u00e8ve, auxquels il faut ajouter les requ\u00e9rants qui ne sont pas pass\u00e9s par l'OSAR. Au total : 98 personnes log\u00e9es par des Genevois. Une d\u00e9ception pour le Conseiller d'Etat Mauro Poggia car il faut faire mieux, consid\u00e9rant les 400 personnes encore log\u00e9es sous terre dans des abris de la protection civile. Mais c'est un premier pas, dit-il.\r\nL'OSAR a d'ailleurs rectifi\u00e9 ce qui lui \u00e9tait reproch\u00e9 : une lenteur dans le processus, et des conditions de logement trop exigentes. Sa directrice Miriam Behrens rappelle qu'il s'agit d'un projet pilote : les ajustements ont \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 faits mais il manque aujourd'hui des familles d'accueil, elle appelle les Genevois \u00e0 faire preuve de solidarit\u00e9 et \u00e0 se lancer dans l'exp\u00e9rience.))\r\nSur le plan de l'exp\u00e9rience, l'op\u00e9ration est un succ\u00e8s. Les familles d'accueil pr\u00e9sentes ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9voquaient avec \u00e9motion cette appr\u00e9hension mutuelle au d\u00e9but, et pour certaines, l'int\u00e9gration d\u00e9sormais d'un enfant adoptif. \r\nMais sur les chiffres, on est encore loin du compte. 24 r\u00e9fugi\u00e9s h\u00e9berg\u00e9s par des familles \u00e0 Gen\u00e8ve, auxquels il faut ajouter les requ\u00e9rants qui ne sont pas pass\u00e9s par l'OSAR. Au total : 98 personnes log\u00e9es par des Genevois. Une d\u00e9ception pour le Conseiller d'Etat Mauro Poggia car il faut faire mieux, consid\u00e9rant les 400 personnes encore log\u00e9es sous terre dans des abris de la protection civile. Mais c'est un premier pas, dit-il.\r\nL'OSAR a d'ailleurs rectifi\u00e9 ce qui lui \u00e9tait reproch\u00e9 : une lenteur dans le processus, et des conditions de logement trop exigentes. Sa directrice Miriam Behrens rappelle qu'il s'agit d'un projet pilote : les ajustements ont \u00e9t\u00e9 faits mais il manque aujourd'hui des familles d'accueil, elle appelle les Genevois \u00e0 faire preuve de solidarit\u00e9 et \u00e0 se lancer dans l'exp\u00e9rience.\r\nExtro (important) :\r\nApr\u00e8s l'Argovie, Berne, Vaud et donc Gen\u00e8ve, l'OSAR cherche \u00e0 se retirer dans la partie op\u00e9rationnelle pour tenter d'implanter son projet de familles d'accueil dans les autres cantons.", "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9 il y a un an, le projet \"Familles d'accueil\" \u00e0 Gen\u00e8ve a permis de loger 24 requ\u00e9rants d'asile, dans 13 foyers, a indiqu\u00e9 vendredi l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s, tout en tirant un bilan mitig\u00e9 de l'op\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Bilan en demi-teinte pour le projet genevois d'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2016-11-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6709282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123666", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123664"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 04.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59A989E5-C93A-435F-A1FA-05B40F4089D2", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-04T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-04T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106428", "ece-8106417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : L'\u00e2ge d'or du PC est-il r\u00e9volu?", "id": "sound-0199F2A8-71E8-432F-A6B7-AD758B010DC1", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apple et Microsoft ont lanc\u00e9 en fin de semaine derni\u00e8re leurs nouveaux ordinateurs. Parall\u00e8lement, le Japonais Fujitsu a annonc\u00e9 c\u00e9der sa division PC au g\u00e9ant chinois Lenovo. Mais malgr\u00e9 toute cette agitation, l'\u00e2ge d'or du PC semble r\u00e9volu.\r\n\r\n* * L'\u00e2ge d'or du PC est-il r\u00e9volu?  *** NB, FG.\r\nApple et Microsoft ont lanc\u00e9e. en fin de semaine derni\u00e8re. leurs nouveaux ordinateurs. Parall\u00e8lement. le japonais Fujitsu a annonc\u00e9 c\u00e9der sa division PC au g\u00e9ant chinois Lenovo. \r\nMais malgr\u00e9 toute cette agitation. l'\u00e2ge d'or du PC semble r\u00e9volu... \r\nD'abord dire qu'avec Fujitsu.\r\nL'industrie nippone capitule.\r\nDonc sayonara les Japonais !\r\nEn Asie.\r\nSur le march\u00e9 des ordinateurs. \r\nIl ne reste plus que les Chinois et les Ta\u00efwanais.\r\n*** Et les Am\u00e9ricains ?\r\nDisons qu'ils s'accrochent \u00e0 la fen\u00eatre !\r\nCar seuls HP et Dell semblent tenir le choc. \r\nPionniers de la 1\u00e8re vague de la r\u00e9volution digitale.\r\nApple et Microsoft. \r\nViennent certes de jeter leurs machines \u00ab dernier cri \u00bb dans la bataille.\r\nMais c'est du haut de gamme.\r\nPas de quoi court-circuiter les Asiatiques..\r\n*** Il faut dire que l'\u00e9toile du march\u00e9 mondial des PC p\u00e2lit.\r\nCela fait maintenant 3 ans.\r\nQue la trajectoire des ventes d'ordinateurs est descendante.\r\nEt pour l'instant.\r\nPas de renversement de tendance \u00e0 l'horizon.\r\nCette ann\u00e9e. \r\nSeulement quelque 265 millions de b\u00e9canes.\r\nDevraient \u00eatre \u00e9coul\u00e9es.\r\nLes PC semblent d\u00e9pass\u00e9s.\r\nDe vedettes des foyers. \r\n\u00c0 bibelots oubli\u00e9s.  sur une \u00e9tag\u00e8re poussi\u00e9reuse de maison. \r\n*** Tout \u00e7a. c'est la faute des smartphones !\r\nOui. \r\nCar les t\u00e9l\u00e9phones portables sont des mini-ordinateurs.\r\nFaciles \u00e0 d\u00e9gainer. partout !\r\nD\u00e9sormais.\r\nIls sont nos nouveaux compagnons num\u00e9riques.\r\nQue l'on change r\u00e9guli\u00e8rement.\r\nEt s'il faut un \u00e9cran plus grand. \r\nOn peut toujours se rabattre sur les tablettes.\r\nLes tablettes. qui d'ailleurs. \r\nSont elles aussi. d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9clin. \r\nMerci les phablettes. \r\n\u00c0 savoir les smartphones taille XXL !\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. les PC semblent en bout de course ! \r\nAu vu du d\u00e9clin du march\u00e9. \r\nLa place des ordinateurs semble d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9e. \r\nAu cimeti\u00e8re des \u00ab techno-antiquit\u00e9s \u00bb.\r\nLes PC reposeront. bient\u00f4t.\r\nAux c\u00f4t\u00e9s de feus.\r\nLa cha\u00eene Hi-Fi. \r\nLe Walkman.\r\nOu encore. le t\u00e9l\u00e9phone fixe.\r\nTous des vestiges. \r\nD'une \u00e8re qui semble d\u00e9j\u00e0 si lointaine. \r\nMais qui n'a m\u00eame pas un demi-si\u00e8cle d'\u00e2ge.", "alternativeExcerpt": ["Apple et Microsoft ont lanc\u00e9 en fin de semaine derni\u00e8re leurs nouveaux ordinateurs. Parall\u00e8lement, le Japonais Fujitsu a annonc\u00e9 c\u00e9der sa division PC au g\u00e9ant chinois Lenovo. Mais malgr\u00e9 toute cette agitation, l\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC semble r\u00e9volu.", "Apple et Microsoft ont lanc\u00e9 en fin de semaine derni\u00e8re leurs nouveaux ordinateurs. Parall\u00e8lement, le Japonais Fujitsu a annonc\u00e9 c\u00e9der sa division PC au g\u00e9ant chinois Lenovo. Mais malgr\u00e9 toute cette agitation, l\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC semble r\u00e9volu.", "Apple et Microsoft ont lanc\u00e9 en fin de semaine derni\u00e8re leurs nouveaux ordinateurs. Parall\u00e8lement, le Japonais Fujitsu a annonc\u00e9 c\u00e9der sa division PC au g\u00e9ant chinois Lenovo. Mais malgr\u00e9 toute cette agitation, l\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC semble r\u00e9volu."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC est-il r\u00e9volu?", "L\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC est-il r\u00e9volu? / JDM_2016-11-04T07:26:00_nota-bene", "L\u2019\u00e2ge d\u2019or du PC est-il r\u00e9volu? / JDM_2016-11-04T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8122690.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123615", "ece-8123597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ambiance feutr\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Ambiance feutr\u00e9e : Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines", "id": "sound-77A08E02-F25F-4271-AB97-B647E27C6242", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines", "Ambiance Feutr\u00e9e - L'Am\u00e9rique", "Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines / NMT_2016-11-04T07:53:36_ambiance-feutree", "Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines / NMT_2016-11-04T07:53:36_ambiance-feutree"], "alternativeExcerpt": ["\"Il n'est pas \"Born in the USA\" mais comme vous, Charles Nouveau est un Am\u00e9ricain concern\u00e9, dans #AmbianceFeutr\u00e9e 10e du nom!\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8106432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963622.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106432", "ece-8106412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'entretien des tombes", "id": "sound-8830A2B7-0196-49C5-A796-AEBD2A3B9334", "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lepage, Yann\r\nNovembre, le mois des feuilles mortes et des visites aux cimeti\u00e8res. Cependant, de nombreuses personnes n'arrivent plus \u00e0 s'y rendre parce qu'elles habitent \u00e0 l'\u00e9tranger ou en Suisse mais tr\u00e8s loin de leurs d\u00e9funts. Des services existent pour fleurir et entretenir les tombes. Il y a m\u00eame une application pr\u00e9vue prochainement en Suisse, \"En sa m\u00e9moire\". Tour d'horizon des possibilit\u00e9s d'entretien des tombes avec Sophie Proust.\r\n\r\n* * Novembre, le mois des feuilles mortes et des visites aux cimeti\u00e8res. Cependant, de nombreuses personnes n'arrivent plus \u00e0 s'y rendre parce qu'elles habitent \u00e0 l'\u00e9tranger ou en Suisse mais tr\u00e8s loin de leurs d\u00e9funts. Des services existent pour fleurir et entretenir les tombes. Il y a m\u00eame une application pr\u00e9vue prochainement en Suisse, \"En sa m\u00e9moire\". Tour d'horizon des possibilit\u00e9s d'entretien des tombes avec Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Novembre, le mois des feuilles mortes et des visites aux cimeti\u00e8res. Cependant, de nombreuses personnes n'arrivent plus \u00e0 s'y rendre parce qu'elles habitent \u00e0 l'\u00e9tranger ou en Suisse mais tr\u00e8s loin de leurs d\u00e9funts. Des services existent pour fleurir et entretenir les tombes. Il y a m\u00eame une application pr\u00e9vue prochainement en Suisse, \"En sa m\u00e9moire\". Tour d'horizon des possibilit\u00e9s d'entretien des tombes avec Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["L'entretien des tombes / OEP_2016-11-04T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 04.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8106749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - D\u00e9c\u00e8s en pleine \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" dans une \u00e9glise camerounaise", "id": "sound-B8B9D453-41F7-40E3-A2BA-C4A2835D247E", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Cameroun, un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d'une \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" men\u00e9e dans une \"\u00e9glise de r\u00e9veil\".\r\n\r\n* * RTSreligion - D\u00e9c\u00e8s en pleine \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" dans une \u00e9glise camerounaise (RTS RELIGION 04.11 CAMEROUN) Cameroun : dans une \u00e9glise, d\u00e9c\u00e8s en pleine s\u00e9ance de d\u00e9livrance\r\n*** Michel Kocher, vous \u00eates au rendez-vous de la chronique RTSreligion. \u00c9moi au Cameroun o\u00f9 un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d'une s\u00e9ance de d\u00e9livrance men\u00e9e dans une \u00ab \u00e9glise de r\u00e9veil\u00bb.\r\n  1/3 - 0'47''\r\n((MK : Oui et c'est le troisi\u00e8me d\u00e9c\u00e8s en deux ans, ce qui alerte les autorit\u00e9s sur de possibles exc\u00e8s lors de ces s\u00e9ances de d\u00e9livrance. De quoi s'agit-il au juste? Pour le comprendre il faut sortir des repr\u00e9sentations usuelles des cultes ou messes de chez nous, avec des pri\u00e8res bien liss\u00e9es, et entrer dans un monde sonore beaucoup plus chaud, pour ne pas dire survolt\u00e9. Pour les participants, plut\u00f4t issus des couches d\u00e9favoris\u00e9es, mais pas seulement, l'objectif est de recevoir une b\u00e9n\u00e9diction divine et, dans le cas des maladies, une gu\u00e9rison. \r\nConcr\u00e8tement un pr\u00e9dicateur (les Congolais se sont fait une sp\u00e9cialit\u00e9 dans cette r\u00e9gion de l'Afrique), harangue la foule, fait monter la tension, par des pri\u00e8res, des pr\u00eaches et des invocations, jusqu'\u00e0 un moment de catharsis o\u00f9 la d\u00e9livrance est cens\u00e9e arriver, o\u00f9 la b\u00e9n\u00e9diction devient palpable))\r\n*** C'est une forme de manipulation ?\r\n  2/3 - 0'36''\r\n((MK : C'est d'abord une prise de risque, vis-\u00e0-vis des personnes fragiles ou malades. C'\u00e9tait le cas de l'adjoint au maire de la commune de Moloundou qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ; souffrant depuis plus de deux mois, sortant de l'h\u00f4pital, il a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par sa famille \u00e0 l'\u00e9vang\u00e9liste de cette \u00e9glise, sans doute en d\u00e9sespoir de cause. Pas impossible qu'il n'ait pas... support\u00e9 le choc. \r\nEnsuite est-ce de la manipulation ? Oui au sens litt\u00e9ral o\u00f9 les participants se soumettent volontairement au feu nourri d'une parole sens\u00e9e changer leur \u00e9tat psychique ou leur \u00e9tat physique, ils vont se faire manipuler au sens o\u00f9 le mot est utilis\u00e9 par exemple en ost\u00e9opathie. ))\r\n*** Pour autant les miracles ne sont pas impossibles ?\r\n  0'16''\r\n((MK : La diff\u00e9rence entre un miracle et une th\u00e9rapie m\u00e9dicale, c'est que, par d\u00e9finition, le miracle n'a lieu qu'une fois. Il n'est jamais pr\u00e9dictible, il ne peut en aucun cas \u00eatre dupliqu\u00e9. Difficile donc d'en faire un fond de commerce, m\u00eame si l'on est un pr\u00e9dicateur de talent, dans une \u00e9glise de r\u00e9veil.))", "alternativeExcerpt": ["Au Cameroun, un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d\u2019une \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" men\u00e9e dans une \"\u00e9glise de r\u00e9veil\".", "Au Cameroun, un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d\u2019une \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" men\u00e9e dans une \"\u00e9glise de r\u00e9veil\".", "Au Cameroun, un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d\u2019une \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" men\u00e9e dans une \"\u00e9glise de r\u00e9veil\"."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - D\u00e9c\u00e8s en pleine \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" dans une \u00e9glise camerounaise", "RTSreligion - D\u00e9c\u00e8s en pleine \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" dans une \u00e9glise camerounaise  / JDM_2016-11-04T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - D\u00e9c\u00e8s en pleine \"s\u00e9ance de d\u00e9livrance\" dans une \u00e9glise camerounaise  / JDM_2016-11-04T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8140082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123617", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123617", "ece-8123599"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 04.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF94AA40-784F-446D-9648-76F24788E6D3", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-04T09:50:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-04T09:50:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115479", "ece-8115478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Luc Ferry, philosophe", "id": "sound-6D24785F-C5AC-46D9-B37E-6A326975CFCA", "durationSec": 2723, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le philosophe Luc Ferry, \u00e9galement sp\u00e9cialiste de la civilisation grecque, dirige une nouvelle collection de bandes dessin\u00e9es \"La Sagesse des mythes\" aux Editions Gl\u00e9nat. Le but: raconter la mythologie grecque avec simplicit\u00e9 et \u00e9rudition. Avec la sc\u00e9nariste Clotilde Bruneau et le dessinateur Giuseppe Baiguera, ils pr\u00e9voient de publier trente albums. Viennent de sortir \"L'Iliade\" et \"Prom\u00e9th\u00e9e et la bo\u00eete de Pandore\". En parall\u00e8le \u00e0 cette aventure, il publie \"7 fa\u00e7ons d'\u00eatre heureux: ou les paradoxes du bonheur\" chez XO Editions, un ouvrage qui est plus qu'un essai philosophique, il est aussi un essai soci\u00e9tal et politique.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le philosophe Luc Ferry, \u00e9galement sp\u00e9cialiste de la civilisation grecque, dirige une nouvelle collection de bandes dessin\u00e9es \"La Sagesse des mythes\" aux Editions Gl\u00e9nat. Le but: raconter la mythologie grecque avec simplicit\u00e9 et \u00e9rudition. Avec la sc\u00e9nariste Clotilde Bruneau et le dessinateur Giuseppe Baiguera, ils pr\u00e9voient de publier trente albums. Viennent de sortir \"L'Iliade\" et \"Prom\u00e9th\u00e9e et la bo\u00eete de Pandore\". En parall\u00e8le \u00e0 cette aventure, il publie \"7 fa\u00e7ons d'\u00eatre heureux: ou les paradoxes du bonheur\" chez XO Editions, un ouvrage qui est plus qu'un essai philosophique, il est aussi un essai soci\u00e9tal et politique.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Luc Ferry, philosophe / VER_2016-11-04T16:30:45_l-invite-luc-ferry-philosophe", "Vertigo du 04.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un week-end \u00e0 l'EPFL", "id": "sound-05745959-88E6-4A0E-886D-61BB5A6B8496", "durationSec": 369, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) ouvre ses portes le temps d'un week-end. Avec pr\u00e8s de 200 d\u00e9monstrations, conf\u00e9rences et animations pour petits et grands, le Festival Scientastic et l'inauguration du nouveau b\u00e2timent ArtLab, le menu des festivit\u00e9s est copieux. Anne Baecher se penche sur une exposition consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Pierre Soulages en compagnie de Jean-Philippe Thiran, directeur du laboratoire des traitements de signaux de l'EPFL.", "alternativeExcerpt": ["L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) ouvre ses portes le temps d'un week-end. Avec pr\u00e8s de 200 d\u00e9monstrations, conf\u00e9rences et animations pour petits et grands, le Festival Scientastic et l\u2019inauguration du nouveau b\u00e2timent ArtLab, le menu des festivit\u00e9s est copieux. Anne Baecher se penche sur une exposition consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019artiste fran\u00e7ais Pierre Soulages en compagnie de Jean-Philippe Thiran, directeur du laboratoire des traitements de signaux de l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Un week-end \u00e0 l'EPFL / CQFD_2016-11-04T10:04:15_actu", "CQFD du 04.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106714", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de traitement des Signaux 5 (LTS5) de l'EPFL ", "name": "Thiran, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'EI appelle ses troupes \u00e0 frapper la Turquie et l'Arabie saoudite", "id": "sound-0D1DBB2D-2552-48DC-AABD-C5D662AB1219", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Guid\u00e8re, islamologue\r\nLe chef du groupe Etat islamique Abou Bakr al-Baghdadi est sorti jeudi d'un an de silence pour exhorter ses troupes \u00e0 se battre jusqu'\u00e0 la mort \u00e0 Mossoul. Il a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 frapper la Turquie et l'Arabie saoudite. L'interview de Mathieu Guid\u00e8re, islamologue.\r\n\r\n* * L'EI appelle ses troupes \u00e0 frapper la Turquie et l'Arabie saoudite Eclairage: al-Baghadi itv Guid\u00e8re\r\nLe chef du groupe Etat islamique, le myst\u00e9rieux Abou Bakr al-Baghdadi, est sorti hier (jeu) d'un an de silence pour exhorter ses troupes \u00e0 se battre jusqu'\u00e0 la mort \u00e0 Mossoul. Il a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 frapper la Turquie et l'Arabie saoudite: il s'agit l\u00e0 d'une nouvelle orientation de l'organisation djiahdiste selon l'islamologue Mathieu Guid\u00e8re, auteur de plusieurs ouvrages sur la question. \r\nSa premi\u00e8re impression \u00e0 l'\u00e9coute du message d'al-Baghdadi est que ce dernier se tient \u00e9loign\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre des combats. \r\n  3'21''", "alternativeExcerpt": ["Le chef du groupe Etat islamique Abou Bakr al-Baghdadi est sorti jeudi d'un an de silence pour exhorter ses troupes \u00e0 se battre jusqu'\u00e0 la mort \u00e0 Mossoul. Il a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 frapper la Turquie et l'Arabie saoudite. L\u2019interview de Mathieu Guid\u00e8re, islamologue."], "alternativeTitle": ["L\u2019EI appelle ses troupes \u00e0 frapper la Turquie et l\u2019Arabie saoudite / JDM_2016-11-04T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8138522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123611", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123595"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9bat sur le mat\u00e9rialisme et l'immat\u00e9riel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-643A722E-C1C5-4A35-BAE9-6CD328568AC9", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-04T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-04T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106393", "ece-8106390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Grand art pour petits connaisseurs\" par l'artiste Tha\u00efs Vanderheyden", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B34CF8A7-05C5-433F-980B-6DDA40F7D179", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si peindre de grandes ouvres d'art \u00e9tait un jeu d'enfant? Et si les plus grands ma\u00eetres de l'art na\u00eff s'appelaient Picasso, Monnet ou encore Rembrandt? Voil\u00e0 quelques pistes de r\u00e9flexion qui ont donn\u00e9 naissance \u00e0 la s\u00e9rie d'illustrations \"Grand art pour petits connaisseurs\" r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste Tha\u00efs Vanderheyden kinderboeken. Tha\u00efs a tout simplement s\u00e9lectionn\u00e9 30 ouvres majeures qu'elle a ensuite redessin\u00e9es pour y introduire de nombreux \u00e9l\u00e9ments que l'on trouve d'habitude dans les livres pour enfants.", "alternativeExcerpt": ["Et si peindre de grandes \u0153uvres d\u2019art \u00e9tait un jeu d\u2019enfant? Et si les plus grands ma\u00eetres de l\u2019art na\u00eff s\u2019appelaient Picasso, Monnet ou encore Rembrandt? Voil\u00e0 quelques pistes de r\u00e9flexion qui ont donn\u00e9 naissance \u00e0 la s\u00e9rie d\u2019illustrations \"Grand art pour petits connaisseurs\" r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste Tha\u00efs Vanderheyden kinderboeken. Tha\u00efs a tout simplement s\u00e9lectionn\u00e9 30 \u0153uvres majeures qu\u2019elle a ensuite redessin\u00e9es pour y introduire de nombreux \u00e9l\u00e9ments que l\u2019on trouve d\u2019habitude dans les livres pour enfants.", "Et si peindre de grandes \u0153uvres d\u2019art \u00e9tait un jeu d\u2019enfant? Et si les plus grands ma\u00eetres de l\u2019art na\u00eff s\u2019appelaient Picasso, Monnet ou encore Rembrandt? Voil\u00e0 quelques pistes de r\u00e9flexion qui ont donn\u00e9 naissance \u00e0 la s\u00e9rie d\u2019illustrations \"Grand art pour petits connaisseurs\" r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste Tha\u00efs Vanderheyden kinderboeken. Tha\u00efs a tout simplement s\u00e9lectionn\u00e9 30 \u0153uvres majeures qu\u2019elle a ensuite redessin\u00e9es pour y introduire de nombreux \u00e9l\u00e9ments que l\u2019on trouve d\u2019habitude dans les livres pour enfants.", "Et si peindre de grandes \u0153uvres d\u2019art \u00e9tait un jeu d\u2019enfant? Et si les plus grands ma\u00eetres de l\u2019art na\u00eff s\u2019appelaient Picasso, Monnet ou encore Rembrandt? Voil\u00e0 quelques pistes de r\u00e9flexion qui ont donn\u00e9 naissance \u00e0 la s\u00e9rie d\u2019illustrations \"Grand art pour petits connaisseurs\" r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste Tha\u00efs Vanderheyden kinderboeken. Tha\u00efs a tout simplement s\u00e9lectionn\u00e9 30 \u0153uvres majeures qu\u2019elle a ensuite redessin\u00e9es pour y introduire de nombreux \u00e9l\u00e9ments que l\u2019on trouve d\u2019habitude dans les livres pour enfants."], "alternativeTitle": ["\"Grand art pour petits connaisseurs\" par l\u02b9artiste Tha\u00efs Vanderheyden", "\"Grand art pour petits connaisseurs\" par l\u02b9artiste Tha\u00efs Vanderheyden / HAP_2016-11-04T18:10:00_happy-pics", "\"Grand art pour petits connaisseurs\" par l\u02b9artiste Tha\u00efs Vanderheyden / HAP_2016-11-04T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106477", "ece-8106471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nicolas Sarkozy fortement critiqu\u00e9 par les autres candidats \u00e0 la primaire de droite fran\u00e7aise", "id": "sound-E24A0BF8-7C6F-4874-9AF7-6BCC81F70A0B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy s'est retrouv\u00e9 sous le feu crois\u00e9 des critiques des autres candidats \u00e0 la primaire de droite, lors d'un deuxi\u00e8me d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 muscl\u00e9 jeudi. Il a \u00e9t\u00e9 mis en cause pour sa politique migratoire et son exercice du pouvoir. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste et \u00e9ditorialiste.\r\n\r\n* * Nicolas Sarkozy fortement critiqu\u00e9 par les autres candidats \u00e0 la primaire de droite fran\u00e7aise 18h France : Sarkozy est-il d\u00e9j\u00e0 cuit?\r\nJean-Fran\u00e7ois Kahn\r\nIl faut l'appeler sur son portable 00 33 6 31 60 22 74 un peu avant son direct. Il nous donnera un fixe.\r\nEt on termine ce Forum avec la France... o\u00f9 Nicolas Sarkozy s'est retrouv\u00e9 sous le feu crois\u00e9 des critiques des autres candidats \u00e0 la primaire de droite lors du deuxi\u00e8me d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 d'hier soir...\r\nD\u00e9bat muscl\u00e9 au cours duquel l'ancien pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 notamment mis en cause pour sa politique migratoire et son exercice du pouvoir.\r\nJean-Fran\u00e7ois Kahn, bonsoir... Vous \u00eates \u00e9crivain, fondateur du magazine Marianne...\r\n- Ce second d\u00e9bat de la primaire de la droite et sa rafale d'attaques contre Nicolas Sarkozy renforcent-ils l'hypoth\u00e8se que cette primaire sera un r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 ses d\u00e9pens ?\r\n- L'ex-pr\u00e9sident peut-il tirer profit de son statut de \"cible\" au\r\npremier tour, comme de son acharnement sur le centriste Fran\u00e7ois Bayrou ?\r\n- Le \"droit d'inventaire\" tant d\u00e9cri\u00e9 par Nicolas Sarkozy\r\ns'est impos\u00e9 avec violence; ses anciens alli\u00e9s ont mis en cause des d\u00e9cisions de son quinquennat et sa pratique de la fonction pr\u00e9sidentielle. De bonne guerre ?\r\n- Nicolas Sarkozy a su repousser les assauts de Nathalie Kosciusko-Morizet, Bruno Le Maire et Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9... Mais cette posture presque exclusivement d\u00e9fensive n'a-t-elle pas favoris\u00e9 en retour son rival Alain Jupp\u00e9 ?\r\n- La bienveillance apparente des \"petits\" candidats envers Alain Jupp\u00e9, \u00e9pargn\u00e9 durant toute la soir\u00e9e, augure-t-elle d'un front commun pour le second tour avec des reports de voix au b\u00e9n\u00e9fice du maire de Bordeaux ?\r\n- Nicolas Sarkozy a fait valoir une ligne politique \"franche\". Il a  agit\u00e9 l'\u00e9pouvantail Bayrou aupr\u00e8s d'un \u00e9lectorat tr\u00e8s hostile au maire de Pau depuis qu'il a vot\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande au second tour de la pr\u00e9sidentielle de 2012. Cette strat\u00e9gie du \"chiffon rouge\" Bayrou ne va-t-elle pas finir par lasser ?\r\n- Des m\u00e9dias rapportent que dans l'entourage de Nicolas Sarkozy, on n'y croit plus... Et vous, Jean-Fran\u00e7ois Kahn ?\r\n- Fran\u00e7ois Fillon ?\r\n- Mandat unique", "alternativeExcerpt": ["L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy s'est retrouv\u00e9 sous le feu crois\u00e9 des critiques des autres candidats \u00e0 la primaire de droite, lors d'un deuxi\u00e8me d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 muscl\u00e9 jeudi. Il a \u00e9t\u00e9 mis en cause pour sa politique migratoire et son exercice du pouvoir. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste et \u00e9ditorialiste."], "alternativeTitle": ["Nicolas Sarkozy fortement critiqu\u00e9 par les autres candidats \u00e0 la primaire de droite fran\u00e7aise / FOR_2016-11-04T18:16:00_developpement-9", "Forum du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, co-fondateur de Marianne", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Guantanamo, man.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DC49A8E-984D-4C52-B6AC-6C4715E12BE2", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Guantanamo, man.", "Guantanamo, man. / OTWO_2016-11-04T09:29:18_le-chantage-du-vendredi", "Guantanamo, man. / OTWO_2016-11-04T09:29:18_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106450", "ece-8106443"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine am\u00e9ricaine (5/5) : Jean-Luc Bertini et Alexandre Thiltges : \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" (Ed. Albin Michel, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD959A9-08EE-4333-8DBF-739EA9B2DB0B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2306, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "photographie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'un des \u00e9v\u00e8nements du Festival America cette ann\u00e9e, fut la pr\u00e9sentation de \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" (Albin Michel) un livre panoramique qui retrace les 40000 kilom\u00e8tres parcourus par Jean-Luc Bertini et Alexandre Thitges en cinq ans. Un voyage \u00e0 la rencontre des grands auteurs de l'Ouest am\u00e9ricain. Jim Harrison, Richard Ford, Donald Ray Pollock, Marilynne Robinson, Laura Kasischke, David Treuer, Louise Erdrich, David Vann, Percival Everett, Annie Proulx, Craig Johnson, Thomas McGuane ou encore Gary Snyder et Dan Fante. se confient avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Ils \u00e9voquent leurs racines et leurs origines, leurs influences litt\u00e9raires, leurs rituels d'\u00e9crivains, ou encore les th\u00e8mes qui traversent leurs ouvres riches et vari\u00e9es, et leur vision des Etats-Unis d'aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["L'un des \u00e9v\u00e8nements du Festival America cette ann\u00e9e, fut la pr\u00e9sentation de \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" (Albin Michel) un livre panoramique qui retrace les 40000 kilom\u00e8tres parcourus par Jean-Luc Bertini et Alexandre Thitges en cinq ans. Un voyage \u00e0 la rencontre des grands auteurs de l'Ouest am\u00e9ricain. Jim Harrison, Richard Ford, Donald Ray Pollock, Marilynne Robinson, Laura Kasischke, David Treuer, Louise Erdrich, David Vann, Percival Everett, Annie Proulx, Craig Johnson, Thomas McGuane ou encore Gary Snyder et Dan Fante\u2026 se confient avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Ils \u00e9voquent leurs racines et leurs origines, leurs influences litt\u00e9raires, leurs rituels d\u02b9\u00e9crivains, ou encore les th\u00e8mes qui traversent leurs \u0153uvres riches et vari\u00e9es, et leur vision des Etats-Unis d\u02b9aujourd\u02b9hui. \n\nPar David Collin", "L'un des \u00e9v\u00e8nements du Festival America cette ann\u00e9e, fut la pr\u00e9sentation de \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" (Albin Michel) un livre panoramique qui retrace les 40000 kilom\u00e8tres parcourus par Jean-Luc Bertini et Alexandre Thitges en cinq ans. Un voyage \u00e0 la rencontre des grands auteurs de l'Ouest am\u00e9ricain. Jim Harrison, Richard Ford, Donald Ray Pollock, Marilynne Robinson, Laura Kasischke, David Treuer, Louise Erdrich, David Vann, Percival Everett, Annie Proulx, Craig Johnson, Thomas McGuane ou encore Gary Snyder et Dan Fante\u2026 se confient avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Ils \u00e9voquent leurs racines et leurs origines, leurs influences litt\u00e9raires, leurs rituels d\u02b9\u00e9crivains, ou encore les th\u00e8mes qui traversent leurs \u0153uvres riches et vari\u00e9es, et leur vision des Etats-Unis d\u02b9aujourd\u02b9hui. \n\nPar David Collin", "L'un des \u00e9v\u00e8nements du Festival America cette ann\u00e9e, fut la pr\u00e9sentation de \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" (Albin Michel) un livre panoramique qui retrace les 40000 kilom\u00e8tres parcourus par Jean-Luc Bertini et Alexandre Thitges en cinq ans. Un voyage \u00e0 la rencontre des grands auteurs de l'Ouest am\u00e9ricain. Jim Harrison, Richard Ford, Donald Ray Pollock, Marilynne Robinson, Laura Kasischke, David Treuer, Louise Erdrich, David Vann, Percival Everett, Annie Proulx, Craig Johnson, Thomas McGuane ou encore Gary Snyder et Dan Fante\u2026 se confient avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Ils \u00e9voquent leurs racines et leurs origines, leurs influences litt\u00e9raires, leurs rituels d\u02b9\u00e9crivains, ou encore les th\u00e8mes qui traversent leurs \u0153uvres riches et vari\u00e9es, et leur vision des Etats-Unis d\u02b9aujourd\u02b9hui. \n\nPar David Collin"], "alternativeTitle": ["Jean-Luc Bertini - Alexandre Thitges: \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\"", "Jean-Luc Bertini - Alexandre Thitges: \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" / VSS_2016-11-04T11:10:00_versus-lire", "Jean-Luc Bertini - Alexandre Thitges: \"Am\u00e9rique, des \u00e9crivains en libert\u00e9\" / VSS_2016-11-04T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8138765.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106351", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Bertini, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine", "name": "Thiltges, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106351", "ece-8106347"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 04.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6738AC1D-82AF-4FF4-89E8-24D717869E9F", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-04T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-04T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8106424", "ece-8106407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-5D66A25D-28C3-4D8F-A901-2019E7E67649", "durationSec": 919, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nago Humbert, pr\u00e9sident fondateur de M\u00e9decins du monde Suisse;Luzi Stamm, onseiller national UDC;Marc B\u00fchlmann, politologue;Genevi\u00e8ve Aubry, ex conseill\u00e8re nationale;Monseigneur Jean-Marie Lovey, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Sion;Marie Caffari, directrice de l'Institut litt\u00e9raire suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D2 MEDECINS DU MONDE MEDICAMENTS) \"Le cancer du sein: plus il est avanc\u00e9, plus il est lucratif\": il est choc...le slogan de la campagne lanc\u00e9e hier par M\u00e9decins du Monde Suisse pour d\u00e9noncer les prix prohibitifs de certains m\u00e9dicaments. Cette campagne, c'est la m\u00eame qui avait fait le buzz avant d'\u00eatre censur\u00e9e, juste avant l'\u00e9t\u00e9, en France, pour ne pas froisser l'industrie pharmaceutique, Alexandra Richard\r\n   1'26''\r\n((C'est qu'elle pose le constat cynique de la rentabilit\u00e9 des maladies. \"Bien plac\u00e9, un cancer peut rapporter 200 mille francs\"; l'h\u00e9patite C, c'est 3 milliards de b\u00e9n\u00e9fice... Avec cette campagne, l'ONG esp\u00e8re alerter les autorit\u00e9s, pour que ce soit l'Etat et pas le march\u00e9 qui fixe le prix des m\u00e9dicaments. Nago Humbert, pr\u00e9sident fondateur de M\u00e9decins du monde Suisse:\r\nAu final, le prix de vente peut atteindre jusqu'\u00e0 250 fois le co\u00fbt de production, selon M\u00e9decins du monde. C'est le prix de l'innovation, r\u00e9pond Thomas Cueni, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Interpharma, la fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie pharmaceutique:\r\nEn Suisse, la campagne choc de M\u00e9decins du monde se fera uniquement sur Internet. Pas d'affiches, faute de moyens. Et donc pas de censure possible, comme en France. Une p\u00e9tition a aussi \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au ministre de la sant\u00e9 Alain Berset pour qu'il s'attaque au prix des m\u00e9dicaments.))\r\nAux Etats-Unis, la justice serait sur le point d'inculper plusieurs soci\u00e9t\u00e9 de m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques soup\u00e7onn\u00e9s de collusion...croit savoir l'agence Bloomberg...le d\u00e9partement de la justice enqu\u00eate depuis des mois sur d'\u00e9ventuelles ententes sur les prix de ces copies de m\u00e9dicaments...\r\n(6H(2) 02 FEUILLETON TURC) ***Ankara arr\u00eate des parlementaires turcs....\r\n13 des 59 d\u00e9put\u00e9s du parti d\u00e9mocratique des peuples...sont sous les verrous pour avoir refus\u00e9 de t\u00e9moigner dans des dossiers li\u00e9s \u00e0 \"la propagande terroriste\"...deux mandats d'arr\u00eat courent contre deux autres membres du HDP actuellement \u00e0 l'\u00e9tranger....le HDP accus\u00e9 d'\u00eatre li\u00e9 au PKK, le parti des travailleur du kurdistan consid\u00e9r\u00e9 comme organisation terroriste par les autorit\u00e9s turques.\r\nEt pendant ce temps l\u00e0 le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res  Mevl\u00fct Tcha Vou Solou \u00e9tait \u00e0 Berne pour rencontrer Didier Burkalter...rencontre difficile et tendue...dans le contexte de la r\u00e9pression men\u00e9e en Turquie. Et pendant que l'Europe se r\u00e9pand en critiques, la Suisse veut maintenir le dialogue pour porter le message des droits de l'homme, en particulier sur la r\u00e9introduction envisag\u00e9e en Turquie de la peine de mort. Mais pour le conseiller national UDC Luzi Stamm, c'est d\u00e9j\u00e0 trop. \r\n  0'46''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\nDans 2H exactement doit entrer en vigueur la tr\u00eave de 10H d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e \u00e0 Alep par la Russie et le r\u00e9gime de Damas....10H c'est trop court pour \u00e9vacuer les bless\u00e9s et les civils qui veulent fuir les combats...r\u00e9p\u00e8te l'ONU...lors des 3 jours d'arr\u00eats de bombardement d'il y a 10 jours, les couloirs humanitaires sont rest\u00e9s d\u00e9serts!\r\n(6H(3) 06court/GE TRANSPORT DETENUS) ***Gen\u00e8ve...les transferts de d\u00e9tenus ne seront plus op\u00e9r\u00e9s par des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es....\r\nD\u00e9cision du grand conseil hier soir...les d\u00e9put\u00e9s ont unifi\u00e9 le status du personnel p\u00e9nitentiaire...et enterr\u00e9 le projet cher \u00e0 Pierre Maudet et \u00e0 son parti le PLR, de  convoyage des d\u00e9tenus par des priv\u00e9s. \r\nSa r\u00e9action recueillie hier soir par Tania Sazpinar.\r\n  0'56''\r\nPas candidate non plus au gouvernement vaudois...la conseill\u00e8re nationale socialiste Ada Marra annonce dans 24H qu'elle ne briguera pas le si\u00e8ge d'Anne-Catherine Lyon....sa coll\u00e8gue yverdonnoise Cesla Amarelle par contre...se lance....elles seront donc au moins 3 \u00e0 briguer l'investiture du PS vaudois.\r\nA qui remettre les cl\u00e9s de la mosqu\u00e9e An Nour de Winterthour....apr\u00e8s la perquisition de mercredi matin? la police Z\u00fcrichoise s'interroge toujours....et tant qu'elle n'aura pas trouv\u00e9 la perle rare...dans l'entourage de l'association qui la g\u00e8re...la mosqu\u00e9e restera de facto portes closes.\r\n(6H(4) 22 2EME DEBAT PRIMAIRE) ***Les sept candidats \u00e0 la primaire de droite en France se sont affront\u00e9s f\u00e9rocement hier soir lors de leur deuxi\u00e8me d\u00e9bat. \r\nEn ligne de mire des principales attaques: Nicolas Sarkozy.....Alain Jupp\u00e9, lui....a tent\u00e9 de se placer au-dessus de la m\u00eal\u00e9e. \r\nLe favori pour l'investiture de la droite et du centre en vue de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a estim\u00e9 qu'un \u00e9chec de son camp pourrait mener le Front national au pouvoir dans cinq ans.\r\nNicolas Sarkozy, attaqu\u00e9 par ses adversaires a d\u00e9fendu son bilan.\r\n  0'46''\r\n(6H(5) 18 BREXIT PAYS EST) La livre sterling a enray\u00e9 sa chute hier...sur les march\u00e9s financiers...apr\u00e8s la d\u00e9cision de la haute cour de justice d'imposer un vote du parlement pour lancer le brexit avec l'Union europ\u00e9enne. La devise britannique a aussi r\u00e9agi positivement, parce que la Banque d'Angleterre a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas baisser ses taux, jugeant l'\u00e9conomie britannique solide. Reste que si son impact reste difficile \u00e0 \u00e9valuer sur le long terme, le Brexit pourrait frapper de plein fouet l'Europe centrale et orientale. Olivier Schorderet\r\n  0'52''\r\n((La sonnette d'alarme, c'est la BERD qui la tire. La banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement soutient une trentaine de pays issus de l'ancien bloc communiste, mais aussi la Gr\u00e8ce et la Turquie. Elle a \u00e9tabli diff\u00e9rents mod\u00e8les, en fonction du calendrier et des modalit\u00e9s -encore \u00e0 d\u00e9finir- qui pr\u00e9sideront \u00e0 la sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne. Si le processus du Brexit devait se d\u00e9rouler de mani\u00e8re conflictuelle, la BERD n'h\u00e9site pas \u00e0 parler de sc\u00e9nario-catastrophe, elle qui vient de r\u00e9viser ses pr\u00e9visions de croissance pour la plupart des pays concern\u00e9s. Dans certains cas, le Brexit pourrait annuler tout ou partie de la progression attendue de leur produit int\u00e9rieur brut. Son impact se fera sentir sur le commerce, les flux financiers, les investissements. Il pourrait aussi freiner les r\u00e9fomes mises en place dans ces pays pour les ouvrir \u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9. Enfin, le Brexit pourrait pousser certains Etats \u00e0 suivre l'exemple britannique. Et, pour ceux qui en sont membres, \u00e0 quitter l'Union europ\u00e9enne. ))\r\nLa Tor Eiffel et l'arc de triomphe en lumi\u00e8re ce soir...pour signaler d'une lumi\u00e8re blanche...l'entr\u00e9e en vigueur aujourd'hui de l'accord de Paris sur le climat....accord \u00e9tabli il y a un peu moins d'un an \u00e0 Paris \u00e0 la Cop 21...et alors que la Cop 22 d\u00e9bute lundi \u00e0 Marakkech.\r\n(6H(6) D3 DEBAT PUBLIC SUR MOUTIER) ***La question jurassienne ne sera jamais close...\u00e0 en croire le premier d\u00e9bat public consacr\u00e9 \u00e0 l'avenir du Jura bernois apr\u00e8s le vote de Moutier. \r\nD\u00e9bat organis\u00e9 \u00e0 Tramelan, \u00e0 l'initiative du Centre Interr\u00e9gional de Perfectionnement et de la t\u00e9l\u00e9vision biennoise TeleBielingue. Les Pr\u00e9v\u00f4tois voteront le 18 juin prochain sur leur appartenance cantonale. Le d\u00e9bat d'hier se penchait sur les cons\u00e9quences pour le Jura bernois d'un d\u00e9part de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise. Alain Arnaud .\r\n  1'28''\r\n((\u00c7a devait \u00eatre le dernier acte, l'aboutissement du processus, le classement de la question jurassienne. Apr\u00e8s quoi la r\u00e9gion prendrai t un nouveau d\u00e9part, dans un climat apais\u00e9. Voil\u00e0 ce qu'on nous a toujours dit. Or la v\u00e9rit\u00e9 sera sans doute un peu diff\u00e9rente. Marc B\u00fchlmann, politologue, \u00e9tait l'un des intervenants .\r\nMAG 12'' MOUTIER ITV MARC BUEHLMANN\r\nJamais close peut-\u00eatre, mais un peu moins pr\u00e9sente. \u00c7a c'est l'avis, dans l'assistance, d'une grande militante pro-bernoise, l'ex conseill\u00e8re nationale Genevi\u00e8ve Aubry .\r\nMAG 13'' MOUTIER ITV GENEVIEVE AUBRY\r\n\u00c7a risque de durer dans tous les cas de figure, et c'est une chance, dit Marc B\u00fchlmann .\r\nMAG 22'' MOUTIER ITV MARC BUEHLMANN \r\nTout comme Moutier devenue jurassienne pourrait souhaiter de retourner \u00e0 Berne. Pour autant que les cantons suisses existent toujours d'ici l\u00e0. ))\r\n(6H(7) 10 VS EVECHE PAUVRES) une Fondation valaisanne \"Pape Fran\u00e7ois\" viendra en aide aux plus d\u00e9favoris\u00e9s dans le canton. Lanc\u00e9 hier, ce projet est port\u00e9 par le dioc\u00e8se de Sion, l'Abbaye de St-Maurice et l'Eglise r\u00e9form\u00e9e \u00e9vang\u00e9lique du Valais. La nouvelle fondation versera aux oeuvres d\u00e9j\u00e0 institu\u00e9es son aide financi\u00e8re, soulageant ainsi des sans domicile fixe, des prisonniers, des personnes en fin de droit, des familles monoparentales ou des personnes \u00e0 l'aide sociale. \"L'Eglise ne fait pas assez\", consid\u00e8re Mgr Jean-Maie Lovey, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Sion...\r\n   0'38''\r\nMonseigneur Lovey avec Yves Terrani. \r\nToujours plus nombreux...les frontaliers en Suisse....314'000 rescens\u00e9s \u00e0 fin septembre....il n'y a qu'au Tessin que leur nombre recule l\u00e9g\u00e8rement.\r\n(6H(8) 16 ITALIE SEISME AGRICULTURE) La terre du centre de l'Italie n'en finti pas de trembler....des centaines de r\u00e9pliques depuis le s\u00e9isme de dimanche dernier...Ce qui engendre de graves probl\u00e8mes \u00e9conomiques. Eric Jozsef.\r\n   0'51''\r\n((Le tremblement de terre de dimanche n'a pas fait de victimes humaines. Mais la situation \u00e9conomique dans la r\u00e9gion de Norcia est catastrophique. Dans cette zone montagneuse o\u00f9 l'\u00e9levage pr\u00e9domine, ce sont 3000 exploitations qui sont directement menac\u00e9s.Non seulement parce que les animaux sont stress\u00e9s par les r\u00e9pliques quotidiennes; les vaches fournissant ainsi 30% de lait en moins. Mais surtout parce que presque toutes les structures de production et commerciales sont endommag\u00e9es ou totalement d\u00e9truites. \u00ab Il faut repartir tour de suite \u00bb avertit le patronat local \u00ab sans l'activit\u00e9 \u00e9conomique, il sera inutile de reconstruire les villages \u00bb. Matteo Renzi a de son c\u00f4t\u00e9 promis de d\u00e9bloquer 600 millions d'euros pour la reconstruction des zones touch\u00e9es par le s\u00e9isme. Et hier il a ajout\u00e9 qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 sacrifier les r\u00e8gles budg\u00e9taires europ\u00e9ennes pour financer la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'Italie.))\r\n(6H(9) D5 PRIX LITTERAIRES 2016) Des faits divers couronn\u00e9s des plus prestigieux prix litt\u00e9raire....Le prix Goncourt \u00e0 Le\u00efla Slimani...le M\u00e9dicis attribu\u00e9 mercredi \u00e0 Ivan Jablonka...2  parmi plusieurs ouvrages de la rentr\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 classer au rayon de la  \"litt\u00e9rature-r\u00e9alit\u00e9\", Simon Corthay.\r\n  1'36''\r\n((Prix M\u00e9dicis, l'historien Ivan Jablonka a choisi de faire revivre sous sa plume La\u00ebtitia, un jeune femme de 18 ans sauvagement assassin\u00e9e en 2011. Quant au Goncourt, c'est une nounou new-yorkaise tueuse de b\u00e9b\u00e9s qui a inspir\u00e9 L\u00e9\u00efla Slimani. Des inspitrations qui s'inscrivent dans une certaine tradition, pour Marie Caffari, directrice de l'Institut litt\u00e9raire suisse.\r\nITV\r\nDans la rentr\u00e9e de cet automne, on note aussi des romans bas\u00e9s sur des destins d'actrices bris\u00e9s par la violence, Sharon Tate ou Marie Trintignant. Ces faits divers tir\u00e9s de l'actualit\u00e9 plus ou moin lointaine seraient-ils le signe d'une crise de l'imagination des auteurs?\r\nITV\r\nPeu importe en effet, mais admettez que cet automne, l'inspiration est souvent sombre: hier, le Renaudot est all\u00e9 \u00e0 Yasmina Reza pour Babylone, le roman d'un meurtre chez les voisins du dessus.))\r\nFootball...pas \u00e0 la f\u00eate les deux clubs suisses engag\u00e9s en Europa ligue....Young Boys battu 1 \u00e0 0 \u00e0 Nicosie et Z\u00fcrich match nul chez lui avec Bucarest...voient les 16es de finale s'\u00e9loigner.\r\n(6H FIN) apr\u00e8s une matin\u00e9e fra\u00eeche et assez ensoleill\u00e9e, de nombreux nuages arriveront par l'ouest. Les\r\npremi\u00e8res pluies suivront dans la nuit. \r\nLe week-end sera gris et pluvieux....dimanche il pourrait m\u00eame neiger \u00e0  tr\u00e8s basse altitude d\u00e8s la soir\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le soleil l'emportera une bonne partie de la journ\u00e9e malgr\u00e9 des voiles de nuages de moyenne et haute altitude qui transiteront par moments. Le mercure bien bas ce matin \u00e0 l'aube et proche des 0\u00b0 devrait rebondir et atteindre les 10 \u00e0 14\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Ce soir les voiles nuageux s'\u00e9paissiront \u00e0 partir de l'ouest suivsi des premi\u00e8res pluies qui, elles, atteindront le Jura en cours de nuit prochaine. Demain samedi s'annonce pluvieux du\r\nmatin au soir. Les pr\u00e9cipitations seront fr\u00e9quentes et r\u00e9gionalement abondantes au nord des Alpes\r\nalors qu'elles seront moins prononc\u00e9es et plus intermittentes en Valais. La limite pluie-neige proche\r\ndes 2200 m en matin\u00e9e tendra vers les 1500 m d'ici la soir\u00e9e. Le mercure \u00e9voluera de 9 \u00e0 12\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-04T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-04T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123616", "ece-8123598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "[doublon] Les Moinat : Une grande dame est cocue et silencieuse ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B9127C5-9630-42CF-9BBD-21B150591566", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-04T09:15:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-04T09:15:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106448", "ece-8106440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: petit pain Naan", "id": "sound-C6EE4428-0790-4D79-9175-1305490A89EA", "durationSec": 526, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous aimez la cuisine indienne? Ca tombe bien car c'est \u00e9galement le cas de Ga\u00ebl Brandy! Le chef de cuisine du restaurant d'application \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully vous propose ces prochaines semaines, au micro d'Antoine Droux, une s\u00e9rie de quelques recettes indiennes. La premi\u00e8re est celle des petits pains Naan, mais dans le recette ci-jointe, Ga\u00ebl Brandy en profite aussi pour vous donner des d\u00e9tails sur le korma de l\u00e9gumes et sur le ra\u00efta de concombre.\r\n\r\n* * Vous aimez la cuisine indienne? Ca tombe bien car c'est \u00e9galement le cas de Ga\u00ebl Brandy! Le chef de cuisine du restaurant d'application \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully vous propose ces prochaines semaines, au micro d'Antoine Droux, une s\u00e9rie de quelques recettes indiennes. La premi\u00e8re est celle des petits pains Naan, mais dans le recette ci-jointe, Ga\u00ebl Brandy en profite aussi pour vous donner des d\u00e9tails sur le korma de l\u00e9gumes et sur le ra\u00efta de concombre.", "alternativeExcerpt": ["Vous aimez la cuisine indienne? Ca tombe bien car c'est \u00e9galement le cas de Ga\u00ebl Brandy! Le chef de cuisine du restaurant d'application \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully vous propose ces prochaines semaines, au micro d'Antoine Droux, une s\u00e9rie de quelques recettes indiennes. La premi\u00e8re est celle des petits pains Naan, mais dans le recette ci-jointe, Ga\u00ebl Brandy en profite aussi pour vous donner des d\u00e9tails sur le korma de l\u00e9gumes et sur le ra\u00efta de concombre."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: petit pain Naan / OEP_2016-11-04T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 04.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8106743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sociologie de Berlin", "id": "sound-8634B272-D448-43F7-8FB9-3D5D21FEE1B9", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Transform\u00e9e par les immenses chantiers qui ont fait d'elle la capitale de l'Allemagne unifi\u00e9e en 1991, Berlin est rapidement devenue un aimant pour la jeunesse du monde entier. Comment expliquer cet attrait toujours grandissant pour cette ville? Qu'est-ce qui la rend si fascinante? Nous d\u00e9cryptons l'attrait pour cette ville symbole avec Pascale Laborier, professeure de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre et co-auteure de l'ouvrage \"Sociologie de Berlin\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.\r\n\r\n* * Transform\u00e9e par les immenses chantiers qui ont fait d'elle la capitale de l'Allemagne unifi\u00e9e en 1991, Berlin est rapidement devenue un aimant pour la jeunesse du monde entier. Comment expliquer cet attrait toujours grandissant pour cette ville? Qu'est-ce qui la rend si fascinante? Nous d\u00e9cryptons l'attrait pour cette ville symbole avec Pascale Laborier, professeure de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre et co-auteure de l'ouvrage \"Sociologie de Berlin\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "alternativeTitle": ["Tribu du 04.11.2016", "Sociologie de Berlin / TRI_2016-11-04T11:04:15_tribu", "Tribu du 04.11.2016", "Sociologie de Berlin / TRI_2016-11-04T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Transform\u00e9e par les immenses chantiers qui ont fait d\u02b9elle la capitale de l\u02b9Allemagne unifi\u00e9e en 1991, Berlin est rapidement devenue un aimant pour la jeunesse du monde entier. Comment expliquer cet attrait toujours grandissant pour cette ville? Qu\u02b9est-ce qui la rend si fascinante? Nous d\u00e9cryptons l\u02b9attrait pour cette ville symbole avec Pascale Laborier, professeure de science politique \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Nanterre et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Sociologie de Berlin\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "Transform\u00e9e par les immenses chantiers qui ont fait d\u02b9elle la capitale de l\u02b9Allemagne unifi\u00e9e en 1991, Berlin est rapidement devenue un aimant pour la jeunesse du monde entier. Comment expliquer cet attrait toujours grandissant pour cette ville? Qu\u02b9est-ce qui la rend si fascinante? Nous d\u00e9cryptons l\u02b9attrait pour cette ville symbole avec Pascale Laborier, professeure de science politique \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Nanterre et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Sociologie de Berlin\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte."], "imageURL": "//www.rts.ch/8115874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106661", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre,Sociologue", "name": "Laborier, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106661", "ece-8106660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Amours 2.0 (5/5) : JE ME SENS LIKEE", "id": "sound-3A52BE42-1B64-4A85-B111-3D80B8873ECB", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "JE ME SENS LIKEE\r\nEn Suisse, 76% des 10-12 ans poss\u00e8dent leur propre t\u00e9l\u00e9phone portable. Instagram, Snapchat, Whatsapp, Musical.ly, sont quelques-unes des applications les plus utilis\u00e9es par nos enfants. Pour discuter, se filmer, se photographier ou encore \"liker\" pendant des heures. Qu'est-ce qui les attire tant sur ces applications? Que leur apportent-elles? Et pour les premi\u00e8res relations amoureuses, est-ce utile? \r\nMa\u00eblyn, Oc\u00e9ane et Ella ont 12 ans et nous racontent.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * JE ME SENS LIKEE\r\nEn Suisse, 76% des 10-12 ans poss\u00e8dent leur propre t\u00e9l\u00e9phone portable. Instagram, Snapchat, Whatsapp, Musical.ly, sont quelques-unes des applications les plus utilis\u00e9es par nos enfants. Pour discuter, se filmer, se photographier ou encore \"liker\" pendant des heures. Qu'est-ce qui les attire tant sur ces applications? Que leur apportent-elles? Et pour les premi\u00e8res relations amoureuses, est-ce utile? \r\nMa\u00eblyn, Oc\u00e9ane et Ella ont 12 ans et nous racontent.\r\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 04.11.2016", "Amours 2.0 (5/5) / VAC_2016-11-04T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 04.11.2016", "Amours 2.0 (5/5) / VAC_2016-11-04T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["JE ME SENS LIKEE\n\nEn Suisse, 76% des 10-12 ans poss\u00e8dent leur propre t\u00e9l\u00e9phone portable. Instagram, Snapchat, Whatsapp, Musical.ly, sont quelques-unes des applications les plus utilis\u00e9es par nos enfants. Pour discuter, se filmer, se photographier ou encore \"liker\" pendant des heures. Qu\u2019est-ce qui les attire tant sur ces applications? Que leur apportent-elles? Et pour les premi\u00e8res relations amoureuses, est-ce utile? \n\nMa\u00eblyn, Oc\u00e9ane et Ella ont 12 ans et nous racontent.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "JE ME SENS LIKEE\n\nEn Suisse, 76% des 10-12 ans poss\u00e8dent leur propre t\u00e9l\u00e9phone portable. Instagram, Snapchat, Whatsapp, Musical.ly, sont quelques-unes des applications les plus utilis\u00e9es par nos enfants. Pour discuter, se filmer, se photographier ou encore \"liker\" pendant des heures. Qu\u2019est-ce qui les attire tant sur ces applications? Que leur apportent-elles? Et pour les premi\u00e8res relations amoureuses, est-ce utile? \n\nMa\u00eblyn, Oc\u00e9ane et Ella ont 12 ans et nous racontent.\n\nReportages d'Emilie Gasc dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8121851.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106664", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106664", "ece-8106663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il relever l'\u00e2ge de la visite m\u00e9dicale obligatoire pour les conducteurs \u00e2g\u00e9s?", "id": "sound-1A9A245C-3741-40EC-AB2C-0D1259544E90", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Regazzi, Fabio\r\nLa Commission des transports du National a fait savoir ce vendredi qu'elle avait adopt\u00e9 un projet de modifications pour relever l'\u00e2ge de l'examen de contr\u00f4le obligatoire de 70 \u00e0 75 ans. D\u00e9bat entre Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Association transport et environnement (ATE) Vaud, et Fabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois.\r\n\r\n* * Faut-il relever l'\u00e2ge de la visite m\u00e9dicale obligatoire pour les conducteurs \u00e2g\u00e9s? 18h Automobiliste \u00e2g\u00e9s\r\nVal\u00e9rie Schwaar, Secr\u00e9taire  g\u00e9n\u00e9rale Association Transport et Environnement Vaud ** 11\r\nFabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois, natel, LIGNE A TESTER\r\nFaut il relever l'\u00e2ge de la visite m\u00e9dicale obligatoire pour les conducteurs \u00e2g\u00e9s?\r\nLa commission des transports du national a fait savoir aujourd'hui qu'elle avait adopt\u00e9 un projet de modification pour relever l'\u00e2ge de l'examen de contr\u00f4le \u00e0 75 ans.\r\nActuellement, l'\u00e2ge pour cette visite m\u00e9dicale est obligatoire \u00e0 70 ans. Trop t\u00f4t, selon certains parlementaires. Trop tard, leur r\u00e9pondent certains milieux de pr\u00e9vention. \r\nBonsoir Val\u00e9rie Schwaar. Vous \u00eates la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association Transport et environnement Vaud. \r\nAvec nous \u00e9galement Fabio Regazzi, bonsoir... Vous \u00eates conseiller national PDC tessinois\r\nQUESTIONS AUX DEUX:\r\n- 70 ou 75 ans, qu'est ce que \u00e7a change? \r\n- Certains m\u00e9decins pourraient se montrer complaisants avec leurs patients... la mesure est elle r\u00e9\u00e9llement efficace? ne faudrait il pas instaurer des m\u00e9decins ind\u00e9pendants, attribu\u00e9s aux conducteurs seniors, pour \u00e9viter une certaine complaisance? \r\n- Cette proposition veut imposer un contr\u00f4le \u00e0 partir de 75 ans, tous les deux ans et aux frais des seniors. Comment sont choisis les chiffres ? \u00e7a ne semble pas tr\u00e8s scientifique... \r\nREGAZZI\r\n- Vous invoquez une bureaucratie inutile... pourquoi serait-elle soudain utile pour les plus de 75 ans?\r\n- Votre objectif ne serait-il pas de biffer la visite m\u00e9dicale? \r\n- On sait que les seniors votent plus que les jeunes, n'est-ce pas un peu client\u00e9liste comme d\u00e9marche ? \r\nSCHWAAR\r\n- Vous voudriez rendre cette visite m\u00e9dicale obligatoire avant? \r\noui, d\u00e8s la retraite. \r\n- Les seniors ne sont pas assez responsables pour se prendre en main et renoncer au permis s'ils le jugent n\u00e9cessaire sans qu'ils en soient contraints par un m\u00e9decin ? \r\n- N'y a t il pas un risque de stigmatiser les personnes \u00e2g\u00e9es ?", "alternativeExcerpt": ["La Commission des transports du National a fait savoir ce vendredi qu'elle avait adopt\u00e9 un projet de modifications pour relever l'\u00e2ge de l'examen de contr\u00f4le obligatoire de 70 \u00e0 75 ans. D\u00e9bat entre Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Association transport et environnement (ATE) Vaud, et Fabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois."], "alternativeTitle": ["Faut-il relever l'\u00e2ge de la visite m\u00e9dicale obligatoire pour les conducteurs \u00e2g\u00e9s? / FOR_2016-11-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire  g\u00e9n\u00e9rale ATE Vaud", "name": "Schwaar, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123639"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Balade \u00e9cossaise", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FC282CE7-1CF9-4E72-BD2A-604524DA9150", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 4662, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 04.11.2016", "Balade \u00e9cossaise / PDE_2016-11-04T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 04.11.2016", "Balade \u00e9cossaise / PDE_2016-11-04T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106359", "ece-8106358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Chandernagor, l'amour au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E54D09E-DB13-47CD-97CA-14ED66032577", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Issue d'une famille de ma\u00e7ons creusois alli\u00e9s aux descendants d'un esclave indien, Fran\u00e7oise Chandernagor, premi\u00e8re femme sortie \"major\" de l'ENA o\u00f9 elle entre \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, abandonne bient\u00f4t le droit et la magistrature pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture. Depuis \"L'All\u00e9e du roi\" en 1981, elle a sign\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et douze romans et ses livres sont traduits dans une quinzaine de langues. Depuis 1995, elle si\u00e8ge \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt.\r\nDans son dernier livre, elle offre un panorama incomparable de l'amour vu par les femmes po\u00e8tes de langue fran\u00e7aise, un patrimoine po\u00e9tique rest\u00e9 largement ignor\u00e9.\r\n\"Quand les femmes parlent d'amour. Une anthologie de la po\u00e9sie f\u00e9minine\" est paru au Cherche Midi \u00e9diteur et Fran\u00e7oise Chandernagor est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Issue d'une famille de ma\u00e7ons creusois alli\u00e9s aux descendants d'un esclave indien, Fran\u00e7oise Chandernagor, premi\u00e8re femme sortie \"major\" de l'ENA o\u00f9 elle entre \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, abandonne bient\u00f4t le droit et la magistrature pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture. Depuis \"L'All\u00e9e du roi\" en 1981, elle a sign\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et douze romans et ses livres sont traduits dans une quinzaine de langues. Depuis 1995, elle si\u00e8ge \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt.Dans son dernier livre, elle offre un panorama incomparable de l'amour vu par les femmes po\u00e8tes de langue fran\u00e7aise, un patrimoine po\u00e9tique rest\u00e9 largement ignor\u00e9.\"Quand les femmes parlent d'amour. Une anthologie de la po\u00e9sie f\u00e9minine\" est paru au Cherche Midi \u00e9diteur et Fran\u00e7oise Chandernagor est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 04.11.2016", "Entre nous soit dit du 04.11.2016", "Fran\u00e7oise Chandernagor, l\u02b9amour au f\u00e9minin / ENSD_2016-11-04T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Fran\u00e7oise Chandernagor, l\u02b9amour au f\u00e9minin / ENSD_2016-11-04T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Issue d\u2019une famille de ma\u00e7ons creusois alli\u00e9s aux descendants d\u2019un esclave indien, Fran\u00e7oise Chandernagor, premi\u00e8re femme sortie \"major\" de l\u2019ENA o\u00f9 elle entre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 21 ans, abandonne bient\u00f4t le droit et la magistrature pour se consacrer \u00e0 l\u2019\u00e9criture. Depuis \"L\u2019All\u00e9e du roi\" en 1981, elle a sign\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et douze romans et ses livres sont traduits dans une quinzaine de langues. Depuis 1995, elle si\u00e8ge \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie Goncourt.\n\nDans son dernier livre, elle offre un panorama incomparable de l\u2019amour vu par les femmes po\u00e8tes de langue fran\u00e7aise, un patrimoine po\u00e9tique rest\u00e9 largement ignor\u00e9.\n\n\"Quand les femmes parlent d'amour. Une anthologie de la po\u00e9sie f\u00e9minine\" est paru au Cherche Midi \u00e9diteur et Fran\u00e7oise Chandernagor est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Issue d\u2019une famille de ma\u00e7ons creusois alli\u00e9s aux descendants d\u2019un esclave indien, Fran\u00e7oise Chandernagor, premi\u00e8re femme sortie \"major\" de l\u2019ENA o\u00f9 elle entre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 21 ans, abandonne bient\u00f4t le droit et la magistrature pour se consacrer \u00e0 l\u2019\u00e9criture. Depuis \"L\u2019All\u00e9e du roi\" en 1981, elle a sign\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et douze romans et ses livres sont traduits dans une quinzaine de langues. Depuis 1995, elle si\u00e8ge \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie Goncourt.\n\nDans son dernier livre, elle offre un panorama incomparable de l\u2019amour vu par les femmes po\u00e8tes de langue fran\u00e7aise, un patrimoine po\u00e9tique rest\u00e9 largement ignor\u00e9.\n\n\"Quand les femmes parlent d'amour. Une anthologie de la po\u00e9sie f\u00e9minine\" est paru au Cherche Midi \u00e9diteur et Fran\u00e7oise Chandernagor est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106704", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e),Ecrivain", "name": "Chandernagor, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106704", "ece-8106703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Retour sur les grands moments de l'ann\u00e9e 2016 ", "id": "sound-B35493FC-FDF6-4432-A19A-15B05CB5C00A", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 04.11.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-11-04T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 04.11.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-11-04T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106381", "ece-8106380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Un Brent de folie! Reportage \u00e0 Brent, au-dessus de Montreux (5/5)", "id": "sound-C6035269-9079-4958-8B60-2328671C21BE", "thematicGeographicals": ["Brent", "Vaud"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\r\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\r\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\r\nBonnes \u00e9missions les bolets!\r\n\r\n* * Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\r\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\r\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\r\nBonnes \u00e9missions les bolets!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 04.11.2016", "Un Brent de folie! (5/5) / BIL_2016-11-04T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 04.11.2016", "Un Brent de folie! (5/5) / BIL_2016-11-04T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\nBonnes \u00e9missions les bolets!", "Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\nBonnes \u00e9missions les bolets!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106676", "ece-8106675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Arnaud Cathrine", "id": "sound-1B71DB5B-69AA-4163-AC9B-23544008A10B", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain et p\u00e9nitent Arnaud Cathrine passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et p\u00e9nitent Arnaud Cathrine passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Arnaud Cathrine / VER_2016-11-04T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-arnaud-cathr", "Vertigo du 04.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-DD25C56D-4193-4DBA-9879-2EBA90EF26D3", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9lia Gautier, porte-parole R\u00e9seau Action Climat France;R\u00e9gis Debray, \u00e9crivain;Jean-Claude Gandur, collectionneur et m\u00e9c\u00e8ne\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:30-08:00:46 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D7 ACCORD DE PARIS) La tour Eiffel et l'arc de Triomphe seront sp\u00e9cialement illumin\u00e9s ce soir...pour c\u00e9l\u00e9brer l'entr\u00e9e en vigueur de l'accord de Paris sur le climat...moins d'un an entre la signature et l'application...c'est exceptionnel...et cela intervient alors que la COP 22 d\u00e9bute lundi \u00e0 Marrakech.\r\nLa cop 21 a promis de contenir la hausse de la temp\u00e9rature moyenne de la plan\u00e8te nettement en dessous de 2 degr\u00e9s par rapport aux niveaux pr\u00e9-industriels...de s'efforcer \u00e0 limiter cette augmentation \u00e0 1,5 degr\u00e9s. Des objectifs ambitieux, compte tenu du niveau actuel des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, qui n'est pas encore stabilis\u00e9. \r\nPour les Nations Unies, cette entr\u00e9e en vigueur rapide marque un tournant important, \"un signal politique clair\". \r\nMais certaines organisations sont nettement plus nuanc\u00e9es. C'est le cas du R\u00e9seau Action Climat France. Sa porte-parole, C\u00e9lia Gautier, reste dubitative.   \r\n   1'23''\r\nC\u00e9lia Gautier avec Guillaume Rey.\r\n(8H(2) 25 FRANCE EVACUATION STALINGRAD) 34% d'avis favorables pour Alain Jupp\u00e9, 10% de moins pour Nicolas Sarkozy et 19% de moins pour Fran\u00e7ois Fillon...le maire de Bordeaux tire encore une fois le mieux son \u00e9pingle du jeu apr\u00e8s le 2\u00e8me d\u00e9bat de la primaire de la droite fran\u00e7aise \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de l'an prochain organis\u00e9 hier soir....le premier tour aura lieu le 20 novembre....\r\nStalingrad apr\u00e8s Calais....les forces de l'ordre fran\u00e7aises ont commenc\u00e9 \u00e0 l'aube l'\u00e9vacuation du campement qui abrite plus de 3'000 migranmts au nord-est de Paris...des op\u00e9rations dans le calme...comme \u00e0 Calais, les migrants seront conduits en bus vers des centres d'h\u00e9bergement...mais cette fois en r\u00e9gion parisienne. Fr\u00e9d\u00e9ric Says.\r\n DIR\r\nLa repr\u00e9sentation du HDP, le parti pro kurde au parlement turc r\u00e9duite \u00e0 44 d\u00e9put\u00e9s sur 59 si\u00e8ges...apr\u00e8s la mise en garde \u00e0 vue hier de 13 parlementaires et l'\u00e9mission de deux mandats d'arr\u00eats pour des d\u00e9put\u00e9s en visite \u00e0 l'\u00e9tranger. La justice turque leur reproche de ne pas avoir coop\u00e9r\u00e9 dans une enqu\u00eate pour terrorisme...leur parti est consid\u00e9r\u00e9 comme la branche politique du PKK, le parti des travailleurs du kurdistan.\r\nUne voiture pi\u00e9g\u00e9e a explos\u00e9 ce matin devant un commissariat de quartier \u00e0 Diyarbakir, dans le sud-est de la Turquie...il y aurait un mort et une trentaine de bless\u00e9s....un attentat attribu\u00e9 par les autoirit\u00e9s au PKK.\r\nLa Turquie au menu aussi de tout un monde juste \u00e0 la fin de ce journal....\r\n(8H(3) 05 GE TRANSPORT DETENUS) A Gen\u00e8ve, c'est un coup dur pour Pierre Maudet: le grand conseil a enterr\u00e9 hier soir le convoyage de d\u00e9tenu par des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es. D\u00e9cision prise lors du d\u00e9bat sur le statut du personnel p\u00e9nitentiaire...un status d\u00e9sormais unifi\u00e9. L'issue du vote a \u00e9t\u00e9 incertaine jusqu'a la fin, il s'agira donc d\u00e9sormais d'adapter la pratique actuelle. Tania Sazpinar.\r\n  0'58''\r\n((Termin\u00e9 l'externalisation du convoyage des d\u00e9tenus. L'alliance entre la gauche et le MCG l'a emport\u00e9 hier soir \u00e0 ce sujet. Pourtant \u00e0 droite on avancait la n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9 de confier ces t\u00e2ches \u00e0 des acteurs priv\u00e9s principalement pour des raison budg\u00e9taires puisque cela impliquait une \u00e9conomie de 7 millions.\r\nMais comme, l'externalisation de certaines t\u00e2ches est d\u00e9j\u00e0 en cours dans le canton. Une mesure transitoire laisse donc 5 ans \u00e0 l'Etat pour qu'il honore ses contrats de prestation avec les priv\u00e9s, sans pouvoir ensuite les reconduire.\r\nAutre point central du d\u00e9bat d'hier: la retraite des agents de d\u00e9tention. Les nouveaux engag\u00e9s seront d\u00e9sormais affili\u00e9 d'office \u00e0 la Caisse de pension de l'Etat de Gen\u00e8ve, un apport b\u00e9n\u00e9fique selon la majorit\u00e9 pour cette caisse dont le mauvais \u00e9tat de sant\u00e9 inqui\u00e8te ces derniers temps \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nCe sont ces deux points qui ont accapar\u00e9 le d\u00e9bat. Mais le but initial du projet de loi \u00e9tait d'unifier le statut du personnel p\u00e9nitentiaire pour permettre une meilleure mobilit\u00e9 \u00e0 l'interne. M\u00eame si l'issue du d\u00e9bat \u00e9tait incertaine jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute, c'est d\u00e9sormais chose faite!  ))\r\nMon combat militant prime, mon engagement pour la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration aussi....Ada Marra l'a dit \u00e0 24H...la conseill\u00e8re nationale renonce \u00e0 briguer la succession Anne-Catherine Lyon au gouvernement vaudois....au printemps prochain.\r\nJohann Schneider-Ammann vient d'inaugurer \u00e0 Mexico la chambre de commerce Suisse-Mexique...un institut destin\u00e9 \u00e0 intensifier les \u00e9changes commerciaux entre les deux pays.... notre pr\u00e9sident effecture une visite d'\u00e9tat au Mexique....\r\n(8H(4) D1 PREPRISE) L'Europe a manifestement perdu le sens de l'histoire et de la raison face aux attaques terroristes, c'est le sentiment de R\u00e9gis Debray. Aujourd'hui rare dans les m\u00e9dias, l'homme de lettres et ancien compagnon du Che a re\u00e7u Laeticia Guinand chez lui \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9voque la crise identitaire de l'Europe et le retour du religieux. l'\u00e9crivain s'offusque qu'on puisse \u00e9voquer une 3e guerre mondiale lorsque la France enregistre  250 morts en un an...sous les balles des terroristes. \r\n  1'30''\r\nl'interview de l'\u00e9crivain R\u00e9gis Debray, \u00e0 retrouver dans son int\u00e9gralit\u00e9 dimanche dans l'\u00e9mission Forum.\r\n(8H(5) 20 ARTLAB ITV GANDUR) L'EPFL lancera une nouvelle formation en humanit\u00e9s digitales. Ce master visera l'interaction entre la science, les technologies et les arts. Annonce faite hier \u00e0 l'occasion de l'inauguration du b\u00e2timent Artlab. Trois espaces qui abritent les archives du Montreux jazz festival, un lieu d'exp\u00e9rimentation mus\u00e9al et un autre d\u00e9di\u00e9 aux recherches technologies au service du monde artistique. Un fa\u00e7on de repenser les Mus\u00e9es de demain selon le collectionneur et m\u00e9c\u00e8ne Jean-Claude Gandur\r\n  0'42''\r\nJean-Claude Gandur avec Pierre-Etienne Joye.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-04T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-04T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 3", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123619", "ece-8123601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 04.11.2016", "id": "sound-28CA426F-83BD-445C-B5BE-8AE54336044C", "durationSec": 3569, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l'Espace Fusterie.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie - 1204 Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Victoria Turrian, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 04.11.2016", "500 ans de la R\u00e9forme (5/5) / DIC_2016-11-04T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 04.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-04T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "500 ans de la R\u00e9forme (5/5) / DIC_2016-11-04T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l\u2019Espace Fusterie.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie \u2013 1204 Gen\u00e8ve", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l\u2019Espace Fusterie.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie \u2013 1204 Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106718", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106718", "ece-8106717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival Tous Ecrans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-606B3F19-814D-416C-BE53-8C6AF95BB112", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival Tous Ecrans, du 4 au 12 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9sente des longs m\u00e9trages, courts m\u00e9trages, s\u00e9ries TV, vid\u00e9oclips, films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou s\u00e9ries web ... bref, tout ce qui est produit par les cr\u00e9ateurs de l'audiovisuel et que vous aimez regarder sur vos \u00e9crans.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival Tous Ecrans, du 4 au 12 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9sente des longs m\u00e9trages, courts m\u00e9trages, s\u00e9ries TV, vid\u00e9oclips, films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou s\u00e9ries web ... bref, tout ce qui est produit par les cr\u00e9ateurs de l'audiovisuel et que vous aimez regarder sur vos \u00e9crans.", "Le Festival Tous Ecrans, du 4 au 12 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9sente des longs m\u00e9trages, courts m\u00e9trages, s\u00e9ries TV, vid\u00e9oclips, films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou s\u00e9ries web ... bref, tout ce qui est produit par les cr\u00e9ateurs de l'audiovisuel et que vous aimez regarder sur vos \u00e9crans.", "Le Festival Tous Ecrans, du 4 au 12 novembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve, pr\u00e9sente des longs m\u00e9trages, courts m\u00e9trages, s\u00e9ries TV, vid\u00e9oclips, films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou s\u00e9ries web ... bref, tout ce qui est produit par les cr\u00e9ateurs de l'audiovisuel et que vous aimez regarder sur vos \u00e9crans."], "alternativeTitle": ["Festival Tous Ecrans", "Festival Tous Ecrans / NMT_2016-11-04T08:05:00_go", "Festival Tous Ecrans / NMT_2016-11-04T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106430", "ece-8106411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FBI en proie \u00e0 une guerre interne aux Etats-Unis", "id": "sound-9D4CC0D1-F127-45A6-BCAA-8C867DB028DD", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fuites dans la presse r\u00e9v\u00e8lent qu'une guerre interne fait rage au sein de la police f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine (FBI). Une guerre centr\u00e9e autour du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Hillary Clinton.\r\n\r\n* * Le FBI en proie \u00e0 une guerre interne aux Etats-Unis 18h FBI\r\n\u00c0 4 jours de l'\u00e9lection, cette rude campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a d\u00e9j\u00e0 fait une victime collat\u00e9rale : c'est le FBI. Les fuites dans la presse r\u00e9v\u00e8lent qu'une guerre interne fait rage au sein de la police f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. Une guerre centr\u00e9e autour du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une certaine. Hillary Clinton. \r\nBonsoir Philippe Revaz.. Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis, en direct de Washington.\r\nOn peut dire que la situation est grave pour le FBI.\r\nOui car c'est la CONFIANCE dans cette institution quie est ebranl\u00e9e. Confiance que le directeur james comey voulait justement a tout prix preserver, en informant des nouveaux emails de clinton 10 jours avant l'election. c'est rat\u00e9 mais on comprend mieux la situation quasiment impossible qui etait la sienne. Les revelations de la presse dressent le tableau d'un FBI divis\u00e9 a l'interne, avec des agents frustr\u00e9s par l'interdiction dde poursuivre leur enquete sur la fondation clinton. selion le waoll street journal, les agents voulaient ouvrir une enquete formelle  Mais le departement de justice aurait mis son veto. \u00c7a n'a fait que renforcer la mefiance de certains agents  qui avaient deja mal compris la decision du directeur du fbi en juillet de ne pas recommande s des poursuites contre clinton dans l'affaire des emails .  Entretemps les fuites anonymes se multiplient au sein du fbi. par exemple On apprend dans la presse que les derniers emails retrouv\u00e9s de clinton ne sont pas des doubles, c'est du nouveau materiel. Mais on ne saura pas ce qu'ils contiennent avant l'election. regne du doute .\r\n- Clairement, la maison-blanche, la campagne Clinton, le parti d\u00e9mocrate se m\u00e9fient d\u00e9sormais du FBI...\r\non lit meme des evocations des heures les plus sombresdu fbi sous le regne  de djay edgar hoover, adepte des chantages et des manipulations contre les politiques ... cauchemar de la demcoratie americaine. on n'en  est tres loin mais \u00e7a dit lp'importance de la confiance envers le fbi, parce que ce traumatisme historique plane sur l'institution.  les democrates reprochent a james comi le directeur de ne pas etre coherent. cet \u00e9t\u00e9, selon des fuites, encoire des fuites, il aurait refus\u00e9 de confirmer que c la russie qui est derriere les cas de piratage. il aurait refus\u00e9 parce que \u00e7a aurait pu influencer l'election presidentielle. deux poids deux mesures, disent les democrates. qui se mefient aussi car recemmnt un compte twitter du fbi, qui \u00e9tait endormi depuis des mois a tweet\u00e9 soudain uun lien vers les documents d'une autre affaire clinton, la grace accord\u00e9e par bill clijnton  au milliardaire marc rich. Il semble que les documents venaient d'etre rendus publics, mais pourquoi ce compte twitter soiudain lui donne une telle poublicit\u00e9 a une semaine d l'election. Une enquete,  interne au fbi serait en cours. \r\n- On sent la m\u00e9fiance qui grandit envers le FBI, mais elle est r\u00e9ciproque: les agents du Fbi, eux, se m\u00e9fient du D\u00e9partement de Justice d'Obama. \r\nOui Obama semblait vouloir donner une le\u00e7on d'ethioque au fbi mercredi en laissant  entendre que le directeur du FBI james comey avait trop parl\u00e9. mais obama lui-meme a choqu\u00e9 a l'interne du fbi lorsqu'il a relativis\u00e9 publiquement l'affaitre des emails de clinton  alors que l'enquete etait en cours. Le fbi toujours furieux de la fameuse rencontre entre bill clinton et la ministre de la justice toujours pendant cette enquete. Et puis sur une autre affaire, la mort d'eric garner a new york qui a caus\u00e9 des emeutes raciales, l\u00e0 . c'est le departement de justice qui aurait remplac\u00e9 les agents du fbi concern\u00e9s parce qu'ils n'etaient pas assez offensifs dans l'enquete. bref, mefiance mutuelle. Pas bon pr les insitutions.\r\n- Dans ces conditions, est-ce que le chef du FBI pourra rester en place en cas d'\u00e9lection de Clinton ?\r\nEn tout cas \u00e7a s'annonce tendu. il est nomm\u00e9 jsuqu'en 2023 et l'usage veut qu'un president ne licencie pas un chef du fbi, pour eviter jusstement les inferences politique. Maisleur collaboration commencerait dans la mefiance. il y a de nouvelles enquetes susceptibles d'etre lanc\u00e9es, il xy  aaussi le congres qui menace d\u00e9j\u00e0 de procedures d'impeachmnent ou des enquetes parlementaires. contre clinton.. bref c'est un sombre climat qui pesera sur une possible election de la premiere femme presidente des etats unis d'amerique.", "alternativeExcerpt": ["Les fuites dans la presse r\u00e9v\u00e8lent qu\u2019une guerre interne fait rage au sein de la police f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine (FBI). Une guerre centr\u00e9e autour du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Hillary Clinton."], "alternativeTitle": ["Le FBI en proie \u00e0 une guerre interne aux Etats-Unis / FOR_2016-11-04T18:14:00_developpement-8", "Forum du 04.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142479.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123650", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-9083A7CF-31D0-405E-ABB0-58D9ABB3E214", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Festival Couleur Caf\u00e9, du 3 au 30 novembre 2016\r\n- Rencontre avec les Capillotracteurs, une cr\u00e9ation musicale sur les films muets surr\u00e9alistes ou exp\u00e9rimentaux des ann\u00e9es 1920-1930\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:33-19:25:52 / * Au programme:\r\n- Festival Couleur Caf\u00e9, du 3 au 30 novembre 2016\r\n- Rencontre avec les Capillotracteurs, une cr\u00e9ation musicale sur les films muets surr\u00e9alistes ou exp\u00e9rimentaux des ann\u00e9es 1920-1930\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler", "alternativeTitle": ["Paradiso du 04.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-04T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 04.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-04T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Festival Couleur Caf\u00e9, du 3 au 30 novembre 2016\n- Rencontre avec les Capillotracteurs, une cr\u00e9ation musicale sur les films muets surr\u00e9alistes ou exp\u00e9rimentaux des ann\u00e9es 1920-1930\n- La chronique de Jean-Marc Baehler", "Au programme:\n\n- Festival Couleur Caf\u00e9, du 3 au 30 novembre 2016\n- Rencontre avec les Capillotracteurs, une cr\u00e9ation musicale sur les films muets surr\u00e9alistes ou exp\u00e9rimentaux des ann\u00e9es 1920-1930\n- La chronique de Jean-Marc Baehler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106721", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106721", "ece-8106720"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La route noire, Du Mississipi \u00e0 Chicago", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09832B91-9CD3-4361-8EF9-295270F931C7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "Une \u00e9mission d'Arnaud Robert et Jean-Luc Rieder. C'est en remontant le Mississipi qu'on suivra le blues, puis le jazz, depuis les champs de coton du sud jusque dans les grandes bo\u00eetes de Chicago. Cette route noire musicale est un profond sillon politique. Combats pour les droits civique, \"black power\", cinquante ans plus tard : la musique a-t-elle pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les transformations soci\u00e9tales ou e-t-elle le reflet de l'\u00e9mancipation noire? Eminent sp\u00e9cialiste de cet art et de son extr\u00eame signification artistique, politique, \u00e9conomique, philosophique, existentielle m\u00eame, le journaliste Arnaud Robert nous am\u00e8ne, de musique en t\u00e9moignages, recueillis le long de cette route noire, \u00e0 nous interroger sur l'\u00e9volution de l'\"American Dream\".", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission d\u02b9Arnaud Robert et Jean-Luc Rieder\nC\u02b9est en remontant le Mississipi qu\u02b9on suivra le blues, puis le jazz, depuis les champs de coton du sud jusque dans les grandes bo\u00eetes de Chicago. Cette route noire musicale est un profond sillon politique. Combats pour les droits civique, \"black power\", cinquante ans plus tard : la musique a-t-elle pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les transformations soci\u00e9tales ou e-t-elle le reflet de l\u02b9\u00e9mancipation noire? Eminent sp\u00e9cialiste de cet art et de son extr\u00eame signification artistique, politique, \u00e9conomique, philosophique, existentielle m\u00eame, le journaliste Arnaud Robert nous am\u00e8ne, de musique en t\u00e9moignages, recueillis le long de cette route noire, \u00e0 nous interroger sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\"American Dream\".", "Une \u00e9mission d\u02b9Arnaud Robert et Jean-Luc Rieder\nC\u02b9est en remontant le Mississipi qu\u02b9on suivra le blues, puis le jazz, depuis les champs de coton du sud jusque dans les grandes bo\u00eetes de Chicago. Cette route noire musicale est un profond sillon politique. Combats pour les droits civique, \"black power\", cinquante ans plus tard : la musique a-t-elle pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les transformations soci\u00e9tales ou e-t-elle le reflet de l\u02b9\u00e9mancipation noire? Eminent sp\u00e9cialiste de cet art et de son extr\u00eame signification artistique, politique, \u00e9conomique, philosophique, existentielle m\u00eame, le journaliste Arnaud Robert nous am\u00e8ne, de musique en t\u00e9moignages, recueillis le long de cette route noire, \u00e0 nous interroger sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\"American Dream\".", "Une \u00e9mission d\u02b9Arnaud Robert et Jean-Luc Rieder\nC\u02b9est en remontant le Mississipi qu\u02b9on suivra le blues, puis le jazz, depuis les champs de coton du sud jusque dans les grandes bo\u00eetes de Chicago. Cette route noire musicale est un profond sillon politique. Combats pour les droits civique, \"black power\", cinquante ans plus tard : la musique a-t-elle pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les transformations soci\u00e9tales ou e-t-elle le reflet de l\u02b9\u00e9mancipation noire? Eminent sp\u00e9cialiste de cet art et de son extr\u00eame signification artistique, politique, \u00e9conomique, philosophique, existentielle m\u00eame, le journaliste Arnaud Robert nous am\u00e8ne, de musique en t\u00e9moignages, recueillis le long de cette route noire, \u00e0 nous interroger sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\"American Dream\"."], "alternativeTitle": ["La route noire, Du Mississipi \u00e0 Chicago", "La route noire, Du Mississipi \u00e0 Chicago / VSS_2016-11-04T10:10:00_versus-ecouter", "La route noire, Du Mississipi \u00e0 Chicago / VSS_2016-11-04T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106352", "ece-8106348"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 04.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E237DF94-99E6-4923-832F-8E6CB009BF0A", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-04T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-04T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106436", "ece-8106421"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Brian Le Pen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65721E58-F83D-4B85-BFFE-FE34BA7FCEF8", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brian Le Pen", "Brian Le Pen / SUPER_2016-11-04T17:10:08_le-supplement-du-nourjal", "Brian Le Pen / SUPER_2016-11-04T17:10:08_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106462", "ece-8106454"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Nala s'assoit sur des b\u00e9b\u00e9s (babby-sitting)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-110FB013-A9D7-4133-BA8C-F3308F4176A3", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baby-sitter"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-04T10:30:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-04T10:30:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8106451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8106451", "ece-8106444"]}]}}