{"response": {"numFound": 31344, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve lance la circulation altern\u00e9e volontaire lors des pics de pollution", "id": "sound-C1042FD9-1428-484B-B81D-003B6E4A942B", "durationSec": 476, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Gen\u00e8ve \u00e0 mis en place hier de nouvelles mesures pour limiter les pics de pollution de particules fines, autrement dit le smog. Le canton a d\u00e9cid\u00e9 de responsabiliser les conducteurs (responsable d'environ 30% de la pollution \u00e0 Gen\u00e8ve) en leur proposant de ne prendre leur voiture qu'un jour sur deux lorsque le taux de particules fines d\u00e9passent les 70 microgrammes par m\u00e8tre cube, soit deux \u00e0 trois fois par an.\r\nLuc Barthassat, conseiller d'Etat genevois en charge du d\u00e9partement de l'environnement, des transports et de l'agriculture explique ces mesures au micro de Quentin Bohlen.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve \u00e0 mis en place hier de nouvelles mesures pour limiter les pics de pollution de particules fines, autrement dit le smog. Le canton a d\u00e9cid\u00e9 de responsabiliser les conducteurs (responsable d\u2019environ 30% de la pollution \u00e0 Gen\u00e8ve) en leur proposant de ne prendre leur voiture qu\u2019un jour sur deux lorsque le taux de particules fines d\u00e9passent les 70 microgrammes par m\u00e8tre cube, soit deux \u00e0 trois fois par an.\n\nLuc Barthassat, conseiller d\u2019Etat genevois en charge du d\u00e9partement de l\u2019environnement, des transports et de l\u2019agriculture explique ces mesures au micro de Quentin Bohlen."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve lance la circulation altern\u00e9e volontaire lors des pics de pollution / OEP_2016-11-09T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Technologie: quand Adobe photoshoppe la voix", "id": "sound-109E46B9-8B68-4FAF-AE7F-94923BDE74C4", "durationSec": 509, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet \"VoCo\" est un logiciel qui permet de manipuler un discours mot par mot, et par l\u00e0 m\u00eame de faire dire ce qu'on veut \u00e0 un individu. Un projet \u00e9tonnant, mais aussi inqui\u00e9tant. \r\nMathieu Chevrier interview Sylvain M\u00e9tille, avocat charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (UniL) et sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies.", "alternativeExcerpt": ["Le projet \"VoCo\" est un logiciel qui permet de manipuler un discours mot par mot, et par l\u00e0 m\u00eame de faire dire ce qu'on veut \u00e0 un individu. Un projet \u00e9tonnant, mais aussi inqui\u00e9tant. \n\nMathieu Chevrier interview Sylvain M\u00e9tille, avocat charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (UniL) et sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies."], "alternativeTitle": ["Technologie: quand Adobe photoshoppe la voix / VER_2016-11-09T16:35:45_technologie-quand-adobe-photoshoppe-la-v", "Vertigo du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118825"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret (1/3) : La d\u00e9fense d'une identit\u00e9 suisse en musique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-289D85CF-1FF7-402D-A2D6-7B276CF00EE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2051, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Si les 150e de la naissance de Sibelius ou de Satie furent d\u00fbment c\u00e9l\u00e9br\u00e9s l'an dernier, qu'en sera-t-il cette ann\u00e9e de celui du compositeur suisse Gustave Doret? Le premier \u00e9pisode de ce triptyque racont\u00e9 par la musicologue Delphine Vincent d\u00e9bute devant la tombe du compositeur \u00e0 Lutry. Aust\u00e8re, d'un classicisme qui tranche avec l'esprit d'une F\u00eate des Vignerons (Doret en composa deux!), ce \"monument\" offert par les chanteurs vaudois illustre fort bien la situation particuli\u00e8re d'un musicien proche des choeurs et qui, par ailleurs, a fait une carri\u00e8re plut\u00f4t enviable \u00e0 Paris. S'il a toujours conserv\u00e9 un domicile parisien, le Vaudois retournait r\u00e9guli\u00e8rement au pays et participa \u00e0 la fondation de l'Association des musiciens suisses en 1900.", "alternativeExcerpt": ["1. La d\u00e9fense d'une identit\u00e9 suisse en musique\nSi les 150e de la naissance de Sibelius ou de Satie furent d\u00fbment c\u00e9l\u00e9br\u00e9s l'an dernier, qu'en sera-t-il cette ann\u00e9e de celui du compositeur suisse Gustave Doret?\nLe premier \u00e9pisode de ce triptyque racont\u00e9 par la musicologue Delphine Vincent d\u00e9bute devant la tombe du compositeur \u00e0 Lutry. Aust\u00e8re, d'un classicisme qui tranche avec l'esprit d'une F\u00eate des Vignerons (Doret en composa deux!), ce \"monument\" offert par les chanteurs vaudois illustre fort bien la situation particuli\u00e8re d'un musicien proche des choeurs et qui, par ailleurs, a fait une carri\u00e8re plut\u00f4t enviable \u00e0 Paris. S'il a toujours conserv\u00e9 un domicile parisien, le Vaudois retournait r\u00e9guli\u00e8rement au pays et participa \u00e0 la fondation de l'Association des musiciens suisses en 1900.", "1. La d\u00e9fense d'une identit\u00e9 suisse en musique\nSi les 150e de la naissance de Sibelius ou de Satie furent d\u00fbment c\u00e9l\u00e9br\u00e9s l'an dernier, qu'en sera-t-il cette ann\u00e9e de celui du compositeur suisse Gustave Doret?\nLe premier \u00e9pisode de ce triptyque racont\u00e9 par la musicologue Delphine Vincent d\u00e9bute devant la tombe du compositeur \u00e0 Lutry. Aust\u00e8re, d'un classicisme qui tranche avec l'esprit d'une F\u00eate des Vignerons (Doret en composa deux!), ce \"monument\" offert par les chanteurs vaudois illustre fort bien la situation particuli\u00e8re d'un musicien proche des choeurs et qui, par ailleurs, a fait une carri\u00e8re plut\u00f4t enviable \u00e0 Paris. S'il a toujours conserv\u00e9 un domicile parisien, le Vaudois retournait r\u00e9guli\u00e8rement au pays et participa \u00e0 la fondation de l'Association des musiciens suisses en 1900.", "1. La d\u00e9fense d'une identit\u00e9 suisse en musique\nSi les 150e de la naissance de Sibelius ou de Satie furent d\u00fbment c\u00e9l\u00e9br\u00e9s l'an dernier, qu'en sera-t-il cette ann\u00e9e de celui du compositeur suisse Gustave Doret?\nLe premier \u00e9pisode de ce triptyque racont\u00e9 par la musicologue Delphine Vincent d\u00e9bute devant la tombe du compositeur \u00e0 Lutry. Aust\u00e8re, d'un classicisme qui tranche avec l'esprit d'une F\u00eate des Vignerons (Doret en composa deux!), ce \"monument\" offert par les chanteurs vaudois illustre fort bien la situation particuli\u00e8re d'un musicien proche des choeurs et qui, par ailleurs, a fait une carri\u00e8re plut\u00f4t enviable \u00e0 Paris. S'il a toujours conserv\u00e9 un domicile parisien, le Vaudois retournait r\u00e9guli\u00e8rement au pays et participa \u00e0 la fondation de l'Association des musiciens suisses en 1900."], "alternativeTitle": ["Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 1/3", "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 1/3 / VSS_2016-11-09T10:10:00_versus-ecouter", "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 1/3 / VSS_2016-11-09T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vincent, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118434", "ece-8118430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Interview de Pierre De Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E01C5F-AF99-4AD5-8989-EB68B5653402", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "Concernant la pr\u00e9sidence de Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a notamment annonc\u00e9 vouloir doubler la croissance de son pays et a garanti qu\u2019il allait entretenir d\u2019excellentes relations internationales. Interview de Pierre de Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Quelle politique am\u00e9ricaine et internationale m\u00e8nera Trump? / 12H30_2016-11-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135367", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "De Senarclens, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes", "id": "sound-64B99CAC-91F2-4889-82D9-F903682CF7D3", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\r\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\r\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.\r\n\r\n* * -Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.-\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.-\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.11.2016", "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes / REVE_2016-11-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.11.2016", "Apparitions, esprits et fant\u00f4mes / REVE_2016-11-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\n\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont.", "Un vieux conte russe dans lequel des cercueils apparaissent myst\u00e9rieusement chez plusieurs amis.\n\n\"Une soir\u00e9e chez Lazarus\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n\n\"La chambre close\", du livre \"Les nuits difficiles\", de Dino Buzzati, ed.Robert Laffont."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118807", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118807", "ece-8118806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis : Hillary Clinton perd l'\u00e9lection tout en gagnant le vote populaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29053B03-6AB1-423D-884E-FFF056731BFE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Tous les sondages \u00e9taient favorables \u00e0 Hillary Clinton et rares \u00e9taient ceux qui doutaient de sa victoire. Et pourtant, elle a \u00e9chou\u00e9, alors m\u00eame qu'elle obtient plus de voix que son rival Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Tous les sondages \u00e9taient favorables \u00e0 Hillary Clinton et rares \u00e9taient ceux qui doutaient de sa victoire. Et pourtant, elle a \u00e9chou\u00e9, alors m\u00eame qu'elle obtient plus de voix que son rival Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Hillary Clinton perd l'\u00e9lection tout en gagnant le vote populaire / FOR_2016-11-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les codes vestimentaires f\u00e9minins", "id": "sound-AA4E7E97-B869-45D4-806F-F9810ED00F72", "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les codes vestimentaires ne pas toujours \u00e9vidents pour tout le monde. Aussi, apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux codes vestimentaires masculins, place \u00e0 leurs \u00e9quivalents f\u00e9minins. Que signifient, pour une femme, les casual, business casual ou smart casual?\r\nR\u00e9ponse avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image.", "alternativeExcerpt": ["Les codes vestimentaires ne pas toujours \u00e9vidents pour tout le monde. Aussi, apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux codes vestimentaires masculins, place \u00e0 leurs \u00e9quivalents f\u00e9minins. Que signifient, pour une femme, les casual, business casual ou smart casual?\n\nR\u00e9ponse avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image."], "alternativeTitle": ["Les codes vestimentaires f\u00e9minins / OEP_2016-11-09T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, quelles cons\u00e9quences sur la politique internationale? : 1. Commentaire d'Alexandre Habay. - 2. Interview d'Alexandre Andorra, dipl\u00f4m\u00e9 de l'ENA et co-auteur du livre \"G\u00e9opolitique des Etats-Unis\" (\u00c9d. PUF, 2016)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AC0AB0B-3166-42A1-937D-FA531C5CC4EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "politique internationale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le programme de politique \u00e9trang\u00e8re de Donald Trump a parfois \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de flou ou d'irr\u00e9aliste. A travers le monde, les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s contrast\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le programme de politique \u00e9trang\u00e8re de Donald Trump a parfois \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de flou ou d'irr\u00e9aliste. A travers le monde, les r\u00e9actions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s contrast\u00e9es. Interview d'Alexandre Andorra, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019ENA et co-auteur de \"G\u00e9opolitique des Etats-Unis\"."], "alternativeTitle": ["Election de Donald Trump: quelles cons\u00e9quences sur la politique internationale? / FOR_2016-11-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dipl\u00f4m\u00e9 de l'ENA", "name": "Andorra, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : La nuit de la glisse avec Thierry Donard ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E642CEFD-0FFA-4DDE-9FA7-5F3040AE7C19", "durationSec": 870, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport aquatique (loisir)", "sport de neige (loisir)"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-11-09T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste", "name": "Donard, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-DF6461C1-745A-4637-A7DF-834D076D75F6", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.11.2016", "Passag\u00e8re du 09.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-09T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-09T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118792", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118792", "ece-8118791"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 09.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A91E066-A51F-4AA4-AFE4-83BE1C628363", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-09T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 09.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118578"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9BDC1B3-0FC2-4BBA-9866-976BB1F8316F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1905, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Le 12 septembre 1814 marque le d\u00e9but de la reconstruction d'une Conf\u00e9d\u00e9ration ind\u00e9pendante: l'entr\u00e9e de Neuch\u00e2tel, du Valais et de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, accroissement substantiel de territoire \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, voulu par les Grandes Puissances et d\u00e9cision des d\u00e9put\u00e9s helv\u00e9tiques d'envoyer des repr\u00e9sentants au Congr\u00e8s de Vienne. Mais ces d\u00e9cisions sont h\u00e9sitantes et trahissent surtout la faiblesse internationale du pays comme sa d\u00e9sunion interne. En r\u00e9alit\u00e9, les dirigeants locaux se pr\u00e9occupent moins d'assurer le sort de la Conf\u00e9d\u00e9ration que d'\u00e9viter le retour de la R\u00e9volution. Ironie de l'histoire, c'est au nom d'une \"renaissance suisse\" que sera lanc\u00e9 le mouvement de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, destituant la plupart des \u00e9lites de 1814.\" (source: \u00e9diteur). Avec l'historienne Ir\u00e8ne Herrmann, auteure de \"12 septembre 1814 - La Restauration - La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e\" (Ed. PPUR , collection Le Savoir suisse, 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"Le 12 septembre 1814 marque le d\u00e9but de la reconstruction d\u02b9une Conf\u00e9d\u00e9ration ind\u00e9pendante: l\u02b9entr\u00e9e de Neuch\u00e2tel, du Valais et de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, accroissement substantiel de territoire \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, voulu par les Grandes Puissances et d\u00e9cision des d\u00e9put\u00e9s helv\u00e9tiques d\u02b9envoyer des repr\u00e9sentants au Congr\u00e8s de Vienne.\nMais ces d\u00e9cisions sont h\u00e9sitantes et trahissent surtout la faiblesse internationale du pays comme sa d\u00e9sunion interne. En r\u00e9alit\u00e9, les dirigeants locaux se pr\u00e9occupent moins d'assurer le sort de la Conf\u00e9d\u00e9ration que d'\u00e9viter le retour de la R\u00e9volution. Ironie de l'histoire, c'est au nom d'une \"?renaissance suisse?\" que sera lanc\u00e9 le mouvement de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, destituant la plupart des \u00e9lites de 1814.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec, en direct, l'historienne Ir\u00e8ne Herrmann.\n\"12 septembre 1814 - La Restauration - La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e\", Ir\u00e8ne Herrmann, \u00e9ditions PPUR , collection Le Savoir suisse \nPar Christian Ciocca", "\"Le 12 septembre 1814 marque le d\u00e9but de la reconstruction d\u02b9une Conf\u00e9d\u00e9ration ind\u00e9pendante: l\u02b9entr\u00e9e de Neuch\u00e2tel, du Valais et de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, accroissement substantiel de territoire \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, voulu par les Grandes Puissances et d\u00e9cision des d\u00e9put\u00e9s helv\u00e9tiques d\u02b9envoyer des repr\u00e9sentants au Congr\u00e8s de Vienne.\nMais ces d\u00e9cisions sont h\u00e9sitantes et trahissent surtout la faiblesse internationale du pays comme sa d\u00e9sunion interne. En r\u00e9alit\u00e9, les dirigeants locaux se pr\u00e9occupent moins d'assurer le sort de la Conf\u00e9d\u00e9ration que d'\u00e9viter le retour de la R\u00e9volution. Ironie de l'histoire, c'est au nom d'une \"?renaissance suisse?\" que sera lanc\u00e9 le mouvement de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, destituant la plupart des \u00e9lites de 1814.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec, en direct, l'historienne Ir\u00e8ne Herrmann.\n\"12 septembre 1814 - La Restauration - La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e\", Ir\u00e8ne Herrmann, \u00e9ditions PPUR , collection Le Savoir suisse \nPar Christian Ciocca", "\"Le 12 septembre 1814 marque le d\u00e9but de la reconstruction d\u02b9une Conf\u00e9d\u00e9ration ind\u00e9pendante: l\u02b9entr\u00e9e de Neuch\u00e2tel, du Valais et de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, accroissement substantiel de territoire \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, voulu par les Grandes Puissances et d\u00e9cision des d\u00e9put\u00e9s helv\u00e9tiques d\u02b9envoyer des repr\u00e9sentants au Congr\u00e8s de Vienne.\nMais ces d\u00e9cisions sont h\u00e9sitantes et trahissent surtout la faiblesse internationale du pays comme sa d\u00e9sunion interne. En r\u00e9alit\u00e9, les dirigeants locaux se pr\u00e9occupent moins d'assurer le sort de la Conf\u00e9d\u00e9ration que d'\u00e9viter le retour de la R\u00e9volution. Ironie de l'histoire, c'est au nom d'une \"?renaissance suisse?\" que sera lanc\u00e9 le mouvement de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, destituant la plupart des \u00e9lites de 1814.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec, en direct, l'historienne Ir\u00e8ne Herrmann.\n\"12 septembre 1814 - La Restauration - La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e\", Ir\u00e8ne Herrmann, \u00e9ditions PPUR , collection Le Savoir suisse \nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e", "La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e / VSS_2016-11-09T09:10:00_versus-penser", "La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9invent\u00e9e / VSS_2016-11-09T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118436", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Herrmann, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118436", "ece-8118431"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Bonobo le retour ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B700763C-A228-4261-97FA-7A910BFFA4B2", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonobo"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-09T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-09T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118574", "ece-8118565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Shangri-La, voyage au paradis", "id": "sound-3141E0AE-73DF-4BCA-9480-8175717D0AFD", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux portes du Tibet, dans la r\u00e9gion du Yunnan, Shangri-La attire chaque jour de plus en plus de touristes. Jusqu'en 2001, cette ville situ\u00e9e \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d'altitude et peupl\u00e9e majoritairement de Tib\u00e9tains, s'appelait \"Zhongdian\". Les autorit\u00e9s chinoises ont d\u00e9cid\u00e9 de la rebaptiser du nom d'un lieu extraordinaire et imaginaire d\u00e9crit par James Hilton dans son livre \"Les Horizons Perdus\". Une fa\u00e7on de transformer la ville en attraction touristique majeure. Mais ce d\u00e9veloppement n'est pas sans cons\u00e9quence: aujourd'hui, les Tib\u00e9tains de Shangri-La voient leur culture perdre en authenticit\u00e9. \r\nReportage aux confins de la Chine, dans les contreforts de l'Himalaya. \r\nUn reportage d'Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:26:40-15:27:07 / * Aux portes du Tibet, dans la r\u00e9gion du Yunnan, Shangri-La attire chaque jour de plus en plus de touristes. Jusqu'en 2001, cette ville situ\u00e9e \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d'altitude et peupl\u00e9e majoritairement de Tib\u00e9tains, s'appelait \"Zhongdian\". Les autorit\u00e9s chinoises ont d\u00e9cid\u00e9 de la rebaptiser du nom d'un lieu extraordinaire et imaginaire d\u00e9crit par James Hilton dans son livre \"Les Horizons Perdus\". Une fa\u00e7on de transformer la ville en attraction touristique majeure. Mais ce d\u00e9veloppement n'est pas sans cons\u00e9quence: aujourd'hui, les Tib\u00e9tains de Shangri-La voient leur culture perdre en authenticit\u00e9. \r\nReportage aux confins de la Chine, dans les contreforts de l'Himalaya. \r\nUn reportage d'Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 09.11.2016", "D\u00e9tours du 09.11.2016", "Shangri-La, voyage au paradis / DET_2016-11-09T15:04:15_detours", "Shangri-La, voyage au paradis / DET_2016-11-09T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Aux portes du Tibet, dans la r\u00e9gion du Yunnan, Shangri-La attire chaque jour de plus en plus de touristes. Jusqu\u2019en 2001, cette ville situ\u00e9e \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d'altitude et peupl\u00e9e majoritairement de Tib\u00e9tains, s'appelait \"Zhongdian\". Les autorit\u00e9s chinoises ont d\u00e9cid\u00e9 de la rebaptiser du nom d'un lieu extraordinaire et imaginaire d\u00e9crit par James Hilton dans son livre \"Les Horizons Perdus\". Une fa\u00e7on de transformer la ville en attraction touristique majeure. Mais ce d\u00e9veloppement n\u2019est pas sans cons\u00e9quence: aujourd'hui, les Tib\u00e9tains de Shangri-La voient leur culture perdre en authenticit\u00e9. \n\nReportage aux confins de la Chine, dans les contreforts de l'Himalaya. \n\nUn reportage d\u2019Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Aux portes du Tibet, dans la r\u00e9gion du Yunnan, Shangri-La attire chaque jour de plus en plus de touristes. Jusqu\u2019en 2001, cette ville situ\u00e9e \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d'altitude et peupl\u00e9e majoritairement de Tib\u00e9tains, s'appelait \"Zhongdian\". Les autorit\u00e9s chinoises ont d\u00e9cid\u00e9 de la rebaptiser du nom d'un lieu extraordinaire et imaginaire d\u00e9crit par James Hilton dans son livre \"Les Horizons Perdus\". Une fa\u00e7on de transformer la ville en attraction touristique majeure. Mais ce d\u00e9veloppement n\u2019est pas sans cons\u00e9quence: aujourd'hui, les Tib\u00e9tains de Shangri-La voient leur culture perdre en authenticit\u00e9. \n\nReportage aux confins de la Chine, dans les contreforts de l'Himalaya. \n\nUn reportage d\u2019Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118780", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118780", "ece-8118779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 09.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA706025-24FF-40D0-924D-7B7957CFED7F", "durationSec": 15, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-09T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-09T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8118554", "ece-8118538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 09.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0A9DB50-57D5-4188-B5B8-4FAEB287B7D2", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-09T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-09T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8118546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8118546", "ece-8118530"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1528574", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis qui a fait du milliardaire Donald Trump le 45e pr\u00e9sident du pays. La victoire de ce candidat sexiste, raciste et populiste a cr\u00e9\u00e9 un choc mondial. Sa pr\u00e9sidence pourrait changer profond\u00e9ment les relations diplomatiques et la politique int\u00e9rieure des USA.", "title": "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TRUMP, DONALD"], "backgrounds": ["Plateau: Evelyne Joslain \u00e0 propos de la candidate d\u00e9mocrate Hillary Clinton : \"c'est un produit \u00e9lectoral avari\u00e9, la femme la plus corrompue qu'on puisse imaginer\"."], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "alternativeExcerpt": ["Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Apr\u00e8s la victoire de Trump que personne n'a vu venir, Micheline Calmy-Rey pense que le ph\u00e9nom\u00e8ne va se reproduire en France lors de la pr\u00e9sidentielle avec Marine Le Pen.", "Pierre Schifferli, ancien d\u00e9put\u00e9 UDC, refuse de tirer le parall\u00e8le entre son parti et les id\u00e9es de Donald Trump en termes de coupes dans les budgets sociaux.", "Evelyne Joslain, membre des Republicans Overseas, sp\u00e9cialiste de la droite am\u00e9ricaine, explique la surprise pour l'establishment que repr\u00e9sente la victoire de Trump.", "Karen Olsen, membre des Democrats abroad  se d\u00e9clare \"sous le choc\" apr\u00e8s la d\u00e9faite de Hillary Clinton.", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal.", "Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, Boris Vijdovsky, ma\u00eetre d'enseignement en litt\u00e9rature aam\u00e9ricaine et Evelyne Joslain \u00e9changent vigoureusement sur la personnalit\u00e9 d'Hillary Clinton.", "Donald Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il y a quelques mois encore personne n'y croyait. Ses adversaires disent de lui qu'il est raciste, sexiste et incomp\u00e9tent. Alors faut-il avoir peur du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ? Emission sp\u00e9ciale ce soir pour comprendre le choix des Am\u00e9ricains, en public et en direct juste apr\u00e8s le journal."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Infrarouge", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Infrarouge", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Infrarouge", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Infrarouge", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?", "Infrarouge", "Micheline Calmy-Rey tire un parall\u00e8le entre Marine Le Pen et Trump", "Les \u00e9lecteurs de Trump, qui sont-ils? Les explications de S\u00e9bastien Faure en duplex de New York", "Du mur \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine \u00e0 l'arr\u00eat de l'Obamacare, les promesses \u00e9lectorales de Donald Trump", "\"Des rappochements entre des pays qui n'ont pas grand-chose en commun\"", "Hillary Clinton, un produit \u00e9lectoral avari\u00e9", "\"Je souffre pour mon pays\"", "Trump pr\u00e9sident: le choc, et apr\u00e8s ?", "Le ton tr\u00e8s muscl\u00e9 de la campagne s'invite sur le plateau", "Trump pr\u00e9sident : le choc, et apr\u00e8s ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049100", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065305", "ece-8048089", "ece-8048071", "ece-8048049", "ece-8048422", "ece-8049100"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1554851", "durationSec": 2705, "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la bourse est moins \u00e9branl\u00e9e que pr\u00e9vu", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions de Janick Schaufelb\u00fchl et Guillaume Barazzone (1/3)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les d\u00e9mocrates ont vu leurs espoirs s'envoler avec effroi", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l'analyse des r\u00e9seaux sociaux par Am\u00e9lie Boguet", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / Parlement r\u00e9publicain: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l'analyse d'Yves Magat", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / D\u00e9faites des \u00e9lites: le point avec Madeleine Brot depuis NYC", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les explications de C\u00e9drine Vergain", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l'esp\u00e9rance des d\u00e9mocrates s'est mu\u00e9e en cauchemar", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / QG de Trump: le point avec S\u00e9bastien Faure depuis NYC", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions d\u00e9mocrates et r\u00e9publicaines", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: le commentaire d'Isabelle Ory depuis Bruxelles", "FR: les candidats pour le second tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat sont connus", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions de Janick Schaufelb\u00fchl et Guillaume Barazzone (3/3)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / QG de Clinton: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet depuis NYC", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: retour sur le parcours de Donald Trump", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions des dirigeants du monde", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions de Janick Schaufelb\u00fchl et Guillaume Barazzone (2/3)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la nuit \u00e9lectorale a \u00e9t\u00e9 largement suivie en Suisse", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / Bourse: la r\u00e9action de Charles Wyplosz, Professeur d'\u00e9conomie  IHEID (GE)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: des Am\u00e9ricains vivant en Suisse sont effar\u00e9s", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le monde des finances s'est montr\u00e9 f\u00e9brile durant toute la campagne.", "La professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de l'histoire des \u00c9tats-Unis et le maire de Gen\u00e8ve livrent leurs impressions.", "Au fil des r\u00e9sultats, la joie est retomb\u00e9e \u00e0 mesure que le doute s\u2019installait.", "Tout semblait pourtant bien parti pour Hillary Clinton dont les sondages annon\u00e7aient une large victoire.", "La droite part unie pour tenter de faire entrer l'UDC au gouvernement, son candidat St\u00e9phane Peiry sera seul en lice.", "A Gen\u00e8ve, des d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains ont pass\u00e9 la soir\u00e9e ensemble pour suivre de pr\u00e8s l'issue de cette \u00e9lection.", "Avec l'analyse \u00e9conomique d'Yves Magat", "Une famille de Neuch\u00e2tel esp\u00e9rait une victoire d'Hillary Clinton et, ce matin au r\u00e9veil, c'est le choc qui dominait."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049124", "ece-8048128"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SINGE", "PARAPL\u00c9GIE"], "id": "asset-1554852", "durationSec": 2748, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ECUBLENS"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: coup de projecteur sur la dynastie Trump", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la victoire \u00e9crasante de Trump \u00e9tait inattendue", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l'analyse de Nathalie Ducommun, R\u00e9dactrice en chef adj.", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: le point avec Gaspard K\u00fchn", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / R\u00e9sultats: entretien avec Val\u00e9rie Mims (2/2)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Infrarouge revient sur cette \u00e9lection avec Esther Mamarbachi", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les r\u00e9actions de certains grands dirigeants", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la d\u00e9faite est cruelle pour Hillary Clinton", "COP22: le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de Trump face \u00e0 la probl\u00e9matique du climat inqui\u00e8te", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / R\u00e9sultats: les explications de C\u00e9drinne Vergain", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Trump est loin d'\u00eatre transparent sur ses revenus", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: le basculement d'\u00e9tats d\u00e9cisifs a donn\u00e9 \u00e0 Trump la victoire", "Une avanc\u00e9e de la science ouvre de nouveaux espoirs pour les parapl\u00e9giques", "BE: l'\u00e9lection de Trump ne devrait pas bouleverser les relations avec la Suisse", "VD: la d\u00e9ception est immense pour les partisans d\u2019Hillary de Suisse romande", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: retour sur la carri\u00e8re de Donald Trump", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la r\u00e9action de Roger Cohen, \u00c9ditorialiste du New-York Times", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: des r\u00e9publicains ne croyaient pas un tel succ\u00e8s possible", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / R\u00e9sultats: entretien avec Val\u00e9rie Mims (1/2)", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la d\u00e9claration de Dominique de Villepin, Ancien premier ministre fran\u00e7ais", "Gilles Marchand va succ\u00e9der \u00e0 Roger de Weck \u00e0 la t\u00eate de la SSR", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure depuis NYC", "FR: les partis sont pr\u00eats pour le second tour des \u00e9lections", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: l\u2019impensable est devenu r\u00e9alit\u00e9 pour les d\u00e9mocrates du Bronx", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049082", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Sa victoire reconnue, l\u2019entrepreneur milliardaire a tendu la main \u00e0 ses adversaires.", "Responsable communications strat\u00e9giques pour les D\u00e9mocrates Abroad Suisse romande", "Elle a \u00e9t\u00e9 beaucoup admir\u00e9e, mais cet \u00e9chec marque la fin d'une ambition.", "Au troisi\u00e8me jour de la COP22, l'\u00e9lection de Donald Trump est un choc.", "Milliardaire, le nouveau pr\u00e9sident est m\u00eame \u00e0 la t\u00eate d'un empire.", "Les votes de la Floride ou de l'Ohio ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminants dans l'issue de cette \u00e9lection.", "Des chercheurs ont permis \u00e0 ce macaque de retrouver l\u2019usage de sa patte.", "A Berne, les \u00e9lus ont suivi attentivement cette nuit de suspense.", "A Puidoux, des Am\u00e9ricaines ont veill\u00e9 toute la nuit.", "Pour les jeunes partisans de Trump, Hillary Clinton repr\u00e9sente l'establishment incarn\u00e9.", "Responsable communications strat\u00e9giques pour les D\u00e9mocrates Abroad Suisse romande", "Le choix devra encore \u00eatre approuv\u00e9 par l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.", "Dans un camp, il y a un candidat UDC et dans l'autre, trois candidats de gauche.", "Cette d\u00e9ception s'ajoute \u00e0 la nostalgie de voir partir Barack Obama."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Stand up didactique.", "name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCOMMUN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049082", "ece-8049080"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FOR\u00caT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "\u00c9CRIVAIN", "FOR\u00caT", "B\u00dbCHERON", "B\u00dbCHERONNAGE"], "visualPersons": ["FEUZ, NICOLAS"], "id": "asset-1554693", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le canton de Neuch\u00e2tel, \u00e0 Cortaillod et \u00e0 Neuch\u00e2tel, pour la formule d'automne avec Sandra Jamet parcourant les routes romandes en minibus VW, en compagnie de Pierre-Alain Bovet et Fran\u00e7ois Egger.", "visualGeographicals": ["PROVENCE (VD)", "VAL-DE-TRAVERS", "PROVENCE (VD)", "CORTAILLOD", "SAGNE, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CSEM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sandra Jamet r\u00e9alise une itw avec un bonnet en laine dans les rues de Cortaillod.", "B\u00fbcherons travaillant dans une coupe de bois dans la for\u00eat de La Sagne.", "Sandra Jamet r\u00e9alise une itw avec un bonnet en laine dans les rues de Cortaillod."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: des passionn\u00e9s cherchent les chemins oubli\u00e9s de la r\u00e9gion", "NE: la fili\u00e8re du bois conna\u00eet de graves difficult\u00e9s", "NE: rencontre avec Laure-Emmanuelle Perret-Aebi, cheffe de secteur CSEM", "NE: rencontre avec Nicolas Feuz, procureur et \u00e9crivain", "Couleurs locales", "Couleurs d'automne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049086", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces chemins \u00e9taient utilis\u00e9s par les paysans et les mara\u00eechers.", "Les r\u00e9coltes ont chut\u00e9 d'avantage que dans le reste de la Suisse."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "conduit le bus VW", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049086", "ece-8048093", "ece-8049084"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546583", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 48", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "M\u00e9lanie vs Jasmine", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049072", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8049072", "ece-8049070"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 167", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1541315", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-08T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "8.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048686", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8048686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.11.2016", "id": "sound-85AC34E5-7EC0-496D-AFC5-827E6418E484", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Blaise Bersinger, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.11.2016", "Les Dicodeurs du 08.11.2016", "Montreux Art Gallery (2/5) / DIC_2016-11-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Montreux Art Gallery (2/5) / DIC_2016-11-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Pascal Bettex, artiste.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Centre de congr\u00e8s de Montreux, avenue Claude Nobs 5 - 1820 Montreux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115232", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115232", "ece-8115231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" et le traitement des LGBT en entreprise ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F296711-7646-4333-AECD-6E3C546877EA", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-08T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-08T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114987", "ece-8114978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Vivre sans mobile", "id": "sound-53311703-5FDD-4FF4-A3E6-7BF626376DBD", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bergier, Bertrand\r\nPeut-on encore vivre sans t\u00e9l\u00e9phone portable? Certains, oui! Par choix, par conviction ou par obligation, des personnes vivent encore sans smartphone. Qui sont-ils? Quels sont leurs arguments et leurs motivations? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous recevons le sociologue Bertrand Bergier, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de l'Ouest et auteur de l'ouvrage \"Sans \"mobile\" apparent\" (Chronique Sociale).\r\n\r\n* * Peut-on encore vivre sans t\u00e9l\u00e9phone portable? Certains, oui! Par choix, par conviction ou par obligation, des personnes vivent encore sans smartphone. Qui sont-ils? Quels sont leurs arguments et leurs motivations? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous recevons le sociologue Bertrand Bergier, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de l'Ouest et auteur de l'ouvrage \"Sans \"mobile\" apparent\" (Chronique Sociale).", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.11.2016", "Vivre sans mobile / TRI_2016-11-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.11.2016", "Vivre sans mobile / TRI_2016-11-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Peut-on encore vivre sans t\u00e9l\u00e9phone portable? Certains, oui! Par choix, par conviction ou par obligation, des personnes vivent encore sans smartphone. Qui sont-ils? Quels sont leurs arguments et leurs motivations? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous recevons le sociologue Bertrand Bergier, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 catholique de l\u02b9Ouest et auteur de l\u02b9ouvrage \"Sans \"mobile\" apparent\" (Chronique Sociale).", "Peut-on encore vivre sans t\u00e9l\u00e9phone portable? Certains, oui! Par choix, par conviction ou par obligation, des personnes vivent encore sans smartphone. Qui sont-ils? Quels sont leurs arguments et leurs motivations? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous recevons le sociologue Bertrand Bergier, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 catholique de l\u02b9Ouest et auteur de l\u02b9ouvrage \"Sans \"mobile\" apparent\" (Chronique Sociale)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8136353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115206", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115206", "ece-8115205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ismes en Italie: pourquoi autant de r\u00e9pliques?", "id": "sound-3E1D5E9B-BBCA-4E0A-B9EF-3341047AC7B5", "durationSec": 572, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 26 octobre 2016 et un premier s\u00e9isme de magnitude 5.4 sur l'\u00e9chelle de Richter, la r\u00e9gion centrale de l'Italie est frapp\u00e9e par de nombreux tremblements de terre. Comment expliquer ces milliers de r\u00e9pliques? Les r\u00e9ponses d'Anne Sauron, g\u00e9ophysicienne et sp\u00e9cialiste des s\u00e9ismes \u00e0 la HES-SO Valais et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 26 octobre 2016 et un premier s\u00e9isme de magnitude 5.4 sur l'\u00e9chelle de Richter, la r\u00e9gion centrale de l\u2019Italie est frapp\u00e9e par de nombreux tremblements de terre. Comment expliquer ces milliers de r\u00e9pliques? Les r\u00e9ponses d'Anne Sauron, g\u00e9ophysicienne et sp\u00e9cialiste des s\u00e9ismes \u00e0 la HES-SO Valais et \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ismes en Italie: pourquoi autant de r\u00e9pliques?  / CQFD_2016-11-08T10:04:15_actu", "CQFD du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115228", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ophysicienne, sismologue, G\u00e9ophysicienne", "name": "Sauron, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : L'industrie du transport maritime en \u00e9tat d'urgence", "id": "sound-4A72D77D-B80F-4DDD-8684-4986F3F93CA3", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis huit ans, les armateurs tentent par tous les moyens d'\u00e9viter la crise. Cet \u00e9t\u00e9, le num\u00e9ro sept mondial a failli dispara\u00eetre, d\u00e9montrant la mauvaise sant\u00e9 du march\u00e9 du transport maritime. La faible croissance de l'\u00e9conomie mondiale fait tourner au ralenti le trafic des marchandises.\r\n\r\n* * L'industrie du transport maritime en \u00e9tat d'urgence *** NB, FG.\r\nLe march\u00e9 des transports maritimes boit la tasse. R\u00e9unie hier (lun) \u00e0 Gen\u00e8ve. la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur le commerce et le d\u00e9veloppement n'a pu que constater les d\u00e9g\u00e2ts. \r\nSauve qui peut. \r\nRecherche sortie de crise. d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment.\r\nCette formule r\u00e9sume bien.\r\nLa gal\u00e8re de l'industrie du transport maritime.\r\nDepuis 8 ans. \r\nLes armateurs tentent. \r\nPar tous les moyens. d'\u00e9viter la noyade...\r\n*** Que se passe-t-il ?\r\nDepuis le naufrage. cet \u00e9t\u00e9. \r\nDu n\u00b07 mondial sud-cor\u00e9en. \r\nC'est tout le secteur qui prend l'eau !\r\nInvariablement.\r\nLa cruelle r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9 des transports maritimes refait surface :\r\nLa croissance molle de l'\u00e9conomie mondiale.\r\nFait tourner au ralenti.\r\nLe trafic des marchandises.\r\nDu coup.\r\nIl y a surabondance de conteneurs. et de porte-conteneurs.\r\nDes surcapacit\u00e9s. qui font plonger les cours du fret.\r\nEt qui plombent les armateurs.\r\n*** L'industrie du transport maritime est donc en \u00e9tat d'urgence.\r\nLes experts ne pr\u00e9voient pas de r\u00e9\u00e9quilibrage.\r\nEntre l'offre et la demande.\r\nAvant 2020.\r\nEt cette ann\u00e9e.\r\nLe secteur devrait perdre.\r\nUn tr\u00e9sor. estim\u00e9 \u00e0 35 milliards de dollars.\r\n*** Face \u00e0 de tels vents contraires. comment les armateurs peuvent s'en sortir ?\r\nIls baissent encore + les prix du fret.\r\nPar ricochet.\r\nLa guerre des prix d\u00e9clenche des restructurations.\r\nQui d\u00e9bouchent sur des programmes d'\u00e9conomies.\r\nEt des licenciements de marins. par milliers.\r\nEn pleine temp\u00eate.\r\nLes armateurs doivent s'allier.\r\nEt m\u00eame fusionner !\r\nDonc.\r\nDes grandes manouvres de consolidation. \r\nComme seule planche de survie :\r\nR\u00e9cemment.\r\n3 groupes japonais se sont dit \u00ab oui \u00bb.\r\nEt partagent. d\u00e9sormais. la m\u00eame bou\u00e9e.\r\n*** Mais m\u00eame en fusionnant. l'horizon des armateurs reste sombre.\r\nOui.\r\nLes prix bas du carburant. donc le p\u00e9trole.\r\nFiniront bien par remonter.\r\nPar ailleurs.\r\nLes armateurs nagent \u00e0 contre-courant :\r\nIls doivent \u00e9conomiser.\r\nEt en m\u00eame temps investir.\r\nDans des navires toujours plus grands.\r\nEt. nouvelles normes environnementales obligent.\r\nToujours plus propres.\r\nEt qui dit nouvelle flotte. certainement \u00e0 cr\u00e9dit.\r\nDit aussi destruction des vieux rafiots.\r\nEt l\u00e0. \r\nTant du c\u00f4t\u00e9 des co\u00fbts \u00e9conomiques. \r\nQue du c\u00f4t\u00e9 de la facture \u00e9cologique.\r\nC'est carr\u00e9ment l'apn\u00e9e !", "alternativeExcerpt": ["Depuis huit ans, les armateurs tentent par tous les moyens d\u2019\u00e9viter la crise. Cet \u00e9t\u00e9, le num\u00e9ro sept mondial a failli dispara\u00eetre, d\u00e9montrant la mauvaise sant\u00e9 du march\u00e9 du transport maritime. La faible croissance de l\u2019\u00e9conomie mondiale fait tourner au ralenti le trafic des marchandises.", "Depuis huit ans, les armateurs tentent par tous les moyens d\u2019\u00e9viter la crise. Cet \u00e9t\u00e9, le num\u00e9ro sept mondial a failli dispara\u00eetre, d\u00e9montrant la mauvaise sant\u00e9 du march\u00e9 du transport maritime. La faible croissance de l\u2019\u00e9conomie mondiale fait tourner au ralenti le trafic des marchandises.", "Depuis huit ans, les armateurs tentent par tous les moyens d\u2019\u00e9viter la crise. Cet \u00e9t\u00e9, le num\u00e9ro sept mondial a failli dispara\u00eetre, d\u00e9montrant la mauvaise sant\u00e9 du march\u00e9 du transport maritime. La faible croissance de l\u2019\u00e9conomie mondiale fait tourner au ralenti le trafic des marchandises."], "alternativeTitle": ["L'industrie du transport maritime en \u00e9tat d'urgence", "L'industrie du transport maritime en \u00e9tat d'urgence / JDM_2016-11-08T07:26:00_nota-bene", "L'industrie du transport maritime en \u00e9tat d'urgence / JDM_2016-11-08T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8033516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131979", "ece-8131960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un insecte \u00e0 l'assaut des mus\u00e9es", "id": "sound-353EDE45-94DE-47EF-BB22-52D2F684000A", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis s'int\u00e9resse \u00e0 la sauvegarde du patrimoine des mus\u00e9es d'histoire naturelle et, en particulier, aux anthr\u00e8nes. Ces insectes d\u00e9truisent les collections d'animaux naturalis\u00e9s. Le point sur ce col\u00e9opt\u00e8re et sur les d\u00e9g\u00e2ts qu'il occasionne avec Jessica Litman, conservatrice adjointe pour la collection d'invert\u00e9br\u00e9s, et Celia Bueno, conservatrice adjointe pour la collection de vert\u00e9br\u00e9s et de mollusques, toutes deux au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis s'int\u00e9resse \u00e0 la sauvegarde du patrimoine des mus\u00e9es d'histoire naturelle et, en particulier, aux anthr\u00e8nes. Ces insectes d\u00e9truisent les collections d\u2019animaux naturalis\u00e9s. Le point sur ce col\u00e9opt\u00e8re et sur les d\u00e9g\u00e2ts qu'il occasionne avec Jessica Litman, conservatrice adjointe pour la collection d'invert\u00e9br\u00e9s, et Celia Bueno, conservatrice adjointe pour la collection de vert\u00e9br\u00e9s et de mollusques, toutes deux au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Un insecte \u00e0 l'assaut des mus\u00e9es / CQFD_2016-11-08T10:04:15_dossier", "CQFD du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115228", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice au d\u00e9partement des invert\u00e9br\u00e9s du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de NE", "name": "Bueno, Celia", "type": "Participant"}, {"role": "Conservatrice de la collection d'invert\u00e9br\u00e9s au MHN de Neuch\u00e2tel", "name": "Litman, Jessica", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115224"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (2/5) : Les huguenots, ma\u00eetres des techniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0C0D3E-FAA6-48DE-A278-6C5977C41452", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 383, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horloge", "horloger", "protestantisme", "horlogerie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. C'est \u00e0 Gen\u00e8ve en 1601 qu'est apparue la premi\u00e8re corporation des horlogers pouss\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper leur art par l'interdiction des parures et bijoux sous Calvin. Puis la R\u00e9vocation de l'Edit de Nantes par Louis XIV en 1685 \u00e0 quant \u00e0 elle pouss\u00e9 les huguenots fran\u00e7ais \u00e0 s'exiler en important dans l'Arc jurassien leurs comp\u00e9tences techniques, horlog\u00e8res et financi\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Les huguenots, ma\u00eetres des techniques\n\nC\u2019est \u00e0 Gen\u00e8ve en 1601 qu\u2019est apparue la premi\u00e8re corporation des horlogers pouss\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper leur art par l\u2019interdiction des parures et bijoux sous Calvin. Puis la R\u00e9vocation de l\u2019Edit de Nantes par Louis XIV en 1685 \u00e0 quant \u00e0 elle pouss\u00e9 les huguenots fran\u00e7ais \u00e0 s\u2019exiler en important dans l\u2019Arc jurassien leurs comp\u00e9tences techniques, horlog\u00e8res et financi\u00e8res. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "Les huguenots, ma\u00eetres des techniques\n\nC\u2019est \u00e0 Gen\u00e8ve en 1601 qu\u2019est apparue la premi\u00e8re corporation des horlogers pouss\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper leur art par l\u2019interdiction des parures et bijoux sous Calvin. Puis la R\u00e9vocation de l\u2019Edit de Nantes par Louis XIV en 1685 \u00e0 quant \u00e0 elle pouss\u00e9 les huguenots fran\u00e7ais \u00e0 s\u2019exiler en important dans l\u2019Arc jurassien leurs comp\u00e9tences techniques, horlog\u00e8res et financi\u00e8res. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "Les huguenots, ma\u00eetres des techniques\n\nC\u2019est \u00e0 Gen\u00e8ve en 1601 qu\u2019est apparue la premi\u00e8re corporation des horlogers pouss\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper leur art par l\u2019interdiction des parures et bijoux sous Calvin. Puis la R\u00e9vocation de l\u2019Edit de Nantes par Louis XIV en 1685 \u00e0 quant \u00e0 elle pouss\u00e9 les huguenots fran\u00e7ais \u00e0 s\u2019exiler en important dans l\u2019Arc jurassien leurs comp\u00e9tences techniques, horlog\u00e8res et financi\u00e8res. \n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (2/5)", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (2/5) / MAT_2016-11-08T07:50:00_helvetica", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (2/5) / MAT_2016-11-08T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8133080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114850", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114850", "ece-8114848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-41674785-72BA-48F2-90BB-FE11D64F5DB3", "durationSec": 908, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pirmin Bischof, conseiller aux Etats PDC;Pierre Maudet,conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9;Heinz Kyburz, vice-pr\u00e9sident de l'UDF zurichoise;Philipp Kutter, le chef du groupe PDC au Grand Conseil zurichois;Michel Jaccard, avocat, sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques;Ma\u00eetre Fr\u00e9d\u00e9ric Bibal;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/L'IMMIGRATION DE MASSE/PA) Une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light... version un peu durcie... Version choisie hier par la Commission du Conseil des Etats...\r\nEn clair... les employeurs seront tenus d'auditonner les candidats qui vivent en Suisse, et m\u00eame de se justifier... s'ils ne choisissent pas un r\u00e9sident suisse...Et ce,  dans les cantons ou les branches  aux taux de ch\u00f4mage sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne... \r\nCette solution des s\u00e9nateurs va donc plus loin que la version du National... Qu voulait seulement que les employeurs transmettent leurs offres d'emplois aux offices de placement... Les s\u00e9nateurs de la Commission des Institutions vont donc plus loin... Mais Pietro Bugnon, ce sont des ajustements... On peut dire que ce dossier est sur les rails...\r\n  MAG 1'03\"\r\n(03/ IMMIGRATION DE MASSE/ ITW BISCHOF) Et hier, c'est une proposition du PLR qui l'a emport\u00e9e... celle de Philipp M\u00fcller... Proposition soutenue par la gauche... La Commission du Conseil des Etats a \u00e9cart\u00e9 une autre proposition, plus proche de l'article constitutionnelle, moins bureaucratique et plus lib\u00e9rale... \r\nEcoutez son auteur le PDC, Pirmine Bishof...interrog\u00e9 par Muriel Ballaman...  \r\n  MAG 39\"\r\nCette solution sera \u00e9tudi\u00e9e au Conseil des Etats... le mois prochain...\r\n(15/PRESIDENTIELLES US/PA) Jour J pour l'Am\u00e9rique... Dans quelques heures, les bureaux de vote ouvriront leurs portes... \r\nEt les deux candidats tirent leurs ultimes cartouches jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute, avec des meeting dans plusieurs Etats...\r\nBarack Obama est venu soutenir Hillary Clinton a Philadelphie hier... devant 40 mille personnes... \r\nHier il \u00e9tait dans le New Hempsheure... \"Le Monde entier a les yeux tourn\u00e9 vers les Etats Unis, a-t-il dit... Montrons lui qui nous sommes et \u00e9lisons une femme...\" \r\n50 pour cent des \u00e9lecteurs ont d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9... Mais les candidats continuent jusqu'au bout, \u00e0 battre les estrades... Alain Franco, \u00e0 New York... \r\nA quelques heures d'Election Day, un sondage Economist Yougov donne une courte avance \u00e0 la candidate d\u00e9mocrate... quatre points avec 45% des suffrages... Les chances de Donald Trump vont d\u00e9pendre de sa performance en Floride, en Caroline du Nord, dans l'Ohio ou dans le Michigan... Les deux candidats sont au courde \u00e0 coude... Ainsi qu'en Pennsylvannie... o\u00f9 Clinton n'a qu'une courte avance... \r\nLes bureaux de vote ouvrent d\u00e8s midi, heure suisse sur la C\u00f4te Est... Premiers r\u00e9sultats vers minuit heure suisse..\r\n(07/REORGANISATION SERVICE PSY/ ITW MAUDET) Dans le canton de Gen\u00e8ve... les autorit\u00e9s cantonales r\u00e9organisent le syst\u00e8me psyhiatrique p\u00e9nitenciaire... \r\nFa\u00e7on de mieux suivre les d\u00e9tenus aux troubles psychiatriques... apr\u00e8s notamment l'affaire Adeline... \r\nAu coeur du dispositif, un nouveau service compos\u00e9 de m\u00e9decins... Il sera rattach\u00e9 \u00e0 la fois au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9. \r\nLe conseiller d'Etat genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9, Pierre Maudet, estime qu'un regard judiciaire sur ces d\u00e9tenus, est indispensable pour \u00e9viter un nouveau drame.\r\n  MAG 49\"\r\nPierre Maudet avec C\u00e9dric Guigon...\r\n(D5/ZH MARIAGE VOTE POPULAIRE) Le canton de Zurich vote le 27 novembre prochain sur la d\u00e9finition du mariage... L'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale, l'UDF, veut inscrire dans la Constitution cantonale qu'il s'agit seulement d'une union entre un homme et une femme. \r\nL'initiative n'est soutenu que par l'UDC. Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'28\"\r\n((C'est la premi\u00e8re fois qu'un canton se prononce sur une telle d\u00e9finition du mariage. Une institution en danger et donc \u00e0 prot\u00e9ger, selon les initiants. Heinz Kyburz, vice-pr\u00e9sident de l'UDF zurichoise.\r\nSON\r\n\"Ce n'est pas facile pour nous dans le canton de Zurich, qui est tr\u00e8s lib\u00e9ral, mais j'esp\u00e8re et je souhaite que le peuple vote de mani\u00e8re r\u00e9fl\u00e9chie sur cette question... Qu'ils se montrent plus raisonnables que de nombreux partis et que les m\u00e9dias. Nous souhaitons qu'il y ait une claire reconnaissance du mariage naturel et qu'on refuse de l'ouvrir\".\r\nTous les partis, sauf l'UDC, rejettent ce texte qui ne va pas sans rappeler l'initiative du PDC sur l'imposition des couples mari\u00e9s, qui contenait elle aussi une d\u00e9finition du mariage comme \u00e9tant l'union d'un homme et d'une femme. Le texte avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par 50,8% des votants. Philipp Kutter, le chef du groupe PDC au Grand Conseil zurichois.\r\nSON\r\nUne initative parlementaire des Vert'lib\u00e9raux est d'ailleurs en attente d'\u00eatre trait\u00e9e sur le plan f\u00e9d\u00e9ral, tandis que dans les sondages, une large majorit\u00e9 de Suisses se disent en faveur d'un mariage pour tous. Voil\u00e0 qui explique peut-\u00eatre pourquoi la campagne sur cet objet de votation \u00e0 Zurich est calme, pour ne pas dire inexistante.))\r\n(11/PRIMAIRE ECOLO FRANCE/PA) En France, le candidat des Verts \u00e0 la pr\u00e9sidentielle s'appelle Yannick Jadot... \r\nD\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de 49 ans... Il l'a emport\u00e9 hier au second tour de la primaire \u00e9cologiste... R\u00e9sultat 54% des voix... largement devant une aurtre eurod\u00e9put\u00e9e Mich\u00e8le Rivasi... \r\nYannick Jadot, ancien directeur de campagne de Greenpeace France \u00e9tait donn\u00e9 favori... \r\nEt cette fois, contrairement aux primaires de 2012 et au match Nicolas Hulot- EvaJoly, les pronostics ne sont pas tromp\u00e9s. Ariane Hasler..\r\n  MAG 1'07\"\r\n((Apr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour et avoir \u00e9limin\u00e9 l'ancienne ministre C\u00e9cile Duflot, c'est donc Yannick Jadod qui repr\u00e9sentera les verts \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, s'il recueille les parrainages n\u00e9cessaires.\r\nJusqu'il y a peu, l'ancien de Greenpeace souffrait d'un d\u00e9ficit de notori\u00e9t\u00e9, mais il s'est refait il y a quelques jours en poussant un coup de gueule au Parlement europ\u00e9en contre l'accord commercial CETA entre l'UE et le Canada. La vid\u00e9o, post\u00e9e sur sa page Facebook, a \u00e9t\u00e9 vue plus d'un million de fois. Un joli coup de pub.\r\nIssu de l'aile droite du parti, membre au Parlement europ\u00e9en depuis 2009, Yannick Jadot est sp\u00e9cialiste du climat et du trait\u00e9 transatlantique. Aux c\u00f4t\u00e9s notamment de Daniel Cohn-Bendit - son mentor -, il \u00e9tait l'un de ceux qui r\u00e9clamaient en janvier une primaire de toute la gauche. D\u00e9sormais il exclut toute alliance avec le PS, estimant que \u00ab le gouvernement a totalement tourn\u00e9 le dos \u00e0 l'\u00e9cologie \u00bb, en particulier sur la politique nucl\u00e9aire.\r\nUn candidat \u00ab r\u00e9aliste \u00bb qui n'esp\u00e8re pas gagner la pr\u00e9sidentielle mais qui ouvertement vise les l\u00e9gislatives et ensuite pourquoi pas, l'\u00e9lection de 2022.\r\nAriane Hasler RTS info, Paris ))\r\n(D3/GOOGLE EN ROLE DE GENDARME/PI) Google a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 publiquement la semaine derni\u00e8re une faille de s\u00e9curit\u00e9 chez Microsoft. \r\nUne faille jug\u00e9e particuli\u00e8rement s\u00e9rieuse  et qui touche le c\u00e9l\u00e8bre syst\u00e8me d'exploitation \"Windows\". \r\nGoogle explique avoir laiss\u00e9 10 jours \u00e0 l'entreprise pour agir...avant de d\u00e9voiler cette faille informatique.\r\nUne d\u00e9lation qui n'a pas vraiment plu \u00e0 Microsoft...et qui n'est pas innocente, venant de Google. Romain Bardet.\r\n  MAG 1' 31''\r\n((Une r\u00e9v\u00e9lation publique qui \"met potentiellement en danger les consommateurs\". Voil\u00e0 la r\u00e9ponse tr\u00e8s agac\u00e9e de Microsoft. L'entreprise a d\u00e8s le lendemain annonc\u00e9 que cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e9tait exploit\u00e9e par des pirates informatiques avec en ligne de mire des institution politiques. Google qui met le doigt sur une faille et lance l'alerte. La pratique est en fait courante. Michel Jaccard, avocat, sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques.\r\nSON 1\r\nC'est donc l'usage dans le monde de la s\u00e9curit\u00e9 informatique. Google dans le r\u00f4le du gendarme. Il y a trois ans le g\u00e9ant am\u00e9ricain avait pr\u00e9venu. Il laisse 7 jours aux entreprises avant de rendre l'information publique...au moins pour limiter les risques. Mais pour Michel Jaccard, Google envoit en r\u00e9alit\u00e9 plus qu'un simple avertissement.\r\nSON 2\r\nRenforcer l'image d'un acteur s\u00e9rieux...au d\u00e9triment d'un autre acteur. Microsoft indique que la faille sera r\u00e9solu aujourd'hui via une mise \u00e0 jour. Les pirates eux n'ont pas attendu. Le renseignement am\u00e9ricain avait point\u00e9 Moscou du doigt. Faux avait r\u00e9pondu le Kremlin.))\r\n(19/ETUDE PLACEBO PORTUGAL/PA) Et si le placebo \u00e9tait efficace, m\u00eame pour des patients pleinement conscients qu'ils avalent un comprim\u00e9 sans principe actif? \r\nC'est la question que pose une \u00e9tude publi\u00e9e derni\u00e8rement dans la revue m\u00e9dicale Pain, douleur en anglais. \r\nDes patients portugais souffrant de lombalgies ont pris des placebos en toute connaissance de cause... Et ils ont constat\u00e9 tout de m\u00eame une diminution de leurs douleurs. Simon Corthay.\r\n  MAG 53\"\r\nEt puis placebo ou pas... En tous cas, au P\u00e9rou, les chamanes roulent pour Hillary Clinton... \r\nIls sontr huit sous le soleil de Lima... sept hommes et une femmes, \u00e0 quelques m\u00e8tres des vagues... Ils r\u00e9citent des cantiques, secouent les marajas,... Pour demander \"la paux et une \u00eate d\u00e9morcratiques aux Etats Unis\"... Ils couvrent aussi la photo d'Hillary Clinton de p\u00e9tales de fleurs, ou de feuilles de coca pour \u00e9loigner les mauvaises ondes... \r\nLa photo de Donald Trump est elle barbouill\u00e9e de sable... pour proph\u00e9tiser son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Raison invoqu\u00e9e par les chamanes, Trump offense la race humaine, marginalise les femmes... bref son karma est n\u00e9gatif...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages pour ce mardi, malgr\u00e9 quelques \u00e9claircies dans les Alpes valaisannes... Il va pleuvoir sur le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes... Les averses seront plus \u00e9parses dans les r\u00e9gions de plaine... \r\nLa limite pluie neige est proche de la plaine ce matin, elle va remonter vers 5 \u00e0 600 m\u00e8tres cet apr\u00e8s midi...\r\nTemp\u00e9ratures hivernales, -3 \u00e0 1 degr\u00e9s sur le Plateau, jusqu'\u00e0 -5 en Valais, 5 \u00e0 6 degr\u00e9s au maximun cet apr\u00e8s midi... et du vent en montagne...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D4/INDEMNISATION VICTIMES BATACLAN/PI) Comment indemniser les victimes des attentats? La France se pr\u00e9pare \u00e0 com\u00e9morer, ce vendredi le 13 novembre, le premier anniversaire de la tuerie du Bataclan. Tuerie qui a fait 130 morts et des centaines de bless\u00e9s. Quleques 200 avocats du barreau de Paris demandent la prise en compte d'un \"pr\u00e9judice d'angoisse\".  Pr\u00e9judice d\u00e9j\u00e0 reconnu par la justice lors de pr\u00e9c\u00e9dentes catastrophes, notamment apr\u00e8s l'accident de car de Puisseguin, qui avait 43 morts en 2015.. Sophie Iselin\r\n  MAG 1'31\"\r\n((Il faut tenir compte de l'angoisse existantielle dont on souffert les victimes,  de leur conscience d'une mort imminente et de la souffrance suppl\u00e9mentaire que cela engendre \r\nC'est en ces mots que s'expriment les 170 signataires du Livre Blanc publi\u00e9 ce lundi, tous avocats et convaincus de la d\u00e9tresse extr\u00eame v\u00e9cue par les personnes qui se trouvaient au Bataclan le 13 novembre.\r\nMa\u00eetre Fr\u00e9d\u00e9ric Bibal est d'entre eux \r\nSON 23 \r\nEn plus de ce pr\u00e9judice d'angoisse le groupe d'avocat plaide \u00e9galement pour la reconnaissane du pr\u00e9judice d'attente des proches\r\nSON 33 \r\nLa mesure pourrait s'av\u00e9rer extr\u00eamement on\u00e9reuse pour le fonds d'indemnisation des victimes,\r\nPlus de 2'300 personnes sont concern\u00e9es par ces mesures.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) En d\u00e9but de matin\u00e9e, il pourra encore y avoir quelques rayons de soleil en Valais, A part cela, le ciel\r\nsera plut\u00f4t gris et quelques faibles chutes de neige \u00e9parses se produiront \u00e0 partir de l'ouest. Elles\r\ndeviendront plus fr\u00e9quentes en cours de journ\u00e9e le long des Pr\u00e9alpes. Cet apr\u00e8s-midi, la limite\r\npluie-neige remontera l\u00e9g\u00e8rement entre 500 et 600 m\u00e8tres. Les temp\u00e9ratures peineront \u00e0 d\u00e9passer\r\n4 \u00e0 6\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. En montagne, un vent faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9 d'ouest soufflera.\r\nMercredi, une nouvelle perturbation nettement plus active abordera nos r\u00e9gions. Elle donnera dans\r\nun premier temps de la neige plaine, puis rapidement de la pluie jusque vers 1000 m\u00e8tres, sauf en\r\nValais o\u00f9 la limite des chutes de neige restera en plaine. Les vents de sud-ouest se renforceront\r\nnettement \u00e0 toutes les altitudes.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131972", "ece-8131953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 08.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-741E60CF-E83B-4430-ADC3-585322D51660", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114975", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114975", "ece-8114967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-FF9987DF-EA51-4381-A253-589A8B5A4857", "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (7h50 La presse) ***La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\n***La chert\u00e9 du train profite \u00e0 la voiture... constat dans plusieurs journaux romands, ce matin.\r\nCette inqui\u00e9tude, depuis plusieurs ann\u00e9es, de l'association Transport et environnement, l'ATE, a trouv\u00e9 cette fois-ci, un \u00e9cho: Monsieur prix, Stefan Meierhans, fait part de ces m\u00eames craintes, \u00e0 lire dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, le Courrier ou les journaux neuch\u00e2telois. \r\nSelon l'ATE, le prix des billets augmente chaque ann\u00e9e, alors que pour les voitures profitent des prix bas du p\u00e9trole ou d'une vignette autorouti\u00e8re qui, elle, n'augmente pas. Dans un rapport, Monsieur prix montre les chiffres: le prix du billet , abonnements compris, a augment\u00e9 de plus de 50% depuis 1990, alors que l'indice des prix \u00e0 la consommation affiche + 29%, et celui le co\u00fbt d'une voiture d'un peu plus de 20% seulement. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des transports publics, on explique que si les transports publics rench\u00e9rissent, c'est ausi parce que les prestations prennent l'ascenseur, avec les exigences de la soci\u00e9t\u00e9 et des milieux politiques: cadences, confort et s\u00e9curit\u00e9.\r\n*** C'est la une du Tagesanzeiger: Mac Donald quitte la Bahnofstrasse, \u00e0 Zurich...\r\nBeaucoup de  Zurichois ont l'habitude de fr\u00e9quenter ce fast food am\u00e9ricain qui depuis 30 ans a pignon sur rue dans le b\u00e2timent de Manor \u00e0 la Bahnofstrasse. Cette filiale du Mac Do qui propose 130 places assises et repr\u00e9sente un des restaurants de la cha\u00eene les plus rentables de Suisse fermera ses portes d\u00e9finitivement \u00e0 la fin mars 2017. En cause, le propri\u00e9taire du b\u00e2timent, qui appartient \u00e0 Swiss Life, n'a pas prolong\u00e9 le cxontrat de bail car l'assureur veut transformer le b\u00e2timent et mettre des boutiques du rez de chauss\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tage sup\u00e9rieur. Le chef du market8ing de Mac Donald suisse se dit pr\u00e9occup\u00e9 aussi par l'\u00e9volution des loyers au centre ville: ils prennnent l'ascenseur et deviennent inaccesibles pour la restauration, une branche \u00e0 faibles marges. Or pour maintenir une vie citadine vivante, il est central que des magasins ou des restaurants offrents des services accessibles \u00e0 toutes les couches sociales de la population..", "alternativeTitle": ["La presse - pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-11-08T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-11-08T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131981", "ece-8131962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie divis\u00e9e sur la mise en ouvre de l'initiative contre l'immigration de masse", "id": "sound-D259B6B8-1F52-4E6C-BA88-545C528E9207", "durationSec": 473, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Reymond... Directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre patronal vaudois\r\nL'\u00e9conomie est divis\u00e9e sur la mise en ouvre de l'initiative sur l'immigration de masse. Une partie des associations patronales refuse avec force les nouveaux durcissements d\u00e9cid\u00e9s lundi par la commission du Conseil des Etats. Interview de Christophe Reymond, directeur du centre patronal vaudois.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie divis\u00e9e sur la mise en ouvre de l'initiative contre l'immigration de masse  \r\nL'\u00e9conomie est divis\u00e9e sur la mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse. Une partie des associations patronales refuse avec force les nouveaux durcicements d\u00e9cid\u00e9s hier par la commission du Conseil des Etats. Ce projet de loi veut que les employeurs qui ont des postes \u00e0 repourvoir soient contraints d'inviter les candidats r\u00e9sidents, ou indig\u00e8nes, \u00e0 un entretien... et ensuite de justifier l'\u00e9ventuel refus de les engager. Si ce mod\u00e8le pourrait convenir aux grandes soci\u00e9t\u00e9s... chez les d\u00e9fenseurs des PME, \u00e7a grince des dents... le spectre de la bureaucratie \u00e9ttouffante n'est pas loin.\r\nBonsoir Christophe Reymond... Directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre patronal vaudois\r\n- Vous \u00eates r\u00e9ticent envers ce projet de loi... port\u00e9 par le PLR, le parti des entreprises, dites-nous pourquoi?\r\n- En m\u00eame temps... l'obligation d'annonce seule... \u00e9tait ais\u00e9ment contournable. L\u00e0, les r\u00e9sidents, suisses, indig\u00e8nes, auront voix au chapitre avec un entretien en entreprise... c'est pas plus mal...!\r\n- Rassurez-nous: quand un poste est ouvert, vous entendez les Suisses de toute fa\u00e7on, non? donc \u00e7a ne change rien...\r\n- Pour vous c'est un projet de loi plus favorable aux grandes soci\u00e9t\u00e9s qu'aux PME? Discrimination?\r\n- Une lettre-type, un formulaire, ce n'est pas bien sorcier, non?\r\n- Vous vous plaignez parce que ce sera un peu plus compliqu\u00e9 de consommer ces travailleurs \u00e9trangers dont l'\u00e9conomie suisse est friande...? Vous r\u00e2lez: c'est la preuve que cette mesure fonctionne!\r\n- Au fond: n'est-ce pas un retour de b\u00e2ton? La volont\u00e9 populaire s'exprime... les milieux \u00e9conomiques qui ont offert des dizaines de milliers de postes aux travailleurs europ\u00e9ens jusqu'ici en ont bien profit\u00e9, non? Un peu de bureaucratie en plus, quel est le probl\u00e8me...?\r\n-\tLe PLR en combat contre la bureaucratie . or la il en remet une couche !\r\n-\tMais c'est pour sauver les bilat\u00e9rales !! vous en aurez 100X de la bureaucratie si les accords devaient capoter !!", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie est divis\u00e9e sur la mise en \u0153uvre de l'initiative sur l'immigration de masse. Une partie des associations patronales refuse avec force les nouveaux durcissements d\u00e9cid\u00e9s lundi par la commission du Conseil des Etats. Interview de Christophe Reymond, directeur du centre patronal vaudois."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie divis\u00e9e sur la mise en \u0153uvre de l'initiative contre l'immigration de masse / FOR_2016-11-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8151916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Reymond, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Sachez que le travail c'est la libert\u00e9, la libert\u00e9.des autres. Pendant que vous travaillez, vous n'ennuyez personne!", "id": "sound-675EEF49-D92C-4D4D-9F87-54ECBA753C4E", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de: Alessandro Baricco, Marie-Ange Guillaume, Marie Richeux et d'autres inconnus.\r\nLecture:\r\nDivers extraits de \"Ecrits\" d'Erik Satie, r\u00e9unis par Ornella Volta,  Ed. Champ libre 1977\r\n\"La ruse\" de Guy de Maupassant\r\nFiction \"La vie comme \u00e7a\" propos\u00e9e par C\u00e9line O'Clin et Victoria Turrian.\r\n\r\n* * Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de: Alessandro Baricco, Marie-Ange Guillaume, Marie Richeux et d'autres inconnus.\r\nLecture:\r\nDivers extraits de \"Ecrits\" d'Erik Satie, r\u00e9unis par Ornella Volta,  Ed. Champ libre 1977\r\n\"La ruse\" de Guy de Maupassant\r\nFiction \"La vie comme \u00e7a\" propos\u00e9e par C\u00e9line O'Clin et Victoria Turrian.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.11.2016", "Sachez que le travail c\u2019est la libert\u00e9, la libert\u00e9\u2026des autres. Pendant que vous travaillez, vous n\u2019ennuyez personne!\n / REVE_2016-11-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.11.2016", "Sachez que le travail c\u2019est la libert\u00e9, la libert\u00e9\u2026des autres. Pendant que vous travaillez, vous n\u2019ennuyez personne!\n / REVE_2016-11-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de: Alessandro Baricco, Marie-Ange Guillaume, Marie Richeux et d\u2019autres inconnus.\n\nLecture:\nDivers extraits de \"Ecrits\" d'Erik Satie, r\u00e9unis par Ornella Volta,  Ed. Champ libre 1977\n\"La ruse\" de Guy de Maupassant\n\nFiction \"La vie comme \u00e7a\" propos\u00e9e par C\u00e9line O\u2019Clin et Victoria Turrian.", "Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de: Alessandro Baricco, Marie-Ange Guillaume, Marie Richeux et d\u2019autres inconnus.\n\nLecture:\nDivers extraits de \"Ecrits\" d'Erik Satie, r\u00e9unis par Ornella Volta,  Ed. Champ libre 1977\n\"La ruse\" de Guy de Maupassant\n\nFiction \"La vie comme \u00e7a\" propos\u00e9e par C\u00e9line O\u2019Clin et Victoria Turrian."], "imageURL": "//www.rts.ch/6200517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115182", "ece-8115181"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane part en week-end forc\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CF6D9F7-9FC5-4845-824F-908FD7FA5E49", "durationSec": 36, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-08T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-08T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114989", "ece-8114981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer en visite \u00e0 Bruxelles, a \u00e9voqu\u00e9 la mise en ouvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-5F33D808-BF4C-44E2-8E6A-90EEB412EEAD", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ueli Maurer a d\u00e9clar\u00e9 mardi que la solution pour l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier discut\u00e9e actuellement au Parlement ne lui convenait pas. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC s'exprimait lors d'une visite \u00e0 Bruxelles.  Il s'agit d'une rupture de coll\u00e9gialit\u00e9 par rapport au Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui ne s'est pas encore prononc\u00e9 sur le sujet.\r\n\r\n* * Ueli Maurer en visite \u00e0 Bruxelles, a \u00e9voqu\u00e9 la mise en ouvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier  \r\nDe Bruxelles on part \u00e0 Berne o\u00f9 on vous retrouve Pietro Bugnon. Le ministre des Finances Ueli Maurer flirte avec les limites de la coll\u00e9gialit\u00e9...\r\nAlors c'est vrai qu'Ueli Maurer est habitu\u00e9 \u00e0 marcher sur la ligne rouge, plus pr\u00e8s de son parti que de ses coll\u00e8gues de gouvernement. Mais l\u00e0, ce n'est pas dans les colonnes de la Weltwoche, journal proche de l'UDC... c'est face cam\u00e9ra, devant des journalistes, qui plus est \u00e0 Bruxelles... tout un symbole... Cela ne fait aucun doute: Ueli Maurer avait un message \u00e0 faire passer. Un message qui ressemble d'ailleurs furieusement \u00e0 celui de son parti, l'UDC, dans un communiqu\u00e9 aujourd'hui. Ueli Maurer en porte-parole de sa formation politique. Voil\u00e0 qui a sans doute d\u00fb mal passer aupr\u00e8s de ses coll\u00e8gues du gouvernement.\r\n*** Pourquoi?\r\nParce qu'officiellement, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas encore pris position sur le projet des chambres pour mettre en oeuvre l'initiative du 9 f\u00e9vrier. En fait le Zurichois est tout simplement le premier conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 donner son avis aussi franchement dans ce dossier. Ce qui rend l'intervention d'Ueli Maurer encore plus cocasse. Avant Didier Burkhalter, avant Simonetta Sommaruga, avant m\u00eame le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann. Les trois membres du gouvernement en charge du dossier se sont bien gard\u00e9s de saluer ou de d\u00e9sapprouver la direction choisir par le Parlement.\r\n*** L'\u00e9lu UDC a donc bris\u00e9 ce silence...\r\nOui et il l'a fait avec un certain fracas. Ce qui est d'autant plus surprenant parce qu'on sait que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est globalement plut\u00f4t s\u00e9duit par le projet qui est en train d'\u00eatre \u00e9labor\u00e9 par les Chambres. Plusieurs sources nous l'ont confirm\u00e9. Preuve en est aussi une d\u00e9claratoin de Jacques de Watteville aujourd'hui m\u00eame, \u00e0 Lausanne. Le n\u00e9gociateur en chef aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne se dit \"encourag\u00e9\" pour trouver un compromis avec Bruxelles apr\u00e8s la d\u00e9cision de la commission des Etats. Ueli Maurer estime, lui, que cette solution n'en est pas une. Deux sons de cloche dissonants la m\u00eame journ\u00e9e. On est en pleine cacophonie.\r\n*** Mais comment comprendre alors la d\u00e9claration d'Ueli Maurer?\r\nBen c'est assez r\u00e9v\u00e9lateur de l'attitude de l'UDC dans tout ce d\u00e9bat sur l'application de son initiative du 9 f\u00e9vrier... Au Parlement, le parti d'Albert R\u00f6sti est clairement minoris\u00e9... Il n'a plus aucune chances de faire passer ses propositions. Alors il joue le tout pour le tout, quitte \u00e0 bousculer les institutions. Pas plus tard qu'hier lors de la conf\u00e9rence de presse de la commission des Etats. Le pr\u00e9sident de cet organe, un UDC, est compl\u00e8tement sorti de sa neutralit\u00e9. Abandonnant son devoir de r\u00e9serve, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 interrompre ses coll\u00e8gues. Presque \u00e0 d\u00e9battre avec eux. Dans une ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Le micro officiel a m\u00eame capt\u00e9 une insulte \u00e0 l'issue de la conf\u00e9rence de presse. C'est assez inou\u00ef. Du jamais vu depuis des ann\u00e9es.\r\nD\u00e9claration choc d'Ueli Maurer. D\u00e9rapage en conf\u00e9rence de presse. Autant de signes qui d\u00e9monque l'UDC a d\u00e9finitivement perdu la main dans la mise en oeuvre de son initiative.", "alternativeExcerpt": ["Ueli Maurer a d\u00e9clar\u00e9 mardi que la solution pour l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier discut\u00e9e actuellement au Parlement ne lui convenait pas. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC s'exprimait lors d'une visite \u00e0 Bruxelles.  Il s'agit d'une rupture de coll\u00e9gialit\u00e9 par rapport au Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui ne s'est pas encore prononc\u00e9 sur le sujet."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer en visite \u00e0 Bruxelles, a \u00e9voqu\u00e9 la mise en \u0153uvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier / FOR_2016-11-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131998", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle strat\u00e9gie pour le PLR pour le 2e tour des \u00e9lections fribourgeoises?", "id": "sound-9CA600EE-9768-4533-A549-2651E205C38E", "durationSec": 468, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR a sign\u00e9 un carton dimanche dans le canton de Fribourg: 4 si\u00e8ges de plus au Parlement, son candidat sortant \u00e9lu au 1e tour au Conseil d'Etat. Son 2e candidat a cr\u00e9\u00e9 la surprise, loin devant l'UDC. Or le PLR h\u00e9site \u00e0 le lancer pour le 2e tour pour ne pas f\u00e2cher l'alli\u00e9 UDC. Interview de Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR fribourgeois.\r\n\r\n* * Quelle strat\u00e9gie pour le PLR pour le 2e tour des \u00e9lections fribourgeoises?  \r\nDidier Castella, bonsoir Monsieur !\r\nPr\u00e9sident du PLR fribourgeois.\r\nVous \u00eates une esp\u00e8ce rare : un pr\u00e9sident de parti cantonal qui signe un tel carton \u00e9lectoral, ca ne court pas les rues !! \r\nVous avez gagn\u00e9 sur tous les tableaux : +4 si\u00e8ges au parlement ; Maurice Ropraz brillamment r\u00e9\u00e9lu au 1e tour pour le conseil d'Etat (une premi\u00e8re depuis la 2eGM, nous a fait remarquer notre coll\u00e8gue Louis Ruffieux dans la Libert\u00e9).\r\nEt surtout : votre 2e candidat Peter Wuthrich a finit 5e, plus de 2000 voix devant le candidat UDC. \r\nSi vous lancez au second tour, il a toutes les chances d'\u00eatre \u00e9lu. Ce serait le grand retour du PLR au conseil d'Etat avec 2 repr\u00e9sentants . \r\n-\tor vous h\u00e9sitez, on s'est laiss\u00e9 dire que le comit\u00e9 directeur avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 hier soir de renoncer \u00e0 lancer Peter Wuthrich, pour ne pas contrarier l'UDC, avec qui vous avez sign\u00e9 une entente . comment expliquer ce manque d'ambition Didier Castella ?? \r\n-\tL'entente, l'entente . bien sur : mais cette m\u00eame entente avait pour objectif de gagner 5 si\u00e8ges sur 7 ; avec Peter Wuthrich elle a toutes les chances de les gagner ! avec l'UDC St\u00e9phane Peiry elle risque fortement d'en rester \u00e0 4 et donc d'\u00e9chouer !!\r\n- \tc'est la gauche qui vous dit merci! De bonnes chances du coup de faire ses 3 si\u00e8ges!\r\n-\tVous pr\u00e9f\u00e9rez abandonner, perdre la chance de gagner 2 fauteuils, en  offrir 1 \u00e0 la gauche, pour ne pas f\u00e2cher l'UDC ?? mais l'UDC peut aussi lancer son candidat, pourquoi ne pas partir \u00e0 2, avec St\u00e9phane Peiry ?? \r\n-\tEst-ce votre faute si le candidat UDC ne plait pas aux \u00e9lecteurs ??\r\n-\tSi l'UDC part seule, l'entente perd le si\u00e8ge (la gauche va se mobiliser, les autres ne le soutiendrons pas plus qu'au 1e tour .), c'est du loose-loose ! c'est ce que vous voulez ?? vous avez l'occasion d'offrir 5 si\u00e8ges \u00e0 la droite sur 7 !\r\n-\tCette entente a-t-elle son sens, si elle vous emp\u00eache de progresser ?? \r\n-\tVous dites quoi \u00e0 votre \u00e9lectorat, apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 une telle campagne ?? si le parti voulait d\u00e9mobiliser ces membres, pourtant gonfl\u00e9s \u00e0 bloc, il ne ferait pas mieux !! \r\n-\tVous allez expliquer \u00e0 votre \u00e9lectorat qu'il doit tout faire pour sauver le candidat UDC, alors que justement le PLR se bat pour les bilat\u00e9rales, contre l'UDC, le th\u00e8me principal de la vie politique suisse !!\r\n-\tConstat : avec cette entente, le PLR n'aura jamais 2 fauteuils au conseil d'Etat fribourgeois . pas id\u00e9al pour mobiliser\r\n-\tL'impression quand m\u00eame d'un sacr\u00e9 coup de frein : le PLR a gagn\u00e9 les f\u00e9d\u00e9rales, il a le vent en poupe partout en suisse . et l\u00e0 il gagne, et il doit brider ses ambitions .", "alternativeExcerpt": ["Le PLR a sign\u00e9 un carton dimanche dans le canton de Fribourg: 4 si\u00e8ges de plus au Parlement, son candidat sortant \u00e9lu au 1e tour au Conseil d\u2019Etat. Son 2e candidat a cr\u00e9\u00e9 la surprise, loin devant l\u2019UDC. Or le PLR h\u00e9site \u00e0 le lancer pour le 2e tour pour ne pas f\u00e2cher l\u2019alli\u00e9 UDC. Interview de Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR fribourgeois."], "alternativeTitle": ["Quelle strat\u00e9gie pour le PLR pour le 2e tour des \u00e9lections fribourgeoises?  / FOR_2016-11-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8073780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, d\u00e9put\u00e9 au Gd Conseil FR", "name": "Castella, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C481C2C-B6AB-48CD-B8BD-276364CA9771", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (2/5)", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (2/5) / NMT_2016-11-08T07:15:00_avis-de-recherche", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (2/5) / NMT_2016-11-08T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114957", "ece-8114942"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Room 237", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49E699CE-4F10-4D7A-BEE3-90356674D383", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis sa sortie en 1980, le film \"Shining\" a donn\u00e9 lieu \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses interpr\u00e9tations quant \u00e0 son v\u00e9ritable sens. Le documentaire \"Room 237\" examine quelques-unes de ces th\u00e9ories n\u00e9es autour du film d'\u00e9pouvante de Stanley Kubrick, de la plus vraisemblable \u00e0 la plus farfelue, une fa\u00e7on \u00e0 la fois ludique et instructive de d\u00e9cortiquer ce film culte. \r\n\"Room 237\", de Rodney Asher, 2012, \u00e0 voir jusqu'au 11 novembre 2016 sur Arte+7.", "alternativeExcerpt": ["Depuis sa sortie en 1980, le film \"Shining\" a donn\u00e9 lieu \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses interpr\u00e9tations quant \u00e0 son v\u00e9ritable sens. Le documentaire \"Room 237\" examine quelques-unes de ces th\u00e9ories n\u00e9es autour du film d'\u00e9pouvante de Stanley Kubrick, de la plus vraisemblable \u00e0 la plus farfelue, une fa\u00e7on \u00e0 la fois ludique et instructive de d\u00e9cortiquer ce film culte. \n\n\"Room 237\", de Rodney Asher, 2012, \u00e0 voir jusqu'au 11 novembre 2016 sur Arte+7.", "Depuis sa sortie en 1980, le film \"Shining\" a donn\u00e9 lieu \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses interpr\u00e9tations quant \u00e0 son v\u00e9ritable sens. Le documentaire \"Room 237\" examine quelques-unes de ces th\u00e9ories n\u00e9es autour du film d'\u00e9pouvante de Stanley Kubrick, de la plus vraisemblable \u00e0 la plus farfelue, une fa\u00e7on \u00e0 la fois ludique et instructive de d\u00e9cortiquer ce film culte. \n\n\"Room 237\", de Rodney Asher, 2012, \u00e0 voir jusqu'au 11 novembre 2016 sur Arte+7.", "Depuis sa sortie en 1980, le film \"Shining\" a donn\u00e9 lieu \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses interpr\u00e9tations quant \u00e0 son v\u00e9ritable sens. Le documentaire \"Room 237\" examine quelques-unes de ces th\u00e9ories n\u00e9es autour du film d'\u00e9pouvante de Stanley Kubrick, de la plus vraisemblable \u00e0 la plus farfelue, une fa\u00e7on \u00e0 la fois ludique et instructive de d\u00e9cortiquer ce film culte. \n\n\"Room 237\", de Rodney Asher, 2012, \u00e0 voir jusqu'au 11 novembre 2016 sur Arte+7."], "alternativeTitle": ["Room 237", "Room 237 / NMT_2016-11-08T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Room 237 / NMT_2016-11-08T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114955", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114955", "ece-8114939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trump ou Clinton? Les Am\u00e9ricains votent et le monde attend f\u00e9brile", "id": "sound-7512B66F-CAA3-48A1-8F41-6B48109D7D4A", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque 200 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes mardi pour \u00e9lire Hillary Clinton ou Donald Trump comme 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis. Les r\u00e9sultats devraient \u00eatre connus dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Petit aper\u00e7u de l'ambiance au sortir des bureaux de vote.\r\n\r\n* * Trump ou Clinton? Les Am\u00e9ricains votent et le monde attend f\u00e9brile  \r\n18h3... on va consacrer cette 2e partie de forum \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Les bureaux sont ouverts, les Am\u00e9ricains votent et la campagne continue! Pas de moment de r\u00e9pis, pas un moment sans meeting, ni sondage... encore ces quelques heures... difficile pour l'\u00e9lecteur de faire son choix sereinement.\r\nSelon le gourou de la statistique outre-Atlantique, Nate Silver, Hillary Clinton devrait l'emporter avec 70% de chance de victoire. \r\nQuoiqu'il en soit, \u00e0 quelques heures si tout se passe bien, du verdict, on va revenir jusqu'\u00e0 19h sur cette campagne.... qui marquera l'histoire des Etats-unis, tant elle a \u00e9t\u00e9 unique et a atteint des sommets dans l'extr\u00eame, l'insulte, l'outrage, le show et le loufoque...... comme un immense jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9.\r\nLes faits marquants, l'apport qu'a \u00e9t\u00e9 celui de Bernie Sanders et les enjeux \u00e0 venir pour les Etats-unis. Avec 3 invit\u00e9s:\r\nSLV Daniel Warner, politologue am\u00e9ricano-suisse, vous vivez \u00e0 Gen\u00e8ve, pro-d\u00e9mocrate\r\nSLV Charles Poncet, avocat, vous avez \u00e9tudi\u00e9 et travaill\u00e9 aux US\r\nSLV Philippe Revaz, notre correspondant aux US\r\na quelques heures du verdict, retour sur une campagne hors norme\r\n18h42\r\n- du jamais vu, atteint des sommets, des extr\u00eames, dans le show, le mensonge, faisant voler en \u00e9clat tous les codes politiques?\r\n- les faits ne comptent plus, le show m\u00e9dias OUI... m\u00e9dias tradi chaboul\u00e9s, comment exister quand les faits ne comptent plus? D\u00e9mocratie en danger!\r\n- les mensonges passent tant qu'on peut d\u00e9crier les institutions et la fiabilit\u00e9 du syst\u00e8me politique US\r\n- Clinton ou Trump, la confiance dans les institutions compl\u00eatement \u00e9branl\u00e9es? quelles suites?\r\n- image des US qui en prend un coup\r\n- raz-le-bol des Am\u00e9ricains... qui n'en peuvent plus... il est temps que cette campagne se termine... que ce soit derri\u00e8re... mais vraiment? juste un \u00e9pisode ou nouvelle \u00e8re politique?\r\nle ph\u00e9nom\u00e8ne Trump, r\u00e9v\u00e9lateur?\r\n18h50\r\n- campagne qui a fait \u00e9merger le ph\u00e9nom\u00e8ne Donald Trump... personne n'y croyait au d\u00e9but... trublion.. rouleau compresseur... on a tout entendu... qu'il allait l\u00e2cher, imploser en plein vol... s'auto-saboter... avec un syndr\u00f4me psy-narcissique avanc\u00e9.... finalement non! Il a tenu jusqu'au bout, port\u00e9 par des millions d'Am\u00e9ricains.. r\u00e9ponse \u00e0 un vrai malaise?\r\n- que r\u00e9v\u00e8le-t-il? M\u00e9rite d'avoir crev\u00e9 un abc\u00e8s? Lequel?\r\n- Trump n\u00e9 sous l'\u00e8re Obama... explication?\r\n- Clinton, surtout une anti-Trump... mais ce serait quand m\u00eame la 1e femme \u00e0 la t\u00eate des US... et son programme? et sa force? pourquoi si secondaire?\r\nBernie Sanders\r\n18h53\r\n- Bernie Sanders, s\u00e9nateur du Vermont, quand il s'est lanc\u00e9, personne ne lui accordait la moindre chance, qu'aura-t-il apport\u00e9 \u00e0 cette campagne? Au paysage politique US pour l'avenir? La mobilisation d'une vraie gauche?\r\n- que va en faire Clinton?\r\nenjeux \u00e0 venir, prospectif\r\n18h58\r\n- depuis 8 ans, avec Obama, impression d'une certaine stabilit\u00e9, relanc\u00e9 l'\u00e9co, l'emploi... l\u00e0 que ce soit Clinton ou Trump, \u00e8re de flottement et d'incertitude qui s'ouvre?\r\n- il faudra r\u00e9inveter la politique aux US, r\u00e9inventer, retrouver une confiance?\r\n- pr\u00e9sident sans confiance, dont on se m\u00e9fie, \u00e7a donne quoi?\r\nLE BIPARTISME - QUEL AVENIR ?\r\nLA CARTE ELECTORALE A CHANGE AUSSI\r\nCOMMENT ANALYSER LE ROLE DE L'ARGENT DANS CETTE CAMPAGNE\r\nLE PARTI REPUBLICAIN :_ QUEL AVENIR ?\r\nLA SUITE : POLITIQUE INTERIEURE/EXTERIEURE", "alternativeExcerpt": ["Quelque 200 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes mardi pour \u00e9lire Hillary Clinton ou Donald Trump comme 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis. Les r\u00e9sultats devraient \u00eatre connus dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Petit aper\u00e7u de l'ambiance au sortir des bureaux de vote."], "alternativeTitle": ["Trump ou Clinton? Les Am\u00e9ricains votent et le monde attend f\u00e9brile / FOR_2016-11-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue am\u00e9ricano-suisse", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Avocat, Ex-conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le succ\u00e8s d'une f\u00eate \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Fribourg \u00e9tonne", "id": "sound-576CBD55-F06D-4F70-9738-DAE0ADC4C9EE", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner Aline\r\nSamedi dernier, une f\u00eate des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques de Suisse romande a r\u00e9uni 2000 personnes \u00e0 Fribourg, le double des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L'\u00e9v\u00e9nement se voulait interg\u00e9n\u00e9rationnel, avec un accent mis sur les jeunes et la famille.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le succ\u00e8s d'une f\u00eate \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Fribourg \u00e9tonne (RTS Religion /08.11/EVANGELIQUES ET REFORMES) Un \u00e9v\u00e9nement \u00e9vang\u00e9lique rassemble 2000 personnes \u00e0 Fribourg\r\n***\r\n***La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Samedi dernier, une f\u00eate des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques de Suisse romande a r\u00e9uni 2000 personnes \u00e0 Fribourg. C'est le double des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Comment expliquer ce succ\u00e8s\u00a0?\r\n  MAG 24\"\r\n((Pour la premi\u00e8re fois, cet \u00e9v\u00e9nement, baptis\u00e9 ONE, a \u00e9t\u00e9 co-organis\u00e9 par 6 associations fa\u00eeti\u00e8res d'\u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques. L'\u00e9v\u00e9nement se voulait interg\u00e9n\u00e9rationnel, avec un accent mis sur les jeunes et les familles. La pr\u00e9dication s'est faite \u00e0 plusieurs voix sur le mode des Ted Talks ces tr\u00e8s courtes conf\u00e9rences qui font fureur aux Etats-Unis\u00a0: un message compos\u00e9 de t\u00e9moignages plus que d'analyses th\u00e9ologiques. La formule a plu. la preuve, 2000 personnes ont fait le d\u00e9placement.))\u00a0 \r\n*** Et pendant ce temps, \u00e0 Lausanne, les \u00e9glises protestantes lan\u00e7aient les festivit\u00e9s du 500e anniversaire de la R\u00e9forme.\u00a0\r\n  MAG 1'03\"\r\n((Eh oui, mais ce n'est qu'un hasard du calendrier nous ont assur\u00e9 plusieurs repr\u00e9sentants du milieu \u00e9vang\u00e9lique. Un \u00e9v\u00e9nement de l'envergure de One \u00e7a ne s'improvise pas, et quand la date a \u00e9t\u00e9 retenue, personne n'a pens\u00e9 que \u00e7a tombait en m\u00eame temps que le grand raout r\u00e9form\u00e9. N'emp\u00eache, cette omission en dit long sur les rapports entre \u00e9vang\u00e9liques et r\u00e9form\u00e9s en Suisse et sur le lien de chacun avec l'h\u00e9ritage protestant. Ils sont cousins, certes, avec des anc\u00eatres communs, mais leur gestion de cet h\u00e9ritage est tr\u00e8s diff\u00e9rent et les festivit\u00e9s de ce week-end en sont la parfaite illustration. Alors que les \u00e9vang\u00e9liques c\u00e9l\u00e9braient la Parole par la louange et le t\u00e9moignage,\u00a0 les r\u00e9form\u00e9s comm\u00e9moraient un \u00e9v\u00e9nement historique avec une ouvre musicale cr\u00e9\u00e9e pour l'occasion, une exposition interactive et un culte avec prise de parole des autorit\u00e9s politiques, du vicaire \u00e9piscopal du canton de Vaud, mais sans allocution d'un repr\u00e9sentant \u00e9vang\u00e9lique. Ce rapport \u00e0 l'h\u00e9ritage, le r\u00e9dacteur en chef du mensuel \u00e9vang\u00e9lique \u00ab\u00a0Christianisme aujourd'hui\u00a0\u00bb le r\u00e9sume\u00a0ainsi: les r\u00e9form\u00e9s transmettent des valeurs et une culture h\u00e9rit\u00e9e du pass\u00e9 alors que les \u00e9vang\u00e9liques t\u00e9moignent de leur foi dans le temps pr\u00e9sent.)) \r\n*** Les r\u00e9form\u00e9s centr\u00e9s sur le pass\u00e9. Est-ce que \u00e7a veut dire qu'ils n'ont pas d'avenir\u00a0?\r\n  MAG 27\"\r\n((non, mais sociologiquement et num\u00e9riquement, les \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es sont clairement en perte de vitesse, alors que les communaut\u00e9s \u00e9vang\u00e9liques, quoi que minoritaires, sont sur la pente ascendante.\u00a0 Donc les r\u00e9form\u00e9s auraient sans doute int\u00e9r\u00eat \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate de famille, le jubil\u00e9 2017, avec ces cousins \u00e9vang\u00e9liques qui semblent savoir parler aux jeunes. D'ailleurs, les R\u00e9form\u00e9s l'ont d\u00e9j\u00e0 compris puisqu'ils ont confi\u00e9 l'organisation d'un grand \u00e9v\u00e9nement du jubil\u00e9 sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9 aux jeunes, \u00e0 un comit\u00e9 d'\u00e9vang\u00e9liques.))", "alternativeExcerpt": ["Samedi dernier, une f\u00eate des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques de Suisse romande a r\u00e9uni 2000 personnes \u00e0 Fribourg, le double des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L'\u00e9v\u00e9nement se voulait interg\u00e9n\u00e9rationnel, avec un accent mis sur les jeunes et la famille.", "Samedi dernier, une f\u00eate des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques de Suisse romande a r\u00e9uni 2000 personnes \u00e0 Fribourg, le double des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L'\u00e9v\u00e9nement se voulait interg\u00e9n\u00e9rationnel, avec un accent mis sur les jeunes et la famille.", "Samedi dernier, une f\u00eate des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques de Suisse romande a r\u00e9uni 2000 personnes \u00e0 Fribourg, le double des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L'\u00e9v\u00e9nement se voulait interg\u00e9n\u00e9rationnel, avec un accent mis sur les jeunes et la famille."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le succ\u00e8s d'une f\u00eate \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Fribourg \u00e9tonne", "RTSreligion - Le succ\u00e8s d'une f\u00eate \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Fribourg \u00e9tonne / JDM_2016-11-08T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le succ\u00e8s d'une f\u00eate \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Fribourg \u00e9tonne / JDM_2016-11-08T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8021293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131982", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131982", "ece-8131963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (2/5)", "id": "sound-E8CEA86E-B9EF-453A-8008-DAE9E84FDE45", "thematicGeographicals": ["Valais", "Epinassey", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe onophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.\r\n\r\n* * Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe onophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.11.2016", "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (2/5) / BIL_2016-11-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 08.11.2016", "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (2/5) / BIL_2016-11-08T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe \u0153nophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.", "Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe \u0153nophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115170", "ece-8115169"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : L'art et le porno font-ils bon m\u00e9nage ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-269CAD46-0FEE-4067-A4EC-C708BD4ECE6E", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pornographie", "art appliqu\u00e9"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-08T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-08T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114988", "ece-8114979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Le nouveau nom de la R\u00e9publique tch\u00e8que ne prend pas", "id": "sound-39D5169E-0CA2-47E3-9CF0-D0D9A246B396", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au mois d'avril dernier, la R\u00e9publique tch\u00e8que adoptait officiellement un deuxi\u00e8me nom, plus court, celui de Tch\u00e9quie. Six mois plus tard, force est de constater que ce nom reste tr\u00e8s peu employ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger. Et les Tch\u00e8ques eux-m\u00eames sont tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 l'utiliser.\r\n\r\n* * Le nouveau nom de la R\u00e9publique tch\u00e8que ne prend pas Quel est le nom du pays dont Prague est la capitale ? Au mois d'avril dernier, la R\u00e9publique tch\u00e8que adoptait officiellement un deuxi\u00e8me nom, plus court, celui de Tch\u00e9quie - Czechia en anglais. Six mois plus tard, force est de constater que le nom de Czechia reste tr\u00e8s peu employ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger. Surtout, les Tch\u00e8ques eux-m\u00eames sont tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 l'utiliser. Vue d'Europe avec Alexis Rosenzweig.\r\n   MAG 1'42\"\r\nLe probl\u00e8me est davantage d'ordre marketing que g\u00e9ographique, avec la notion de marque de pays, et un Made in Czech republic qui n'a pas remplac\u00e9  chez les consommateurs le d\u00e9funt Made in Czechoslovakia \r\nPour cette raison et quelques autres, les autorit\u00e9s tch\u00e8ques, chef de l'Etat en t\u00eate, ont insist\u00e9 pour faire inscrire les noms Tch\u00e9quie et Czechia sur les listes tr\u00e8s officielles de l'Organisation des Nations Unies, apr\u00e8s une campagne vantant tous les bienfaits de cet ajout.\r\nSur le site internet con\u00e7u pour convaincre les plus r\u00e9ticents, on peut lire que seules les r\u00e9publiques dominicaine et centrafricaine n'ont pas de forme plus courte en anglais que leur nom politique officiel.\r\nSur ce coup-l\u00e0, les Slovaques s'en sont beaucoup mieux sortis apr\u00e8s la scission de la Tch\u00e9coslovaquie en 1993. Slovaquie, Slovakia en anglais, aucun probl\u00e8me. Mais pour les Tch\u00e8ques, trouver la forme raccourcie du nom de leur nouveau pays dans la langue de Shakespeare s'est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre un d\u00e9fi s\u00e9mantique, piment\u00e9 par quelques sensibilit\u00e9s r\u00e9gionales. \r\nEt comme le constatait r\u00e9cemment le quotidien britannique The Guardian, ce nom anglais Czechia ne passe pas, enfin pas pour l'instant. Si Tch\u00e9quie en fran\u00e7ais ou Tschechien en allemand sont de plus en plus fr\u00e9quemment employ\u00e9s, Czechia a bien du mal \u00e0 s'imposer dans le monde anglophone, ainsi qu'\u00e0 Prague.\r\nPour certains, Czechia fait trop poulet - chicken - ou trop Tch\u00e9tch\u00e9nie - Chechnya, tandis que d'autres ne sont pas s\u00fbrs de prononcer correctement le cz et le ch. De leur c\u00f4t\u00e9, les institutions concern\u00e9es comme le minist\u00e8re tch\u00e8que des affaires \u00e9trang\u00e8res ou la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique ne font aucun effort dans leurs documents officiels en anglais pour remplacer Czech Republic par Czechia. \r\nBref, en langage marketing, ce n'est pas vraiment ce qu'on pourrait appeler une campagne r\u00e9ussie de \u00ab rebranding \u00bb, une refonte de l'image de marque.", "alternativeExcerpt": ["Au mois d\u2019avril dernier, la R\u00e9publique tch\u00e8que adoptait officiellement un deuxi\u00e8me nom, plus court, celui de Tch\u00e9quie. Six mois plus tard, force est de constater que ce nom reste tr\u00e8s peu employ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Et les Tch\u00e8ques eux-m\u00eames sont tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 l\u2019utiliser.", "Au mois d\u2019avril dernier, la R\u00e9publique tch\u00e8que adoptait officiellement un deuxi\u00e8me nom, plus court, celui de Tch\u00e9quie. Six mois plus tard, force est de constater que ce nom reste tr\u00e8s peu employ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Et les Tch\u00e8ques eux-m\u00eames sont tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 l\u2019utiliser.", "Au mois d\u2019avril dernier, la R\u00e9publique tch\u00e8que adoptait officiellement un deuxi\u00e8me nom, plus court, celui de Tch\u00e9quie. Six mois plus tard, force est de constater que ce nom reste tr\u00e8s peu employ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Et les Tch\u00e8ques eux-m\u00eames sont tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 l\u2019utiliser."], "alternativeTitle": ["Le nouveau nom de la R\u00e9publique tch\u00e8que ne prend pas", "Le nouveau nom de la R\u00e9publique tch\u00e8que ne prend pas / JDM_2016-11-08T06:40:00_vues-d-europe", "Le nouveau nom de la R\u00e9publique tch\u00e8que ne prend pas / JDM_2016-11-08T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7651080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131976", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rosenzweig, Alexis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131976", "ece-8131957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : The Crown", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CA77BCC-F66E-4143-AD7E-D48BE086D6D3", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-08T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-11-08T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114973", "ece-8114963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La G\u00e9n\u00e8se ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB6DB6A9-D725-4830-99AB-D4F9235BB1CA", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-08T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-08T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114992", "ece-8114984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Valterio, psychologue et auteur du livre \"Br\u00e8ves de psy\" (\u00c9d. Favre, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67783825-6DC2-47F0-90FF-B9C2F8BC8EA8", "durationSec": 524, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Psychologue valaisan, Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\", un ouvrage qui regroupe et d\u00e9veloppe des chroniques qu'il a r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9es dans le magazine \"Coop\u00e9ration\" et qui donne une vision parfois critique de son m\u00e9tier et de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle.", "alternativeExcerpt": ["Psychologue valaisan, Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\", un ouvrage qui regroupe et d\u00e9veloppe des chroniques qu'il a r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9es dans le magazine \"Coop\u00e9ration\" et qui donne une vision parfois critique de son m\u00e9tier et de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle.", "Psychologue valaisan, Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\", un ouvrage qui regroupe et d\u00e9veloppe des chroniques qu'il a r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9es dans le magazine \"Coop\u00e9ration\" et qui donne une vision parfois critique de son m\u00e9tier et de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle.", "Psychologue valaisan, Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\", un ouvrage qui regroupe et d\u00e9veloppe des chroniques qu'il a r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9es dans le magazine \"Coop\u00e9ration\" et qui donne une vision parfois critique de son m\u00e9tier et de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle."], "alternativeTitle": ["Le psychologue Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\"", "Le psychologue Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\" / 12H30_2016-11-08T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le psychologue Alain Valterio publie \"Br\u00e8ves de psy\" / 12H30_2016-11-08T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8042864.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132015", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue valaisan", "name": "Valterio, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132015", "ece-8132006"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A07464D1-BD71-44D7-B7FE-9940BA0D9D8C", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: St\u00e9fane Mellino, guitariste et chanteur", "id": "sound-4E2B30C8-8862-49B5-A498-997A9E127623", "durationSec": 2823, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la tourn\u00e9e Top 50 \"Partez en live\", le guitariste et chanteur St\u00e9fane Mellino monte sur sc\u00e8ne pour chanter les plus grands tubes du groupe des N\u00e9gresses Vertes, dont il a fait partie de 1987 \u00e0 2002. Le temps d'une soir\u00e9e, le public peut revivre les ann\u00e9es TOP 50 et retrouve tout ce qui a fait le succ\u00e8s des ann\u00e9es 80: clips, images d'archives, karaok\u00e9 mais aussi et surtout des groupes et artistes, fran\u00e7ais et internationaux, qui viennent interpr\u00e9ter plusieurs de leurs tubes en live. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, le public plonge dans la pop-culture des ann\u00e9es 80. A d\u00e9couvrir le 29 novembre 2016 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve. [source: livemusic.ch]. \r\nSt\u00e9fane Mellino est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la tourn\u00e9e Top 50 \"Partez en live\", le guitariste et chanteur St\u00e9fane Mellino monte sur sc\u00e8ne pour chanter les plus grands tubes du groupe des N\u00e9gresses Vertes, dont il a fait partie de 1987 \u00e0 2002. Le temps d'une soir\u00e9e, le public peut revivre les ann\u00e9es TOP 50 et retrouve tout ce qui a fait le succ\u00e8s des ann\u00e9es 80: clips, images d\u02b9archives, karaok\u00e9 mais aussi et surtout des groupes et artistes, fran\u00e7ais et internationaux, qui viennent interpr\u00e9ter plusieurs de leurs tubes en live. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, le public plonge dans la pop-culture des ann\u00e9es 80. A d\u00e9couvrir le 29 novembre 2016 \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve. [source: livemusic.ch]. \n\nSt\u00e9fane Mellino est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: St\u00e9fane Mellino, guitariste et chanteur / VER_2016-11-08T16:30:45_l-invite-stefane-mellino-guitariste-et-c", "Vertigo du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"The men under the influence\" par Jon Uriarte", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C71B898C-009F-4600-B833-6FC0317BB529", "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On a \u00e9chang\u00e9 nos v\u00eatements! Non ce n'est pas un nouveau concept de docu-r\u00e9alit\u00e9 mais une s\u00e9rie de portraits dans laquelle des hommes portent les habits de leur femme. \"The men under the influence\" est un projet du photographe espagnol Jon Uriarte qui explore par le prisme de l'image d\u00e9cal\u00e9e le th\u00e8me de la masculinit\u00e9 au 21e si\u00e8cle.", "alternativeExcerpt": ["On a \u00e9chang\u00e9 nos v\u00eatements! Non ce n'est pas un nouveau concept de docu-r\u00e9alit\u00e9 mais une s\u00e9rie de portraits dans laquelle des hommes portent les habits de leur femme. \"The men under the influence\" est un projet du photographe espagnol Jon Uriarte qui explore par le prisme de l'image d\u00e9cal\u00e9e le th\u00e8me de la masculinit\u00e9 au 21e si\u00e8cle.", "On a \u00e9chang\u00e9 nos v\u00eatements! Non ce n'est pas un nouveau concept de docu-r\u00e9alit\u00e9 mais une s\u00e9rie de portraits dans laquelle des hommes portent les habits de leur femme. \"The men under the influence\" est un projet du photographe espagnol Jon Uriarte qui explore par le prisme de l'image d\u00e9cal\u00e9e le th\u00e8me de la masculinit\u00e9 au 21e si\u00e8cle.", "On a \u00e9chang\u00e9 nos v\u00eatements! Non ce n'est pas un nouveau concept de docu-r\u00e9alit\u00e9 mais une s\u00e9rie de portraits dans laquelle des hommes portent les habits de leur femme. \"The men under the influence\" est un projet du photographe espagnol Jon Uriarte qui explore par le prisme de l'image d\u00e9cal\u00e9e le th\u00e8me de la masculinit\u00e9 au 21e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["\"The men under the influence\" par Jon Uriarte", "\"The men under the influence\" par Jon Uriarte / HAP_2016-11-08T18:10:00_happy-pics", "\"The men under the influence\" par Jon Uriarte / HAP_2016-11-08T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114999", "ece-8114994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9ricains aux urnes pour \u00e9lire leur prochain pr\u00e9sident", "id": "sound-68608B2C-5EC9-4190-89D6-6FE6AD5A4ABE", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plus de 18 mois de campagne acharn\u00e9e, des millions d'Am\u00e9ricains se rendent aux urnes ce mardi pour \u00e9lire le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis. Les premiers bureaux de vote ont ouvert leurs portes. Les derniers sondages mettent toujours les deux candidats dans un mouchoir de poche.\r\n\r\n* * Les Am\u00e9ricains aux urnes pour \u00e9lire leur prochain pr\u00e9sident 12h30:  USA:  Jour J Election TZAUD\r\nL'heure du verdict a donc sonn\u00e9 pour Hillary Clinton et Donald Trump. \r\nApr\u00e8s plus de 18 mois de campagne acharn\u00e9e, des millions d'Am\u00e9ricains se rendent aux urnes pour \u00e9lire le 45\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis. Les premiers bureaux de vote ont ouvert leurs portes ce matin. On conna\u00eetra le nom du vainqueur demain matin.\r\nC\u00e9line Tzaud, pour l'heure, les derniers sondages mettent toujours les deux candidats dans un mouchoir de poche... avec une l\u00e9g\u00e8re avance \u00e0 la d\u00e9mocrate...\r\nCe matin, Hillary Clinton a d'ailleurs remport\u00e9 le premier.bureau. Celui de Dixville Notch, aux confins du New Hampshire. Un bureau symbolique, presque folklorique, qui ouvre \u00e0 minuit pour le buzz et fait voter ses ..7 inscrits. Clinton a gagn\u00e9 avec 4 voix sur 7.\r\nMais la vraie bataille commence maintenant. La c\u00f4te Est, New Jersey, Connecticut, virginie et New york, en t\u00eate, commencent \u00e0 voter en ce moment. Parmi ses \u00e9tats, plusieurs Swing states. Ces \u00e9tats cl\u00e9s, ind\u00e9cis, tr\u00e8s peupl\u00e9s. Ceux-l\u00e0 qui pourront donner la victoire \u00e0 l'un ou l'autre des candidats. \r\nInd\u00e9cis aussi la Pennsylvanie, la caroline du nord, la Floride ou le Colorado. Des Etats qu'il faudra surveiller de tr\u00e8s pr\u00e8s la nuit prochaine. \r\nJusqu'ici 42 millions d'Am\u00e9ricains ont vot\u00e9 en anticip\u00e9, sur les quelque 200 millions inscrits. \r\nApr\u00e8s 511 jours de campagne, le sprint final est donc lanc\u00e9. Coup de sifflet \u00e0 3h du matin, heure suisse.. \r\nR\u00e9sultat probablement entre 4 et 6h du matin s'il n'y a pas de blocage.\r\nC\u00e9line, on parle beaucoup de la pr\u00e9sidence.mais il y'a d'autres enjeux en ce 8 novembre...\r\nNe l'oublions pas, les Am\u00e9ricains votent aussi pour renouveler 1 tiers du s\u00e9nat...une des 2 chambres du Congr\u00e8s. 34 des 100 si\u00e8ges sont \u00e0 repourvoir. Les D\u00e9mocrates esp\u00e8rent bien reprendre la majorit\u00e9, actuellement en main r\u00e9publicaines. Un enjeu \u00e0 leur port\u00e9e puisqu'ils n'ont que 9 si\u00e8ges \u00e0 d\u00e9fendre..\r\n\u00c7a sera en revanche difficile, voire impossible, pour eux \u00e0 la chambres des repr\u00e9sentants. Les 435 si\u00e8ges sont remis en jeu. Mais l\u00e0, les r\u00e9publicains devraient conserver l'avantage. \r\nSi les d\u00e9mocrates enl\u00e8vent la majorit\u00e9 au S\u00e9nat, le congr\u00e8s am\u00e9ricain sera donc divis\u00e9 jusqu'aux \u00e9l\u00e9ctions des Midterms dans 2 ans..que le pr\u00e9sident soit d\u00e9mocrate ou r\u00e9publicain.\r\nEt puis, il y'a encore d'autres scrutins.\r\n12 des 50 Etats \u00e9lisent aussi un nouveau gouverneur. On votera aussi pr des maires et des juges locaux. Et enfin, il y'a une ribambelle de r\u00e9f\u00e9rendums locaux. 157 au total. Dont 17 rien qu'en Californie. Le poids lourd de la c\u00f4te ouest devra notamment dire si il l\u00e9galise la marijuana.\r\nC\u00e9line Tzaud, merci!", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plus de 18 mois de campagne acharn\u00e9e, des millions d'Am\u00e9ricains se rendent aux urnes ce mardi pour \u00e9lire le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis. Les premiers bureaux de vote ont ouvert leurs portes. Les derniers sondages mettent toujours les deux candidats dans un mouchoir de poche."], "alternativeTitle": ["Les Am\u00e9ricains aux urnes \u00e0 \u00e9lire leur prochain pr\u00e9sident  / 12H30_2016-11-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149904.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains suivront l'\u00e9lection de pr\u00e8s en Suisse", "id": "sound-A56A05D6-62E7-49F2-8164-704A93121435", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, ils seront pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains \u00e0 suivre l'\u00e9lection dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Les milieux d'affaires, les fonctionnaires internationaux ou encore les \u00e9tudiants seront r\u00e9unis dans les trois plus grandes villes de Suisse. A Zurich, B\u00e2le ou Gen\u00e8ve, c'est une nuit de tension mais aussi de f\u00eate qui s'annonce.\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains suivront l'\u00e9lection de pr\u00e8s en Suisse 12h30: GE: USA:  QG GUIGON\r\nR\u00e9sultat donc de cette \u00e9lection historique, demain matin, entre 4heures et 6 heures... Ici, en Suisse, pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains vont suivre cette nuit \u00e9lectorale avec passion. Les milieux d'affaires, les fonctionnaires internationaux, ou encore les \u00e9tudiants seront r\u00e9unis dans les trois plus grandes villes de Suisse. C'est une nuit de suspens mais aussi de f\u00eate qui s'annonce \u00e0 Z\u00fcrich, B\u00e2le ou \u00e0 Gen\u00e8ve... Gen\u00e8ve... o\u00f9 vous allez vous rendre ce soir, C\u00e9dric Guigon.\r\n((Oui il y aura du champagne, des sourires et \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0, des craintes et peut-\u00eatre des larmes... Car pour la premi\u00e8re fois, D\u00e9mocrates et R\u00e9publicains vont passer la nuit ensemble, \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nUn Election Day, ou plut\u00f4t une Election Night sous la tutelle du Club International Am\u00e9ricain, dans un lieu de rassemblement commun tenu secret, s\u00e9curit\u00e9 oblige. \r\nAu menu de cette longue nuit, des concerts, des analyses politiques et donc \u00e0 partir d'une heure du matin, heure Suisse, les premi\u00e8res estimations... Le point d'orgue, tr\u00e8s attendu, sera le moment o\u00f9 l'un des candidats annoncera sa d\u00e9faite. Mais avec des sondages serr\u00e9s, et l'impr\u00e9visible Donald Trump,  le suspense pourrait durer longtemps...\r\nPour la Gen\u00e8ve Internationale, l'inexp\u00e9rience politique et surtout les positions du candidat r\u00e9publicain font craindre le pire. Si la campagne s'est concentr\u00e9e sur les questions domestiques, pour certains experts, c'est l'image des Etats-Unis \u00e0 l'\u00e9tranger qui pourrait p\u00e2tir d'une \u00e9lection de Trump. \r\nLa personnalit\u00e9 du milliardaire est clivante pour les expatri\u00e9s de Suisse qui votent \u00e0 majorit\u00e9 d\u00e9mocrate. M\u00eame du c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain, le soutien pourrait ne pas \u00eatre total...))", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, ils seront pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains \u00e0 suivre l'\u00e9lection dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Les milieux d'affaires, les fonctionnaires internationaux ou encore les \u00e9tudiants seront r\u00e9unis dans les trois plus grandes villes de Suisse. A Zurich, B\u00e2le ou Gen\u00e8ve, c'est une nuit de tension mais aussi de f\u00eate qui s'annonce."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 20'000 Am\u00e9ricains suivront l'\u00e9lection de pr\u00e8s en Suisse / 12H30_2016-11-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Point sur la campagne am\u00e9ricaine \u00e0 quelques heures des r\u00e9sultats", "id": "sound-4B54834D-A509-4D3C-A0E8-1A14FE85532D", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce mardi marque la fin d'un an et demi de campagne pr\u00e9sidentielle. Dans moins de 24 heures, si tout va bien, on devrait conna\u00eetre le nom du nouveau pr\u00e9sident ou de la premi\u00e8re pr\u00e9sidente des Etats-Unis. Les deux candidats ont termin\u00e9 leurs derniers meetings.\r\n\r\n* * Point sur la campagne am\u00e9ricaine \u00e0 quelques heures des r\u00e9sultats LANCEMENT 1 / #USELECTION - LE POINT SUR LA CAMPAGNE\r\n***Cette fois \u00e7a y est... c'est la fin d'un an et demi de campagne pr\u00e9sidentielle: Election Day, le jour o\u00f9 les Am\u00e9ricains votent, comme toujours le mardi qui suit le premier lundi de novembre. Dans moins de 24 heures, si tout va bien, on devrait conna\u00eetre le nom du nouveau pr\u00e9sident ou de la premi\u00e8re pr\u00e9sidente des Etats-Unis.\r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Washington... les deux candidats ont termin\u00e9 leurs derniers meetings. Les sondages dans les Etats-cl\u00e9s donnent Hillary Clinton vainqueur, mais le plus int\u00e9ressant, \u00e0 ce stade, ce sont les chiffres de la participation, du vote anticip\u00e9. et l\u00e0, chaque camp voit des raisons de se r\u00e9jouir:\r\n DIGAS 4'26''\r\nOui commen\u00e7ons par les democrates, ils sont tres optimistes parce que les hispaniques votent en masse ,deux fois plus nombreux en croline du nord et en floride.  c'est ce qu'indique les chiffres du vote anticip\u00e9. pres e 41 millions d'americains omnt deja vot\u00e9. , Dans le nevada face a l'ampleu de la mobilisation hispanique , le fameux analyste jon ralston a eu cette expression :  au nevada trump est cmmme bruce willis dans le sixieme sens, il est d\u00e9j\u00e0 mmort mais il ne le sait pas encore. mais ces chiffress sont une divine surprise pour clionton, parce que \u00e7a compense la baisse de la particpation des noirs ! clinton abandonnee par les noirs, sauvee par les latinos. Ce sera peutetre le resum\u00e9 de la journ\u00e9e \r\n***Les r\u00e9publicains eux aussi voient des points positifs dans la participation\r\nEt il faut leur donner raison, en caroline du nord, en floride, les electeurs qui sont enregistr\u00e9s comme republicains sont pluis n ombreux qu'en 2012 a voter, et c'est l'inverse pour les democratres, moins nombreux qu'en 2012. On connaissait ces chiffres depuis la fin de la semaine derniere cettte tendance s'est confirm\u00e9e. Le parti republicain y voitr la marche triomphale vers une enorme surpriuse,. la part des electeurs independants, et surtout en floride par exemple un quart d'electeurs qui n'ont pas vot\u00e9 en 2012, tout cela donne un air dincertitude qui plane sur cette election. Et c'est la que reside un peu toute la prudence des sondeurs parce que pour le rsste, les enquets d'opiunion, clinton devrait gagner. mais. cette participation oblige a rester prudent.\r\n***On peut dire que clinton a obtenu un soutien pr\u00e9cieux en cette fin de campagne, c'est celui de barack Obama.\r\nOn a vraiment eeu l'impressioin qu'il se presentait a un troisieme mandat. A washington on ne se souvient pas d'avoir vu un president en exercice faire campagne pareillement pour sa succcesseure. 17 meetings de barack obama, et il y met une fouggue absolument exceptionnelle, il parle tres longemps pour les canons habituels, iltape sur son pupitrre pour matrquer ses phrases, il nvoque la survie de la republique face au danger trump.  hier il a trenu a monter sur une estrade de fortune pour parler au public qui n'avaitm pas pu peneterer dans ol'envceinte du meeting. Il a de quoi au fond, c'est son bilan qui est en jeu.\r\n***Obama qui s'implique aussi dans la campagne pour le S\u00e9nat am\u00e9ricain, l'autre gros enjeu du jour.\r\nIl l'a refait hier soir, le meeting symbolique de fin de campagne de clinton, a philadelphie, face au lieu ou ont \u00e9e\u00e9 rediges la declaration d'inedependance et la constitution, moment solennel, il est l\u00e0m pr parler d'hilalry mais il evoque quand meme la course au senat.il s'en prend au sortant republicain pat toomey\r\nMAG OBAMA SENAT\r\nObama enchaine ensuite en vantant les merites de la candidate katie mc ginty. Cette camopagne pr le senat en pennsylvanie est la plus chere de l'histoiee 162 millions de dollars d\u00e9j\u00e0 devers\u00e9s. Lee probleme de l'argent en poitikque americaine, il faut le rappeler, est surtout celui des elee'ctiosn au senat et al achambre. Apres tout, sanders ou trump ont eu moins recours au gros donateurs. Mais c une parenthese. Obama a fait de meme  partout il a tenu des meetings. Il denon\u00e7ait marco rubio en floride qui soutient trump. il faut dire que le senat c'est un enjeu majeur, les democrates doivent a tout prix reprendre la majorit\u00e9 au senat, aujourdhui 54 republicains contre 46 democrates. 34 siege sont repourvus, les emocates s n'en ont que 9 a defendre, donc c cette annee ou jamais.\r\n***D'autant plus que les r\u00e9publicains sont handicap\u00e9s par la personnalit\u00e9 de donald trump.\r\nOui on a vu les candidats republciains au senat dans des danses de saint gui autour de trump le soutenir sans le soutenir, rveneir en arriere, changer encore d'avis. Obama appuie sur le clou chaque fouis qu'il le peut pour denoncer le soutien a trump d'un ou l'autre de ces candidats repub licains. sur les televisions, les democrates se font un pliais d'associer les candidats repub licains a donald trump a chaque occasion, quand l'electorat est plutot centreiste. bref On elit un president ce soir, mais on decide aussi de la compistion du senat, et indirectement aussi de la cour supreme, le 9eme siege toujours vacant qui se joue aussi aujourdhui, peut etre l'enjeu le plus important. Lourde journee pour les etats unis. \r\n***Oui, la Cour supr\u00eame dont les d\u00e9cisions ont des implications profondes et durables sur le pays. Merci Philippe Revaz !", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi marque la fin d'un an et demi de campagne pr\u00e9sidentielle. Dans moins de 24 heures, si tout va bien, on devrait conna\u00eetre le nom du nouveau pr\u00e9sident ou de la premi\u00e8re pr\u00e9sidente des Etats-Unis. Les deux candidats ont termin\u00e9 leurs derniers meetings."], "alternativeTitle": ["Point sur la campagne am\u00e9ricaine \u00e0 quelques heures des r\u00e9sultats / TUM_2016-11-08T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8101381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131946", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131945"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Social Justice Warrior", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6B7ADD8-276F-4E11-8C39-9EB71008450C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSocial Justice Warrior", "alternativeExcerpt": ["Social Justice Warrior", "Social Justice Warrior", "Social Justice Warrior"], "alternativeTitle": ["Social Justice Warrior", "Social Justice Warrior / SUPER_2016-11-08T17:09:45_le-supplement-du-nourjal", "Social Justice Warrior / SUPER_2016-11-08T17:09:45_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114971", "ece-8114962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 08.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59021D6E-74A2-4580-8577-B4A25CB3F46A", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-08T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114968"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : People of Earth", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-552334B1-F865-4CD9-9BCF-042CE6B86FA6", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-11-08T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-11-08T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114974", "ece-8114965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : harleighblu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2660F94-81DE-4E2F-93B1-0515D44807BE", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harleighblu"], "thematicThemes": ["soul music", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-08T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-08T09:30:00_cadeau-musical"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114990", "ece-8114982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des zombies contre l'ob\u00e9sit\u00e9", "id": "sound-8C5F5CA3-2BE7-4290-AA0A-AA46F369D72E", "durationSec": 826, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jouer sur son smartphone \u00e0 un jeu de zombies pour pr\u00e9venir l'ob\u00e9sit\u00e9 chez les ados, c'est un concept au cour du projet europ\u00e9en Pegaso. On en parle avec Elena Mugellini, responsable de l'Institut Human Tech de la HES-SO Fribourg, interrog\u00e9e par  St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Jouer sur son smartphone \u00e0 un jeu de zombies pour pr\u00e9venir l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 chez les ados, c'est un concept au c\u0153ur du projet europ\u00e9en Pegaso. On en parle avec Elena Mugellini, responsable de l\u2019Institut Human Tech de la HES-SO Fribourg, interrog\u00e9e par  St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Des zombies contre l'ob\u00e9sit\u00e9 / CQFD_2016-11-08T10:04:15_chronique", "CQFD du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115228", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable de l'Institut Human Tech", "name": "Mugellini, Elena", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une s\u00e9rie salu\u00e9e pour sa repr\u00e9sentation personnelle de la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine", "id": "sound-E9A31DAB-F8CA-4E60-BAEC-D02EAD9BCE72", "durationSec": 456, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La s\u00e9rie am\u00e9ricaine \"Atlanta\" suscite une forte attention pour son traitement des questions d'identit\u00e9, de genre et de race, un sujet cl\u00e9 de la campagne pr\u00e9sidentielle. Interview d'Agnieszka Soltysik-Monnet, professeure de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Une s\u00e9rie salu\u00e9e pour sa repr\u00e9sentation personnelle de la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine LANCEMENT 4 / ATLANTA\r\n DIGAS\r\n\"C'est un environnement id\u00e9al pour toi.\": la ville d'Atlanta, pourtant embl\u00e9matique des difficult\u00e9s sociales de la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine, aux Etats-Unis. Atlanta qui est le d\u00e9cor et le titre m\u00eame d'une toute nouvelle s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e,  qui a commenc\u00e9 en septembre sur la cha\u00eene FX et qui rencontre d\u00e9j\u00e0 un tr\u00e8s vif succ\u00e8s.\r\nEt S\u00e9verine Ambrus, on peut dire que le contexte de l'Am\u00e9rique tr\u00e8s focalis\u00e9 sur les questions d'identit\u00e9, n'est \u00e9videmment pas \u00e9tranger \u00e0 ce succ\u00e8s...\r\nDIR STU LS\r\nAtlanta, d'o\u00f9 est originaire l'auteur de la s\u00e9rie et acteur principal, Donald Glover,\r\nenfant prodige de la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9rciaine de 33 ans, qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \r\nillustr\u00e9 comme sc\u00e9nariste et puis aussi comme rappeur sous le nom de Childish Gambino.\r\nAtlanta, com\u00e9die sociale qui raconte  le quotidien du jeune Earn,\r\nanti-h\u00e9ro, plut\u00f4t intello -il sort de Princeton-  u\r\nun peu lunaire et vraiment fauch\u00e9\r\nqui, pour  faire vivre sa petite famille ,\r\naccepte d'endosser le costume de manager  de son \r\ncousin qui r\u00eave de r\u00e9ussir dans le rap.\r\n\u00e7a c'est pour l'argument de cette s\u00e9rie \r\nqui fait mouche, effectivement, dans son traitement des \r\nquestions d'identit\u00e9, de race, de genre, etc,\r\nA l'heure o\u00f9 s'ach\u00e8ve une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui a \r\nbeaucoup tourn\u00e9e autour de ces questions.\r\nAgnieszka Soltysik-Monnet est professeure de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nLa s\u00e9rie a sucit\u00e9 toute son attention dans sa repr\u00e9sentation  tr\u00e8s personnelle de la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine.\r\n DIGAS\r\n***La presse am\u00e9ricaine d'ailleurs salue la pr\u00e9sence de personnages noirs nuanc\u00e9s, rares dans la fiction, m\u00eame dans l'Am\u00e9rique post-Obama.\r\nDonald Glover,  l'auteur de la s\u00e9rie, insiste lui aussi sur cette id\u00e9e de nuance des identit\u00e9s.\r\nIl  dit vouloir d\u00e9crire une sorte de zone grise qui n'est pas suffisamment repr\u00e9sent\u00e9e.\r\n DIGAS\r\nAu contraire de l'approche d'Atlanta, ces derni\u00e8res ann\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral\r\n et cette derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle  en particulier, ont vu les positions se figer et les \r\nst\u00e9r\u00e9otypes se renforcer, notamment dans les discours d'un autre Donald...\r\nDonald Trump et son affirmation d'une subjectivit\u00e9 tr\u00e8s unilat\u00e9ralement masculine, \r\nblanche et heterosexuelle.\r\n DIGAS\r\n***On est aussi dans un contexte o\u00f9 un nouveau mouvement noir a \u00e9merg\u00e9, le mouvement \"Black lives matter\".\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Agnieszka Soltysik quel lien elle faisait entre la d\u00e9marche en tant qu'afro-am\u00e9ricain, de se r\u00e9approprier sa propre image dans la fiction et ce mouvement \"Black lives \r\nmatter en 2016.\"\r\n DIGAS\r\nEt dans ce contexte de discrimation et de retour des \r\nst\u00e9r\u00e9otypes, il existe depuis plusieurs ann\u00e9es maintenant un espace de libert\u00e9 dans la \r\nrepr\u00e9sentation des minorit\u00e9s, c'est justement, les s\u00e9ries.\r\n DIGAS \r\nTr\u00e8s intelligent que ce jeu sur les repr\u00e9sentations pour en d\u00e9jouer justement les crispations.\r\nEt aux yeux d' Agnieszka Soltysik, \r\nc'est une forme d'antidote  au climat d'affrontement illustr\u00e9 par cette derni\u00e8re campagne \r\npr\u00e9sidentielle.\r\n DIGAS\r\nAller au-del\u00e0 des caricatures et sublimer les crispations identitaires de l'Am\u00e9rique d'aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la fiction.\r\nAtlanta, s\u00e9rie de 2016. \r\nAnn\u00e9e o\u00f9 la vie politique am\u00e9ricaine,  \u00e0 bien des \u00e9gards , a pris de son c\u00f4t\u00e9, \r\ndes allures de feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.\r\n***... voire de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9.\r\n GENERIQUE FIN HEARTBEAT \r\nNB: A lancer 10 \" avant la fin du texte de S\u00e9verine.\r\n\"Heartbeat\", chanson de CHILDISH GAMBINO, nom de sc\u00e8ne du sc\u00e9nariste  DONALD GLOVER, auteur-producteur et acteur principal de la s\u00e9rie Atlanta.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La s\u00e9rie am\u00e9ricaine \"Atlanta\" suscite une forte attention pour son traitement des questions d'identit\u00e9, de genre et de race, un sujet cl\u00e9 de la campagne pr\u00e9sidentielle. Interview d'Agnieszka Soltysik-Monnet, professeure de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une s\u00e9rie salu\u00e9e pour sa repr\u00e9sentation personnelle de la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine / TUM_2016-11-08T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8041080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131946", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131942"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Emission sur l'am\u00e9rique avec notamment le rapport des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 la musique ", "id": "sound-CD95D43F-FC2A-4764-817D-08F70D31D1AF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "musique"], "excerpt": "Et si un titre populaire pouvait faire pencher la balance en faveur d'un ou de l'autre candidat aux Elections Pr\u00e9sidentielles des Etats-Unis? Ellen Ichters revient sur l'histoire de l'utilisation de la musique dans les campagnes politiques, en \u00e9cho \u00e0 un \"Audioguide\" sp\u00e9cial toute la semaine.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 08.11.2016", "Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp XXL / PLP_2016-11-08T19:00:00_Asset00_04:22:17", "Elections US - Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp XXL - Common / PLP_2016-11-08T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 08.11.2016", "Elections US - Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp XXL - Common / PLP_2016-11-08T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Benjamin a rencontr\u00e9 le groupe ce mardi 8 novembre 2016 pendant leurs r\u00e9p\u00e9titions en r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Alhambra de Gen\u00e8ve. L'Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp f\u00eate ses 10 ans avec des concerts en grand format le 12 novembre 2016 \u00e0 l\u2019Alhambra de Gen\u00e8ve et les 16,17 et 18 novembre 2016 au Centre Culturel Suisse de Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114921", "ece-8114920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le programme des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine occult\u00e9 par les divers scandales", "id": "sound-C76B3F8A-F28E-433F-90DF-099FA914392F", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A force d'invectives, d'insultes, et de publicit\u00e9s n\u00e9gatives, les programmes d'Hillary Clinton et de Donald Trump passeraient presque au second plan. Ce sont pourtant deux visions distinctes de gouvernement que proposent les deux candidats.\r\n\r\n* * Le programme des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine occult\u00e9 par les divers scandales LANCEMENT 3 / #USElection - PROGRAMMES CANDIDATS\r\n***Il n'y a pas beaucoup de points communs entre Hillary Clinton et Donald Trump, sinon leur profil: l'\u00e2ge, l'appartenance \u00e0 l'\u00e9lite new-yorkaise et l'impopularit\u00e9. Pour le reste, les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence sont en opposition de style, de parcours et de programme. Eh bien parlons-en, justement, de leur programme. parce que dans cette campagne 2016, marqu\u00e9e par les scandales, les insultes et les malaises, on finirait presque par oublier qu'ils ont chacun un programme.\r\nOr, Patrick Chaboudez, ce sont bien deux visions distinctes de gouvernement que proposent les candidats.\r\nDIR STU LS\r\nIl y a l'opposition classique entre r\u00e9publicain et d\u00e9mocrate sur la taille du gouvernement et la fiscalit\u00e9. Donald Trump veut baisser l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral sur le revenu.entre autres. Sur 10 ans, cette fiscalit\u00e9 r\u00e9duite priverait le budget f\u00e9d\u00e9ral de plus de 5'000 milliards de dollars de revenus.  Hillary Clinton veut augmenter les imp\u00f4ts de ceux qui d\u00e9clarent plus d'un million de dollars par an. Et faire passer \u00e0 65 pc les droits de successions pour les ultra-riches\u00a0: plus de 500 millions de dollars. Trump, lui, veut tout simplement les supprimer. \r\nAutre opposition marqu\u00e9e\u00a0sur l'immigration. \r\n SON 1, VO, 15''\r\n***Le fameux mur de Donald Trump: ovationn\u00e9 dans quasiment tous ses meetings.\r\nLe mur le long de la fronti\u00e8re avec le Mexique. et que le Mexique payerait - estimation une douzaine de milliards de francs. Donald Trump veut expulser les clandestins, tripler le nombre d'agents de l'immigration et des douanes, durcir la politique des visas, il pr\u00f4ne une tol\u00e9rance z\u00e9ro pour les \u00e9trangers auteurs de crimes. A un moment de la campagne, il avait m\u00eame annonc\u00e9 qu'il fermerait provisoirement les fronti\u00e8res des Etats-Unis aux musulmans. Hillary Clinton estime, elle, que la fronti\u00e8re avec le Mexique est d\u00e9j\u00e0 suffisamment s\u00e9curis\u00e9e. et qu'il est temps de faire une r\u00e9forme en profondeur de l'immigration. Elle veut faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine des onze millions d'immigr\u00e9s en situation irr\u00e9guli\u00e8re. une proc\u00e9dure all\u00e9g\u00e9e en \u00e9change de cours d'int\u00e9gration. Elle est \u00e9galement favorable \u00e0 l'accueil de 65'000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens.\r\n***Autre point d'achoppement: le commerce international.\r\nM\u00eame si dans ce domaine, l'opposition n'est pas aussi frontale. En priv\u00e9, lors d'une discussion avec des repr\u00e9sentants des milieux financiers chez Goldman Sachs, Hillary Clinton r\u00eave, dit-elle, d'un h\u00e9misph\u00e8re occidental aux fronti\u00e8res ouvertes et de libre commerce. En campagne, le ton est diff\u00e9rent.\r\n SON 2, VO, 15''\r\n***Le propos est clair: \u00abJe vais bloquer tout accord qui tue des emplois aux Etats-Unis.\u00a0\u00bb \r\nY compris le trait\u00e9 transpacifique de libre-\u00e9change conclu l'ann\u00e9e derni\u00e8re par Barak Obama avec onze pays et qui est bloqu\u00e9 au Congr\u00e8s. Cela dit, il n'y a pas chez Hillary Clinton de rh\u00e9torique anti-globalisation.  Donald Trump est beaucoup plus radical. le Nafta. l'accord de libre-\u00e9change am\u00e9ricain est le pire trait\u00e9 jamais sign\u00e9, dit-il. Responsable selon lui de la perte de millions d'emplois aux Etats-Unis dans le secteur industriel. Il veut relancer le \u00ab\u00a0Made in USA\u00a0\u00bb, en imposant un tarif de 45 pc sur les importations chinoises et en surtaxant les entreprises qui d\u00e9localisent vers le Mexique. \r\n*** EGF. Et contraste marqu\u00e9 \u00e9galement en politique internationale.\r\nAvec un pays, qui volontairement ou non, s'est en quelque sorte invit\u00e9 dans la campagne. La Russie.\r\n SON 3, VO, 18''\r\nHillary Clinton parle d'une Russie agressive qui ne souhaite pas d'elle \u00e0 la Maison Blanche. Donald Trump a montr\u00e9 lui une certaine admiration pour Vladimir Poutine. un vrai leader, qui a une strat\u00e9gie - en Syrie notamment. tout le contraire de Barak Obama qui, selon le candidat r\u00e9publicain, a \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0weak\u00a0\u00bb - faible, inefficace.", "alternativeExcerpt": ["A force d\u2019invectives, d\u2019insultes, et de publicit\u00e9s n\u00e9gatives, les programmes d'Hillary Clinton et de Donald Trump passeraient presque au second plan. Ce sont pourtant deux visions distinctes de gouvernement que proposent les deux candidats."], "alternativeTitle": ["Le programme des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine occult\u00e9 par les divers scandales / TUM_2016-11-08T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8046550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131946", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131940"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 08.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F6AFC2B-3A9E-474F-A005-0C47613CBB29", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-08T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-08T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8114953", "ece-8114936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-999FA4D6-FD97-4B8F-8964-12FF7469222B", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Francis Rossi, du groupe Status Quo, par Philippe Robin\r\n- Rambling Wheels se produit en direct\r\n- La chronique de Pauline Seiterle\r\n- Zoom sur le festival Hope'nRock, qui se tient le 12 novembre \u00e0 Yverdon-les-Bains\r\n\r\n* Infotrafic: 19:18:28-19:18:49 / Infotrafic: 19:44:41-19:44:59 / * Au programme:\r\n- Interview de Francis Rossi, du groupe Status Quo, par Philippe Robin\r\n- Rambling Wheels se produit en direct\r\n- La chronique de Pauline Seiterle\r\n- Zoom sur le festival Hope'nRock, qui se tient le 12 novembre \u00e0 Yverdon-les-Bains", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 08.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-08T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Interview de Francis Rossi, du groupe Status Quo, par Philippe Robin\n- Rambling Wheels se produit en direct\n- La chronique de Pauline Seiterle\n- Zoom sur le festival Hope'nRock, qui se tient le 12 novembre \u00e0 Yverdon-les-Bains", "Au programme:\n- Interview de Francis Rossi, du groupe Status Quo, par Philippe Robin\n- Rambling Wheels se produit en direct\n- La chronique de Pauline Seiterle\n- Zoom sur le festival Hope'nRock, qui se tient le 12 novembre \u00e0 Yverdon-les-Bains"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115238", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115238", "ece-8115237"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Apocalyptos\" de Supinfocom Rubika \u00e0 Valenciennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAE1FB63-0C6F-4CB1-B46C-0ACA3DDCB0A1", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anges et T-Rex.\r\n\r\nApocalyptos from Apocalyptos Team on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Anges et T-Rex.", "Anges et T-Rex.", "Anges et T-Rex."], "alternativeTitle": ["\"Apocalyptos\" de Supinfocom Rubika \u00e0 Valenciennes", "\"Apocalyptos\" de Supinfocom Rubika \u00e0 Valenciennes / HAP_2016-11-08T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Apocalyptos\" de Supinfocom Rubika \u00e0 Valenciennes / HAP_2016-11-08T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115002", "ece-8114997"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Au nom de la vache", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D5A3DE3-40B9-40AA-B835-15B9EA8C470D", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 2082, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "hindouisme", "nationalisme"], "excerpt": "Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir de la droite nationaliste hindoue, l'Inde conna\u00eet un regain de tensions intercommunautaires. La v\u00e9n\u00e9ration de la vache sacr\u00e9e sert d\u00e9sormais \u00e0 affirmer la supr\u00e9matie hindoue dans un pays o\u00f9 les minorit\u00e9s religieuses repr\u00e9sentent 17% de la population. Celles-ci sont d'ailleurs, avec les Intouchables, les principales cibles des brigades de protection de la vache. Le r\u00eave d'une Inde grande et indivisible s'\u00e9tirant de l'Afghanistan jusqu'en Birmanie resurgit aussi dans le d\u00e9bat indien. A l'heure ou les relations avec le Pakistan se d\u00e9gradent \u00e0 nouveau, l'horizon de la d\u00e9mocratie indienne est-il en train de s'assombrir? De quelle nation parlent les nationalistes hindous? Avec, en direct, Raphael Rousseleau, indianiste, professeur \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Du 9 au 12 novembre 2016: 4\u00e8me \u00e9dition du festival Cin\u00e9masala, l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 suivre pour d\u00e9courvrir l'Inde autrement.", "alternativeExcerpt": ["Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir de la droite nationaliste hindoue, l'Inde conna\u00eet un regain de tensions intercommunautaires. La v\u00e9n\u00e9ration de la vache sacr\u00e9e sert d\u00e9sormais \u00e0 affirmer la supr\u00e9matie hindoue dans un pays o\u00f9 les minorit\u00e9s religieuses repr\u00e9sentent 17% de la population. Celles-ci sont d'ailleurs, avec les Intouchables, les principales cibles des brigades de protection de la vache. Le r\u00eave d'une Inde grande et indivisible s'\u00e9tirant de l'Afghanistan jusqu'en Birmanie resurgit aussi dans le d\u00e9bat indien. A l'heure ou les relations avec le Pakistan se d\u00e9gradent \u00e0 nouveau, l'horizon de la d\u00e9mocratie indienne est-il en train de s'assombrir? De quelle nation parlent les nationalistes hindous?\nAvec, en direct, Raphael Rousseleau, indianiste, professeur \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\ndu 9 au 12 novembre 2016: 4\u00e8me \u00e9dition du festival Cin\u00e9masala, l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 suivre pour d\u00e9courvrir l'Inde autrement\nPar Nicole Duparc", "Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir de la droite nationaliste hindoue, l'Inde conna\u00eet un regain de tensions intercommunautaires. La v\u00e9n\u00e9ration de la vache sacr\u00e9e sert d\u00e9sormais \u00e0 affirmer la supr\u00e9matie hindoue dans un pays o\u00f9 les minorit\u00e9s religieuses repr\u00e9sentent 17% de la population. Celles-ci sont d'ailleurs, avec les Intouchables, les principales cibles des brigades de protection de la vache. Le r\u00eave d'une Inde grande et indivisible s'\u00e9tirant de l'Afghanistan jusqu'en Birmanie resurgit aussi dans le d\u00e9bat indien. A l'heure ou les relations avec le Pakistan se d\u00e9gradent \u00e0 nouveau, l'horizon de la d\u00e9mocratie indienne est-il en train de s'assombrir? De quelle nation parlent les nationalistes hindous?\nAvec, en direct, Raphael Rousseleau, indianiste, professeur \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\ndu 9 au 12 novembre 2016: 4\u00e8me \u00e9dition du festival Cin\u00e9masala, l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 suivre pour d\u00e9courvrir l'Inde autrement\nPar Nicole Duparc", "Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir de la droite nationaliste hindoue, l'Inde conna\u00eet un regain de tensions intercommunautaires. La v\u00e9n\u00e9ration de la vache sacr\u00e9e sert d\u00e9sormais \u00e0 affirmer la supr\u00e9matie hindoue dans un pays o\u00f9 les minorit\u00e9s religieuses repr\u00e9sentent 17% de la population. Celles-ci sont d'ailleurs, avec les Intouchables, les principales cibles des brigades de protection de la vache. Le r\u00eave d'une Inde grande et indivisible s'\u00e9tirant de l'Afghanistan jusqu'en Birmanie resurgit aussi dans le d\u00e9bat indien. A l'heure ou les relations avec le Pakistan se d\u00e9gradent \u00e0 nouveau, l'horizon de la d\u00e9mocratie indienne est-il en train de s'assombrir? De quelle nation parlent les nationalistes hindous?\nAvec, en direct, Raphael Rousseleau, indianiste, professeur \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\ndu 9 au 12 novembre 2016: 4\u00e8me \u00e9dition du festival Cin\u00e9masala, l'Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 suivre pour d\u00e9courvrir l'Inde autrement\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Au nom de la vache", "Au nom de la vache / VSS_2016-11-08T09:10:45_versus-penser", "Au nom de la vache / VSS_2016-11-08T09:10:45_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114881", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indianiste, professeur \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Rousseleau, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114881", "ece-8114877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL", "id": "sound-B7604F1F-E2C4-4CB1-86A8-0F999176722C", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse ne conna\u00eet plus de r\u00f6stigraben, selon une \u00e9tude de l'EPFL. Comment les politiques doivent r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9volution et faut-il du coup modifier notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique pour mieux l'adapter \u00e0 cette nouvelle donne? R\u00e9ponse avec Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(INVITE REDAC/JACQUES LEVY SUISSE METROPOLE) DIRECT ST GE: JACQUES L\u00c9VY, urbaniste et g\u00e9ographe, prof \u00e0 l'EPFL, directeur du laboratoire Ch\u00f4ros. (t\u00e9l: ** 73)\r\nLa Suisse est-elle devenue une grande m\u00e9trople ? Une \u00e9tude de l'EPFL publi\u00e9e aujourd'hui d\u00e9montre en tout cas que le r\u00f6stigraben c'est fini!. Les villes, de Gen\u00e8ve \u00e0 Saint-Gall en passant par Zurich convergent et d\u00e9fendent les m\u00eames int\u00e9r\u00eats. Et c'est en analysant les votations f\u00e9d\u00e9rales de ces trentes derni\u00e8res ann\u00e9es commune par commune que les auteurs de l'\u00e9tude arrivent \u00e0 cette conclusion: il n'y a plus de foss\u00e9 stricto sensu entre Suisse Romande et Suisse Al\u00e9manique. Le ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e9passe d'ailleurs les fronti\u00e8res suisses. Tant en Europe qu'aux Etats-Unis, les centres urbains sont de plus en plus homog\u00e8nes. Quelles cons\u00e9quences tirer de ces conclusions? comment les politiques doivent r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9volution? Faut-il modifier notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique pour mieux l'adapter \u00e0 cette nouvelle donne?\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est le professeur Jacques L\u00e9vy, bonjour. Vous \u00eates g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL, directeur du laboratoire Ch\u00f4ros. C'est votre laboratoire, avec le laboratoire ALICE qui a chapeaut\u00e9 l'\u00e9tude dont on va parler. (merci de citer les deux noms de labo)\r\nR\u00f6stigraben\r\n-Vous nous dites donc que le R\u00f6stigraben s'affaiblit toujours plus depuis 10 ans, Romands et Al\u00e9maniques ne seraient plus si diff\u00e9rents qu'on peut le croire?\r\n-De l\u00e0 \u00e0 parler de grande m\u00e9tropole ? ;) (il va nuancer..)\r\n-Pr\u00e9occupations des romands et al\u00e9maniques encore tr\u00e8s diff\u00e9rentes ds les ann\u00e9es 80...entre disons Gen\u00e8ve et Zurich d\u00e9sormais bcp moins diff\u00e9rentes... qu'est-ce qui a chang\u00e9? Comment vous expliquez cette \u00e9volution de la coh\u00e9sion politique en 30 ans? (les modes de vie se sont rapproch\u00e9s, on choisit le lieu o\u00f9 on habite et donc une uniformisation se fait)\r\nNouvelle polarisation\r\n-Aujourd'hui l'opposition se fait donc entre ville et campagne, mais est-ce que \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas? pourquoi cette opposition est plus marqu\u00e9e aujourd'hui?\r\n-Villes et banlieues pour \u00eatre plus pr\u00e9cis!\r\nDes diff\u00e9rences subsistent\r\n-Il existe tout de m\u00eame des diff\u00e9rences entre Romands, Al\u00e9maniques et Tessinois, non? (cette diff\u00e9rence a trait \u00e0 la mani\u00e8re d'appr\u00e9hender les voisins de ces r\u00e9gions: romands m\u00e9prisent Fran\u00e7ais, Al\u00e9maniques ont peur des Allemands et relation amour-haine entre Tessinois et Italiens)\r\nTessin\r\n-Le Tessin n'a pas de grande villes cosmopolite... se comporte de mani\u00e8re diff\u00e9rente... vote de mani\u00e8re impr\u00e9visible (contre l'immigration de masse mais pour des mesures sociales etc) .Cas particulier qui r\u00e9siste \u00e0 l'analayse?\r\nDans d'autres pays?\r\n -C'est le cas en Suisse mais aussi dans d'autres pays? (donne l'exemple des Etats-Unis: ex ph\u00e9nom\u00e8ne Trump, ou encore Obama, lors des derni\u00e8res \u00e9lections, le centre urbain du Texas a vot\u00e9 pour lui)\r\nLes partis politiques devraient en tenir compte?\r\n-Les partis politiques devraient donc mieux prendre en compte cette \u00e9volution pour leurs strat\u00e9gies? (oui l'\u00e9lectorat \u00e9volue aussi en fonction d'o\u00f9 il habite. ex PS: d'un \u00e9lectorat ouvrier il est pass\u00e9 \u00e0 un \u00e9lectorat urbain bobo. L'ouvrier vote maintenant UDC. Les cat\u00e9gories socio-\u00e9conomiques avaient plus de sens avant. maintenant c'est le davantage ce qui d\u00e9termine le choix du lieu de vie qui se ressent sur la fa\u00e7on de voter)\r\nDouble majorit\u00e9\r\n-Dans cette \u00e9tude vous \u00e9voquer aussi la question du poids des cantons lors des votations. Vous remettez en question le syst\u00e8me de double-majorit\u00e9. Pourquoi? (les petits cantons sont avantag\u00e9s et les centres urbains sont sous-repr\u00e9sent\u00e9s)\r\n-A-t-on le droit aujourd'hui de dire que Nidwald ne doit peser autant que Gen\u00e8ve ? \r\n- Il faudrait donc abolir ce syst\u00e8me et passer \u00e0 une majorit\u00e9 simple, uniquement de la population? (non, en fait il faudrait toucher aux fronti\u00e8res cantonales, cr\u00e9er de grandes r\u00e9gions pour constituer l'armature d'une autre organisation)\r\nVilles/ explosion des fronti\u00e8res cantonales\r\n- On voit que sur certains objets, les villes s'opposent aux campagnes: typiquement sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, soutenue par les cantons, mais pas par les villes... Faut-il changer le syst\u00e8me pour que les villes soient repr\u00e9sent\u00e9es sous la coupole? Certains repr\u00e9sentants urbains demandaient un si\u00e8ge au Conseil des Etats, bonne id\u00e9e?\r\n-Vous d\u00e9fendez donc l'id\u00e9e d'une explosion de fronti\u00e8res cantonales pour cr\u00e9er des r\u00e9gions plus vastes, du type la r\u00e9gion l\u00e9manique?\r\nM\u00e9galopole\r\n-Vous allez m\u00eame plus loin en r\u00e9alit\u00e9, puisque vous parler de la Suisse comme d'une grande m\u00e9tropole. Est-ce qu'on peut vraiment r\u00e9duire ce pays \u00e0 une seule m\u00e9tropole, ou m\u00e9galopole?\r\n-M\u00e9tropole ou m\u00e9galopole... avec des espaces verts peu peupl\u00e9s c'est \u00e7a la Suisse?\r\n-Mais ses infrastructures ne sont pas celles d'une m\u00e9galopole?\r\nFin du f\u00e9d\u00e9ralisme?\r\n-Avec une Suisse moins r\u00e9gionaliste, vous d\u00e9peignez l\u00e0 la fin du f\u00e9d\u00e9ralisme en somme... \r\n-C'est r\u00e9\u00e9llement enviseable ou purement utopiste? (on tend en tout cas vers la cr\u00e9ation de plus grandes r\u00e9gions avec les fusions, etc.)\r\nExpo\r\n- On l'a appris la semaine pass\u00e9e, les 10 plus grandes villes de Suisse envisagent d'organiser ensemble une grande exposition nationale, d'ici 10 \u00e0 15 ans... Ce serait la premi\u00e8re fois qu'un tel \u00e9v\u00e9nement couvrirait l'ensemble du territoire... \u00e7a pourrait \u00eatre une  mani\u00e8re d'incarner la \"m\u00e9galopole helv\u00e9tique\" dont vous parlez?\r\n- Organiser un grand \u00e9v\u00e9nement de ce type (expo nationale ou universelle, jeux olympiques, etc.) co\u00fbte tr\u00e8s cher, sans m\u00eame parler des nuisances que cela peut engendrer... c'est logique de vouloir repartir la charge sur plusieurs villes? Avec le risque peut-\u00eatre de frustrer le public, qui doit naviguer d'une ville \u00e0 l'autre?\r\n- Exemple de l'expo 64 dont on a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le souvenir il y a deux ans: l'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 contribu\u00e9 \u00e0 forger l'identit\u00e9 lausannoise, romande m\u00eame... En m\u00eame temps, il a impliqu\u00e9 des grands travaux qui ont enlaidi la ville... si c'\u00e9tait \u00e0 refaire, on privil\u00e9gierait une autre approche aujourd'hui?\r\nCFF\r\n- Cf papier d'A, Arnaud: Les \u00e9tudiants lucernois pourront dormir une heure de plus . gr\u00e2ce aux CFF. La Haute Ecole Lucernoise a annonc\u00e9 hier que les cours de son d\u00e9partement informatique d\u00e9buteront \u00e0 9h00 du matin, et non plus \u00e0 8h00, comme tr\u00e8s souvent dans les universit\u00e9s. L'objectif est de d\u00e9lester la ligne ferroviaire Lucerne - Zoug - Zurich, tr\u00e8s congestionn\u00e9e aux heures de pointe. Cette initiative lucernoise est une premi\u00e8re suisse, les CFF esp\u00e8rent qu'elle fera des \u00e9mules.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse ne conna\u00eet plus de r\u00f6stigraben, selon une \u00e9tude de l'EPFL. Comment les politiques doivent r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9volution et faut-il du coup modifier notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique pour mieux l'adapter \u00e0 cette nouvelle donne? R\u00e9ponse avec Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL.", "Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL s'exprime sur la Suisse qui ne conna\u00eetrait plus de r\u00f6stigraben.", "La Suisse ne conna\u00eet plus de r\u00f6stigraben, selon une \u00e9tude de l'EPFL. Comment les politiques doivent r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9volution et faut-il du coup modifier notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique pour mieux l'adapter \u00e0 cette nouvelle donne? R\u00e9ponse avec Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL.", "La Suisse ne conna\u00eet plus de r\u00f6stigraben, selon une \u00e9tude de l'EPFL. Comment les politiques doivent r\u00e9agir \u00e0 cette \u00e9volution et faut-il du coup modifier notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique pour mieux l'adapter \u00e0 cette nouvelle donne? R\u00e9ponse avec Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL / JDM_2016-11-08T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques L\u00e9vy, g\u00e9ographe et urbaniste \u00e0 l'EPFL / JDM_2016-11-08T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8131970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL - EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131970", "ece-8131952"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": " 1. Temp\u00eate magn\u00e9tique. -2. Nomade \u00e0 Fribourg. -3. Echos magn\u00e9tiques. -4. Chronique de David Christoffel", "id": "sound-4A812D77-61CB-4183-9F53-C4C624A8FC86", "durationSec": 5006, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anne Gillot s'entretient avec la musicoth\u00e9rapeute Christa Steingruber et l'artiste sonore Thibault Walter autour du th\u00e8me \" musique et th\u00e9rapie \". Yves Bron rencontre \u00e0 Fribourg le pianiste de jazz Max Jendly et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques. \r\n1.Quels effets la musique produit en nous ? Comment agit-elle ? La musique est-elle g\u00e9n\u00e9tique chez l'homme ? Quelles musiques pour quel maux ? Parle-t-on de musique, de fr\u00e9quence ou de son ?\r\nAnne Gillot en discute avec la musicoth\u00e9rapeute Christa Steingruber et Thibault Walter, artiste sonore et docteur en histoire des religions.\r\n. -2.A Fribourg, Yves Bron rencontre le pianiste de jazz Max Jendly. Ensemble, ils remontent la rue du centre-ville o\u00f9 le pianiste joue depuis qu'il est adolescent.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.\r\n. -4.A force d'\u00e9num\u00e9rer les bienfaits de la musique, on finit par lui pr\u00eater des vertus th\u00e9rapeutiques. Mais une fois partie dans la pharmacie musicale, quelques pr\u00e9cautions d'usage s'imposent. Comme les m\u00e9dicaments, les musiques peuvent \u00eatre des psychotropes et produire des effets secondaires ind\u00e9sirables. En faisant un point sur les ph\u00e9nom\u00e8nes d'addiction, d'overdose et de bad trips li\u00e9s \u00e0 la consommation de musique, David Christoffel se demande si on ne risque pas de voir bient\u00f4t appara\u00eetre un hygi\u00e9nisme musical.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 08.11.2016", "Magn\u00e9tique du 08.11.2016", "Nomade \u00e0 Fribourg / MTC_2016-11-08T17:06:00_nomade-a-fribourg", "Chronique de David Christoffel / MTC_2016-11-08T17:06:00_chronique-de-david-christoffel", "Temp\u00eate magn\u00e9tique / MTC_2016-11-08T17:06:00_tempete-magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-08T17:06:00_echos-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2016-11-08T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2016-11-08T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-11-08T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["A Fribourg, Yves Bron rencontre le pianiste de jazz Max Jendly. Ensemble, ils remontent la rue du centre-ville o\u00f9 le pianiste joue depuis qu\u02b9il est adolescent.", "A force d'\u00e9num\u00e9rer les bienfaits de la musique, on finit par lui pr\u00eater des vertus th\u00e9rapeutiques. Mais une fois partie dans la pharmacie musicale, quelques pr\u00e9cautions d'usage s'imposent. Comme les m\u00e9dicaments, les musiques peuvent \u00eatre des psychotropes et produire des effets secondaires ind\u00e9sirables. En faisant un point sur les ph\u00e9nom\u00e8nes d'addiction, d'overdose et de bad trips li\u00e9s \u00e0 la consommation de musique, David Christoffel se demande si on ne risque pas de voir bient\u00f4t appara\u00eetre un hygi\u00e9nisme musical.", "Quels effets la musique produit en nous ? Comment agit-elle ? La musique est-elle g\u00e9n\u00e9tique chez l\u02b9homme ? Quelles musiques pour quel maux ? Parle-t-on de musique, de fr\u00e9quence ou de son ?\nAnne Gillot en discute avec la musicoth\u00e9rapeute Christa Steingruber et Thibault Walter, artiste sonore et docteur en histoire des religions.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Aujourd\u02b9hui, Anne Gillot s\u02b9entretient avec la musicoth\u00e9rapeute Christa Steingruber et l\u02b9artiste sonore Thibault Walter autour du th\u00e8me \" musique et th\u00e9rapie \". Yves Bron rencontre \u00e0 Fribourg le pianiste de jazz Max Jendly et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.", "Aujourd\u02b9hui, Anne Gillot s\u02b9entretient avec la musicoth\u00e9rapeute Christa Steingruber et l\u02b9artiste sonore Thibault Walter autour du th\u00e8me \" musique et th\u00e9rapie \". Yves Bron rencontre \u00e0 Fribourg le pianiste de jazz Max Jendly et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114890", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fribourgeois de jazz", "name": "Jendly, Max", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te fran\u00e7ais, r\u00e9alisateur-auteur docu", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}, {"role": "Co-directeur du LUFF 2013, Co-fondateur de la collection d'\u00e9crits d'artistes sonores Rip on/off, pour l'Association Rip on/off \u00e0 Lausanne et l'\u00e9diteur Patrick van Dieren \u00e0 Paris, depuis 2008", "name": "Walter, Thibault", "type": "Participant"}, {"role": "musicoth\u00e9rapeute", "name": "Steingruber, Christa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114890", "ece-8114885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aide aux plus de 50 ans", "id": "sound-7FF87981-729A-4D2A-85CF-C7F68E7D495A", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association Workfair 50+ a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but 2016 \u00e0 B\u00e2le pour faire face au ch\u00f4mage ou \u00e0 la discrimination \u00e0 l'embauche des seniors. Une antenne romande s'est ouverte \u00e0 Bienne en mai 2016. Quelle aide concr\u00e8te cette association peut-elle apporter aux plus de 50 ans?  Philippe Girard re\u00e7oit Pierre Bayerdoerfer, membre du comit\u00e9 de l'association Workfair50+ et responsable du d\u00e9partement projet, et Christian Delayen, responsable de son antenne romande.\r\n\r\n* *  L'association Workfair 50+ a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but 2016 \u00e0 B\u00e2le pour faire face au ch\u00f4mage ou \u00e0 la discrimination \u00e0 l'embauche des seniors. Une antenne romande s'est ouverte \u00e0 Bienne en mai 2016. Quelle aide concr\u00e8te cette association peut-elle apporter aux plus de 50 ans?\r\nPhilippe Girard re\u00e7oit Pierre Bayerdoerfer, membre du comit\u00e9 de l'association Workfair50+ et responsable du d\u00e9partement projet, et Christian Delayen, responsable de son antenne romande.", "alternativeExcerpt": ["L'association Workfair 50+ a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but 2016 \u00e0 B\u00e2le pour faire face au ch\u00f4mage ou \u00e0 la discrimination \u00e0 l\u2019embauche des seniors. Une antenne romande s\u2019est ouverte \u00e0 Bienne en mai 2016. Quelle aide concr\u00e8te cette association peut-elle apporter aux plus de 50 ans?  Philippe Girard re\u00e7oit Pierre Bayerdoerfer, membre du comit\u00e9 de l\u2019association Workfair50+ et responsable du d\u00e9partement projet, et Christian Delayen, responsable de son antenne romande."], "alternativeTitle": ["Aide aux plus de 50 ans / OEP_2016-11-08T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de l'association Workfair50+ ", "name": "Bayerdoerfer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de l'association Workfair50+ ", "name": "Delayen, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8115255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude publi\u00e9e par la banque UBS r\u00e9v\u00e8le que la d\u00e9fiance des citoyens envers leurs \u00e9lites ne cesse de grandir : Interview de Daniel Kalt, chef \u00e9conomiste de l'UBS pour la Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9E981339-16FC-470A-AD7D-769B0B7C2AFF", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rapport (document)", "classe sociale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "salaire"], "excerpt": "Selon l'UBS, l'ascension d'un Donald Trump aux Etats-Unis est embl\u00e9matique du malaise que ressent la classe moyenne, dont les revenus n'ont pas progress\u00e9 au cours des trois derni\u00e8res d\u00e9cennies. Pour la banque, ce ph\u00e9nom\u00e8ne explique la polarisation politique en marche dans de nombreux pays.", "alternativeExcerpt": ["Selon l'UBS, l'ascension d'un Donald Trump aux Etats-Unis est embl\u00e9matique du malaise que ressent la classe moyenne, dont les revenus n'ont pas progress\u00e9 au cours des trois derni\u00e8res d\u00e9cennies. Pour la banque, ce ph\u00e9nom\u00e8ne explique la polarisation politique en marche dans de nombreux pays."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9fiance des citoyens envers leurs \u00e9lites ne cesse de grandir / 12H30_2016-11-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132014", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste de l'UBS pour la Suisse", "name": "Kalt, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (2/5) : Entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Souyri", "id": "sound-EF81720A-BDD9-4694-B620-5C6A8903B100", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Souyri\r\nDans ce second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'histoire du Japon, nous \u00e9voquons la question de la f\u00e9odalit\u00e9 prolong\u00e9e, des transformations profondes que ce pays subit durant l'apr\u00e8s-guerre et de son rapport \u00e0 l'histoire avec le Professeur Pierre Fran\u00e7ois Souyri, de l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Dans ce second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'histoire du Japon, nous \u00e9voquons la question de la f\u00e9odalit\u00e9 prolong\u00e9e, des transformations profondes que ce pays subit dans l'apr\u00e8s-guerre et de son rapport \u00e0 l'histoire, avec le professeur Pierre Fran\u00e7ois Souyri de l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nLien : <http://www.unige.ch/lettres/estas/japonais/enseignants/permanents/souyri/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.11.2016", "Histoire vivante du 08.11.2016", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (2/5) / HV_2016-11-08T20:03:45_histoire-vivante", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (2/5) / HV_2016-11-08T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Souyri\nDans ce second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'histoire du Japon, nous \u00e9voquons la question de la f\u00e9odalit\u00e9 prolong\u00e9e, des transformations profondes que ce pays subit durant l'apr\u00e8s-guerre et de son rapport \u00e0 l'histoire avec le Professeur Pierre Fran\u00e7ois Souyri, de l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Souyri\nDans ce second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'histoire du Japon, nous \u00e9voquons la question de la f\u00e9odalit\u00e9 prolong\u00e9e, des transformations profondes que ce pays subit durant l'apr\u00e8s-guerre et de son rapport \u00e0 l'histoire avec le Professeur Pierre Fran\u00e7ois Souyri, de l'Unit\u00e9 de Japonais de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115212", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115212", "ece-8115211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Metropop - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67C20C21-9DD8-4FB5-AE4C-5E79395F732D", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival lausannois Metropop est de retour \u00e0 la Salle M\u00e9tropole du 10 au 12 novembre 2016 avec Wax Tailor, Vitalic, The Kills, Alborosie, White Lies et autres. Un festival rock, electro et engag\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le festival lausannois Metropop est de retour \u00e0 la Salle M\u00e9tropole du 10 au 12 novembre 2016 avec Wax Tailor, Vitalic, The Kills, Alborosie, White Lies et autres. Un festival rock, electro et engag\u00e9.", "Le festival lausannois Metropop est de retour \u00e0 la Salle M\u00e9tropole du 10 au 12 novembre 2016 avec Wax Tailor, Vitalic, The Kills, Alborosie, White Lies et autres. Un festival rock, electro et engag\u00e9.", "Le festival lausannois Metropop est de retour \u00e0 la Salle M\u00e9tropole du 10 au 12 novembre 2016 avec Wax Tailor, Vitalic, The Kills, Alborosie, White Lies et autres. Un festival rock, electro et engag\u00e9."], "alternativeTitle": ["Metropop - Lausanne", "Metropop - Lausanne / NMT_2016-11-08T08:05:00_go", "Metropop - Lausanne / NMT_2016-11-08T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114959", "ece-8114944"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Alacrit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA493938-6315-49F4-B6E8-7329A8D750FB", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alacrit\u00e9", "Alacrit\u00e9 / NMT_2016-11-08T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Alacrit\u00e9 / NMT_2016-11-08T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114951", "ece-8114934"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 08.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E0BF72E-39A5-4ADD-ADF1-BE4F6BE4B93C", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-08T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-08T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8114954", "ece-8114938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Tu veux le voir mon gros vocodeur ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B233F8E7-8521-493E-B7CC-9F3FDCD4A3A9", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-11-08T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-2E08221A-1129-4154-BFB8-9F7A884C3680", "durationSec": 916, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrea Caroni,Conseiller aux Etats PLR d'Appenzell Rhodes Ext\u00e9rieures;Sami Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Lombard Odier\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/LA SUISSE METROPOLE/  PAPIER + ITW CARONI) Et si et si...les jours du R\u00f6stigraben \u00e9taient compt\u00e9s...?\r\nC'est en tout cas ce que laisse entendre une \u00e9tude de l'EPFL...\r\nDepuis 10 ans, la diff\u00e9rence entre Suisse romande et Suisse al\u00e9manique s'estompe...au profit de l'opposition ville-campagne. \r\nLes chercheurs l'ont constat\u00e9 en analysant les votations f\u00e9d\u00e9rales depuis les ann\u00e9es 80. \r\nTania Barril...\r\n  MAG 47\r\n((Et c'est qu'en 30 ans, la mani\u00e8re de voter des Suisses a beaucoup \u00e9volu\u00e9. Dans les ann\u00e9es 80 les int\u00e9r\u00eats des Genevois n'\u00e9taient pas les m\u00eames que ceux des Zurichois par exemple. Les diff\u00e9rences entre r\u00e9gions linguistiques et entre cantons \u00e9taient alors tr\u00e8s marqu\u00e9es. Dans les ann\u00e9es 90 le paysage change et les villes se rapprochent, jusque dans les ann\u00e9es 2000 o\u00f9 la convergence s'intensifie, la Suisse romande est globalement plus homog\u00e8ne et les grandes villes suisses sont toujours plus connect\u00e9es entre elles avec des habitants qui partagent les m\u00eames int\u00e9r\u00eats, voire les m\u00eames valeurs. Cette \u00e9volution de la coh\u00e9sion politique du pays permet au doctorant en architecture de l'EPFL Shin Alexandre Kosseki d'affirmer que le r\u00f6stigraben s'affaiblit depuis une dizaine d'ann\u00e9es pour laisser la place \u00e0 une dichotomie plus marqu\u00e9e entre la campagne, la banlieue, et la ville.)) \r\n...un R\u00f6stigraben qui s'estompe, au point de remettre en question notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique...\r\nl'auteur de cette \u00e9tude sugg\u00e8re m\u00eame de revoir la r\u00e8gle de la double majorit\u00e9 lors des votations f\u00e9d\u00e9rales...\r\nBonne ou mauvaise id\u00e9e? r\u00e9ponse d'un homme qui repr\u00e9sente un petit canton aux conseil des Etats...un demi-canton m\u00eame...\r\nle PLR d'Appenzell Rhodes Ext\u00e9rieures, Andrea Caroni...\r\n  MAG 47\"\r\nLe conseiller aux Etats PLR appezellois Andrea Caroni r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard. \r\nLa Suisse une m\u00e9tropole? Nous y reviendrons d\u00e8s 7h35...avec le g\u00e9ographe Jacques L\u00e9vy.\r\n(D2/MEETING OBAMA SUR CLINTON A PHILADELPHIE/PA) ...Nous somme le mardi 8 novembre 2016...\r\nautrement dit, c'est le Jour-J aux Etats-Unis!\r\n***Demain \u00e0 la m\u00eame heure nous devrions conna\u00eetre le nom du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nLe premier bureau de vote a ouvert \u00e0 6h ce matin...\u00e0 Dixville Notch dans le new-hampshire...pour le folklore car la ville ne compte que 7 \u00e9lecteurs...\r\nLes autres bureau de la cote est ouvriront \u00e0 la mi-journ\u00e9e....\r\nIls fermeront aux alentours de minuit...les premiers r\u00e9sultats devraient tomber dans la foul\u00e9e, entre minuit et 2 heures du matin...\r\nNous serons en direct d\u00e8s 5h demain pour vous faire vivre cette nuit am\u00e9ricaine...\r\nMais tout de suite c'est une derni\u00e8re nuit de campagne...que je vous propose de re-vivre...\r\nPuisqu'Hillary Clinton a conclu symboliquement son marathon \u00e9lectoral \u00e0 Philadelphie avec un meeting g\u00e9ant aux c\u00f4t\u00e9s de sa fille Chelsea, de son mari Bill et du couple Obama. Mais sur la sc\u00e8ne de Philadelphie...le boss \u00e9tait aussi l\u00e0...\r\nR\u00e9cit...Philippe Revaz.\r\nC'est le JOUR J, aux Etats-Unis. Les am\u00e9ricains \u00e9liront leur nouveau pr\u00e9sident la nuit prochaine. Et peut-\u00eatre la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de leur Histoire. Hillary Clinton a conclu symboliquement sa campagne \u00e0 Philadelphie avec un meeting g\u00e9ant aux c\u00f4t\u00e9s de sa fille Chelsea, de son mari Bill et du couple pr\u00e9sidentiel Michelle et Barack Obama. Un plateau de stars qui comprenait aussi le chanteur Bruce Springsteen. Le r\u00e9cit de Philippe Revaz.\r\nMAG springsteen\r\nC'\u00e9tait une demonstration de puissacne que ce meeting de philadelphie., Rien n'\u00e9tait laiss\u00e9 au hasard, Bruce springsteen, le poete de la classe ouvriere blanche, etait l\u00e0 pour contestersymboliquement cet electorat que revendique donald trump. rarement comme hier soir on aura vu a l'oeuvre la formidable machine electorale qui est au service hillary clinton.\r\nMAG michelle\r\nLe charme et l'emotion de de michelle obama, qui a fait chavirer la foule en rappelant que c'est peutetre l\u00e0\u00e9 son dernier acte de first lady pour son pays. Michelle et barack ont fait de cette elefction un referendum sur l'heritage obama, ils ont mis toute leur histoire dans la balance, et la scene rappelait par moment leurs pas sur estrade a chicago, en novembre 2008. hillary clinton  etait comme juch\u00e9e sur les epaulfes de deux geants..  le president a meme du preciser, parce que cela ne va pas de soi, qu'il ne faut pas seulement voter clinton pour faire perdre trump, mais aussi parce que'elle est une bonne candidate .\r\nAMG barack\r\napres la demonstratiojnm d'aisance des obama, qui presentent ce qui se faigt de mieux peiutetre en terme de rethorique politique. le contraste \u00e9tait saisissant.\r\nMAG hrc\r\nLa temperature a sembl\u00e9 descendre soudain de quelques degr\u00e9s.  l'appareil democrate porte a bout de bras une candidate tres peu charismatique. L'image projet\u00e9e c'est aussi celle de l'establishmennt, deux familles royales reunies sur scene, et soudain le chanteur de rock jon bon jovi comme s'il fallait encore une star a tout hasard pour completer le tableau glamour.. \r\nbcp plus loin dans le nord, dans le new hampshire, donald trump bataillait seul, mais toujours persuad\u00e9 contre les sondages quil peut gagner ce soir.\r\n(D6/BNS ET ELECTIONS US) ...Les sondages nationaux qui donnent toujours Hillary Clinton en t\u00eate...\r\nMais quel que soit le vainqueur ce soir...la BNS est pr\u00eate \u00e0 intervenir.\r\nLa banque nationale suisse veut \u00e9viter tout renforcement du franc ces prochains jours.  \r\nAnnonce faite hier...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\n  MAG 1'23\"\r\n((Comme pour le vote sur le Brexit, nous sommes pr\u00eats. Mon \u00e9quipe est pr\u00eate\". Ce message, Andrea Maechler, num\u00e9ro trois de la BNS, l'a livr\u00e9e hier soir, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique. Communication offensive, situation exceptionnelle. \r\nOn le sait, la situation est d\u00e9licate pour la Suisse. La semaine derni\u00e8re, le franc a bris\u00e9 les un-z\u00e9ro-huit face \u00e0 l'euro. Et pourtant, d'apr\u00e8s l'\u00e9tat de ses r\u00e9serves publi\u00e9es hier, la BNS n'est pas intervenue pour d\u00e9fendre notre monnaie. \r\nUne Banque nationale vigilente, mais prudente lorsqu'il faut agir. Explication de Sami Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Lombard Odier.\r\nSON\r\nLa preuve par les chiffres: fin octobre, les r\u00e9serves de la BNS \u00e9tait d'un peu plus de 630 milliards de francs, soit seulement 2,25 milliards de plus qu'\u00e0 fin septembre... Ces r\u00e9serves s'\u00e9toffent donc \u00e0 petite dose. Presque rien face aux fortes hausses cet \u00e9t\u00e9 apr\u00e8s le vote sur le Brexit.))\r\n...l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine suivie aux 4 coins du monde...\r\net observ\u00e9e par 4 parlementaires suisses! qui veilleront au respect des standards d\u00e9mocratiques. \r\nHugues Hiltpold, Yves Nidegger, Christian Levrat et Margret Kiener-Nellen...Ils font partie des 400 observateurs d\u00e9p\u00each\u00e9s par l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe.\r\non en reparle \u00e0 8h...\r\n***et le r\u00e9sultat de cette \u00e9lection nous l'analyserons sous toute ses coutures demain d\u00e8s 5h...avec une s\u00e9rie d'invit\u00e9s...\r\n(02/L'IMMIGRATION DE MASSE BRUXELLES/PA) Obliger les employeurs \u00e0 auditionner les r\u00e9sidents suisse d'abord...dans les branches o\u00f9 le ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9...\r\net les punir le cas \u00e9ch\u00e9ant...\r\nLa commission des institutions politique du conseil des Etat propose de durcir un peu la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light...telle que vot\u00e9e par le conseil National...\r\nLe conseil des Etats se prononcera le mois prochain...\r\nEt Bruxelles suivra tout \u00e7a de tr\u00e8s pr\u00e8s...\r\nRomain Clivaz\r\n  MAG 1'01\"\r\n((Pas de doute que la centrale \u00e0 Bruxelles, et les capitales des 28 vont examiner le texte adopt\u00e9 hier dans les moindres d\u00e9tails, comme ils l'ont fait durant les travaux du Conseil national.\r\nS'il y a effectivement durcissement des exigences pour les entreprises, avec l'obligation de convoquer des demandeurs d'emplois et de motiver un non engagement, plusieurs points devraient rassurer. La fus\u00e9e \u00e0 plusieurs \u00e9tages du Conseil national a en quelques sorte \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9e et en grande partie d\u00e9samorc\u00e9e.\r\nIl n'est plus questions de \u00ab mesures correctives \u00bb propos\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, un terme jug\u00e9 vague.\r\nLe respect des engagements internationaux est pr\u00e9cis\u00e9, soit l'accord sur la libre circulation des personnes.\r\nLa pr\u00e9f\u00e9rence pour le recrutement est cibl\u00e9e par secteur, et limit\u00e9e dans le temps.\r\nUn texte rassurant, mais il ne fait pas de doute que l'Union europ\u00e9enne maintiendra la pression jusqu'au vote final des chambres f\u00e9d\u00e9rales, pour \u00e9viter que la Suisse ne tente de faire cavalier en prenant des mesures unilat\u00e9rales, et ne donne des id\u00e9es \u00e0 Londres en vue de sa proc\u00e9dure de divorce avec Bruxelles.\r\nRomain Clivaz : RTS Info ; Bruxelles))\r\nSauf impr\u00e9vu, le Parlement ficellera son mod\u00e8le de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne le mois prochain. La mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC devrait donc se faire dans les temps, d'ici f\u00e9vrier 2017.\r\n(Br\u00e8ve accueil extra familial) autre d\u00e9cision de commission hier...\r\nLes cantons et communes ne devraient pas recevoir de manne f\u00e9d\u00e9rale pour favoriser l'accueil extrafamilial. La commission de l'\u00e9ducation du Conseil des Etats propose de biffer ce soutien. devis\u00e9 \u00e0 100 millions de francs.\r\n(Br\u00e8ve Mossoul/Raqa) En bref...\r\nla progression de la force arabo-kurde vers Raqa...\r\nElle a repris hier un village situ\u00e9 \u00e0 30 km du fief de l'Etat islamique en Syrie.\r\nLes combattants creusent des tranch\u00e9es et empilent des sacs de sable pour se prot\u00e9ger des attentats \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e...\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de Mossoul en Irak, les djihadistes reculent aussi...Les forces irakiennes contr\u00f4lent d\u00e9sormais 7 quartiers de la ville.\r\nElles ont d\u00e9couvert hier une fosse commune...dans une localit\u00e9 du sud de Mossoul reprise \u00e0 l'Etat islamique...\r\n100 corps d\u00e9capit\u00e9s y gisaient..\r\n(14/PROPOS DE NORA POLEMIQUE EN ALLEMAGNE/PA-REPRIS 22H30) La t\u00e9l\u00e9vision publique peut-elle inviter une islamiste faisant l'apologie du Djihad en Syrie? C'est la question au centre d'une pol\u00e9mique en Allemagne, apr\u00e8s un talkshow (dimanche soir), tr\u00e8s regard\u00e9 en Allemagne, et qui comptait parmi ses invit\u00e9s, Nora Illi, repr\u00e9sentante du comit\u00e9 islamique de Suisse, Blandine Milcent. \r\n  MAG 1'01\"\r\n((Cinq invit\u00e9s \u00e9taient cens\u00e9s d\u00e9battre de la radicalisation des jeunes, et parmi eux donc, en voile int\u00e9gral, Nora Illi, pr\u00e9sent\u00e9e comme responsable des femmes au comit\u00e9 central islamique de Suisse. Au cours du d\u00e9bat, la jeune femme est confront\u00e9e \u00e0 certaines de ses d\u00e9clarations pass\u00e9e, et notamment celle o\u00f9 elle estime que les jeunes partant faire le djihad en Syrie font preuve \"de courage civil\". \"c'est de la propagande de guerre qu'on ne peut pas passer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique\" s'est emport\u00e9 l'un des invit\u00e9s, Ahmad massour, expert de l'islam tandis qu'un torrent de r\u00e9actions a d\u00e9ferl\u00e9 sur twitter sur le th\u00e8me: avec notre redevance, on cofinance l'apologie de la terreur islamiste. \"Une grave erreur\" selon le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CDU, si elle est responsable des femmes, dit-il, pourquoi ne pas inviter le syrien Baschar el Assad et le pr\u00e9senter comme d\u00e9fenseur des droits de l'homme? Les responsables de l'\u00e9mission se d\u00e9fendent: les arguments de la jeune Suisse ont \u00e9t\u00e9 vivement d\u00e9battues, disent-ils, dans le cadre d'une \"confrontatoion n\u00e9cessaire\".\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(13/ITALIE - AUGMENTATION VENTES D'ARMES/PA) ***En Italie, le nombre d'armes \u00e0 feu en circulation est de plus en plus important. \r\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne en constante augmentation au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es et qui n'est pas sans poser de probl\u00e8mes. \r\nLes d\u00e9tails \u00e0 Rome avec notre correspondant EJ \r\n  MAG 56\"\r\n((C'est officiellement pour tirer au ball-trap ou aller chasser la b\u00e9casse. Toujours est-il que les Italiens sont de plus en plus nombreux \u00e0 demander une autorisation de port d'armes. 300.000 licences suppl\u00e9mentaires ont ainsi \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es en l'espace de 3 ans pour atteindre aujourd'hui 1.265.000 permis de port d'armes. Rien qu'en 2014 l'augmentation a \u00e9t\u00e9 de 14%. une v\u00e9ritable explosion notamment dans les r\u00e9gions du nord, de la Lombardie \u00e0 la V\u00e9n\u00e9tie. Interrog\u00e9s, les armuriers ne cachent pas que leurs nouveaux clients ach\u00e8tent des fusils ou des pistolets pour leur autod\u00e9fense, pour se prot\u00e9ger contre les vols par effraction et non pour aller chasser ou pour des motifs sportifs. La presse italienne \u00e9voque une sorte de psychose s\u00e9curitaire. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est d'autant plus alarmant qu'en raison de la pr\u00e9sence de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e, l'Italie est d\u00e9j\u00e0 le pays d'Europe qui conna\u00eet le plus d'homicides par armes \u00e0 feu.))\r\n(17/MASTER DE LONDRES - TIRAGE AU SORT/PA) son arme \u00e0 lui c'est sa rquette...\r\nEn tennis, Stan Wawrinka a h\u00e9rit\u00e9 d'un tirage compliqu\u00e9 pour les Masters qui se d\u00e9rouleront \u00e0 Londres la semaine prochaine. \r\nLe vaudois devra affronter le nouveau num\u00e9ro un mondial, Andy Murray ainsi que deux autres adversaires dans un groupe ind\u00e9cis. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  MAG 55\"\r\nhiem et deux joueurs qui \u00e9taient bless\u00e9s derni\u00e8rement . Milos Raonic et Ga\u00ebl Monfils. \r\nLes masters d\u00e9buteront dimanche prochain  pour se terminer une semaine plus tard.))\r\n((Le pire tirage possible !  Le groupe de l'horreur !  Il s'agit des premiers titres des d\u00e9p\u00e8ches suite au tirage au sort hier en fin d'apr\u00e8-midi. \r\nGardons le tirage difficile car les huit meilleurs joueurs du monde seront pr\u00e9sents.   Mais il est vrai que le groupe du vaudois est le plus relev\u00e9. StanWawrinka d\u00e9butera lundi face au Japonais Kei Nishikori qu'il avait battu en quart de finale \u00e0 New-York et poursuivra contre le Croate Marin Cilic, r\u00e9cent vainqueur du tournoi de B\u00e2le mais qui n'a r\u00e9ussi \u00e0 battre Wawrinka qu'\u00e0 deux reprises en douze confrontations. \r\n Et puis la derni\u00e8re rencontre du groupe l'opposera \u00e0 Andy Murray qui n'a jamais atteint la finale des masters en sept participations. \r\nCompliqu\u00e9e pour Wawrinka par contre, Novak Djokovic est bien plac\u00e9 pour tenter de ramener un cinqui\u00e8me titre cons\u00e9cutif, il affrontera  l'autrichien Dominic Thiem et deux joueurs qui \u00e9taient bless\u00e9s derni\u00e8rement . Milos Raonic et Ga\u00ebl Monfils. \r\nLes masters d\u00e9buteront dimanche prochain  pour se terminer une semaine plus tard.))\r\n(Br\u00e8ve fin) Washington (ats/afp) Le seul astronaute am\u00e9ricain actuellement dans l'espace Shane Kimbrough a vot\u00e9 pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mardi depuis la Station spatiale internationale (ISS), a indiqu\u00e9 lundi la Nasa. Il n'a pas indiqu\u00e9 pour qui il avait vot\u00e9.\r\nShane Kimbrough est arriv\u00e9 \u00e0 l'avant-poste orbital le 19 octobre \u00e0 bord d'un vaisseau spatial russe Soyouz pour une mission de plusieurs mois. Les astronautes am\u00e9ricains peuvent exercer leur droit \u00e9lectoral depuis l'espace en vertu d'une loi de 1997 adopt\u00e9e au Texas, o\u00f9 la plupart r\u00e9sident. Le centre spatial Johnson de la Nasa se trouve \u00e0 Houston.\r\nLe premier Am\u00e9ricain \u00e0 avoir vot\u00e9 depuis l'orbite terrestre \u00e9tait David Wolf, qui se trouvait alors \u00e0 bord de l'ancienne station spatiale russe Mir.\r\nPour pouvoir voter depuis l'espace, les astronautes doivent entamer des d\u00e9marches un an avant le lancement en choisissant les scrutins (local, de l'Etat et f\u00e9d\u00e9ral) auxquels ils souhaitent participer quand ils seront sur orbite.\r\nSix mois avant l'\u00e9lection, ils re\u00e7oivent un formulaire d'inscription pour voter par correspondance, dans ce cas via internet.\r\n(SDA-ATS\\/zd) - brf00\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o: \r\nBeaucoup de nuages pour ce mardi.\r\n Il va pleuvoir sur le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes... \r\nLa limite pluie neige est proche de la plaine ce matin, elle va remonter vers 5 \u00e0 600 m\u00e8tres cet apr\u00e8s midi...\r\nTemp\u00e9ratures hivernales,, 5 \u00e0 6 degr\u00e9s au maximun cet apr\u00e8s midi... et du vent en montagne...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131973", "ece-8131954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Asghar Farhadi sort \"Le client\"", "id": "sound-805EC49E-76D0-4369-B3F1-B3079BED9E53", "durationSec": 440, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sortie demain du \"Client\" d'Asghar Farhadi. L'histoire d'un couple de com\u00e9diens \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, Emad et Rana, contraint de s'installer provisoirement dans un nouvel appartement alors qu'ils montent sur sc\u00e8ne \"Mort d'un commis voyageur\" d'Arthur Miller. Le film a remport\u00e9 les prix du sc\u00e9nario et du meilleur acteur au dernier festival de Cannes. \r\nLe cin\u00e9aste d' \"Une s\u00e9paration\" et du \"Pass\u00e9\" est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sortie demain du \"Client\" d\u02b9Asghar Farhadi. L\u02b9histoire d\u02b9un couple de com\u00e9diens \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, Emad et Rana, contraint de s\u02b9installer provisoirement dans un nouvel appartement alors qu\u02b9ils montent sur sc\u00e8ne \"Mort d\u02b9un commis voyageur\" d\u02b9Arthur Miller. Le film a remport\u00e9 les prix du sc\u00e9nario et du meilleur acteur au dernier festival de Cannes. \n\nLe cin\u00e9aste d\u02b9 \"Une s\u00e9paration\" et du \"Pass\u00e9\" est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Asghar Farhadi sort \"Le client\" / VER_2016-11-08T16:51:45_cinema-asghar-farhadi-sort-le-client", "Vertigo du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115244"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Panorama des revues litt\u00e9raires : Conf\u00e9rence, Europe et Le Persil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FEBC9E1-1DCB-41D3-BD8B-AD6FCFEDA214", "durationSec": 1917, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "revue litt\u00e9raire"], "excerpt": "R\u00e9guli\u00e8rement nous ferons le tour de l'actualit\u00e9 tr\u00e8s riche des revues litt\u00e9raires francophones. Revues qui sont aussi des lieux de cr\u00e9ation, de dialogue avec d'autres formes artistiques, et aussi des lieux o\u00f9 le d\u00e9bat d'id\u00e9e est souvent de tr\u00e8s haut niveau. Les revues sont des creusets et des laboratoires pour les \u00e9crivains, les po\u00e8tes, les philosophes, et nous en montrerons toute la diversit\u00e9. Aujourd'hui. les revues \"Conf\u00e9rence\", \"Europe\" (num\u00e9ro Paul Celan et op\u00e9ra) et \"Le Persil\" (sur Fran\u00e7ois Rossel).", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9guli\u00e8rement nous ferons le tour de l\u02b9actualit\u00e9 tr\u00e8s riche des revues litt\u00e9raires francophones. Revues qui sont aussi des lieux de cr\u00e9ation, de dialogue avec d\u02b9autres formes artistiques, et aussi des lieux o\u00f9 le d\u00e9bat d\u02b9id\u00e9e est souvent de tr\u00e8s haut niveau. Les revues sont des creusets et des laboratoires pour les \u00e9crivains, les po\u00e8tes, les philosophes, et nous en montrerons toute la diversit\u00e9. \n\nAujourd\u02b9hui. les revues CONFERENCE, EUROPE (num\u00e9ro PAUL CELAN et OPERA) et le PERSIL (sur Fran\u00e7ois Rossel)\n\nPar David Collin", "R\u00e9guli\u00e8rement nous ferons le tour de l\u02b9actualit\u00e9 tr\u00e8s riche des revues litt\u00e9raires francophones. Revues qui sont aussi des lieux de cr\u00e9ation, de dialogue avec d\u02b9autres formes artistiques, et aussi des lieux o\u00f9 le d\u00e9bat d\u02b9id\u00e9e est souvent de tr\u00e8s haut niveau. Les revues sont des creusets et des laboratoires pour les \u00e9crivains, les po\u00e8tes, les philosophes, et nous en montrerons toute la diversit\u00e9. \n\nAujourd\u02b9hui. les revues CONFERENCE, EUROPE (num\u00e9ro PAUL CELAN et OPERA) et le PERSIL (sur Fran\u00e7ois Rossel)\n\nPar David Collin", "R\u00e9guli\u00e8rement nous ferons le tour de l\u02b9actualit\u00e9 tr\u00e8s riche des revues litt\u00e9raires francophones. Revues qui sont aussi des lieux de cr\u00e9ation, de dialogue avec d\u02b9autres formes artistiques, et aussi des lieux o\u00f9 le d\u00e9bat d\u02b9id\u00e9e est souvent de tr\u00e8s haut niveau. Les revues sont des creusets et des laboratoires pour les \u00e9crivains, les po\u00e8tes, les philosophes, et nous en montrerons toute la diversit\u00e9. \n\nAujourd\u02b9hui. les revues CONFERENCE, EUROPE (num\u00e9ro PAUL CELAN et OPERA) et le PERSIL (sur Fran\u00e7ois Rossel)\n\nPar David Collin"], "alternativeTitle": ["Panorama des revues litt\u00e9raires", "Panorama des revues litt\u00e9raires / VSS_2016-11-08T11:07:52_versus-lire", "Panorama des revues litt\u00e9raires / VSS_2016-11-08T11:07:52_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114882", "ece-8114878"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 08.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E3E9EF4-8748-4327-A118-D700BB60D3E1", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-08T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-08T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114985", "ece-8114977"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Pourquoi Roald Dahl est-il l'un des meilleurs auteurs pour enfants?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40F0AFA6-9C22-4043-93E6-42C25E718731", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dahl, Roald"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "excerpt": "Cent ans apr\u00e8s sa naissance, vingt-six ans apr\u00e8s sa mort, Roald Dahl reste une valeur s\u00fbre sur les rayons des librairies. Les romans, nouvelles et autres r\u00e9cits de l'auteur gallois d'origine norv\u00e9gienne se sont vendus, \u00e0 ce jour, \u00e0 plus de 250 millions d'exemplaires de par le monde. On d\u00e9vore \"Charlie et la chocolaterie\", \"Mathilda\" ou \"Fantastique Ma\u00eetre Renard\" \u00e0 l'\u00e9cole, en famille, et m\u00eame sur grand \u00e9cran, car Dahl a beaucoup inspir\u00e9 le cin\u00e9ma. Comment op\u00e8re la magie Roald Dahl? Pourquoi son univers parfois tr\u00e8s cruel s\u00e9duit-il autant? Nadina Radeva Girod, professeure d'anglais, et Jean-Fran\u00e7ois M\u00e9nard, traducteur du \"Bon Gros G\u00e9ant\", percent un peu du myst\u00e8re Dahl.", "alternativeTitle": ["Nectar du 08.11.2016", "Pourquoi Roald Dahl est-il l\u02b9un des meilleurs auteurs pour enfants? / NTR_2016-11-08T12:06:00_nectar", "Pourquoi Roald Dahl / NTR_2016-11-08T12:06:00_extra-2", "Nectar du 08.11.2016", "Sur le champ / NTR_2016-11-08T12:06:00_sur-le-champ", "Pourquoi Roald Dahl est-il l\u02b9un des meilleurs auteurs pour enfants? / NTR_2016-11-08T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Cent ans apr\u00e8s sa naissance, vingt-six ans apr\u00e8s sa mort, Roald Dahl reste une valeur s\u00fbre sur les rayons des librairies. Les romans, nouvelles et autres r\u00e9cits de l\u02b9auteur gallois d\u02b9origine norv\u00e9gienne se sont vendus, \u00e0 ce jour, \u00e0 plus de 250 millions d\u02b9exemplaires de par le monde. On d\u00e9vore \"Charlie et la chocolaterie\", \"Mathilda\" ou \"Fantastique Ma\u00eetre Renard\" \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, en famille, et m\u00eame sur grand \u00e9cran, car Dahl a beaucoup inspir\u00e9 le cin\u00e9ma.\n\nComment op\u00e8re la magie Roald Dahl? Pourquoi son univers parfois tr\u00e8s cruel s\u00e9duit-il autant? Nadina Radeva Girod, professeure d\u02b9anglais, et Jean-Fran\u00e7ois M\u00e9nard, traducteur du \"Bon Gros G\u00e9ant\", percent un peu du myst\u00e8re Dahl. Par Rapha\u00eble Bouchet.", "Cent ans apr\u00e8s sa naissance, vingt-six ans apr\u00e8s sa mort, Roald Dahl reste une valeur s\u00fbre sur les rayons des librairies. Les romans, nouvelles et autres r\u00e9cits de l\u02b9auteur gallois d\u02b9origine norv\u00e9gienne se sont vendus, \u00e0 ce jour, \u00e0 plus de 250 millions d\u02b9exemplaires de par le monde. On d\u00e9vore \"Charlie et la chocolaterie\", \"Mathilda\" ou \"Fantastique Ma\u00eetre Renard\" \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, en famille, et m\u00eame sur grand \u00e9cran, car Dahl a beaucoup inspir\u00e9 le cin\u00e9ma.\n\nComment op\u00e8re la magie Roald Dahl? Pourquoi son univers parfois tr\u00e8s cruel s\u00e9duit-il autant? Nadina Radeva Girod, professeure d\u02b9anglais, et Jean-Fran\u00e7ois M\u00e9nard, traducteur du \"Bon Gros G\u00e9ant\", percent un peu du myst\u00e8re Dahl. Par Rapha\u00eble Bouchet."], "imageURL": "//www.rts.ch/8149619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114836", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'anglais", "name": "Radeva Girod, Nadina", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur du \"Bon Gros G\u00e9ant", "name": "M\u00e9nard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114836", "ece-8114834"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : La pr\u00e9vention du suicide chez les paysans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E833B80-E840-4878-9D03-4312F9943F77", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La pr\u00e9vention du suicide chez les paysans", "La pr\u00e9vention du suicide chez les paysans / NMT_2016-11-08T07:40:33_karma", "La pr\u00e9vention du suicide chez les paysans / NMT_2016-11-08T07:40:33_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114960", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114960", "ece-8114945"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine hors norme", "id": "sound-61C36218-C646-4E35-AB3C-43883A8C90BA", "durationSec": 1348, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A quelques heures de conna\u00eetre le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis, retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle hors norme qui a atteint des sommets dans l'extr\u00eame, l'insulte, l'outrage, le show et le loufoque, comme un immense jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9. Table ronde entre Daniel Warner, politologue am\u00e9ricano-suisse, Charles Poncet, avocat, et Philippe Revaz, correspondant RTS aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine hors norme  \r\n18h3... on va consacrer cette 2e partie de forum \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Les bureaux sont ouverts, les Am\u00e9ricains votent et la campagne continue! Pas de moment de r\u00e9pis, pas un moment sans meeting, ni sondage... encore ces quelques heures... difficile pour l'\u00e9lecteur de faire son choix sereinement.\r\nSelon le gourou de la statistique outre-Atlantique, Nate Silver, Hillary Clinton devrait l'emporter avec 70% de chance de victoire. \r\nQuoiqu'il en soit, \u00e0 quelques heures si tout se passe bien, du verdict, on va revenir jusqu'\u00e0 19h sur cette campagne.... qui marquera l'histoire des Etats-unis, tant elle a \u00e9t\u00e9 unique et a atteint des sommets dans l'extr\u00eame, l'insulte, l'outrage, le show et le loufoque...... comme un immense jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9.\r\nLes faits marquants, l'apport qu'a \u00e9t\u00e9 celui de Bernie Sanders et les enjeux \u00e0 venir pour les Etats-unis. Avec 3 invit\u00e9s:\r\nSLV Daniel Warner, politologue am\u00e9ricano-suisse, vous vivez \u00e0 Gen\u00e8ve, pro-d\u00e9mocrate\r\nSLV Charles Poncet, avocat, vous avez \u00e9tudi\u00e9 et travaill\u00e9 aux US\r\nSLV Philippe Revaz, notre correspondant aux US\r\na quelques heures du verdict, retour sur une campagne hors norme\r\n18h42\r\n- du jamais vu, atteint des sommets, des extr\u00eames, dans le show, le mensonge, faisant voler en \u00e9clat tous les codes politiques?\r\n- les faits ne comptent plus, le show m\u00e9dias OUI... m\u00e9dias tradi chaboul\u00e9s, comment exister quand les faits ne comptent plus? D\u00e9mocratie en danger!\r\n- les mensonges passent tant qu'on peut d\u00e9crier les institutions et la fiabilit\u00e9 du syst\u00e8me politique US\r\n- Clinton ou Trump, la confiance dans les institutions compl\u00eatement \u00e9branl\u00e9es? quelles suites?\r\n- image des US qui en prend un coup\r\n- raz-le-bol des Am\u00e9ricains... qui n'en peuvent plus... il est temps que cette campagne se termine... que ce soit derri\u00e8re... mais vraiment? juste un \u00e9pisode ou nouvelle \u00e8re politique?\r\nle ph\u00e9nom\u00e8ne Trump, r\u00e9v\u00e9lateur?\r\n18h50\r\n- campagne qui a fait \u00e9merger le ph\u00e9nom\u00e8ne Donald Trump... personne n'y croyait au d\u00e9but... trublion.. rouleau compresseur... on a tout entendu... qu'il allait l\u00e2cher, imploser en plein vol... s'auto-saboter... avec un syndr\u00f4me psy-narcissique avanc\u00e9.... finalement non! Il a tenu jusqu'au bout, port\u00e9 par des millions d'Am\u00e9ricains.. r\u00e9ponse \u00e0 un vrai malaise?\r\n- que r\u00e9v\u00e8le-t-il? M\u00e9rite d'avoir crev\u00e9 un abc\u00e8s? Lequel?\r\n- Trump n\u00e9 sous l'\u00e8re Obama... explication?\r\n- Clinton, surtout une anti-Trump... mais ce serait quand m\u00eame la 1e femme \u00e0 la t\u00eate des US... et son programme? et sa force? pourquoi si secondaire?\r\nBernie Sanders\r\n18h53\r\n- Bernie Sanders, s\u00e9nateur du Vermont, quand il s'est lanc\u00e9, personne ne lui accordait la moindre chance, qu'aura-t-il apport\u00e9 \u00e0 cette campagne? Au paysage politique US pour l'avenir? La mobilisation d'une vraie gauche?\r\n- que va en faire Clinton?\r\nenjeux \u00e0 venir, prospectif\r\n18h58\r\n- depuis 8 ans, avec Obama, impression d'une certaine stabilit\u00e9, relanc\u00e9 l'\u00e9co, l'emploi... l\u00e0 que ce soit Clinton ou Trump, \u00e8re de flottement et d'incertitude qui s'ouvre?\r\n- il faudra r\u00e9inveter la politique aux US, r\u00e9inventer, retrouver une confiance?\r\n- pr\u00e9sident sans confiance, dont on se m\u00e9fie, \u00e7a donne quoi?\r\nLE BIPARTISME - QUEL AVENIR ?\r\nLA CARTE ELECTORALE A CHANGE AUSSI\r\nCOMMENT ANALYSER LE ROLE DE L'ARGENT DANS CETTE CAMPAGNE\r\nLE PARTI REPUBLICAIN :_ QUEL AVENIR ?\r\nLA SUITE : POLITIQUE INTERIEURE/EXTERIEURE", "alternativeExcerpt": ["A quelques heures de conna\u00eetre le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis, retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle hors norme qui a atteint des sommets dans l'extr\u00eame, l'insulte, l'outrage, le show et le loufoque, comme un immense jeu de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9. Table ronde entre Daniel Warner, politologue am\u00e9ricano-suisse, Charles Poncet, avocat, et Philippe Revaz, correspondant RTS aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine hors norme / FOR_2016-11-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Avocat, Ex-conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Politologue am\u00e9ricano-suisse", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 08.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57185D5D-7EED-4804-BF43-4F6A50B7D112", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2016-11-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2016-11-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8115003", "ece-8114998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Philippe Revaz - Etats-Unis: le rempart de la Constitution", "id": "sound-FCC1E187-35A8-49E0-84BC-451090EF8571", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est avec un m\u00e9lange d'angoisse et de soulagement que les Etats-Unis parviennent au terme d'une campagne de peurs, de haine et de scandale. Mais il faut rappeler que les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour encaisser les chocs.\r\n\r\n* * Signature de Philippe Revaz - Etats-Unis: le rempart de la Constitution (SIGNATURE/08.11/ SUR FIN DE CAMPAGNE USA) Etats-Unis: le rempart de la Constitution\r\n  MAG 1'30\"\r\nC'est avec un m\u00e9lange d'angoisse et de soulagement que les Etats-Unis parviennent au terme d'une campagne de peurs, de haine et de scandale. Mais il faut rappeler que les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour encaisser les chocs. \r\nQuel que soit le r\u00e9sultat ce soir, il permettra de verifier l'utilit\u00e9 d'un travail effectu\u00e9 en 1787, a Philadelphie, o\u00f9 les p\u00e8res fondateurs ont r\u00e9dig\u00e9 la constitution americaine. Elle a \u00e9t\u00e9 construite comme un rempart contre un pr\u00e9sident qui s'octroyerait des pouvoirs excessif. Elle doit permettre de faire tenir ensemble tant bien que mal un pays qui serait min\u00e9 par les divisions. Les legendaires blocages de Washington, beaucoup fustig\u00e9s, sont aussi un outil positif, de mod\u00e9ration de l'influence d'un camp sur l'autre. L'\u00e9quilibre des pouvoirs est le cour de cette m\u00e9canique.  \r\nLe risque qui p\u00e8se sur l'Am\u00e9rique \u00e7a n'est pas l'\u00e9lection de Trump ou de Clinton. Barack Obama et ses predecesseurs ont fait courir un risque bien plus grave a l'Am\u00e9rique, et a ce g\u00e9nial dispositif d'\u00e9quilibre des pouvoirs. En agissant par d\u00e9crets, ou en tordant les processus parlementaires a son avantage, le pr\u00e9sident Obama a fissur\u00e9 ce rempart qu'est la constitution am\u00e9ricaine. La gauche a souvent aplaudit ces initiatives unilaterales. A tort. Car il creusait l\u00e0 une br\u00e8che dans laquelle ses successeurs seront tent\u00e9s de s'engager. \r\nLa maison am\u00e9ricaine est solide. Elle peut tenir le choc de l'imprivisible Trump, ou la division profonde d'une pr\u00e9sidence Clinton. mais il faudra soigner et ch\u00e9rir ce texte de g\u00e9nie que quelques gentilhommes de 1787 avaient construit en pensant a leurs descendants. Ils avaient jet\u00e9 les fondations d'une Am\u00e9rique qui puisse survivre ensemble, pour le meilleur... et pour le pire.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est avec un m\u00e9lange d\u2019angoisse et de soulagement que les Etats-Unis parviennent au terme d\u2019une campagne de peurs, de haine et de scandale. Mais il faut rappeler que les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour encaisser les chocs.", "C\u2019est avec un m\u00e9lange d\u2019angoisse et de soulagement que les Etats-Unis parviennent au terme d\u2019une campagne de peurs, de haine et de scandale. Mais il faut rappeler que les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour encaisser les chocs.", "C\u2019est avec un m\u00e9lange d\u2019angoisse et de soulagement que les Etats-Unis parviennent au terme d\u2019une campagne de peurs, de haine et de scandale. Mais il faut rappeler que les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour encaisser les chocs."], "alternativeTitle": ["Signature de Philippe Revaz - Etats-Unis: le rempart de la Constitution", "Signature de Philippe Revaz - Etats-Unis: le rempart de la Constitution / JDM_2016-11-08T06:49:00_signature", "Signature de Philippe Revaz - Etats-Unis: le rempart de la Constitution / JDM_2016-11-08T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131978", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131978", "ece-8131959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Non aux brevets sur les semences!", "id": "sound-33E38BAB-D922-4A83-AA4A-3D7DBC2347C8", "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N'en d\u00e9plaise \u00e0 Syngenta ou Monsento, les plantes et animaux obtenus de mani\u00e8re conventionnelle, par croisement, ne sont pas brevetables. C'est ce qu'a r\u00e9cemment affirm\u00e9 la Commission europ\u00e9enne. Un avis qui pourrait remettre en questions certains brevets, notamment sur des tomates et des poivrons.  Fran\u00e7ois Meienberg du d\u00e9partement Agriculture, biodiversit\u00e9 et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle \u00e0 Public Eye explique les implications de cette d\u00e9cision en Europe et en Suisse.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:36:46-08:37:20 / * N'en d\u00e9plaise \u00e0 Syngenta ou Monsento, les plantes et animaux obtenus de mani\u00e8re conventionnelle, par croisement, ne sont pas brevetables. C'est ce qu'a r\u00e9cemment affirm\u00e9 la Commission europ\u00e9enne. Un avis qui pourrait remettre en questions certains brevets, notamment sur des tomates et des poivrons.  Fran\u00e7ois Meienberg du d\u00e9partement Agriculture, biodiversit\u00e9 et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle \u00e0 Public Eye explique les implications de cette d\u00e9cision en Europe et en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["N'en d\u00e9plaise \u00e0 Syngenta ou Monsento, les plantes et animaux obtenus de mani\u00e8re conventionnelle, par croisement, ne sont pas brevetables. C'est ce qu'a r\u00e9cemment affirm\u00e9 la Commission europ\u00e9enne. Un avis qui pourrait remettre en questions certains brevets, notamment sur des tomates et des poivrons.  Fran\u00e7ois Meienberg du d\u00e9partement Agriculture, biodiversit\u00e9 et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle \u00e0 Public Eye explique les implications de cette d\u00e9cision en Europe et en Suisse."], "alternativeTitle": ["Non aux brevets sur les semences! / OEP_2016-11-08T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable Alimentation \u00e0 la D\u00e9claration de Berne", "name": "Meienberg, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8115258"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 08.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9BB1752-3864-4479-8F61-35965DC8A9DB", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-08T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-08T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114946", "ece-8114930"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Chants s\u00e9farades en terres ottomanes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6851F9D8-C94C-442D-BB20-369D1FA1512D", "durationSec": 2069, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Au 16\u00e8me si\u00e8cle, lorsque fut achev\u00e9e la reconqu\u00eate catholique du pays, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d'Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l'exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, \u00e0 T\u00e9touan, Tanger, Oran, mais aussi bien plus \u00e0 l'est, dans l'empire ottoman, \u00e0 Istanbul, Salonique, Izmir, Edirne, Rhodes, Safed et J\u00e9rusalem. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue et \u00e0 leur culture, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que  la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et l'ensemble En Chordais revisitent aujourd'hui avec bonheur.", "alternativeExcerpt": ["Au 16\u00e8me si\u00e8cle, lorsque fut achev\u00e9e la reconqu\u00eate catholique du pays, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, \u00e0 T\u00e9touan, Tanger, Oran, mais aussi bien plus \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9empire ottoman, \u00e0 Istanbul, Salonique, Izmir, Edirne, Rhodes, Safed et J\u00e9rusalem. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue et \u00e0 leur culture, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que  la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais revisitent aujourd\u02b9hui avec bonheur.", "Au 16\u00e8me si\u00e8cle, lorsque fut achev\u00e9e la reconqu\u00eate catholique du pays, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, \u00e0 T\u00e9touan, Tanger, Oran, mais aussi bien plus \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9empire ottoman, \u00e0 Istanbul, Salonique, Izmir, Edirne, Rhodes, Safed et J\u00e9rusalem. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue et \u00e0 leur culture, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que  la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais revisitent aujourd\u02b9hui avec bonheur.", "Au 16\u00e8me si\u00e8cle, lorsque fut achev\u00e9e la reconqu\u00eate catholique du pays, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, \u00e0 T\u00e9touan, Tanger, Oran, mais aussi bien plus \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9empire ottoman, \u00e0 Istanbul, Salonique, Izmir, Edirne, Rhodes, Safed et J\u00e9rusalem. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue et \u00e0 leur culture, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que  la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais revisitent aujourd\u02b9hui avec bonheur."], "alternativeTitle": ["Chants s\u00e9farades en terres ottomanes", "Chants s\u00e9farades en terres ottomanes / VSS_2016-11-08T10:12:54_versus-ecouter", "Chants s\u00e9farades en terres ottomanes / VSS_2016-11-08T10:12:54_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Atlan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114880", "ece-8114876"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les assurances devraient pouvoir recourir \u00e0 des d\u00e9tectives priv\u00e9s", "id": "sound-308C7817-CD6A-4343-8C9C-501414B3F590", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016;L\u00e9onard Bruchez, patron d'une agence \u00e9tablie \u00e0 Monthey\r\nA Berne, on s'active pour cr\u00e9er une base l\u00e9gale qui permette aux assurances de recourir aux d\u00e9tectives priv\u00e9s pour traquer les fraudeurs. La Conf\u00e9d\u00e9ration veut combler au plus vite un vide juridique d\u00e9nonc\u00e9 r\u00e9cemment par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme.\r\n\r\n* * Les assurances devraient pouvoir recourir \u00e0 des d\u00e9tectives priv\u00e9s DIR STU LAUSANNE\r\nA Berne, on s'active pour cr\u00e9er une base l\u00e9gale qui permette aux assurances de recourir aux d\u00e9tectives priv\u00e9s pour traquer les fraudeurs. La Conf\u00e9d\u00e9ration veut combler au plus vite un vide juridique d\u00e9nonc\u00e9 r\u00e9cemment par la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Dans un arr\u00eat la CEDH a en effet condamn\u00e9 un assureur \u00e0 verser une r\u00e9paration de 8000 francs pour tort moral \u00e0 une femme suivie par un d\u00e9tective.\r\nLudovic Rocchi, bonjour\r\nVous avez enqu\u00eat\u00e9 sur ce march\u00e9 en plein essor. Un premier constat: Berne veut certes se d\u00e9p\u00eacher de combler ce vide juridique, mais cela ne va pas emp\u00eacher tous les d\u00e9rapages. Le monde des agences de d\u00e9tectives priv\u00e9s, c'est un peu le far-west?))\r\nLes enqu\u00eateurs s\u00e9rieux sont les premiers \u00e0 le dire: leur profession souffre d'un manque presque total d'encadrement l\u00e9gal. C'est le cas de L\u00e9onard Bruchez, patron d'une agence \u00e9tablie \u00e0 Monthey:\r\n  MAG(1) 0'10\r\nL\u00e9onard Bruchez fait allusion aux cantons de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel qui exigent un minimum de preuves d'honorabilit\u00e9 des d\u00e9tectives. Mais \u00e7a reste insatisfaisant:\r\n MAG (2) 0'09\r\n*** Ce manque de formation, d'encadrement, c'est justement ce que Berne se promet de corriger, non?\r\nCe qui est pr\u00e9vu - une commission parlementaire va d'ailleurs en discuter aujourd'hui m\u00eame \u00e0 Berne - c'est plut\u00f4t de d\u00e9finir \u00e0 quelles conditions les assurances peuvent recourir \u00e0 des enqu\u00eateurs priv\u00e9s en cas de soup\u00e7on d'abus. Le but est donc de fixer un cadre jurdique g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la surveillance des assur\u00e9s. Par contre, tout le monde, ou presque pourra continuer \u00e0 s'improviser d\u00e9tective priv\u00e9...\r\n*** Vous voulez dire que tous les coups resteront permis dans les m\u00e9thodes d'enqu\u00eate utilis\u00e9es?\r\nC'est le risque... Les d\u00e9tectives priv\u00e9s devraient respecter les strictes limites du respect de la sph\u00e8re priv\u00e9e. Certains le font. Ils savent par exemple qu'il est formellement interdit de photographier quelqu'un \u00e0 son domicile, m\u00eame dans son jardin prot\u00e9g\u00e9 par une haie. Mais il y a des d\u00e9rapages...\r\n*** Ludovic Rocchi, vous avez jsutement recueilli le t\u00e9moignage -  sous couvert d'anonymat pr\u00e9cisons-le - d'une habitante de Suisse romande aujourd'hui au ch\u00f4mage. Elle se plaint d'avoir perdu son travail \u00e0 cause des m\u00e9thodes intrusives d'un d\u00e9tective priv\u00e9...\r\nOui, elle \u00e9tait en cong\u00e9-maladie, quand son employeur a d\u00e9cid\u00e9 de v\u00e9rifier si elle ne continuait pas \u00e0 exercer une petite activit\u00e9 parall\u00e8le de voyance. Il a donc envoy\u00e9 un d\u00e9tective chez elle, dans l'appartement o\u00f9 elle re\u00e7oit des clients.  Celle qu'on appellera Carla a tr\u00e8s mal v\u00e9cu cet \u00e9pisode:\r\n  MAG (3): 0'09\r\nComment j'ai os\u00e9 \u00eatre malade... C'est le cri du coeur de Carla... Elle a maintenant un avocat. Il ne s'agit pas pour nous de savoir si elle a ou non faut\u00e9 en recevant des clients \u00e0 la maison tout en touchant l'assurance perte gain. C'est la m\u00e9thode utilis\u00e9e par le d\u00e9tective qui interpelle. Pour Carla, il n'avait pas le droit de prendre des photos chez elle en se faisant passer pour un client. Et donc son licenciement survenu ensuite serait ill\u00e9gal:\r\n  MAG (4): 0'08\r\n*** Espionnier les gens chez eux... c'est la limite \u00e0 ne pas franchir pour un d\u00e9tective?\r\nC'est effectivement cens\u00e9 \u00eatre exclu dans une enqu\u00eate command\u00e9e par une assurance. On ne peut ni aller \u00e0 domicile, ni m\u00eame parler avec la personne suspect\u00e9e d'abus. C'est ce que nous a expliqu\u00e9 le d\u00e9tective de Monthey, L\u00e9onard Bruchez. Comme dans le cas de Carla, c'est son employeur qui a pass\u00e9 commande et pas l'assurance perte de gains, on peut se demander si les conditions \u00e9taient moins strictes? Et bien non, certifie L\u00e9onard Bruchez. Mais il dit ne pas s'\u00e9tonner de pratiques douteuses dans une profession d\u00e9cid\u00e9ment mal fr\u00e9quent\u00e9e selon lui:\r\n MAG (5): 0'26''\r\nPr\u00eat de la moiti\u00e9 de ceux qui se d\u00e9clarent d\u00e9tectives priv\u00e9s seraient donc des amateurs. Certains cassent les prix et travailleraient au noir - en dessous de 80 francs de l'heure, il faut se m\u00e9fier selon L\u00e9onard Bruchez. Il y aurait de quoi s\u00e9vir. Le cadre juridique discut\u00e9 actuellement \u00e0 Berne est un premier pas. Mais il semble insuffisant...", "alternativeExcerpt": ["A Berne, on s'active pour cr\u00e9er une base l\u00e9gale qui permette aux assurances de recourir aux d\u00e9tectives priv\u00e9s pour traquer les fraudeurs. La Conf\u00e9d\u00e9ration veut combler au plus vite un vide juridique d\u00e9nonc\u00e9 r\u00e9cemment par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme."], "alternativeTitle": ["Les assurances devraient pouvoir recourir \u00e0 des d\u00e9tectives priv\u00e9s / JDM_2016-11-08T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131967", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mobilisation massive des Hispaniques de Floride pour Hillary Clinton", "id": "sound-1BD7287A-CF38-400F-9A12-518A2E335189", "durationSec": 316, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Hispaniques se mobilisent massivement pour Hillary Clinton, r\u00e9sultat d'un travail de terrain intense men\u00e9 dans plusieurs Etats-cl\u00e9s par les d\u00e9mocrates. Ils se trouvent surtout pr\u00e8s d'Orlando, dans le centre de la Floride. C'est l\u00e0 que les \u00e9quipes de \"My Familia Vota\" ont fait du porte-\u00e0-porte depuis plusieurs semaines pour les inciter \u00e0 voter.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:17:09-08:17:31 / * Mobilisation massive des Hispaniques de Floride pour Hillary Clinton LANCEMENT 2 / #USElection - REPORTAGE LATINOS\r\n***\"Hillary Clinton sauv\u00e9e par les latinos, ce sera peut-\u00eatre le r\u00e9sum\u00e9 de la journ\u00e9e\", nous disait Philippe \u00e0 l'instant. C'est vrai que les hispaniques se mobilisent massivement... c'est vraiment le mouvement le plus marquant de ces derniers jours de campagne \u00e9lectorale. R\u00e9sultat d'un travail de terrain intense men\u00e9 dans plusieurs Etats-cl\u00e9s par les d\u00e9mocrates. Exemple dans l'Etat-cl\u00e9 de toujours, la Floride, celui qui a le plus grand nombre de \"grands \u00e9lecteurs\" \u00e0 offrir.\r\nEt quand on parle d'hispaniques en Floride, ce sont des Cubains et de plus en plus des Porto-Ricains qu'il s'agit... leur poids va croissant dans le \"sunshine state\". Ils se trouvent surtout pr\u00e8s d'Orlando, dans le centre de la Floride. C'est l\u00e0 que les \u00e9quipes de \u00abMy Familia Vota\u00bb ont fait du porte-\u00e0-porte depuis plusieurs semaines pour les inciter \u00e0 voter...\r\nVoici le reportage d'Alice Serrano, de Radio France:\r\n  DIGAS 4'26''\r\nReportage avec les hispaniques \u00e0 Orlando, en Floride...", "alternativeExcerpt": ["Les Hispaniques se mobilisent massivement pour Hillary Clinton, r\u00e9sultat d'un travail de terrain intense men\u00e9 dans plusieurs Etats-cl\u00e9s par les d\u00e9mocrates. Ils se trouvent surtout pr\u00e8s d\u2019Orlando, dans le centre de la Floride. C\u2019est l\u00e0 que les \u00e9quipes de \"My Familia Vota\" ont fait du porte-\u00e0-porte depuis plusieurs semaines pour les inciter \u00e0 voter."], "alternativeTitle": ["Mobilisation massive des Hispaniques de Floride pour Hillary Clinton / TUM_2016-11-08T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131946", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Radio France", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Asha Bengal", "id": "sound-067E0FF8-721B-46F9-A5CE-4122F72A2651", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2003, la mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Toutes les ONG avec lesquelles l'association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \r\nDemande : Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 2003, la mission principale d'Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Toutes les ONG avec lesquelles l'association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l'association organise plusieurs manifestations durant l'ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d'informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \r\nDemande : Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 08.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2003, la mission principale d\u2019Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Toutes les ONG avec lesquelles l\u2019association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d\u2019informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \n\nDemande : Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "Cr\u00e9\u00e9e en 2003, la mission principale d\u2019Asha Bengal consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans, afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). Toutes les ONG avec lesquelles l\u2019association collabore se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Afin de se faire conna\u00eetre et r\u00e9colter des fonds, l\u2019association organise plusieurs manifestations durant l\u2019ann\u00e9e (march\u00e9s, brunch, journ\u00e9es d\u2019informations dans des \u00e9coles, soupers de soutien) et aussi et surtout le Hope N'Rock Festival \u00e0 l\u2019Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, un festival de musique cr\u00e9\u00e9 en 2005 qui lui permet, depuis 11 ans maintenant, de r\u00e9colter plus d'un tiers des fonds annuels et dont les b\u00e9n\u00e9fices sont int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 ses partenaires indiens. \n\nDemande : Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8115179", "ece-8115178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le MMA interroge notre rapport \u00e0 la violence", "id": "sound-BE89386C-33E7-4D34-90F7-4080577C354E", "durationSec": 269, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Ramirez, sociologue fran\u00e7ais\r\nLes arts martiaux mixtes, ou MMA, sont un sport de combat complet qui autorise une grande diversit\u00e9 de coups, ainsi que des techniques de soumission et des combats au sol. Le nombre de pratiquants et de spectateurs explose, suscitant de vifs d\u00e9bats, \u00e0 tel point que des pays ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur ce sport.\r\n\r\n* * Le MMA interroge notre rapport \u00e0 la violence (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/08.11/ MMA ET VIOLENCE)  \r\nCaroline Reymond vous nous parlez ce matin des arts martiaux mixtes, un sport de combat complet dont l'expansion suscite de vifs d\u00e9bats. En France, un d\u00e9cr\u00eat vient d'en interdire la pratique en comp\u00e9tition en raison de sa suppos\u00e9e violence. \r\nLes arts martiaux mixtes ou MMA c'est un sport qui autorise une grande diversit\u00e9 de coups, coups de pied, coups de coude ainsi que des techniques de soumission et des combats au sol. Le nombre de pratiquants et de spectateurs est en plein boom partout dans le monde, y compris Suisse. \r\nEn Europe, la France et la Norv\u00e8ge sont les seuls pays \u00e0 avoir l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 contre le MMA\r\n****Qu''est-ce qui a pouss\u00e9 la France \u00e0 interdire les comp\u00e9titions d'arts martiaux mixtes sur son territoire?\r\nLes d\u00e9tracteurs du MMA, et ils ne se trouvent pas qu'en France, estiment que ce sport est trop violent. Ils comparent les combats qui se d\u00e9roulent dans une cage aux jeux du cirque. Ils consid\u00e8rent aussi que les coups au sol sont des atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 humaine. \r\n***Dis comme \u00e7a, le MMA semble \u00eatre un sport particuli\u00e8rement violent !\r\nCe qui est faux r\u00e9pondent les amateurs de ce sport. Ils r\u00e9pondent aux critiques en disant que la cage est l\u00e0 pour prot\u00e9ger les combattants et que les frappes au sol sont moins puissantes et donc moins dangereuses que celles port\u00e9es debout. \r\nCe sport ne serait pas plus violent que la boxe ou le rugby. \r\n****C'est vrai \u00e7a?\r\nPlusieurs m\u00e9decins affirment en effet que le MMA n'est pas plus traumatisant que ces deux autres sports de combats, au niveau des traumatismes cr\u00e2niens par exemple. \r\nC'est visuellement que ce sport suscite une impression de violence, notamment parce que certains coups provoquent des coupures et que \u00e7a saigne. \r\n****Mais est-ce que tous les coups sont permis dans ce sport?\r\nNon, ce n'est pas de la lutte libre. Mais Les arts martiaux mixtes ont du mal \u00e0 se d\u00e9faire de cette image sulfureuse des d\u00e9buts lorsqu'ils \u00e9taient davantage con\u00e7us comme un spectacle. \r\nAujourd'hui le MMA veut \u00eatre per\u00e7u comme une discipline sportive \u00e0 part enti\u00e8re. Il y a des r\u00e8gles, un arbitre, des cat\u00e9gories de poids, des contr\u00f4les anti-dopage, etc...\r\nComme pour la boxe finalement. \r\n***Est-ce que le MMA ne souffre que d'un probl\u00e8me d'image?\r\nLe mal est plus profond. Cette discipline nous interroge sur notre rapport \u00e0 la violence...\r\nDans nos soci\u00e9t\u00e9s modernes, il appara\u00eet comme un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 contre-courant. selon le sociologue fran\u00e7ais Yann Ramirez, qui a consacr\u00e9 sa th\u00e8se de doctorat au MMA,\r\n  MAG 26\"\r\nDans notre soci\u00e9t\u00e9 pacifi\u00e9e, on n'accepterait donc plus la part de destruction contenue dans l'ADN du sport de comp\u00e9tition. \r\n  MAG 35\"\r\n****Caroline, on comprend bien pourquoi le MMA suscite le rejet, mais vous nous dites aussi que ce sport est en pleine expansion...\r\nC'est vrai, les arts martiaux mixtes fascinent \u00e9galement. Selon Yann Ramirez, il y a 2 types de spectateurs, il y a d'abord les connaisseurs qui appr\u00e9cient les tactiques et la technique. Et puis il y a ceux qui sont attir\u00e9s par la violence. Mais ceux l\u00e0 s'ennuieraient assez vite car le MMA est un sport codifi\u00e9, tactique, mais aussi d\u00e9fensif. \r\n****Est-ce qu'il y a un rique \u00e0 interdire ce sport comme le fait la France?\r\nEn France, les combattants vont se d\u00e9placer \u00e0 l'\u00e9tranger et les spectateurs vont migrer vers l'internet et les combats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s disponibles en pay per view. L'interdiction ne va pas \u00e9liminer ce sport, mais il y a des risques \u00e0 la marge...Yann Ramirez\r\n  MAG 25\"\r\nLa violence on la trouve d\u00e9j\u00e0 sur internet avec des vid\u00e9os de combats libres extr\u00eames. \r\nLe MMA serait une sorte de soupape pour une g\u00e9n\u00e9ration qui comme le dit Yann Ramirez vit \u00e0 l'\u00e8re de la violence vue et non plus v\u00e9cue\".", "alternativeExcerpt": ["Les arts martiaux mixtes, ou MMA, est un sport de combat complet qui autorise une grande diversit\u00e9 de coups, ainsi que des techniques de soumission et des combats au sol. Le nombre de pratiquants et de spectateurs explose, suscitant de vifs d\u00e9bats, \u00e0 tel point que des pays ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur ce sport.", "Les arts martiaux mixtes, ou MMA, sont un sport de combat complet qui autorise une grande diversit\u00e9 de coups, ainsi que des techniques de soumission et des combats au sol. Le nombre de pratiquants et de spectateurs explose, suscitant de vifs d\u00e9bats, \u00e0 tel point que des pays ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur ce sport.", "Les arts martiaux mixtes, ou MMA, sont un sport de combat complet qui autorise une grande diversit\u00e9 de coups, ainsi que des techniques de soumission et des combats au sol. Le nombre de pratiquants et de spectateurs explose, suscitant de vifs d\u00e9bats, \u00e0 tel point que des pays ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur ce sport."], "alternativeTitle": ["Le MMA interroge notre rapport \u00e0 la violence", "Le MMA interroge notre rapport \u00e0 la violence / JDM_2016-11-08T06:36:00_sport-matin", "Le MMA interroge notre rapport \u00e0 la violence / JDM_2016-11-08T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5766672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131968", "ece-8131949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Les courts s\u00e9jours linguistiques dans le cadre scolaire sont-ils efficaces?", "id": "sound-1FD6D48B-036B-4587-B525-22D7FEE85C8D", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs \u00e9tablissements scolaires suisses offrent l'opportunit\u00e9 \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves de faire des s\u00e9jours de quelques jours dans une autre r\u00e9gion linguistique du pays. Le gymnase d'Hofwil, dans le canton de Berne, oblige ses \u00e9tudiants \u00e0 effectuer un stage de trois semaines en r\u00e9gion francophone.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:20:51-06:21:04 / * InterCit\u00e9s - Les courts s\u00e9jours linguistiques dans le cadre scolaire sont-ils efficaces? (INTERCITE/08.11/DIALOGUE INTERCULTUREL ET LANGUES)  \r\nLes s\u00e9jours linguistiques sont-ils aussi efficaces qu'on le dit ? C'est la question que nous nous posons ce matin dans Intercit\u00e9s. Alain Arnaud, vous \u00eates correspondant dans le canton de Berne, en direct du studio de Bienne. Vous c\u00f4toyez tous les jours des Al\u00e9maniques, vous leur tendez r\u00e9guli\u00e8rement votre micro, et vous essayez de les interviewer en fran\u00e7ais. Or vous avez tent\u00e9 l'exercice avec des gymnasiens tout juste de retour de s\u00e9jour linguistique .\r\nC'est \u00e7a. Figurez-vous qu'il y a quelques semaines, j'avais interview\u00e9 une Bernoise de 17 ans qui m'avait tr\u00e8s spontan\u00e9ment parl\u00e9 fran\u00e7ais. Elle faisait plein de fautes, mais on la comprenait parfaitement, et trouvait tout \u00e0 fait normal de s'exprimer dans la langue de notre radio. Je lui avais demand\u00e9 pourquoi elle \u00e9tait si d\u00e9contract\u00e9e, et elle m'avait expliqu\u00e9 qu'elle \u00e9tait \u00e9tudiante au gymnase de Hofwil, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Berne. Un \u00e9tablissement o\u00f9 tous les \u00e9l\u00e8ves sont tenus d'effectuer un stage de 3 semaines en r\u00e9gion francophone .\r\n*** . 3 semaines, c'est \u00e0 la fois tr\u00e8s court et plut\u00f4t long. Suffisamment pour transformer les jeunes al\u00e9maniques en bons francophones ? . ***\r\n. je suis all\u00e9 \u00e0 Hofwil, j'y ai tendu mon micro \u00e0 7 \u00e9l\u00e8ves de 16-17 ans, ils sont \u00e0 un peu moins de deux ans de la maturit\u00e9, et ils ont fait leurs trois semaines de stage cet \u00e9t\u00e9 ou cet automne. Ecoutez .\r\n  MAG 1'02\" ( . \u00e0 Onnens pr\u00e8s du Fribourg.)\r\n*** . ah oui, ils parlent fran\u00e7ais. Mieux qu'avant leurs trois semaines de stage ? . ***\r\n. c'est la prochaine question. Mais je pr\u00e9cise d'abord que ces \u00e9l\u00e8ves ne sont pas les premiers de classe, n'ont pas d'affinit\u00e9s particuli\u00e8res avec la langue fran\u00e7aise, ce sont des jeunes al\u00e9maniques parfaitement normaux, \u00e0 la diff\u00e9rence pr\u00e8s qu'ils ont effectu\u00e9 ce stage. Est-ce qu'ils parlent mieux depuis, difficile \u00e0 dire, mais ce qui est s\u00fbr, c'est qu'ils osent se lancer  .\r\n  MAG 1'22\" ( . je pense que je profite beaucoup.)\r\n. 3 semaines en zone francophone et les voil\u00e0 d\u00e9sinhib\u00e9s. Ils parlent, et tant pis pour les fautes. C'est clairement l'objectif de ces s\u00e9jours. Suzana Stolz est l'une des enseignantes de fran\u00e7ais \u00e0 Hofwil .\r\n  MAG 27\"  ( . de la culture fran\u00e7aise telle qu'elle est v\u00e9cue).\r\n*** Mais bon, Alain Arnaud, une fois pass\u00e9es ces 3 semaines, c'est le retour au quotidien scolaire, les conjugaisons, le participe pass\u00e9 . ? ***\r\n. oui mais pas seulement, parce que les \u00e9l\u00e8ves sont riches d'une exp\u00e9rience qu'il s'agit d'exploiter et de faire fructifier. Margarida Granelle est une autre prof de fran\u00e7ais au gymnase . \r\n  MAG 31\" ( . et peut-\u00eatre aussi pour la vie.)\r\nLes \u00e9l\u00e8ves \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 se disent tous combl\u00e9s par leur s\u00e9jour. Mais en m\u00eame temps, ils estiment pour la plupart que l'anglais est plus important que le fran\u00e7ais, et qu'ils le pr\u00e9f\u00e8rent .\r\n*** Du coup les profs d'anglais \u00e0 Hofwil font du lobbying pour qu'on introduise des s\u00e9jours anglophones ? . ***\r\n. il y a bel et bien des pressions dans ce sens, para\u00eet-il. Mais Hofwil tient bon, et privil\u00e9gie le fran\u00e7ais. Peter Stalder est le recteur du gymnase ...\r\n  MAG 32\" ( . pour la langue et pour la culture.)\r\n. bref, on a l\u00e0 un bel exemple qui fait ses preuves. Mais c'est une exception rare. Parce qu'en mati\u00e8re de s\u00e9jours ou d'\u00e9changes linguistiques, dans un pays plurilingue, la Suisse fait p\u00e2le figure. Virginie Borel est la directrice du forum du bilinguisme \u00e0 Bienne .\r\n   MAG 58\" ( . que les jeunes aient moins de blocages \u00e0 parler la langue partenaire.)\r\nVoil\u00e0 Simon, le gymnase de Hofwil fournit la preuve, me semble-t-il, que ces blocages sont plut\u00f4t facilement surmontables. Mais encore faut-il vouloir les surmonter.\r\n*** Merci Alain Arnaud, vous nous parliez du gymnase bernois de Hofwil, qui impose \u00e0 tous ses \u00e9l\u00e8ves un s\u00e9jour de 3 semaines en r\u00e9gion francophone. ***\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs \u00e9tablissements scolaires suisses offrent l'opportunit\u00e9 \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves de faire des s\u00e9jours de quelques jours dans une autre r\u00e9gion linguistique du pays. Le gymnase d'Hofwil, dans le canton de Berne, oblige ses \u00e9tudiants \u00e0 effectuer un stage de trois semaines en r\u00e9gion francophone.", "Plusieurs \u00e9tablissements scolaires suisses offrent l'opportunit\u00e9 \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves de faire des s\u00e9jours de quelques jours dans une autre r\u00e9gion linguistique du pays. Le gymnase d'Hofwil, dans le canton de Berne, oblige ses \u00e9tudiants \u00e0 effectuer un stage de trois semaines en r\u00e9gion francophone.", "Plusieurs \u00e9tablissements scolaires suisses offrent l'opportunit\u00e9 \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves de faire des s\u00e9jours de quelques jours dans une autre r\u00e9gion linguistique du pays. Le gymnase d'Hofwil, dans le canton de Berne, oblige ses \u00e9tudiants \u00e0 effectuer un stage de trois semaines en r\u00e9gion francophone."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les courts s\u00e9jours linguistiques dans le cadre scolaire sont-ils efficaces?", "InterCit\u00e9s - Les courts s\u00e9jours linguistiques dans le cadre scolaire sont-ils efficaces? / JDM_2016-11-08T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les courts s\u00e9jours linguistiques dans le cadre scolaire sont-ils efficaces? / JDM_2016-11-08T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149947.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131977", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131977", "ece-8131958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: \"Rien que pour vos yeux\" au Mus\u00e9e Jenisch", "id": "sound-7018A902-7CAE-4DF5-8B13-E4F90F01E6B1", "durationSec": 363, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e au dessin de la Renaissance au XXe si\u00e8cle, tr\u00e9sors pr\u00e9lev\u00e9s \u00e0 m\u00eame les riches collections du mus\u00e9e. Entre exquises esquisses et ouvres complexes, le dessin nous est familier depuis l'enfance, c'est ce qui le rend sans doute si passionnant.\r\nAu micro de Florence Grivel, Julie Enckel Julliard, directrice du mus\u00e9e. L'exposition \"Rien que pour vos yeux, les plus beau dessins des collections\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 26 f\u00e9vrier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e au dessin de la Renaissance au XXe si\u00e8cle, tr\u00e9sors pr\u00e9lev\u00e9s \u00e0 m\u00eame les riches collections du mus\u00e9e. Entre exquises esquisses et \u0153uvres complexes, le dessin nous est familier depuis l\u02b9enfance, c\u02b9est ce qui le rend sans doute si passionnant.\n\nAu micro de Florence Grivel, Julie Enckel Julliard, directrice du mus\u00e9e. L'exposition \"Rien que pour vos yeux, les plus beau dessins des collections\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u02b9au 26 f\u00e9vrier 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: \"Rien que pour vos yeux\" au Mus\u00e9e Jenisch / VER_2016-11-08T16:35:45_arts-visuels-rien-que-pour-vos-yeux-au-m", "Vertigo du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-84214D59-8AB9-4D17-A22B-DED0660C280C", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 08.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-08T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 08.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-08T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115188", "ece-8115187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2016, quel programme \u00e9conomique pour le prochain pr\u00e9sident des Etats-Unis? : Interview de Patrick Bolton, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-446B3C75-696F-4AFF-BFEA-EA9652DD2A86", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9conomie", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Des promesses davantage qu'un vrai programme pour le r\u00e9publicain Donald Trump; un virage \u00e0 gauche assez marqu\u00e9 chez la d\u00e9mocrate Hillary Clinton: les programmes \u00e9conomiques des deux candidats \u00e0 la Maison Blanche sont radicalement diff\u00e9rents. ", "alternativeExcerpt": ["Des promesses davantage qu\u2019un vrai programme pour le r\u00e9publicain Donald Trump; un virage \u00e0 gauche assez marqu\u00e9 chez la d\u00e9mocrate Hillary Clinton: les programmes \u00e9conomiques des deux candidats \u00e0 la Maison Blanche sont radicalement diff\u00e9rents. L'interview de Patrick Bolton, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New York."], "alternativeTitle": ["Quel programme \u00e9conomique pour le prochain pr\u00e9sident des Etats-Unis? / JDM_2016-11-08T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8131967", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New York", "name": "Bolton, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8131951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter en visite officielle en Tunisie", "id": "sound-2863F915-F1A7-47BF-AF07-E6C06E75B013", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter rencontre ce mardi en Tunisie le pr\u00e9sident Beji Caid Essebsi ainsi que son homologue tunisien. Durant cette visite, il sera question de coop\u00e9ration en mati\u00e8re de transition d\u00e9mocratique, mais aussi de gros sous.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter en visite officielle en Tunisie 12h30: Burkhalter Tunisie \r\nATTENTION ENREGISTRE EN DEUX BLOCS\r\n***Didier Burkhalter se rend en Tunisie aujourd'hui. Le chef du \"d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res\" y rencontre le pr\u00e9sident tunisien ainsi que le minitre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Durant cette visite officielle, il sera question de coop\u00e9ration... en mati\u00e8re de transition d\u00e9mocratique. \r\nMais aussi de gros sous. St\u00e9phane Deleury\r\nBlock 1\r\nLa question de la restitution des avoirs illicites de l'ancien pr\u00e9sident Ben Ali et de son clan figure au menu des discussions entre la Suisse et la Tunisie. Quelques 60 millions de francs avaient \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s en Suisse par le conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s la r\u00e9volution de Jasmin du printemps 2011 et la chute du dictateur. Jusqu'ici une toute petite partie de cette somme a \u00e9t\u00e9 remise au gouvernement tunisien. Si le processus est si long, c'est qu'il faut respecter les processus judiciaires en cours dans les deux pays. Il s'agit notamment de prouver l'origine illicite de l'argent d\u00e9tenu par le clan Ben Ali. Cette visite est l'occasion d'aborder cette question sensible. \r\n***Vous \u00e9voquiez la r\u00e9volution de Jasmin. Que fait la Suisse pour soutenir la transition d\u00e9mocratique en Tunisie ?\r\nBlock 2\r\nEt bien la Suisse a lanc\u00e9 plusieurs programmes de coop\u00e9ration avec la Tunisie pour parvenir \u00e0 une stabilit\u00e9 durable. Les activit\u00e9 se concentrent notamment sur le processus de d\u00e9mocratisation. Avec un focus particulier sur le fonctionnement du parlement mais aussi sur l'encouragement \u00e0 la participation des citoyens \u00e0 la vie publique. En d'autre terme : il s'agit d'inciter les Tunisiens \u00e0 se r\u00e9aproprier les outils d\u00e9mocratiques. Dans ce sens, la Suisse soutient aussi des projets visant \u00e0 une meilleurs ind\u00e9pendances professionnelle des journalistes. \r\nLa pr\u00e9vention de l'extr\u00eamisme violent et le partenariat migratoire lanc\u00e9 en 2012 feront \u00e9galement l'objet d'\u00e9changes entre les repr\u00e9sentants suisses et tunisiens.", "alternativeExcerpt": ["Le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter rencontre ce mardi en Tunisie le pr\u00e9sident Beji Caid Essebsi ainsi que son homologue tunisien. Durant cette visite, il sera question de coop\u00e9ration en mati\u00e8re de transition d\u00e9mocratique, mais aussi de gros sous."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter en visite officielle en Tunisie  / 12H30_2016-11-08T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 08.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6902580.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132014", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso: au pays des \"tapeurs de sable\" (R)", "id": "sound-B47AF815-2610-424C-AE42-E6E4F512E3FA", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sud-est du Burkina Faso, pr\u00e8s des fronti\u00e8res du B\u00e9nin et du Niger, se trouve le pays Gourmantch\u00e9. Dans cette r\u00e9gion, \u00e0 l'\u00e9cart des circuits touristiques et des grandes routes commerciales, les traditions et croyances locales marquent de leur empreinte la vie quotidienne de pr\u00e8s d'un million de Gourmantch\u00e9s, du nom de l'ethnie majoritaire. Ici les g\u00e9omanciens lisent l'avenir dans le sable et les totems rappellent \u00e0 chaque famille le lien qui les unit \u00e0 la nature. \r\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 mars2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:26:03-15:26:18 / * Au sud-est du Burkina Faso, pr\u00e8s des fronti\u00e8res du B\u00e9nin et du Niger, se trouve le pays Gourmantch\u00e9. Dans cette r\u00e9gion, \u00e0 l'\u00e9cart des circuits touristiques et des grandes routes commerciales, les traditions et croyances locales marquent de leur empreinte la vie quotidienne de pr\u00e8s d'un million de Gourmantch\u00e9s, du nom de l'ethnie majoritaire. Ici les g\u00e9omanciens lisent l'avenir dans le sable et les totems rappellent \u00e0 chaque famille le lien qui les unit \u00e0 la nature. \r\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 mars2016.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 08.11.2016", "Burkina Faso: au pays des \"tapeurs de sable\" / DET_2016-11-08T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 08.11.2016", "Burkina Faso: au pays des \"tapeurs de sable\" / DET_2016-11-08T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Au sud-est du Burkina Faso, pr\u00e8s des fronti\u00e8res du B\u00e9nin et du Niger, se trouve le pays Gourmantch\u00e9. Dans cette r\u00e9gion, \u00e0 l'\u00e9cart des circuits touristiques et des grandes routes commerciales, les traditions et croyances locales marquent de leur empreinte la vie quotidienne de pr\u00e8s d\u2019un million de Gourmantch\u00e9s, du nom de l\u2019ethnie majoritaire. Ici les g\u00e9omanciens lisent l\u2019avenir dans le sable et les totems rappellent \u00e0 chaque famille le lien qui les unit \u00e0 la nature. \n\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 mars2016.", "Au sud-est du Burkina Faso, pr\u00e8s des fronti\u00e8res du B\u00e9nin et du Niger, se trouve le pays Gourmantch\u00e9. Dans cette r\u00e9gion, \u00e0 l'\u00e9cart des circuits touristiques et des grandes routes commerciales, les traditions et croyances locales marquent de leur empreinte la vie quotidienne de pr\u00e8s d\u2019un million de Gourmantch\u00e9s, du nom de l\u2019ethnie majoritaire. Ici les g\u00e9omanciens lisent l\u2019avenir dans le sable et les totems rappellent \u00e0 chaque famille le lien qui les unit \u00e0 la nature. \n\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 9 mars2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/7542106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115173", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "P\u00e9risse, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115173", "ece-8115172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jackie a la nativitose (maladie de No\u00ebl)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-951C133F-2CEE-4FF9-91C2-E88234267252", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "maladie"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-08T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-08T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114991", "ece-8114983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 08.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E31581D-D0D4-41AA-8B56-F1291FE9CFC5", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-08T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-08T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8114950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8114950", "ece-8114933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"1985-2045\"", "id": "sound-AD8C8E1E-73B6-4B2B-A85F-F15E703DF1DD", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prenez un public d'enfants de 7 \u00e0 11 ans, trois com\u00e9diens malins et un jeu de questions: comment \u00e9taient vos parents quand ils avaient votre \u00e2ge? Et quand vous aurez vous-m\u00eame l'\u00e2ge de vos parents, que vivrez-vous? \r\nAu Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne jusqu'au 20 novembre 2016, cette pi\u00e8ce ose un dialogue permanent et rigolo entre sc\u00e8ne et gradins. \"1985-2045\" est une machine \u00e0 voyager entre deux \u00e9poques et Thierry Sartoretti n'a pas vu le temps passer. \r\n\"1985-2045\" part ensuite en tourn\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel (CNN Le Pommier du 26 au 27 novembre) et \u00e0 Gen\u00e8ve (Amstramgram, du 2 au 11 d\u00e9cembre).", "alternativeExcerpt": ["Prenez un public d\u02b9enfants de 7 \u00e0 11 ans, trois com\u00e9diens malins et un jeu de questions: comment \u00e9taient vos parents quand ils avaient votre \u00e2ge? Et quand vous aurez vous-m\u00eame l\u02b9\u00e2ge de vos parents, que vivrez-vous? \n\nAu Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne jusqu\u02b9au 20 novembre 2016, cette pi\u00e8ce ose un dialogue permanent et rigolo entre sc\u00e8ne et gradins. \"1985-2045\" est une machine \u00e0 voyager entre deux \u00e9poques et Thierry Sartoretti n\u02b9a pas vu le temps passer\u2026 \n\n\"1985-2045\" part ensuite en tourn\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel (CNN Le Pommier du 26 au 27 novembre) et \u00e0 Gen\u00e8ve (Amstramgram, du 2 au 11 d\u00e9cembre)."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"1985-2045\" / VER_2016-11-08T17:06:00_theatre-1985-2045", "Vertigo du 08.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'homme et le cochon, quel avenir commun? (2/5) : COPAINS COMME COCHONS", "id": "sound-806B3977-A5FA-4FD0-9C8C-EC97E94578D6", "durationSec": 1674, "publicationDate": "2016-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "COPAINS COMME COCHONS\r\nDans son domaine de Villarimboud (FR), Fr\u00e9d\u00e9ric Perritaz cultive des milliers d'esp\u00e8ces botaniques et \u00e9l\u00e8ve Chantal, sa truie domestique. Une vie commune entre l'homme et le cochon qui ne date pas d'hier. Depuis pr\u00e8s de dix mille ans, le porc accompagne les humains, comme le pr\u00e9cise Michel Vernus, historien du monde rural, auteur de  \"L'habill\u00e9 de soie\" (\u00e9ditions Cabedita).  \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * COPAINS COMME COCHONS\r\nDans son domaine de Villarimboud (FR), Fr\u00e9d\u00e9ric Perritaz cultive des milliers d'esp\u00e8ces botaniques et \u00e9l\u00e8ve Chantal, sa truie domestique. Une vie commune entre l'homme et le cochon qui ne date pas d'hier. Depuis pr\u00e8s de dix mille ans, le porc accompagne les humains, comme le pr\u00e9cise Michel Vernus, historien du monde rural, auteur de  \"L'habill\u00e9 de soie\" (\u00e9ditions Cabedita).  \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 08.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (2/5) / VAC_2016-11-08T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 08.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (2/5) / VAC_2016-11-08T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["COPAINS COMME COCHONS\n\nDans son domaine de Villarimboud (FR), Fr\u00e9d\u00e9ric Perritaz cultive des milliers d\u2019esp\u00e8ces botaniques et \u00e9l\u00e8ve Chantal, sa truie domestique. Une vie commune entre l\u2019homme et le cochon qui ne date pas d\u2019hier. Depuis pr\u00e8s de dix mille ans, le porc accompagne les humains, comme le pr\u00e9cise Michel Vernus, historien du monde rural, auteur de  \"L\u2019habill\u00e9 de soie\" (\u00e9ditions Cabedita).  \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "COPAINS COMME COCHONS\n\nDans son domaine de Villarimboud (FR), Fr\u00e9d\u00e9ric Perritaz cultive des milliers d\u2019esp\u00e8ces botaniques et \u00e9l\u00e8ve Chantal, sa truie domestique. Une vie commune entre l\u2019homme et le cochon qui ne date pas d\u2019hier. Depuis pr\u00e8s de dix mille ans, le porc accompagne les humains, comme le pr\u00e9cise Michel Vernus, historien du monde rural, auteur de  \"L\u2019habill\u00e9 de soie\" (\u00e9ditions Cabedita).  \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateur, cultive des esp\u00e8ces botaniques, cultivateurs d'esp\u00e8ces botaniques", "name": "Perritaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115200", "ece-8115199"]}]}}