{"response": {"numFound": 31344, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire", "id": "sound-B7E35388-9D43-4EFD-8C2C-4303EF92F21B", "durationSec": 5049, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\r\nKlimperei et Madame Patate sont deux explorateurs sonores invit\u00e9s en octobre 2016, par le LUFF, le Lausanne Undeground Film et Music Festival. Durant leur s\u00e9jour lausannois, ils ont fait un d\u00e9tour par le studio de Magn\u00e9tique. \r\nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d'actualit\u00e9 culturelle ou musicale et un reportage d'Yves Bron \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 il rencontre l'organiste Simon Peguiron.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 29.12.2016", "Invit\u00e9 / MTC_2016-12-29T17:06:00_invite", "Nomade / MTC_2016-12-29T17:06:00_nomade", "Chronique / MTC_2016-12-29T17:06:00_chronique", "News / MTC_2016-12-29T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2016-12-29T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 29.12.2016", "Le sommaire / MTC_2016-12-29T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2016-12-29T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nKlimperei et Madame Patate sont deux explorateurs sonores invit\u00e9s en octobre 2016, par le LUFF, le Lausanne Undeground Film et Music Festival. Durant leur s\u00e9jour lausannois, ils ont fait un d\u00e9tour par le studio de Magn\u00e9tique. \nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle ou musicale et un reportage d\u02b9Yves Bron \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 il rencontre l\u02b9organiste Simon Peguiron.", "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nKlimperei et Madame Patate sont deux explorateurs sonores invit\u00e9s en octobre 2016, par le LUFF, le Lausanne Undeground Film et Music Festival. Durant leur s\u00e9jour lausannois, ils ont fait un d\u00e9tour par le studio de Magn\u00e9tique. \nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle ou musicale et un reportage d\u02b9Yves Bron \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 il rencontre l\u02b9organiste Simon Peguiron."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228972", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228972", "ece-8228966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"Cosmos Organic\", nouveau label bio", "id": "sound-9FE8BED9-CC2C-42B8-B379-36388C0972E5", "durationSec": 728, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pas facile de se retrouver dans la jungle des cosm\u00e9tiques bio et de leurs labels. Face aux enjeux \u00e9conomiques de la certification, les organismes font cause commune en apparence, mais dans la pratique pas d'uniformit\u00e9 des cahiers des charges. Pourtant une nouvelle mention va appara\u00eetre sur les emballages en 2017: COSMOS. Sa vocation? Indiquer au consommateur les produits qui r\u00e9pondent \u00e0 l'\u00e9chelle internationale aux m\u00eames exigences.   Progr\u00e8s ou pas? L'analyse Laurence Wittner, r\u00e9dactrice en chef de L'Observatoire des Cosm\u00e9tiques. Plateforme ind\u00e9pendante, d'informations et de conseils, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cosm\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["Pas facile de se retrouver dans la jungle des cosm\u00e9tiques bio et de leurs labels. Face aux enjeux \u00e9conomiques de la certification, les organismes font cause commune en apparence, mais dans la pratique pas d\u2019uniformit\u00e9 des cahiers des charges. Pourtant une nouvelle mention va appara\u00eetre sur les emballages en 2017: COSMOS. Sa vocation? Indiquer au consommateur les produits qui r\u00e9pondent \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale aux m\u00eames exigences.   Progr\u00e8s ou pas? L\u2019analyse Laurence Wittner, r\u00e9dactrice en chef de L'Observatoire des Cosm\u00e9tiques. Plateforme ind\u00e9pendante, d\u2019informations et de conseils, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cosm\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["\"Cosmos Organic\", nouveau label bio  / OEP_2016-12-29T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 29.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8220032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (4/5) : Le groupe AZ Medien investit  massivement dans l'audiovisuel et le web, dans toute la Suisse al\u00e9manique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3DB7AB7-B92B-4069-85E1-5066B0660ED8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wanner, Peter"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "presse", "entreprise", "\u00e9dition", "Internet"], "excerpt": "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Une s\u00e9rie pour mieux cerner les enjeux d'une branche en mutation. Peter Wanner, \u00e0 la t\u00eate du groupe familial le plus remuant de Suisse al\u00e9manique, s'appuye sur un quotidien r\u00e9gional qui a trouv\u00e9 une audience nationale: l'Argaauer Zeitung. ", "alternativeExcerpt": ["Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd\u2019hui sur Peter Wanner, patron du groupe AZ Medien.", "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd\u2019hui sur Peter Wanner, patron du groupe AZ Medien.", "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd\u2019hui sur Peter Wanner, patron du groupe AZ Medien."], "alternativeTitle": ["Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (4/5)", "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (4/5) / JDM_2016-12-29T07:22:00_les-series-des-fetes-de-l-info-2", "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (4/5) / JDM_2016-12-29T07:22:00_les-series-des-fetes-de-l-info-2"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259851", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du groupe AZ Medien ", "name": "Wanner, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259851", "ece-8259832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Made in Switzerland, vraiment? (4/5)", "id": "sound-0D43237D-CEAA-4911-9ADC-514228B0C74B", "durationSec": 436, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes.  Aujourd'hui: Les denr\u00e9es alimentaires, avec Paolo Degiorgi, responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG).", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes.\n\nAujourd'hui: Les denr\u00e9es alimentaires, avec Paolo Degiorgi, responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG)."], "alternativeTitle": ["Made in Switzerland, vraiment? (4/5) / OEP_2016-12-29T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 29.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8220030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-0F284BCF-A89D-4923-B544-40BAF7914145", "durationSec": 3348, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Rencontre avec Amandine de The Voice\r\n- Entretien avec l'auteur-compositeur-interpr\u00e8te Joseph Edgar\r\n- Pr\u00e9sentation des soir\u00e9es du 31 d\u00e9cembre", "alternativeTitle": ["Paradiso du 29.12.2016", "Paradiso du 29.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-29T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-12-29T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec Amandine de The Voice\n- Entretien avec l'auteur-compositeur-interpr\u00e8te Joseph Edgar\n- Pr\u00e9sentation des soir\u00e9es du 31 d\u00e9cembre", "Au programme:\n\n- Rencontre avec Amandine de The Voice\n- Entretien avec l'auteur-compositeur-interpr\u00e8te Joseph Edgar\n- Pr\u00e9sentation des soir\u00e9es du 31 d\u00e9cembre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220252", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8220252", "ece-8220251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (3/9) - Les chanteurs", "id": "sound-CADA00F2-D42E-40D7-93C9-230BBEEBB75A", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Corneille, chanteur;Pierre Perret, chanteur\r\nBest of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Troisi\u00e8me \u00e9pisode avec Corneille et Pierre Perret.\r\n\r\n* * Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (3/9) - Les chanteurs (BEST OF Chanteurs) 12h30 Best of chanteurs\r\nDes chanteurs qui ont troqu\u00e9 le micro pour la plume nous en avons re\u00e7u dans ce 12h30.\r\nSeul rescap\u00e9, Corneille a \u00e9voqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le massacre de sa famille lors du g\u00e9nocide au Rwanda en 1994. Le paradoxe de son histoire pourrait \u00eatre cet adage \"ce qui ne vous tue pas vous rend plus fort\". Corneille... \r\n  2'56''\r\nCorneille re\u00e7u \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre L\u00e0 o\u00f9 le soleil dispara\u00eet sorti chez XO \u00e9ditions. \r\nQuant \u00e0 Pierre Perret, comme Corneille il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la guerre, la seconde guerre mondiale. Le p\u00e8re de Pierre Perret \u00e9tait contraint de donner des biens aux allemands... Pierre Perret \r\n  1'13'' \r\nMa vie en vin, livre de Pierre Perret aux \u00e9ditions du Cherche midi. Dernier \u00e9pisode demain de cette retrospective des invit\u00e9s du 12h30 durant l'ann\u00e9e 2016. \r\nSANS CALI \r\n(((et on termine avec un chanteur natif de Perpigan, il vient de sortir un 7\u00e8me album \"Les choses d\u00e9fendues\" ... Cali nous parle des choses d\u00e9fendues un album pour se souvenir \r\n  2'02''\r\nCorneille Pierre Perret ou encore Cali invit\u00e9 du 12h30 en cette ann\u00e9e 2016...)))", "alternativeExcerpt": ["Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Troisi\u00e8me \u00e9pisode avec Corneille et Pierre Perret.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Troisi\u00e8me \u00e9pisode avec Corneille et Pierre Perret.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Troisi\u00e8me \u00e9pisode avec Corneille et Pierre Perret."], "alternativeTitle": ["Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (3/5) - Les chanteurs", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (3/8) - Les chanteurs  / 12H30_2016-12-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (3/8) - Les chanteurs  / 12H30_2016-12-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259871", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259871", "ece-8259857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un service militaire obligatoire pour tous et toutes en Norv\u00e8ge", "id": "sound-07D7F730-38E2-44AE-BAAE-187B1B3BCD7F", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bj\u00f6rn Johansson, adjudant chef arm\u00e9e norv\u00e9gienne;femmes militaires norv\u00e9giennes\r\nEn Norv\u00e8ge, l'arm\u00e9e est mixte. C'est ce que les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 en 2013. Cette d\u00e9cision a fait de la Norv\u00e8ge le premier pays europ\u00e9en \u00e0 \u00e9tendre le service militaire obligatoire aux femmes en temps de paix.\r\n\r\n* * Un service militaire obligatoire pour tous et toutes en Norv\u00e8ge TUM - 29-12 - REDIFF NORVEGE ARMEE\r\n*** L'arm\u00e9e pour tous... et surtout l'arm\u00e9e pour TOUTES. C'est en NORVEGE que \u00e7a se passe: depuis 2013, les forces arm\u00e9es du pays sont mixtes. Une d\u00e9cision qui a fait de la Norv\u00e8ge le premier pays europ\u00e9en \u00e0 \u00e9tendre le service militaire obligatoire aux femmes en temps de paix.\r\nalors, comment est-ce que \u00e7a se passe concr\u00e8tement ? Quel bilan en tirer apr\u00e8s 3 ans ? \r\nKatja Schaer s'est rendue sur place.. Son reportage en nouvelle diffusion!\r\n  5'42'' (fin parole \u00e0 5'08'')\r\nReportage en Norv\u00e8ge, sign\u00e9 Katja schaer...\r\nc'est la fin de cette \u00e9mission. Merci de nous avoir suivi.\r\n(Pour r\u00e9\u00e9couter ou podcaster c'est sur rts.ch/toutunmonde.\r\nVous pouvez \u00e9galement nous \u00e9crire \u00e0 l'adresse suivante : ToutUnMonde@rts.ch)\r\nVous \u00e9coutez la 1ere, il est 8hXX.place aux informations de Blandine Levite. \r\nBonne journ\u00e9e et \u00e0 demain !\r\n((  NB Musique FIN, \"Conqueror\" de la chanteuse norv\u00e9gienne Aurora ))", "alternativeExcerpt": ["En Norv\u00e8ge, l'arm\u00e9e est mixte. C'est ce que les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 en 2013. Cette d\u00e9cision a fait de la Norv\u00e8ge le premier pays europ\u00e9en \u00e0 \u00e9tendre le service militaire obligatoire aux femmes en temps de paix."], "alternativeTitle": ["Un service militaire obligatoire pour tous et toutes en Norv\u00e8ge / TUM_2016-12-29T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 29.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Y a-t-il un \u00e2ge limite pour l'allaitement?", "id": "sound-E7629A21-EE2E-47BD-8A9E-EAC6920B96E2", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Jaff\u00e9, sp\u00e9cialiste de psychologie l\u00e9gale et  directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant\r\nUne m\u00e8re compara\u00eet devant la justice pour allaitement. Elle a donn\u00e9 le sein \u00e0 sa fille de sept ans. Cette m\u00e8re avait sevr\u00e9 sa fille depuis plusieurs ann\u00e9es, mais entre l'\u00e2ge de 4 et 7 ans, la fillette devait t\u00e9ter r\u00e9guli\u00e8rement. La femme est accus\u00e9e d'abus sexuel par le minist\u00e8re public zurichois.\r\n\r\n* * Y a-t-il un \u00e2ge limite pour l'allaitement? Compara\u00eetre devant la justice pour allaitement ... le cas est exceptionnel, il concerne une m\u00e8re qui a donn\u00e9 le sein \u00e0 sa fille de 7 ans. Cette m\u00e8re avait sevr\u00e9 sa fille depuis plusieurs ann\u00e9es, mais entre l'\u00e2ge de 4 et 7 ans, la fillette devait t\u00e9ter r\u00e9guli\u00e8rement pendant une dur\u00e9e qui pouvait atteindre jusqu'\u00e0 20 minutes... On ignore les autres circonstances de cette affaire, la femme est accus\u00e9e d'abus sexuel par le minist\u00e8re public z\u00fcrichois. Elle compara\u00eetra \u00e0 la fin du mois de janvier.\r\nCe cas pose la question de l'\u00e2ge limite acceptable pour allaiter un enfant... A partir de quel moment un geste maternel devient-il criminel?  Sylvie Lambelet a pos\u00e9 la question \u00e0 Philippe Jaff\u00e9, sp\u00e9cialiste de psychologie l\u00e9gale et  directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant:\r\n  2'06", "alternativeExcerpt": ["Une m\u00e8re compara\u00eet devant la justice pour allaitement. Elle a donn\u00e9 le sein \u00e0 sa fille de sept ans. Cette m\u00e8re avait sevr\u00e9 sa fille depuis plusieurs ann\u00e9es, mais entre l'\u00e2ge de 4 et 7 ans, la fillette devait t\u00e9ter r\u00e9guli\u00e8rement. La femme est accus\u00e9e d'abus sexuel par le minist\u00e8re public zurichois."], "alternativeTitle": ["Y a-t-il un \u00e2ge limite pour l'allaitement? / JDM_2016-12-29T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 29.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7755089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259840", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Genevi\u00e8ve Pasquier, metteure en sc\u00e8ne", "id": "sound-C0D20688-6E7E-4D81-8737-E86263C8ACE8", "durationSec": 2287, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nGenevi\u00e8ve Pasquier signe le montage et la mise en sc\u00e8ne de Dada ou le d\u00e9crassage des id\u00e9es re\u00e7ues. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 deux ans \u00e0 tout voir et \u00e0 tout lire sur le sujet, elle propose dans cette pi\u00e8ce une immersion dans l'univers multidisciplinaire des artistes dada. Genevi\u00e8ve Pasquier est aussi com\u00e9dienne et fonde en 1991 la Cie Pasquier-Rossier avec Nicolas Rossier qui, dans ce spectacle assure la collaboration artistique. A voir le 31 d\u00e9cembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Givisiez, puis pour une s\u00e9rie de dates en Suisse romande et Suisse allemande jusqu'en f\u00e9vrier 2017. Genevi\u00e8ve Pasquier est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Genevi\u00e8ve Pasquier signe le montage et la mise en sc\u00e8ne de \"Dada ou le d\u00e9crassage des id\u00e9es re\u00e7ues\". Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 deux ans \u00e0 tout voir et \u00e0 tout lire sur le sujet, elle propose dans cette pi\u00e8ce une immersion dans l\u02b9univers multidisciplinaire des artistes dada. Genevi\u00e8ve Pasquier est aussi com\u00e9dienne et fonde en 1991 la Cie Pasquier-Rossier avec Nicolas Rossier qui, dans ce spectacle assure la collaboration artistique. A voir le 31 d\u00e9cembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Givisiez, puis pour une s\u00e9rie de dates en Suisse romande et Suisse allemande jusqu'en f\u00e9vrier 2017.\n\u00a0\nGenevi\u00e8ve Pasquier est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Genevi\u00e8ve Pasquier, metteure en sc\u00e8ne / VER_2016-12-29T17:06:45_l-invitee-genevieve-pasquier-metteure-en", "Vertigo du 29.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220048", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (4/10). Interview de Manfred B\u00fchler, conseiller national bernois UDC  ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A3E76B9D-53A2-4F22-95AD-8D01AA3DE05D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Manfred"], "thematicThemes": ["fonction politique", "palais f\u00e9d\u00e9ral", "conseiller national"], "excerpt": "S\u00e9rie consacr\u00e9 \u00e0 la rencontre des conseillers nationaux apr\u00e8s leur premi\u00e8re ann\u00e9e sous la coupole \u00e0 Berne. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015. Le conseiller national Manfred B\u00fchler, c'est aussi et surtout le repr\u00e9sentant francophone du canton de Berne sous la coupole. C'est \u00e0 cette particularit\u00e9 qu'il doit en grande partie son \u00e9lection. ", "alternativeExcerpt": ["Ces deux prochaines semaines, Forum vous propose de rencontrer chaque jour un conseiller national qui vient de vivre sa premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Berne. Ce quatri\u00e8me \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois."], "alternativeTitle": ["Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (4/10) - Manfred B\u00fchler (UDC/BE) / FOR_2016-12-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8120022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259887", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Champagne! La science qui fait des bulles (4/4)", "id": "sound-CC9973F7-C796-4374-A3BB-FA2221B144DB", "durationSec": 922, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFin de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e au champagne.depuis lundi nous avons d\u00e9couvert la mani\u00e8re dont le vin de Champagne est \u00e9labor\u00e9 avec deux fermentations, nous avons plong\u00e9 dans les bulles et leur a\u00e9rosol d'ar\u00f4mes, nous avons m\u00eame d\u00e9couvert que la m\u00e9thode champenoise n'a pas tant vari\u00e9 depuis le travail du moine Dom P\u00e9rignon. Mais Demain, quel sera le futur du champagne?Une s\u00e9rie de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeTitle": ["Chronique / CQFD_2016-12-29T10:04:15_chronique", "CQFD du 29.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8220163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "D\u00e9shabillez-toi : Strip-tease et regards", "id": "sound-2F0AE102-525D-4E01-A145-9783F12EAB25", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Strip-tease et regards\r\nFin d\u00e9cembre 1989, on d\u00e9couvre que Chuck Berry avait fait installer des cam\u00e9ras dans les toilettes pour femmes de son restaurant The Southern Air, dans le Missouri. Alors qu'il y a plein de gens qui font m\u00e9tier de s'effeuiller pour les (a)mateurs!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 29.12.2016", "D\u00e9shabillez-toi / ADR_2016-12-29T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 29.12.2016", "D\u00e9shabillez-toi / ADR_2016-12-29T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Strip-tease et regards\n\nFin d\u00e9cembre 1989, on d\u00e9couvre que Chuck Berry avait fait installer des cam\u00e9ras dans les toilettes pour femmes de son restaurant The Southern Air, dans le Missouri. Alors qu\u2019il y a plein de gens qui font m\u00e9tier de s\u2019effeuiller pour les (a)mateurs!", "Strip-tease et regards\n\nFin d\u00e9cembre 1989, on d\u00e9couvre que Chuck Berry avait fait installer des cam\u00e9ras dans les toilettes pour femmes de son restaurant The Southern Air, dans le Missouri. Alors qu\u2019il y a plein de gens qui font m\u00e9tier de s\u2019effeuiller pour les (a)mateurs!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8219741", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8219741", "ece-8219740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias, chercheur enseignant au Medialab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui \u00e9voque les mutations du monde m\u00e9diatique en Suisse comme ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5743026D-BF18-4076-9122-8380C7AC41C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1312, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "information", "presse", "journalisme", "service public"], "excerpt": "La concentration des \u00e9diteurs, la red\u00e9finition du service public, la baisse des revenus publicitaires modifie le monde m\u00e9diatique Suisse et mondial. Il est \u00e9galement question des strat\u00e9gies \u00e0 adopter pour \u00e9viter la disparition de titres de journaux.", "alternativeExcerpt": ["Concentration des \u00e9diteurs, red\u00e9finition du service public, baisse des revenus publicitaires : en Suisse comme ailleurs, le monde m\u00e9diatique est en pleine mutation. On en parle avec Philippe Amez-Droz, ancien journaliste, ancien communicant, aujourd\u2019hui chercheur enseignant au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Concentration des \u00e9diteurs, red\u00e9finition du service public, baisse des revenus publicitaires : en Suisse comme ailleurs, le monde m\u00e9diatique est en pleine mutation. On en parle avec Philippe Amez-Droz, ancien journaliste, ancien communicant, aujourd\u2019hui chercheur enseignant au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Concentration des \u00e9diteurs, red\u00e9finition du service public, baisse des revenus publicitaires : en Suisse comme ailleurs, le monde m\u00e9diatique est en pleine mutation. On en parle avec Philippe Amez-Droz, ancien journaliste, ancien communicant, aujourd\u2019hui chercheur enseignant au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias / JDM_2016-12-29T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias / JDM_2016-12-29T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste \u00e9conomie des m\u00e9dias, Medialab \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Amez-Droz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259847", "ece-8259830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les coups de coeur de l'\u00e9quipe: la sexualit\u00e9 apr\u00e8s un cancer du sein", "id": "sound-B563548C-FF5E-4D9C-834B-7D2D3C11FCD1", "durationSec": 1729, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBastien Confino aborde une probl\u00e9matique d\u00e9licate, celle de la sexualit\u00e9 apr\u00e8s un cancer du sein. On en parle avec B\u00e9n\u00e9dicte Panes-Ruedin, infirmi\u00e8re clinicienne sp\u00e9cialis\u00e9e en oncologie au Centre du sein du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) et titulaire d'une formation en sexologie. Avec le t\u00e9moignage d'Estelle Foretay, touch\u00e9e par deux cancers du sein.Une nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 20 janvier 2016", "alternativeTitle": ["Actu / CQFD_2016-12-29T10:04:15_actu", "CQFD du 29.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8220165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le point sur les risques de feu de for\u00eat au Tessin, dans les Grisons et en Valais", "id": "sound-79AC9D27-BB5C-4FA0-8D27-4FAC1B44195E", "durationSec": 70, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation est tendue au Tessin et dans les Grisons en proie \u00e0 des incendies de for\u00eat. Les pompiers sont toujours \u00e0 pied d'ouvre. Les autorit\u00e9s de ces deux cantons restent tr\u00e8s prudentes. En Valais, le risque d'incendie en for\u00eat est pass\u00e9 de 3 \u00e0 4 sur une \u00e9chelle de 5.\r\n\r\n* * Le point sur les risques de feu de for\u00eat au Tessin, dans les Grisons et en Valais 12h30 Point feu \r\nSituation tendue au Tessin et dans les Grisons en proie \u00e0 des incendies de for\u00eats. Les pompiers sont toujours \u00e0 pied d'oeuvre. Au total, une trentaine d'habitants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. M\u00eame si les conditions m\u00e9t\u00e9o s'am\u00e9liorent avec un affaiblissement des vents, les autorit\u00e9s de ces deux cantons restent tr\u00e8s prudentes.Tout comme en Valais o\u00f9 ce matin le risque d'incendie en for\u00eat est pass\u00e9 de 3 \u00e0 4 sur une \u00e9chelle de 5, Marc Menichini.\r\nDepuis ce matin le danger d'incendie de for\u00eats en Valais est pass\u00e9 de \"marqu\u00e9\" \u00e0 FORT, .\r\nPour le moment l'office cantonal du feu n'interdit pas les feux d'artifices mais appelle la population \u00e0 la plus grande prudence. \r\nDans les Grisons maintenant, m\u00eame si les vents ont faibli, les pompiers luttent toujours contre le feu dans le val Mesolcina\r\nL'autoroute A13 a d\u00fb \u00eatre \u00e0 nouveau ferm\u00e9e pendant la nuit...en raison du risque de chutes de pierres. \r\nEt puis aux Tessins dans la vall\u00e9e de la L\u00e9ventine, le foyer allum\u00e9 par des adolescents mardi, ce foyer doit encore \u00eatre compl\u00e8tement \u00e9teint. Selon les autorit\u00e9s, quelques 500 hectares de for\u00eat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit. \r\nA l'heure actuelle, sept helicopt\u00e8res de l'arm\u00e9e sont engag\u00e9s dans ces deux cantons...o\u00f9 des pr\u00e9cipiations ne sont pas attendues avant mardi prochain.", "alternativeExcerpt": ["La situation est tendue au Tessin et dans les Grisons en proie \u00e0 des incendies de for\u00eat. Les pompiers sont toujours \u00e0 pied d'\u0153uvre. Les autorit\u00e9s de ces deux cantons restent tr\u00e8s prudentes. En Valais, le risque d'incendie en for\u00eat est pass\u00e9 de 3 \u00e0 4 sur une \u00e9chelle de 5."], "alternativeTitle": ["Le point sur les risques de feu de for\u00eat au Tessin, dans les Grisons et en Valais / 12H30_2016-12-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8259870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8259865"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : Mountfield HK - Team Canada GRAND FORMAT", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1568477", "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONDITION DE TRAVAIL", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1566958", "durationSec": 519, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le dessinateur Ryamond Burki est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Benyamin Netanyahou a vivement r\u00e9agi au discours de John Kerry", "FR: c\u2019est la bataille autour du statut des employ\u00e9s du Service cantonal d'assurance des b\u00e2timents", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 67 ans des suites d\u2019un cancer.", "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain a d\u00e9fendu la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien.", "Les Fribourgeois devront se prononcer, car les syndicats ont r\u00e9uni pr\u00e8s de 10 000 signatures."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170309", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170309", "ece-8168279"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "Le meilleur de juillet et ao\u00fbt 2016", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1557957", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Revue des \u00e9v\u00e9nements ayant marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 au mois de juillet et ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["- Le meilleur de juillet et ao\u00fbt 2016", "Les habitants de la commune ne se plaignent jamais des odeurs.", "Il a fallu pr\u00e8s de 3 ans de pr\u00e9paration et un budget de 30 millions de francs.", "Nana Mouskouri et Elton John ont \u00e9t\u00e9 ses clients.", "Ce fameux g\u00e2teau peut \u00eatre sucr\u00e9 ou sal\u00e9.", "- Le meilleur de juillet et ao\u00fbt 2016", "- Le meilleur de juillet et ao\u00fbt 2016"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: la commune de Cressier abrite une raffinerie de p\u00e9trole", "La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9v\u00e8nement sportif et populaire du mois d'aout", "Yves-Louis Perret cr\u00e9e des lunettes originales", "VD: le g\u00e2teau du Vully fait la renomm\u00e9e de la r\u00e9gion", "J\u2019ai test\u00e9 pour vous: le transformisme", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170279", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170279", "ece-8168240", "ece-8170277"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : Dinamo Minsk - HC Davos GRAND FORMAT", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1568503", "durationSec": 696, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : HC Davos - Avtomobilist Yekaterinburg", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1552467", "durationSec": 8923, "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nHC Davos - Yekaterinburg", "En direct de Davos.", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, HC Davos - Yekaterinburg", "HC Davos (SUI) - Yekaterinburg (RUS) (3-1): Wieser offre le 3e \u00e0 Davos", "HC Davos (SUI) - Yekaterinburg (RUS) (2-1): r\u00e9action des Russes avec le but de Golyshev", "HC Davos (SUI) - Yekaterinburg (RUS) (2-0): Shore marque le 2e droit derri\u00e8re", "HC Davos (SUI) - Yekaterinburg (RUS) (1-0): ouverture du score pour Davos par Ruutu"], "imageURL": "//www.rts.ch/8217191.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8168256", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8168256"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "IMMIGRATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "ONCOLOGIE", "CANCER"], "visualPersons": ["MURISIER, JUSTIN", "SHIFFRIN, MIKAELA", "HOLDENER, WENDY", "MAURER, UELI"], "id": "asset-1566959", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SANTA CATERINA (LOMBARDIE)", "STYRIE", "SUISSE", "ADELBODEN", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Syrie: le cessez-le-feu devrait entrer en vigueur ce soir", "Immigration: lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum par un politologue", "Surdiagnostics: les explications de la professeure Solange Peters, depuis Lausanne", "D\u00e9c\u00e8s de Raymond Burki: les hommages sont unanimes", "Revue 2016: les mots de l'ann\u00e9e", "Dessin de presse: Raymond Burki est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "M\u00e9decine: le cancer engendre un exc\u00e8s de diagnostics", "Ueli Maurer veut demander au Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'envoi de 50 soldats aux fronti\u00e8res", "Ski alpin: Mikaela Shiffrin fond sur le g\u00e9n\u00e9ral", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cet accord a \u00e9t\u00e9 conclu sous l'\u00e9gide de la Russie et de la Turquie.", "Ce r\u00e9f\u00e9rendum, lanc\u00e9 hors partis, vise \u00e0 redonner la parole au peuple sur ce sujet.", "Il n\u2019\u00e9pargnait personne dans ses desseins.", "Des mots comme Brexit ou encore Pok\u00e9mon GO ont marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016.", "Il s\u2019est \u00e9teint \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 67 ans.", "Ceci engendre des victimes collat\u00e9rales qui sont trait\u00e9es pour rien.", "Ceci pour soutenir le corps des garde-fronti\u00e8res face \u00e0 l'afflux de migrants.", "Portrait de cette jeune championne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170275", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170275", "ece-8170273"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Entre-F\u00eates", "source": "gico", "id": "asset-1565227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 58, "mediaType": "video", "excerpt": "Capsule sur le th\u00e8me des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Des enfants r\u00e9pondent \u00e0 la question: comment fait-on un bonhomme de neige ?", "title": "Questions aux enfants pour les f\u00eates", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2016-12-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "id": "asset-1559756", "thematicGeographicals": ["BOMBAY", "HAUTE-GARONNE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "En 2013, une famille de la C\u00f4te vaudoise partait s'installer \u00e0 Mumbai en Inde avec un projet:\nouvrir un restaurant suisse servant raclettes et fondues. D'autres Romands ont tout plaqu\u00e9 pour\nune vie plus simple, pr\u00e8s de la nature. Ils ont construit une yourte en Haute-Garonne. Rencontres.", "title": "Bye bye la Suisse, que sont-ils devenus ?", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2016-12-28T20:05:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "\u00c9MIGRATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Z\u00e9ro des Faux", "source": "gico", "title": "ZERO DES FAUX - Emission 3", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1559763", "durationSec": 2132, "publicationDate": "2016-12-28T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 3", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Emission 3", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Z\u00e9ro des Faux", "Elodie (NE) vs Marie (VS)", "Emission 3", "Z\u00e9ro des Faux", "Emission 3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170327", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170327", "ece-8170325"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541228", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-28T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "18"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8170368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les grands d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique (3/5) - L'intelligence artificielle", "id": "sound-8F236B5A-E581-4E8D-A3F9-4B9878B7C0F2", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Via les smartphones, les applications ou encore les objets connect\u00e9s, l'intelligence artificielle se faufile partout. Elle est le boulon de l'industrie de demain. Comment l'encadrer, entre business et \u00e9thique?\r\n\r\n* * Nota Bene - Les grands d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique (3/5) - L'intelligence artificielle   2'07\"\r\nEXTRO: La suite demain. les d\u00e9fis des robots. et de la menace qu'ils font planer sur l'emploi.\r\n((*** NB, FG.\r\nLes d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique. \u00e9pisode 3. avec cette impossible \u00e9quation : comment encadrer l'intelligence artificielle. entre business et \u00e9thique ? \r\nL'intelligence artificielle.\r\nC'est l' \u00ab \u00e2ge de la machine \u00bb.\r\nVia les smartphones. les applications. \r\nOu encore. l'internet des objets... \r\nElle se faufile partout. \r\nEt apprend \u00e0 partir de tout ce qui est connect\u00e9.\r\nL'intelligence artificielle.\r\nC'est le boulon. de l'industrie de demain.\r\nEt c'est aussi le pilier. \r\nD'une soci\u00e9t\u00e9. \u00e0 vocation plus s\u00fbre. \r\n*** Mais l'intelligence artificielle. c'est aussi un bond dans l'inconnu.\r\nEt \u00e7a donne le vertige !\r\nMais attention \u00e0 ne pas verser. \r\nDans la science-fiction :\r\nLes machines et leur intelligence sup\u00e9rieure.\r\nNe vont pas se r\u00e9volter.\r\nDonc pas de parano\u00efa. \r\n*** . mais une extr\u00eame prudence !\r\nOui.\r\nCar m\u00eame si l'Humain reste aux commandes.\r\nCela n'a jamais \u00e9t\u00e9 un gage.\r\nDe trajectoire fluide. et ma\u00eetris\u00e9e.\r\n*** En fait. les vrais enjeux. c'est d'\u00e9dicter des normes universelles. \r\nC'est exact...\r\nQuelles r\u00e8gles.\r\nPour encadrer le \u00ab big data \u00bb.\r\nSoit une quantit\u00e9 exponentielle de donn\u00e9es ?\r\nEt comment superviser le \u00ab machine learning \u00bb.\r\nSoit l'apprentissage automatique des machines ? \r\n*** Ce sont en effet. des enjeux qui d\u00e9passent la seule technologie.\r\nL'exemple le plus parlant.\r\nC'est celui de la voiture autonome :\r\nEn cas d'accident. \r\nQui doit avoir la vie sauve : \r\nLe pilote. les personnes des autres v\u00e9hicules. les pi\u00e9tons ?\r\nEt qui va payer :\r\nLe conducteur. le constructeur. l'assureur. \r\nOu encore. les fabricants de logiciels? \r\n*** Il faut reconna\u00eetre que \u00e7a donne la migraine ! \r\nEt la prise de t\u00eate est r\u00e9elle. \r\nD'autant que ces interrogations.\r\nS'appliquent \u00e0 une multitude de domaines.\r\nHyper-sensibles : \r\nLes armes intelligentes. la sant\u00e9. la finance. etc. \r\nBref. \r\nLes d\u00e9fis de l'intelligence artificielle vont bien au-del\u00e0. \r\nDes promesses d'autor\u00e9gulation des g\u00e9ants du Net.\r\n*** . oui. sur les questions existentielles. difficile de leur faire confiance.\r\nDisons que la logique du business veut.\r\nQue les acteurs de la nouvelle \u00e9conomie.\r\nSoient m\u00e9caniquement hostiles. \r\n\u00c0 tout code trop strict. \r\nMais ce n'est pas recevable.\r\nCar il ne peut pas y avoir d'intelligence artificielle. \r\nSans encryptage moral. et \u00e9thique. \r\nDans les algorithmes.))", "alternativeExcerpt": ["Via les smartphones, les applications ou encore les objets connect\u00e9s, l\u2019intelligence artificielle se faufile partout. Elle est le boulon de l\u2019industrie de demain. Comment l\u2019encadrer, entre business et \u00e9thique?", "Via les smartphones, les applications ou encore les objets connect\u00e9s, l\u2019intelligence artificielle se faufile partout. Elle est le boulon de l\u2019industrie de demain. Comment l\u2019encadrer, entre business et \u00e9thique?", "Via les smartphones, les applications ou encore les objets connect\u00e9s, l\u2019intelligence artificielle se faufile partout. Elle est le boulon de l\u2019industrie de demain. Comment l\u2019encadrer, entre business et \u00e9thique?"], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les grands d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique (3/5) - L\u2019intelligence artificielle", "Nota Bene - Les grands d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique (3/5) - L\u2019intelligence artificielle / JDM_2016-12-28T07:27:00_nota-bene", "Nota Bene - Les grands d\u00e9fis de la r\u00e9volution num\u00e9rique (3/5) - L\u2019intelligence artificielle / JDM_2016-12-28T07:27:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6515985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257753", "ece-8257738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Champagne! La science qui fait des bulles (3/4)", "id": "sound-8510B3CC-ED59-474F-9DF5-48B1906EC4E6", "durationSec": 1163, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA l'occasion des f\u00eates, \"CQFD\" vous initie aux myst\u00e8res du champagne.\r\nDans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, nous \u00e9tudierons les dessous de la bulle de champagne. Vous ne boirez plus votre coupe de champagne du r\u00e9veillon comme avant et d'ailleurs, ce ne sera plus dans une fl\u00fbte \u00e0 champagne!\r\nUne s\u00e9rie de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion des f\u00eates, \"CQFD\" vous initie aux myst\u00e8res du champagne.\n\nDans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, nous \u00e9tudierons les dessous de la bulle de champagne. Vous ne boirez plus votre coupe de champagne du r\u00e9veillon comme avant et d\u2019ailleurs, ce ne sera plus dans une fl\u00fbte \u00e0 champagne!\n\nUne s\u00e9rie de C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Champagne! La science qui fait des bulles (3/4) / CQFD_2016-12-28T10:04:15_chronique", "CQFD du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8217277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Tous les mutins du monde", "id": "sound-891B38C6-F363-46E7-BEF8-49A4B2A151DA", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 28.12.2016", "Tous les mutins du monde   / ADR_2016-12-28T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 28.12.2016", "Tous les mutins du monde   / ADR_2016-12-28T20:03:45_airs-de-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "variantIds": ["ece-8217263", "ece-8217262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"A vous le dernier mot\" (3/12). La nourriture: interviews de Christophe Michalak, chef p\u00e2tissier fran\u00e7ais, de Damien Germanier, chef cuisinier valaisan et d'Yve Delaquis, linguisite gastronomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8D773A1-3C93-4888-B422-3AE7486C46E1", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "dictionnaire", "vocabulaire"], "excerpt": "En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes. Dans ce troisi\u00e8me num\u00e9ro, il est question de termes alimentaires: le yuzu, la soupe ph\u00f2, le padthai, le pain ciabatta et la burrata font leur entr\u00e9e dans le dictionnaire. ", "alternativeExcerpt": ["En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes."], "alternativeTitle": ["\"A vous le dernier mot\" (3/12) - La nourriture / 12H30_2016-12-28T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef cuisinier valaisan", "name": "Germanier, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "chef p\u00e2tissier fran\u00e7ais", "name": "Michalak, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste gastronomique", "name": "Delaquis, Yve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet de Parc Adula rena\u00eet de ses cendres", "id": "sound-58A2CF7D-0613-4D19-B119-F76A59270C2C", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A peine enterr\u00e9, le projet de parc national de l'Adula est ressuscit\u00e9. Apr\u00e8s le non de huit des 17 communes grisonnes et tessinoises concern\u00e9es, les neuf villages favorables \u00e0 l'id\u00e9e proposent la cr\u00e9ation d'un parc naturel r\u00e9gional.\r\n\r\n* * Le projet de Parc Adula rena\u00eet de ses cendres 12h30 Adula relanc\u00e9\r\nA peine enterr\u00e9, le projet de parc national de l'Adula est ressuscit\u00e9. Une nouvelle mouture voit le jour. Apr\u00e8s le \u00ab non \u00bb de 8 des 17 communes grisonnes et tessinoises concern\u00e9es en novembre dernier, les 9 villages favorables \u00e0 l'id\u00e9e proposent la cr\u00e9ation d'un parc naturel r\u00e9gional. Alain Arnaud.\r\n  1'05''\r\n((On en parlait depuis 16 ans, on y travaillait depuis 10, le second parc national du pays devait s'\u00e9tendre sur 1250 km2, presque autant que tout le canton de Lucerne. Trop ambitieux, trop contraignant, le projet a \u00e9chou\u00e9 dans les urnes. Mais d\u00e8s le lendemain du rejet, l'association Parc Adula disait sa volont\u00e9 d'entrer en discussion avec les 9 communes favorables, pour fonder un parc non pas national, mais r\u00e9gional, redimensionn\u00e9. Eh bien c'est fait, les villages ont profit\u00e9 de la pause de No\u00ebl pour se retrouver, comme l'annon\u00e7ait hier la t\u00e9l\u00e9vision SRF. Les pourparlers sont relanc\u00e9s, une nouvelle \u00e9tude de faisabilit\u00e9 sera lanc\u00e9e, le parc pourrait ouvrir en 2020. Il viendrait s'ajouter aux 14 parcs naturels r\u00e9gionaux que compte aujourd'hui le pays. Quant \u00e0 la cr\u00e9ation d'un deuxi\u00e8me parc national, sur les six candidats qui avaient r\u00e9pondu \u00e0 l'appel de Pro Natura il y a 16 ans, il n'en reste plus qu'un seul : Le Tessin, avec le Parc national du Locarnese, qui s'\u00e9tend du Lac Majeur aux Centovalli. Ses partisans y croient toujours, les communes concern\u00e9es devraient se prononcer d'ici la fin 2017. ))", "alternativeExcerpt": ["A peine enterr\u00e9, le projet de parc national de l\u2019Adula est ressuscit\u00e9. Apr\u00e8s le non de huit des 17 communes grisonnes et tessinoises concern\u00e9es, les neuf villages favorables \u00e0 l\u2019id\u00e9e proposent la cr\u00e9ation d\u2019un parc naturel r\u00e9gional."], "alternativeTitle": ["Le projet de Parc Adula rena\u00eet de ses cendres / 12H30_2016-12-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257766"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire", "id": "sound-7D297620-E6C5-401C-8E7F-5875CB34614D", "durationSec": 4966, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit  Julio Saldana, violoniste et fondateur du projet d'int\u00e9gration sociale par la musique, Esperanza Azteca. Au sommaire, \u00e9galement, Narcisse et son slam du jour sur un sujet d'actualit\u00e9 culturelle, et d\u00e8s 18h, dans Nomade, on file \u00e0 Zermatt avec Yves Bron \u00e0 la rencontre, dans le cadre du Festival, en septembre 2016, de deux jeunes violonistes qui participent \u00e0 l'acad\u00e9mie.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 28.12.2016", "Invit\u00e9 / MTC_2016-12-28T17:06:00_invite", "Nomade / MTC_2016-12-28T17:06:00_nomade", "Chronique / MTC_2016-12-28T17:06:00_chronique", "News / MTC_2016-12-28T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2016-12-28T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-12-28T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 28.12.2016", "Le sommaire / MTC_2016-12-28T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit  Julio Saldana, violoniste et fondateur du projet d\u02b9int\u00e9gration sociale par la musique, Esperanza Azteca. Au sommaire, \u00e9galement, Narcisse et son slam du jour sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle, et d\u00e8s 18h, dans Nomade, on file \u00e0 Zermatt avec Yves Bron \u00e0 la rencontre, dans le cadre du Festival, en septembre 2016, de deux jeunes violonistes qui participent \u00e0 l\u02b9acad\u00e9mie.", "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit  Julio Saldana, violoniste et fondateur du projet d\u02b9int\u00e9gration sociale par la musique, Esperanza Azteca. Au sommaire, \u00e9galement, Narcisse et son slam du jour sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle, et d\u00e8s 18h, dans Nomade, on file \u00e0 Zermatt avec Yves Bron \u00e0 la rencontre, dans le cadre du Festival, en septembre 2016, de deux jeunes violonistes qui participent \u00e0 l\u02b9acad\u00e9mie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228907", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228907", "ece-8228901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les femmes dans la rue pour protester contre le r\u00e9gime au Venezuela", "id": "sound-AF988519-4A9D-420D-AFE8-A97A41B8679A", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freland FX; Lilian Tintori, femme de Leopoldo Lopez, leader de l'opposition venezuelienne;Yamile Saleh, m\u00e8re de Loren Saleh, prisonnier v\u00e9n\u00e9zuelien;Maria Corina Machado, ancienne d\u00e9put\u00e9e v\u00e9n\u00e9zuelienne\r\nAu Venezuela, les n\u00e9gociations politiques entre le r\u00e9gime Maduro et l'opposition ont \u00e9t\u00e9 rompues et ne devraient pas reprendre avant janvier. L'opposition est \u00e0 nouveau dans la rue avec, en t\u00eate de cort\u00e8ge, des femmes.\r\n\r\n* * Les femmes dans la rue pour protester contre le r\u00e9gime au Venezuela TUM - 28.12 - VENEZUELA FEMMES MADURO\r\nLe Venezuela en pleine tourmente. Le pays fait face \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et sociale...les n\u00e9gociations politiques entre le r\u00e9gime Maduro et l'opposition ont \u00e9t\u00e9 rompues et ne devraient pas reprendre avant janvier.... \r\nL'opposition demande notamment des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles anticip\u00e9es, et la lib\u00e9ration de la centaine d'opposants emprisonn\u00e9s. Et dans cette opposition, ce sont les femmes qui sont les plus d\u00e9termin\u00e9es. Elles organisent r\u00e9guli\u00e8rement des manifestations d\u00e9non\u00e7ant le pouvoir autoritaire du chavisme. \r\nFran\u00e7ois-Xavier Freland a rencontr\u00e9 ces opposantes. Son reportage.\r\n   4'53''\r\n(( Com FXF : Les chavistes l'appellent \u00ab la pleureuse \u00bb, ses partisans la surnomment \u00ab la premi\u00e8re dame \u00bb, et la consid\u00e8rent quasiment comme une sainte. Lilian Tintori, 38 ans, milite depuis deux ans pour la lib\u00e9ration de son mari Leopoldo Lopez, leader d'opposition emprisonn\u00e9 suite aux manifestations de 2014 contre le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Maduro. Accus\u00e9 pour sa part d'avoir appel\u00e9 \u00e0 la r\u00e9volte, au coup d'\u00e9tat. Ce jour-l\u00e0, \u00e0 travers son association humanitaire \u00abRescate Venezuela \u00bb, ou \u00ab sauvons le Venezuela \u00bb, elle vient apporter des m\u00e9dicaments dans un h\u00f4pital, frapp\u00e9 par la crise \u00e9conomique, \u00e0 Catia, l'un des quartiers les plus pauvres de Caracas.\r\nLilian Tintori  est accueillie par le personnel de l'h\u00f4pital, mais aussi, par quelques militants chavistes qui tentent de lui barrer le passage. Les coups fusent. Une vitre explose.\r\nS\u00e9quence de bousculade et violence .\r\nSonore Chaviste : \u00ab Fascistes ! Hypocrites ! Vous n'avez qu'\u00e0 vous asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations \u00bb.\r\n \u00bb.\r\nCom FXF : Mais, face aux insultes Lilian Tintori, garde son calme et pr\u00f4ne la lutte pacifique. Face aux cam\u00e9ras, le coup m\u00e9diatique est r\u00e9ussi. Lilian Tintori.\r\nTrad Sonore 1 Lilian Tintori Trad : \u00ab ce dialogue est tr\u00e8s mal enclench\u00e9 depuis le d\u00e9but. Car il n'y a pas d'objectif pr\u00e9cis ni de bons repr\u00e9sentants. Nous, on a propos\u00e9 des m\u00e9diateurs issus de l'Organisation des \u00e9tats d'Am\u00e9rique, mais ils ont refus\u00e9. En plus, ils parlent de dialogue mais ils veulent rendre l'opposition responsable des probl\u00e8mes du Venezuela. Alors que le seul responsable, c'est le gouvernement. Vous savez, ils me font vivre ce que des milliers de femmes vivent au Venezuela. Alors quand j'appelle \u00e0 prendre la rue, \u00e0 marcher ou protester. Ce sont les femmes qui me suivent. Et si je ressens une profonde admiration pour elles, je ressens aussi une certaine d\u00e9ception pour tous ces hommes qui ont peur.\u00bb.\r\nCom FXF : Le lendemain, direction Valencia, la deuxi\u00e8me ville du pays, un des fiefs de l'opposition. Nous y retrouvons Yamile Saleh, 51 ans, dans un quartier de classe moyenne. Ce jour-l\u00e0 ; il n'y a plus de courant \u00e9lectrique, comme souvent avec la crise. Son fils Loren Saleh, 28 ans, a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 sans proc\u00e8s, selon elle dans la tumba, la tombe souterraine, une minuscule cellule, une pi\u00e8ce exigue et non chauff\u00e9e, en permanence \u00e9clair\u00e9e d'une lumi\u00e8re blanchatre. Yamile Saleh.\r\nTard Sonore 2 Yamile Saleh : \u00ab Quel dr\u00f4le d'ironie non, que ce soit un gouvernement proche du gouvernement palestinien, qui ait emprisonn\u00e9 un fils de palestinien, car mon p\u00e8re palestinien est venu il y a 50 ans ici au Venezuela. Et ce gouvernement dit prot\u00e9ger la femme, se dit humaniste, dit respecter le foyer et la famille !? R\u00e9sultat, il m'a d\u00e9truit comme des milliers d'autres familles au Venezuela. Il m'a fait tomber par terre, il m'a fait tomber en me donnant des coups tr\u00e8s rudes. Mais je me suis relev\u00e9 et je continue de lutter \u00bb.\r\nCom FXF : La double peine pour Yamile SALEH, c'est qu'avec la crise, les robes de f\u00eates qu'elle confectionnait autrefois ne se vendent plus. Au Venezuela, l'heure est \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9.\r\nRetour \u00e0 Caracas, dans le quartier hupp\u00e9 d'Altamira. Nous sommes \u00e0 la permanence du parti \u00ab Vente \u00bb, litt\u00e9ralement \u00ab rejoins-nous \u00bb, le seul parti 100 % lib\u00e9ral v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, selon sa fondatrice et dirigeante, la tr\u00e8s controvers\u00e9e Maria Corina Machado. A 49 ans, cette ancienne d\u00e9put\u00e9e, consid\u00e9r\u00e9e comme une pr\u00e9sidentiable s\u00e9rieuse, lutte depuis toujours contre le chavisme.  R\u00e9sultat, en avril 2013, cette femme courageuse a \u00e9t\u00e9 violemment frapp\u00e9e au visage par des d\u00e9put\u00e9s chavistes en pleine h\u00e9micycle. Maria Corina Machado\r\nSonore 3 Maria Corina Machado : \u00ab Ce r\u00e9gime est profond\u00e9ment machiste, profond\u00e9ment mais en plus, avec un caract\u00e8re profond\u00e9ment cruel, car il utilise les femmes aux postes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la pire r\u00e9pression. La procureur de justice, la pr\u00e9sidente de la salle constitutionnelle, les juges les plus implacables, toutes sont des femmes. Et ils les utilisent comme les bourreaux du r\u00e9gime, c'est profond\u00e9ment cruel. Elles sont soumises \u00e0 une ligne directrice implacable d\u00e9cid\u00e9e par le dictateur\u00bb.\r\nCom FXF : Aujourd'hui, celle qui a \u00e9t\u00e9 depuis d\u00e9chue de son mandat de d\u00e9put\u00e9e pour \u00ab conspiration contre l'\u00e9tat \u00bb, sans vraiment de preuve, est interdite de sortie du territoire. Mais Maria Corina Machado, comme Lilian Tintori, la femme de l'opposant Leopoldo Lopez, ou Yamile Saleh, la m\u00e8re du jeune activiste, malgr\u00e9 les menaces verbales, les attaques physiques, sont toujours en t\u00eate des cort\u00e8ges lorsqu'il s'agit de demander la d\u00e9mission de celui qu'elles surnomment \u00ab l'apprenti Castro \u00bb.  \r\nFran\u00e7ois-Xavier Freland / RTS INFO, de retour de Caracas ))", "alternativeExcerpt": ["Au Venezuela, les n\u00e9gociations politiques entre le r\u00e9gime Maduro et l\u2019opposition ont \u00e9t\u00e9 rompues et ne devraient pas reprendre avant janvier. L\u2019opposition est \u00e0 nouveau dans la rue avec, en t\u00eate de cort\u00e8ge, des femmes."], "alternativeTitle": ["Les femmes dans la rue pour protester contre le r\u00e9gime au Venezuela / TUM_2016-12-28T16:30:45_sequence-3", "Tout un monde du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8124535.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257718", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un d\u00e9put\u00e9 afghan victime d'un attentat \u00e0 Kaboul", "id": "sound-75C7E95F-1237-42A6-B8D5-554B618AA361", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghezali;Ghezali, Sonia ;Sediq Sediki, porte-parole du ministre de l'Int\u00e9rieur afghan\r\nLa voiture d'un d\u00e9put\u00e9 afghan a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par un attentat \u00e0 Kaboul. L'attaque a fait plusieurs bless\u00e9s, dont l'\u00e9lu et son fils. C'est la deuxi\u00e8me fois en l'espace d'un mois qu'un parlementaire est la cible d'une attaque terroriste dans la capitale. Les autorit\u00e9s reconnaissent que le ph\u00e9nom\u00e8ne s'est accentu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n\r\n* * Un d\u00e9put\u00e9 afghan victime d'un attentat \u00e0 Kaboul 12h30 Afganistan attentat - rebelle\r\nUn nouvel attentat \u00e0 Kaboul. La voiture d'un d\u00e9put\u00e9 afghan \u00e9tait  vis\u00e9e.  Bless\u00e9 dans l'explosion , l'homme a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 ainsi que 3 autres personnes. Un bilan provisoire alors qu'une enqu\u00eate est en cours. C'est la deuxi\u00e8me fois en l'espace d'un mois qu'un parlementaire est la cible d'une attaque terroriste dans la capitale.  Les autorit\u00e9s reconnaissent que le ph\u00e9nom\u00e8ne s'est accentu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A Kaboul, Sonia Ghezali\r\n  1'47''\r\n((un trottoir d\u00e9fonc\u00e9 \r\nune voiture calcin\u00e9e ....les images tourn\u00e9es quelques minutes apr\u00e8s l'explosion font la une des sites d'inforation afghans.\r\nLe v\u00e9hicule transporrait un d\u00e9put\u00e9 de Bamiyan, la province du centre du pays. Pour l'heure, les autorit\u00e9s ignorent si l'explosion provenait d'une bombe magn\u00e9tique ou d'un engin explosif d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de la voiture. aucune revandcation pour l'instant,\r\nMais le proc\u00e9d\u00e9 et la cible laissent penser qu'il s'agit d'une attaque des  taliban ou d'autres groupes d'insurg\u00e9s  selon le porte-parole du ministre de lInt\u00e9rieur Sediq Sediki\r\nBOB\r\n ces derni\u00e8res ann\u00e9es, nous avons perdu e nombreux d\u00e9put\u00e9s dans ce genre d'attaques. \r\nla raison est qu'ils soutiennent la libert\u00e9 et les \u00e9volutions politiques. Ils parlent contre les taliban, contre les terroristes  et c'est pour \u00e7a qu'ils ont vis\u00e9s. Ils ont de l'influence sur la population et ils sont \u00e9cout\u00e9s. C'est pour \u00e7a qu'ils sont pris pour cibles par ces groupes insurg\u00e9s.\r\nIl y a moins de deux semaines, un autre d\u00e9put\u00e9 a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 dasn un attentat sucide. L'attaque a eu lieu \u00e0 son  domicile \u00e0 Kaboul. 7 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. Le parlementaire lui a r\u00e9ussi a s'\u00e9chapper. L'homme b\u00e9n\u00e9ficiait d'une garde rapproch\u00e9e. Mais celle-ci n'est pas toujours suffisante reconnait Sediq Sediqi\r\nBOB\r\nNous essayons de fournir plus de gardes du corps, et de mettre en place des mesures exceptionnelles pour les d\u00e9placements notamment . Mais malheureusement il y a des endroits vuln\u00e9rables o\u00f9 les insurg\u00e9s parviennent tout de m\u00eame \u00e0 atteindre leur cible\r\nLa s\u00e9curit\u00e9 sest consid\u00e9rablement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e dans la capitale afghane. Aux attaques cibl\u00e9es contre les repr\u00e9sentants gouvernementaux ou les forces arm\u00e9es, ou de polcie, g\u00e9n\u00e9ralement revandiqu\u00e9es par les Talibans,  s'ajoutent les attentats dirig\u00e9es contre la communaut\u00e9 chiite...des attaques perp\u00e9tr\u00e9es par l'organistation Etat islamique. La plus grande menace pour les kaboulis restent cependant la criminalit\u00e9 qui a pris de l'ampleur ces derni\u00e8res ann\u00e9es.))", "alternativeExcerpt": ["La voiture d'un d\u00e9put\u00e9 afghan a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par un attentat \u00e0 Kaboul. L\u2019attaque a fait plusieurs bless\u00e9s, dont l\u2019\u00e9lu et son fils. C'est la deuxi\u00e8me fois en l'espace d'un mois qu'un parlementaire est la cible d'une attaque terroriste dans la capitale. Les autorit\u00e9s reconnaissent que le ph\u00e9nom\u00e8ne s'est accentu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Un d\u00e9put\u00e9 afghan victime d'un attentat \u00e0 Kaboul / 12H30_2016-12-28T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un m\u00e9decin palestinien r\u00e9siste dans la ville d\u00e9sert\u00e9e d'H\u00e9bron et maintient sa clinique ouverte dans une r\u00e9gion partiellement colonis\u00e9es de l'int\u00e9rieur par Isra\u00ebl ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-766AECE5-5E38-49D6-A097-8A95C97BACC9", "thematicGeographicals": ["Palestine", "H\u00e9bron", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Situ\u00e9e \u00e0 30 km au sud de J\u00e9rusalem, H\u00e9bron, la plus grande ville de Cisjordanie est en tension permanente. Quelque 900 Isra\u00e9liens sont install\u00e9s depuis les ann\u00e9es 1960 dans H2, la partie sous contr\u00f4le direct de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et d\u00e9sert\u00e9e par les habitants et les commer\u00e7ants. Un m\u00e9decin radiologiste palestinien r\u00e9siste et maintient sa clinique ouverte.", "alternativeExcerpt": ["Situ\u00e9e \u00e0 30 km au sud de J\u00e9rusalem, H\u00e9bron, la plus grande ville de Cisjordanie est en tension permanente. Quelque 900 Isra\u00e9liens sont install\u00e9s depuis les ann\u00e9es 1960 dans H2, la partie sous contr\u00f4le direct de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et d\u00e9sert\u00e9e par les habitants et les commer\u00e7ants. Un m\u00e9decin radiologiste palestinien r\u00e9siste et maintient sa clinique ouverte."], "alternativeTitle": ["Un m\u00e9decin palestinien r\u00e9siste dans la ville d\u00e9sert\u00e9e d\u2019H\u00e9bron / JDM_2016-12-28T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7293477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257744", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin radiologiste palestinien", "name": "Shawar, Yahya", "type": "Participant"}, {"role": "isra\u00e9lo-am\u00e9ricain install\u00e9 \u00e0 H\u00e9bron", "name": "Wilder, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur de breloques pour touristes \u00e0 H\u00e9bron", "name": "Ahmad, Abu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Cisjordanie", "name": "Vlahovic, Marine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries des f\u00eates de l'Info 1 : Les proches aidants (3/5) - Odile et Jean-Marie Fleury", "id": "sound-92B195A5-C673-4317-87E9-291B2B03EBA1", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Odile Fleury, proche aidante et malvoyante, Fribourg;Jean-Marie Fleury, d\u00e9ment s\u00e9nile, Fribourg\r\nUne s\u00e9rie sur les \"proches aidants\", qui se d\u00e9vouent sans compter pour aider un proche handicap\u00e9. Rencontre \u00e0 Fribourg avec un couple soud\u00e9 depuis pr\u00e8s de 60 ans. Odile Fleury, 83 ans, est malvoyante. Elle prend soin de son \u00e9poux Jean-Marie, 90 ans, atteint d'une forme de d\u00e9mence s\u00e9nile.\r\n\r\n* * Les proches aidants (3/5) - Odile et Jean-Marie Fleury Troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e cette semaine aux proches aidants. Aujourd'hui d\u00e9part pour Fribourg o\u00f9 vit un couple soud\u00e9 depuis pr\u00e8s de 60 ans. Odile Fleury, 83 ans, est malvoyante. Elle prend soin de son \u00e9poux Jean-Marie, 90 ans, atteint, lui, d'une forme de d\u00e9mence s\u00e9nile. Mais vous l'entendrez, pas besoin d'\u00eatre compl\u00e8tement ma\u00eetre de ses moyens pour aider son prochain. \u00ab Il est mes yeux, je suis sa m\u00e9moire \u00bb. Un reportage d'Adrien Krause. \r\n  4'27\"\r\n((SON\r\nComme chaque apr\u00e8s-midi ou presque Odile Fleury ravive les souvenirs d'une vie. Presque 60 ans a pass\u00e9 l'un \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'autre. Et puis il y a 15 ans, les premiers oublis, les premi\u00e8res pertes et absences. Son epoux jean marie, perd la m\u00e9moire. Mais pas question pour Odile de voir sa moiti\u00e9 quitter la maisonn\u00e9e.\r\nOdile elle est devenue malvoyante il y a 7 ans. Une nouvelle \u00e9preuve dans sa vie. Mais il en faudrait bien plus pour d\u00e9courager l'octog\u00e9naire. Une force de caract\u00e8re qu'elle trouve gr\u00e2ce \u00e0 la foi. Mais pas seulement. Son mari est aussi devenu un  soutien quotidien. \r\nLes Fleury ce ne sont  pas qu'Odile et Jean-Marie, c'est aussi toute une famille soud\u00e9e. A l'image de leur fille Elisabeth, aux petits soins avec sa maman. Elle l'admire bien s\u00fbr mais elle n'oublie pas le r\u00f4le de son p\u00e8re dans la famille, toujours bien vivant.\r\nSe souvenir encore et toujours pour mieux entrevoir le pr\u00e9sent et pourquoi pas le futur. A ce propos, Odile et Jean Marie n'esp\u00e8re qu'une chose : pouvoir Rester ensemble.))", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie sur les \"proches aidants\", qui se d\u00e9vouent sans compter pour aider un proche handicap\u00e9. Rencontre \u00e0 Fribourg avec un couple soud\u00e9 depuis pr\u00e8s de 60 ans. Odile Fleury, 83 ans, est malvoyante. Elle prend soin de son \u00e9poux Jean-Marie, 90 ans, atteint d\u2019une forme de d\u00e9mence s\u00e9nile.", "Une s\u00e9rie sur les \"proches aidants\", qui se d\u00e9vouent sans compter pour aider un proche handicap\u00e9. Rencontre \u00e0 Fribourg avec un couple soud\u00e9 depuis pr\u00e8s de 60 ans. Odile Fleury, 83 ans, est malvoyante. Elle prend soin de son \u00e9poux Jean-Marie, 90 ans, atteint d\u2019une forme de d\u00e9mence s\u00e9nile.", "Une s\u00e9rie sur les \"proches aidants\", qui se d\u00e9vouent sans compter pour aider un proche handicap\u00e9. Rencontre \u00e0 Fribourg avec un couple soud\u00e9 depuis pr\u00e8s de 60 ans. Odile Fleury, 83 ans, est malvoyante. Elle prend soin de son \u00e9poux Jean-Marie, 90 ans, atteint d\u2019une forme de d\u00e9mence s\u00e9nile."], "alternativeTitle": ["Les proches aidants (3/5) - Odile et Jean-Marie Fleury", "Les proches aidants (3/5) - Odile et Jean-Marie Fleury / JDM_2016-12-28T06:41:00_les-series-des-fetes-de-l-info-1", "Les proches aidants (3/5) - Odile et Jean-Marie Fleury / JDM_2016-12-28T06:41:00_les-series-des-fetes-de-l-info-1"], "imageURL": "//www.rts.ch/8057830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257748", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257748", "ece-8257731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des milliers de civils toujours pris au pi\u00e8ge \u00e0 Mossoul", "id": "sound-7C3C4B6E-3A91-48BE-A3E6-79B34941A584", "durationSec": 316, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donatella Rovera, conseill\u00e8re de l'ONG Amnesty International\r\nA Mossoul, plus de deux mois apr\u00e8s le lancement de l'offensive, la population est toujours prise au pi\u00e8ge \u00e0 l'int\u00e9rieur de la ville, dans les quartiers o\u00f9 les combats se d\u00e9roulent.\r\n\r\n* * Des milliers de civils toujours pris au pi\u00e8ge \u00e0 Mossoul TUM - 28.12 - IRAK ITW ROVERA\r\n*** En Irak, la ville de Mossoul n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 reprise au groupe \u00e9tat islamique. L'arm\u00e9e irakienne, qui a lanc\u00e9 une offensive le 17 octobre dernier, appuy\u00e9e par la coalition internationale, a d\u00e9cid\u00e9 de faire une pause de qq jours..Bagdad avait annonc\u00e9 une victoire avant la fin de l'ann\u00e9e...elle semble d\u00e9sormais illusoire....\r\nDans la ville de Mossoul, Patrick Chaboudez, la tension reste tr\u00e8s vive et la population civile est prise au pi\u00e8ge, c'est ce que vous a confirm\u00e9 Donatella Rovera, d'Amnesty International...\r\n Oui, elle est tr\u00e8s inqui\u00e8te quant \u00e0 la situation de la population civile. La bataille de Mossoul se d\u00e9roule depuis plus de deux mois. Lors d'offensives pr\u00e9c\u00e9dentes, quand les forces de s\u00e9curit\u00e9 irakienne lan\u00e7aient les op\u00e9rations, la majorit\u00e9 des civils pouvaient g\u00e9n\u00e9ralement fuir quelques jours apr\u00e8s le d\u00e9but des combats. Ce n'est pas le cas \u00e0 Mossoul. la population est bloqu\u00e9e sur place, dans les quartiers o\u00f9 se d\u00e9roulent les combats. Et il y a de nombreuses victimes, parmi les enfants \u00e9galement. Donatella Rovera. \r\n  1/4 - 0'43''\r\n*** Une petite partie de la ville est d\u00e9sormais sous contr\u00f4le de l'arm\u00e9e irakienne. est-ce que la situation y est plus s\u00fbre pour les civils\u00a0?\r\nNon, pas vraiment. la reprise de certains quartiers de Mossoul ne met pas forc\u00e9ment la population civile \u00e0 l'abri des risques.\r\n  2/4 - 0'49''\r\nCar pour les bless\u00e9s, le premier h\u00f4pital vraiment fonctionnel se trouve \u00e0 Irbil \u00e0 80 km de l\u00e0. Et m\u00eame pour ceux qui arrivent dans les territoires plus s\u00fbrs du Kurdistan irakien. cela reste compliqu\u00e9 d'avoir acc\u00e8s aux soins indispensables, car les h\u00f4pitaux dans la r\u00e9gion sont d\u00e9bord\u00e9s. Et il n'y a pas que les blessures physiques, mais \u00e9galement les traumatismes psychologiques, notamment chez les enfants qui ont vu et v\u00e9cu une violence extr\u00eame.\r\n*** On peut donc vraiment parler d'une population prise au pi\u00e8ge. en otage\u00a0?\r\nOui, le groupe Etat Islamique utilise clairement la population civile comme bouclier. \r\n  3/4 - 0'46''\r\n*** La derni\u00e8re ville qu'il contr\u00f4le. Les combats risquent donc d'\u00eatre longs et violents. \r\nEt avec cette crainte\u00a0: que Mossoul subisse le sort d'Alep. Mais pour Donatella Rovera, il n'y a pas vraiment de comparaison possible. \r\n  4/4  - 0'45''\r\nDepuis le d\u00e9but des combats. environ 100 \u00e0 120'000 civils auraient quitt\u00e9 la ville. Ils habitaient dans les quartiers \u00ab\u00a0lib\u00e9r\u00e9s\u00a0\u00bb par l'arm\u00e9e irakienne. Mais le reste de la population est toujours au pi\u00e8ge. On parle de plus d'un million de personnes au moins. Une population tr\u00e8s vuln\u00e9rable. directement menac\u00e9e par les combats.", "alternativeExcerpt": ["A Mossoul, plus de deux mois apr\u00e8s le lancement de l\u2019offensive, la population est toujours prise au pi\u00e8ge \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la ville, dans les quartiers o\u00f9 les combats se d\u00e9roulent."], "alternativeTitle": ["Des milliers de civils toujours pris au pi\u00e8ge \u00e0 Mossoul / TUM_2016-12-28T16:20:45_sequence-1", "Tout un monde du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257718", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Pearl Harbor et la fin de l'empereur dieu", "id": "sound-2B8AED49-87A9-4DB9-9A00-7A0F411E188A", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Pearl Harbor, retour sur l'importance des croyances religieuses dans le fanatisme des Japonais durant la seconde guerre mondiale.\r\n\r\n* * RTSreligion - Pearl Harbor et la fin de l'empereur dieu (RTS RELIGION/28.12/PEARL HARBOR) *** C'est la chronique de RTSreligion. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe se sont rencontr\u00e9s il y a quelques heures \u00e0 Pearl Harbor. L'occasion de revenir Catherine Erard sur l'importance des croyances religieuses dans le fanatisme des japonais durant la seconde guerre mondiale. \r\n  1/3 - 40\"\r\n((CE : Rarement une religion aura \u00e9t\u00e9 \u00e0 ce point au service du nationalisme. Cette religion on l'a qualifi\u00e9, apr\u00e8s-guerre de shinto\u00efsme d'\u00e9tat. Cela d\u00e9signe tous les rites et mythologies, mise en place depuis la fin du XIX\u00e8me pour inculquer aux japonais l'id\u00e9e que leur empereur \u00e9tait d'origine divine, le descendant de la d\u00e9esse du soleil Amaterasu.. et que les japonais \u00e9taient une race sup\u00e9rieure aux autres. Tout japonais avait l'obligation de croire aux dieux et \u00e0 la divinit\u00e9 de l'empereur auquel il fallait \u00eatre pr\u00eat \u00e0 sacrifier sa vie.. Et m\u00eame face \u00e0 une d\u00e9faite in\u00e9vitable, nombre de japonais pr\u00e9f\u00e8reront la mort que la reddition tant ces croyances folles \u00e9taient ancr\u00e9es. ))\r\n*** et qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 apr\u00e8s la capitulation du Japon en 1945 ?\r\n  2/3 - 16\"\r\n((CE : et bien le g\u00e9n\u00e9ral Macarthur a interdit dans la nouvelle constitution tous financements d'activit\u00e9s religieuses par l'Etat. En janvier 1946 l'empereur Hirohito, a d\u00e9clar\u00e9 publiquement qu'il n'\u00e9tait pas une divinit\u00e9 incarn\u00e9, et il a accept\u00e9 d'avoir un r\u00f4le purement honorifique.))\r\n*** et ces croyances ont disparues ?\r\n  3/3 - 45\"\r\n((CE : oui tr\u00e8s largement,  apr\u00e8s Hiroshima et Nagasaki, ils \u00e9taient \u00e9vident que les kamis, ces divinit\u00e9s du shinto\u00efsme, n'avaient pas pu repousser les envahisseurs \u00e9trangers comme ils l'avaient fait pour les mongoles dans une l\u00e9gende. Le shinto\u00efsme a persist\u00e9 mais d\u00e9barrass\u00e9 de cette mythologie concernant l'origine divine de l'empereur. Aujourd'hui on prie dans les temples shintos pour r\u00e9ussir ses examens, mais rien de plus mena\u00e7ants. La religiosit\u00e9 des japonais a fortement diminu\u00e9. de nouvelles religions sont n\u00e9es, mais  pacifiques cette fois. Alors que 2017 verra peut-\u00eatre la fin de groupe \u00e9tat islamique, c'est important de se rappeler que les croyances folles existent, qu'elles sont tr\u00e8s dangereuses, mais qu'elles peuvent aussi dispara\u00eetre. apr\u00e8s une d\u00e9faite militaire cinglante. ))", "alternativeExcerpt": ["Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Pearl Harbor, retour sur l\u2019importance des croyances religieuses dans le fanatisme des Japonais durant la seconde guerre mondiale.", "Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Pearl Harbor, retour sur l\u2019importance des croyances religieuses dans le fanatisme des Japonais durant la seconde guerre mondiale.", "Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Pearl Harbor, retour sur l\u2019importance des croyances religieuses dans le fanatisme des Japonais durant la seconde guerre mondiale."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Pearl Harbor et la fin de l\u2019empereur dieu", "RTSreligion - Pearl Harbor et la fin de l\u2019empereur dieu / JDM_2016-12-28T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Pearl Harbor et la fin de l\u2019empereur dieu / JDM_2016-12-28T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8268598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257745", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257745", "ece-8257728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec le Diable", "id": "sound-C57BD1A9-54C8-4D0F-B522-D630EEE7CA75", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * -Une l\u00e9gende qui conte la rencontre entre le Diable et celui qui est devenu le personnage central d'Halloween, Jack O' Lantern.\r\n-\"Le jardin\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed. Robert Laffont.\r\n-Des extraits de \"Une bonne farce\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.12.2016", "Rencontre avec le Diable / REVE_2016-12-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.12.2016", "Rencontre avec le Diable / REVE_2016-12-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Une l\u00e9gende qui conte la rencontre entre le Diable et celui qui est devenu le personnage central d'Halloween, Jack O' Lantern.\n-\"Le jardin\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed. Robert Laffont.\n-Des extraits de \"Une bonne farce\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil.", "-Une l\u00e9gende qui conte la rencontre entre le Diable et celui qui est devenu le personnage central d'Halloween, Jack O' Lantern.\n-\"Le jardin\", du livre \"Le K\", de Dino Buzzati, ed. Robert Laffont.\n-Des extraits de \"Une bonne farce\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. Seuil."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217257", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8217257", "ece-8217256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les traces de la R\u00e9forme (3/5). L'argent : Interview de Daniel Marguerat, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42FC950-E299-47A2-BA51-DAFB2011513E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Max", "Calvin", "Eglise protestante", "Luther, Martin"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "R\u00e9forme", "\u00e9conomie capitaliste", "protestantisme", "argent (monnaie)"], "excerpt": "A l'occasion du 500e anniversaire de la R\u00e9forme, Forum part \u00e0 la recherche des traces laiss\u00e9es par ce mouvement dans notre soci\u00e9t\u00e9. Dans cet \u00e9pisode on s'int\u00e9resse \u00e0 l'argent. Selon un st\u00e9r\u00e9otype, les protestants seraient proches de leurs sous. ", "alternativeExcerpt": ["Jusqu\u2019au 30 d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019occasion du 500e anniversaire de la R\u00e9forme, Forum part \u00e0 la recherche des traces laiss\u00e9es par ce mouvement dans notre soci\u00e9t\u00e9. Aujourd\u2019hui, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019argent avec Daniel Marguerat, professeur honoraire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne"], "alternativeTitle": ["Les traces de la R\u00e9forme (3/5) - L\u2019argent / FOR_2016-12-28T18:16:00_developpement-9", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4899957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une femme qui avait tu\u00e9 son mari violent graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande", "id": "sound-D7C89421-A9D1-466A-8AEC-D9E69CDAA556", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacqueline Sauvage peut sortir de prison imm\u00e9diatement, a annonc\u00e9 mercredi l'Elys\u00e9e. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9cid\u00e9 de lui accorder une remise gracieuse du reliquat de sa peine d'emprisonnement.\r\n\r\n* * Une femme qui avait tu\u00e9 son mari violent graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande En France, Jacqueline Sauvage, cette victime de violene conjugales qui avait abattu son mari--- Jacqueline Sauvage a \u00e9t\u00e9 gr\u00e2ci\u00e9e il y a quelques minutes. Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 cette apr\u00e8s-midi, Fran\u00e7ois Hollande a estim\u00e9 je cite que \u00ab la place de Madame Sauvage n'\u00e9tait plus aujourd'hui en prison, mais aupr\u00e8s de sa famille. \u00bb Le communiqu\u00e9 du pr\u00e9sident fran\u00e7ais pr\u00e9cise que sa d\u00e9tention prend fin imm\u00e9diatement. Sa fin de peine \u00e9tait fix\u00e9e au 2 juillet 2018. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. cette gr\u00e2ce pr\u00e9sidentielle vient clore un dossier compliqu\u00e9 du quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande. \r\nEn 2105, Jacqueline Sauvage est condamn\u00e9e en appel \u00e0 dix ans de prison pour avoir tu\u00e9 son mari violent apr\u00e8s qu'elle et ses filles aient \u00e9t\u00e9 battues pendant des ann\u00e9es. devenue une embl\u00e8me des femmes subissant des violences conjugales, son cas \u00e9meut la r\u00e9publique, de nombreuses personnalit\u00e9s demandent \u00e0 ce qu'elle soit graci\u00e9e.  en janvier de cette ann\u00e9e, face \u00e0 la pression, Fran\u00e7ois Hollande finit par lui accorder une gr\u00e2ce mais partielle. une d\u00e9cision en demi-teinte tr\u00e8s critiqu\u00e9e. mais qui permet tout de m\u00eame \u00e0 ses avocates de d\u00e9poser une demande de lib\u00e9ration conditionnelle. \r\nRELANCE : Mais fin novembre cette lib\u00e9ration conditionnelle est rejet\u00e9e . \r\nUne d\u00e9cision qui d\u00e9courage ses trois filles de se pourvoir en cassation. mais pas de se battre. le 2 d\u00e9cembre, elles d\u00e9posent une demande de gr\u00e2ce totale, dernier espoir pour sortir leur m\u00e8re de prison.  demande assortie d'une p\u00e9tition de plus de 300'000 signatures.. Dans leur lettre adress\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande, elles se disent alors \u00ab d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es \u00bb de ne pas avoir leur m\u00e8re \u00e2g\u00e9e de 68 ans aupr\u00e8s d'elles, \u00ab inqui\u00e8tes pour son \u00e9tat de sant\u00e9 \u00bb et \u00ab craignant pour sa vie \u00bb. Elles disent aussi ne \u00ab plus \u00bb savoir \u00ab comment intervenir face \u00e0 toutes ces interminables proc\u00e9dures qui n'aboutissent pas \u00bb. Une ultime supplication qui aura cette fois trouv\u00e9 l'oreille du pr\u00e9sident. \r\nRELANCE : Et avec un timing peut-\u00eatre plus propice. \r\nC'est d'ailleurs l\u00e0-dessus que le comit\u00e9 de soutien \u00e0 jacqueline sauvage misait. \r\nA l'\u00e9poque la pol\u00e9mique engendr\u00e9e par sa condamnation avait crisp\u00e9 les magistrats et conduit Fran\u00e7ois Hollande comme souvent, \u00e0 prendre une d\u00e9cision toute en nuances.. Au moment de d\u00e9poser la nouvelle demande gr\u00e2ce ses proches avaient mis\u00e9 sur le fait que le pr\u00e9sident se sentirait d\u00e9sormais plus libre. d'une part parce que son lien avec les magistrats, comme d'autres, a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9gratign\u00e9e dans le livre \u00ab un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a \u00bb mais surtout parce que son mandat prend bient\u00f4t fin et qu'il ne se repr\u00e9sente pas. un nouveau geste qui lui permet aussi de redorer son blason de fin de r\u00e8gne. \r\n\"On y croyait sans y croire. Un merci infini au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\", a r\u00e9agi une des filles de Jacqueline Sauvage. Celle-ci pourrait d\u00e9j\u00e0 sortir de prison ce soir.\r\nARIANE HASLER; MERCI:", "alternativeExcerpt": ["Jacqueline Sauvage peut sortir de prison imm\u00e9diatement, a annonc\u00e9 mercredi l'Elys\u00e9e. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9cid\u00e9 de lui accorder une remise gracieuse du reliquat de sa peine d'emprisonnement."], "alternativeTitle": ["Une femme qui avait tu\u00e9 son mari violent graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande / FOR_2016-12-28T18:02:00_developpement-2", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Turquie et la Russie s'entendent sur une tr\u00eave en Syrie", "id": "sound-61F5C072-7595-4ED3-83B1-B90B6CBC7042", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Turquie et la Russie sont \u00e0 la manoeuvre pour tenter de mettre sur pied un cessez-le-feu en Syrie. Les deux pays, qui soutiennent des camps oppos\u00e9s dans ce conflit, se sont entendus sur les modalit\u00e9s d'une tr\u00eave qui pourrait entrer en vigueur ce mercredi \u00e0 minuit. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon, chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * La Turquie et la Russie s'entendent sur une tr\u00eave en Syrie La Turquie et la Russie sont \u00e0 la manoeuvre pour tenter de mettre sur pied un cessez-le-feu en Syrie. Les deux pays, qui soutiennent des camps oppos\u00e9s dans ce conflit, se sont entendus sur les modalit\u00e9s d'une tr\u00eave qui pourrait entrer en vigueur \u00e0 minuit. Faut-il  voir dans cette initiative une reprise par Moscou du cadre des n\u00e9gociations sur la Syrie?  La Russie a chang\u00e9 le cours de la guerre en intervenant aux cot\u00e9s du r\u00e9gime Syrien mais peut-elle faire aboutir la paix? \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Pichon, chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, auteur de l'ouvrage \u00ab Pourquoi l'Occident s'est tromp\u00e9 \u00bb consacr\u00e9 \u00e0 la Syrie.\r\n- Ce cessez le feu est-il cr\u00e9dible selon vous? La Russie et la Turquie ont les moyens d'influencer les bellig\u00e9rants ?\r\n- La Turquie annonce toutefois qu'elle veut toujours une transition du pouvoir sans Bachar El assad... Les positions ne changent pas fondamentalement..\r\n- Le rapprochement entere Moscou et Ankara n'est-il pas que provisoire...?\r\n- Une conf\u00e9rence de paix doit avoit lieu \u00e0 Astana au Kazkakstan en janvier entre les parties, sous le patronage de la Russie et de l'Iran. Les Occidentaux sont mis sur la touche dans le dossier syrien?\r\n- La Russie a-t-elle l'ambition d'imposer une solution politique en Syrie ou est-ce qu'elle prot\u00e9ge simplement ses int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques \u00e0 court terme?\r\n Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon +33 6 66 28 60 79", "alternativeExcerpt": ["La Turquie et la Russie sont \u00e0 la manoeuvre pour tenter de mettre sur pied un cessez-le-feu en Syrie. Les deux pays, qui soutiennent des camps oppos\u00e9s dans ce conflit, se sont entendus sur les modalit\u00e9s d'une tr\u00eave qui pourrait entrer en vigueur ce mercredi \u00e0 minuit. L\u2019interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon, chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["La Turquie et la Russie s\u2019entendent sur une tr\u00eave en Syrie / FOR_2016-12-28T18:14:00_developpement-8", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en Histoire contemporaine, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Equipe Monde Arabe M\u00e9diterran\u00e9e de l'Universit\u00e9", "name": "Pichon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257788"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Voyage au mont Athos avec Jacques Lacarri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F339854-EC4F-4C95-B808-B91924FBFD8E", "thematicGeographicals": ["Mont Athos", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2222, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacarri\u00e8re, Jacques"], "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "voyage"], "excerpt": "Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain, voyageur, marcheur, grand connaisseur de la Gr\u00e8ce, antique et moderne, est n\u00e9 en 1925. Il est l'auteur d'une grande vari\u00e9t\u00e9 de textes, s'int\u00e9resse \u00e0 la spiritualit\u00e9, aux langues orientales, \u00e0 la mythologie, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage. il re\u00e7oit en 1991 le grand prix de litt\u00e9rature de l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise. \r\nSon 1er ouvrage, en 1954, c'est: \"Mont Athos, montagne sainte\", une plong\u00e9e dans ce haut lieu de la spiritualit\u00e9 orthodoxe grecque. C'est \u00e0 l'occasion de la parution d'un recueil de photos sign\u00e9 Carlos Freire, qui accompagnent un texte de Jacques Lacarri\u00e8re, en 2002, que Patrick Ferla accueillait l'\u00e9crivain sur nos ondes. Choix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles et Josette Suillot", "alternativeExcerpt": ["Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain, voyageur, marcheur, grand connaisseur de la Gr\u00e8ce, antique et moderne, est n\u00e9 en 1925. Il est l\u02b9auteur d\u02b9une grande vari\u00e9t\u00e9 de textes, s\u02b9int\u00e9resse \u00e0 la spiritualit\u00e9, aux langues orientales, \u00e0 la mythologie, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage\u2026 il re\u00e7oit en 1991 le grand prix de litt\u00e9rature de l\u02b9acad\u00e9mie fran\u00e7aise\u2026 \nSon 1er ouvrage, en 1954, c\u02b9est: \"Mont Athos, montagne sainte\", une plong\u00e9e dans ce haut lieu de la spiritualit\u00e9 orthodoxe grecque.\nC\u02b9est \u00e0 l\u02b9occasion de la parution d\u02b9un recueil de photos sign\u00e9 Carlos Freire, qui accompagnent un texte de Jacques Lacarri\u00e8re, en 2002, que Patrick Ferla accueillait l\u02b9\u00e9crivain sur nos ondes. \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles et Josette Suillot", "Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain, voyageur, marcheur, grand connaisseur de la Gr\u00e8ce, antique et moderne, est n\u00e9 en 1925. Il est l\u02b9auteur d\u02b9une grande vari\u00e9t\u00e9 de textes, s\u02b9int\u00e9resse \u00e0 la spiritualit\u00e9, aux langues orientales, \u00e0 la mythologie, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage\u2026 il re\u00e7oit en 1991 le grand prix de litt\u00e9rature de l\u02b9acad\u00e9mie fran\u00e7aise\u2026 \nSon 1er ouvrage, en 1954, c\u02b9est: \"Mont Athos, montagne sainte\", une plong\u00e9e dans ce haut lieu de la spiritualit\u00e9 orthodoxe grecque.\nC\u02b9est \u00e0 l\u02b9occasion de la parution d\u02b9un recueil de photos sign\u00e9 Carlos Freire, qui accompagnent un texte de Jacques Lacarri\u00e8re, en 2002, que Patrick Ferla accueillait l\u02b9\u00e9crivain sur nos ondes. \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles et Josette Suillot", "Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain, voyageur, marcheur, grand connaisseur de la Gr\u00e8ce, antique et moderne, est n\u00e9 en 1925. Il est l\u02b9auteur d\u02b9une grande vari\u00e9t\u00e9 de textes, s\u02b9int\u00e9resse \u00e0 la spiritualit\u00e9, aux langues orientales, \u00e0 la mythologie, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage\u2026 il re\u00e7oit en 1991 le grand prix de litt\u00e9rature de l\u02b9acad\u00e9mie fran\u00e7aise\u2026 \nSon 1er ouvrage, en 1954, c\u02b9est: \"Mont Athos, montagne sainte\", une plong\u00e9e dans ce haut lieu de la spiritualit\u00e9 orthodoxe grecque.\nC\u02b9est \u00e0 l\u02b9occasion de la parution d\u02b9un recueil de photos sign\u00e9 Carlos Freire, qui accompagnent un texte de Jacques Lacarri\u00e8re, en 2002, que Patrick Ferla accueillait l\u02b9\u00e9crivain sur nos ondes. \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles et Josette Suillot"], "alternativeTitle": ["Voyage au mont Athos avec Jacques Lacarri\u00e8re", "Voyage au mont Athos avec Jacques Lacarri\u00e8re / VSS_2016-12-28T09:10:00_versus-penser", "Voyage au mont Athos avec Jacques Lacarri\u00e8re / VSS_2016-12-28T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8270949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228913", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RTS)", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RTS)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228913", "ece-8228909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les milliardaires am\u00e9ricains profitent de l'\u00e9lection de Donald Trump", "id": "sound-9A729EBC-898C-4B2E-BF7D-A2B3EA76AC66", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le barom\u00e8tre Bloomberg des milliardaires indique que si les affaires des milliardaires am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 florissantes cette ann\u00e9e, c'est un peu gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du magnat new-yorkais de l'immobilier, Donald Trump. Pourtant, ils ne l'ont pas soutenu.\r\n\r\n* * Les milliardaires am\u00e9ricains profitent de l'\u00e9lection de Donald Trump Ce sont parmi les hommes les plus riches des Etats-Unis. Ils sont milliardaires, comme Donald Trump. Mais ils ne l'ont pas soutenu. Et pourtant: si leurs affaires ont \u00e9t\u00e9 florissantes cette ann\u00e9e, c'est un peu gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du magnat new-yorkais de l'immobilier. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le en tout cas le barom\u00e8tre Bloomberg des milliardaires, Olivier Schorderet.\r\n  2'18''\r\nRien de mieux pour les faire taire... que de faire gagner de l'argent \u00e0 ses ennemis... Olivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Le barom\u00e8tre Bloomberg des milliardaires indique que si les affaires des milliardaires am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 florissantes cette ann\u00e9e, c\u2019est un peu gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du magnat new-yorkais de l\u2019immobilier, Donald Trump. Pourtant, ils ne l'ont pas soutenu."], "alternativeTitle": ["Les milliardaires am\u00e9ricains profitent de l\u2019\u00e9lection de Donald Trump / FOR_2016-12-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. En Suisse, les employ\u00e9s les plus \u00e2g\u00e9s repr\u00e9sentent un potentiel, mais ils sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables sur le march\u00e9 de l'emploi. - 2. A. Pearl Harbor Barack Obama et Shinzo Ab\u00e9 ont rendu hommage aux victimes de l'offensive, japonaises, qui avait fait plus d'un millier de morts le 7 d\u00e9cembre 1941. - 3. L'analyse de la bo\u00eete noire devrait permettre d'en savoir plus sur les causes du crash du Tupolev russe. - 4. Dans le canton de Fribourg, une structure priv\u00e9e proposera un service d'urgences \u00e0 domicile. -5. Les villes de Suisse sont toujours plus \u00e0 gauche. - 6. Aux Pays-Bas, \u00e0 Utrecht un laboratoire de f\u00e9condation in vitro a peut-\u00eatre m\u00e9lang\u00e9 le sperme d'un couple \u00e0 celui d'autres patients. - 7. Coupe Spengler : le HC Davos n'a pas r\u00e9ussi son entr\u00e9e dans son tournoi. - 8. L'actrice am\u00e9ricaine Carrie Fisher, rendue c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le de Princesse Leia dans la saga Star Wars, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-453C9BC8-CA78-45F4-8206-A43722BC8C65", "thematicGeographicals": ["Davos", "Japon", "Fribourg (canton)", "Suisse", "Pays-Bas", "Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 937, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Spengler", "Obama, Barack", "PSS", "Fisher, Carrie", "Abe, Shinzo"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "mort (biologie)", "com\u00e9dienne", "urgence m\u00e9dicale", "politique", "parti politique", "comm\u00e9moration", "march\u00e9 du travail", "victime", "\u00e2ge", "emploi", "bo\u00eete noire", "hockey sur glace", "accident a\u00e9rien", "f\u00e9condation in vitro"], "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe et urbaniste, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "L\u00e9vy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Glaris PBD ", "name": "Landolt, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste ", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis ", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington ", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Fribourg ", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Volochine, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Pays-Bas", "name": "Mouteau, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Los Angeles", "name": "Pialat, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Steve", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257754", "ece-8257739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Une application pour signaler les d\u00e9pr\u00e9dations en ville de Zurich", "id": "sound-B41CEC3F-F504-4110-83C5-CB72D8AD643F", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michael Wirz, porte-parole de la police de la ville de Zurich;Luca Pattaroni, Docteur en sociologie urbaine EPFL\r\nLa ville de Zurich propose depuis 2013 une application pour mobiles qui permet au citoyen de signaler les d\u00e9pr\u00e9dations qu'il constate dans l'espace public. Devant le succ\u00e8s de cette plateforme, les avis divergent entre v\u00e9ritable innovation technologique dans un principe de d\u00e9mocratie participative ou nouvel outil de d\u00e9lation. Interview de Luca Pattaroni, sociologue et professeur \u00e0 l'EPFL. En nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 02.09.2016.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Une application pour signaler les d\u00e9pr\u00e9dations en ville de Zurich (INTERCITES 28.12 REDIFF DEPREDATIONS ZH) S\u00e9quence enregistr\u00e9e TTC\r\n  7'44\"\r\n((La ville de Zurich propose une application pour mobiles qui permet au citoyen de signaler les d\u00e9pr\u00e9dations qu'il constate dans l'espace public. La plateforme a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2013 et depuis, le succ\u00e8s est tel qu'il \u00e9tonne les autorit\u00e9s. Elles ont eu \u00e0 traiter pr\u00e8s de 9 mille annonces de d\u00e9g\u00e2ts en trois ans et demi. Alors... V\u00e9ritable innovation technologique dans un principe de d\u00e9mocratie participative ou nouvel outil de d\u00e9lation? Nous poserons la question \u00e0 notre invit\u00e9, le docteur en sociologie Luca Pattaroni (laboratoire de sociologie urbaine), dans un instant, juste apr\u00e8s ces pr\u00e9cisions de notre correspondant \u00e0 Zurich, Rouven Gueissaz.\r\nIntervenants : \r\nMichael Wirz, porte-parole de la police de la ville de Zurich \r\nLuca Pattaroni, Docteur en sociologie urbaine EPFL))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La ville de Zurich propose depuis 2013 une application pour mobiles qui permet au citoyen de signaler les d\u00e9pr\u00e9dations qu'il constate dans l'espace public. Devant le succ\u00e8s de cette plateforme, les avis divergent entre v\u00e9ritable innovation technologique dans un principe de d\u00e9mocratie participative ou nouvel outil de d\u00e9lation. Interview de Luca Pattaroni, sociologue et professeur \u00e0 l'EPFL. En nouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 02.09.2016.", "La ville de Zurich propose depuis 2013 une application pour mobiles qui permet au citoyen de signaler les d\u00e9pr\u00e9dations qu'il constate dans l'espace public. Devant le succ\u00e8s de cette plateforme, les avis divergent entre v\u00e9ritable innovation technologique dans un principe de d\u00e9mocratie participative ou nouvel outil de d\u00e9lation. Interview de Luca Pattaroni, sociologue et professeur \u00e0 l'EPFL. En nouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 02.09.2016.", "La ville de Zurich propose depuis 2013 une application pour mobiles qui permet au citoyen de signaler les d\u00e9pr\u00e9dations qu'il constate dans l'espace public. Devant le succ\u00e8s de cette plateforme, les avis divergent entre v\u00e9ritable innovation technologique dans un principe de d\u00e9mocratie participative ou nouvel outil de d\u00e9lation. Interview de Luca Pattaroni, sociologue et professeur \u00e0 l'EPFL. En nouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 02.09.2016."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Une application pour signaler les d\u00e9pr\u00e9dations en ville de Zurich", "InterCit\u00e9s - Une application pour signaler les d\u00e9pr\u00e9dations en ville de Zurich / JDM_2016-12-28T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Une application pour signaler les d\u00e9pr\u00e9dations en ville de Zurich / JDM_2016-12-28T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7985455.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257758", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257758", "ece-8257742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "John Kerry fait ses adieux diplomatique aux citoyens am\u00e9ricains", "id": "sound-1B295F08-1598-4274-B083-B0FD450C8C27", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Gassot Phil\r\nLe chef de la diplomatie am\u00e9ricaine John Kerry a tenu un discours tr\u00e8s attendu ce mercredi, dans lequel il fait ses adieux aux citoyens am\u00e9ricains. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon, chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * John Kerry fait ses adieux diplomatique aux citoyens am\u00e9ricains Direction les Etats-Unis. Pour les adieux, en quelque sorte, du chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, John Kerry. Celui-ci s'exprimait aujourd'hui \u00e0 Washington sur la vision de l'administration Obama sur le Proche-Orient. Un discours attendu apr\u00e8s la d\u00e9cision des am\u00e9ricains de ne pas s'opposer \u00e0 une r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, qui condamne les colonies isra\u00e9lienne en territoire palestinien. Une d\u00e9cision qualifi\u00e9e de Honteux par certain r\u00e9publicain... Et rejet\u00e9 par Isra\u00ebl John Kerry... Va devoir jouer les acrobate et aussi les pompiers de service, Philippe Gassot. \r\n BLA\r\nRelance\r\nLes choses seront bien diff\u00e9rentes quand Donald Trump sera aux manettes c est lui m\u00eame qui l'a annonc\u00e9 . Il est un inconditionnel de l \u00e9tat h\u00e9breu Il consid\u00e9r\u00e9 que Barack Obama n a pas trait\u00e9 Isra\u00ebl avec respect., Philippe. \r\nBLA\r\nPhilippe Gassot, notre correspondant aux Etats-IUnis. Merci.\r\n Et bonsoir Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon..\r\nVous \u00eates chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient... on va parler avec vous de l'accord russo-turc pour une tr\u00e8ve en Syrie. Mais avant cela, une r\u00e9action aux mots de John Kerry?\r\n- Un h\u00e9ritage ou tout sera bouscul\u00e9 par l'ouragan Donald Trump?", "alternativeExcerpt": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine John Kerry a tenu un discours tr\u00e8s attendu ce mercredi, dans lequel il fait ses adieux aux citoyens am\u00e9ricains. L\u2019interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pichon, chercheur et consultant, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["John Kerry fait ses adieux diplomatique aux citoyens am\u00e9ricains / FOR_2016-12-28T18:12:00_developpement-7", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en Histoire contemporaine, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Equipe Monde Arabe M\u00e9diterran\u00e9e de l'Universit\u00e9", "name": "Pichon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "SCHALLTH", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les coups de coeur de l'\u00e9quipe: l'information, au cour de la transmission de la vie depuis la nuit des temps", "id": "sound-675B1124-0A62-4837-8B4F-B830B12E4758", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEt si la vie s'articulait autour de l'information, celle tapie au cour de nos cellules qui se transmet d'individu \u00e0 individu, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration? C'est l'id\u00e9e soutenue dans l'ouvrage \"Le fil de la vie, la face immat\u00e9rielle du vivant\".\r\nRencontre avec l'un des auteurs, Pierre-Henri Gouyon, g\u00e9n\u00e9ticien, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9volution et professeur au Museum d'histoire naturelle de Paris, interrog\u00e9 par Sarah Dirren.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Et si la vie s\u2019articulait autour de l\u2019information, celle tapie au c\u0153ur de nos cellules qui se transmet d\u2019individu \u00e0 individu, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration? C\u2019est l\u2019id\u00e9e soutenue dans l'ouvrage \"Le fil de la vie, la face immat\u00e9rielle du vivant\".\n\nRencontre avec l'un des auteurs, Pierre-Henri Gouyon, g\u00e9n\u00e9ticien, sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9volution et professeur au Museum d\u2019histoire naturelle de Paris, interrog\u00e9 par Sarah Dirren.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Les coups de coeur de l'\u00e9quipe: l'information, au c\u0153ur de la transmission de la vie depuis la nuit des temps / CQFD_2016-12-28T10:04:15_actu", "CQFD du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8217283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Flairer les tendances conso de 2017", "id": "sound-7484DF9C-18C9-4435-BB40-AAC7D34579A9", "durationSec": 601, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * A quelle sauce va-t-on \u00eatre mang\u00e9 en tant que consommateur en 2017?  Quelles seront les couleurs, les mati\u00e8res et les formes de 2017 dans la mode et les d\u00e9corations d'int\u00e9rieur? et plus globalement celles qui, mine de rien, r\u00e9gissent nos habitudes de consommations? F\u00e9riel Karoui, planneur strat\u00e9gique chez promostyl \u00e0 Paris, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["A quelle sauce va-t-on \u00eatre mang\u00e9 en tant que consommateur en 2017 ?  Quelles seront les couleurs, les mati\u00e8res et les formes de 2017 dans la mode et les d\u00e9corations d\u2019int\u00e9rieur? et plus globalement celles qui, mine de rien, r\u00e9gissent nos habitudes de consommations? \nF\u00e9riel Karoui, planneur strat\u00e9gique chez promostyl \u00e0 Paris, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Flairer les tendances conso de 2017 / OEP_2016-12-28T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8217310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9gions fran\u00e7aises de droite seraient contre les LGBT", "id": "sound-22B75967-FF1B-447F-BF4E-872C1DF2AB36", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, les r\u00e9gions dirig\u00e9es par la droite seraient en train de couper lentement mais s\u00fbrement les subventions aux associations LGBT, selon ces derni\u00e8res, qui s'en inqui\u00e8tent.\r\n\r\n* * Les r\u00e9gions fran\u00e7aises de droite seraient contre les LGBT 12h30 coupures subventions\r\nLes r\u00e9gions fran\u00e7aises dirig\u00e9es par la droite sont-elles en train de couper lentement mais s\u00fbrement les subventions aux associations LGBT, lesbiennes, Gay bisexuesl et transgenre? Il ya 10 jours, Laurent Wauquiez, \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, a amput\u00e9 de 12.000 euros les subventions aux festivals LGBT de la r\u00e9gion. Une pratique qui semble se rependre. Les associations en tous les cas sont inqui\u00e8tes. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris, Lib\u00e9ration a men\u00e9 l'enqu\u00eate... et ces craintes semblent justifi\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["En France, les r\u00e9gions dirig\u00e9es par la droite seraient en train de couper lentement mais s\u00fbrement les subventions aux associations LGBT, selon ces derni\u00e8res, qui s\u2019en inqui\u00e8tent."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9gions fran\u00e7aises de droite seraient contre les LGBT / 12H30_2016-12-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271146.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le fair-play au XXIe si\u00e8cle (3/5) - Le fair-play financier", "id": "sound-E8908301-BC43-43C5-A1FF-D8E7E541B277", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Bayle, sp\u00e9cialiste de la gouvernance des organisations sportives \u00e0 l'institut des sciences du sport de Lausanne;Paul Dietschy, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bensan\u00e7on\r\nUne s\u00e9rie consacr\u00e9e au fair-play et \u00e0 l'esprit sportif. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s'int\u00e9resse \u00e0 une notion qui traduit bien les enjeux de notre \u00e9poque: le fair-play financier.\r\n\r\n* * Sport matin - Le fair-play au XXIe si\u00e8cle (3/5) - Le fair-play financier (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 28.12 FAIR PLAY EP 3)  \r\nSERIE FAIR PLAY 3/5 - LE FAIR PLAY FINANCIER\r\nSuite de notre s\u00e9rie sur le fair play et l'esprit sportif.\r\nNous nous int\u00e9ressons ce matin \u00e0 une notion qui traduit bien  les enjeux de notre \u00e9poque: le fair play financier.\r\nAu sens \u00e9troit, le fair play financier est une r\u00e8gle adopt\u00e9e par l'UEFA en 2010... qui a pour ambition de lutter contre les d\u00e9rives ph araoniques du football... en emp\u00eachant les clubs engag\u00e9s en Coupe d'Europe de d\u00e9penser plus qu'ils ne gagnent.... \r\nUne sorte de frein \u00e0 l'endettement...\r\nExactement. Un principe cens\u00e9 garantir la p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des clubs en r\u00e9tablissant une meilleur \u00e9quit\u00e9 dans les comp\u00e9titions. \r\nUn principe vertueux, mais qui a induit des effets pervers: il aurait ainsi contribu\u00e9 \u00e0 consolider la domination des grands clubs \u00e9tablis, comme Barcelone et le Real Madrid, au d\u00e9triment de nouveaux acteurs ambitieux, comme Manchester City et le PSG.\r\nPourquoi?\r\nParce que ces nouveaux acteurs ont besoin d'investir \u00e9norm\u00e9ment pour arriver au sommet et que cette r\u00e8gle les en emp\u00eache partiellement.\r\nMais ces nouveaux riches ont vite trouv\u00e9 le moyen de contourner ces r\u00e8glements. En cr\u00e9ant notamment des clubs satellites, dans lesquels ils peuvent artificiellement placer certains de leurs joueurs.\r\nLe fair play financier est loin d'\u00eatre parfait, mais il trace tout de m\u00eame la voie selon Emmanuel Bayle, sp\u00e9cialiste de la gouvernance des organisations sportives \u00e0 l'institut des sciences du sport de Lausanne.... \r\n   SON BAYLE FP FINANCIER  0'28'' \r\nVoil\u00e0 le fair play financier au sens strict. Plus globalement, quelles sont les pistes pour freiner les d\u00e9rives  du sport d'\u00e9lite? \r\nToutes une s\u00e9rie de mesures ont \u00e9t\u00e9 prises depuis les scandales de corruption qui ont \u00e9branl\u00e9 le CIO, il  a plus de 15 ans.\r\nDepuis, la tendance est au plus de transparence et \u00e0 des processus plus d\u00e9mocratiques. On a vu se multiplier les  codes, les chartes et les commissions d'\u00e9thique... visant \u00e0 contr\u00f4ler l'int\u00e9grit\u00e9 des dirigeants. On peut aussi mentionner l'agenda 2020 du CIO, qui vise \u00e0 revenir \u00e0 des jeux plus modestes.\r\nLa FIFA et l'UEFA organisent aussi des campagnes en faveur du fair play. Reste \u00e0 savoir si toutes ces initiatives sont sinc\u00e8res. \r\nPaul Dietschy, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bensan\u00e7on. \r\n  SON MARKETING 0'42''\r\nUne tension que ne conteste par Emmanuel Bayle, mais \u00e0 ses dires la prise de conscience a eu lieu. Les grandes instances ont compris que le manque d'int\u00e9grit\u00e9 pouvait avoir des cons\u00e9quences  tr\u00e8s concr\u00e8tes...\r\n  SON BAYLE CONSCIENCE 0'58''\r\nDemain, je vous emm\u00e8ne dans les gradins. Pour savoir s'il est possible d'\u00e9duquer le public, pour tenter de lutter contre le chauvinisme et le hooliganisme.", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie consacr\u00e9e au fair-play et \u00e0 l'esprit sportif. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 une notion qui traduit bien les enjeux de notre \u00e9poque: le fair-play financier.", "Une s\u00e9rie consacr\u00e9e au fair-play et \u00e0 l'esprit sportif. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 une notion qui traduit bien les enjeux de notre \u00e9poque: le fair-play financier.", "Une s\u00e9rie consacr\u00e9e au fair-play et \u00e0 l'esprit sportif. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 une notion qui traduit bien les enjeux de notre \u00e9poque: le fair-play financier."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le fair-play au XXIe si\u00e8cle (3/5) - Le fair-play financier", "Sport matin - Le fair-play au XXIe si\u00e8cle (3/5) - Le fair-play financier / JDM_2016-12-28T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le fair-play au XXIe si\u00e8cle (3/5) - Le fair-play financier / JDM_2016-12-28T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8232083.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257752", "ece-8257737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler", "id": "sound-ED800A6E-3C57-43E8-894C-08C1D2989785", "durationSec": 902, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie; Lirio Abate, journaliste italien;Baumgartner , Georges ;Shinzo Abe, premier ministre japonais;Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste;Pablo Simon, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 autonome de Madrid; Jean-Michel Aubry, chef du D\u00e9partement de sant\u00e9 mentale des HUG;Yves Scheller, porte-parole de la coordination la\u00efque genevoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/ Italie pr\u00eatre et mafieux) En Italie, la question des rapports ambigus de certains pr\u00eatres avec les parrains raviv\u00e9e ces jours....  A Grumo Apulla, dans la r\u00e9gion des Pouilles, le cur\u00e9 local avait en effet invit\u00e9 les fid\u00e8les \u00e0 se joindre \u00e0 lui hier soir pour une messe en m\u00e9moire d'un chef mafieux... messe qui a finalement \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e in extremis. A Rome, correspondance d'Eric JOseph\r\n  1'41\"\r\n((Le chef mafieux Rocco Sollecito a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en mai dernier au Canada. Mais son fils Franco, souhaitait lui rendre hommage dans sa commune d'origine, \u00e0 Grumo Appula pr\u00e8s de Bari. Le pr\u00eatre local Don Michele delle Foglie n'y a vu aucun probl\u00e8me, invitant m\u00eame les fid\u00e8les, \u00e0 travers une affiche, \u00e0 une sainte messe dans la grande \u00e9glise du village. C'\u00e9tait sans compter la r\u00e9action du pr\u00e9fet du police qui a interdit la c\u00e9r\u00e9monie pour des questions de s\u00e9curit\u00e9 et pour \u00e9viter de faire de la publicit\u00e9 \u00e0 la criminalit\u00e9 organis\u00e9e. L'archev\u00eaque de Bari est lui aussi intervenu contre ce qu'il a appel\u00e9 un \"grave scandale\". Il faut dire que depuis Jean-Paul II et le pape Fran\u00e7ois lequel a r\u00e9cemment excommuni\u00e9 les mafieux, la hi\u00e9rarchie catholique a radicalement \u00e9volu\u00e9. Toutefois pour le journaliste Lirio Abate, qui vit aujourd'hui sous escorte pour ses articles contre la Pieuvre, la bataille, au niveau local, n'est pas totalement gagn\u00e9e\"\r\nA TRADUIRE Il y a encore quelques ann\u00e9es, certains pr\u00eatres \u00e9taient compromis avec la mafia. Aujourd'hui encore, quelques uns sont proches des mafieux. Les actions men\u00e9es par Jean-Paul II et le pape Fran\u00e7ois ont permis de r\u00e9agir. Mais il y a une pression tr\u00e8s forte sur les pr\u00eatres qui sont isol\u00e9s dans des petites communaut\u00e9s. Ils subissent la pression forte et violentes des boss\". \r\nA Grumo Appula, le maire souhaite d\u00e9sormais chasser le pr\u00eatre du village. Mais celui-ci entend \u00eatre re\u00e7u par le pape Fran\u00e7ois. Pour Don Michele, la messe en souvenir du parrain \u00e9tait justifi\u00e9e. Selon lui \"plus on a commis de p\u00e9ch\u00e9s plus on a besoin de la mis\u00e9ricorde de dieu'.  ))\r\n(9/RENCONTRE OBAMA-ABE EXTRAIT ABE) Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et le premier ministre japonais Shinzo Abe ont effectu\u00e9 ensemble hier une visite charg\u00e9e de symbole \u00e0 Pearl Harbor, 75 ans apr\u00e8s l'attaque japonaise de la base am\u00e9ricaine.  Les 2 hommes ont d\u00e9pos\u00e9 des couronnes de fleurs \u00e0 la m\u00e9moire des quelque 2400 militaires am\u00e9ricains tu\u00e9s lors de l'attaque..Tous deux ont fait l'\u00e9loge de la r\u00e9conciliation. Un extrait du discours de Shinzo Abe\r\n  0'50''\r\n(Crash) La chute de l'avion militaire russe qui s'est ab\u00eem\u00e9 en mer noire le jour de No\u00ebl a sans doute \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par un d\u00e9faut de fonctionnement des volets..... selon l'agence interfax qui cite une source proche de l'enqu\u00eate. \r\nPlusieurs m\u00e9dias russes indiquent par ailleurs que les 3 bo\u00eetes noires du tupolev ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es, alors que le minist\u00e8re russe de la d\u00e9fense n'a pour l'instant parl\u00e9 que d'un seul enregistreur de vol retrouv\u00e9.\r\n(01/Taxe produits Hygi\u00e8ne/ITW Ruiz) La TVA sur le dentifrice, les couches pour b\u00e9b\u00e9 ou les serviettes hygi\u00e9niques doit \u00eatre r\u00e9duite....\r\nC'est une motion port\u00e9e par la gauche et d\u00e9pos\u00e9e au Parlement, qui demande d'appliquer le taux r\u00e9duit de 2,5% pour tous les produits d'hygi\u00e8ne corporelle. Ils sont actuellement tax\u00e9s au taux normal de 8%. Pour la conseill\u00e8re nationale Rebecca Ruiz, un abaissement de la TVA sur ces produits profiterait avant tout aux familles. Mais la socialiste vaudoise y voit aussi un combat symbolique.\r\n   44''\r\nDes propos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(17/Luxleaks et serrage de vis) Le Luxembourg ne veut plus que des multinationales pr\u00e9sentes dans le pays puissent faire des montages fiscaux abusifs sur son territioire. Il a annonc\u00e9 hier avoir \u00e9dict\u00e9 de nouvelles r\u00e8gles, en collaboration avec l'Union europ\u00e9enne. Ce nouveau cadre juridique entrera en vigueur le premier janvier prochain. Il faut le voir comme l'une des cons\u00e9quences du scandale LuxLeaks. Olivier Schorderet\r\n  56\"\r\n((En 2014, des documents publi\u00e9s par le consortium international de journalistes d'investigation r\u00e9v\u00e9laient comment certaines soci\u00e9t\u00e9s bas\u00e9es au Grand-Duch\u00e9 parvenaient \u00e0 r\u00e9duire le montant de l'imp\u00f4t \u00e0 payer. Artificiellement, et avec la b\u00e9n\u00e9diction du Luxembourg.  Ces nouvelles r\u00e8gles devraient limiter les abus. Elles concernent le traitement fiscal accord\u00e9 aux soci\u00e9t\u00e9s de financement, ces entit\u00e9s qui appartiennent aux multinationales, et dont la seule activit\u00e9 consiste \u00e0 fournir des services financiers. Et ce sont elles, la plupart du temps, qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ces avantages fiscaux. Des accords, pour Bruxelles, qui peuvent \u00eatre assimil\u00e9s \u00e0 une aide de l'Etat. La commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Concurrence, Margrethe Vestager, s'est r\u00e9jouie de l'introduction de ces nouvelles r\u00e8gles. Le Luxembourg pourrait ainsi servir d'exemple \u00e0 l'Irlande et aux Pays-Bas, eux aussi dans le collimateur de Bruxelles. Le Grand-Duch\u00e9 reste toutefois vis\u00e9 par d'autres enqu\u00eates, notamment pour son traitement fiscal accord\u00e9 \u00e0 Amazon et MacDonalds. Des affaires pas directement li\u00e9s \u00e0 la nouvelle l\u00e9gislation.))\r\n(D2/ Espagne Crise Podemos) En Espagne, le parti radical de gauche Podemos est en crise...\r\nDans l'opposition depuis la formation d'un gouvernement conservateur en novembre, Podemos se d\u00e9chire. Presque trois ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation et son entr\u00e9e fulgurante au Congr\u00e8s des D\u00e9put\u00e9s, le parti anti-aust\u00e9rit\u00e9 affronte sa premi\u00e8re grande \u00e9preuve interne. Val\u00e9rie Demon\r\n  1'42\"\r\n((Val\u00e9rie/20 secondes : c'est une crise in\u00e9dite, \u00e0 coups de twits assassins, de destitutions de responsables. Podemos \u00e9tale depuis plusieurs semaines sur la place publique ses d\u00e9chirements internes, au grand d\u00e9sarroi de ses militants. Les partisans du num\u00e9ro un, Pablo Iglesias et du num\u00e9ro deux I\u00f1igo Errejon, s'affrontent \u00e0 deux mois d'un Congr\u00e8s crucial. Pour Pablo Simon, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 autonome de Madrid, les diff\u00e9rences ne portent pas sur l'id\u00e9ologie mais la strat\u00e9gie.\r\nSON 1 PABLO SIMON. A TRADUIRE. 33 secondes. \r\n\u00ab Podemos peut rechercher la carte de la mobilisation et \u00eatre donc \u00e0 la fois dans les institutions et dans la rue pour renoncer en partie \u00e0 grignoter les terres des socialistes. C'est la strat\u00e9gie de Pablo Iglesias. Mais son num\u00e9ro deux, I\u00f1igo Errejon, a un avis diff\u00e9rent. Il veut un leadership plus aimable, de formes plus raisonnables et une implication plus importante dans les institutions. L'objectif est de r\u00e9cup\u00e9rer l'illusion de 2** et les \u00e9lecteurs. Mais aussi de profiter de la faiblesse des socialistes pour accro\u00eetre le nombre d'\u00e9lecteurs \u00bb.\r\nVal\u00e9rie : \u00e0 cela s'ajoutent des difficult\u00e9s au niveau parlementaire. \r\nSON 2 PABLO SIMON. A TRADUIRE. 35 secondes.\r\n\u00ab Podemos peut se convertir en un acteur politiquement sans importance. Les conservateurs qui gouvernement peuvent chercher des accords avec les centristes et les socialistes. Et les socialistes enl\u00e8vent petit \u00e0 petit l'agenda de Podemos avec les accords sur la hausse du salaire minimum, les mesures sur la pauvret\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Ces mesures permettent aux socialistes d'appara\u00eetre comme un parti qui obtient des choses, tandis que Podemos est plong\u00e9 dans la division interne. Et tant que ses probl\u00e8mes ne seront pas r\u00e9solus, Podemos n'aura pas beaucoup d'initiative \u00bb.\r\nVal\u00e9rie : la crise interne ne se r\u00e9soudra qu'au prochain Congr\u00e8s de Podemos du mois de f\u00e9vrier.))\r\n(D5/Spolitude chez les jeunes) La solitude... plus d'un tiers des Suisses affirment ressentir ce sentiment... parfois ou souvent.\r\nUn chiffre qui ressort du dernier rapport de l'Observatoire suisse de la sant\u00e9, publi\u00e9 ce mois. Contrairement \u00e0 une id\u00e9e assez r\u00e9pandue, ce ne sont pas les personnes \u00e2g\u00e9es, mais les jeunes adultes qui \u00e9prouvent le plus ce sentiment. Paradoxalement, la multiplication des moyens de communication ferait partie des facteurs pouvant accro\u00eetre ce sentiment d'isolement. Mathieu Cupelin.\r\n   1'35\"\r\n((Eprouvez-vous - parfois ou souvent - un sentiment de solitude? A cette question, 36% des Suisses r\u00e9pondent par l'affirmative. Ce chiffre est en augmentation de 6 points par rapport aux deux pr\u00e9c\u00e9dents rapports de l'Observatoire suisse de la sant\u00e9, compil\u00e9s tous les 5 ans.\r\nPar cat\u00e9gories d'\u00e2ge, ce sont les 15-34 ans qui ressentent le plus souvent ce sentiment. Il concerne quasiment 50% des jeunes femmes, et pr\u00e8s de 40% des jeunes hommes. Ce ressenti d\u00e9cro\u00eet ensuite, plus on avance en \u00e2ge. Ainsi la cat\u00e9gorie la moins touch\u00e9e est celle des hommes de plus de 65 ans - seul un sur 5 se dit concern\u00e9.\r\nAlors comment expliquer ces r\u00e9sultats qui battent en br\u00e8che certaines id\u00e9es re\u00e7ues? De mani\u00e8re paradoxale, l'irruption des r\u00e9seaux sociaux et leur omnipr\u00e9sence contribuerait au sentiment de solitude des jeunes adultes, selon Jean-Michel Aubry, chef du D\u00e9partement de sant\u00e9 mentale des HUG.\r\nSON\r\nAutre explication: l'entr\u00e9e dans l'\u00e2ge adulte correspond \u00e0 celui d'une comp\u00e9tition - pour trouver sa place, sur le plan social et professionnel. Un effet de comp\u00e9tition qui renforce chez certains le sentiment d'\u00eatre \u00e0 la marge et de ne pas recevoir assez de soutien de l'entourage.))\r\n(Morts) Les fans de Stars Wars en deuil.... Carrie Fisher, l'inoubliable princesse Leia de la guerre des \u00e9toiles est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e hier \u00e0 Los Angeles \u00e0 60 ans... elle avait \u00e9t\u00e9 admise \u00e0 l'hopital vendredi dernier suite \u00e0 une crise cardique.  \r\nAutre d\u00e9c\u00e8s hier... celui de l'actrice Claude Gensac \u00e0 89 ans.... elle \u00e9tait notamment connue pour avoir \u00e9t\u00e9 l'\u00e9pouse au cin\u00e9ma de Louis de FUnes dans les Gendarmes... Elle a jou\u00e9 dans plus d'une centaine de films. Elle \u00e9tait encore \u00e0 l'affiche r\u00e9cemment du film \"Elle s'en va\" aux c\u00f4t\u00e9s de Catherine Deneuve.\r\n(23/USA loi protection ath\u00e9e/ ITW Scheller) Barak Obama donne des droits aux ath\u00e9es... \r\nquelques semaines avant la fin de son mandat, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut les prot\u00e9ger explicitement, au m\u00eame titre que les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s religieuses. Cette protection permettra par exemple aux Am\u00e9ricains d'enqu\u00eater sur les pers\u00e9cutions subies par des ath\u00e9es dans le monde.\r\nLa nouvelle loi devrait r\u00e9jouir les d\u00e9fenseur de la la\u00efcit\u00e9. Mais pour Yves Scheller, porte-parole de la coordination la\u00efque genevoise, il ne faut pas convertir les non croyants .. en un groupe, une communaut\u00e9 :\r\n  42\"\r\nYves Scheller avec Sylvie Lambelet\r\n(Hockey) En hockey sur glace, 2e jour de la Coupe Spengler hier, et d\u00e9faite de Davos pour son entr\u00e9e en lice... les grisons se sont inclin\u00e9s 4 \u00e0 3 face au Team Canada. Les Tch\u00e8ques de Mountfield ont eux battu les Russes de Yekaterinbourg 4 \u00e0 3 \u00e9galement. Aujourd'hui \u00e0 15h. Lugano affrontera Mountfield et \u00e0 20h15, Dinamo Minsk sera oppos\u00e9 \u00e0 Davos. 2 matches \u00e0 suivre en direct sur RTS deux.\r\n(19/Lara Gut remonte la pente) *** En ski alpin bonne op\u00e9ration comptable au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde pour Michaella Schiffrin. L'Am\u00e9ricaine a remport\u00e9 le slalom g\u00e9ant de Semmering devant la Fran\u00e7aise Tessa Worley et l'Italienne Manuela M\u00f6lgg. Lara Gut, meilleure suissesse s'est class\u00e9e 4\u00e8me. La Tessinoise victime d'une grosse faute sur le premier trac\u00e9 a effectu\u00e9 une remont\u00e9e spectaclulaire lors de la seconde manche. Romain Roseng... \r\n    51\"\r\nChez les hommes, Kjetil Jansrud est d\u00e9cidemment inarr\u00eatable. Le Norv\u00e9gien a remport\u00e9 hier le Super G de Santa Caterina.. il signe au passage un 3\u00e8me succ\u00e8s cette saison dans cette discipline. Meilleur Suisse, Gino Caviezel s'est class\u00e9 7\u00e8me. Aujourd'hui place \u00e0 la descente d\u00e8s 11h.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le Temps sera bien ensoleill\u00e9 aujourd'hui... seuls quelques bancs de stratus pourront se former le matin sur le Plateau avec une limite sup\u00e9rieure vers 1000 m. Il fera 5 \u00e0 7 degr\u00e9s en plaine, avec une faible bise  sur le Plateau, plus soutenue en Ajoie et sur le nord du Plateau.\r\nLe m\u00eame type de temps est pr\u00e9vu jusqu'\u00e0 dimanche. Puis\r\nune irruption hivernale se profilera au d\u00e9but de la semaine prochaine.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) A part quelques bancs de stratus localement sur le Plateau en d\u00e9but de journ\u00e9e, le temps sera ensoleill\u00e9. Une petite bise persistera, \r\nIl fait actuellement -2 \u00e0 -3\u00b0, un peu plus doux \u00e0 proximit\u00e9 des lacs. Cet apr\u00e8s-midi on atteindra 5 \u00e0 7\u00b0 et il fera 1\u00b0 \u00e0 2000 m\u00e8tres. \r\nEn haute montagne il faudra compter avec de forts vents du nord. \r\nLe m\u00eame type de temps est attendu jusqu'\u00e0 dimanche. Puis une irruption hivernale se profile pour le d\u00e9but de la semaine prochaine.\r\n(Syrie) Le gouvernement syrien est en discussion avec l'opposition pour pr\u00e9parer d'\u00e9ventuels pourparlers de paix... d\u00e9claration hier de Sergue\u00ef Lavrov. Le chef de la diplomatie russe, dont les propos \u00e9taient rapport\u00e9s par l'agence de presse Interfax, n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 o\u00f9 se tenaient ces entretiens et quels groupes ou tendances de l'opposition y participaient. \r\nLe pr\u00e9sident Vladimir Poutine avait d\u00e9clar\u00e9 vendredi dernier que la Russie, l'Iran, la Turquie et le pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad \u00e9taient tous d'accord pour la tenue de n\u00e9gociations de paix \u00e0 Astana, capitale du Kazakhstan, pays alli\u00e9 de Moscou.\r\n(Chagaev) Bulat Cahgaev fait appel de sa condamnation. L'ex-pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne de Neuchatel Xamax a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme. Un verdict rendu au d\u00e9but du mois par la justice neuch\u00e2teloise Condamanation tomb\u00e9e d\u00e9but d\u00e9cembre, pour celui qui a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de gestion fautive et d\u00e9loyale, d\u00e9tournement de 'impot \u00e0 la souce, tentative d'escroquerie et faux dans les titres.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler / JDM_2016-12-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler / JDM_2016-12-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257751", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257751", "ece-8257735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler", "id": "sound-B5504FE8-93E6-4D85-AC54-1797E369B142", "durationSec": 602, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;David Baud, chef de service Obst\u00e9trique au CHUV;Patrice Morisod, entra\u00eeneur de skieurs\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/CABINETS US, EFFETS WALL STREET) EN DIRECT SI DIFFUSION A 8H (mais enregistr\u00e9 si finalement diffus\u00e9 dans une autre \u00e9dition)\r\nEt si la lune de miel entre Donald Trump et Wall Street prenait fin d\u00e8s le d\u00e9but 2017 ? Le futur locataire de la Maison-Blanche entrera en fonction le 20 janvier prochain. Une semaine plus tard, le D\u00e9partement am\u00e9ricain du commerce pr\u00e9sentera ses pr\u00e9visions de croissance pour le dernier trimestre de l'ann\u00e9e en cours. Elles pourraient bien \u00eatre en demi-teinte, Olivier Schorderet, et doucher l'enthousiasme actuel des investisseurs\r\n((Un Dow Jones en hausse quasi ininterrompue depuis l'\u00e9lection du 8 novembre dernier, et qui fleurte avec la barre historique des 20.000 points. Des march\u00e9s s\u00e9duits par les promesses de d\u00e9r\u00e9glementation, de baisses d'imp\u00f4ts, et de d\u00e9penses d'infrastructures. Un taux de ch\u00f4mage au plus bas depuis neuf ans. Ou encore, port\u00e9e par des consommateurs plus confiants qu'attendu, la plus forte croissance d'un troisi\u00e8me trimestre depuis 2014: 3,5 %. Mais les grains de sable ne sont pas loin: sur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2016, la progression du produit int\u00e9rieur brut pourrait bien ne pas d\u00e9passer 2 %. Ou m\u00eame stagner \u00e0 1,5 %. Loin, tr\u00e8s loin des 4 % vis\u00e9s par Donald Trump. Qui devra travailler vite et bien pour tenir ses promesses.)) \r\n*** Il lui faudra notamment pr\u00e9ciser les contours de sa politique commerciale, Olivier\r\n((Donald Trump l'a seulement esquiss\u00e9e pour l'heure, en nommant des partisans de la duret\u00e9 vis-\u00e0-vis de la Chine. En promettant de revoir les accords commerciaux existants. En voulant taxer les importations. Eriger des barri\u00e8res douani\u00e8res. Mais cette politique interpelle de nombreux analystes. Appliqu\u00e9e telle quelle, elle provoquerait une envol\u00e9e spectaculaire de l'inflation. Elle entra\u00eenerait une hausse du dollar de 15%. Or, une hausse de seulement 5% suffit \u00e0 peser n\u00e9gativement sur la croissance et les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises. Donc sur leur valorisation boursi\u00e8re. Une politique protectionniste ne nuirait pas forc\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine dans son ensemble. Mais elle pourrait cr\u00e9er une r\u00e9cession localis\u00e9e dans le secteur manufacturier, et affaiblir le march\u00e9 de l'emploi dans l'industrie. La tentation, aujourd'hui, serait de se laisser \u00e9blouir par l'euphorie des march\u00e9s. Mais une fois pass\u00e9es les F\u00eates, o\u00f9 traditionnellement les places boursi\u00e8res marchent au ralenti, la correction des march\u00e9s deviendra r\u00e9alit\u00e9. Et c'est l\u00e0 que Donald Trump sera attendu.))\r\n(Pearl Harbor) Une visite charg\u00e9e de symbole.... Barack Obama et Shinzo Ab\u00e9 ont effectu\u00e9 ensemble une visite  hier \u00e0 Pearl Harbor.... 75 ans apr\u00e8s l'attaque\r\njaponaise de la base navale am\u00e9ricaine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le premier minsiter japonais ont rendu hommage aux victimes de cette offensive... ils ont fait l'\u00e9loge de la r\u00e9conciliation.-\r\n(05/VD/registre ZIka CHUV/itw Baud) Le registre international des cas de femmes expos\u00e9es au virus Zika prend de l'ampleur. Cela fait pr\u00e8s de 6 mois  que le CHUV r\u00e9colte des donn\u00e9es sur ces femmes...  une centaine de patientes sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 recens\u00e9es par ce programme. Le professeur David Baud, chef de service Obst\u00e9trique au CHUV souligne l'importance de collaborer avec d'autres pays: \r\n   44\"\r\nDes propos recueillis par Julie Liardet\r\n((Et en cette p\u00e9riode de vacances, il n'est pas inutile de rappeler les recommandations actuelles, \u00e0 savoir \u00e9viter une grossesse dans les six mois apr\u00e8s un voyage dans des pays touch\u00e9s par le virus Zika. ))\r\n(Chagaev) Bulat Chagaev fait appel de sa condamnation. Au d\u00e9but du mois, la justice neuch\u00e2teloise a condamn\u00e9 l'ex-pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne de Neuchatel Xamax \u00e0 trois ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme. Bulat Chagaev a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de gestion fautive et d\u00e9loyale, d\u00e9tournement de l' 'impot \u00e0 la souce, de tentative d'escroquerie et faux dans les titres.\r\n(Incendie) Un important incendie a \u00e9clat\u00e9 hier soir dans la vall\u00e9e Mesolcina dans le sud des Grisons. L'autoroute A13, ainsi que la route cantonale voisine, ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, en raison des risques de chutes de pierres. Un autre feu a aussi pris hier soir au Tessin. Dans les 2 cas, quelques habitants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9, mais il n'y a pas bless\u00e9s\r\n(Colonies) En Isra\u00ebl: un comit\u00e9 de planification doit discuter aujourd'hui d'un permis de construire pour 618 logements \u00e0 J\u00e9rusalem-Est..... selon une ong anticolonisation... Isra\u00ebl pourrait donc annoncer de nouvelles constructions malgr\u00e9 la r\u00e9cente r\u00e9solution de l'ONU lui demandant de cesser la colonisation dans les Territoires palestiniens occup\u00e9s.\r\nEt John Kerry, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, pr\u00e9sentera \u00e9galement aujourd'hui sa \"vision compl\u00e8te\" du processus de paix isra\u00e9lo-palestinien\r\n(13/jeunes ados alcoolis\u00e9s Espagne)  \r\nL'Espagne en lutte contre la consommation d'alcool chez les jeunes. Le nouveau gouvernement conservateur veut s'attaquer \u00e0 ce mal end\u00e9mique. La nouvelle ministre de la Sant\u00e9 propose des sanctions \u00e9conomiques aux parents dans certaines conditions.\r\nVal\u00e9rie Demon\r\n    59\"\r\n((La ministre espagnole de la Sant\u00e9 veut s'attaquer au fl\u00e9au de l'alcool qui s\u00e9vit parmi les jeunes. Un cas dramatique de coma \u00e9thylique mortel d'une jeune fille de 12 ans en novembre avait provoqu\u00e9 l'\u00e9moi en Espagne. Une mineure qui \u00e9tait d'ailleurs connue des services de police locale. Elle avait \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9e plusieurs fois ivre chez ses parents. La ministre veut introduire dans une future loi une sanction \u00e9conomique pour les parents s'ils ne se rendent pas avec leurs enfants aux sessions de r\u00e9habilitation. Le gouvernement chercher avant tout \u00e0 sensibiliser \u00e0 ce qui est devenu un enjeu de sant\u00e9 publique. D\u00e8s l'\u00e2ge de 13 ans, les jeunes commencent \u00e0 pratiquer le botellon : un rite qui consiste \u00e0 boire jusqu'\u00e0 plus soif. Ils m\u00e9langent par exemple du vin ou du whisky avec du coca cola et se r\u00e9unissent dans la rue ou sur des grands espaces \u00e0 l'ext\u00e9rieur des villes. Aucune loi jusqu'\u00e0 maintenant n'est parvenue \u00e0 freiner la consommation parmi les plus jeunes. M\u00eame les sanctions \u00e9conomiques mises en place depuis plusieurs ann\u00e9es pour boire sur la voie publique, ont \u00e9chou\u00e9.))\r\n(22/USA Loi protection ath\u00e9e) Prot\u00e9ger les droits des ath\u00e9es.... c'est une premi\u00e8re historique aux Etats-Unis. Quelques semaines avant son d\u00e9part de la Maison Blanche, le pr\u00e9sident Obama  a ent\u00e9rin\u00e9 la modification de la loi sur la libert\u00e9 de religion. Elle inclut d\u00e9sormais les ath\u00e9es dans les groupes \u00e0 prot\u00e9ger, aussi bien dans le pays qu'\u00e0 l'\u00e9tranger...  Mais plut\u00f4t qu'un v\u00e9ritable changement, cette nouvelle version de la loi aura davantage un effet symbolique, Sylvie Lambelet \r\n  1'00\"\r\n((La libert\u00e9 de croyance est explicitement prot\u00e9g\u00e9e aux Etats-Unis par le premier amendement de la Constitution.. En prot\u00e9geant d\u00e9sormais explicitement  la non croyance, Barack Obama veut chasser des pr\u00e9jug\u00e9s datant de la guerre froide... du temps o\u00f9 on associait les ath\u00e9es aux marxistes, \u00e0 l'ennemi sovi\u00e9tique... des personnes immorales et peu digne de confiance. Mais aujourd'hui, il n'y a pas de v\u00e9ritable discriminations \u00e0 l'encontre des non croyants, qui sont aux Etats-Unis comme en Europe en progression.\r\nL'op\u00e9ration vise davantage \u00e0 donner un dernier vernis moral au pr\u00e9sident am\u00e9ricain... puisque la nouvelle loi devrait \u00e9galement prot\u00e9ger les ath\u00e9es dans le monde... Sont vis\u00e9s notamment  les pays musulmans o\u00f9 l'ath\u00e9isme est passible de mort ..  Le rapport du D\u00e9partement d'Etat qui \u00e9pingle toute forme d'atteintes aux pratiques religieuses pourra ainsi pointer du doigt l'intol\u00e9rance face \u00e0 l'ath\u00e9isme..  exiger un plus grand respect pour les non croyants. Une mani\u00e8re, par exemple, de faire pression sur un partenaire commercial .. qui ne mange pas de pain . Mais l'impact de cette diplomatie morale  sera avant tout symbolique... ))\r\n(Hockey) En hockey sur glace, entr\u00e9e en lice de Davos hier au 2e jour de la Coupe Spengler... les grisons se sont inclin\u00e9s 4 \u00e0 3 face au Team Canada. Les Tch\u00e8ques de Mountfield ont eux battu les Russes de Yekaterinbourg 4 \u00e0 3 \u00e9galement. Aujourd'hui  Lugano affrontera \u00e0 15h Mountfield et \u00e0 20h15, Dinamo Minsk sera oppos\u00e9 \u00e0 Davos. 2 matches \u00e0 suivre en direct sur RTS deux.\r\n(18/Ski Retour Fenninger) *** En ski alpin, Michaella Schiffrin a remport\u00e9 hier le g\u00e9ant de Semmering en Autriche. L'Am\u00e9ricaine s'est impos\u00e9e devant la Fran\u00e7aise Tessa Worley et l'Italienne Manuela M\u00f6lgg. C\u00f4t\u00e9 suisse Lara Gut a effectu\u00e9 une remont\u00e9e spectaculaire passant de la 17\u00e8me place apr\u00e8s la premi\u00e8re manche \u00e0 la 4\u00e8me au terme du second parcours. \r\nUne course \u00e9galement marqu\u00e9e par le retour \u00e0 la comp\u00e9tition d'Anna Veith-Fenninger. Eloign\u00e9e des pistes depuis 14 mois, l'Autrichienne tente d\u00e9sormais un retour au premier plan. Son talent naturel sera-t-il suffisant ? El\u00e9ments de r\u00e9ponses avec Laurent Bastardoz\r\n  1'08\"\r\n((Son palmar\u00e8s en dit long sur ses qualit\u00e9s de skieuses. 43 podiums dont 14 victoires en coupe du monde. Un parcours r\u00e9compens\u00e9 notamment par la coqnu\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde en 2014 et 2015. Mais cela c'\u00e9tait avant ce jour maudit du 21 octobre 2015 o\u00f9 dans son pays \u00e0 Solden elle s'\u00e9tait d\u00e9chir\u00e9 les ligaments du genou droit. Une blessure qui a tenu la skieuse de 27 ans \u00e9loign\u00e9e des pistes jusqu'\u00e0 son retour hier sur les pentes de Semmering. \r\nUn retour qui s'est sold\u00e9 par un \u00e9chec. Anna Veith n'ayant pas d\u00e9croch\u00e9 dans ce premier g\u00e9ant son ticket pour la 2\u00e8me manche. Mais pour Patrice Morisod, qui connait bien la triple championne du monde et championne olympique de Super G \u00e0 Sochi  il y a 2 ans , l'Autrichienne ne devrait pas tarder \u00e0 retrouver les podiums. \r\nITW MORISOD\r\nM\u00eame si cela risque bien d'\u00eatre difficile encore aujourd'hui (mercredi) \u00e0 l'occcasion du 2\u00e8me g\u00e9ant de Semmering, nul doute que la s\u00e9duisante autrichienne sera pr\u00eate a atteindre son prochain objectif. Glaner une nouvelle m\u00e9daille aux Mondiaux de St-Moritz en f\u00e9vrier prochain.))\r\n(D\u00e9c\u00e8s) Carrie Fisher, l'inoubliable princesse Leia de \"Star Wars\", est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e hier \u00e0 Los Angeles des suites d'une crise cardiaque, \u00e0 seulement 60 ans. \r\nAutre d\u00e9c\u00e8s hier... celui de l'actrice Claude Gensac \u00e0 89 ans.... elle \u00e9tait notamment connue pour avoir \u00e9t\u00e9 l'\u00e9pouse au cin\u00e9ma de Louis de Funes dans les Gendarmes... Elle a jou\u00e9 dans plus d'une centaine de films.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Syrie) Le gouvernement syrien est en discussion avec l'opposition pour pr\u00e9parer d'\u00e9ventuels pourparlers de paix... d\u00e9claration hier de Sergue\u00ef Lavrov. Le chef de la diplomatie russe, dont les propos \u00e9taient rapport\u00e9s par l'agence de presse Interfax, n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 o\u00f9 se tenaient ces entretiens et quels groupes ou tendances de l'opposition y participaient.\r\n(Ski hommes) Chez les hommes, le norv\u00e9gien Kjetil Jansrud a remport\u00e9 hier le Super G de Santa Caterina en Italie.. il signe au passage un 3\u00e8me succ\u00e8s cette saison dans cette discipline. Meilleur Suisse, Gino Caviezel s'est class\u00e9 7\u00e8me. Aujourd'hui place \u00e0 la descente d\u00e8s 11h.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler / JDM_2016-12-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Eschler / JDM_2016-12-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257743", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257743", "ece-8257727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux veulent que la Conf\u00e9d\u00e9ration encadre mieux le don du sang", "id": "sound-EC64D973-0D5D-4B33-9AC3-1FBC4D675DEF", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raymond Clottu, membre de la commission de la sant\u00e9;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, socialiste fribourgeois\r\nPlus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux de tous bords politiques veulent que la Conf\u00e9d\u00e9ration encadre mieux la pratique du don du sang. Ils ont cosign\u00e9 une initiative parlementaire pour que l'approvisionnement en produits sanguins devienne une t\u00e2che de l'Etat.\r\n\r\n* * Des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux veulent que la Conf\u00e9d\u00e9ration encadre mieux le don du sang 12h30 dons du sang\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration doit mieux encadrer la pratique du don du sang. Plus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, de tous bords politiques, en sont convaincus. Ils ont co-sign\u00e9 une initiative parlementaire pour que l'approvisionnement en produits sanguins devienne une t\u00e2che de l'Etat. Une mani\u00e8re d'assurer selon eux la quantit\u00e9, mais aussi la qualit\u00e9 du sang et de ses produits d\u00e9riv\u00e9s. Pietro Bugnon, la loi actuelle est assez floue...\r\nLe don du sang est aujourd'hui entr\u00e9 dans les habitudes de beaucoup de personnes. Pourtant, les r\u00e8gles qui encadrent cette pratique sont v\u00e9tustes. Il faut remonter \u00e0 1951 pour trouver une trace de cadre l\u00e9gal... Un arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral en l'occurence, qui stipule que le service de transfusion de sang pour les besoins militaires et civils est une des t\u00e2ches de la Croix Rouge suisse.\r\nInsuffisant, pour une majorit\u00e9 d'\u00e9lus du Conseil national, qui ont sign\u00e9 cette initiative parlementaire. Parmi eux l'UDC Raymond Clottu, membre de la commission de la sant\u00e9...\r\nSON 23''\r\nGarantir la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 aussi. Jean-Fran\u00e7ois Steiert, socialiste fribourgeois.\r\nSON 15''\r\nInterdire l'importation de sang ou de produits d\u00e9riv\u00e9s du sang obtenus \r\nDu sang en quantit\u00e9 et du sang gratuit... L'initiative parlementaire demande aussi que le principe de la gratuit\u00e9 des dons soit inscrit dans la loi. Principe prescrit par l'organisation mondiale de la sant\u00e9. Pour \u00e9viter que des personnes vendent leur sang pour subvenir \u00e0 leurs besoins. Parfois au p\u00e9ril de leur vie.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux de tous bords politiques veulent que la Conf\u00e9d\u00e9ration encadre mieux la pratique du don du sang. Ils ont cosign\u00e9 une initiative parlementaire pour que l\u2019approvisionnement en produits sanguins devienne une t\u00e2che de l\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux veulent que la Conf\u00e9d\u00e9ration encadre mieux le don du sang / 12H30_2016-12-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7817156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257773"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Mousse Boulanger f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-824FD44B-2F46-494C-86F1-12B4638D88D6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2436, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Mousse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "radio", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mousse Boulanger, c'est une femme de radio, femme de plume - po\u00e9sies et contes- c'est un personnage \u00e0 part enti\u00e8re de la riche vie culturelle romande, et c'est au micro d'Alain Maillard qu'on va l'\u00e9couter ce matin, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 1er roman, \"La d\u00e9ch\u00e9anc \", en 2004 . Choix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["Mousse Boulanger, c\u02b9est une femme de radio, femme de plume - po\u00e9sies et contes- c\u02b9est un personnage \u00e0 part enti\u00e8re de la riche vie culturelle romande, et c\u02b9est au micro d\u02b9Alain Maillard qu\u02b9on va l\u02b9\u00e9couter ce matin, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son 1er roman, \"La d\u00e9ch\u00e9anc \", en 2004 \u2026  \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles", "Mousse Boulanger, c\u02b9est une femme de radio, femme de plume - po\u00e9sies et contes- c\u02b9est un personnage \u00e0 part enti\u00e8re de la riche vie culturelle romande, et c\u02b9est au micro d\u02b9Alain Maillard qu\u02b9on va l\u02b9\u00e9couter ce matin, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son 1er roman, \"La d\u00e9ch\u00e9anc \", en 2004 \u2026  \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles", "Mousse Boulanger, c\u02b9est une femme de radio, femme de plume - po\u00e9sies et contes- c\u02b9est un personnage \u00e0 part enti\u00e8re de la riche vie culturelle romande, et c\u02b9est au micro d\u02b9Alain Maillard qu\u02b9on va l\u02b9\u00e9couter ce matin, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son 1er roman, \"La d\u00e9ch\u00e9anc \", en 2004 \u2026  \nChoix des entretiens et des illustrations sonores, Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Mousse Boulanger f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans.", "Mousse Boulanger f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans. / VSS_2016-12-28T11:10:00_versus-lire", "Mousse Boulanger f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans. / VSS_2016-12-28T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, femme de radio (Archives RTS)", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228915", "ece-8228911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (3/10). Interview de Laurence Fehlmann Rielle, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-83C625D7-D31D-45AA-9303-12CB15D0C883", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fehlmann Rielle, Laurence"], "thematicThemes": ["conseiller national", "palais f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique"], "excerpt": "S\u00e9rie consacr\u00e9 \u00e0 la rencontre des conseillers nationaux apr\u00e8s leur premi\u00e8re ann\u00e9e sous la coupole \u00e0 Berne. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015. Laurence Fehlmann Rielle est seule nouvelle \u00e9lue socialiste romande. Une premi\u00e8re ann\u00e9e sous la Coupole que l'on peut qualifier de discr\u00e8te. ", "alternativeExcerpt": ["Ces deux prochaines semaines, Forum vous propose de rencontrer chaque jour un conseiller national qui vient de vivre sa premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Berne. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Laurence Fehlmann Rielle, seule nouvelle \u00e9lue socialiste romande en octobre dernier."], "alternativeTitle": ["Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (3/10) - Laurence Fehlmann Rielle (PS/GE) / FOR_2016-12-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste ", "name": "Fehlmann Rielle, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-A6A0DFAE-DF12-4554-9179-0B566858D581", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * \u00c9mission sp\u00e9ciale sc\u00e8ne canadienne du Nouveau-Brunswick avec Joey Robin Hach\u00e9, Les jeunes d'Asteure, Pierre Guitard, Laurie Leblanc etc.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 28.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-28T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 28.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-28T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9mission sp\u00e9ciale sc\u00e8ne canadienne du Nouveau-Brunswick avec Joey Robin Hach\u00e9, Les jeunes d'Asteure, Pierre Guitard, Laurie Leblanc etc\u2026", "\u00c9mission sp\u00e9ciale sc\u00e8ne canadienne du Nouveau-Brunswick avec Joey Robin Hach\u00e9, Les jeunes d'Asteure, Pierre Guitard, Laurie Leblanc etc\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/3999629.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8217293", "ece-8217292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Elodie a dit", "source": "siranau", "title": "Urbanisme", "id": "sound-82A02FEE-A2C2-40DC-AD6F-10255A0A1E4D", "durationSec": 3331, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On parlait de d\u00e9velopper des autostrades pour promouvoir le tourisme en Suisse, en 1942. Aujourd'hui, on appelle \u00e7a les autoroutes. \r\nRevisitez avec Elodie les grands chantiers du XXe si\u00e8cle dans nos r\u00e9gions, et les \u00e9volutions qu'on leur pr\u00e9disaient.\r\n\r\n* * On parlait de d\u00e9velopper des autostrades pour promouvoir le tourisme en Suisse, en 1942. Aujourd'hui, on appelle \u00e7a les autoroutes. \r\nRevisitez avec Elodie les grands chantiers du XXe si\u00e8cle dans nos r\u00e9gions, et les \u00e9volutions qu'on leur pr\u00e9disaient.", "alternativeTitle": ["Elodie a dit du 28.12.2016", "Elodie a dit du 28.12.2016", "Urbanisme / EAD_2016-12-28T15:04:15_elodie-a-dit", "Urbanisme / EAD_2016-12-28T15:04:15_elodie-a-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/8184071.image", "alternativeExcerpt": ["On parlait de d\u00e9velopper des autostrades pour promouvoir le tourisme en Suisse, en 1942. Aujourd'hui, on appelle \u00e7a les autoroutes. \n\nRevisitez avec Elodie les grands chantiers du XXe si\u00e8cle dans nos r\u00e9gions, et les \u00e9volutions qu'on leur pr\u00e9disaient.", "On parlait de d\u00e9velopper des autostrades pour promouvoir le tourisme en Suisse, en 1942. Aujourd'hui, on appelle \u00e7a les autoroutes. \n\nRevisitez avec Elodie les grands chantiers du XXe si\u00e8cle dans nos r\u00e9gions, et les \u00e9volutions qu'on leur pr\u00e9disaient."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217254", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Comte, Simone", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8217254", "ece-8217253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les attentes des jeunes aujourd'hui en Russie? (3/4) - L'activisme citoyen", "id": "sound-E6ED25E6-531C-4073-A086-851BD5B689CA", "durationSec": 413, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pasha Andreev, activiste citoyen russe, habitant de Oulianovsk\r\nA d\u00e9faut de s'engager en politique, de nombreux jeunes russes s'investissent dans des projets citoyens: aide aux personnes \u00e2g\u00e9es ou aux SDF, projets urbanistiques ou \u00e9cologiques, toutes les id\u00e9es sont bonnes pour essayer de changer les choses \u00e0 une \u00e9chelle modeste.\r\n\r\n* * Quelles sont les attentes des jeunes aujourd'hui en Russie? (3/4) - L'activisme citoyen TUM - 28.12 - SERIE JEUNES RUSSES EP 3\r\n*** On poursuit \u00e0 pr\u00e9sent notre s\u00e9rie sur les Jeunes Russes.\r\nA d\u00e9faut de s'engager en politique, jug\u00e9 parfois trop risqu\u00e9, de nombreux jeunes russes s'investissent dans des projets citoyens: aide aux personnes \u00e2g\u00e9es ou aux SDF, projets urbanistiques ou \u00e9cologiQUES... toutes les id\u00e9es sont bonnes pour essayer de changer les choses \u00e0 une \u00e9chelle modeste... \r\nIsabelle Cornaz a rencontr\u00e9 l'un de ces activistes citoyens: un jeune habitant de la ville d'Oulia--novsk, dans le sud du pays. \r\nPasha a d\u00e9cid\u00e9, avec des amis, de sortir de l'\u00e9tat de ruine un grand parc de l'\u00e9poque sovi\u00e9tique. \r\n  7'13 (fin parole 5'58)\r\n(( SON 1 PASHA\r\nJe m'appelle Pasha Andreev, j'ai 24 ans, j'habite une petite ville de province, Oulianovsk, sur les bords de la Volga. Et la ville est c\u00e9l\u00e8bre surtout... parce que c'est l\u00e0 qu'est n\u00e9 L\u00e9nine.\r\nISA : Et dans cette ville, il y a un parc, celui de l' \u00ab Amiti\u00e9 des peuples \u00bb cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970, \u00e0 l'occasion des 100e anniversaire de la naissance de L\u00e9nine. Un parc o\u00f9 les 15 diff\u00e9rentes r\u00e9publiques de l'URSS avaient construit leur pavillon, leur labyrinthe, leur sculpture ou leur yourte... \r\nSON 2 PASHA\r\nCe parc, c'\u00e9tait comme un cadeau des r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques \u00e0 la patrie de L\u00e9nine. Mais dans les ann\u00e9es 1990, apr\u00e8s la dislocation de l'URSS, les ex-r\u00e9publiques ont cess\u00e9 de financer ce parc, et depuis 25 ans il est en ruine. Alors qu'avant pr\u00e8s de 100 personnes y travaillaient, c'est un grand territoire de 36 hectares. Si j'\u00e9tais l'architecte en chef de la ville, ce serait le probl\u00e8me le plus important \u00e0 r\u00e9gler pour moi. Car le parc \u00e0 l'\u00e9poque servait aussi \u00e0 rallier la ville \u00e0 la rivi\u00e8re, et aujourd'hui l'acc\u00e8s \u00e0 la rivi\u00e8re est tr\u00e8s difficile. \r\nISA: La ville r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la restauration du parc, mais rien ne bouge dans les faits. Du coup, il y a deux ans, Pacha - qui travaille alors dans un centre culturel de la ville - et ses amis prennent les choses en main. Ils consultent les citoyens, nettoie une partie du parc et lance un premier festival :\r\nSON 3 PASHA \r\nIl y avait plein de d\u00e9fis, il n'y avait pas de toilettes, pas d'\u00e9clairage la nuit,  nous avons demand\u00e9 \u00e0 la mairie de nous aider pour r\u00e9tablir la lumi\u00e8re ne serait-ce que dans une petite partie du parc...  Puis on a lanc\u00e9 la premi\u00e8re saison, avec un festival d'initiative citoyennes, mais aussi des visites guid\u00e9es, en rassemblant tout ce qu'on trouvait sur le parc dans les archives de la ville, des photographies, des coupures de journaux. Et ca a eu un tel succ\u00e8s, qu'on lieu de trois visites l'an dernier, on en a fait seize ! Cette ann\u00e9e, on a lanc\u00e9 les visites guid\u00e9es la nuit, car on veut attirer un public encore plus jeune... Il fait nuit noire, on porte tous des lampes de poches, c'est une sensation assez euphorique. Pour nous, mener ces visites guid\u00e9es, c'est une mani\u00e8re d'entrer en contact, de communiquer avec les habitants. \r\nSON 4 PASHA \r\nNotre objectif, c'est que les habitants, gr\u00e2ce \u00e0 la culture, regardent autrement ce parc \u00e0 l'abandon. Dans l'\u00e9quipe, on est tous des jeunes : on n'a pas beaucoup d'argent, on n'a pas de ressources pour restaurer enti\u00e8rement le parc. Et je crois que ce n'est pas ce que nous voulons. Nous voulons repenser ce lieu, trouver des nouveaux moyens de l'utiliser. Des moyens de sugg\u00e9rer ce qu'il manque pour que les gens puissent imaginer comment c'\u00e9tait, faire un voyage vers ce pass\u00e9. Peut-\u00eatre avec l'aide de la technologie num\u00e9rique, d'une application sur t\u00e9l\u00e9phone portable pour les aider \u00e0 imaginer ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit. Car cette destruction, le fait que ce parc soit tomb\u00e9 \u00e0 l'abandon, c'est aussi un sujet. Expliquer comment on est arriver l\u00e0. Car ce sont les gens qui ont laiss\u00e9 ce parc devenir une ruine. \r\nISA: Pasha fait partie de ces jeunes de moins de 25 ans qui n'ont pas connu l'Union sovi\u00e9tique. Sa g\u00e9n\u00e9ration a un rapport ambivalent avec ce pass\u00e9. Certains jeunes sont fascin\u00e9s par l'image de puissance et de grandeur de l'URSS, telle qu'elle est v\u00e9hicul\u00e9e dans les livres scolaires, qui passent sous silence la terreur stalinienne. Nous posons la question \u00e0 Pasha :\r\nSON 5 PASHA \r\nQuel est mon rapport \u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique ? En fait, j'essaie toujours d'\u00e9viter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question. Comme je ne l'ai pas v\u00e9cu, j'ai l'impression de ne pas avoir assez d'arguments pour dire si cette p\u00e9riode me plait ou pas. Ce n'est pas l'id\u00e9e d'h\u00e9g\u00e9monie, de puissance mondiale qui m'attire dans l'Union sovi\u00e9tique... En revanche, par exemple, j'adore l'architecture de cette p\u00e9riode. L'union sovi\u00e9tique, ce n'\u00e9tait pas que de la politique, c'est tout simplement un espace de temps, et je ne la vois pas comme un fait politique, mais comme une chronologie dans laquelle les gens ont v\u00e9cu. En fait, moi je suis assez apolitique.\r\nISA: Apolitique aussi dans son rapport au pouvoir actuel. C'est une question qu'il tente d'esquiver \u00e0 nouveau, une question dangereuse, dit-il dans un sourire, avant de compl\u00e9ter :\r\nSON 6 PASHA\r\nCa fait 7 ans que je vis sans t\u00e9l\u00e9vision. C'est un signe, je crois, de mon rapport \u00e0 ces m\u00e9dias et de la mani\u00e8re dont iIs influencent notre vision des choses, de la situation  politique. J'aimerais vivre dans un pays plus ouvert, qui \u00e9coute ses citoyens, qui soit \u00e0 la recherche de quelque chose de nouveau. Or aujourd'hui malheureusement, je ne peux pas dire que la Russie face preuve de cette ouverture, ni \u00e0 l'interne, ni en politique ext\u00e9rieure. \r\nSON 7 PASHA\r\nCertains font le choix de manifester. A Oulianovsk, il y a aussi des rassemblement de protestation, moi je n'y vais jamais. La pratique, mon exp\u00e9rience, m'a montr\u00e9 que ce n'est pas efficace. Ce qui efficace, si je vois par exemple qu'il n'y a pas de place de jeu dans mon quartier, c'est  trouver un moyen de r\u00e9colter de l'argent pour cela et de motiver des hommes, des voisins pour venir la construire. )) \r\n(musique????)\r\nVoil\u00e0 pour ce t\u00e9moignage. ...qui se termine sur cette valse du compositeur russe Gu\u00e9orgy Svi---ri---dov....\r\nDemain, dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur \" la jeunesse russe\". Il sera question de sexualit\u00e9....\r\n...\r\nc'est la fin de cette \u00e9mission. Merci de nous avoir suivi.\r\n(Pour r\u00e9\u00e9couter ou podcaster c'est sur rts.ch/toutunmonde.\r\nVous pouvez \u00e9galement nous \u00e9crire \u00e0 l'adresse suivante : ToutUnMonde@rts.ch)\r\nVous \u00e9coutez la 1ere, il est 8hXX.je vous laisse avec Blandine Levite pour les informations. \r\nBonne journ\u00e9e et \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9faut de s\u2019engager en politique, de nombreux jeunes russes s\u2019investissent dans des projets citoyens: aide aux personnes \u00e2g\u00e9es ou aux SDF, projets urbanistiques ou \u00e9cologiques, toutes les id\u00e9es sont bonnes pour essayer de changer les choses \u00e0 une \u00e9chelle modeste."], "alternativeTitle": ["Quelles sont les attentes des jeunes aujourd\u2019hui en Russie? (3/4) - L\u2019activisme citoyen / TUM_2016-12-28T16:35:45_sequence-4", "Tout un monde du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7783853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257718", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il interdire la mention de l'\u00e2ge sur les postulations pour les 55 ans et plus?", "id": "sound-7F5EDB7E-54A4-4C09-B7C0-C83BB96CB1CB", "durationSec": 645, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PS veut prot\u00e9ger les seniors de la menace du ch\u00f4mage. Parmi les mesures propos\u00e9es, celle d'interdire de mentionner une limite d'\u00e2ge dans les offres d'emploi pour \u00e9viter les discriminations \u00e0 l'embauche. D\u00e9bat entre Blaise Carron, secr\u00e9taire r\u00e9gional pour le syndicat UNIA, et Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes.\r\n\r\n* * Faut-il interdire la mention de l'\u00e2ge sur les postulations pour les 55 ans et plus? Il y a peu de chances que le Parlement s'en empare... et pourtant le sujet est d'importance: les travailleurs de plus de 50 ans. C'est le parti socialiste qui le remet au coeur du d\u00e9bat avec un bouquet d'interventions pour mieux les prot\u00e9ger. Le PS souhaite prot\u00e9ger les seniors de la menace du ch\u00f4mage. Une entreprise ne pourrait plus licencier un employ\u00e9 de plus de 55 ans qui a pass\u00e9 dix ans en son sein. Le parti veut aussi \u00e9viter les discriminations \u00e0 l'embauche en interdisant de mentionner une limite d'\u00e2ge dans les offres d'emploi. Mais malgr\u00e9 certaines voix qui soutiennent la d\u00e9marche \u00e0 droite, on risque bien de rester sourd \u00e0 ces revendications.\r\nAvec nous pour en d\u00e9battre:\r\nBlaise Carron, secr\u00e9taire r\u00e9gional pour le syndicat UNIA, bonsoir!\r\nBlaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9dration des entreprises romandes, Bonsoir\r\nCARRON:\r\n- Les plus de 50 ans... v\u00e9ritablement oubli\u00e9s par la politique?\r\n- Aujourd'hui, vous le constatez concr\u00e8tement sur le terrain? Comment? Et pourquoi?\r\n- Est-ce que ce ne sont pas des personnes qui ont n\u00e9glig\u00e9 la formation continue... qui sont peut-\u00eatre d\u00e9motiv\u00e9es?\r\n- Trop ch\u00e8res, ces personnes de plus de 50 ans... Trop de vacances!\r\n- En m\u00eame temps, ne pas mentionner l'\u00e2ge, \u00e7a emp\u00eache rien. C'est \u00e0 l'entretien que \u00e7a va se jouer. Et le patron qui fait du jeunisme il va poursuivre.\r\n- Et emp\u00eacher les licenciements des plus de 55 ans qui sont rest\u00e9s plus de 10 ans fid\u00e8les \u00e0 l'entreprise... est-ce que ce n'est pas un coup de canif au march\u00e9 du travail souple qui fait la force de l'\u00e9conomie suisse?\r\n- Une entreprise resterait coinc\u00e9e avec ses travailleurs \u00e2g\u00e9s... \r\n- Au Parlement, cela \u00e0 peu de chances. Comment concr\u00e8tement vous pensez faire changer les choses?\r\nMATTHEY:\r\n- Vous partagez le constat?\r\n- Trop chers les anciens?\r\n- Certaines offres avec des limites d'\u00e2ge... un peu ind\u00e9cent, non?\r\n- Le PS propose d'interdire tout licenciement des employ\u00e9s de plus de 55 ans et de plus de 10 ans de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'entreprise... Pour ou contre?\r\n- Vous avez une entreprise: entre un jeune loup aux dents longues bon march\u00e9 et un plus couteux s\u00e9nior de 55 ans... vous choisissez qui. Franchement?\r\n- 9 f\u00e9vrier 2014: mieux employer la main d'ouevre indig\u00e8ne: \u00e7a passe par ce genre de mesures, non?\r\n- La droite se bat aussi contre la formation continue... Au fond: le message c'est vous \u00eates libres et responsables, d\u00e9brouillez-vous pour prendre des cours du soir?", "alternativeExcerpt": ["Le PS veut prot\u00e9ger les seniors de la menace du ch\u00f4mage. Parmi les mesures propos\u00e9es, celle d\u2019interdire de mentionner une limite d'\u00e2ge dans les offres d'emploi pour \u00e9viter les discriminations \u00e0 l\u2019embauche. D\u00e9bat entre Blaise Carron, secr\u00e9taire r\u00e9gional pour le syndicat UNIA, et Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes."], "alternativeTitle": ["Faut-il interdire la mention de l'\u00e2ge sur les postulations pour les 55 ans et plus?  / FOR_2016-12-28T18:04:00_developpement-3", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire r\u00e9gional ", "name": "Carron, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "Dir. g\u00e9n\u00e9ral des Entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des responsables russes reconnaissent l'existence d'un dopage syst\u00e9mique", "id": "sound-779D6D15-81C7-4986-AA90-D97BDD7BCB8B", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00f6cklin , Vincent\r\nAnna Antseliovitch, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'agence nationale russe antidopage reconna\u00eet l'existence d'un syst\u00e8me de dopage institutionnel. C'est la premi\u00e8re fois que des instances officielles russes du sport reconnaissent l'existence d'un syst\u00e8me de dopage \u00e0 grande \u00e9chelle pour leurs athl\u00e8tes.\r\n\r\n* * Des responsables russes reconnaissent l'existence d'un dopage syst\u00e9mique 12h30 Russie dopage \r\nPour la premi\u00e8re fois, un repr\u00e9sentant officiel russe reconnait l'existence d'un syst\u00e8me de dopage institutionnel. C'est une enqu\u00eate du New York Times qui le r\u00e9v\u00e8le, Vincent Stocklin\r\n((Oui, il y a bien eu organisation d'un syt\u00e8me de dopage \u00e0 grande \u00e9chelle en Russie au niveau institutionnel. Mais non, l'Etat Russe et ses plus hauts dirigeants ne sont pas impliqu\u00e9s.\r\nC'est en substence ce que reconna\u00eet Anna Antselio-vitch, la directrice g\u00e9n\u00e9rale en exercice de l'agence nationale russe anti-dopage. Elle le dit dans un entretien au New York Times. \r\nC'est la premi\u00e8re fois que des instances officielles russe du sport reconnaissent l'existence d'un syst\u00e8me de dopage \u00e0 grande \u00e9chelle pour leurs athl\u00e8tes. \r\nRichard McLaren, l'auteur du fameux rapport d\u00e9noncant les pratiques des instances sportive russes a aussi r\u00e9agi \u00e0 ce retournement. Il s'est dit heureux que ses d\u00e9couvertes ne soient plus remises en question par les autorit\u00e9s russes. \r\n \"C'est du \"damage control\", du contr\u00f4le des domages. dit-il, \"on peut mettre plusieurs \u00e9tiquettes diff\u00e9rentes sur les faits mais finalement, c'est jouer sur les mots\". \r\nRichard McLaren sugg\u00e8re \u00e9galement que cette reconnaissance tardive pourrait \u00eatre expliqu\u00e9e par la volont\u00e9 des autorit\u00e9s russes de limiter les d\u00e9gats et surtout d'\u00e9viter d'autres r\u00e9v\u00e9lations plus encombrante pour le gouvernement.))", "alternativeExcerpt": ["Anna Antseliovitch, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'agence nationale russe antidopage reconna\u00eet l'existence d'un syst\u00e8me de dopage institutionnel. C'est la premi\u00e8re fois que des instances officielles russes du sport reconnaissent l'existence d'un syst\u00e8me de dopage \u00e0 grande \u00e9chelle pour leurs athl\u00e8tes."], "alternativeTitle": ["Des responsables russes reconnaissent l'existence d'un dopage syst\u00e9mique / 12H30_2016-12-28T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7020020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (2/9) - Les r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices", "id": "sound-05F89922-1D06-4D24-87D0-69BEB6F8A6DF", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luc Dardennne, cin\u00e9aste belge;Jean-Pierre Dardennne, cin\u00e9aste belge;J\u00e9r\u00f4me Salle, cin\u00e9aste fan\u00e7ais;Joachim Lafosse, cin\u00e9aste belge\r\nBest of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode avec les Fr\u00e8res Dardenne, J\u00e9r\u00f4me Salle et Joachim Lafosse.\r\n\r\n* * Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (2/9) - Les r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices (BEST OF r\u00e9alisateurs DIGAS) 12H30 BEST OF r\u00e9alisateurs\r\nDes \u00e9crivains, des philosophes, des acteurs, des chanteurs, mais aussi des r\u00e9alisateurs invit\u00e9s en cette ann\u00e9e 2016 dans le journal de 12h30. \r\nArr\u00eatons-nous sur ces r\u00e9alisateurs: les Fr\u00e8res Dardenne tout d'abord, rencontr\u00e9 lors de la sortie de leur dernier film La fille inconnue. Avec eux nous nous sommes demand\u00e9 si notre soci\u00e9t\u00e9 devenait de plus en plus indiff\u00e9rente \u00e0 autrui. Voici ce que Luc et Jean-Pierre Dardennne en pensent... \r\n  2'19''\r\nNous avons aussi rencontr\u00e9 J\u00e9r\u00f4me salle, venu pr\u00e9senter \u00e0 Lausanne son film biopic sur la vie du commandant Cousteau: L'Odyss\u00e9e dresse le portrait de l'homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie. Cousteau \u00e0 qui l'on doit un moratoire interdisant l'exploitation de l'Antarctique jusqu'en 1948. L'occasion de parler d\u00e9fense de l'environnement avec J\u00e9r\u00f4me Salle... \r\n  2'07''\r\nNous terminons ce tour des r\u00e9alisateurs avec le belge Joachim Lafosse. Son film L'\u00e9conomie du couple parle de l'histoire d'une rupture apr\u00e8s 15 ans de vie commune. Nous avons parl\u00e9 de la diffcult\u00e9 de rester un couple aujourd'hui et de la d\u00e9finition m\u00eame du m\u00e9tier de cin\u00e9aste... Joachim Lafosse... \r\n  1'52''\r\nLes invit\u00e9s du 12h30, \u00e0 retrouver sur RTSinfo.ch/le12h30 et toute cette semaine dans une compilation de ces invit\u00e9s en nouvelle diffusion...\r\n(Br\u00e8ve sacre Bolt - Biles) Br\u00e8ve sacre Bolt - Biles\r\nLe jama\u00efcain Usain Bolt et l'am\u00e9ricaine Simone Biles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s Champions des champions par la r\u00e9daction de \"L'Equipe\". Ce choix couronne deux des h\u00e9ros des Jeux de Rio. C'est la cinqui\u00e8me fois que Bolt re\u00e7oit cette distinction du quotidien sportif fran\u00e7ais. \r\nSimone Biles, 19 ans, a elle \u00e9bloui le monde aux Jeux de Rio gr\u00e2ce \u00e0 ses quatre titres olympiques aux concours g\u00e9n\u00e9ral par \u00e9quipes et individuel, au sol et au saut. L'Am\u00e9ricaine a \u00e9galement d\u00e9croch\u00e9 le bronze \u00e0 la poutre. Elle succ\u00e8de au palmar\u00e8s \u00e0 sa compatriote Serena Williams.", "alternativeExcerpt": ["Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode avec les Fr\u00e8res Dardenne, J\u00e9r\u00f4me Salle et Joachim Lafosse.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode avec les Fr\u00e8res Dardenne, J\u00e9r\u00f4me Salle et Joachim Lafosse.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7u dans le 12h30 en 2016. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode avec les Fr\u00e8res Dardenne, J\u00e9r\u00f4me Salle et Joachim Lafosse."], "alternativeTitle": ["Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (2/5) - Les r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (2/8) - Les r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices / 12H30_2016-12-28T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (2/8) - Les r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices / 12H30_2016-12-28T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8275259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257775", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257775", "ece-8257764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse", "id": "sound-E4DD8A08-8B8E-49D6-8865-BB3A050978A0", "durationSec": 1375, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse a marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2016 et a enfin trouv\u00e9 un \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d'hiver. Pourtant, le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9 et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue.   Grand connaisseur du PLR, Olivier Meuwly est historien et essayiste.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse (INVITE DE LA REDACTION OLIVIER MEUWLY)  \r\nOlivier Meuwly, essayiste, historien PLR, +41 79 **\r\nDIR STU LAUSANNE \r\nHeure\r\nNous nous int\u00e9ressons cette semaine, \u00e0 quelques-uns des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e mais dont on parlera encore \u00e0 coup s\u00fbr en 2017. Ce matin, on va parler politique : c'est le th\u00e8me de l'anne\u00e9... et il a enfin trouv\u00e9 son \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d'hiver. Il s'agit bien s\u00fbr de la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse du 9 f\u00e9vrier 2014. 3 ans de discussions pour trouver un compris compatible avec l'Europe. Pourtant le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9, et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue... L'ASIN promet de lancer une initiative contre la libre circulation des personnes parce que, dit-elle, le vote populaire du 9 fevrier 2014 n'a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9. \r\nBonjour Olivier Meuwly, et merci d'\u00eatre notre invit\u00e9. Vous \u00eates essayiste, historien, grand connaisseur du PLR, le PLR qui a \u00e9l\u00e9 l'artisan du compromis et qui joue le r\u00f4le de pivot sur les sujets europ\u00e9ens. on y reviendra... Mais d'abord ...\r\nVolont\u00e9 populaire respect\u00e9e?\r\n-Est-ce que le compromis sur l'initiative contre l'immigration de masse respecte la volont\u00e9 du peuple ? (oui!)\r\n-Sur ce sujet, vous seriez pour un r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire ? (il est pour les r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire sur les loi d'applicaiton, car il pense que le peuple a le droit de dire une chose et penser une autre 3 ans compte tenu des \u00e9l\u00e9ments nouveaux, et ainsi le peuple pourrait dire \"retournez au boulot\" ou \"ok pour moi\")\r\nVotes \u00e0 venir sur le sujet\r\n-L'initiative RASA qui veut biffer l'article constitutionnel contre l'immigration en revanche selon vous n'est pas d\u00e9mocratique, pourquoi ?\r\n-Le CF planche sur un contre projet. Mais ne pourrait-on pas vivre avec un tel d\u00e9calage entre la Constitution et la loi? Ce ne serait pas la premi\u00e8re initiative mise en ouvre partiellement.\r\n-ASIN nous promet une initiative contre la libre-circulation... juste?\r\nQue faut-il pour clore le sujet?\r\n-On n'a pas fini de parler de nos relations avec l'Union europ\u00e9enne. Que faut-il pour que ce dossier soit un jour d\u00e9finitivement clos ? Est-ce que le peuple ne va pas fnir par se lasser ?! \r\nPLR (et ses paradoxes)\r\n-Le parti lib\u00e9ral radical a \u00e9t\u00e9 l'artisan de la solution de mise en ouvre du vote du 9 f\u00e9vrier bas\u00e9e sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Un parti qui a fait de la bureaucratie son ennemi jur\u00e9, qui met sur pied un mod\u00e8le contraignant pour les entreprises, en pactisant avec la gauche. Etonnant non ?\r\n-Aux manettes du PLR: l'ancien pr\u00e9sident et s\u00e9nateur argovien: Philipp M\u00fcller. Et la nouvelle pr\u00e9sidente? Petra G\u00f6ssi? On l'a tr\u00e8s peu vue depuis son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du parti...\r\n-Au final, on a (presque) retrouv\u00e9 la traditionnelle alliance pro-bilat\u00e9rales PS-PLR. Est-ce que cette posture du PLR ne risque pas de lui faire perdre des plumes dans les urnes ? \r\n-L'alliance avec la gauche risque d'\u00eatre mal per\u00e7ue dans la base de ce parti.\r\n-Au Parlement, le PLR peut former des majorit\u00e9s avec le centre aux Etats. Avec l'UDC au National. C'est le parti pivot. Position inconfortable? Risque d'illisibilit\u00e9 de sa ligne politique?\r\nPDC\r\n-Le PDC manquait \u00e0 l'appel de cette alliance. Comment expliquez-vous cette posture du PDC ? Electoraliste ?\r\nSyst\u00e8me politique suisse\r\n-Comment se porte-t-il? Solide?\r\nSoif de droite\r\n-Un th\u00e8me qui va \u00e9galement continuer de nous occuper en 2017, c'est cette soif de droite qu'on voit en occident, \u00e0 quoi l'imputez vous ? \r\nFaillite des \u00e9lites? \r\n-Vous avez \u00e9crit une tribune sur la faillite des \u00e9lites, li\u00e9e selon vous d'abord \u00e0 la faillite de la complexit\u00e9.\r\n-Les id\u00e9ologies n'ont pas disparu... elles n'ont m\u00eame jamais \u00e9t\u00e9 aussi puissantes??", "alternativeExcerpt": ["La mise en oeuvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse a marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016 et a enfin trouv\u00e9 un \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d\u2019hiver. Pourtant, le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9 et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue.   Grand connaisseur du PLR, Olivier Meuwly est historien et essayiste.", "Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse. La mise en oeuvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse a marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016 et a enfin trouv\u00e9 un \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d\u2019hiver. Pourtant, le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9 et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue. Grand connaisseur du PLR, Olivier Meuwly est historien et essayiste.", "La mise en oeuvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse a marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016 et a enfin trouv\u00e9 un \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d\u2019hiver. Pourtant, le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9 et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue.   Grand connaisseur du PLR, Olivier Meuwly est historien et essayiste.", "La mise en oeuvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse a marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016 et a enfin trouv\u00e9 un \u00e9pilogue lors de la session parlementaire d\u2019hiver. Pourtant, le d\u00e9bat n'est pas termin\u00e9 et la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne reste irr\u00e9solue.   Grand connaisseur du PLR, Olivier Meuwly est historien et essayiste."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse", "L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse / JDM_2016-12-28T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Meuwly, historien et \u00e9crivain suisse / JDM_2016-12-28T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8257755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du PLR - PLR", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257755", "ece-8257740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9pistage du VIH doit-il \u00eatre gratuit?", "id": "sound-B9AE0401-15CD-473C-AA9B-B710A380882E", "durationSec": 634, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ma\u00eftre , Vincent;Marti, Caroline\r\nLe d\u00e9pistage du VIH, le virus responsable du SIDA doit-il \u00eatre gratuit? La question sera d\u00e9battue prochainement au Grand conseil genevois. Le d\u00e9bat entre Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois et Caroline Marti, d\u00e9put\u00e9e PS genevoise.\r\n\r\n* * Le d\u00e9pistage du VIH doit-il \u00eatre gratuit? Autre d\u00e9bat dans ce forum: le d\u00e9pistage du VIH, le virus responsable du SIDA, ce test doit-il \u00eatre gratuit, ou pas? La question sera d\u00e9battue tout prochainement au Grand conseil genevois. Le PS exige la gratuit\u00e9... Son projet de loi divise \u00e0 droite. UDC et MCG sont pour. De nombreux PLR et PDC aussi jugent quant \u00e0 eux la mesure compl\u00e8tement superflue. \r\nNous en d\u00e9battons avec Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois et Caroline Marti, d\u00e9put\u00e9e PS genevoise, bonsoir \u00e0 tous les deux \r\nQuestions \u00e0 Caroline Marti,:\r\n- Pourquoi demander la gratuit\u00e9? Ces tests ne co\u00fbtent pas chers \u00e0 la base... Une cinquantaine de francs, voire un peu plus... Il y a m\u00eame des tarifs jeunes...\r\n- Mais les personnes dites fragilis\u00e9es (migrants par exemple) se voient d\u00e9j\u00e0 offrir des tests gratuits aux HUG\r\n- Enrayer l'\u00e9pid\u00e9mie du SIDA passe avant tout par la pr\u00e9vention, non? La gratuit\u00e9 du test c'est inutile nous dit Vincent Maitre.\r\n- Forme de responsabilisation: le fait de devoir sortir son portefeuille montre que la d\u00e9marche n'est pas anodine... \r\n Combien cette mesure co\u00fbtera \u00e0 l'Etat? Mais l'Etat en fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup dans la lutte contre le VIH (ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plus de 5 millions de francs par an)\r\n- Si vous obtenez la gratuit\u00e9, la droite ne risque-t-elle pas de rogner dans le budget de la pr\u00e9vention (pour compenser)?  \r\nQuestions \u00e0 Vincent Maitre:\r\n- Un outil indispensable pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie du Sida (nous dit Croline Marti); et vous, vous dites que c'est inutile...\r\n- D'autres pays l'offrent \u00e0 leurs concitoyens. Mais la Suisse, pays riche, non. Paradoxe?\r\n- Tout de m\u00eame... entre 15 et 20% des personnes s\u00e9ropositives ignorent qu'elles sont porteuses du virus... la gratuit\u00e9 du test ne permettrait-elle pas de mieux les identifier?\r\n- Mais un test gratuit \u00e7a pourrait aussi convaincre plus de jeunes \u00e0 se faire d\u00e9pister... non?\r\n- Pourquoi ne pas faire du d\u00e9pistage une affaire de sant\u00e9 publique et non plus une reponsabilit\u00e9 individuelle?", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9pistage du VIH, le virus responsable du SIDA doit-il \u00eatre gratuit? La question sera d\u00e9battue prochainement au Grand conseil genevois. Le d\u00e9bat entre Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois et Caroline Marti, d\u00e9put\u00e9e PS genevoise."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9pistage du VIH doit-il \u00eatre gratuit? / FOR_2016-12-28T18:06:00_developpement-4", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L\u00e9g\u00e8rement \u00e0 Crans pour les F\u00eates! Reportages \u00e0 Crans-Montana (3/5)", "id": "sound-8060E6DF-90A6-421D-B8DD-57CD02B38E97", "thematicGeographicals": ["Montana-Vermala", "Valais", "Crans-Montana"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "gastronomie", "station de ski"], "excerpt": "* * C'est la grosse surprise de fin d'ann\u00e9e, Philou et Duj en remettent une couche (de neige?) entre les f\u00eates, histoire d'\u00e9liminer les toxines accumul\u00e9es lors des repas de la St-Cadeau. Premi\u00e8re \u00e9tape de cet in\u00e9dit p\u00e9riple valaisan, une mont\u00e9e en dameuse \u00e0 Cry d'Err, 2300 m\u00e8tres d'altitude, afin de danser sur la chenille (du ratrack) qui red\u00e9marre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Boson mais sans Higgs.\r\nCry d'Err, qui abrite depuis peu un club electro et un restaurant bistronomique tenu par le chef Daniel, un belge qui sait faire des vraies frites, avec une premi\u00e8re cuisson \u00e0 la graisse de bouf et la deuxi\u00e8me \u00e0 la graisse de Y\u00e9ti. \r\nOn redescend ensuite sans red\u00e9glutir nos Arancini, car \u00e7a secoue sec dans la dameuse, en direction de l'Hostellerie du Pas de l'Ours, tenue par Franck Reynaud et sa merveilleuse \u00e9pouse dont on a \u00e9videmment oubli\u00e9 le pr\u00e9nom, mais pas le sourire! L\u00e0, on atteint la stratosph\u00e8re de la gastronomie avec en prime cet accent du sud  qui pla\u00eet tant \u00e0 nos auditeurs. \r\nLa semaine et l'ann\u00e9e s'ach\u00e8vent en fanfare avec Gregory Zavialoff, clown alsacien et quelques membres de la Machine de Cirque, compagnie qu\u00e9b\u00e9coise qui revisite le cirque \u00e0 Crans-Montana avec Cuche et Barbezat, jusqu'au 7 janvier!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 28.12.2016", "L\u00e9g\u00e8rement \u00e0 Crans pour les F\u00eates! (3/5) / BIL_2016-12-28T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 28.12.2016", "L\u00e9g\u00e8rement \u00e0 Crans pour les F\u00eates! (3/5) / BIL_2016-12-28T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est la grosse surprise de fin d\u2019ann\u00e9e, Philou et Duj en remettent une couche (de neige?) entre les f\u00eates, histoire d\u2019\u00e9liminer les toxines accumul\u00e9es lors des repas de la St-Cadeau. Premi\u00e8re \u00e9tape de cet in\u00e9dit p\u00e9riple valaisan, une mont\u00e9e en dameuse \u00e0 Cry d\u2019Err, 2300 m\u00e8tres d\u2019altitude, afin de danser sur la chenille (du ratrack) qui red\u00e9marre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Boson mais sans Higgs.\nCry d\u2019Err, qui abrite depuis peu un club electro et un restaurant bistronomique tenu par le chef Daniel, un belge qui sait faire des vraies frites, avec une premi\u00e8re cuisson \u00e0 la graisse de b\u0153uf et la deuxi\u00e8me \u00e0 la graisse de Y\u00e9ti. \nOn redescend ensuite sans red\u00e9glutir nos Arancini, car \u00e7a secoue sec dans la dameuse, en direction de l\u2019Hostellerie du Pas de l\u2019Ours, tenue par Franck Reynaud et sa merveilleuse \u00e9pouse dont on a \u00e9videmment oubli\u00e9 le pr\u00e9nom, mais pas le sourire! L\u00e0, on atteint la stratosph\u00e8re de la gastronomie avec en prime cet accent du sud  qui pla\u00eet tant \u00e0 nos auditeurs\u2026 \nLa semaine et l\u2019ann\u00e9e s\u2019ach\u00e8vent en fanfare avec Gregory Zavialoff, clown alsacien et quelques membres de la Machine de Cirque, compagnie qu\u00e9b\u00e9coise qui revisite le cirque \u00e0 Crans-Montana avec Cuche et Barbezat, jusqu\u2019au 7 janvier!", "C\u2019est la grosse surprise de fin d\u2019ann\u00e9e, Philou et Duj en remettent une couche (de neige?) entre les f\u00eates, histoire d\u2019\u00e9liminer les toxines accumul\u00e9es lors des repas de la St-Cadeau. Premi\u00e8re \u00e9tape de cet in\u00e9dit p\u00e9riple valaisan, une mont\u00e9e en dameuse \u00e0 Cry d\u2019Err, 2300 m\u00e8tres d\u2019altitude, afin de danser sur la chenille (du ratrack) qui red\u00e9marre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Boson mais sans Higgs.\nCry d\u2019Err, qui abrite depuis peu un club electro et un restaurant bistronomique tenu par le chef Daniel, un belge qui sait faire des vraies frites, avec une premi\u00e8re cuisson \u00e0 la graisse de b\u0153uf et la deuxi\u00e8me \u00e0 la graisse de Y\u00e9ti. \nOn redescend ensuite sans red\u00e9glutir nos Arancini, car \u00e7a secoue sec dans la dameuse, en direction de l\u2019Hostellerie du Pas de l\u2019Ours, tenue par Franck Reynaud et sa merveilleuse \u00e9pouse dont on a \u00e9videmment oubli\u00e9 le pr\u00e9nom, mais pas le sourire! L\u00e0, on atteint la stratosph\u00e8re de la gastronomie avec en prime cet accent du sud  qui pla\u00eet tant \u00e0 nos auditeurs\u2026 \nLa semaine et l\u2019ann\u00e9e s\u2019ach\u00e8vent en fanfare avec Gregory Zavialoff, clown alsacien et quelques membres de la Machine de Cirque, compagnie qu\u00e9b\u00e9coise qui revisite le cirque \u00e0 Crans-Montana avec Cuche et Barbezat, jusqu\u2019au 7 janvier!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "variantIds": ["ece-8217251", "ece-8217250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Turquie et la Russie s'entendent sur un cessez-le-feu dans toute la Syrie", "id": "sound-08DA015E-A9AC-4B43-8622-3C6D5EE09F83", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Volochine\r\nLa Turquie et la Russie se sont entendues sur un accord de cessez-le-feu dans toute la Syrie. La tr\u00eave devrait entrer en vigueur \u00e0 minuit ce soir. Le plan vise \u00e0 \u00e9tendre le cessez-le-feu instaur\u00e9 \u00e0 Alep \u00e0 l'ensemble du pays, tout en excluant les \"groupes terroristes\".\r\n\r\n* * La Turquie et la Russie s'entendent sur un cessez-le-feu dans toute la Syrie 12h30 Cessez le feu Syrie\r\nLa Turquie et la Russie se sont entendues sur un accord de cessez-le-feu dans toute la Syrie, a annonc\u00e9 ce matin l'agence progouvernementale Anadolu. La tr\u00eave devrait entrer en vigueur \u00e0 minuit ce soir. \r\nLe plan vise \u00e0 \u00e9tendre le cessez-le-feu instaur\u00e9 \u00e0 Alep \u00e0 l'ensemble du pays, tout en excluant les \"groupes terroristes\".\r\nMoscou, Elena Volochine. \r\n  1'04''", "alternativeExcerpt": ["La Turquie et la Russie se sont entendues sur un accord de cessez-le-feu dans toute la Syrie. La tr\u00eave devrait entrer en vigueur \u00e0 minuit ce soir. Le plan vise \u00e0 \u00e9tendre le cessez-le-feu instaur\u00e9 \u00e0 Alep \u00e0 l'ensemble du pays, tout en excluant les \"groupes terroristes\"."], "alternativeTitle": ["La Turquie et la Russie s'entendent sur un cessez-le-feu dans toute la Syrie / 12H30_2016-12-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8270848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Volochine, Elena", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257769"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hors-Piste Total", "source": "siranau", "title": "Hors-Piste \"Total\" : Polype FM, avec Chester [parodie de radio ; sketches et musique]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22681727-1377-462C-BBCA-367B5414001F", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie"], "alternativeTitle": ["Hors-Piste \"Total\" du 28.12.2016", "Hors-Piste \"Total\" / HORPT_2016-12-28T11:00:00_hors-piste-total", "Hors-Piste \"Total\" du 28.12.2016", "Hors-Piste \"Total\" / HORPT_2016-12-28T11:00:00_hors-piste-total"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8227393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8225009.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8227393", "ece-8227392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Enjeux et perspectives en 2017 (3/8) - Le canton de Vaud", "id": "sound-81362FD4-FF80-4BDB-9315-3767849E978C", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain.\r\n\r\n* * Enjeux et perspectives en 2017 (3/8) - Le canton de Vaud 12h30 2017 Vaud\r\nSuite dans ce journal de notre tour d'horizon prospectif pour l'ann\u00e9e 2017... avec aujourd'hui le canton de Vaud... Marc Menichini, l'ann\u00e9e prochaine sera avant tout et surtout \u00e9lectorale en terres vaudoises... avec le renouvellement du Grand conseil et du Conseil d'Etat.\r\nPremier tour le 30 avril prochain... mais avant \u00e7a il reste encore quelques inconnues de taille... tout d'abord \u00e0 gauche, le parti socialiste doit d\u00e9signer LA candidate qui partira aux c\u00f4t\u00e9s des sortants Pierre-Yves Maillard et Nuria Gorrite. \r\nQui de Roxanne Keller Meyer, la syndic d'Avenches, ou Fabienne Freymond Cantone, municipale \u00e0 Nyon, ou encore Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale... qui de ces trois pr\u00e9tendantes obtiendra la confiance du Congr\u00e8s, le 14 janvier prochain, pour se lancer dans la course. L'enjeu est de taille : garder le si\u00e8ge, laiss\u00e9 vacant par Anne-Catherine Lyon, en main socialiste... et ainsi maintenir la majorit\u00e9 de gauche au Conseil d'Etat. \r\nMarc, une majorit\u00e9 vivement convoit\u00e9e par la droite. \r\nUne droite d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 occuper le fauteuil laiss\u00e9 par Anne-Catherine Lyon. Aujourd'hui la question n'est plus de tant de savoir QUI les partis de droite vont pr\u00e9senter mais plut\u00f4t COMMENT ils vont s'y prendre pour ravir cette majorit\u00e9... je veux bien s\u00fbr parler par l\u00e0 de strat\u00e9gie d'alliances. \r\nOn le sait maintenant, la grande alliance de centre droit voulu par le PLR a vol\u00e9 en \u00e9clat. L'UDC refuse cat\u00e9goriquement de s'allier avec les Verts lib\u00e9raux. Du coup, le PLR doit se retrouver en Congr\u00e8s le 18 janvier prochain... pour d\u00e9cider avec qui de l'UDC, Jacques Nicolet, ou de la Verts Lib Isabelle Chevalley, il partira en campagne. L'arithm\u00e9tique \u00e9lectorale lui impose logiquement une alliance avec les d\u00e9mocrates du centre... Mais certains lib\u00e9raux radicaux, la jeunesse du parti notamment, ont de s\u00e9rieux probl\u00e8mes id\u00e9ologiques avec le parti agrarien... vous voyez rien n'est encore jou\u00e9 \u00e0 droite non plus...\r\nMarc vous nous avez beaucoup parl\u00e9 de tactiques politiques... mais quid des th\u00e8mes de cette campagne...\r\nJe vous les donne sans ordres sp\u00e9cifiques... Education, la s\u00e9curit\u00e9, l'aide sociale, l'am\u00e9nagement du territoire... ils seront largemment d\u00e9battus l'ann\u00e9e prochaine...je pense notamment \u00e0mais aussi la mobilit\u00e9, et bien s\u00fbr le logement... D'ailleurs le 12 f\u00e9vrier prochain les vaudois voteront sur une nouvelle loi touchant le parc locatif... combattue par la droite...un r\u00e9sultat qui testera les capacit\u00e9s de conviction de la gauche et plus particuli\u00e8rement de la Conseill\u00e8re d'Etat verte B\u00e9atrice M\u00e9traux... \r\nAutres r\u00e9sultats tests... ceux des scrutins f\u00e9d\u00e9raux du m\u00eame jour, la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE 3, ou la cr\u00e9ation d'un fonds pour les routes nationales et pour le trafic d'agglom\u00e9ration... \r\nces votations donneront de pr\u00e9cieuses indications sur le climat, les attentes, l'humeur de cet \u00e9lectorat vaudois...\r\nDemain direction le Jura et le jura bernois en 2017", "alternativeExcerpt": ["Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain."], "alternativeTitle": ["Enjeux et perspectives en 2017 (3/11) - Le canton de Vaud / 12H30_2016-12-28T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8144497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Engrais aux farines animales", "id": "sound-EC5BDE9C-A404-4951-9593-3FF0A1B503B4", "durationSec": 721, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Dans une jardinerie, nous avons trouv\u00e9 un paquet d'engrais pour plates-bandes d\u00e9cor\u00e9 d'un autocollant en forme de feuille sur lequel est \u00e9crit: \"sans farines animales, sans fumier et sans r\u00e9sidus de fermentation.\" Si ce paquet ne contient pas de farines animales, cela signifie donc que d'autres engrais peuvent en contenir!Pour en avoir le coeur net, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery a contact\u00e9 Philipp Hauert, propri\u00e9taire et directeur de l'entreprise Hauert, qui produit des engrais dans la commune bernoise de Grossaffoltern depuis 1663.Une nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 26 mai 2014", "alternativeExcerpt": ["Dans une jardinerie, nous avons trouv\u00e9 un paquet d\u2019engrais pour plates-bandes d\u00e9cor\u00e9 d'un autocollant en forme de feuille sur lequel est \u00e9crit: \"sans farines animales, sans fumier et sans r\u00e9sidus de fermentation.\" Si ce paquet ne contient pas de farines animales, cela signifie donc que d\u2019autres engrais peuvent en contenir! Pour en avoir le coeur net, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery a contact\u00e9 Philipp Hauert, propri\u00e9taire et directeur de l\u2019entreprise Hauert, qui produit des engrais dans la commune bernoise de Grossaffoltern depuis 1663.\n\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 26.05.2014"], "alternativeTitle": ["Engrais aux farines animales / OEP_2016-12-28T09:17:46_sequence-4", "On en parle du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8217304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 de l'immobilier suisse montre des signes de d\u00e9tente", "id": "sound-7B956300-CCA9-40E8-92FC-ECE5094D19CE", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude montre que les Suisses sont plus nombreux \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager, et prennent toujours moins de temps pour le faire. Pour pr\u00e8s de 60% des locataires d\u00e9sireux de changer de logement ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, il a fallu moins de deux mois pour trouver un nouvel appartement.\r\n\r\n* * Le march\u00e9 de l'immobilier suisse montre des signes de d\u00e9tente 12h30 Etude logement \r\nC'est un signe de d\u00e9tente sur le march\u00e9 de l'immobilier: les Suisses sont plus nombreux \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager, et ils prennent toujours moins de temps pour le faire. C'est ce qui ressort de l'\u00e9tude publi\u00e9e aujourd'hui par la soci\u00e9t\u00e9 Comparis.ch. Pour pr\u00e8s de 60% des locataires d\u00e9sireux de changer de logement ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, Olivier Schorderet, il a fallu moins de deux mois pour trouver un nouvel appartement...\r\n...Et m\u00eame moins d'un mois pour 28% d'entre eux, contre 21% seulement il y a trois ans. Mais les comportements varient d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les Suisses al\u00e9maniques mettent en moyenne quatre semaines pour trouver un nouveau bien, alors qu'il faut quatre mois \u00e0 la plupart des Romands et des Tessinois. peut-\u00eatre parce que les locataires romands sont ceux qui visitent le plus d'appartements: sept, contre six outre-Sarine. Mais plus d'un Suisse sur six n'en a visit\u00e9 qu'un seul durant ses recherches. Apr\u00e8s la visite, vient le temps du d\u00e9p\u00f4t de candidature: un Suisse sur trois ne d\u00e9pose qu'un seul dossier. Pour les autres, Les Romands envoient en moyenne cinq dossiers. Contre quatre pour les Tessinois et trois seulement pour les Al\u00e9maniques. Pourquoi les Suisses d\u00e9m\u00e9nagent-ils, s'est aussi demand\u00e9 Comparis: et bien d'abord pour emm\u00e9nager avec sa ou son partenaire. Ensuite, dans l'ordre: pour changer de situation g\u00e9ographique, trouver un logement moins cher, ou un logement plus grand. Mais on peut aussi vouloir -ou devoir- d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s une s\u00e9paration. Une raison invoqu\u00e9e deux fois plus souvent en Suisse al\u00e9manique qu'en Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude montre que les Suisses sont plus nombreux \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager, et prennent toujours moins de temps pour le faire. Pour pr\u00e8s de 60% des locataires d\u00e9sireux de changer de logement ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, il a fallu moins de deux mois pour trouver un nouvel appartement."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 de l'immobilier suisse montre des signes de d\u00e9tente / 12H30_2016-12-28T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7125514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Omar Zelig, r\u00e9alisateur radio et. crapaud fou", "id": "sound-6185369F-A74E-4A32-8367-E498A99B2F00", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Luc Chaulet est n\u00e9 Alg\u00e9rien. Ses parents ont fait partie de ces rares Fran\u00e7ais install\u00e9s en Alg\u00e9rie \u00e0 prendre le parti de l'ind\u00e9pendance du pays en 1954 et \u00e0 y rester ensuite. Le petit gar\u00e7on a donc fait ses classes dans des \u00e9coles arabes et son service militaire avec ses compatriotes alg\u00e9riens, avec sa t\u00eate d'Occidental et son pr\u00e9nom chr\u00e9tien.\r\nMais \u00e0 Paris, quelques ann\u00e9es plus tard, alors qu'il se fond enfin dans la foule, \"Luc\" d\u00e9cide de devenir \"Omar\" et \"Chaulet\" \"Zelig\", en hommage \u00e0 l'homme cam\u00e9l\u00e9on du film de Woody Allen.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 28.12.2016", "Omar Zelig, r\u00e9alisateur radio et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-12-28T14:04:15_crapaud-fou", "Crapaud fou du 28.12.2016", "Omar Zelig, r\u00e9alisateur radio et\u2026 crapaud fou / CRF_2016-12-28T14:04:15_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["Luc Chaulet est n\u00e9 Alg\u00e9rien. Ses parents ont fait partie de ces rares Fran\u00e7ais install\u00e9s en Alg\u00e9rie \u00e0 prendre le parti de l\u2019ind\u00e9pendance du pays en 1954 et \u00e0 y rester ensuite. Le petit gar\u00e7on a donc fait ses classes dans des \u00e9coles arabes et son service militaire avec ses compatriotes alg\u00e9riens, avec sa t\u00eate d\u2019Occidental et son pr\u00e9nom chr\u00e9tien.\n\nMais \u00e0 Paris, quelques ann\u00e9es plus tard, alors qu\u2019il se fond enfin dans la foule, \"Luc\" d\u00e9cide de devenir \"Omar\" et \"Chaulet\" \"Zelig\", en hommage \u00e0 l\u2019homme cam\u00e9l\u00e9on du film de Woody Allen.", "Luc Chaulet est n\u00e9 Alg\u00e9rien. Ses parents ont fait partie de ces rares Fran\u00e7ais install\u00e9s en Alg\u00e9rie \u00e0 prendre le parti de l\u2019ind\u00e9pendance du pays en 1954 et \u00e0 y rester ensuite. Le petit gar\u00e7on a donc fait ses classes dans des \u00e9coles arabes et son service militaire avec ses compatriotes alg\u00e9riens, avec sa t\u00eate d\u2019Occidental et son pr\u00e9nom chr\u00e9tien.\n\nMais \u00e0 Paris, quelques ann\u00e9es plus tard, alors qu\u2019il se fond enfin dans la foule, \"Luc\" d\u00e9cide de devenir \"Omar\" et \"Chaulet\" \"Zelig\", en hommage \u00e0 l\u2019homme cam\u00e9l\u00e9on du film de Woody Allen."], "imageURL": "//www.rts.ch/8263490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217238", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8217238", "ece-8217237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "2x No\u00ebl", "id": "sound-4B1EB84F-8B1E-433C-BA5D-FC73FCD34F0B", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 20e \u00e9dition de l'action \"2x No\u00ebl\" qui a lieu du samedi 24 d\u00e9cembre 2016 au samedi 7 janvier 2017 et dont l'objectif est, une fois encore, de donner \u00e0 ceux qui en ont le plus besoin, ici et ailleurs. Chacun peut donc offrir un paquet pour des personnes d\u00e9munies en Suisse ou en Europe de l'Est au travers de cette action qui permet de redistribuer des articles utiles au quotidien (fournitures scolaires, chaussures neuves pour enfants, denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables et articles d'hygi\u00e8ne)\u00e0 des personnes d\u00e9favoris\u00e9es. \r\nVos colis peuvent \u00eatre gratuitement remis aux guichets postaux jusqu'au 7 janvier 2017. Ils seront ensuite distribu\u00e9s \u00e0 des personnes dans le besoin pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans les pays de l'Est (et plus sp\u00e9cialement en Arm\u00e9nie, Bi\u00e9lorussie, Moldavie et Bosnie-Herz\u00e9govine).\r\nDavantage d'informations sur le site: www.2xnoel.ch", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 28.12.2016", "2x No\u00ebl / CPT_2016-12-28T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 28.12.2016", "2x No\u00ebl / CPT_2016-12-28T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["La Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 20e \u00e9dition de l'action \"2x No\u00ebl\" qui a lieu du samedi 24 d\u00e9cembre 2016 au samedi 7 janvier 2017 et dont l\u2019objectif est, une fois encore, de donner \u00e0 ceux qui en ont le plus besoin, ici et ailleurs. Chacun peut donc offrir un paquet pour des personnes d\u00e9munies en Suisse ou en Europe de l'Est au travers de cette action qui permet de redistribuer des articles utiles au quotidien (fournitures scolaires, chaussures neuves pour enfants, denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables et articles d'hygi\u00e8ne)\u00e0 des personnes d\u00e9favoris\u00e9es. \n\nVos colis peuvent \u00eatre gratuitement remis aux guichets postaux jusqu'au 7 janvier 2017. Ils seront ensuite distribu\u00e9s \u00e0 des personnes dans le besoin pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans les pays de l'Est (et plus sp\u00e9cialement en Arm\u00e9nie, Bi\u00e9lorussie, Moldavie et Bosnie-Herz\u00e9govine).\n\nDavantage d'informations sur le site: www.2xnoel.ch", "La Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 20e \u00e9dition de l'action \"2x No\u00ebl\" qui a lieu du samedi 24 d\u00e9cembre 2016 au samedi 7 janvier 2017 et dont l\u2019objectif est, une fois encore, de donner \u00e0 ceux qui en ont le plus besoin, ici et ailleurs. Chacun peut donc offrir un paquet pour des personnes d\u00e9munies en Suisse ou en Europe de l'Est au travers de cette action qui permet de redistribuer des articles utiles au quotidien (fournitures scolaires, chaussures neuves pour enfants, denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables et articles d'hygi\u00e8ne)\u00e0 des personnes d\u00e9favoris\u00e9es. \n\nVos colis peuvent \u00eatre gratuitement remis aux guichets postaux jusqu'au 7 janvier 2017. Ils seront ensuite distribu\u00e9s \u00e0 des personnes dans le besoin pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans les pays de l'Est (et plus sp\u00e9cialement en Arm\u00e9nie, Bi\u00e9lorussie, Moldavie et Bosnie-Herz\u00e9govine).\n\nDavantage d'informations sur le site: www.2xnoel.ch"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8217269", "ece-8217268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Made in Switzerland, vraiment? (3/5)", "id": "sound-DBCFEB5D-DF0E-45A8-BFD9-E627A0538B0B", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes.Aujourd'hui: Le secteur des services, avec Nicolas Guyot, avocat au service juridique Droits de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, \u00e0 l'Institut F\u00e9d\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (IPI).", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l\u2019an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d\u2019une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes.\n\nAujourd'hui: Le secteur des services, avec Nicolas Guyot, avocat au service juridique Droits de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, \u00e0 l\u2019Institut F\u00e9d\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (IPI)."], "alternativeTitle": ["Made in Switzerland, vraiment? (3/5) / OEP_2016-12-28T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8217309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Photographie: \"Don't Move!\" de Patrick Swirc", "id": "sound-98BC80A2-ACAC-481B-8BF8-E82D31289D13", "durationSec": 360, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDepuis les ann\u00e9es 80, Patrick Swirc pose son objectif sur les stars, des portraits sans concession en sortent, privil\u00e9giant la r\u00e9v\u00e9lation plut\u00f4t que l'enjolivage. Une s\u00e9lection est en ce moment visible \u00e0 la Maison du Diable \u00e0 Sion. A voir jusqu'au 19 mars 2017.\r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Depuis les ann\u00e9es 80, Patrick Swirc pose son objectif sur les stars, des portraits sans concession en sortent, privil\u00e9giant la r\u00e9v\u00e9lation plut\u00f4t que l\u02b9enjolivage. Une s\u00e9lection est en ce moment visible \u00e0 la Maison du Diable \u00e0 Sion. A voir jusqu'au 19 mars 2017.\n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Photographie: \"Don\u02b9t Move!\" de Patrick Swirc / VER_2016-12-28T17:11:45_photographie-don-t-move-de-patrick-swirc", "Vertigo du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8146129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217325", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8217315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 28.12.2016", "id": "sound-2F1C1CC9-C96A-413F-B9BC-E0DBBCC3668B", "durationSec": 3588, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de cong\u00e9s de fin d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:59-12:06:38 / Infotrafic: 12:27:07-12:27:44 / * En cette semaine de cong\u00e9s de fin d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 28.12.2016", "Les Dicodeurs du 28.12.2016", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2016-12-28T11:30:45_les-dicodeurs", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2016-12-28T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de cong\u00e9s de fin d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de cong\u00e9s de fin d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217235", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8217235", "ece-8217234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (3/5): interviews des proches de la famille Ringier, groupe de presse Suisse ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2D791815-7A3A-43CB-B0E0-E0FD44364879", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ringier"], "thematicThemes": ["presse", "journalisme", "mass m\u00e9dia", "\u00e9dition"], "excerpt": "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Une s\u00e9rie pour mieux cewrner les enjeux d'une branche en mutation. Coup de projecteur sur le groupe de la famille Ringier, presque bicentenaire. Bas\u00e9 \u00e0 Zurich, son chiffre d'affaires p\u00e8se un milliard de francs.", "alternativeExcerpt": ["Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd\u2019hui sur la famille Ringier, groupe presque bi-centenaire. Bas\u00e9 \u00e0 Zurich, son chiffre d'affaires p\u00e8se 1 milliard de francs.", "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd'hui sur le groupe de la famille Ringier, presque bicentenaire. Bas\u00e9 \u00e0 Zurich, son chiffre d'affaires p\u00e8se un milliard de francs.", "Reportage consacr\u00e9 aux familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse. Coup de projecteur aujourd'hui sur le groupe de la famille Ringier, presque bicentenaire. Bas\u00e9 \u00e0 Zurich, son chiffre d'affaires p\u00e8se un milliard de francs."], "alternativeTitle": ["Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (3/5)", "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (3/5) / JDM_2016-12-28T07:22:00_les-series-des-fetes-de-l-info-2", "Ces familles qui font et d\u00e9font les m\u00e9dias en Suisse (3/5) / JDM_2016-12-28T07:22:00_les-series-des-fetes-de-l-info-2"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Ringier Romandie", "name": "Pillard, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Ringier France", "name": "Texier, Jean-Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de l'Hebdo", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours au M\u00e9dialab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Amez-Droz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257757", "ece-8257741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri", "id": "sound-173490FE-3AD0-49F7-94FB-E2C842F5757D", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Masha Dimitri, artiste funambule\r\n- \"Il ragazzo della via Gluck\", Adriano Celentano - \"Maremma\" (Daisy Lumini), Anna Identici\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri (MP3/28.12/ MASHA DIMITRI - EP3) MP3 MASHA DIMITRI, SEMAINE DU 26 au 30 DECEMBRE\r\nArtiste de cirque, la Tessinoise Masha Dimitri est notre invit\u00e9e dans MP3...\r\n  4'37\" FIN DE PAROLE 3'36\"\r\n((MERCREDI , \u00e9pisode 3\r\n-\tAdriano Celentano\u00a0: Il ragazzo della via Gluck\r\n-\tAnna IDENTICI\u00a0: Maremma (Daisy Lumini) ))", "alternativeExcerpt": ["- \"Il ragazzo della via Gluck\", Adriano Celentano - \"Maremma\" (Daisy Lumini), Anna Identici", "- \"Il ragazzo della via Gluck\", Adriano Celentano - \"Maremma\" (Daisy Lumini), Anna Identici", "- \"Il ragazzo della via Gluck\", Adriano Celentano - \"Maremma\" (Daisy Lumini), Anna Identici"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri / JDM_2016-12-28T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri / JDM_2016-12-28T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8104566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257750", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257750", "ece-8257734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers un meilleur encadrement des dons de sang en Suisse?", "id": "sound-453FC2B8-F08D-45A9-BBF5-9CEF1F213D47", "durationSec": 350, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux de tous bords politiques ont cosign\u00e9 une initiative parlementaire pour que la Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e8gle l'approvisionnement, ainsi que la qualit\u00e9 du sang et de ses produits d\u00e9riv\u00e9s. Interview de Jean-Daniel Tissot, doyen de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Vers un meilleur encadrement des dons de sang en Suisse? Il faut davantage encadrer les dons de sang. Plus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, de tous bords politiques, ont cosign\u00e9 une initiative parlementaire pour que ce soit la Conf\u00e9d\u00e9ration qui soit responsable. Nous vous en parlions dans notre journal de 12h30. Les signataires demandent que Berne r\u00e8gle l'approvisionnement, ainsi que la qualit\u00e9 du sang et de ses produits d\u00e9riv\u00e9s. Car le sang humain et ses d\u00e9riv\u00e9s m\u00e9dicamenteux font l'objet d'un vaste commerce mondial... Avec des risques de d\u00e9rive.\r\nBonsoir Jean-Daniel Tissot\r\nVous \u00eates doyen de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ancien m\u00e9decin chef du service vaudois de transfusion du sang\r\n- Risque de d\u00e9rive, qu'en pensez-vous?\r\n- Si aujourd'hui le Parlement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 modifier la loi, c'est parce que le contr\u00f4le par les autorit\u00e9s n'a pas suivi? Il y a un r\u00e9el manque d'encadrement aujourd'hui? Ou est-ce uniquement pr\u00e9ventif?\r\n- Est-ce qu'on a sous-estim\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne? On a trop laiss\u00e9 faire les priv\u00e9s?\r\n- La Conf\u00e9d\u00e9ration serait responsable de l'approvisionnement... T\u00e2che qu'elle pourrait bien s\u00fbr d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 des organismes externes. Cela garantirait un approvisionnement suffisant pendant toute l'ann\u00e9e? En m\u00eame temps on ne peut pas obliger les citoyens \u00e0 donner leur sang...\r\n- L'objectif c'est quoi, c'est d'avoir \u00e0 disposition suffisamment de sang tout au long de l'ann\u00e9e et du sang 100% helv\u00e9tique? Et qu'est-ce que \u00e7a change?\r\n- Il y a deux semaines, l'\u00e9mission de reportage Temps Pr\u00e9sent montrait qu'il existe une v\u00e9ritable fili\u00e8re du sang \u00e0 travers la plan\u00e8te. Des entreprises suisses notamment, qui utilisent comme mati\u00e8re premi\u00e8re du sang pr\u00e9lev\u00e9 sur des personnes \u00e0 l'\u00e9tranger (USA notamment). Ethiquement, c'est probl\u00e9matique? Vous d\u00e9noncez des pratiques?\r\n- Aujourd'hui, c'est l'organisme Transfusion CRS Suisse qui est habilit\u00e9 \u00e0 r\u00e9colter les dons de sang. Les surplus sont vendus \u00e0 des priv\u00e9s. La soci\u00e9t\u00e9 pharmaceutique Octapharma par exemple. Faudrait-il interdire cette pratique?\r\n- On sait que dans certains pays les dons sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Les personnes d\u00e9munies, sans emplois, voient dans ces dons de sang une source de revenu. Ils monnaient leur sang, leur corps. Du point de vue sanitaire, comment jugez-vous cela ?\r\n- \"Donner son sang, c'est sauver des vies\"... c'est le slogan du don de sang en Suisse... Est-ce que vous diriez que dans certains pays, donner son sang, c'est mettre sa vie en danger?", "alternativeExcerpt": ["Plus de 100 \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux de tous bords politiques ont cosign\u00e9 une initiative parlementaire pour que la Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e8gle l'approvisionnement, ainsi que la qualit\u00e9 du sang et de ses produits d\u00e9riv\u00e9s. Interview de Jean-Daniel Tissot, doyen de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Vers un meilleur encadrement des dons de sang en Suisse? / FOR_2016-12-28T18:00:00_developpement-1", "Forum du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4508255.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Doyen de la facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Tissot, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: C\u00e9dric Dorier, metteur en sc\u00e8ne", "id": "sound-ABE61E0E-D90C-4E85-9D56-932D2DAAE886", "durationSec": 2911, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n C\u00e9dric Dorier met en sc\u00e8ne Orlando paladino, op\u00e9ra de Joseph Haydn dans une nouvelle production de l'Op\u00e9ra de Fribourg. A voir du 29 d\u00e9cembre 2016 au 15 janvier 2017 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Fribourg, puis le 22 janvier 2017 au CO2 \u00e0 Bulle et les 17 et 19 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne. C\u00e9dric Dorier est \u00e9galement com\u00e9dien et directeur artistique de la compagnie de th\u00e9\u00e2tre Les C\u00e9l\u00e9brants.   C\u00e9dric Dorier est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9dric Dorier met en sc\u00e8ne \"Orlando paladino\", op\u00e9ra de Joseph Haydn dans une nouvelle production de l'Op\u00e9ra de Fribourg. A voir du 29 d\u00e9cembre 2016 au 15 janvier 2017 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Fribourg, puis le 22 janvier 2017 au CO2 \u00e0 Bulle et les 17 et 19 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne. C\u00e9dric Dorier est \u00e9galement com\u00e9dien et directeur artistique de la compagnie de th\u00e9\u00e2tre Les C\u00e9l\u00e9brants. \n\nC\u00e9dric Dorier est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: C\u00e9dric Dorier, metteur en sc\u00e8ne / VER_2016-12-28T17:06:45_l-invite-cedric-dorier-metteur-en-scene", "Vertigo du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5613127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217325", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8217318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les festins de demain (3/5)", "id": "sound-3B453851-6C6C-4E0C-A8B4-00DE46B4F639", "durationSec": 721, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * De la viande sans tuer d'animaux, des crustac\u00e9s sans p\u00eache, du vin sans grappe et de la farine de grillon \u00e0 toutes les sauces. La nourriture de demain, imagin\u00e9e par des start-up de la Silicon Valley, se veut plus saine, plus s\u00fbre et moins dommageable pour l'environnement. Immersion en cinq \u00e9pisodes dans ce monde prometteur o\u00f9 les papilles c\u00f4toient les pipettes. Par Pauline Vrolixs.Aujourd'hui: De la viande sans tuer d'animaux, \u00e9pisode 2Le d\u00e9fi de Memphis Meat, entreprise bas\u00e9e \u00e0 San Leandro en Californie, qui fait pousser la viande en laboratoire \u00e0 partir de cellules animales.", "alternativeExcerpt": ["De la viande sans tuer d\u2019animaux, des crustac\u00e9s sans p\u00eache, du vin sans grappe et de la farine de grillon \u00e0 toutes les sauces. La nourriture de demain, imagin\u00e9e par des start-up de la Silicon Valley, se veut plus saine, plus s\u00fbre et moins dommageable pour l\u2019environnement. Immersion en cinq \u00e9pisodes dans ce monde prometteur o\u00f9 les papilles c\u00f4toient les pipettes. Par Pauline Vrolixs.\n\nAujourd'hui: De la viande sans tuer d\u2019animaux, \u00e9pisode 2\nLe d\u00e9fi de Memphis Meat, entreprise bas\u00e9e \u00e0 San Leandro en Californie, qui fait pousser la viande en laboratoire \u00e0 partir de cellules animales."], "alternativeTitle": ["Les festins de demain (3/5) / OEP_2016-12-28T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 28.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8217307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Portrait de Shinzo Abe, Premier ministre du Japon", "id": "sound-36F14BE8-4F42-490B-94B3-01170507D86A", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : TzaudCe ;Baumgartner , Georges \r\nShinzo Abe et Barack Obama ont rendu hommage aux victimes de l'attaque-surprise de l'arm\u00e9e japonaise sur  Pearl Harbor. .Le premier ministre japonais a \u00e9voqu\u00e9 ce jour avec \u00e9motion.. Le discours qu'a tenu Shinzo Abe tranche avec sa r\u00e9putation de nationaliste.\r\n\r\n* * Portrait de Shinzo Abe, Premier ministre du Japon  \r\nTUM - 28.12 - JAPON PORTAIT S. ABE\r\nShinzo Abe et Barack Obama ont rendu hommage hier soir aux victimes de l'attaque japonaise sur  Pearl Harbor le 7 decembre 1941...Le premier ministre japonais a evoqu\u00e9 ce jour avec emotion et a lou\u00e9 le pouvoir de la reconciliation. \r\nMais au del\u00e0 des discours, int\u00e9ressons nous \u00e0 L'HOMME Shinzo Abe, avec vous Georges Baumgartner bonjour....\r\nVous etes notre correspondant \u00e0 Tokyo....Vous avez suivi la carri\u00e8re de Shinzo Abe qui vient d'entammer sa 5e ann\u00e9e au pouvoir...un fait rare au Japon. Le discours qu'il tenu \u00e0 Pearl Harbor ne  tranche-il pas avec sa reputation de nationaliste et de revisionniste ?\r\n-oui, en tenant un tel discours a Pearl Habor, Shinzo Abe mecontente sa droite pour la quelle l'attaque de Pearl Harbor etait justifiee. Le Japon subissait alors le blocus petrolier impose par les Etats-Unis. Il etait appauvri, apr\u00e8s quatre ans d'une guerre en Chine o uses troupes etaient enlisees. Beaucoup de Japonaise pensent aujourd'hui encore que le Japon etait alors encircle, humilie par l'imperialisme occidetal Occidental. Et que la guerre contre les etats-unis etasit inevitable.\r\nRELANCE.- Shinzo Abe a un grand-pere, un ancient premier ministre, qui a beaucoup influence son interpretation de l'histoire de la seconde guerre mondiale. Et qui explique son revisionnisme.\r\nShinzo Abe, par sa mere, est le petit fils de Nobusuke Kishi. Ce grand-pere etait ministre de l'industrie dans l'Etat fantoche de Mandchukuo cree en 1932 par le Japon en Mandchourie, puis ministre de l'industrie dans gouvernement de Hideki Tojo qui declencha l'attaque sur Pearl Harbor. Apres la guerre, Kishi est ar\u00eate pour crimes de guerre, puis relache, sans jugement, par les Americains. La guerre froide commence, l'Amerique veut reconstruire la droite au Japon. Kishi sera premier ministre de 1957 sa 1960. Kishi n'a jamais accepte la constitution pacifique ecrite d'une main americsinne. Et Abe  assume ce passe familial. Aujourd'hui, il veut rendre au Japon sa fierte et reviser las constitution pacifiwue pour redonner au Japon le droit de belligerence.\r\nRELANCE.- Et  pourtant a Hawai, Shinzo Abe a tenu un discours tres pacifique, il a exhorte a ne jamais repeater les horreurs de la guerre. Est-ce qu'il est vraiment sincere? ou c'est un homme de real politik?\r\n-Il est pragmatique. Le Japon n'a qu'un  seul et vrai ami: l'Amerique. Et il a besoin d'elle pour sa defense face a la Chine. S'il veut reviser la Constitution pacifique, c'est pour permettre une plus grsande integration de l'armee japonaise dans l;a strategie americaine. Au moment ou  Donald Trump critique le trasite de securite nippo-americain. Il juge inacceptable que des soldats americaine soient oblige, en cas de guerre, de mourir pour defendre un Japon qui serait cvontrsaint pasr sa constitution pacifique au role de spectateur.  Donald trump sapporter de l'eau au Moulin de Shinzo Abe. Le premier ministr japonais veut reviser l'article 9 de la constitution wqui interdit au Japon de recourcir a ls guerre.\r\nPour le reste Shinzo Abe appartient a un courant de la droiter qui denonce la vision masochiste de l'histoire de la seconde guerre mondiasle que vehiculeraient les manuels scolaires. Eta frasnchi , il y a deux ans,un pas supplementaire dans son occultation du passe, des astrocites  commises par l'armee japonaises en n'exprimant pas le moindre regret envers le Reste de l'Asie pour les souffrances infligees par sdon pays. C;etait il y a deux ans, a l'occasion de la commemoration de la capitulation du Japon, devant l'empereur. Pour la premiere fois un chef de gouvernemenbt japonais decidait d'oublier le paasse militariste du Japon qui envenime toujours les relations avec la Chine et la Core du sud en partcilueir.\r\nGeorges baumgatner en direct de Tokyo, merci\r\n***** VIRG IDENTIF *****", "alternativeExcerpt": ["Shinzo Abe et Barack Obama ont rendu hommage aux victimes de l\u2019attaque-surprise de l\u2019arm\u00e9e japonaise sur  Pearl Harbor. .Le premier ministre japonais a \u00e9voqu\u00e9 ce jour avec \u00e9motion.. Le discours qu\u2019a tenu Shinzo Abe tranche avec sa r\u00e9putation de nationaliste."], "alternativeTitle": ["Portrait de Shinzo Abe, Premier ministre du Japon / TUM_2016-12-28T16:25:45_sequence-2", "Tout un monde du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8267228.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257718", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat et Sandra Zimmerli", "id": "sound-457A0F41-CE0F-4FE4-8FA5-81F15DB9921E", "durationSec": 423, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) **************la presse dominique Choffat, Sandra Zimmerli et on commence avec ces \"intrigues et r\u00e8glements de comptes dans le d\u00e9partement Parmelin\"\r\nC'est l'affaire Andreas Stettbacher, ce m\u00e9decin-chef de l'arm\u00e9e, suspendu au lendemain de la passation de pouvoir entre Andr\u00e9 Blattmann et Philippe Rebord, contre qui Guy Parmelin en personne a port\u00e9 plainte  aupr\u00e8s du minist\u00e8re publique de la conf\u00e9d\u00e9ration.. et bien selon l'Aargauer Zeitung, cette affaire provoque beaucoup de col\u00e8re, de rumeurs,  \"dicke luft\"  une ambiance lourde dans le d\u00e9partement de la d\u00e9fense:  on parle de guerre de pouvoir, de succession, de jalousies, et donc,   toujours selon le  journal, de plus en plus de voix affirme qu' Andreas Stettbacher n'aurait en fait rien de bien grave \u00e0 se reprocher, et que la mesure prise par la direction  de l'arm\u00e9e est totalement disproportionn\u00e9e: \"un homme- bien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit avec  l\u00e9g\u00e9ret\u00e9\" affirme une personne proche du dossier. Ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du quotidien, \"que si au final le cas se transforme en simple bagatelle, et bien Parmelin aura un probl\u00e8me: parce que quand il s'agit de personne, \"schnellsch\u00fcsse\", des tirs ou plut\u00f4t conclusions hatives en Fran\u00e7ais, c'est d\u00e9plac\u00e9: impardonnable m\u00eame.....//et puisqu'on parle de lui:  Guy parmelin est \u00e9galement dans  le Blick aux c\u00f4t\u00e9s d'Ueli Maurer: le journal s'amuse \u00e0 relever que les deux ministres UDC ont choisi comme  porte-paroles, d'anciens journalistes de la SSR..que leur parti se plait \u00e0 critiquer.....\r\nD twitter intox et ar\u00e8nes Avenche\r\nDes ar\u00e8nes d'Avenches aux rues de Z\u00fcrich, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et la tranquillit\u00e9 dans les rues de la ville. le 12 f\u00e9vrier prochain les z\u00fcrichois se prononceront sur la SIP, pour s\u00e9curit\u00e9, intervention et pr\u00e9vention: autrement dit des  patrouilles qui sionneraient  la ville: \"une excellente fa\u00e7on de d\u00e9samorcer les conflits, comme pour le bruit par exemple\" explique une socialiste dans le Tages Anzeiger, leur r\u00f4le est tout autre que celui de la police: il est compl\u00e9mentaire selon elle\"....FAUX! r\u00e9torque-t-on en face, \u00e0 l'UDC pour qui ce n'est en  fait que du social mobile, on m\u00e9lange travail social et s\u00e9curit\u00e9\"! \r\nD uber\r\napr\u00e8s les taxis les transports publics,  pour lesquels les cantons et les villes pourraient voir leur comp\u00e9tence pour fixer leurs  tarifs et  syst\u00e8mes de tarification r\u00e9duites. Selon la NZZ, la conf\u00e9d\u00e9ration voudrait  en effet intervenir, si les r\u00e9gions ne parviennent pas \u00e0 s'harmoniser en adoptant un syst\u00e8me commun. Pas du tout du go\u00fbt des cantons et des villes qui veulent avoir leur mot \u00e0 dire sur le principe: \" qui paye ou co-paye, commande\"....// et  toujours en mati\u00e8re de transports public: vous savez que le nouveau tunnel de base du Gotthard est ouvert depuis deux semaines...et bien figurez vous qu'on ne sait pas encore, qui va le nettoyer ce tunnel! bien oui, selon la Berner zeitung, propret\u00e9 \u00e9gal s\u00e9curit\u00e9! et comme les CFF ont tard\u00e9 \u00e0 recruter....et bien il n'est toujours pas claire \"jouera du balais\" d\u00e8s le 1er janvier....\r\nD animaux recherche....\r\nl\u00e0 il n'y a plus besoin de recherches, on le sait la fum\u00e9e ce n'est pas  forc\u00e9ment tr\u00e8s bon pour la sant\u00e9...et aujourd'hui la derni\u00e8re usine de cigarette en France ferme. ce qui fait dire \u00e0 la luzerner Zeitung \"qu'au pays des gauloises et des gitanes, c'est un souffle de la France qui disparait\" : pourtant,  il y a quelques jours la nouvelles n'a gu\u00e8re fait les gros titres: l'usine situ\u00e9e \u00e0 Riom en Auvergne fermera bien dans le courant 2017, 239 places de travail partent en fum\u00e9e.....\r\n(Presse romande) ****la presse dominique Choffat, Sandra Zimmerli et on commence avec ces \"intrigues et r\u00e8glements de comptes dans le d\u00e9partement Parmelin\"\r\nSANDRA C'est l'affaire Andreas Stettbacher, ce m\u00e9decin-chef de l'arm\u00e9e, suspendu au lendemain de la passation de pouvoir entre Andr\u00e9 Blattmann et Philippe Rebord, contre qui Guy Parmelin en personne a port\u00e9 plainte  aupr\u00e8s du minist\u00e8re publique de la conf\u00e9d\u00e9ration.. et bien selon l'Aargauer Zeitung, cette affaire provoque beaucoup de col\u00e8re, de rumeurs,  \"dicke luft\"  une ambiance lourde dans le d\u00e9partement de la d\u00e9fense:  on parle de guerre de pouvoir, de succession, de jalousies, et donc,   toujours selon le  journal, de plus en plus de voix affirme qu' Andreas Stettbacher n'aurait en fait rien de bien grave \u00e0 se reprocher, et que la mesure prise par la direction  de l'arm\u00e9e est totalement disproportionn\u00e9e: \"un homme- bien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit avec  l\u00e9g\u00e9ret\u00e9\" affirme une personne proche du dossier. Ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du quotidien, \"que si au final le cas se transforme en simple bagatelle, et bien Parmelin aura un probl\u00e8me: parce que quand il s'agit de personne, \"schnellsch\u00fcsse\", des tirs ou plut\u00f4t conclusions hatives en Fran\u00e7ais, c'est d\u00e9plac\u00e9: impardonnable m\u00eame.....//et puisqu'on parle de lui:  Guy parmelin est \u00e9galement dans  le Blick aux c\u00f4t\u00e9s d'Ueli Maurer: le journal s'amuse \u00e0 relever que les deux ministres UDC ont choisi comme  porte-paroles, d'anciens journalistes de la SSR..que leur parti se plait \u00e0 critiquer.....\r\nDOM \r\nEh bien puisqu'on parle de m\u00e9dias, le Matin s'inqui\u00e8te des d\u00e9rives m\u00e9diatiques auxquelles on a assist\u00e9, apr\u00e8s le drame de Bramois, dans le canton du Valais. \r\nAlors que la police a tr\u00e8s vite \u00e9cart\u00e9 tout motif religieux \u00e0 cette agression, \u00e9voquant un drame familial ou personnel, le bruit d'une attaque djihadiste a secou\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux.\r\nNotamment via twitter. Avec des informations tronqu\u00e9es: on y d\u00e9crit un attentat anti-chr\u00e9tien, on parle de fid\u00e8les attaqu\u00e9s \u00e0 l'arme blanche, ou encore du djihad qui se d\u00e9veloppe en Suisse. \r\nEt m\u00eame si ces informations sont d\u00e9menties, une partie des internautes reste avec cette r\u00e9alit\u00e9.\r\n*** Les diff\u00e9rents festivals d'Avenches appellent au secours... \r\nDOM On peut parler d'un effet en cascade. \r\nLa d\u00e9cision du festival lyrique, de surseoir \u00e0 l'\u00e9dition de l'ann\u00e9e prochaine, cette d\u00e9cision a des cons\u00e9quences directes sur les deux autres festivals. Le tattoo, et Rock Oz'Ar\u00e8nes.\r\nOui, parce que ces trois \u00e9v\u00e9nements profitaient d'un seul et m\u00eame financement pour le montage des gradins. \r\nIl faut compter 220'000 francs par ann\u00e9e pour ce service. \r\nles regards se tournent donc vers les autorit\u00e9s d'Avenches. \r\nJusqu'\u00e0 aujourd'hui, les demandes de subventions, d'exon\u00e9ration ou de soutiens, elles ont toujours donn\u00e9 lieu \u00e0 de grandes divergences, au conseil communal. \r\nCe th\u00e8me sera donc le bapt\u00eame du feu pour la nouvelle cheffe de l'ex\u00e9cutif, conclut l'\u00e9ditorialiste de 24 Heures.\r\nSANDRA Des ar\u00e8nes d'Avenches aux rues de Z\u00fcrich, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et la tranquillit\u00e9 dans les rues de la ville. le 12 f\u00e9vrier prochain les z\u00fcrichois se prononceront sur la SIP, pour s\u00e9curit\u00e9, intervention et pr\u00e9vention: autrement dit des  patrouilles qui sionneraient  la ville: \"une excellente fa\u00e7on de d\u00e9samorcer les conflits, comme pour le bruit par exemple\" explique une socialiste dans le Tages Anzeiger, leur r\u00f4le est tout autre que celui de la police: il est compl\u00e9mentaire selon elle\"....FAUX! r\u00e9torque-t-on en face, \u00e0 l'UDC pour qui ce n'est en  fait que du social mobile, on m\u00e9lange travail social et s\u00e9curit\u00e9\"! \r\n*** L'arriv\u00e9e du groupe am\u00e9ricain Uber dans l'arc l\u00e9manique a des effets collat\u00e9raux insoup\u00e7onn\u00e9s.\r\nDOM Le nombre de soci\u00e9t\u00e9s de location de voitures a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sur sol vaudois. \r\nLa tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures en ont recens\u00e9 plus d'une quarantaine, qui se sont ainsi cr\u00e9\u00e9es dans le sillage de l'arriv\u00e9e des chauffeurs Uber, qui n'ont pas forc\u00e9ment l'argent pour s'acheter un v\u00e9hicule.\r\nEt \u00e9tant donn\u00e9 que Gen\u00e8ve encadre tr\u00e8s fermement ce secteur d'activit\u00e9s, c'est donc avant tout dans le canton de Vaud que ces loueurs de voitures pullulent, m\u00eame si on en trouve aussi \u00e0 Fribourg et en Valais.\r\nIl faut dire que la l\u00e9gislation vaudoise est plus souple, sans parler du fisc, moins vorace qu'\u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSeulement voil\u00e0. Ces soci\u00e9t\u00e9s sont cens\u00e9es prendre en charge ou d\u00e9poser leurs clients hors du territoire genevois.\r\nAutant dire qu'elles se font toute discr\u00e8tes, d'autant pluss que les amendes sont \u00e0 la hausse.\r\nSANDRA apr\u00e8s les taxis les transports publics,  pour lesquels les cantons et les villes pourraient voir leur comp\u00e9tence pour fixer leurs  tarifs et  syst\u00e8mes de tarification r\u00e9duites. Selon la NZZ, la conf\u00e9d\u00e9ration voudrait  en effet intervenir, si les r\u00e9gions ne parviennent pas \u00e0 s'harmoniser en adoptant un syst\u00e8me commun. Pas du tout du go\u00fbt des cantons et des villes qui veulent avoir leur mot \u00e0 dire sur le principe: \" qui paye ou co-paye, commande\"....// et  toujours en mati\u00e8re de transports public: vous savez que le nouveau tunnel de base du Gotthard est ouvert depuis deux semaines...et bien figurez vous qu'on ne sait pas encore, qui va le nettoyer ce tunnel! bien oui, selon la Berner zeitung, propret\u00e9 \u00e9gal s\u00e9curit\u00e9! et comme les CFF ont tard\u00e9 \u00e0 recruter....et bien il n'est toujours pas claire \"jouera du balais\" d\u00e8s le 1er janvier....\r\n*** Les exp\u00e9riences animales gagnent \u00e0 nouveau du terrain. Le nombre d'animaux utilis\u00e9s dans la recherche a augment\u00e9 de plus de 20% depuis l'an 2000...\r\nDOM  les chiffres sont \u00e9loquents. \r\nOn parle de plus de 400'000 souris, de pr\u00e8s de 3000 chiens et de 200 primates, entre autres. \r\nDu coup, la conseill\u00e8re nationale verte, Maya Graf a d\u00e9pos\u00e9 une interpellation cet automne.\r\nEt plusieurs initiatives cantonales et nationales sont en train d'\u00eatre lanc\u00e9es.\r\nLes quotidiens La Libert\u00e9, le Courrier, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial s'interrogent sur ce recours accru aux exp\u00e9rimentations animales, qui avait pourtant diminu\u00e9 drastiquement \u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle. \r\nLes \u00e9coles sont victimes de leur succ\u00e8s et du fort d\u00e9veloppement des sciences bio-m\u00e9dicales. \r\nC'est en tout cas l'explication fournie par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans sa r\u00e9ponse \u00e0 Maya Graf. \r\n*** Le temps, il en est question dans une banque d'un nouveau genre. \r\nDOM un collectif vient de lancer un syst\u00e8me d'\u00e9change local de services, \u00e0 Lausanne.\r\nLa monnaie de cette banque, c'est l'heure de travail. \r\nUn article que vous pouvez d\u00e9couvrir dans la Libert\u00e9. \r\nSANDRA l\u00e0 il n'y a plus besoin de recherches, on le sait la fum\u00e9e ce n'est pas  forc\u00e9ment tr\u00e8s bon pour la sant\u00e9...et aujourd'hui la derni\u00e8re usine de cigarette en France ferme. ce qui fait dire \u00e0 la luzerner Zeitung \"qu'au pays des gauloises et des gitanes, c'est un souffle de la France qui disparait\" : pourtant,  il y a quelques jours la nouvelles n'a gu\u00e8re fait les gros titres: l'usine situ\u00e9e \u00e0 Riom en Auvergne fermera bien dans le courant 2017, 239 places de travail partent en fum\u00e9e.....", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat et Sandra Zimmerli", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat et Sandra Zimmerli / JDM_2016-12-28T06:46:00_revue-de-presse", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat et Sandra Zimmerli / JDM_2016-12-28T06:46:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257749", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257749", "ece-8257733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Mikaela Shiffrin au top malgr\u00e9 les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o", "id": "sound-487159C7-18E3-4CE1-8E5F-7CBCE5656E14", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, c'est sous les flocons que s'est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re manche du g\u00e9ant f\u00e9minin de Semmering ce mercredi matin. La neige et le vent qui n'ont pas emp\u00each\u00e9 le leader de la coupe du monde de dominer une nouvelle fois les d\u00e9bats.\r\n\r\n* * Ski alpin: Mikaela Shiffrin au top malgr\u00e9 les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o 12h30 Ski\r\nEn ski alpin, c'est sous la neige que s'est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re manche du g\u00e9ant f\u00e9minin de Semmering ce matin, neige et vent qui n'ont pas emp\u00e9ch\u00e9s la leader de la coupe du monde de dominer une nouvelle fois les d\u00e9bats Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  Dans les bourrasques de neiges, l'am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin, s'est montr\u00e9e, comme hier, la plus rapide, mais c'est tr\u00e8s serr\u00e9 car elle ne devance l'allemande Viktoria Rebensbnurg que de huit centi\u00e8mes et la fran\u00e7aise Tessa Worley de 10 centi\u00e8mes.  Pas de contact avec une pierre aujourd'hui pour Lara Gut et une manche moyenne, dumoins pas du niveau qu'elle peut avoir...   elle est septi\u00e8me \u00e0 71 centi\u00e8mes, il va falloir r\u00e9aliser une nouvelle fois une tr\u00e8s bonne deuxi\u00e8me manche pour s'approcher du podium.  \r\nDeux autres suissesses se sont qualifi\u00e9es :  Wendy Holdener, vingti\u00e8me et Simone Wild vingt-huiti\u00e8me. \r\nM\u00e9lanie Meillard manque cette qualification pour 10 centi\u00e8mes et Camille Rast pour 23 centi\u00e8mes. \r\nLa deuxi\u00e8me manche d\u00e9butera \u00e0 13h30, \u00e0 suivre sur RTSdeux. \r\nEt chez les hommes, la descente pr\u00e9vue \u00e0 Santa Caterina a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e.\r\nDu soleil mais trop de vent dans le nord de l'Italie.  D\u00e9part abaiss\u00e9 et course retard\u00e9e tout d'abord. Mais les organisateurs ont du se r\u00e9soudre \u00e0 annuler l'\u00e9preuve.  Elle pourrait \u00eatre organis\u00e9e vendredi puisqu'un combin\u00e9 est au programme \u00e0 Santa Caterina demain.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, c'est sous les flocons que s'est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re manche du g\u00e9ant f\u00e9minin de Semmering ce mercredi matin. La neige et le vent qui n'ont pas emp\u00each\u00e9 le leader de la coupe du monde de dominer une nouvelle fois les d\u00e9bats."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Mikaela Shiffrin au top malgr\u00e9 les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o / 12H30_2016-12-28T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 28.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8257774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8257770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : HC Lugano - Mountfield HK GRAND FORMAT", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1568420", "durationSec": 640, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : HK Dinamo Minsk - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1552466", "durationSec": 9633, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nHK Dinamo Minsk - HC Davos", "En direct de Davos.", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, HK Dinamo Minsk - HC Davos", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (1-0): Klinkhammer ouvre le score en inf\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (1-1): Hall \u00e9galise", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (1-2): Schneeberger trouve le chemin des filets gr\u00e2ce \u00e0 un tir puissant", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (1-3): Lindgren permet \u00e0 Davos de s'\u00e9chapper 49 secondes apr\u00e8s le 2 \u00e0 1", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (1-4): Davos creuse l'\u00e9cart gr\u00e2ce \u00e0 Shore", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (3-4): les Bi\u00e9lorusses encha\u00eenent avec le 3e but", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (2-4): le Dinamo remonte au score directement", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (3-5): Corvi permet \u00e0 Davos de prendre 2 longueurs d'avance", "Dinamo Minsk (BLR) - HC Davos (SUI) (4-5): Pavlovic r\u00e9duit le score pour le Dinamo \u00e0 5 contre 3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8168331", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8168331"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "Le meilleur de mai et juin 2016", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1557954", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Revue des \u00e9v\u00e9nements ayant marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 romande de mai et juin 2016.", "alternativeExcerpt": ["- Le meilleur de mai et juin 2016", "Le dessinateur \u00e0 la retraite s'adonne \u00e0 sa deuxi\u00e8me passion, la p\u00eache.", "C'est le festival de Belluard \u00e0 Fribourg qui nous proposait cette exp\u00e9rience.", "C\u00e9cile Traitien a assist\u00e9 \u00e0 une formation dans les bois de Versoix.", "Ce concept remplace les sacs en plastique dispos\u00e9s au rayon fruits et l\u00e9gumes.", "Son destin a beaucoup marqu\u00e9 la r\u00e9gion.", "- Le meilleur de mai et juin 2016", "- Le meilleur de mai et juin 2016"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: portrait de Raymond B\u00fcrki", "Hockey / FR: un festival a pr\u00e9sent\u00e9 les chants des supporters en version lyrique", "J'ai test\u00e9 pour vous: \u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "JU: une consommatrice propose des sacs respectueux de l'environement", "VS: la raffinerie de Collombey est \u00e0 l'abandon", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170337", "ece-8168307", "ece-8170335"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["GRISONS", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1566664", "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "Deux feux de for\u00eat ont \u00e9clat\u00e9 dans les Grisons et au Tessin", "Barack Obama et Shinzo Abe ont rendu hommage aux victimes de l\u2019attaque de Pearl Harbor", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170360", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les pompiers ont lutt\u00e9 toute la nuit contre les flammes.", "75 ans apr\u00e8s, les deux dirigeants ont fait l\u2019\u00e9loge de la r\u00e9conciliation entre Etats-Unis et Japon."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170360", "ece-8168344"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "GOLF (LOISIR)", "LUGE (LOISIR)", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "H\u00d4TEL", "AQUARIUM"], "visualGeographicals": ["GRISONS", "TESSIN", "CRANS-MONTANA", "MARECOTTES, LES", "LAUSANNE", "STE-CROIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1566665", "durationSec": 1727, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "R\u00e9trospective sur les images qui ont marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2016", "Incendie de for\u00eats : les pr\u00e9cisions de Lionel Fontannaz, pr\u00e9visionniste M\u00e9t\u00e9oSuisse depuis Gen\u00e8ve", "Manque neige: les pr\u00e9cisions de Lionel Fontannaz, pr\u00e9visionniste M\u00e9t\u00e9oSuisse depuis Gen\u00e8ve", "VD: Le groupe BOAS va ouvrir le plus grand aquarium d\u2019eau douce \u00e0 Lausanne", "Sonja est une des derni\u00e8res souffleuses de verre de Suisse", "Crash Russie: un incident technique serait \u00e0 l\u2019origine du crash du Tupolev", "Deux incendies ont \u00e9clat\u00e9 dans le sud de la Suisse", "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain John Kerry r\u00e9affirme son soutien \u00e0 l\u2019Etat palestinien", "Carrie Fischer, la princesse Leia de \"Star Wars\", est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "En Espagne, plus de 11% des foyers n\u2019arrivent pas \u00e0 se chauffer", "Le temps sec emp\u00eache la neige d\u2019arriver", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170341", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019empire h\u00f4telier vaudois a d\u00fb ralentir d\u2019autres projets.", "Elle organise des ateliers dans l\u2019espoir de susciter de nouvelles vocations.", "L\u2019avion se serait \u00e9cras\u00e9 suite \u00e0 un probl\u00e8me d\u2019ailerons.", "Une trentaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es.", "Selon lui, c\u2019est la seule voie possible pour la paix.", "Elle \u00e9tait venue d\u00e9fendre le premier film de la saga sur la RTS en 1977.", "Des manifestants demandent l\u2019interdiction de couper l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en hiver.", "Les touristes doivent souvent se rabattre sur des activit\u00e9s estivales."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170341", "ece-8170339"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 : HC Lugano - Mountfield HK", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1552461", "durationSec": 9957, "publicationDate": "2016-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Spengler\nHC Lugano - Mountfield HK", "En direct de Davos.", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler", "Hockey - Coupe Spengler"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe Spengler, HC Lugano - Mountfield HK", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (4-3): le gardien luganais \u00e0 terre, Cerveny en profite pour remonter au score", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (4-2): les Tch\u00e8ques r\u00e9duisent l'\u00e9cart gr\u00e2ce \u00e0 Dzerins", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (4-1): Vesce nettoie la lucarne tch\u00e8que et inscrit le 4e but", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (3-1): superbe r\u00e9ussite de Fazzini qui donne l'avantage \u00e0 Lugano", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (2-1): doubl\u00e9 de Hofmann qui met le puck entre les jambes du gardien tch\u00e8que", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (1-0): ouverture du score par Hofmann pour Lugano", "HC Lugano (SUI) - Mountfield HK (CZE) (1-1): Simanek \u00e9galise moins d'une minute apr\u00e8s le but de Lugano"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8168335", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8168335"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Z\u00e9ro des Faux", "source": "gico", "title": "ZERO des FAUX - Emission 2", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1559394", "durationSec": 2102, "publicationDate": "2016-12-27T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Z\u00e9ro des Faux\nEmission 2", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. ", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.\nLe jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Z\u00e9ro des Faux\nEmission 2", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.\nLe jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Z\u00e9ro des Faux", "Philippe (VD) vs Marie-C\u00e9cile (GE)", "Z\u00e9ro des Faux", "Z\u00e9ro des Faux", "Z\u00e9ro des Faux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170378", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170378", "ece-8170376"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541227", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-27T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 17"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8170428"]}, {"program": "Montreux Comedy Festival", "source": "gico", "title": "Best of 2016 (best of fran\u00e7ais)", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1562519", "durationSec": 6060, "publicationDate": "2016-12-27T03:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Best of fran\u00e7ais"], "alternativeTitle": ["Montreux Comedy Festival", "Best of fran\u00e7ais"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8253602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il baisse le taux de TVA sur les produits d'hygi\u00e8ne corporelle?", "id": "sound-F8CC50CB-9641-437D-A765-821F6F7C96AE", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les produits d'hygi\u00e8ne corporelle comme les tampons hygi\u00e9niques sont aujourd'hui tax\u00e9s davantage que la liti\u00e8re pour chat ou les bouquets de fleurs. Le conseiller national PS Jacques-Andr\u00e9 Maire entend supprimer cette diff\u00e9rence de traitement. Le conseiller national PDC genevois Guillaume Barazzone s'y oppose. Son interview.\r\n\r\n* * Faut-il baisse le taux de TVA sur les produits d'hygi\u00e8ne corporelle?  \r\nC'est une discrimination \u00e0 laquelle il faut mettre fin... Vous avez peut-\u00eatre entendu dans notre journal de midi le coup de gueule du conseiller national Jacques-Andr\u00e9 Maire. Le Socialiste s'insurgeait contre le fait que les produits d'hygi\u00e8ne corporelle comme les tampons hygi\u00e9niques sont aujourd'hui tax\u00e9s davantage que la liti\u00e8re pour chats ou les bouquets de fleur... C'est l'effet du taux de TVA r\u00e9duit de 2,5%... qui s'applique aussi aux aliments. L'\u00e9lu socialiste entend supprimer cette diff\u00e9rence de traitement. Mais il vous aura face \u00e0 lui,  Guillaume Barazzone, bonsoir. Vous \u00eates conseiller national PDC genevois...\r\n- Pourquoi vous opposez-vous \u00e0 ce changement?\r\n- Vous trouvez normal que la TVA sur la liti\u00e8re pour chats ou les engrais soit de 2,5% alors que celle sur le savon et les tampons hygi\u00e9niques soit de 8%?\r\n- Donc pour vous, le papier de toilette, le savon, le dentifrice, les tampons hygi\u00e9niques. ce ne sont pas des biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 ?\r\n- Par contre, la liti\u00e8re pour chat c'est un bien de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9? O\u00f9 est la logique?\r\n- Vous craignez que l'on ouvre la bo\u00eete de pandore, pourtant des exceptions existent d\u00e9j\u00e0. Il suffirait de pr\u00e9ciser dans la loi quels articles d'hygi\u00e8ne corporelle on veut taxer \u00e0 2,5%.\r\n- Est-ce qu'il ne serait pas plus simple de supprimer toute TVA sur ces produits d'hygi\u00e8ne? Des r\u00e9flexions sont en cours dans plusieurs pays d'Europe... O\u00f9 on va jusqu'\u00e0 d\u00e9noncer une taxe rose sur ces produits essentiels pour les femmes... Vous ne partagez pas?\r\n- Alors vous proposez quoi? Le statut quo? On continue de vivre avec ce paradoxe?\r\n- Abaisser le taux sur ces articles pourrait pourtant aider des familles \u00e0 faibles revenus. PDC, parti de la famille, \u00e7a devrait vous s\u00e9duire.\r\n- Certains parlent d'une taxe rose...", "alternativeExcerpt": ["Les produits d\u2019hygi\u00e8ne corporelle comme les tampons hygi\u00e9niques sont aujourd\u2019hui tax\u00e9s davantage que la liti\u00e8re pour chat ou les bouquets de fleurs. Le conseiller national PS Jacques-Andr\u00e9 Maire entend supprimer cette diff\u00e9rence de traitement. Le conseiller national PDC genevois Guillaume Barazzone s\u2019y oppose. Son interview."], "alternativeTitle": ["Faut-il baisse le taux de TVA sur les produits d\u2019hygi\u00e8ne corporelle? / FOR_2016-12-27T18:00:00_developpement-1", "Forum du 27.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7360802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8255138", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller administratif, Dpt de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9, CN  ", "name": "Barazzone, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8255131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "No poo: la vie sans shampoing", "id": "sound-0B21B739-7338-44ED-8460-2D0BC6069496", "durationSec": 721, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le \"no poo\" est une tendance qui vient des Etats-Unis et qui signifie \"no shampooing\", plus de shampoing! Le but: apr\u00e8s environ une ann\u00e9e de soins particuliers, on abandonne tous produits et on se lave les cheveux uniquement \u00e0 l'eau fra\u00eeche.  Mike, coiffeur \u00e0 Lausanne, explique le processus du \"no poo\" au micro de Lydia Gabor.  [Nouvelle diffusion du 12 ao\u00fbt 2015]", "alternativeExcerpt": ["Le \"no poo\" est une tendance qui vient des Etats-Unis et qui signifie \"no shampooing\", plus de shampoing! Le but: apr\u00e8s environ une ann\u00e9e de soins particuliers, on abandonne tous produits et on se lave les cheveux uniquement \u00e0 l\u2019eau fra\u00eeche.  Mike, coiffeur \u00e0 Lausanne, explique le processus du \"no poo\" au micro de Lydia Gabor.  [Nouvelle diffusion du 12 ao\u00fbt 2015]"], "alternativeTitle": ["No poo: la vie sans shampoing / OEP_2016-12-27T09:17:46_sequence-4", "On en parle du 27.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217117", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8217109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-470F0B3E-BCFB-4221-995E-2D5D09338066", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale autour de Jean-Charles de Castelbajac pour la sortie de son livre \"Fashion, art & rock'n'roll\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 27.12.2016", "Extrait de l'entretien avec Jean-Charles de Castelbajac / RAP_2016-12-27T19:04:00_extra-1", "Paradiso du 27.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-27T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-12-27T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/8270929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217086", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale autour de Jean-Charles de Castelbajac pour la sortie de son livre \"Fashion, art & rock'n'roll\".", "Emission sp\u00e9ciale autour de Jean-Charles de Castelbajac pour la sortie de son livre \"Fashion, art & rock'n'roll\"."], "variantIds": ["ece-8217086", "ece-8217085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis demandent les comptes des r\u00e9seaux sociaux aux touristes", "id": "sound-9A296A93-889D-417D-98E3-386BB0B3670B", "durationSec": 66, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques jours, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines demandent aux voyageurs entrant sur leur territoire de pr\u00e9ciser leur nom d'utilisateur sur les r\u00e9seaux sociaux. Il n'est pas obligatoire de r\u00e9pondre, mais la mesure inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs des libert\u00e9s individuelles.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis demandent les comptes des r\u00e9seaux sociaux aux touristes 12h30 Esta - Facebook \r\nDepuis quelques jours, c'est en vigueur: les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines demandent d\u00e9sormais aux voyageurs entrant sur leur territoire de pr\u00e9ciser leur nom d'utilisateur sur les r\u00e9seaux sociaux. Il n'est pas obligatoire de r\u00e9pondre mais la mesure inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs des libert\u00e9s individuelles. Les pr\u00e9cisions d'Alexandre Habay...\r\n  47''\r\n((C'est une nouvelle case \u00e0 remplir dans les longs formulaires en ligne pour obtenir l' \"Esta\", ce programme qui donne acc\u00e8s au territoire am\u00e9ricain sans visa, pour la plupart des ressoritssants occidentaux. Avez-vous un compte facebook \u00e0 d\u00e9clarer? demandent d\u00e9sormais les autorit\u00e9s douani\u00e8res. Mais aussi sur Instagram, Linkedin, Twitter, Google+ et des r\u00e9seaux sociaux dont vous n'avez peut-\u00eatre jamais entendu parler. Il n'est pas demand\u00e9 le mot de passe, seulement le nom d'utilisateur. De plus la requ\u00eate est facultative et ne pas remplir la case ne conduira pas \u00e0 un refus d'entr\u00e9e sur le sol am\u00e9ricain, promettent les autorit\u00e9s. Selon leurs explications, il s'agit de mieux rep\u00e9rer les comptes extr\u00e9mistes sur internet. Mais les d\u00e9fenseurs des libert\u00e9s individuelles craignent un fichage massif de donn\u00e9es priv\u00e9es concernant les croyances ou les convictions politiques des personnes. Avec le risque de pratiques discriminatoires.))", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques jours, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines demandent aux voyageurs entrant sur leur territoire de pr\u00e9ciser leur nom d'utilisateur sur les r\u00e9seaux sociaux. Il n'est pas obligatoire de r\u00e9pondre, mais la mesure inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs des libert\u00e9s individuelles."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis demandent les comptes des r\u00e9seaux sociaux aux touristes  / 12H30_2016-12-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7979658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8255122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8255109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti d'extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9s va ouvrir une section \u00e0 Fribourg", "id": "sound-BD461765-D5D1-4D19-ACFC-4B2C80A2AF8E", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fribourg connaitra une nouvelle formation politique en 2017. Le parti d'extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9s ouvrira une nouvelle antenne dans le canton ces prochains mois. Ses initiants veulent offrir \u00e0 la population une alternative au Parti socialiste.\r\n\r\n* * Le parti d'extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9s va ouvrir une section \u00e0 Fribourg 12h30 cr\u00e9ation parti solidarit\u00e9 \r\nFribourg connaitra une nouvelle formation politique en 2017. Une information de notre bureau frbourgeois, le parti d'extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9S ouvrira une nouvelle antenne dans le canton ces prochains mois. Ses initiants veulent notamment offrir \u00e0 la population une alternative au parti socialiste, Adrien Krause.\r\nOui puisque dans le canton aucune formation ne repr\u00e9sentait officiellement l'extr\u00eame gauche sur l'\u00e9chiquier politique fribourgeois jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Le terreau est donc favorable pour les instigateurs du projet : il est temps selon eux d'offrir aux citoyens une option \u00e0 gauche du parti socialiste. Une formation trop frileuse \u00e0 leurs yeux sur certaines questions sociales.\r\nC\u00f4t\u00e9 ambitions : pas de pr\u00e9tention \u00e9lectorale pour le moment du c\u00f4t\u00e9 de Solidarit\u00e9S Fribourg mais des axes de travail clairs.  D\u00e9fendre les retraites et le droit des femmes mais aussi combattre la RIE III. Le projet politique d\u00e9finitif sera connu en f\u00e9vrier prochain. Date \u00e0 laquelle se d\u00e9roulera l'assembl\u00e9e constituante du parti. Le mouvement esp\u00e8re y rassembler une cinquantaine de personnes.\r\nN\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, Solidarit\u00e9S a toujours soutenu des valeurs appartenant \u00e0 la gauche de la gauche, anticapitalistes et internationalistes. D\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent dans quelques l\u00e9gislatifs des cantons de Gen\u00e8ve, de Vaud et de Neuch\u00e2tel, le parti reste n\u00e9anmoins tr\u00e8s minoritaire sur la sc\u00e8ne politique helv\u00e9tique. Mais avec cette nouvelle antenne fribourgeoise, il esp\u00e8re cependant donner un nouvel \u00e9lan \u00e0 ses id\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Fribourg connaitra une nouvelle formation politique en 2017. Le parti d\u2019extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9s ouvrira une nouvelle antenne dans le canton ces prochains mois. Ses initiants veulent offrir \u00e0 la population une alternative au Parti socialiste."], "alternativeTitle": ["Le parti d'extr\u00eame gauche Solidarit\u00e9s va ouvrir une section \u00e0 Fribourg / 12H30_2016-12-27T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 27.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8269131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8255122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8255114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri", "id": "sound-45AF9B74-5E3E-424F-843B-2F24B8104A61", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Masha Dimitri, artiste funambule\r\n- \"Eternity and the day\", Eleni Kara\u00efndrou - \"Wil 80\", Oliviero Giovannoni\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri (MP3/27.12/ MASHA DIMITRI EP2) MP3 MASHA DIMITRI, SEMAINE DU 26 au 30 DECEMBRE\r\nLe clown DIMITRI est parti en \u00e9t\u00e9 dernier...\r\nSa fille, MASHA, est notre invit\u00e9e.  La Famiglia ach\u00e8ve sa tourn\u00e9e en fin de semaine \u00e0 Verscio, au Tessin.\r\n  4'10 (fin de parole: 3'20)\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\n-\tEleni Karaindrou\u00a0: Eternity and the day (BO de film et musique de l'\u00e9mission \u00ab\u00a0presque rien sur presque tout\u00a0\u00bb)\r\n-\tOliviero Giovannoni\u00a0: Wil 80", "alternativeExcerpt": ["- \"Eternity and the day\", Eleni Kara\u00efndrou - \"Wil 80\", Oliviero Giovannoni", "- \"Eternity and the day\", Eleni Kara\u00efndrou - \"Wil 80\", Oliviero Giovannoni", "- \"Eternity and the day\", Eleni Kara\u00efndrou - \"Wil 80\", Oliviero Giovannoni"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri / JDM_2016-12-27T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Masha Dimitri / JDM_2016-12-27T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8104566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8255102", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8255102", "ece-8255086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Danse: le spectacle Stomp", "id": "sound-F035A1A5-6B98-433A-B674-2F45FF6134AD", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa c\u00e9l\u00e8bre production britannique de danse et de percussions Stomp secoue poubelles et balais \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s ce mardi 27 d\u00e9cembre 2016. Parmi les huit danseurs de la troupe install\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man jusqu'au 8 janvier 2017, on trouve deux Romands. Ancien champion du Monde de claquettes, le Genevois Daniel L\u00e9veill\u00e9, 22 ans, a rejoint Stomp suite \u00e0 une audition cette automne \u00e0 Londres. \r\nAu micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 raconte sa rencontre avec Stomp et son travail en r\u00e9p\u00e9titions.", "alternativeExcerpt": ["La c\u00e9l\u00e8bre production britannique de danse et de percussions Stomp secoue poubelles et balais \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s ce mardi 27 d\u00e9cembre 2016. Parmi les huit danseurs de la troupe install\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man jusqu\u02b9au 8 janvier 2017, on trouve deux Romands. Ancien champion du Monde de claquettes, le Genevois Daniel L\u00e9veill\u00e9, 22 ans, a rejoint Stomp suite \u00e0 une audition cette automne \u00e0 Londres. \n\nAu micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 raconte sa rencontre avec Stomp et son travail en r\u00e9p\u00e9titions."], "alternativeTitle": ["Danse: le spectacle Stomp / VER_2016-12-27T17:11:45_danse-le-spectacle-stomp", "Vertigo du 27.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8269620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217131", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8217122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Airs de rien", "id": "sound-11D54380-81C9-47CE-AB11-5EFD7162EE7B", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 27.12.2016", "Airs de rien du 27.12.2016", "Airs de rien / ADR_2016-12-27T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien / ADR_2016-12-27T20:03:45_airs-de-rien"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8217066", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8217066", "ece-8217065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-17E6F6AD-4FDC-47BD-9928-60C7FB621AF6", "durationSec": 912, "publicationDate": "2016-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ;Gassot, Phill...;Roger Nordmann, conseiller national PS VD;Christian L\u00fcscher,  conseiller national PLR GE;Says,Fr\u00e9d\u00e9ric;Matthieu Desgranges, m\u00e9decin du HC Gen\u00e8ve Servette\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(10/PEARL HARBOR, RENCONTRE ABE-OBAMA/PA) Shinzo Ab\u00e9, le Premier Ministre Japonais est donc arriv\u00e9 \u00e0 Hawa\u00ef... Il a pu se recueillir au cimeti\u00e8re militaire am\u00e9ricain d'Honululu... Il y a d\u00e9pos\u00e9 une couronne de fleur... Et sous la pluie il a sign\u00e9 le livre d'or... \r\nMais le point d'orgue de sa visite, ce sera demain... Il ira \u00e0 Pearl Harbor, aux c\u00f4t\u00e9 de Barack Obama pour honorer les victimes de l'attaque de la base am\u00e9ricaine par le Japon... C'\u00e9tait le 7 d\u00e9cembre 1941... Plus jamais cela diront en substance les deux dirigeants... \r\nShinzo Ab\u00e9, doit d\u00e9clarer que le Japon ne r\u00e9p\u00e9tera jamais les atrocit\u00e9s commises durant les guerres pass\u00e9es... \r\nGeorges Baumgartner... \r\n  1'06''\r\nVoil\u00e0 pour cette visite historique vue du Japon... Et puis c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain, Barack Obama n 'attent pas du premier ministre japonais un acte de contrition.\r\nIl ne vient pas pour Cela... Mais pour tourner enfin la page. Et ce, sept mois apr\u00e8s la visite de Barack Obama \u00e0 Hiroshima... \r\nBarack Obama lui rend la pareil... \r\nPhilippe Gassot...\r\n(11/PEARL HARBOR, RENCONTRE ABE-OBAMA/PA) A Pearl Harbor.Barack Obama n 'attent pas du premier ministre japonais un act de contrition.\r\nIl ne vient pas pour Cela Mais pour tourner enfin la page...\r\nChinzo Ab\u00e9 rend la visite de  Barack  Obama effectu\u00e9 il y a 7 mois \u00e0 Hiroshima .\r\nLa comm\u00e9moration aura aussi pour effet d envoyer un message \u00e0 Donald Trump pour qu il menage le Japon car il veux revoir le trait\u00e9 Pacifique et aussi donner un signal \u00e0 la Chine .\r\n  1'08''\r\n(Br\u00e8ve Monte Di Paschi) Monte di Paski di Siena... va encore plus mal que pr\u00e9vu...\r\nDixit la Banque centrale europ\u00e9enne... qui estime qu'il faut d\u00e9sormais 8,8 milliards de francs suppl\u00e9mentaires \u00e0 la banque... La BCE demande \u00e0 l'\u00e9tablissement italien de combler un manque de fonds propres... bien plus grand que pr\u00e9vu...C'est 3,9 milliards de pluss qu'\u00e9voqu\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent... \r\nLe gouvernement italien a approuv\u00e9 en urgence la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cretqui ouvre la voie au sauvetage par l'Etat de Monte di Paski, troisi\u00e8me banque du pays, incapable de lever les fonds n\u00e9cessaires...\r\n(03/JU/SUITES LETTRE BE-JU, ANALYSE/PA) ***En Suisse, dans le canton du Jura... \r\nLes fonctionnaires du fisc bas\u00e9s aux Breuleux s'opposent \u00e0 leur d\u00e9placement \u00e0 Moutier. \r\nIls expriment leur m\u00e9contentement dans un courrier de quatres pages, envoy\u00e9 il y a une dizaine de jours au gouvernement et au parlement... \r\nIls demandent aux autorit\u00e9s de revoir leur projet... Puisque le gouvernement a promis de d\u00e9placer des emplois vers la ville de Moutier, si elle d\u00e9cidait de rejoindre le Jura l'ann\u00e9e prochaine... Analyse de Ga\u00ebl Klin... \r\n  1'00\"\r\n((Moutier, oui, mais pas au d\u00e9triment des Franches-Montagnes... C'est en r\u00e9sum\u00e9 le message que les repr\u00e9sentants du peuple jurassien ont re\u00e7u quelques jours avant la derni\u00e8re s\u00e9ance de l'ann\u00e9e du Parlement. Une s\u00e9ance qui comporte une heure des questions au gouvernement et curieusement, ou devrait-on dire logiquement, personne n'a os\u00e9 en pip\u00e9 mot. Preuve de la tension que provoque le dossier au sein de la classe politique jurassienne. Et m\u00eame aucun franc-montagnard \u00e0 la tribune pour faire \u00e9tat de l'inqui\u00e9tude de ces fonctionnaires qui apprennent du jour au lendemain qu'on les d\u00e9placera si Moutier d\u00e9cide de rejoindre le canton du Jura. Dans le priv\u00e9, la m\u00e9thode est \u00e9prouv\u00e9e, m\u00eame si elle fait des d\u00e9g\u00e2ts. Dans le public, c'est plus rare, et les arguments avanc\u00e9s ici m\u00e9ritent d'\u00eatre discut\u00e9s. Mais chut\u00a0! Il en va de l'avenir de la patrie jurassienne, et \u00e7a fait un peu tache dans le paysage bucolique d'une unit\u00e9 de destin que l'on souhaite retrouver. Il faudrait pourtant obtenir l'unanimit\u00e9 pour accueillir Moutier comme il se doit. Si l'amour est aveugle, pas tant pourraient estimer certains Jurassiens. Et un \u00ab\u00a0oui mais\u00a0\u00bb du Parlement serait assur\u00e9ment le bon signal \u00e0 l'adresse de ceux qui attendent la moindre occasion pour torpiller l'espoir que suscite le vote du 18 juin.))\r\n(D1/RIE III FISCALITE CANTONS) La bataille fiscale entre les cantons est relanc\u00e9e... \r\nCanton apr\u00e8s canton, les entreprises d\u00e9couvrent le taux fiscal qui va leur \u00eatre appliqu\u00e9 dans l'aire post RIE 3... Si la r\u00e9forme est accept\u00e9e le 12 f\u00e9vrier prochain par le peuple. \r\nLa semaine derni\u00e8re, c'\u00e9tait au tour du Tessin de d\u00e9voiler son taux d'imposition: 14%... \r\nEt m\u00eame si ces taux sont proches, Muriel Ballaman, la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises n'en relance pas moins la concurrence fiscale entre les cantons...\r\n  1'39\r\n((Zoug confirme sa place de champion de la fiscalit\u00e9 pour les entreprises: c'est lui, avec Shaffouse, qui affiche le taux d'imposition des b\u00e9n\u00e9fices le plus bas: 12%. Vaud, Gen\u00e8ve et Fribourg sont dans la moyenne, avec un taux de 13% et des poussi\u00e8res. Zurich, lui, est au dessus de \u00e7a: il affiche sans peur un 18,2%. C'est qu'au del\u00e0 du taux, les cantons ont d'autres leviers pour rendre leur fiscalit\u00e9 plus cl\u00e9mente, comme les patent box ou les int\u00e9r\u00eats notionnels. Trop de leviers, pour le conseiller national vaudois Roger Nordmann. \r\n27\"\r\nMais cette concurrence intercantonale renouvel\u00e9e ne peut pas faire de mal, selon le conseiller national PLR genevois Christian L\u00fcscher. \r\n24\"\r\nUne concurrence fiscale qui n'est pourtant pas forc\u00e9ment d\u00e9terminante: m\u00eame \u00e0 droite, certains s'accordent pour dire que ce n'est qu'une raison pour une multinationale de s'implanter dans un canton... une raison parmi parmi beaucoup d'autres.))\r\n(18/BERLIN: L'ASSAILLANT PASSE PAR LA FRANCE/PA) De Berlin... \u00e0 Milan... en passant par Lyon... Le parcours du terroriste pr\u00e9sum\u00e9 qui serait responsable de l'attaque du march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin... Il aurait transit\u00e9 par la ville fran\u00e7aise... Avant de gagner Milan... O\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 abattu il y a quatre jours par la police italienne... \r\nLes cam\u00e9ras de surveillance ont retrouv\u00e9 sa trace en gare de Lyon Pardieu... \r\nParis, pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9ric Sa\u00efs. \r\n  51\"\r\n((Les images de vid\u00e9osurveillance ont parl\u00e9. Le suspect a transit\u00e9 par la ville de Lyon le 22 d\u00e9cembre, soit trois jours apr\u00e8s l'attentat au march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin. Selon une source proche de l'enqu\u00eate, cit\u00e9e par l'agence France presse, sur ces images, on voit l'homme seul, sur un quai de la gare de Lyon. Il porte un bonnet et un sac \u00e0 dos. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce sac \u00e0 dos, qui a permis de confirmer qu'il s'agissait bien du suspect. \r\nLe ministre Fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur Bruno Le Roux, a toutefois appel\u00e9 \u00e0 la prudence, dans l'attente de nouveaux \u00e9l\u00e9ments. On ne connait pas encore avec pr\u00e9cision l'itin\u00e9raire du terroriste pr\u00e9sum\u00e9. La police italienne, apr\u00e8s l'avoir abattu, a retrouv\u00e9 sur lui un billet de train, Lyon-Milan, avec des arr\u00eats \u00e0 Turin, en Italie, et \u00e0 Chamb\u00e9ry, en France. Les images de vid\u00e9osurveillance de la gare de Chamb\u00e9ry sont en cours d'exploitation. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Says, RTS info, Paris))\r\n(16/RUSSIE CRASH/ PORTRAIT ELIZAVETA GLINKA/PA) Les recherches se poursuivent en Mer Noire pour tenter de retrouver les bo\u00eetes Noires de l'avion militaire russe qui s'est abim\u00e9 dimanche... Il \u00e9tait en route pour la Syrie... La crash a fait nonante deux morts... \r\nParmi les victimes, un tiers des membres des choeurs de l'arm\u00e9e rouge...\r\nLa Russie observait hier une journ\u00e9e de deuil nationale... A Moscou et dans toute la Russie... beaucoup pleurent aussi la perte d'une femme, docteur Liza... figure humanitaire respect\u00e9e... Portrait sign\u00e9 Vincent St\u00f6cklin... \r\n   51\"\r\n((Elle \u00e9tait une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en Russie, tous les russes la connaissaient gr\u00e2ce \u00e0 son blog docteur Liza qui \u00e9tait devenu son surnon. .Docteur Liza, de son vrai nom Elizaveta Glinka \u00e9tait surtout reconnue pour son infatiguable engagement envers les plus d\u00e9munis.  Elle \u00e9tait \u00e0 bord du Tupolev militaire qui s'est \u00e9cras\u00e9 dimanche en Mer Noire.\r\nFondatrice et responsable d' \u00abAide juste\u00bb, une organisation humanitaire russe, Docteur Liza se rendait en Syrie pour apporter des m\u00e9dicaments \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Lattaqui\u00e9.\r\nCette m\u00e9decin rentr\u00e9e des Etats-Unis o\u00f9 elle avait immigr\u00e9 s'\u00e9tait fait conna\u00eetre en 2014 en se rendant dans le Donbass et dans l'Est de l'Ukraine au plus fort des combats pour \u00e9vacuer des enfants vers des h\u00f4pitaux russes.\r\nA Moscou, le minist\u00e8re de la D\u00e9fense a annonc\u00e9 qu'il donnerait son nom \u00e0 un h\u00f4pital, tout comme l'homme fort de Tch\u00e9tch\u00e9nie Ramzan Kadyrov.))\r\nEt autre catastrophe a\u00e9rienne, cette fois en Colombie. On en sait plus sur le crash de l'appareil qui a d\u00e9cim\u00e9 une \u00e9quipe de football br\u00e9silienne fin novembre... l'avion a manqu\u00e9 de carburant selon les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires de l'enqu\u00eate de l'aviation civile, pr\u00e9sent\u00e9e hier...  \r\nLes pilotes \u00e9taient conscients des limitations de carburants dont ils disposaient... Mais il n'en ont averi les autorit\u00e9s a\u00e9ronotiques que sept minutes avant l'impact...\r\n(D3/CONDITIONS PHYSIQUES COUPE SPENGLER) *** En hockey sur glace, la traditionnelle coupe Spengler a d\u00e9but\u00e9 hier dans les Grisons...\r\nVictoire hier des finalistes malheureux de 2015... Lugano... Qui s'est impos\u00e9 4 \u00e0 2 face \u00e0 I\u00e9kat\u00e9rinbourg... Le Dinamo Minsk a domin\u00e9 le team Canada... \r\nAu total, Six \u00e9quipes vont s'affronter d'ici le 31 d\u00e9cembre avec comme seul but la succession du Team Canada, tenant du titre...\r\nMais pour cela les joueurs devront tr\u00e8s rapidement s'habituer \u00e0 un facteur ext\u00e9rieur. L'altitude... Qui ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e pose quelques probl\u00e8mes aux \u00e9quipes visiteuses. Laurent Bastardoz\r\n  1'39\"\r\n((Jouer en plaine ou \u00e0 1560 m\u00e8tres d'altitude, ce n'est pas tout \u00e0 fait pareil. Il s'agit m\u00eame d'une situation qui demande une petite adaptation comme le rappelle Matthieu Desgranges qui s'est rendu deux fois \u00e0 la Coupe Spengler comme m\u00e9decin du Gen\u00e8ve Servette. \r\nSON DESGRANGES 1/3\r\nSi Davos est habitu\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer \u00e0 cette altitude, si les \u00e9quipes suisses invit\u00e9s et la plupart des joueurs du Team Canada n'ont pas de soucis d'adaptation, ce sont surtout les \u00e9quipes \u00e9trang\u00e8res qui peuvent \u00eatre surprise. Surtout lors de leur entr\u00e9e dans le tournoi. Matthieu Desgranges\r\nSON DESGRANGES 2/3\r\nUn situation v\u00e9\u00e7ue notamment par le Dinamo Minsk, battu lors de son entr\u00e9e ne mati\u00e8re en 2009, au bord ensuite de l'\u00e9limination des demi-finale avant de balayer ses adversaires lors des deux derniers matches et de remporter le tournoi. Mais \u00e0 Davos, au-del\u00e0 de l'adaptation physique, le succ\u00e8s vient aussi gr\u00e2ce \u00e0 une autre facteur comme le souligne Matthieu Desgranges. \r\nSON DESGRANGES 3/3\r\nSeule certitude, apr\u00e8s une semaine \u00e0 Davos les \u00e9quipes sont requinqu\u00e9es. Tant sur le plan physique que mental. ))\r\n(01/CARTES DE VOEUX DES FEDERAUX/PA- REPRIS 22H30) Passage oblig\u00e9 pour les conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 l'approche des f\u00eates: les traditionnelles cartes de voux de fin d'ann\u00e9e. \r\nEntre originalit\u00e9 et tradition bien helv\u00e9tique, chacun des 7 ministres y va de son propre style. Tr\u00e8s classique pour l'UDC Ueli Maurer, la PDC Doris Leuthard et le lib\u00e9ral-radical Johann Schneider Ammann. \r\n\u00a8Le Palais f\u00e9d\u00e9ral pour le premier. Des visages d'enfants pour la future pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration et un paysage alpin pour le Bernois. Pietro Bugnon, il y a aussi des cartes de voux plus originales...\r\n  59\"\r\n((Un jeune homme, plut\u00f4t maigre, cheveux blonds, qui pose dans un d\u00e9cor de formules math\u00e9matiques. Le choix d'Alain Berset d\u00e9tonne. La photo d'un \u00eatre humain noy\u00e9 dans des chiffres. Des chiffres qui, selon le socialiste, \"masquent parfois l'essentiel\". Une mani\u00e8re de rappeler que derri\u00e8re les budgets, il y a des femmes et des hommes. Petite pique \u00e0 la majorit\u00e9 bourgeoise du Parlement, qui lui met souvent des b\u00e2tons dans les roues.\r\nLe nouveau venu, Guy Parmelin, a opt\u00e9 pour un clin d'oeil. Le tableau d'un peintre genevois intitul\u00e9 \"Vendange au bord du L\u00e9man\". Allusion taquine \u00e0 son pass\u00e9 de vigneron. Pass\u00e9 qui lui a caus\u00e9 quelques soucis au d\u00e9but de son mandat.\r\nVoil\u00e0 qui contraste avec la sobri\u00e9t\u00e9 de Simonetta Sommaruga. La Bernoise a choisi une photographie ancienne. Le visage d'un enfant plac\u00e9, enlev\u00e9 \u00e0 ses parents par les autorit\u00e9s suisses. Des personnes qui auront droit \u00e0 une r\u00e9paration. C'est une des d\u00e9cisions prises par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cette ann\u00e9e.\r\nMessage politique, trait d'humour, carte \"bilan\". Le choix de ces illustrations est un des rares moments o\u00f9 les conseillers f\u00e9d\u00e9raux peuvent montrer un peu d'eux-m\u00eames.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 pour aujourd'hui... \r\nMis \u00e0 part quelques bans de nuages bas, notamment le long des Pr\u00e9alpes et en Ajoie... \r\nTemp\u00e9ratures, 6 \u00e0 8 degr\u00e9s...0 \u00e0 2000 m\u00e8tres... Une faible sur la Plateau, elle sera mod\u00e9r\u00e9e sur le Bassin l\u00e9manique...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(br\u00e8ve colombie)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-27T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-27T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8255100", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8255100", "ece-8255084"]}]}}