{"response": {"numFound": 31344, "start": 16600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 dinosaures fictionnels les plus cools", "id": "sound-8BD4A88C-A08E-4FAA-98F2-F97BA18490C1", "durationSec": 1591, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:27-16:29:43 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 09.06.2016", "Les 5 dinosaures fictionnels les plus cools / PEN_2016-06-09T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 09.06.2016", "Les 5 dinosaures fictionnels les plus cools / PEN_2016-06-09T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751718", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751718", "ece-7751717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Ruben Estabien (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F3F7EAD-4532-429B-A464-601927AB8D7D", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ruben Estabien (1/2)"], "alternativeTitle": ["Ruben Estabien (1/2)", "Ruben Estabien (1/2) / SUPER_2016-06-09T16:18:12_rencard-en-terre-pas-connue", "Ruben Estabien (2/2) / SUPER_2016-06-09T16:23:58_rencard-en-terre-pas-connue", "Ruben Estabien (1/2) / SUPER_2016-06-09T16:18:12_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751453", "ece-7751445"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Ruben Estabien (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAAEB917-24F9-43F5-9A65-44693ABDE1A7", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ruben Estabien (2/2)", "Ruben Estabien (2/2) / SUPER_2016-06-09T16:23:58_rencard-en-terre-pas-connue", "Ruben Estabien (2/2) / SUPER_2016-06-09T16:23:58_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751452", "ece-7751444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La BCE rach\u00e8te de la dette d'entreprise pour encourager les investissements", "id": "sound-D5CDF68E-E932-4372-ABFD-432AD24756E6", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) s'est mise \u00e0 acheter de la dette d'entreprises priv\u00e9es, comme elle l'avait annonc\u00e9 en mars. L'objectif est d'encourager les entreprises \u00e0 emprunter pour investir. Interview de Fran\u00e7ois Savary, associ\u00e9 chez Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La BCE rach\u00e8te de la dette d'entreprise pour encourager les investissements D\u00e9veloppement 7h15 -  Rachat de dettes d'entreprises par la BCE -  Fran\u00e7ois Savary\r\n DIRECT STUDIO GENEVE (ARRIVERA \u00e0 7H05-10. PORTABLE SI JAMAIS: ** 64)\r\n  Anne Marchand se charge de l'accueillir (confirm\u00e9e hier par sms)\r\nA priori seconde page d\u00e9veloppement apr\u00e8s les chiffres du Brexit d'o\u00f9 l'intro qui suit\r\nIntro\r\nEt sur le continent, justement, la journ\u00e9e d'hier \u00e9tait historique pour l'Union europ\u00e9enne. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment pour la zone euro: pour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, la Banque centrale europ\u00e9enne s'est mise \u00e0 acheter de la dette d'entreprises priv\u00e9es. Elle l'avait annonc\u00e9 en mars. Objectif: encourager les entreprises \u00e0 emprunter pour investir. La m\u00e9thode sera-t-elle efficace? La BCE va-t-elle rallumer les moteurs de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne? On en parle avec vous Fran\u00e7ois Savary. Vous \u00eates associ\u00e9 chez, Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n-  On parle souvent de \"planche \u00e0 billets\" moderne pour qualifier toutes les injections de liquidit\u00e9s des banques centrales, en l'occurrence celle de la zone euro, pour relancer l'\u00e9conomie depuis la derni\u00e8re crise financi\u00e8re. La BCE a d\u00e9j\u00e0 baiss\u00e9 les taux d'int\u00e9r\u00eat, lanc\u00e9 des rachats de dette souveraine. A pr\u00e9sent, racheter de la dette priv\u00e9e, comment \u00e7a va se passer concr\u00e8tement? \r\n- Pour le petit patron, ou l'employ\u00e9, pour l'\u00e9conomie dite \"r\u00e9elle\" et les PME...quel est l'objectif de ce plan ? \r\n- Est-ce que \u00e7a va marcher? La BCE ne va racheter que des dettes d'entreprises bien cot\u00e9es. C'est vraiement elles qui ont besoin d'aide? Ce sont les petites PME qui souffrent surtout du manque de cr\u00e9dit, non? \r\n- Le but de la BCE, dans les grandes lignes, c'est aussi de r\u00e9duire les co\u00fbts d'investissement pour les entreprises du Sud de l'Europe. Elles ont de la peine \u00e0 se financer, parce qu'\u00e9videmment elles inspirent peut-\u00eatre moins confiance. Est-ce que la BCE a les moyens de persuader les investisseurs d'aller en Espagne ou en Gr\u00e8ce?\r\n- On reproche aux grandes entreprises d'avoir profit\u00e9 des taux bas et de l'abondance de liquidit\u00e9s bon march\u00e9 pour avoir racheter leurs actions et verser  des dividendes, plut\u00f4t que d'utiliser cet argent pour l'investissement. Est-ce que Mario Draghi et la BCE vont \u00e9viter cet \u00e9cueil?\r\n- Si \u00e7a ne marche, que reste-t-il \u00e0 la BCE? Larguer directement de l'argent par h\u00e9licopt\u00e8re, pour reprendre une image souvent employ\u00e9e?", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) s'est mise \u00e0 acheter de la dette d'entreprises priv\u00e9es, comme elle l'avait annonc\u00e9 en mars. L'objectif est d'encourager les entreprises \u00e0 emprunter pour investir. Interview de Fran\u00e7ois Savary, associ\u00e9 chez Prime Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La BCE rach\u00e8te de la dette d'entreprise pour encourager les investissements / JDM_2016-06-09T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable des Investissements", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770443"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Le Festival 4 Saisons : Interview de Oleg Gafner, pr\u00e9sident et fondateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C7219C-1C30-4A1B-BC04-4E7C95C9CB94", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1056, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival 4 Saisons"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "festival de musique"], "alternativeExcerpt": ["Une manifestation culturelle organis\u00e9e par des jeunes, avec de jeunes musiciens issus des conservatoires et \u00e9coles de musique de la r\u00e9gion. Quatre concerts gratuits pendant l'ann\u00e9e, 2e concert samedi 11 juin 2016 \u00e0 19h, \u00e0 la maison de quartier de la Pontaise \u00e0 Lausanne.\n\nInterview d'Oleg Gafner, fondateur du festival par Virginie Falquet."], "alternativeTitle": ["Le festival 4 saisons / MAG_2016-06-09T12:06:45_chronique-1", "Magma du 09.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7790415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751340", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune pr\u00e9sident et fondateur du Festival 4 Saisons", "name": "Gafner, Oleg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751337"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Seed Matters\" des studios Butler Bros", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45AFD47F-EE99-48F5-8C85-0F5CD95FB1D9", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un court-m\u00e9trage d'animation pour promouvoir l'agriculture bio.\r\n\r\nSEED MATTERS DES STUDIOS BUTLER BROS", "alternativeExcerpt": ["Un court-m\u00e9trage d'animation pour promouvoir l'agriculture bio.", "Un court-m\u00e9trage d'animation pour promouvoir l'agriculture bio.", "Un court-m\u00e9trage d'animation pour promouvoir l'agriculture bio."], "alternativeTitle": ["\"Seed Matters\" des studios Butler Bros", "\"Seed Matters\" des studios Butler Bros / HAP_2016-06-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Seed Matters\" des studios Butler Bros / HAP_2016-06-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751386", "ece-7751381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Avoir un fort accent en Suisse est-il discriminant?", "id": "sound-9B53A98B-7295-4711-81D3-1035639AA0F4", "durationSec": 666, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blanchet , Philippe\r\nD\u00e9bat entre Philippe Blanchet, socioloinguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes et auteur de \"Discriminations: combattre la glottophobie\" (Textuel), et F\u00e9d\u00e9rica Di\u00e9moz, directrice du Centre de dialectologie et d'\u00e9tude du fran\u00e7ais r\u00e9gional de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Avoir un fort accent en Suisse est-il discriminant?   \r\nOn termine ce forum avec ce constat: la langue, c'est un outil de communication... mais aussi de discrimination. Un livre paru il y a quelques mois dresse le constat. Son auteur propose des pistes pour combattre, je cite, la \"glottophobie\"... Terme qui d\u00e9signe la discrimination bas\u00e9e sur la langue et l'accent.\r\nBonsoir Philippe Blanchet!\r\nVous \u00eates l'auteur de ce livre paru aux \u00e9ditions Textuel\r\nVous \u00eates aussi sociolingUiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes, en Bretagne\r\n-vous parlez de discrimination, le terme est fort! Pour vous on est l\u00e0 face \u00e0 un nouveau racisme en France?\r\n-ce mot, glottophobie... c'est vous qui l'avez invent\u00e9! Pourquoi?\r\n-Au-del\u00e0 des t\u00e9moignages que vous avez pu recueillir, y a-t-il des \u00e9tudes chiffr\u00e9es qui attestent de l'existence de cette discrimination bas\u00e9e sur la langue et l'accent? \r\n-votre accent est celui du sud de la France.... en m\u00eame temps \u00e7a ne vous a pas emp\u00each\u00e9 de devenir professeur d'universit\u00e9!\r\n-cartographie de la discrimination.... accent marseillais p\u00e9nalisant au m\u00eame niveau que l'accent cht'i?\r\n- qu'est-ce que \u00e7a dit de la construction de la France? Centralisation...\r\n- Et quid d'un Suisse qui postule pour un job \u00e0 Paris? victime potentielle de cette glottophobie?\r\nAvec nous \u00e9galement, la directrice du Centre de dialectologie et d'\u00e9tude du fran\u00e7ais r\u00e9gional de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, F\u00e9d\u00e9rica Di\u00e9moz, bonsoir! \r\n- constat de Philippe Blanchet, qu'en pensez-vous? Valable aussi de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la fronti\u00e8re?\r\n\t- Blanchet: m\u00eame dans un pays multilingue et d\u00e9centralis\u00e9 comme \tla Suisse, il peut y avoir \tdes ph\u00e9nom\u00e8nes de rejet... \u00e7a vous \u00e9tonne?\r\n- Pour vous, les Romands sont impr\u00e9gn\u00e9s par cette culture fran\u00e7aise qui valorise le \"beau\" langage? Et que \u00e7a peut conduire \u00e0 des formes de rejet ou de m\u00e9pris bas\u00e9 sur l'accent?\r\nquels accents sont les mieux accept\u00e9s, sont ceux qui d\u00e9finissent la norme ? et lesquels peuvent susciter du rejet ?? des exemples !!!\r\n- Parler de discrimination, c'est tout de m\u00eame un peu d\u00e9licat... Comment faire la distinction entre moquerie, m\u00e9pris et discrimination pure et simple?\r\n- Vous dites que le rejet des patois a \u00e9t\u00e9 aussi clair en Suisse romande qu'en France... La Suisse al\u00e9manique a suivi une trajectoire totalement oppos\u00e9e? \r\n- La glottophobie, nous dite Philippe Blanchet, est totalement absente du d\u00e9bat public en France... Et en Suisse? C'est aussi un sujet un peu tabou?", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Philippe Blanchet, socioloinguiste \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rennes et auteur de \"Discriminations: combattre la glottophobie\" (Textuel), et F\u00e9d\u00e9rica Di\u00e9moz, directrice du Centre de dialectologie et d\u2019\u00e9tude du fran\u00e7ais r\u00e9gional de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Avoir un fort accent en Suisse est-il discriminant? / FOR_2016-06-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice du Centre de dialectologie et d'\u00e9tude du fran\u00e7ais r\u00e9gional de l'UniNe, Professeur extraordinaire en dialectologie galloromane et sociolinguistique", "name": "Di\u00e9moz, Federica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770424"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Route Lyrique 2016 \"La Belle de Cadix\" de Francis Lopez : Interview de L\u00e9onie Renaud, soprano et Andr\u00e9 Gass, t\u00e9nor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82AF94E8-C4D5-46A1-AEDD-839037FE63BF", "durationSec": 1161, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2010, cette op\u00e9ration de d\u00e9centralisation lyrique en Suisse permet aux amateurs d'op\u00e9ra de d\u00e9couvrir en famille, dans une ambiance estivale, toute la troupe de jeunes solistes, choristes, musiciens et techniciens de l'Op\u00e9ra de Lausanne avec des repr\u00e9sentations de \"La Belle de Cadix\" de Francis Lopez, dans une mise en sc\u00e8ne de Patrick Lapp du 5 juin au 12 juillet 2016 sur les routes du Canton de Vaud. \n\nLe couple de \"La Belle de Cadix\", Maria Luisa et Carlos Medina, alias la soprano L\u00e9onie Renaud et le t\u00e9nor Andr\u00e9 Gass sont les invit\u00e9s d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["La Route Lyrique de l'Op\u00e9ra de Lausanne  / MAG_2016-06-09T12:06:45_invite-1", "Magma du 09.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7790300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751340", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Gass, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Renaud, L\u00e9onie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rougequeue \u00e0 front blanc, un exode rural", "id": "sound-91D273CB-B25D-4075-B4B3-1EFAD91C3510", "durationSec": 850, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Droz, Boris\r\nUne \u00e9tude ornithologique men\u00e9e en ville de La Chaux-de-Fonds sur le Rougequeue \u00e0 front blanc, a mis en \u00e9vidence un d\u00e9placement de ce petit migrateur qui niche en Suisse de la campagne vers les milieux urbains faiblement densifi\u00e9s.\r\nLe r\u00e9sultat de cette \u00e9tude est \u00e0 l'origine du projet \"Espaces verts en ville de La Chaux-de-Fonds, sous l'aile du Rougequeue \u00e0 front blanc\". Un ambitieux projet de r\u00e9habilitation de la biodiversit\u00e9 en ville qui vient de se voir d\u00e9cerner le Prix Brugger 2016.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude ornithologique men\u00e9e en ville de La Chaux-de-Fonds sur le Rougequeue \u00e0 front blanc, a mis en \u00e9vidence un d\u00e9placement de ce petit migrateur qui niche en Suisse de la campagne vers les milieux urbains faiblement densifi\u00e9s.\nLe r\u00e9sultat de cette \u00e9tude est \u00e0 l\u2019origine du projet \"Espaces verts en ville de La Chaux-de-Fonds, sous l\u2019aile du Rougequeue \u00e0 front blanc\". Un ambitieux projet de r\u00e9habilitation de la biodiversit\u00e9 en ville qui vient de se voir d\u00e9cerner le Prix Brugger 2016."], "alternativeTitle": ["Rougequeue \u00e0 front blanc, un exode rural / CQFD_2016-06-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur, Jardin botanique de Lausanne,Conservateur, responsable des collections, Jardin botanique, Lausanne", "name": "Randin, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7751702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "50 ans du Montreux Jazz (4/9)", "id": "sound-873B6F29-DAD4-411B-89AB-989F531EB19A", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Montreux Jazz a toujours su observer le reste du monde, accueillir les artistes b\u00e9ninois, br\u00e9siliens ou arm\u00e9niens en soulignant leurs identit\u00e9s culturelles sans jamais les ghettoiser ni les enfermer dans des clich\u00e9s. C'est ainsi que Ang\u00e9lique Kidjo, africaine et d\u00e9racin\u00e9e, s'est sentie de nouveau en Afrique lorsqu'elle est arriv\u00e9e \u00e0 Montreux. Avec les t\u00e9moignages de Ang\u00e9lique Kidjo, Gilberto Gil, Youssoupha et Stephan Eicher.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:35-19:32:51 / * Le Montreux Jazz a toujours su observer le reste du monde, accueillir les artistes b\u00e9ninois, br\u00e9siliens ou arm\u00e9niens en soulignant leurs identit\u00e9s culturelles sans jamais les ghettoiser ni les enfermer dans des clich\u00e9s. C'est ainsi que Ang\u00e9lique Kidjo, africaine et d\u00e9racin\u00e9e, s'est sentie de nouveau en Afrique lorsqu'elle est arriv\u00e9e \u00e0 Montreux. Avec les t\u00e9moignages de Ang\u00e9lique Kidjo, Gilberto Gil, Youssoupha et Stephan Eicher.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (4/9) / RAP_2016-06-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (4/9) / RAP_2016-06-09T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le Montreux Jazz a toujours su observer le reste du monde, accueillir les artistes b\u00e9ninois, br\u00e9siliens ou arm\u00e9niens en soulignant leurs identit\u00e9s culturelles sans jamais les ghettoiser ni les enfermer dans des clich\u00e9s. C\u2019est ainsi que Ang\u00e9lique Kidjo, africaine et d\u00e9racin\u00e9e, s\u2019est sentie de nouveau en Afrique lorsqu\u2019elle est arriv\u00e9e \u00e0 Montreux. Avec les t\u00e9moignages de Ang\u00e9lique Kidjo, Gilberto Gil, Youssoupha et Stephan Eicher.", "Le Montreux Jazz a toujours su observer le reste du monde, accueillir les artistes b\u00e9ninois, br\u00e9siliens ou arm\u00e9niens en soulignant leurs identit\u00e9s culturelles sans jamais les ghettoiser ni les enfermer dans des clich\u00e9s. C\u2019est ainsi que Ang\u00e9lique Kidjo, africaine et d\u00e9racin\u00e9e, s\u2019est sentie de nouveau en Afrique lorsqu\u2019elle est arriv\u00e9e \u00e0 Montreux. Avec les t\u00e9moignages de Ang\u00e9lique Kidjo, Gilberto Gil, Youssoupha et Stephan Eicher."], "imageURL": "//www.rts.ch/7782248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751715", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751715", "ece-7751714"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Le foot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0C3B318-C959-4D2B-B2B5-DDF3A1F5651B", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "football (loisir)", "comp\u00e9tition"], "alternativeTitle": ["le foot", "le foot", "le foot / SUPER_2016-06-09T16:44:32_les-orties", "le foot / SUPER_2016-06-09T16:44:32_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7751448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751448", "ece-7751439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un nouvel outil pour la traque aux tumeurs", "id": "sound-771608BF-051B-4D4C-BC44-7E1BA0278226", "durationSec": 532, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charbon, Edoardo\r\nSilvio Dolzan pr\u00e9sente une avanc\u00e9e technologique permettant de mieux traquer les tumeurs canc\u00e9reuses. Des sondes d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) permettent \u00e0 un chirurgien de d\u00e9tecter, lors de l'ablation d'une tumeur, s'il a bien enlev\u00e9 toutes les cellules malades. Les d\u00e9tails sur cette nouveaut\u00e9 avec Edoardo Charbon, directeur du Laboratoire d'architecture quantique de l'EPFL.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente une avanc\u00e9e technologique permettant de mieux traquer les tumeurs canc\u00e9reuses. Des sondes d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) permettent \u00e0 un chirurgien de d\u00e9tecter, lors de l\u2019ablation d\u2019une tumeur, s\u2019il a bien enlev\u00e9 toutes les cellules malades. Les d\u00e9tails sur cette nouveaut\u00e9 avec Edoardo Charbon, directeur du Laboratoire d\u2019architecture quantique de l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Un nouvel outil pour la traque aux tumeurs / CQFD_2016-06-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7751701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les fonds allou\u00e9s \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche en d\u00e9bat au Conseil National", "id": "sound-A6316A58-6A8F-4BD7-AC2B-8996F12E0D47", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adrian Amstutz chef de groupe UDC bernois\r\nLes moyens dont disposeront la formation, la recherche et l'innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020 sont discut\u00e9s ce jeudi au Conseil National. La Chambre du peuple doit trancher sur toute une s\u00e9rie d'enveloppes: 26 milliards de francs au total. L'UDC exige des coupes, alors que le PLR et le PDC sont tr\u00e8s divis\u00e9s.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:30-12:31:49 / * Les fonds allou\u00e9s \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche en d\u00e9bat au Conseil National  \r\n*** Les moyens dont disposeront les domaines de la formation, la recherche et l'innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020 sont en discussion au Conseil national... \r\nLa chambre du peuple doit trancher sur toute une s\u00e9rie d'enveloppes: 26 milliards de francs au total... \r\nL'UDC exige des coupes... \r\nPietro Bugnon, pour l'instant, ses demandes n'ont pas pass\u00e9 la rampe...\r\nOui l'UDC a r\u00e9clam\u00e9, en vain, \u00e0 ce que les fonds allou\u00e9s \u00e0 la formation \u00e0 la recherche soient r\u00e9duits de 1 milliard de francs. Le chef de groupe du parti, le Bernois Adrian Amstutz s'est interrog\u00e9 sur l'utilisation de ces moyens...\r\nSON 15''\r\nA ce stade, l'UDC n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire passer ses revendications. La majorit\u00e9 a suivi la proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, avec des. Une hausse des cr\u00e9dits r\u00e9clam\u00e9e par la commission de l'\u00e9ducation a aussi \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.\r\nLe PLR Fathi Derder y \u00e9tait \r\nSON 18''\r\nIl en va aussi de la r\u00e9putation des hautes \u00e9coles, selon la vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley.\r\nSON 13''\r\nDans le d\u00e9tail, \r\nL'examen de d\u00e9tail se poursuit jusqu'\u00e0 13h.", "alternativeExcerpt": ["Les moyens dont disposeront la formation, la recherche et l'innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020 sont discut\u00e9s ce jeudi au Conseil National. La Chambre du peuple doit trancher sur toute une s\u00e9rie d'enveloppes: 26 milliards de francs au total. L'UDC exige des coupes, alors que le PLR et le PDC sont tr\u00e8s divis\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Les fonds allou\u00e9s \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche en d\u00e9bat au Conseil National / 12H30_2016-06-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claiude", "id": "sound-791EDEE6-D3BA-4C10-AC12-5991EFB65CB9", "durationSec": 909, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain;Christian Luscher, vice-pr\u00e9sident du PLR;Flavia Kleiner, co-pr\u00e9sidente Operation Libero;Johan Rochel, vice-pr\u00e9sident de Foraus et membre fondateur d'Operation Libero;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients;Carola, h\u00f4te Airbnb \u00e0 Berlin\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claiude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(13/ RAPPORT ONU ERYTHREE PA) L'Erythr\u00e9e serait bel et bien un enfer...\r\nUn Etat responsable de crimes contre l'humanit\u00e9...\r\nC'est une commission d'enqu\u00eate de l'ONU qui l'\u00e9crit dans un rapport publi\u00e9 hier...\r\nCette commission du conseil des droits de l'homme a interrog\u00e9 pr\u00e8s de 800 Erythr\u00e9ens en exil. \r\nEt Nicolas Vultier, son pr\u00e9sident, Mike Smith l'affirme: le service militaire et bien une forme d'esclavage institutionnalis\u00e9 dans le pays.\r\nLes chiffres font froids dans le dos. En Erythr\u00e9e entre 300'000 et 400'000 personnes seraient des esclaves du fait du service militaire illimit\u00e9. Mike Smith d\u00e9nonce un quasi droit de propri\u00e9t\u00e9 sur les citoyens par les autorit\u00e9s. Il parle m\u00eame de crime contre l'humanit\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique et persistante depuis 2002. Des actes intol\u00e9rables seraient commis dans les centres de d\u00e9temntion et les camps militaires notamment.\r\nCC: Et que conseille alors l'expert onusien Nicolas?\r\nSans donner de nom, Mike Smith lance un appel au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU pour qu'il prenne des mesures cibl\u00e9es contre les personnes responsables de ces crimes. En actionnant par exemple la Cour p\u00e9nale internationale. La commission demande en outre \u00e0 l'Erythr\u00e9e de simplement appliquer et respecter sa constitution qui pr\u00e9voit une conscription militaire de 18 mois. Pour Mike Smith, il ne fait pas de do\u00fbte que cette obligation de servir ind\u00e9finiment est un des motifs qui en 2015 a pouss\u00e9 pr\u00e8s de 47'000 Erythr\u00e9ens \u00e0 demander l'asile dans un pays europ\u00e9en.\r\nPour le gouvernement \u00e9rythr\u00e9en, la commission d'enqu\u00eate onusienne n'a aucune preuve tangible ni bas l\u00e9gale pour soutenir ces charges \"extr\u00eames et infond\u00e9es\".\r\n(14/ RAPPORT ONU ERYTHREE ITV LUSCHER) Nicolas merci...\r\nEt face \u00e0 ce constat: l'ONU appelle donc les Etats \u00e0 accorder le statut de r\u00e9fugi\u00e9s aux \u00e9rythr\u00e9ens.\r\nEn Suisse, ils \u00e9taient pr\u00e8s de 10 mille \u00e0 demander l'asile l'an dernier...\r\ntrop, pour certains partis de droite, \u00e0 l'instard du PLR...\r\nPas plus tard que lundi, le parti plaidait pour un renvoi plus rapide des \u00e9rythr\u00e9ens via des accords de r\u00e9admissions...\r\nAujourd'hui, pas question de changer de ligne...\r\nrapport ou pas...\r\nChristian L\u00fcscher vice-pr\u00e9sident du PLR...\r\n   45''\r\nChristian L\u00fcscher interrog\u00e9 par Romain Bardet.\r\n(19/GE CUDRE-MAUROUX POUSSE A LA DEMISSION PA (INFO ORIGINALE)) ***Direction Gen\u00e8ve \u00e0 pr\u00e9sent...o\u00f9 le num\u00e9ro 2 de la police est pri\u00e9 de d\u00e9missionner!\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lons ce matin...Christian Cudr\u00e9-Mau-roux avait \u00e9t\u00e9 suspendu suite \u00e0 la manifestation sauvage de d\u00e9cembre dernier...\r\nEt bien Fran\u00e7ois Longchamp, le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genveois l'a pri\u00e9 hier de r\u00e9diger sa lettre de d\u00e9mission...\r\nPr\u00e9cisions Laetitia Guinand.\r\n(D1/OPERATION LIBERO NE PREND PAS EN CH ROMANDE (PRIMEUR) PI) des lendemains d'hier pour Operation Libero...\r\nC'est ce mouvement politique qui avait port\u00e9 avec succ\u00e8s les voix de la soci\u00e9t\u00e9 civile lors de la votation sur l'initiative pour le renvoi effectif des criminels \u00e9trangers....\r\nOperation Libero n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'implanter en Suisse romande. \r\nNous vous l'apprenons ce matin, la section cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve au d\u00e9but de l'ann\u00e9e derni\u00e8re n'existe plus. \r\nLes responsables du mouvement admettent leur \u00e9chec, mais ils relativisent...Pietro Bugnon.\r\n  MAG 1'39\r\n(Br\u00e8ve) du nouveau \u00e0 propos du dossier \u00e9lectronique du patient...\r\nles cantons romands planchent sur un projet de plateforme commune. Un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour \u00e9tudier l'id\u00e9e. Ils sont conscients que les ressources n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place de ces syst\u00e8mes sont difficiles \u00e0 assumer pour un seul canton. il pourrait s'inspirer du mod\u00e8le genevois.\r\n(23/ISRAEL ATTENTAT TEL-AVIV PA) ***En Isra\u00ebl....un attentat commis par deux Palestiniens a fait quatre morts et six bless\u00e9s hier soir \u00e0 la terrasse d'un restaurant du centre de Tel-Aviv. \r\nLes deux hommes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s pr\u00e8s des lieux de l'attaque. \r\nC'est l'attentat le plus meurtrier en Isra\u00ebl depuis le d\u00e9but de la vague de violence d\u00e9marr\u00e9e en octobre. \r\nD\u00e9but janvier, Tel-Aviv avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par une fusillade \u00e0 une terrasse de caf\u00e9, qui avait fait deux morts. \r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\n(Br\u00e8ve obama) Barack Obama en rassembleur des d\u00e9mocrates am\u00e9ricains....le pr\u00e9sident am\u00e9ricain re\u00e7oit cet apr\u00e8s-midi Bernie Sanders \u00e0 la Maison blanche...l'occasion de dire au challenger d'Hillary Clinton \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour la pr\u00e9sidentielle de novembre...qu'il est temps de lever le pied puisque l'ancienne secr\u00e9taire d'\u00e9tat a le nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour \u00eatre investie candidate officielle...\r\nQuand \u00e0 Juhn Kerry, l'actuel secr\u00e9tair d'\u00e9tat am\u00e9ricain..il juge que celle qui l'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son poste...fera une formidable pr\u00e9sidente.\r\n(D5/VERDICT INTERDICTION AIRBNB A BERLIN PI) Vous pensiez louer un appartement sur Airbnb pour passer un week-end \u00e0 Berlin...et bien il va falloir revoir vos plans...\r\nPuisque Airbnb \u00e0 Berlin est d\u00e9sormais interdit!\r\nLa justice berlinoise a confirm\u00e9 hier la sentence et d\u00e9bout\u00e9 4 propri\u00e9taires qui s'opposait \u00e0 une loi entr\u00e9e en vigueur le 1er mai...\r\nLoi qui interdit au propri\u00e9taire de louer un logement entier aux touristes via des sites internet.\r\nR\u00e9cit, Blandine Milcent.\r\n  1'34\r\n(27/POLEMIQUE L OREAL EN CHINE) De Berlin \u00e0 Hong-Kong...o\u00f9 une odeur se fait sentir:\r\nLe parfum de la col\u00e8re.\r\nC'est l'Or\u00e9al et sa marque Lanc\u00f4me qui ont appuy\u00e9 sur \"pschitt\" ((sur le diffuseur)).\r\n...en annulant le concert d'une chanteuse hong-kongaise pro-d\u00e9mocratie. \r\nLanc\u00f4me aurait c\u00e9d\u00e9 aux pressions de P\u00e9kin. \r\nCons\u00e9quence: les consommateurhong-kongais appellent au boycott de la marque. \r\nL'histoire nous est cont\u00e9e par Rapha\u00ebl Grand....\r\n(Br\u00e8ve Sharapova+ARD) ...autre marque, autre effigie...\r\nNike reprend son partenariat avec Maria Sharapova...\r\nAnnonce faite hier juste apr\u00e8s la d\u00e9cision de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis de suspendre la joueuse russe pour 2 ans. \r\nMaria Sharapova qui fera appel au motif qu'elle ne s'est pas dop\u00e9e intentionnellement en prenant du meldonium. \r\n***Le dopage d'Etat qui resterait aujourd'hui encore une r\u00e9alit\u00e9 en Russie...\r\nd'apr\u00e8s un reportage diffus\u00e9 hier soir sur la cha\u00eene allemande ARD.\r\nLes images montrent une forme de collaboration entre le minist\u00e8re des sports et le laboratoire anti-dopage. Les athl\u00e8tes russes doivent \u00eatre contents...eux qui sauront dans 8 jours s'ils peuvent participer ou pas au JO de Rio...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9to) M\u00e9t\u00e9o:\r\nLe temps va s'am\u00e9liorer au fil des heures...jusqu'\u00e0 devenir assez ensoleill\u00e9 cet apr\u00e8s-midi...\r\nles nuages feront de la r\u00e9sistance sur les reliefs et au-dessus du Jura.\r\nMaximum 22 degr\u00e9s, 25 en Valais. \r\nDemain, bien ensoleill\u00e9 jusqu'en soir\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Turquie) et si les d\u00e9put\u00e9 kurde \u00e9taient \u00e9vinc\u00e9 du parlement turc...\r\nau profit de \u00e9lus du parti au pouvoir.\r\nleur crainte. hier Le coup de force de Recep Tayyip Erdogan...\r\nlev\u00e9e immunit\u00e9 parlementaire..", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claiude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claiude / JDM_2016-06-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claiude / JDM_2016-06-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770465", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770465", "ece-7770449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.06.2016", "id": "sound-781D32FF-DFA4-4366-B2BD-89CA548DB0E2", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:53-12:06:18 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Marc Donnet Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Alagarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (r\u00e9alisation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.06.2016", "Diabolo Festival pour enfants (4/5) / DIC_2016-06-09T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 09.06.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-06-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Diabolo Festival pour enfants (4/5) / DIC_2016-06-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/7775154.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751712", "ece-7751710"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Autocensure et \u00fcbersurveillance", "id": "sound-1D1A72E1-345E-4B84-8249-89EC8F399209", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Triennale 50jpg explore la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine en prenant la photographie comme fil conducteur. Ax\u00e9 autour d'une exposition th\u00e9matique organis\u00e9e par le CPG au BAC (b\u00e2timent d'art contemporain), l'\u00e9v\u00e9nement d\u00e9ploie son propos \u00e0 travers une vaste constellation de plus de 30 lieux partenaires de Gen\u00e8ve et ses environs. A voir jusqu'au 31 juillet 2016.\r\nJoerg Bader, le directeur du CPG, est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["La Triennale 50jpg explore la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine en prenant la photographie comme fil conducteur. Ax\u00e9 autour d\u2019une exposition th\u00e9matique organis\u00e9e par le CPG au BAC (b\u00e2timent d\u2019art contemporain), l\u2019\u00e9v\u00e9nement d\u00e9ploie son propos \u00e0 travers une vaste constellation de plus de 30 lieux partenaires de Gen\u00e8ve et ses environs. A voir jusqu\u2019au 31 juillet 2016.\n\nJoerg Bader, le directeur du CPG, est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Autocensure et \u00fcbersurveillance / MAT_2016-06-09T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 09.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751324", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien divise les Arm\u00e9niens de Turquie", "id": "sound-0F5D727D-A9B1-49CB-8F11-59A07B42407E", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette Alexandre \r\nLa reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien par le Parlement allemand la semaine derni\u00e8re suscite la controverse au sein de la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne de Turquie. Le chef de l'Eglise arm\u00e9nienne du pays a r\u00e9cemment d\u00e9nonc\u00e9 publiquement cette reconnaissance allemande.\r\n\r\n* * La reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien divise les Arm\u00e9niens de Turquie En Turquie, la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien par le parlement allemand la semaine derni\u00e8re suscite toujours la controverse... \r\nMais cette fois c'est au sein m\u00eame de la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne du pays...\r\nLe chef de l'Eglise arm\u00e9nienne de Turquie a r\u00e9cemment d\u00e9nonc\u00e9 publiquement cette reconnaissance allemande...\r\n Une position qui divise et qui choque une partie des Arm\u00e9niens de Turquie..\r\n. A Istanbul, les explications d'Alexandre Billette.\r\nSCRIPT\r\nL'Allemagne ne devrait pas utiliser la douleur du peuple arm\u00e9nien pour bl\u00e2mer le peuple turc. C'est la d\u00e9claration assez surprenante du Patriarche de l'Eglise arm\u00e9nienne turque, qui pr\u00e9sente \u00e9galement ses regrets pour le vote du parlement allemand dans une lettre adress\u00e9e au Pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Le message envoy\u00e9 par le patriarcat suscite la controverse au sein de la communaut\u00e9, le journal arm\u00e9no-turc Agos notamment publie une lettre ouverte qui demande au pr\u00e9lat, de \u00ab retrouver la raison \u00bb : \u00ab vous insultez nos anc\u00eatres, les victimes et les survivants du g\u00e9nocide \u00bb, affirment les signataires.\r\nLa bisbille illustre les tensions parmi les Arm\u00e9niens de Turquie : le patriarche Aram Atesyan est \u00ab sous pression du pouvoir turc \u00bb, d\u00e9nonce un activiste impliqu\u00e9 dans la communaut\u00e9, alors que des p\u00e9titions circulent d\u00e9sormais pour demander le d\u00e9part de l'archev\u00eaque.", "alternativeExcerpt": ["La reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien par le Parlement allemand la semaine derni\u00e8re suscite la controverse au sein de la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne de Turquie. Le chef de l'Eglise arm\u00e9nienne du pays a r\u00e9cemment d\u00e9nonc\u00e9 publiquement cette reconnaissance allemande."], "alternativeTitle": ["La reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien divise les Arm\u00e9niens de Turquie / 12H30_2016-06-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Brexit, la guerre des chiffres", "id": "sound-4348A55E-2930-488D-A049-8B594F269E64", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pro et les anti-Brexit s'accusent mutuellement de tromper les \u00e9lecteurs, \u00e0 deux semaines jour pour jour du referendum britannique sur l'Union europ\u00e9enne. Tant les partisans du maintien que ceux de la sortie campent sur leurs positions, et c'\u00e9tait le cas encore mardi soir lors de la prestation t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e des leaders des deux camps.\r\n\r\n* * Brexit, la guerre des chiffres V\u00e9rit\u00e9s et contre-v\u00e9rit\u00e9s: les pro et les anti-Brexit s'accusent mutuellement de tromper les \u00e9lecteurs, \u00e0 deux semaines jour pour jour du referendum britannique sur l'Union europ\u00e9enne. Tant les partisans du maintien que ceux de la sortie campent sur leurs positions, et c'\u00e9tait le cas encore mardi soir lors de la prestation t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e des leaders des deux camps. Bonjour Olivier Schorderet...\r\nSi le d\u00e9bat sur le fond peine \u00e0 prendre son envol, les instituts de sondage -eux- s'en donnent \u00e0 coeur joie. Sans toutefois r\u00e9ussir \u00e0 \u00e9claircir la situation, Olivier Schorderet... \r\n130. Soit 1 tout les deux jours. C'est le nombre de sondages r\u00e9aIis\u00e9es depuis septembre dernier par la douzaine d'instituts qui ont pignon sur rue en Angleterre. Un rythme qui s'est nettement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e, pour d\u00e9passer la barre des 20 sondages mensuels en avril et mai par exemple. \"Vous n'en avez pas marre ?\" demandait le mois dernier un....sondage. Non, ont r\u00e9pondu deux Anglais sur trois. \r\n*** Mais que disent ces sondages ?\r\nC'est un peu la question \u00e0 trois francs six sous......ou deux livres et 18 pences. Jusqu'en mars, ils donnaient le plus souvent vainqueurs les partisans du maintien au sein de l'Union europ\u00e9enne. Puis, les pro-Brexit ont repris du poil de la b\u00eate. Au point, lundi dernier, de prendre l'avantage, avec 51% des intentions de vote. Puis de voir, le lendemain, les anti-Brexit repasser devant. En f\u00e9vrier dernier, \u00e0 deux semaines d'intervalle, un institut donnait les partisans d'une sortie de l'Union vainqueurs \u00e0 45% et un autre les d\u00e9fenseurs du maintien gagnants \u00e0 54%. Parfois, des sondages publi\u00e9s le m\u00eame jour donnaient des r\u00e9sultats totalement oppos\u00e9s. Bref: un brouillard permanent, pour les sp\u00e9cialistes de l'opinion publique, qui n'ont pas souvenir de r\u00e9sultats sondages aussi contradictoires...\r\n*** Au point, Olivier, que ceux-ci deviennent eux-m\u00eame un sujet d'\u00e9tude...\r\nOui...presque LE th\u00e8me de la campagne. Tout le monde s'y met, en tout cas: les medias les compilent, les diss\u00e8quent, les mod\u00e9lisent. Des sites ind\u00e9pendants ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es pour l'occasion, au point de faire passer l'analyse des s\u00e9ries math\u00e9matiques de Fourier pour un loisir de retrait\u00e9. Bien s\u00fbr: nombreuses sont les \u00e9tudes publi\u00e9es par les experts, \u00e9conomistes, banquiers, et autres agences de notation, qui \u00e9voquent les co\u00fbts -le plus souvent- et parfois les avantages d'un Brexit. Son impact sur la croissance. Le commerce. La s\u00e9curit\u00e9. La d\u00e9fense. La sant\u00e9. L'\u00e9nergie. Mais difficile, si l'on se base sur les sondages, de savoir ce qui motive les uns et les autres. Sinon que les d\u00e9fenseurs du maintien r\u00e9fl\u00e9chissent plut\u00f4t en terme d'\u00e9conomie, avec les partisans d'une sortie de l'Union focalis\u00e9s eux sur les questions li\u00e9es \u00e0 la souverainet\u00e9 et \u00e0 l'immigration. \r\n*** Tr\u00e8s compliqu\u00e9, donc, d'y voir clair.....\r\nOui. Tout d'abord en raison du pourcentage \u00e9lev\u00e9 d'ind\u00e9cis: entre 10 et 15% selon les sondages, avec parfois des pointes \u00e0 20%. Mais surtout, derri\u00e8re le discours, il y a la m\u00e9thode. Qui diff\u00e8re selon que le sondage est r\u00e9alis\u00e9 en ligne, sur internet, favorisant ainsi le camp du Brexit, ou par t\u00e9l\u00e9phone. Avec, dans ce cas, un avantage -parfois net- donn\u00e9 aux partisans du statu quo. Difficile, donc de s'y retrouver. D'autant moins que la cr\u00e9dibilit\u00e9 des instituts de sondage est remise en cause depuis qu'ils se sont rat\u00e9s lors des deux derniers scrutins majeurs: le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse en 2014, et les \u00e9lections l'an dernier. \r\n*** L'impact des sondages n'est pourtant pas anodin....\r\nIl influence par exemple la devise anglaise, qui suit tr\u00e8s fid\u00e8lement la courbe des intentions de vote. La livre perd des plumes quand le camp du Brexit gagne des points, elle reprend des couleurs quand les sondages pr\u00e9disent une victoire des pro-Europ\u00e9ens. La livre, variable et volatile depuis le d\u00e9but de la campagne, mais dont l'\u00e9volution le 23 juin -et le lendemain- pourrait bien envoyer des signaux quant \u00e0 l'issue du referendum. Banques et autres fonds d'investissements ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de commander leurs propres sondages \u00e0 la sortie des urnes, afin de pouvoir agir au plus vite. Le cours de la livre sur les march\u00e9s \u00e9trangers donnera ainsi en temps r\u00e9el une bonne id\u00e9e de l'issue du vote. Reste cet avertissement, lanc\u00e9 par celui consid\u00e9r\u00e9 en Angleterre comme le plus fin connaisseur de l'opinion publique: \"les sondages, il faut les consommer. Mais jamais en avaler la fum\u00e9e\".", "alternativeExcerpt": ["Les pro et les anti-Brexit s'accusent mutuellement de tromper les \u00e9lecteurs, \u00e0 deux semaines jour pour jour du referendum britannique sur l'Union europ\u00e9enne. Tant les partisans du maintien que ceux de la sortie campent sur leurs positions, et c'\u00e9tait le cas encore mardi soir lors de la prestation t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e des leaders des deux camps."], "alternativeTitle": ["Brexit, la guerre des chiffres  / JDM_2016-06-09T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Aubert", "id": "sound-72FA26D4-960A-474E-8DE7-8B9DED23B714", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIN2016_ELIMINES\r\nN\u00e9 le 3 mars 1927 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, ce socialiste, avocat de formation, avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 au Conseil des Etats en 1971, avant d'entrer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en d\u00e9cembre 1977 o\u00f9 il dirigea le d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Aubert  \r\nOn l'apprenait en fin de matin\u00e9e : \r\nla mort de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Aubert .. \r\nce socialiste n\u00e9 \u00e0 la chaux de fonds.. avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au conseil des Etats en 1971.. \r\nIl entre au conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1977.. \r\nRoger Guignard... on vous retrouve \u00e0 Neuchatel.. \r\nPierre Aubert a dirig\u00e9 le d\u00e9partement des affaires \u00e9tramg\u00e8res.. pendant.. 10 ans.. \r\nOui, Pierre Aubert prend les r\u00eanes, en 1978, de ce qu'on appelait encore le D\u00e9partement politique, qui changera de nom ensuite. Et comme ces pr\u00e9decesseurs, neuch\u00e2telois eux aussi...Max Petitpierre et Pierre Graber, il d\u00e9fend une politique de neutralit\u00e9 active, qui ob\u00e9it aux trois imp\u00e9ratifs de solidarit\u00e9, disponibilit\u00e9 et universalit\u00e9. On peut dire qu'il est un des premiers responsables des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 d\u00e9finir une politique suisse des droits de l'homm. Il mettra tout son poids pour dans la balancee  d\u00e9j\u00e0 pour l'entr\u00e9e de la Suisse \u00e0 l'ONU. Entr\u00e9e que le peuple refusera en 1986. Lors d'une visite en Afrique, en 1979, il signe un communiqu\u00e9 qui condamne l'apartheid, ce qui lui vaudra la critique des milieux nationalistes. Il est aussi le premier chef de la diplomatie \u00e0 \u00e9tablir des relations officielles avec l'OLP, l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine.\r\n Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1983, Pierre Aubert re\u00e7oit le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Mitterrand dans son canton. On se souvient encore d'un menu, \u00e0 l'H\u00f4tel du Peyrou \u00e0 Neuch\u00e2tel, qui comportait en dessert un souffl\u00e9 glac\u00e9 \u00e0 la F\u00e9e...l'absinthe alors interdite ! Il d\u00e9missionnera du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1987 !", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 le 3 mars 1927 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, ce socialiste, avocat de formation, avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 au Conseil des Etats en 1971, avant d'entrer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en d\u00e9cembre 1977 o\u00f9 il dirigea le d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Aubert  / 12H30_2016-06-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un taux d'activit\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 70% ne garantit pas le minimum vital \u00e0 la retraite", "id": "sound-D23FCED7-FB4C-419E-8EDA-85DB3FD21D6B", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le travail \u00e0 temps partiel, qui concerne 60% des Suissesses et 16% des Suisses, ne permet pas toujours de garantir une rente convenable \u00e0 la retraite. En effet, un taux d'activit\u00e9 moyen inf\u00e9rieur \u00e0 70% ne permet pas d'atteindre le minimum vital \u00e0 la retraite, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui par la Conf\u00e9rence suisse des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes (CSDE). D\u00e9cryptage de Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP) et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Le travail \u00e0 temps partiel, qui concerne 60% des Suissesses et 16% des Suisses, ne permet pas toujours de garantir une rente convenable \u00e0 la retraite. En effet, un taux d'activit\u00e9 moyen inf\u00e9rieur \u00e0 70% ne permet pas d'atteindre le minimum vital \u00e0 la retraite, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui par la Conf\u00e9rence suisse des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes (CSDE). D\u00e9cryptage de Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP) et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Le travail \u00e0 temps partiel, qui concerne 60% des Suissesses et 16% des Suisses, ne permet pas toujours de garantir une rente convenable \u00e0 la retraite. En effet, un taux d'activit\u00e9 moyen inf\u00e9rieur \u00e0 70% ne permet pas d'atteindre le minimum vital \u00e0 la retraite, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui par la Conf\u00e9rence suisse des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes (CSDE). D\u00e9cryptage de Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP) et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, au micro d'Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Un taux d'activit\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 70% ne garantit pas le minimum vital \u00e0 la retraite / OEP_2016-06-09T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-26AA79B6-AF29-4920-B1E3-985A0CF4D74E", "durationSec": 485, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\n***On en parlait dans notre journal de 7h30. Le Conseil national discute ce matin de l'enveloppe financi\u00e8re allou\u00e9e \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche.  La formation se retrouve aussi soumise aux mesures d'\u00e9conomies, \u00e0 cause de la volte-face du camp bourgeois, Esther ...\r\nIl semble fini le temps o\u00f9 la formation et la recherche devaient \u00eatre \u00e9pargn\u00e9s par les mesures d'\u00e9conomies. Hier, changement d'humeur \u00e0 droite, raconte aussi l'Agrgauerzeitung: une majorit\u00e9 de PLR et de PDC veut renoncer au milliard suppl\u00e9mentaire allou\u00e9 \u00e0 l'innovation et se contenter de la version la plus modeste du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, 26 milliards de francs.  Commentaire du journal: on \u00e9conomise au mauvais endroit, m\u00eame si il s'agit plus d'un frein aux d\u00e9penses que de v\u00e9ritables \u00e9conomie. On a besion de la formation et de la recherche pour mieux pouvoir utiiser la main d'oeuvre indig\u00e8ne .justement ce que r\u00e9clame l'UDC qui m\u00e8ne pourtant la fronde contre la recherche et la formation. La formation est le pilier de la place \u00e9conomique suisse, la mati\u00e8re grise la seule mati\u00e8re premi\u00e8re de notre pays. Seules les homems et les femmes bien form\u00e9s peuvent apporter de la prosp\u00e9rit\u00e9 en Suisse. Les investissements dans la formation sont des investissements dans le futur. Alors bien s\u00fbr il s'agit de beaucoup d'argent: mais dans aucun autre domaine,  le retour sur investissement n'est aussi payant \u00e0 long terme. \r\n***Climat... de nouvelles inondations sont \u00e0 craindre, dit la climatologue Martine Rebetez...\r\nMartie Rebetez est interview\u00e9e dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. C'est un cocktail explosif que nous sert le climat, explique-t-elle: de la pluie abondante sur une \u00e9paisse couche de neige, qui fond donc abondamment. \r\nAvec le r\u00e9chauffement, il pleut \u00e0 plus haute altitude, et donc la fonte est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e: 1,5 \u00e0 2 degr\u00e9s de pluss que dans les ann\u00e9es 70, cest une limite de la neige qui s'\u00e9l\u00e8ve de 300 m\u00e8tres en moyenne. Et la question de l'altitude de la neige est d\u00e9terminante pour un pays comme la suisse. Quant au risque d'orages extr\u00eames, il est plus important lui aussi, s'il fait plus chaud. Le changement climatique augmente ces risques, conclut-t-elle, mais cela ne veut pas forc\u00e9ment dire qu'ils se r\u00e9aliseront. \r\n***Cette question... quels enseignement tirer de l'assainissement de la d\u00e9charge de d\u00e9chets toxiques de Bonfol, dans le canton du Jura ?\r\nUne opinion dans le Temps, sign\u00e9e Ren\u00e9 Longet, expert en d\u00e9veloppement durable et pr\u00e9sident de la commission d'information et de suivi de l'assainissement de la d\u00e9charge ajoulote, qui touche \u00e0 sa fin. \r\nNous devons, \u00e9crit-il, changer notre rapport au d\u00e9chet, et de citer un banquier: un d\u00e9chet est une ressource au mauvais endroit. \r\nUne chimie propre, qui embitionnerait de travailelr avec z\u00e9ro toxiques, cela \u00e9viterait de payer, parfois 50 ans plus tard comme \u00e0 Bonfol, le prix de la pollution. Car les dommages environnementaux finissent toujours par nous rattraper, soit par les co\u00fbts de d\u00e9pollution, ou par les co\u00fbts de la non-d\u00e9pollution.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-09T07:52:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-09T07:52:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770454", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770454", "ece-7770436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-9F62C410-C89A-4B8C-AC53-883C120BF4C7", "durationSec": 1629, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-09T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 09.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-09T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751677", "ece-7751676"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la onzi\u00e8me Biennale europ\u00e9enne d'art contemporain \u00e0 Zurich", "id": "sound-1DF2969A-0325-4D3B-9B4E-7CD16F43A4F5", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La onzi\u00e8me Biennale europ\u00e9enne d'art contemporain, la Manifesta, s'ouvre vendredi \u00e0 Zurich. Parmi les artistes invit\u00e9s: John Arnold, Am\u00e9ricain habitant Berlin. Pour sa performance, il a transform\u00e9 7 snacks exotiques, kebabs et autre \u00e9choppes tamoul de street-food en consulats inofficieux.\r\n\r\n* * Ouverture de la onzi\u00e8me Biennale europ\u00e9enne d'art contemporain \u00e0 Zurich On poursuit avec une autre manifestatione europ\u00e9enne.. \r\nDemain s'ouvre \u00e0 Zurich la Manifesta, la biennale europ\u00e9enne d'art contemporain, \r\nC'est la 11\u00e8me \u00e9dition... \r\n250 oeuvres de 130 artistes constelleront la Ville l'espace d'une semaine.... \r\nParmi les artistes invit\u00e9s: John Arnold, Am\u00e9ricain habitant Berlin....\r\nPour sa performance il a transform\u00e9 7 snacks exotiques, kebabs et autre \u00e9choppe tamoul de street-food en consulats innofficiels..\r\nSElon lui, ces lieux seraient les v\u00e9ritables ambassadeurs de leur culture en Suisse. .. \r\nAlain Croubalian a rencontr\u00e9 l'artiste am\u00e9ricain sur la Langstrasse, au comptoir du Palestine, au milieu des effluves de shish-kebabs...\r\nMAG\r\nLa Manifesta 11, la Biennale europ\u00e9ene d'art contemporain, s'ouvre d\u00e8s demain soir  \u00e0 Zurich, dans toute la Ville jusqu'au samedi 18, samedi prochain...\r\nhttp://m11.manifesta.org/fr", "alternativeExcerpt": ["La onzi\u00e8me Biennale europ\u00e9enne d'art contemporain, la Manifesta, s'ouvre vendredi \u00e0 Zurich. Parmi les artistes invit\u00e9s: John Arnold, Am\u00e9ricain habitant Berlin. Pour sa performance, il a transform\u00e9 7 snacks exotiques, kebabs et autre \u00e9choppes tamoul de street-food en consulats inofficieux."], "alternativeTitle": ["Ouverture de la onzi\u00e8me Biennale europ\u00e9enne d'art contemporain \u00e0 Zurich / 12H30_2016-06-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C89E5B7C-F84D-42CF-B918-7CECAC0FFCF6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Jour J-1, l'Euro de football commence demain... la presse ne boude pas son plaisir, \u00e0 commencer par le Blick, qui a sond\u00e9 les attentes de quatre conseillers f\u00e9d\u00e9raux...\r\nJohann Schneider Amman shoote dans le ballon en Une du Blick, en page 3 aussi, la photo d'une passe pr\u00e9sidentielle. Bien que fan de football,  Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas l'aisance d'un joueur, mais il sera sur place en France pour voir le match entre les Bleus et l'\u00e9quipe de Suisse: j'attends que nous mettions la France sous pression et que nous la battions - d\u00e9clare-t-il. Si l'\u00e9quipe de Suisse arrive en 8e de finale, sa mission sera accomplie. En cas d'\u00e9chec de la Suisse, Johann Schneider Amman tiendra les pouces \u00e0 l'Italie - parce qu'apr\u00e8s la Suisse, ce pays a le plus bel hymne national. Ueli Maurer, le ministre des sports, lui, se dit r\u00e9aliste: je serais surpris si la Suisse arrive en huiti\u00e8me de finale. Il se r\u00e9jouit du match hautement \u00e9motionnel entre la Suisse et l'Albanie. Guy Parmelin est le plus optimiste: nous irons en quart de finale, pronostique el Vaudois. Tandis que Doris Leuthard d\u00e9clare: mon coeut bat naturellement pour l'\u00e9quipe de Suisse. Mais elle est pr\u00eate, en cas d'\u00e9chec, \u00e0 se rabattre sur l'Allemagne ou l'Italie. \r\nDes personnalit\u00e9s, aussi, dans le cahier sp\u00e9cial du Temps ce matin... le temps, qui remonte le temps avec des anciens, pour chaque d\u00e9cennie: Eug\u00e8ne Parlier, gardien de la coupe du monde 54 pour les ann\u00e9es 50, K\u00f6bi Kuhn comme ic\u00f4ne des Sixties, Daniel Jeandupeux revient sur les ann\u00e9es 70, Heinz Hermann pour l'\u00e9poque o\u00f9 la suisse \u00e9tait championne des matches amicaux, les ann\u00e9es 80. 90, St\u00e9phane Chapuisat, Frei pour les ann\u00e9es 2000, Johann Djourou parle lui de la Suisse mutliculturelle des ann\u00e9es 2010. \r\nSi vous \u00eates plus pelouses qu'archives, rendez-vous dans la Libert\u00e9, \u00e0 l'enseigne du \"peuple de l'herbe\", ainsi s'intitule une grande page, o\u00f9 vous saurez tout, jusqu'\u00e0 ses dessous, de la pelouse techno qui recouvre les stades de l'Euro. \r\nTchaka contre Tchaka: la Weltwoche consacre un grand article \u00e0 Granit et Taulant Tchaka, qui cr\u00e9ent l'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l'Euro. Car pour la premi\u00e8re fois dans cette comp\u00e9tition, deux fr\u00e8res joueront un match l'un contre l'autre, dans deux \u00e9quipes adverses. Granit pour la Suisse, Taulant pour l'Albanie. Retour sur l'histoire de cette famille: le p\u00e8re Ragik Tchaka a fui le kosovo en 1990, apr\u00e8s avoir fait 3 ans de  prison pour participation \u00e0 une manifestation. Ses deux fils sont n\u00e9s en Suisse. Alors comment les deux fr\u00e8res, qui sont aussi des meilleurs amis dans la vie,  appr\u00e9hendent-ils ce match qui va les opposer, ce samedi ? L'id\u00e9al serait qu'on re\u00e7oivent chacun un carton rouge apr\u00e8s deux minutes de jeu, plaisante Granit. Plus s\u00e9rieusement,  il d\u00e9clare: je ne vais pas \u00e9pargner Taulant. Mais je ne vais pas non plus le blesser.\r\nTchaka contre Tchaka, c'est aussi en une du Matin... ils batailleront samedi sur le terrain, mais aussi avec leurs \u00e9motions...\r\nPour clore cette page football, l'\u00e9ditorial de la tribune de Gen\u00e8ve et de 24heures: l'\u00e9quipe de Suisse doit passer de la parole aux actes, la confiance affich\u00e9e c'est bien, les r\u00e9sultats c'est mieux. Et cette tr\u00e8s efficace formule: le vent d'optimisme qui souffle \u00e0 l'interne ne d\u00e9coiffe personne en dehors. \r\n***Il faut \u00eatre reconnaissant envers les populistes, c'est le titre de l'\u00e9ditorial de la Weltwoche ce matin...\r\nQui parle de populisme de droite ne cherche pas \u00e0 d\u00e9battre, dit Roger Koeppel, le r\u00e9dcatuer en chef qui est aussi CN UDC. les vrais populistes sont \u00e0 ses yeux la plupart du temps dans l'establishment. Taxer de populiste de droite pour jeter l'nath\u00e8me sur quelqu'un, cela ne marche plus. Donald Trump en est la preuve. Des l\u00e9gions se secptiques mettent en garde contre Trump depuis des mois, il poursuit imperturbablement sa marche vers la pr\u00e9sidence. Car il est port\u00e9 par l'\u00e9norme ras le bol du peuple. Le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par les soit disant populistes est donc salutaiure. Leurs provocation d\u00e9crispent losrque leur message politique a de la substance. La weltwoche qualifie en page int\u00e9rieure\r\nHillary de cameleon: elle est arrogante, froide \u00e9litiste. Mais gr\u00e2ce \u00e0 s capcit\u00e9 de m\u00e9tamorphose, elle peut parvenir \u00e0 la maison blnche. \r\nCommentaire aussi de la Bernerzeitung sur ces pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines: La chance de Hillary c'est que Trump est encore plus mal aim\u00e9 qu'elle .\r\nLe choix est simple, pour les am\u00e9ricains: ce sera la peste ou le chol\u00e9ra, titre d'un article du matin. Les deux candidats \u00e0 la maison-blanche sont mal-aim\u00e9s des \u00e9lecteurs. \r\nLa libert\u00e9 et le Courrier se penchent sur le cas d'Hillary Clinton, avec une reprise du Fran\u00e7ais Lib\u00e9ration: son image tr\u00e8s n\u00e9gative dans l'opinion, c'est elle-m\u00eame qui l'a cr\u00e9\u00e9e, explique un sp\u00e9cialiste de sciences politiques de l'universit\u00e9 de Syracuse, dans l'Etat de New York. Elle est percue comme une adepte du secret, ne disant pas toujours la v\u00e9rit\u00e9 sur les affaires qui la concernent, comme les mails priv\u00e9s ou les discours r\u00e9mun\u00e9r\u00e9rs. Elle nie tout, sans reconna\u00eetre ses erreurs. Et il est d\u00e9j\u00e0 trop tard pour changer cette image politque. \r\n*** Le rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le service public sonne comme un d\u00e9saveu pour la SSR: grand dossier de l'Hebdo ce matin...\r\nUn grand dossier qui explique comment faire mieux avec moins, c'est en une du magazine. Mais un dossier qui r\u00e9v\u00e8le surtout les bonnes feuilles du rapport sur le service public, qui doit \u00eatre publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois.\r\nUn rapport qui conclut que le financement mixte - redevance et publicit\u00e9 - reste la meilleure solution.\r\nL'avenir justement. Il se nomme internet. Et le conseil f\u00e9d\u00e9ral incite la SSR \u00e0 investir davantage dans ce secteur, tout en maintenant son interdiction de publicit\u00e9, pour encore 3 \u00e0 5 ans. \r\nInternet, c'est l\u00e0 que sont les jeunes. \r\n Enfin, concernant les programmes: la SSR doit mieux se d\u00e9marquer des cha\u00eenes priv\u00e9es, en revoyant notamment ses achats.\r\n***Il n'y a pas de recette facile pour r\u00e9gler la question de l'asile...\r\nLe Bund \u00e9voque aussi ce matin  le rapport de l'ONU sur les graves violations des droiuts de l'homme perp\u00e9tr\u00e9s en Erythr\u00e9e. Notamment le service militaire obligatoire illimit\u00e9 qui s'apparente \u00e0 de l'esclavage  ET dans son \u00e9dito, le Bund s'\u00e9tonne de l'\u00e9cart entre els perceptions des experts de l'ONU et celles des \u00e9lus PDC, PLR, UDC et socialistes., qui ont fait un voyage en Erythr\u00e9e en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Ces parlementaire sont-ils aveugles ?se demande le journal. Non la r\u00e9ponse est pus complexe. Cela signifei simplement qu'un etat policier n'est pas reconnaissable au premier coup d'oeil. Les violations des droits de l'homme n'ont pas lieu dans les rues de la capitale, mais derri\u00e8re des murs, dans les prisons et dans les caves. Aller en Erythr\u00e9e pour se faire une opinion, c'\u00e9tait une bonne id\u00e9e. Mais il est faux d' en tirer des conclusions pour la politique d'asile. Le Bund salue les autorit\u00e9s suisses, qui ont la bonne attitude: elles analysent les demandes d'asile au cas par cas. \r\n***Les sachets en plastique dans les commerces ne seront bient\u00f4t plus gratuits...\r\nIl n'y aura bient\u00f4t plus de sachets plastiques  gratuits dans les grandes surfaces. Selon le Tagesanzeiger, en \u00e9change du refus du parlement d'imposer une interdiction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des sacs plastique dans toute la Suisse, le commerce de d\u00e9tail a promis de prendre des mesures par lui-m\u00eame. Selon une premi\u00e8re proposition de la branche, les sachets plastiques chez Coop et Migros co\u00fbteront bient\u00f4t entre 10 et 40 centimes, est esp\u00e8re ainsi r\u00e9duire les d\u00e9chets de plastique de 80 %. Pour une ONG active dans la protection des oc\u00e9ans, Ocean care, ce n'est pas encore suffisant: elle appelle les consommateurs \u00e0 renoncer volontairement aux sacs plastiques. \r\nLes aspirants policiers genevois apprennent, avec d'autres, \u00e0 l'acad\u00e9mie de police de savatan, le tir, le maintien de l'ordre, la psychologie et... le chant. Et ils d\u00e9ploient leurs talents \u00e0 l'occasion de diff\u00e9rentes c\u00e9r\u00e9monies... et notamment au sein de l'\u00e9glise catholique. \r\nLa Tribune de Gen\u00e8ve raconte ce matin que cette participation \u00e0 des c\u00e9l\u00e9brations, de No\u00ebl notamment, interroge l'Union du personnel genevois du corps de police en terme de la\u00efcit\u00e9. Les conseiller d'Etat concern\u00e9s, dans les cantons de Vaud, Gen\u00e8ve, et Valais r\u00e9pondent \u00e0 l'unisson qu'ils n'y voient pas de probl\u00e8me.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-09T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-09T06:44:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770457", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770457", "ece-7770441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Famille recompos\u00e9e et argent: qui a la priorit\u00e9?", "id": "sound-C1F2C49E-8657-4309-909E-81CF2D48F89E", "durationSec": 1157, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La famille recompos\u00e9e, c'est beaucoup d'efforts de part et d'autre pour trouver un nouvel \u00e9quilibre. Mais que se passe-t-il lorsque cet \u00e9quilibre se retrouve chamboul\u00e9 financi\u00e8rement par la perte d'emploi de l'un des membres de la famille? Qui est prioritaire dans cette nouvelle r\u00e9partition financi\u00e8re? Les enfants du premier lit ou les enfants du deuxi\u00e8me lit? On en parle avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, et Katharina Auberjonois, psychiatre au sein de la consultation couples et familles aux HUG. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * La famille recompos\u00e9e, c'est beaucoup d'efforts de part et d'autre pour trouver un nouvel \u00e9quilibre. Mais que se passe-t-il lorsque cet \u00e9quilibre se retrouve chamboul\u00e9 financi\u00e8rement par la perte d'emploi de l'un des membres de la famille? Qui est prioritaire dans cette nouvelle r\u00e9partition financi\u00e8re? Les enfants du premier lit ou les enfants du deuxi\u00e8me lit? On en parle avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, et Katharina Auberjonois, psychiatre au sein de la consultation couples et familles aux HUG. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["La famille recompos\u00e9e, c\u2019est beaucoup d\u2019efforts de part et d\u2019autre pour trouver un nouvel \u00e9quilibre. Mais que se passe-t-il lorsque cet \u00e9quilibre se retrouve chamboul\u00e9 financi\u00e8rement par la perte d\u2019emploi de l\u2019un des membres de la famille? Qui est prioritaire dans cette nouvelle r\u00e9partition financi\u00e8re? Les enfants du premier lit ou les enfants du deuxi\u00e8me lit? On en parle avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, et Katharina Auberjonois, psychiatre au sein de la consultation couples et familles aux HUG. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Famille recompos\u00e9e et argent: qui a la priorit\u00e9? / OEP_2016-06-09T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 09.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751746"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "visualGeographicals": ["CHAMOSON", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1520209", "durationSec": 1142, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: la commune de Chamoson a autoris\u00e9 des constructions contraires au r\u00e8glement", "NE: Festi'neuch d\u00e9marre la saison des festivals d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: les supporters du FC Sion sont exigeants mais loyaux", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Depuis 2012, la commune a donc autoris\u00e9 des r\u00e9sidences principales dans une zone devenue inconstructible.", "Pour la premi\u00e8re fois de l'histoire du festival, trois soir\u00e9es affichent complet, et ce avant m\u00eame l'ouverture des portes.", "Surnomm\u00e9 le 12\u00e8me homme valaisan, ce public passionn\u00e9 est derri\u00e8re son club avec ferveur, quoi qu'il arrive."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679211", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679211", "ece-7679209", "ece-7678741"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "COMMERCE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CONSEILLER NATIONAL", "T\u00c9MOIGNAGE", "MOBBING"], "visualPersons": ["SOMMER, YANN", "FERNANDES, GELSON", "SOMMARUGA, CARLO", "BEGLE, CLAUDE", "MUELLER, PHILIPP", "RUIZ, REBECCA"], "id": "asset-1520210", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MONTPELLIER", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Arch\u00e9ologie: l'Homme de Flor\u00e8s repr\u00e9sente une esp\u00e8ce plus ancienne que la n\u00f4tre", "Football: la Suisse est impatiente de d\u00e9buter l'Euro 2016", "Les commerces suisses souffrent de la concurrence \u00e9trang\u00e8re", "Football / Euro2016: la RTS propose un nouveau dispositif pour couvrir l'\u00e9v\u00e9nement", "France: les gr\u00e8ves inqui\u00e8tent avant le d\u00e9but de l'Euro 2016", "Suisse: le rapport de l'ONU sur l'Erythr\u00e9e contredit les croyances de droite", "Le temps partiel emp\u00eacherait d'avoir une retraite suffisante", "D\u00e9c\u00e8s de Pierre Aubert: entretien avec Pascal Couchepin", "Un avion Tiger de la Patrouille suisse s'\u00e9crase aux Pays-Bas", "Eco / Consommation hors suisse: quelques chiffres avec Nicolas Ross\u00e9", "Football / Euro2016: entretien avec Johan Djourou", "Pierre Aubert, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Les licenciements abusifs suite au cong\u00e9 maternit\u00e9 sont de plus en plus nombreux", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["De nouveaux fossiles viennent confirmer le fait que ce genre d'Homme, tout petit, ne fait pas partie de notre esp\u00e8ce.", "L'\u00e9quipe vise les quarts de finale, et elle devra pour cela battre l'Albanie, au premier match, afin d'\u00eatre dans ses objectifs.", "Les consommateurs ont de plus en plus tendance \u00e0 acheter \u00e0 l'\u00e9tranger, ce qui a des r\u00e9percussions sur le personnel en Suisse.", "Entretien avec Massimo Lorenzi, r\u00e9dacteur en chef des Sports.", "A Paris, les d\u00e9chets s'amoncellent et le gouvernement craint pour l'image du pays, qui va devoir accueillir des milliers de touristes.", "Les  Erythr\u00e9ens, qui repr\u00e9sentent le plus grand groupe de demandeurs d'asile, sont souvent accus\u00e9s de venir pour des raisons \u00e9conomiques.", "C'est ce qui ressort d'une \u00e9tude publi\u00e9e par la Conf\u00e9rence suisse des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9, qui pr\u00e9conise une activit\u00e9 \u00e0 70%.", "L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'est exprim\u00e9 depuis Lausanne.", "Avec les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, en direct de Berne.", "Le d\u00e9fenseur de l'\u00e9quipe de suisse s'exprime en direct de Montpellier.", "Pas toujours compris mais fid\u00e8le \u00e0 ses convictions, il a men\u00e9 une politique d'ouverture au sein des affaires \u00e9trang\u00e8res.", "Ces discriminations ne sont plus acceptables et pourtant, malgr\u00e9 les protections auxquelles les femmes ont droit, cela continue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679219", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "DuplexWashington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679219", "ece-7679217"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POMPIER", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "SCULPTURE", "MONUMENT"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-1520208", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["UEBERSTORF", "ARGOVIE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "France: la gr\u00e8ve des \u00e9boueurs devient vraiment d\u00e9rangeante", "L'invit\u00e9 culturel: l'\u00e9crivain Quentin Mouron publie son cinqui\u00e8me roman", "Temps partiel / Retraite: entretien avec Nicole Baur", "L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Aubert est mort", "FR: le canton veut exploiter au maximum ses zones \u00e0 b\u00e2tir", "D\u00e9c\u00e8s de Pierre Aubert: les commentaires d'Alain Rebetez, \u00e0 Berne", "Deux Palestiniens ont commis un attentat \u00e0 Tel Aviv", "Des inondations s\u00e9vissent en Suisse", "Travailler \u00e0 temps partiel a des r\u00e9percussions sur les prestations vieillesse", "Minimag: le Mur des r\u00e9formateurs repr\u00e9sente le changement religieux mais aussi politique", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["A la veille de l'Euro 2016 de football, certaines rues de Paris ont pris l'apparence de d\u00e9chetterie \u00e0 ciel ouvert.", "\"L'\u00e2ge de l'h\u00e9ro\u00efne\" raconte l'histoire d\u02b9un d\u00e9tective, Franck, charg\u00e9 de retrouver une cargaison de drogue vol\u00e9e.", "La d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 s'exprime en direct de Berne.", "Le socialiste avait \u00e9t\u00e9 membre du gouvernement en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res de 1978 \u00e0 1987.", "Pour r\u00e9aliser cela, l'agglom\u00e9ration de Fribourg utilise une plate-forme d\u00e9velopp\u00e9e par l'EPFZ.", "En cons\u00e9quence, Isra\u00ebl a annonc\u00e9 suspendre les permis d\u2019entr\u00e9e dont 83.000 Palestiniens b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 l\u2019occasion du ramadan.", "Des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels importants ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans le canton de Fribourg, mais \u00e9galement dans la r\u00e9gion de Zurich.", "La Conf\u00e9rence suisse des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 conseille un taux minimum d\u2019activit\u00e9 de 70% durant toute la vie professionnelle.", "La d\u00e9mocratie comme h\u00e9ritage de la R\u00e9forme, c\u2019est l\u00e0 le message central de ce monument."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679257", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7678775", "ece-7679257"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1504845", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s les dessinateurs de BD Nix et Pitch Comment, la directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre populaire romand Anne Bisang et la cheffe de l'Office de la Culture du Jura Christine Salvad\u00e9 au restaurant la Croix \u00e0 Del\u00e9mont dans le cadre du festival de BD pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "Festival de BD, \u00e0 Del\u00e9mont", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BISANG, ANNE"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de BD, \u00e0 Del\u00e9mont", "Le Festival Del\u00e9mont' BD ouvre ses portes du 10 au 12 juin et se profile comme l'un des festivals BD les plus importants de Suisse romande.", "Le b\u00e9d\u00e9iste est \u00e0 l'honneur au Festival Del\u00e9mont'BD, o\u00f9 il pr\u00e9sente son exposition \"L'exp\u00e9rience Kinky & Cosy\" pour laver les cerveaux des jeunes de 7 \u00e0 77 ans.", "Sur un sc\u00e9nario de Camille Rebetez et des dessins de Pitch Comment, le tome 5, qui vient clore la s\u00e9rie des trois personnages jurassiens dans les ann\u00e9es 2000, vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Les enfants rouges.", "Invit\u00e9s :\nChristine Salvad\u00e9\nAnne Bisang\nPitch Comment\nNix", "On en parle entre humour belge et jurassien, avec les dessinateurs Pitch Comment (Vigousse, Les Indociles) et Nix ( Kinky & Cosy) , Christine Salvad\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la culture du canton et Anne Bisang venue de la Tchaux en voisine. Au menu: le Festival BD de Del\u00e9mont, la nouvelle saison du TPR, les Indociles ancr\u00e9s dans le Jura et des jumelles cruelles d\u00e9couvertes par les s\u0153urs Anne et Laurence Bisang, pr\u00e9sentatrice des Dicodeurs au rire d\u00e9vastateur. Sans oublier The Neon Demon, un film dans lequel on bouffe des top models, coup de c\u0153ur de Philippe Congiusti.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de BD, \u00e0 Del\u00e9mont", "Invit\u00e9s :\nChristine Salvad\u00e9\nAnne Bisang\nPitch Comment\nNix", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de BD, \u00e0 Del\u00e9mont", "Invit\u00e9s :\nChristine Salvad\u00e9\nAnne Bisang\nPitch Comment\nNix"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Philippe Congiusti pr\u00e9sente son coup de coeur du Festival de Cannes, \"The Neon Demon\" de Nicolas Winding Refn", "Pitch Comment et Camille Rebetez pr\u00e9sentent \u00e0 Del\u00e9mont une exposition d'affiches politiques et publicitaires helv\u00e9tiques revisit\u00e9es par le regard des \"Indociles\"", "Les soeurs Bisang, Anne et Laurence, d\u00e9couvrent l'univers absurde et d\u00e9capant des soeurs jumelles Kinky & Cosy, du dessinateur belge Nix", "Christine Salvad\u00e9, cheffe de la l'Office de la culture jurassien, nous parle de la saga \"Les Indociles\"", "Anne Bisang pr\u00e9sente deux \u00e9v\u00e9nements forts de la saison prochaine du Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand et Christine Salvad\u00e9 parle du projet de la future salle de spectacle jurassienne", "L'agenda culturel de la semaine de Margaux Fritschy", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Del\u00e9mont, capitale suisse de la BD?", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679221", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679221", "ece-7678743", "ece-7678707"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623148", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 313, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui aborde les comp\u00e9titions de football et les personnes qui s'y int\u00e9ressent.", "title": "Le foot", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose une satire sur le football et ses adeptes."], "thematicThemes": ["FOOTBALL (LOISIR)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le retour de la profession d'\u00e9crivain public", "id": "sound-F819E0F8-3A1B-4037-BD89-01F6B3A64E87", "durationSec": 394, "publicationDate": "2016-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ana Isabel Matut\u00e9, travaille au centre d'int\u00e9gration culturelle de la Croix-Rouge;Nadine Cortinovis qui est conseill\u00e8re en action Communautaire\r\nLa profession d'\u00e9crivain public existe depuis des centaines d'ann\u00e9es. Elle a failli dispara\u00eetre \u00e0 plusieurs reprises, mais actuellement elle revient en force. La forme par contre se modifie au gr\u00e9 des besoins.\r\n\r\n* * Le retour de la profession d'\u00e9crivain public (ITC ECRIVAINS PUBLICS) *** S'en remettre \u00e0 un autre pour \u00e9crire son courrier car on rencontre des difficult\u00e9s \u00e0 le faire soi-m\u00eame... La profession d'\u00e9crivain public existe depuis des centaines d'ann\u00e9es, elle a failli dispara\u00eetre a plusieurs reprises mais actuellement elle revient en force. Mais pas forc\u00e9ment sous la m\u00eame forme puisqu'elle se modifie au gr\u00e9 des besoins... C'est ce que vous avez remarqu\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve Tania Sazpinar... \r\nOui \u00e0 Gen\u00e8ve, l'offre d'\u00e9crivains publics a beaucoup augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais principalement sous la forme de b\u00e9n\u00e9volat... des permanences sont propos\u00e9es par diverses associations ou institutions... Selon Ana Isabel Matut\u00e9, qui travaille au centre d'int\u00e9gration culturelle de la Croix-Rouge, o\u00f9 une permanence d'\u00e9crivains publics est organis\u00e9e depuis plus de 10 ans, leur offre a beaucoup augment\u00e9 mais particuli\u00e8rement ces derni\u00e8res ann\u00e9es:\r\n  16''\r\nM\u00eame son de cloche du cot\u00e9 de la Ville de Gen\u00e8ve qui propose \u00e9galement ce type de prestation depuis 3 ans. Nadine Cortinovis qui est conseill\u00e8re en action Communautaire et qui d\u00e9pend du service social de la Ville de Gen\u00e8ve a particip\u00e9 au processus de mise en place de ces permanences suite \u00e0 l'identification d'une vraie demande sur le terrain. On l'\u00e9coute:\r\n  29''\r\n*** Et en fait Tania Sazpinar, qui sont les personnes qui font appel \u00e0 eux?\r\nCa d\u00e9pend, il n'y a pas de r\u00e8gle, mais principalement des personnes non-francophones ou francophones qui ont de la peine \u00e0 s'exprimer ou a faire valoir leur droits par \u00e9crit. Il y a aussi des gens qui parlent parfaitement fran\u00e7ais mais qui se retrouvent tout simplement d\u00e9pass\u00e9s par leur pile de paperasse ou qui ne savent juste pas comment s'y prendre. \r\nEt concernant les demandes elles sont principalement de deux nature: d'un c\u00f4t\u00e9 tout ce qui concerne les demandes d'emploi avec la r\u00e9daction de CV et lettre de motivation et de l'autre la r\u00e9daction de courrier administratif de l'autre... \r\n*** On l'a entendu Tania, le besoin est l\u00e0.. mais comment on explique cette augmentation de demande?\r\nAlors d'apr\u00e8s ce que j'ai pu voir en allant dans ces diff\u00e9rentes permanences ou en discutant avec les personnes qui s'en chargent il n'y a pas un facteur pr\u00e9cis mais plut\u00f4t un ensemble d'explications. C\u00e9cile est \u00e9crivain public b\u00e9n\u00e9vole depuis 3 ans et demi \u00e0 la Croix-Rouge, voil\u00e0 ce qu'elle en pense:\r\n  44''\r\nIl y a quelques ann\u00e9es, par exemple, pour des m\u00e9tiers qui demandent peu ou pas de qualification il suffisait d'aller \u00e0 la rencontre de l'employeur pour prendre contact.. D\u00e9sormais, m\u00eame si ce n'est qu'un CV et une lettre de motivation il est de plus en plus n\u00e9cessaire de passer par l'\u00e9crit.\r\n*** En allant \u00e0 la rencontre de ces \u00e9crivains publics vous vous \u00eates rendu compte que \u00e7a allait souvent plus loin que la simple r\u00e9daction d'une lettre...\r\nOui la r\u00e9daction en elle m\u00eame se fait assez rapidement mais on remarque qu'en plus de l'\u00e9criture il y a un vrai travail social qui se fait... La plupart des demandes sont faites dans l'urgence et d\u00e9coulent de situations parfois dramatiques pour les personnes qui se pr\u00e9sentent dans les permanences. Pierre est \u00e9crivain public b\u00e9n\u00e9vole depuis bient\u00f4t deux ans pour la Ville de Gen\u00e8ve et il confirme que sa t\u00e2che ne s'arr\u00eate pas \u00e0 une simple r\u00e9daction de courrier:\r\n  22''\r\nEt selon lui, les demandes sont parfois trop d\u00e9licates, il s'impose donc des limites pour ne pas outrepasser son r\u00f4le d'\u00e9crivain public.\r\n  35''\r\n*** Et Tania Sazpinar on l'a entendu le nombre d'\u00e9crivains publics b\u00e9n\u00e9vole augmente fortement \u00e0 Gen\u00e8ve, mais qu'en est-il de ceux qui exercent de mani\u00e8re professionelles?\r\nIl y en a plusieurs en Suisse... par contre c'est difficile de vivre uniquement de ce revenu car les mandats sont plut\u00f4t irr\u00e9guliers. Les demandes par contre sont plus vari\u00e9es... On \u00e9coute B\u00e9atrice Claret, la pr\u00e9sidente de l'Acad\u00e9mie des \u00e9crivains publics de Suisse: \r\n  30''\r\nBon cet exemple romantique n'est pas repr\u00e9sentatif de la majeur partie de l'activit\u00e9 des \u00e9crivains publics professionnels. Eux aussi r\u00e9digent beaucoup des courrier li\u00e9s aux offres d'emploi ou \u00e0 l'administratifs... M\u00eame si la situation personelle de ceux qui font appel \u00e0 eux est souvent moins pr\u00e9caire...\r\nPar contre la base de leur acitiv\u00e9 est la m\u00eame: beaucoup d'\u00e9coute avant de se mettre \u00e0 \u00e9crire pour la personne.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La profession d'\u00e9crivain public existe depuis des centaines d'ann\u00e9es. Elle a failli dispara\u00eetre \u00e0 plusieurs reprises, mais actuellement elle revient en force. La forme par contre se modifie au gr\u00e9 des besoins.", "La profession d'\u00e9crivain public existe depuis des centaines d'ann\u00e9es. Elle a failli dispara\u00eetre \u00e0 plusieurs reprises, mais actuellement elle revient en force. La forme par contre se modifie au gr\u00e9 des besoins.", "La profession d'\u00e9crivain public existe depuis des centaines d'ann\u00e9es. Elle a failli dispara\u00eetre \u00e0 plusieurs reprises, mais actuellement elle revient en force. La forme par contre se modifie au gr\u00e9 des besoins."], "alternativeTitle": ["Le retour de la profession d'\u00e9crivain public", "Le retour de la profession d'\u00e9crivain public / JDM_2016-06-09T06:18:00_intercites", "Le retour de la profession d'\u00e9crivain public / JDM_2016-06-09T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770456", "ece-7770439"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 108", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1511840", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-06-08T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "8.6.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679313", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7679313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1506107", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire Jeanne d'Arc, des explications de la scientifique C\u00e9line Lichtensteiger et du sp\u00e9cialiste l'appoint\u00e9 Monnet ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre les leviers.", "title": "Les leviers", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-06-08T14:05:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Les leviers", "Comment faire pour soulever une lourde charge sans se fatiguer? Comment ouvrir un coffre de pirates scell\u00e9 depuis des ann\u00e9es? R\u00e9ponse : Avec un levier. C\u00e9line de L'UNIGE va montrer \u00e0 Chris comment ouvrir son coffre \u00e0 jouets \u00e0 l'aide d'un pied-de-biche.", "Comment faire pour soulever une lourde charge sans se fatiguer? Comment ouvrir un coffre de pirates scell\u00e9 depuis des ann\u00e9es? R\u00e9ponse : Avec un levier. C\u00e9line de L'UNIGE va montrer \u00e0 Chris comment ouvrir son coffre \u00e0 jouets \u00e0 l'aide d'un pied-de-biche.", "Les leviers", "Comment faire pour soulever une lourde charge sans se fatiguer? Comment ouvrir un coffre de pirates scell\u00e9 depuis des ann\u00e9es? R\u00e9ponse : Avec un levier. C\u00e9line de L'UNIGE va montrer \u00e0 Chris comment ouvrir son coffre \u00e0 jouets \u00e0 l'aide d'un pied-de-biche."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les leviers", "Les leviers", "L'oreille des Kids", "Les leviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7642698", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7642698", "ece-9064996"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Le tigre volant", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481729", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-06-08T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le tigre volant", "Vous ne connaissez pas le moustique tigre qui se balade aussi chez nous? Il pique de jour, plusieurs fois, m\u00eame \u00e0 travers les habits. Il ne fait pas de distinction entre les hommes et les animaux; il pique m\u00eame les reptiles, personne n'est \u00e9pargn\u00e9. Mais il y a pire, il pourrait diffuser des maladies dangereuses comme la Dengue ou le Chikungunya.", "Vous ne connaissez pas le moustique tigre qui se balade aussi chez nous? Il pique de jour, plusieurs fois, m\u00eame \u00e0 travers les habits. Il ne fait pas de distinction entre les hommes et les animaux; il pique m\u00eame les reptiles, personne n'est \u00e9pargn\u00e9. Mais il y a pire, il pourrait diffuser des maladies dangereuses comme la Dengue ou le Chikungunya."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Le tigre volant", "Le tigre volant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7678381", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7678381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bernie Sanders n'abandonne pas malgr\u00e9 la victoire d'Hillary Clinton", "id": "sound-C357F784-B1EE-4387-88EB-33C5BAA87B47", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Cl\u00e9menceau r\u00e9dacteur en chef international au journa du Dimanche\r\nHillary Clinton a revendiqu\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi sa victoire \u00e0 la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 8 novembre. Son challenger, Bernie Sanders ne d\u00e9sarme pas encore, m\u00eame si l'issue de son combat ne fait aucun doute. L'interview de Fran\u00e7ois Cl\u00e9menceau, \u00e9ditorialiste.\r\n\r\n* * Bernie Sanders n'abandonne pas malgr\u00e9 la victoire d'Hillary Clinton \u00ab\u00a0Nous avons atteint un tournant historique. C'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire de notre pays qu'une femme est investie par un des grands partis\u00a0\u00bb. \r\nVoil\u00e0 comment Hillary Clinton a revendiqu\u00e9 la nuit derni\u00e8re sa victoire \u00e0 la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 8 novembre...\r\nSon challenger, Bernie Sanders, lui ne d\u00e9sarme pas encore, m\u00eame si l'issue de son combat ne fait aucun doute...  \r\nLe moment viendra o\u00f9 Hillary Clinton devra composer avec les troupes et les \u00e9lecteurs du progressiste Sanders...\r\nEn sera-t-elle capable, et \u00e0 quel prix\u00a0? \r\nQuestion pos\u00e9e par Alain Franco \u00e0 l'\u00e9ditorialiste Fran\u00e7ois Cl\u00e9menceau.. \r\nFran\u00e7ois Cl\u00e9menceau.. r\u00e9dacteur en chef international au journa du Dimanche.. et  auteur de \u00ab\u00a0Hillary Clinton de A \u00e0 Z\u00a0\u00bb, biographie parue aux Editions du Rocher.. \r\net on vient de l'apprendre...\r\n Hillary Clinton a remport\u00e9 la primaire en Californie, l'Etat le plus peupl\u00e9 des Etats-Unis..", "alternativeExcerpt": ["Hillary Clinton a revendiqu\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi sa victoire \u00e0 la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 8 novembre. Son challenger, Bernie Sanders ne d\u00e9sarme pas encore, m\u00eame si l\u2019issue de son combat ne fait aucun doute. L\u2019interview de Fran\u00e7ois Cl\u00e9menceau, \u00e9ditorialiste."], "alternativeTitle": ["Bernie Sanders n\u2019abandonne pas malgr\u00e9 la victoire d\u2019Hillary Clinton / 12H30_2016-06-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766795"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 08.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE3D7F4C-42CC-4074-9B9E-34008A151346", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-08T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-08T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748251", "ece-7748232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers des n\u00e9gociations directes entre le pouvoir ukrainien et les s\u00e9paratistes?", "id": "sound-40BE0E44-4514-4CCE-AD34-7FFB2B28E400", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le pouvoir ukrainien a toujours \u00e9t\u00e9 contre l'id\u00e9e de dialoguer avec les leaders s\u00e9paratistes, parce qu'il ne les consid\u00e8re pas comme des interlocuteurs l\u00e9gitimes. Nadia Savtchenko, prisonni\u00e8re ukrainienne r\u00e9cemment lib\u00e9r\u00e9e par Moscou propose que Kiev m\u00e8ne directement des n\u00e9gociations avec les s\u00e9paratistes du Donbass.\r\n\r\n* * Vers des n\u00e9gociations directes entre le pouvoir ukrainien et les s\u00e9paratistes? Nadia Savtchenko, prisonni\u00e8re ukrainienne r\u00e9cemment lib\u00e9r\u00e9e par Moscou, propose que \r\nKiev doit mener directement des n\u00e9gociations avec les s\u00e9paratistes du Donbass.. \r\nUne d\u00e9claration choc.. de Nadia Sav-tchenko.. la prisonni\u00e8re urkrainienne r\u00e9cemment lib\u00e9r\u00e9e par Mosocu... \r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le pouvoir ukrainien a toujours \u00e9t\u00e9 contre l'id\u00e9e de dialoguer avec les leaders s\u00e9paratistes.. \r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates en direct de  Moscou,\r\nNadia Savtchenko est ennemie de la Russie, mais elle propose, en fait, ce que le Kremlin a toujours demand\u00e9 !\r\nC'est toute l'ironie de la situation. Nadia Savtchenko ne cesse de surprendre. Cette militaire ukrainienne, qui combat les s\u00e9paratistes, est de retour en Ukraine apr\u00e8s avoir pass\u00e9 pr\u00e8s de deux ans en prison en Russie. Elle est d\u00e9put\u00e9e au parlement ukrainien, et \u00e0 peine rentr\u00e9e, elle bouscule d\u00e9j\u00e0 les lignes de la politique de son pays. Elle estime que la meilleure mani\u00e8re de r\u00e9soudre le conflit dans le Donbass, c'est via un dialogue direct entre le pouvoir ukrainien et les s\u00e9paratistes, sans l'intervention d'autres acteurs. Elle s'oppose donc aux id\u00e9es de son pr\u00e9sident, Petro Poroshenko et de la majorit\u00e9 des \u00e9lites politiques de son pays.\r\nEst-ce que cette proposition para\u00eet r\u00e9aliste ?\r\nEn tout cas l'un des leaders s\u00e9paratistes, pr\u00e9sident du parlement auto-proclam\u00e9 de Donetsk, a dit qu'il accepterait de n\u00e9gocier avec Nadia Savtchenko, si Kiev d\u00e9cidait de la mandater pour cela. La Russie, de son c\u00f4t\u00e9, eh bien ne sait pas trop comment r\u00e9agir. Th\u00e9oriquement, le Kremlin devrait soutenir cette id\u00e9e, puisque depuis le d\u00e9but, Moscou insiste pour que Kiev parle avec les s\u00e9paratistes, parce qu'\u00e9videmment Moscou cherche \u00e0 l\u00e9gitimer cette r\u00e9bellion, \u00e0 lui donner du poids. La proposition de Nadia Savtchenko, inattendue, peut para\u00eet id\u00e9aliste, na\u00efve, mais c'est peut-\u00eatre de cette fra\u00eecheur dont on a besoin pour r\u00e9soudre le conflit qui s'enlise, affirme un \u00e9ditorialiste russe d'un m\u00e9dia ind\u00e9pendant. Il est peu probable que les sanctions occidentales contre Moscou soient lev\u00e9es en juillet d\u00e9j\u00e0, la Russie en est bien consciente, mais elle garde un ton plut\u00f4t conciliant sur ce dossier ukrainien, esp\u00e9rant peut-\u00eatre une lev\u00e9e des sanctions dans six mois. Elle fait des concessions. Un exemple : on sait que les accords de Minsk pr\u00e9voit la tenue d'\u00e9lections dans le Donbass. Et pour que le scrutin puisse se tenir, sans d\u00e9rapages ou violence Kiev insiste pour que soit d\u00e9ploy\u00e9e une force arm\u00e9e de l'OSCE. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent Moscou s'y opposait, mais r\u00e9cemment Sergei Lavrov, chef de la diplomatie russe, a prouv\u00e9 le contraire.", "alternativeExcerpt": ["Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le pouvoir ukrainien a toujours \u00e9t\u00e9 contre l\u2019id\u00e9e de dialoguer avec les leaders s\u00e9paratistes, parce qu\u2019il ne les consid\u00e8re pas comme des interlocuteurs l\u00e9gitimes. Nadia Savtchenko, prisonni\u00e8re ukrainienne r\u00e9cemment lib\u00e9r\u00e9e par Moscou propose que Kiev m\u00e8ne directement des n\u00e9gociations avec les s\u00e9paratistes du Donbass."], "alternativeTitle": ["Vers des n\u00e9gociations directes entre le pouvoir ukrainien et les s\u00e9paratistes? / 12H30_2016-06-08T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : T\u00e9l\u00e9ramadan, la revue qui veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l'islam", "id": "sound-DFCE447F-9447-48F4-9D26-76668D1E443D", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une revue a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi en France sous le nom de T\u00e9l\u00e9ramadan. La publication veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l'islam et sa sortie co\u00efncide avec le premier jour du ramadan.\r\n\r\n* * T\u00e9l\u00e9ramadan, la revue qui veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l'islam (RTS REL-TELERAMADAN)  \r\n*** La chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. Une revue a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi en France sous le nom de T\u00e9l\u00e9ramadan. La publication veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l'islam... et sa sortie co\u00efncide avec le premier jour du Ramadan. \r\n  MAG 34\"\r\nOui, et cette r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la f\u00eate musulmane est tr\u00e8s symbolique : \r\n-\tC'est d'abord le mois de la r\u00e9flexion pour les musulmans. De la m\u00eame fa\u00e7on, T\u00e9l\u00e9ramadan veut sur une centaine de pages, faire r\u00e9fl\u00e9chir ses auteurs et lecteurs sur leur foi, leur histoire, et aussi sur eux-m\u00eames.\r\n-\tEt puis ensuite, comme vous le savez, le mois saint des musulmans est bas\u00e9 sur le calendrier lunaire et ne tombe jamais \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre. Ses instigateurs y voient un parall\u00e8le avec la soci\u00e9t\u00e9 qui, elle aussi, est toujours en mouvement et ils veulent non seulement l'\u00e9couter, mais la raconter telle qu'elle est et telle qu'elle \u00e9volue. \r\n*** Qui sont les instigateurs de cette nouvelle revue ?\r\n MAG 31\"\r\nLe projet \u00e9mane du journaliste Mouloud Achour, un passionn\u00e9 du num\u00e9rique, qui se lance cette fois sur papier avec deux coll\u00e8gues : Mehdi Meklat et Badrou Sa\u00efd Abdallah. \r\nTous les trois ont fond\u00e9 leur propre maison d'\u00e9dition non seulement pour faire para\u00eetre T\u00e9l\u00e9ramadan une fois par ann\u00e9e, mais aussi pour publier des romans, des essais, des recueil de po\u00e9sies. L'objectif : r\u00e9pondre aux fantasmes et hyst\u00e9ries sur l'islam par l'intelligence, l'humour. et aussi, parce qu'elle se fait si rare, selon eux, par la bienveillance. \r\n*** Est-ce que cette revue comprend un risque de communautarisme ?\r\n MAG 37\"\r\nEh bien du dire de ses trois responsables, T\u00e9l\u00e9ramadan se veut non pas communautariste mais communautaire au sens intellectuel et non religieux du terme. Mais au travers de reportages, de portraits, d'interviews, de tribunes ou de romans-photos, la revue raconte avant tout une religion c'est s\u00fbr. \r\nDans le premier num\u00e9ro, on trouve ainsi un reportage sur la fa\u00e7on dont les migrants de Calais majoritairement musulmans vivent leur foi malgr\u00e9 la duret\u00e9 de leur exil ; ou encore un r\u00e9cit intime sur l'arriv\u00e9e compliqu\u00e9e d'une m\u00e8re de famille en France depuis le Maroc : autant de sujets qui traitent de l'islam, oui, mais dans sa complexit\u00e9 et au plus pr\u00e8s des gens.", "alternativeExcerpt": ["Une revue a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi en France sous le nom de T\u00e9l\u00e9ramadan. La publication veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam et sa sortie co\u00efncide avec le premier jour du ramadan.", "Une revue a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi en France sous le nom de T\u00e9l\u00e9ramadan. La publication veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam et sa sortie co\u00efncide avec le premier jour du ramadan.", "Une revue a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi en France sous le nom de T\u00e9l\u00e9ramadan. La publication veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam et sa sortie co\u00efncide avec le premier jour du ramadan."], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9ramadan, la revue qui veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam", "T\u00e9l\u00e9ramadan, la revue qui veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam / JDM_2016-06-08T06:27:00_rtsreligion", "T\u00e9l\u00e9ramadan, la revue qui veut battre en br\u00e8che les clich\u00e9s sur l\u2019islam / JDM_2016-06-08T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766829", "ece-7766813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. En marge du refus par le peuple le 5 juin 2016 de l'initiative pour un revenu inconditionnel de base, les partis politiques sont-ils capables de g\u00e9n\u00e9rer des id\u00e9es nouvelles? : Interview d'Olivier Meuwly, historien des partis politiques et du PLR en particulier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4278F02-F5FD-42ED-9321-47915C4C4081", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "politique"], "alternativeExcerpt": ["Les partis politiques ne sont plus les moteurs d'id\u00e9es nouvelles qu'ils ont \u00e9t\u00e9. Aujourd'hui, ils sont surtout les gestionnaires prudents des acquis, mais ils n'ont pas de grandes perspectives sur les transformations de soci\u00e9t\u00e9 qui s'annoncent. Ces propos ce sont ceux d'un ancien tenant du parti lib\u00e9ral radical, le Genevois Guy-Olivier Segond dans la foul\u00e9e du net refus par le peuple de l'initiative pour un revenu inconditionnel de base. L'interview d'Olivier Meuwly, historien des partis politiques et du parti lib\u00e9ral radical en particulier."], "alternativeTitle": ["L'incapacit\u00e9 des partis politiques \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer des id\u00e9es nouvelles / JDM_2016-06-08T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des partis politiques", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La pudeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20283065-81AA-4BA6-BB45-394C29109E64", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Van Reeth, Ad\u00e8le\r\nVertu fragile et troublante, \u00e0 la fois morale et \u00e9rotique, la pudeur est souvent assimil\u00e9e \u00e0 un trait de personnalit\u00e9 de la femme. Comment d\u00e9finir aujourd'hui une valeur qui semble d\u00e9su\u00e8te ou m\u00eame ringarde? Comment la distinguer de la dignit\u00e9, de la pruderie, de la d\u00e9cence ou de la honte?\r\nNous en parlons avec Ad\u00e8le Van Reeth, philosophe et co-auteur de l'ouvrage \"La pudeur. Questions de caract\u00e8re\", \u00e9dit\u00e9 chez Plon.\r\n\r\n* * Vertu fragile et troublante, \u00e0 la fois morale et \u00e9rotique, la pudeur est souvent assimil\u00e9e \u00e0 un trait de personnalit\u00e9 de la femme. Comment d\u00e9finir aujourd'hui une valeur qui semble d\u00e9su\u00e8te ou m\u00eame ringarde? Comment la distinguer de la dignit\u00e9, de la pruderie, de la d\u00e9cence ou de la honte?\r\nNous en parlons avec Ad\u00e8le Van Reeth, philosophe et co-auteur de l'ouvrage \"La pudeur. Questions de caract\u00e8re\", \u00e9dit\u00e9 chez Plon.", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.06.2016", "La pudeur / TRI_2016-06-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.06.2016", "La pudeur / TRI_2016-06-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Vertu fragile et troublante, \u00e0 la fois morale et \u00e9rotique, la pudeur est souvent assimil\u00e9e \u00e0 un trait de personnalit\u00e9 de la femme. Comment d\u00e9finir aujourd\u02b9hui une valeur qui semble d\u00e9su\u00e8te ou m\u00eame ringarde? Comment la distinguer de la dignit\u00e9, de la pruderie, de la d\u00e9cence ou de la honte?\n\nNous en parlons avec Ad\u00e8le Van Reeth, philosophe et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"La pudeur. Questions de caract\u00e8re\", \u00e9dit\u00e9 chez Plon.", "Vertu fragile et troublante, \u00e0 la fois morale et \u00e9rotique, la pudeur est souvent assimil\u00e9e \u00e0 un trait de personnalit\u00e9 de la femme. Comment d\u00e9finir aujourd\u02b9hui une valeur qui semble d\u00e9su\u00e8te ou m\u00eame ringarde? Comment la distinguer de la dignit\u00e9, de la pruderie, de la d\u00e9cence ou de la honte?\n\nNous en parlons avec Ad\u00e8le Van Reeth, philosophe et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"La pudeur. Questions de caract\u00e8re\", \u00e9dit\u00e9 chez Plon."], "imageURL": "//www.rts.ch/7772420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748453", "ece-7748452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (3/5) : LE RACISME NUIT A LA SANTE", "id": "sound-E20C0C67-89E3-4AFD-9BD8-395E7FF727B8", "durationSec": 1654, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amsler, Justine\r\nLE RACISME NUIT A LA SANTE\r\nFace \u00e0 la discrimination v\u00e9cue par son personnel, en 2011, la Fondation Soins Lausanne a exig\u00e9 des usagers que tous ses collaborateurs et collaboratrices soient trait\u00e9s avec respect, quels que soient leur couleur de peau ou leur origine. Une brochure, remise \u00e0 tous les patients, permet \u00e0 Justine Amsler, auxiliaire de sant\u00e9 originaire du Cameroun, de pr\u00e9venir certains d\u00e9rapages lorsqu'elle donne des soins aux personnes \u00e2g\u00e9es.\r\n\r\n* * LE RACISME NUIT A LA SANTE\r\nFace \u00e0 la discrimination v\u00e9cue par son personnel, en 2011, la Fondation Soins Lausanne a exig\u00e9 des usagers que tous ses collaborateurs et collaboratrices soient trait\u00e9s avec respect, quels que soient leur couleur de peau ou leur origine. Une brochure, remise \u00e0 tous les patients, permet \u00e0 Justine Amsler, auxiliaire de sant\u00e9 originaire du Cameroun, de pr\u00e9venir certains d\u00e9rapages lorsqu'elle donne des soins aux personnes \u00e2g\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 08.06.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (3/5) / VAC_2016-06-08T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 08.06.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (3/5) / VAC_2016-06-08T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["LE RACISME NUIT A LA SANTE\n\nFace \u00e0 la discrimination v\u00e9cue par son personnel, en 2011, la Fondation Soins Lausanne a exig\u00e9 des usagers que tous ses collaborateurs et collaboratrices soient trait\u00e9s avec respect, quels que soient leur couleur de peau ou leur origine. Une brochure, remise \u00e0 tous les patients, permet \u00e0 Justine Amsler, auxiliaire de sant\u00e9 originaire du Cameroun, de pr\u00e9venir certains d\u00e9rapages lorsqu\u2019elle donne des soins aux personnes \u00e2g\u00e9es.", "LE RACISME NUIT A LA SANTE\n\nFace \u00e0 la discrimination v\u00e9cue par son personnel, en 2011, la Fondation Soins Lausanne a exig\u00e9 des usagers que tous ses collaborateurs et collaboratrices soient trait\u00e9s avec respect, quels que soient leur couleur de peau ou leur origine. Une brochure, remise \u00e0 tous les patients, permet \u00e0 Justine Amsler, auxiliaire de sant\u00e9 originaire du Cameroun, de pr\u00e9venir certains d\u00e9rapages lorsqu\u2019elle donne des soins aux personnes \u00e2g\u00e9es."], "imageURL": "//www.rts.ch/7767533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auxiliaire de sant\u00e9 originaire du Cameroun", "name": "Amsler, Justine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748474", "ece-7748473"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Zulawski: \"Je suis plus heureux depuis que je suis d\u00e9barrass\u00e9 des bonnes femmes\"", "id": "sound-76F55467-2643-41D4-858F-3A967FA4F670", "durationSec": 502, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Six mois avant de mourir, le cin\u00e9aste polonais Andrzej Zulawski (\"L'Important, c'est d'aimer\", \"Mes nuits sont plus belles que vos jours\") recevait \u00e0 Locarno le Prix de la meilleure r\u00e9alisation pour \"Cosmos\", adapt\u00e9 du roman de Witold Gombrowicz, un film qui sort ce mercredi 8 juin 2016 en salle \u00e0 titre posthume. \r\nRapha\u00eble Bouchet avait rencontr\u00e9 Andrzej Zulawski \u00e0 Locarno.", "alternativeExcerpt": ["Six mois avant de mourir, le cin\u00e9aste polonais Andrzej Zulawski (\"L\u2019Important, c\u2019est d\u2019aimer\", \"Mes nuits sont plus belles que vos jours\") recevait \u00e0 Locarno le Prix de la meilleure r\u00e9alisation pour \"Cosmos\", adapt\u00e9 du roman de Witold Gombrowicz, un film qui sort ce mercredi 8 juin 2016 en salle \u00e0 titre posthume. \n\nRapha\u00eble Bouchet avait rencontr\u00e9 Andrzej Zulawski \u00e0 Locarno."], "alternativeTitle": ["Zulawski: \"Je suis plus heureux depuis que je suis d\u00e9barrass\u00e9 des bonnes femmes\" / MAT_2016-06-08T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EA2D3E6E-12B7-436E-A2CE-446EED9A49DC", "durationSec": 907, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot, Philip;Donald Trump r\u00e9publicains am\u00e9ricain;Muriel W\u00e4ger, vice pr\u00e9sidente des jeunes socialistes;Billette, Alex; Maria-Pia Victoria-Feser, doyenne de la Facult\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Kurt Schmid,pr\u00e9sident de l'association des PME argoviennes;Fran\u00e7ois Vallotton, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;extrait du film \u00abL'Etat contre Fritz Bauer\u00bb;Dou\u00e7ot, Isaline\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI PRIMAIRES US GLOBAL/PA) Hillary Clinton revendique sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates... Elle l'a dit cette nuit devant ses partisans... dans un discours\u00e0 New York... \r\n \"Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire du pays, c'est une femme qui remporte l'investiture d'un des grands partis\", a-t-elle dit devant une foule exalt\u00e9e \u00e0 Brooklyn... \r\nHillary Clinton qui remorte le New Jersey... Elle est aussi en t\u00eate dans le Dakota du Sud et au Nouveau Mexique, selon des premi\u00e8res estimations... \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, son rival, Bernie Sanders s'impose lui dans le Dakota du Nord... Mais pour entrer dans l 'histoire par la grande porte, Hillary Clinton doit absolument conqu\u00e9rir la Californie .\r\nElle est l\u00e0 bas au coude a coude avec Bernie Sanders...On attend les r\u00e9sultats, le d\u00e9compte devrait prendre du temps.\r\nSanders qui ne veut pas abandonner la course mise aussi sur la Californie.\r\nPhilippe Gassot...\r\n(08/MULTI PRIMAIRES US/ITW TRUMP) C\u00f4t\u00e9 R\u00e9publicains, Donald Trump fait cavalier seul... Puisque ses derniers rivaux ont jet\u00e9 l'\u00e9ponge il y a un mois...\r\n(01/CLASH ENTRE JSS ET JLR, SURVEILLANCE COMMUNICATION/ ITW W\u00c4GER-REPRIS 22H30) En Suisse, le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communication est compromis. \r\nEt surtout il d\u00e9chire les jeunesses des partis... partis bourgeois et socialistes s'\u00e9taient engag\u00e9s \u00e0 r\u00e9colter des signatures pour ce texte... Mais la jeunesse socialiste jette l'\u00e9ponge... Et estime que le nombre de signatures r\u00e9colt\u00e9es ne sera pas suffisant... \r\nLe d\u00e9lai court jusqu'au 7 juillet et le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire n'a collect\u00e9 pour l'instant que 25 mille signatures. \r\nLa jeunesse socialiste suisse claque la porte... Elle estime notamment que les autres sections jeunes, celles de l'UDC, des Lib\u00e9raux radicaux et des Verts lib\u00e9raux n'en ont pas fait assez... \r\nMuriel W\u00e4ger, vice pr\u00e9sidente des jeunes socialistes...\r\n SON : 47''\r\nMuriel W\u00e4ger avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(Proc\u00e8s Behring) Le proc\u00e8s de Dieter Behring a pu enfin d\u00e9buter hier \u00e0 Bellinzone... Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 la demande de renvoi du proc\u00e8s de cet ex-financier b\u00e2lois...\r\nBehring est accus\u00e9 d'escroquerie, et d'avoir l\u00e9s\u00e9 plus de 2000 investisseurs... Apr\u00e8s plus d'une semaines de d\u00e9bats, et une succession de questions pr\u00e9liminaires, le proc\u00e8s est entr\u00e9 dans le vif du sujet... L'ex financier s'est expliqu\u00e9 sur le syst\u00e8me informatique qu'il avait mis au point... Il a tent\u00e9 de d\u00e9monter l'image le d\u00e9peignant comme un gourou de la finance... Le proc\u00e8s doit durer jusqu'\u00e0 la fin de ce mois.\r\n(10/SUIVI ATTENTAT TURQUIE/PA) En Turquie, l'attentat qui a vis\u00e9 un car de police dans le centre d'Istanbul hier matin a fait douze morts, selon un nouveau bilan... Une trentaine de personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es... dans cette attaque qui n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e pour le moment... \r\nM\u00eame si les autorit\u00e9s turques pointe d\u00e9j\u00e0 du doigt les mouvements s\u00e9paratistes kurdes. A Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  MAG 55\"\r\n(Br\u00e8ve France) Le gouvernement fran\u00e7ais ne parvient toujours pas \u00e0 \u00e9teindre la col\u00e8re sociale en France...\r\nDe nouvelles perturbations sont pr\u00e9vues dans les gares aujourd'hui... Puisque les syndicats de la SNCF appellent encore \u00e0 la gr\u00e8ve aujourd'hui... ouvement \u00e9galement dans les raffineries... A deux jours de l'euro... les d\u00e9placements risqiuent donc d'\u00eatre compliqu\u00e9s entre les dix villes h\u00f4tes... M\u00eame si un projet d'accord a \u00e9merg\u00e9... Il attend d\u00e9sormais la signatures des syndicats...\r\n(D4/LIEN CROISSANT ENTRE LE MILIEU UNIVERSAIRE ET LES MULTINATIONALES/PI) Les liens entre multinationales et milieux de la formation commencent un peu \u00e0 se resserrer en Suisse \r\nCette semaines, cinq multinationales ouvrent leur portes au public \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e0 l'occasion d'une op\u00e9ration s\u00e9ducation... Et l'accent est mis aussi sur les liens avec la formation... \r\nLes multinationales recrutent encore souvent \u00e0 l'international, mais la main-d'oeuvre locale reste aussi tr\u00e8s pr\u00e9cieuse. \r\nDes collaborations se tissent donc pour developper des formations qui r\u00e9pondent \u00e0 cette demande sp\u00e9cifique, Sylvie Belzer...\r\n  MAG 1'29\r\nToutes les informations concernant ces portes ouvertes sur le site du Groupement des entreprises multinationales ... gemonline.ch...\r\n(16/PORTRAIT-ROBOT DU CRIMINEL ECONOMIQUE/PA) Plus la technologie progresse, plus la criminalit\u00e9 \u00e9conomique augmente... \r\nC'est l'une des conclusions de l'enqu\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e hier \u00e0 Zurich par le cabinet d'audit KPMG. \r\nEn Suisse, par exemple, plus du quart des actes ill\u00e9gaux concernent des courriels frauduleux. \r\nDans presque un cas sur dix, il y a eu abus de droits d'acc\u00e8s \u00e0 des syst\u00e8mes informatiques. \r\nMais KPMG s'est aussi int\u00e9ress\u00e9 au profil du fraudeur... Portrait robot sign\u00e9 Olivier Schorderet... \r\n  MAG 52''\r\n(D3/LA FIN DES EXPOS NATIONALES?/PI) D\u00e9suet... ou encore \u00e0 la page? Organiser une exposition nationale, est-ce encore dans l'air du temps? \r\nLa question se pose apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet d'expo 2027 dans la r\u00e9gion du Lac de Constance ce week-end. \r\nLes Saint-Gallois et les Thrugoviens ont refus\u00e9 cette id\u00e9e en votation dimanche dernier. \r\nEt voil\u00e0 que le canton d'Argovie se met sur les rangs, avec la ferme conviction que la Suisse est encore capable d'organiser un tel projet... de grande envergure. Rouven Gueissaz.\r\n MAG 1'32\r\n(D6/CHRONIQUE CINEMA : L'ETAT CONTRE FRITZ BAUER/PI) Du cin\u00e9ma et la Sortie aujourd'hui de \u00abL'Etat contre Fritz Bauer\u00bb de Lars Kraume. \r\nL'histoire vraie de Fritz Bauer, procureur allemand qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 poursuivre les criminels nazis dans  une Allemagne d'apr\u00e8s-guerre. Et Rafael Wolf, le film redonne vie \u00e0 un h\u00e9ros oubli\u00e9 de l'histoire?\r\n  MAG 1'40\r\nL'Etat contre Fritz Bauer, de Lars Kraume qui avait obtenu le prix du public au festival de Locarno l'an dernier... Il est donc en salle d\u00e8s aujourd'hui..\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages aujourd'hui... C'est en Valais et autour de L\u00e9man qu'il y aura le plus d'\u00e9claircies... \r\nLes averses seront d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes en matin\u00e9e au nord des Alpes; elles seront plus fr\u00e9quentes dans les Pr\u00e9alpes et vont se g\u00e9n\u00e9raliser au fil des heures, en prenant un caract\u00e8res orageux.\r\nLes temp\u00e9rature sont en l\u00e9g\u00e8re baisse, 14 \u00e0 22 degr\u00e9s pour ce mercredi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Les \u00e9claircies seront encore assez pr\u00e9sentes ce matin en Valais et autour du L\u00e9man alors que les premi\u00e8res averses se d\u00e9velopperont progressivement \u00e0 partir du Jura et des Pr\u00e9alpes. La masse d'air instable en place favorisera l'\u00e9volution de certaines de ces averses en orages d\u00e9j\u00e0 en cours de\r\nmatin\u00e9e. Cette activit\u00e9 orageuse d\u00e9bordera progressivement en r\u00e9gion de plaine au fil de la journ\u00e9e et se prolongera en soir\u00e9e ainsi que durant une partie de la nuit. Certaines cellules seront localement fortes et pourront produire d'importants cumuls de pluie en peu de temps et quelques rafales. Il fera 22 \u00e0 24\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Demain jeudi, hormis quelques averses r\u00e9siduelles\r\nle long des Pr\u00e9alpes le matin, une am\u00e9lioration se mettra d\u00e9j\u00e0 en place dans la plupart des r\u00e9gions de plaine. L'apr\u00e8s-midi, le soleil brillera g\u00e9n\u00e9reusement mais des bancs nuageux tra\u00eeneront le long des Pr\u00e9alpes.\r\n(Actu) La Cour n'avait pas la comp\u00e9tence de contraindre le MPC \u00e0 mettre en accusation neuf autres personnes, a ajout\u00e9 le magistrat. Elle ne peut pas non plus contr\u00f4ler apr\u00e8s coup les ordonnances de non-lieu, a-t-il encore dit.\r\nLe proc\u00e8s de Dieter Behring devrait durer tout le mois. Les plaidoiries sont attendues le 22 juin. Selon l'acte d'accusation, Dieter Behring a l\u00e9s\u00e9 pr\u00e8s de 2000 investisseurs entre septembre 1998 et octobre 2004. Ceux-ci ont subi des pertes estim\u00e9es \u00e0 plus de 800 millions de francs.\r\n(grogne sociale avant l'euro)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766828", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766828", "ece-7766812"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Le conflit en Mer de Chine m\u00e9ridionale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DDB77C5-AE83-4FCA-90DE-3288646817B2", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le conflit en Mer de Chine m\u00e9ridionale", "Le conflit en Mer de Chine m\u00e9ridionale  / NMT_2016-06-08T07:43:04_pige", "Le conflit en Mer de Chine m\u00e9ridionale  / NMT_2016-06-08T07:43:04_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748254", "ece-7748240"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-4C5C5927-84EE-4EC1-828E-49B753436299", "durationSec": 45, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale au nord du Togo.\r\n\r\n* * Officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2012 mais active depuis 2009, l'association Club AIDE (Aide, Int\u00e9gration, D\u00e9veloppement et Equilibre) est constitu\u00e9e de Genevois soucieux de l'\u00e9quilibre entre le Nord et le Sud. Depuis plusieurs ann\u00e9es, divers projets humanitaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans la pr\u00e9fecture de Kpendjal, une r\u00e9gion pauvre et isol\u00e9e situ\u00e9e au nord du Togo. L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau\u00a0potable\u00a0est un droit fondamental \u00e0 tous les \u00eatres humains m\u00eame si pr\u00e8s de deux milliards d'individus sur terre n'y ont pas acc\u00e8s. Selon l'OMS, la consommation d'eau pollu\u00e9e tue davantage que les guerres puisque environ 5 millions de personnes meurent chaque ann\u00e9e en raison de la consommation d'eau pollu\u00e9e. Le village de Pansi\u00e9r\u00e9, situ\u00e9 dans la pr\u00e9fecture de Kpendjal, est travers\u00e9 par la rivi\u00e8re Oti qui sert \u00e0 la fois \u00e0 boire aux villageois et \u00e0 se nourrir de ses poissons mais aussi au lavage de tout type d'objets, linges, v\u00e9hicules, sans aucune conscience li\u00e9e \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 l'environnement. M\u00eame si la priorit\u00e9 de l'association reste l'alimentation en eau potable, elle intervient \u00e9galement dans la pr\u00e9vention m\u00e9dicale et le d\u00e9veloppement de centres m\u00e9dicaux locaux. Elle promeut aussi l'\u00e9ducation et met en place des outils de d\u00e9veloppement sans oublier la promotion d'activit\u00e9s culturelles et sportives. Par cons\u00e9quent, entre 2009 et 2016, divers projets ont pu \u00eatre men\u00e9s \u00e0 bien au Togo: construction de plusieurs forages \u00e0 \u00e9nergie solaire solaire, cr\u00e9ation et \u00e9lectrification d'un atelier artisanal et de couture, acheminement d'un minibus rempli d'affaires scolaires et d'habits, introduction d'une plante contre le paludisme\u00a0 et distribution de centaines de moustiquaires.Le prochain voyage de 3 semaines au Togo, qui sera le 8\u00e8me, est pr\u00e9vu au mois de juillet. Au vu du succ\u00e8s des forages solaires \u00e0 Borgou et afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper leurs diff\u00e9rentes actions sur le terrain, les responsables de l'association Club AIDE recherchent le mat\u00e9riel suivant:Un bus de 10 ou 15 placesUne g\u00e9n\u00e9ratrice 380VUn moteur asynchrone triphas\u00e9 d'au moins 4 ou 5 kilowatts avec r\u00e9ducteur de vitesse Un palan ou un treuil \u00e9lectriqueUn moteur-pompe pour pomper l'eauDes tiges avec raccord de 50mm de diam\u00e8tre pour forer le sol Des t\u00eates diamant\u00e9es de max. 200 millim\u00e8tres de diam\u00e8treUne combin\u00e9e, \u00e0 savoir une machine \u00e0 travailler le boisUn beamerDes haut-parleursUne photocopieuse couleur professionnelleDu mat\u00e9riel de football (chaussures, ballons et filets pour faire des buts)1 ou 2 m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles d'accord de se rendre sur place pendant 3 semaines en juillet", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale au nord du Togo. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 08.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7748477", "ece-7748476"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Qui veut la peau de V\u00e9nus?", "id": "sound-375EAE41-C388-4EF4-9880-365182EA38E8", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un polar \u00e0 partir d'un fait r\u00e9el, un r\u00e9cit d'histoire de l'art cousu de suspens: pourquoi cette suffragette a-t-elle lev\u00e9 par 7 fois son hachoir sur le chef-d'ouvre de Velasquez, \"V\u00e9nus au miroir\"? \r\nBruno-Nassim Aboudrar vient de faire para\u00eetre son enqu\u00eate aux \u00e9ditions Flammarion, un livre singulier et palpitant qu'Isabelle Carceles recommande.", "alternativeExcerpt": ["Un polar \u00e0 partir d\u2019un fait r\u00e9el, un r\u00e9cit d\u2019histoire de l\u2019art cousu de suspens: pourquoi cette suffragette a-t-elle lev\u00e9 par 7 fois son hachoir sur le chef-d\u2019\u0153uvre de Velasquez, \"V\u00e9nus au miroir\"? \n\nBruno-Nassim Aboudrar vient de faire para\u00eetre son enqu\u00eate aux \u00e9ditions Flammarion, un livre singulier et palpitant qu\u2019Isabelle Carceles recommande."], "alternativeTitle": ["Qui veut la peau de V\u00e9nus? / MAT_2016-06-08T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748105"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 08.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC62A9AE-3E14-45EB-986A-3742DB1350DB", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-06-08T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le leader du  Labour, Jeremy Corbyn, absent de la campagne anti-Brexit", "id": "sound-DBB3C1B8-7AEC-41AB-96E0-94C59B6EA034", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : McShane (MacShane), Denis\r\nDans une lettre ouverte, six dirigeants du parti travailliste, le Labour, mettent en garde leur \u00e9lectorat contre un Brexit. Cette action intervient alors que le leader actuel du Labour, Jeremy Corbyn, frappe par son manque de conviction et d'enthousiasme dans cette campagne anti-Brexit. Interview de Denis MacShane, ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair et ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste.\r\n\r\n* * Le leader du  Labour, Jeremy Corbyn, absent de la campagne anti-Brexit  \r\nLa Grande-Bretagne ne peut pas se payer le luxe de sortir de l'UE! \r\nLe 23 juin prochain, il faut aller voter et dire NON au Brexit.\r\n6 dirigeants du parti travailliste, le Labour, mettent en garde leur \u00e9lectorat. \r\nIls viennent de publier une lettre ouverte avec ces recommandations.\r\nCocasse: l'action intervient alors que le leader actuel du Labour, Jeremy Corbyn, frappe par son manque de conviction et d'enthousiasme dans cette campagne anti-Brexit.\r\nBonsoir Denis Mc Shane!\r\nAncien ministre des affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair, ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste\r\n- Jeremy Corbyn presque absent de la campagne. On le voit peu, on l'entend peu. Pourquoi?\r\n- forme d'euroscepticisme mais pour d'autres raisons? Trop \u00e0 gauche pour \u00eatre europhile?\r\n- douloureux pour lui de se mettre dans le m\u00eame camp que David Cameron?\r\n- que va faire l'\u00e9lectorat travailliste? Risque de division? d'abstentionisme?\r\n- peur de prendre des coups? D'affronter? Sujet si sensible pour la gauche brit?\r\n- que faire pour inciter au vote?", "alternativeExcerpt": ["Dans une lettre ouverte, six dirigeants du parti travailliste, le Labour, mettent en garde leur \u00e9lectorat contre un Brexit. Cette action intervient alors que le leader actuel du Labour, Jeremy Corbyn, frappe par son manque de conviction et d'enthousiasme dans cette campagne anti-Brexit. Interview de Denis MacShane, ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair et ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste."], "alternativeTitle": ["Le leader du  Labour, Jeremy Corbyn, absent de la campagne anti-Brexit / FOR_2016-06-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Amin Maalouf, \u00e9crivain", "id": "sound-4C8BC8D7-7587-4153-BBF4-9EC7E5CC5CFF", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amin Maalouf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 2011. Il publie en 2016 chez Grasset \"Un fauteuil sur la Seine\", un livre dans lequel il raconte la vie et les aventures des dix-huit personnages qui se sont succ\u00e9d\u00e9 au 29e fauteuil de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise depuis 1634. Quatre si\u00e8cles d'histoire de France \u00e0 revivre. \r\nL'\u00e9crivain est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Amin Maalouf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 2011. Il publie en 2016 chez Grasset \"Un fauteuil sur la Seine\", un livre dans lequel il raconte la vie et les aventures des dix-huit personnages qui se sont succ\u00e9d\u00e9 au 29e fauteuil de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise depuis 1634. Quatre si\u00e8cles d'histoire de France \u00e0 revivre. \n\nL'\u00e9crivain est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Amin Maalouf, \u00e9crivain / VER_2016-06-08T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7748510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que pensent vraiment les Palestiniens de la situation actuelle?", "id": "sound-4B4D3CD6-77E3-4CD2-B62A-A78ACBF71286", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ropert Nicolas\r\nAlors qu'aucune \u00e9lection nationale n'a eu lieu depuis plus de 10 ans, un institut de sondage palestinien vient de d\u00e9voiler une grande enqu\u00eate. Les r\u00e9sultats montrent qu'un Palestinien sur deux soutient d\u00e9sormais les attaques au couteau.\r\n\r\n* * Que pensent vraiment les Palestiniens de la situation actuelle?  \r\nQue pensent vraiment les palestiniens de la situation actuelle\u00a0? \r\nAlors qu'aucune \u00e9lection nationale n'a eu lieu depuis plus de 10 ans, un institut de sondage palestinien vient de d\u00e9voiler une grande enqu\u00eate....\r\nR\u00e9sultat : \u00e0 peine un palestinien sur deux soutient d\u00e9sormais les attaques au couteau... \r\nAutre enseignement, si le Hamas, le parti islamiste palestinien est baisse, le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne Mahmoud Abbas est lui toujours plus rejet\u00e9...\r\n Les pr\u00e9cisions de notre correspondant \u00e0 Ramallah, Nicolas Ropert.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Alors qu'aucune \u00e9lection nationale n'a eu lieu depuis plus de 10 ans, un institut de sondage palestinien vient de d\u00e9voiler une grande enqu\u00eate. Les r\u00e9sultats montrent qu\u2019un Palestinien sur deux soutient d\u00e9sormais les attaques au couteau."], "alternativeTitle": ["Que pensent vraiment les Palestiniens de la situation actuelle? / 12H30_2016-06-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ropert, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les artistes suisses peuvent-ils vivre de leurs arts?", "id": "sound-A0E87B85-FAD7-4C80-818D-B3D69F6986F3", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vision artistique doit-elle pr\u00e9c\u00e9der et nourrir la vision lib\u00e9rale du march\u00e9 ou le contraire doit-il s'appliquer? Interview de Lionel Baier, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur suisse.\r\n\r\n* * Les artistes suisses peuvent-ils vivre de leurs arts? Un artiste peut-il vivre de son art en Suisse? Quelle est sa place face \u00e0 l'industrie \u00e9conomique qui r\u00e9gule son secteur? La vision artistique doit-elle pr\u00e9c\u00e9der et nourrir la vision lib\u00e9rale du march\u00e9 ou le contraire doit-il s'appliquer? \r\nC'est bien l\u00e0 tout la question pos\u00e9e par le d\u00e9bat sur la r\u00e9mun\u00e9ration des auteurs romands. \r\nHier soir dans forum, S\u00e9bastien Meier, jeune auteur lausannois croisait le fer avec le directeur des librairies Payot en Suisse, Pascal Vandenberghe. D\u00e9bat pour le moins vif qui questionnait la place de l'\u00e9crivain, sa r\u00e9mun\u00e9ration par rapport \u00e0 celle des acteurs de la branche du livre.\r\nLe livre n'est \u00e9videmment pas le seul secteur o\u00f9 la question du statut de l'artiste se pose.\r\n On en parle avec vous Lionel Baier, bonsoir!\r\nCin\u00e9aste r\u00e9alisateur suisse\r\n- vous avez entendu ce d\u00e9bat hier soir..... aujourd'hui en Suisse, qu'on soit auteur, cin\u00e9aste, musicien.. peut-on d\u00e9cemment vivre de son art? Autrement dit, les artistes sont-ils tous log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne?\r\n- soutiens dans le cin\u00e9ma tr\u00e8s diff\u00e9rents?\r\n- la r\u00e9alit\u00e9 lib\u00e9rale et la r\u00e9alit\u00e9 artistique peuvent-elle aller ensemble? Car c'est bien la question que pose ce d\u00e9bat...\r\n- dans un monde id\u00e9al, la vision lib\u00e9rale devrait \u00eatre au service de la vision artistique... dans la r\u00e9alit\u00e9, c'est le contraire? \r\n- mais pourrait-il en \u00eatre autrement? pour en vivre de son art.. il faut bien qu'il y ait une part de business \u00e0 un certain moment! Accepter la logique commerciale!\r\n- logique g\u00e9n\u00e9rationnelle\r\n- le travail de l'artiste est-il un travail comme les autres? Y a-t-il une part de gratuit\u00e9 \u00e0 offrir?", "alternativeExcerpt": ["La vision artistique doit-elle pr\u00e9c\u00e9der et nourrir la vision lib\u00e9rale du march\u00e9 ou le contraire doit-il s'appliquer? Interview de Lionel Baier, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur suisse."], "alternativeTitle": ["Les artistes suisses peuvent-ils vivre de leurs arts? / FOR_2016-06-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur et chef du d\u00e9partement cin\u00e9ma ", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766771"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-109B5859-C3B2-4456-8AC2-BA926F8945B4", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-06-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748183"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 08.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D10C2294-AEB8-40C7-942A-1D1AE090B4E0", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cham\u00e9l\u00e9on aux yeux plus gros.\r\n\r\nOUR WONDERFUL NATURE DES STUDIOS LUMATIC\r\nLE CHAM\u00c9L\u00c9ON AUX YEUX PLUS GROS.", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-06-08T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-06-08T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748201", "ece-7748196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application d'alerte en cas d'attentat", "id": "sound-7AA4AC55-8CF5-4F1D-9D90-1EABFAD4D69F", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["application mobile"], "excerpt": "Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application pour alerter les citoyens en cas d'attentat. Le syst\u00e8me fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9olocalisation et pr\u00e9vient ses utilisateurs quand ils sont dans une zone dangereuse et donne des conseils de comportement.\r\n\r\n* * Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application d'alerte en cas d'attentat Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application pour alerter les citoyens en cas d'attentat... \r\nSon nom.. \u00ab\u00a0S.A.I.P\u00a0\u00bb pour \u00ab\u00a0syst\u00e8me d'alerte et d'information des populations\u00a0\u00bb .. \r\nIl fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9olocalisation... \r\nCette application pr\u00e9vient ses utilisateurs quand ils sont dans une zone dangereuse et donne des conseils de comportements. Elle ne permet pas en revanche de signaler un attentat. \r\nune application qui vient compl\u00e9ter le dispositif en place...\r\nDe paris les explications d'Ariane Hasler...", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application pour alerter les citoyens en cas d\u2019attentat. Le syst\u00e8me fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9olocalisation et pr\u00e9vient ses utilisateurs quand ils sont dans une zone dangereuse et donne des conseils de comportement."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement fran\u00e7ais lance une application d\u2019alerte en cas d\u2019attentat / 12H30_2016-06-08T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les nouveaux esclaves? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86F503CD-56B6-453B-A6BA-1EC6ACB7C23A", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les nouveaux esclaves? (3/5)", "Qui sont les nouveaux esclaves? (3/5) / NMT_2016-06-08T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les nouveaux esclaves? (3/5) / NMT_2016-06-08T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748250", "ece-7748230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Kiev veut placer la Crim\u00e9e et le Donbass dans un isolement politique complet", "id": "sound-B6193FDE-E1B4-49DF-A84D-1A9194E0D34B", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Samuel Marie-Fanon,  expert du d\u00e9partement de l'aide humanitaire de la Commission europ\u00e9enne;Dmytro Kuleba,diplomate ukrainiens\r\nLe p\u00e8re de la Perestro\u00efka, Mikhail Gorbatchev a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 interdit d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien pour avoir dit qu'il comprenait l'annexion de la Crim\u00e9e par la Russie et qu'il aurait fait pareil \u00e0 la place de Vladimir Poutine. Kiev semble vouloir \u00e9tablir un \"cordon sanitaire\" autour de la Crim\u00e9e et du Donbass, r\u00e9gions tomb\u00e9es aux mains des rebelles pro-russes et de la Russie.\r\n\r\n* * Kiev veut placer la Crim\u00e9e et le Donbass dans un isolement politique complet LANCEMENT 3 / DOMBASS - JC GALLI\r\n***R\u00e9cemment, le p\u00e8re de la Perestro\u00efka, Mikhail Gorbatchev, a \u00e9t\u00e9 interdit d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien pour avoir dit qu'il comprenait l'annexion de la Crim\u00e9e par la Russie et qu'il aurait fait pareil \u00e0 la place de Vladimir Poutine. Autres persona non grata: des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais et italiens, qui s'\u00e9taient rendus en Crim\u00e9e \u00e0 l'invitation de Moscou, des artistes comme G\u00e9rard Depardieu et le cin\u00e9aste Emir Kusturica.\r\nEt puis, concernant le Dombass, ce sont des journalistes qui son bloqu\u00e9s... Kiev leur reproche des incursions du c\u00f4t\u00e9 s\u00e9paratiste.\r\nJean-Claude Galli, vous \u00eates en Ukraine. On \u00e7a ressemble \u00e0 une sorte de \"cordon sanitaire\" que Kiev veut \u00e9tablir autour de ces deux r\u00e9gions tomb\u00e9es aux mains des rebelles pro-russes et de la Russie...\r\n JC Galli appelle lui la r\u00e9gie au 1201 vers 8h15.\r\nOui, c'est un peu le cas Eric. Au del\u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9, bien compr\u00e9hensibles, prises par l'arm\u00e9e, le long de la ligne de front, dans le Donbass, face aux forces arm\u00e9es pro-russes. Et au del\u00e0 de l'embargo commercial d\u00e9cid\u00e9 contre la Crim\u00e9e, Kiev entend clairement placer ces territoires dans un isolement politique complet. Je vous propose d'\u00e9couter l'Ambassadeur Dmytro Kuleba, qui est en charge  de la communication strat\u00e9gique au Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res ukrainien. Il n'y a aucune ambigu\u00eft\u00e9 sur la politique suivie...\r\n DIGAS 1 \u00abLe choix de l'Ukraine de bannir de son territoire quiconque promeut ou soutien l'annexion de la Crim\u00e9e par la \r\nRussie est une d\u00e9cision absolument justifi\u00e9e et fond\u00e9e d'un point de vue l\u00e9gal, politique et moral. Nous continuerons \u00e0 faire cela, pour \u00eatre coh\u00e9rent avec nous m\u00eames et pour \u00eatre certain que quiconque dans le monde comprenne que la Crim\u00e9e c'est l'Ukraine\u00bb\r\n***Est-ce que cette politique d'isolement affecte la distribution de l'aide humanitaire aux populations touch\u00e9es par la guerre ?\r\nLe sujet est \u00e9pineux. Les ONG qui travaillent dans le Donbass sont prises en \u00e9tau entre les autorit\u00e9s s\u00e9paratistes qui privil\u00e9gient l'aide apport\u00e9e par la Russie et, quand elles tentent malgr\u00e9 tout de faire leur travail, le gouvernement de Kiev qui leur reproche de faire le jeu de ces m\u00eames s\u00e9paratistes en acceptant de discuter avec eux. Bref, les humanitaires doivent en permanence jongler avec des tentatives de politisation de l'aide. \u00c9coutons, \u00e0 ce sujet, Samuel Marie-Fanon,  expert du d\u00e9partement de l'aide humanitaire de la Commission europ\u00e9enne...\r\n DIGAS 2 Samuel Marie-Fanon\r\n***Jean-Claude, le site internet d'un groupe nationaliste ukrainien a publi\u00e9 r\u00e9cemment les coordonn\u00e9es de 4000 journalistes ukrainiens et \u00e9trangers qui se sont rendus c\u00f4t\u00e9 s\u00e9paratiste dans le Donbass ces derniers mois. Il les accuse d'\u00eatre des outils au service de la propagande russe... Comment cette affaire est per\u00e7ue \u00e0 Kiev?\r\nEt bien, m\u00eame si cette initiative \u00e9mane d'une organisation politique ind\u00e9pendante, elle ne contribue pas \u00e0 instaurer un climat politique sain et apais\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9. D'ailleurs, quand on les interroge, les ukrainiens comme leurs hommes politiques sont divis\u00e9s sur la question. Retrouvons le diplomate Dmytro Kuleba...\r\n DIGAS Dmytro Kuleba: \u00abLa r\u00e9action de la soci\u00e9t\u00e9 ukrainienne a \u00e9t\u00e9 ambivalente, il faut bien le reconna\u00eetre. La raison est simple: le pays est saign\u00e9 par cette guerre. Et, bien entendu, les gens sont sensibles \u00e0 ces questions. Mais, je crois que la prise de position du pr\u00e9sident ukrainien, qui a dit qu'il pensait que cette liste de noms n'aurait pas du \u00eatre publi\u00e9e, et celle du chef des service de s\u00e9curit\u00e9, qui a dit qu'il n'\u00e9tait pas normal de rendre public des noms de journalistes, montrent clairement que nous sommes engag\u00e9s pour la libert\u00e9 de la presse\u00bb.\r\nSi l'on peut comprendre que l'Ukraine d\u00e9fende sa souverainet\u00e9 et son int\u00e9grit\u00e9 territoriale bec et ongles, il faut que les autorit\u00e9s politiques politiques du pays veillent \u00e0 ce que cette d\u00e9fense l\u00e9gitime de leurs int\u00e9r\u00eats respecte la libert\u00e9 d'expression. J'ai demand\u00e9 \u00e0 plusieurs confr\u00e8res journalistes ukrainiens de participer \u00e0 cette \u00e9mission pour commenter cette affaire de liste. Ils ont tous d\u00e9clin\u00e9 l'invitation en \u00e9voquant des questions de s\u00e9curit\u00e9.\r\n***EXTRO: Jean-Claude Galli en direct de Kiev\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Le p\u00e8re de la Perestro\u00efka, Mikhail Gorbatchev a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 interdit d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien pour avoir dit qu'il comprenait l'annexion de la Crim\u00e9e par la Russie et qu'il aurait fait pareil \u00e0 la place de Vladimir Poutine. Kiev semble vouloir \u00e9tablir un \"cordon sanitaire\" autour de la Crim\u00e9e et du Donbass, r\u00e9gions tomb\u00e9es aux mains des rebelles pro-russes et de la Russie."], "alternativeTitle": ["Kiev veut placer la Crim\u00e9e et le Donbass dans un isolement politique complet / TUM_2016-06-08T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766758"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Ajouter du danger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E06CD82E-F7B3-40C0-9275-1C071B926B18", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ajouter du danger", "Ajouter du danger / OTWO_2016-06-08T11:32:51_hotline", "Ajouter du danger / OTWO_2016-06-08T11:32:51_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748179", "ece-7748172"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (8/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-240A3679-9B42-4905-AF51-C9C2EEB40ABE", "thematicGeographicals": ["Jura (r\u00e9gion)", "Jura bernois", "Suisse", "B\u00e2le (ville)", "Porrentruy"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9forme", "catholicisme", "religion et croyances", "histoire", "imprimerie", "16e si\u00e8cle", "protestantisme", "Bible"], "excerpt": "La ville de B\u00e2le au XVIe si\u00e8cle est connue pour son rayonnement intellectuel li\u00e9 \u00e0 son universit\u00e9. Les intellectuels s'y pressent pour y faire imprimer leurs ouvrages ou pour rencontrer le c\u00e9l\u00e8bre humaniste Erasme de Rotterdam. Apr\u00e8s Zurich, Berne, la cit\u00e9 rh\u00e9nane, va passer \u00e9galement \u00e0 la R\u00e9forme en 1529. Marqu\u00e9e par l'humanisme, elle se montrera plus conciliante \u00e0 l'\u00e9gard de l'ancienne foi catholique. L'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le devra quitter la ville et s'installera \u00e0 Porrentruy. Dans la r\u00e9gion de l'actuel Jura et Jura bernois la R\u00e9forme sera introduite par Guillaume Farel. Muni d'une lettre de recommandation des autorit\u00e9s bernoises, il pr\u00eachera dans les communes de l'actuel Jura bernois. Le Nord des territoires de l'ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le restera fid\u00e8le \u00e0 l'ancienne foi. ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 08.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (8/20) / AVE_2016-06-08T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 08.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (8/20) / AVE_2016-06-08T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La ville de B\u00e2le au XVIe si\u00e8cle est connue pour son rayonnement intellectuel li\u00e9 \u00e0 son universit\u00e9. Les intellectuels s\u2019y pressent pour y faire imprimer leurs ouvrages ou pour rencontrer le c\u00e9l\u00e8bre humaniste Erasme de Rotterdam. Apr\u00e8s Zurich, Berne, la cit\u00e9 rh\u00e9nane, va passer \u00e9galement \u00e0 la R\u00e9forme en 1529. Marqu\u00e9e par l\u2019humanisme, elle se montrera plus conciliante \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019ancienne foi catholique. \n\nL\u2019\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le devra quitter la ville et s\u2019installera \u00e0 Porrentruy. Dans la r\u00e9gion de l\u2019actuel Jura et Jura bernois la R\u00e9forme sera introduite par Guillaume Farel. Muni d\u2019une lettre de recommandation des autorit\u00e9s bernoises, il pr\u00eachera dans les communes de l\u2019actuel Jura bernois. Le Nord des territoires de l\u2019ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le restera fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi. \n\nAvec Karine Crousaz, Claudius Sieber-Lehmann et Damien Bregnard.", "La ville de B\u00e2le au XVIe si\u00e8cle est connue pour son rayonnement intellectuel li\u00e9 \u00e0 son universit\u00e9. Les intellectuels s\u2019y pressent pour y faire imprimer leurs ouvrages ou pour rencontrer le c\u00e9l\u00e8bre humaniste Erasme de Rotterdam. Apr\u00e8s Zurich, Berne, la cit\u00e9 rh\u00e9nane, va passer \u00e9galement \u00e0 la R\u00e9forme en 1529. Marqu\u00e9e par l\u2019humanisme, elle se montrera plus conciliante \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019ancienne foi catholique. \n\nL\u2019\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le devra quitter la ville et s\u2019installera \u00e0 Porrentruy. Dans la r\u00e9gion de l\u2019actuel Jura et Jura bernois la R\u00e9forme sera introduite par Guillaume Farel. Muni d\u2019une lettre de recommandation des autorit\u00e9s bernoises, il pr\u00eachera dans les communes de l\u2019actuel Jura bernois. Le Nord des territoires de l\u2019ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le restera fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi. \n\nAvec Karine Crousaz, Claudius Sieber-Lehmann et Damien Bregnard."], "imageURL": "//www.rts.ch/7774896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748134", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " m\u00e9di\u00e9viste et sp\u00e9cialiste de l'histoire suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Sieber-Lehmann, Claudius", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste aux archives de l'ancienne \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Bregnard, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Crousaz, Karine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748134", "ece-7748133"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (3/5) : Le plus long tunnel du monde ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-328C8FA8-AAA8-4058-A55A-035A82CCE297", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier de g\u00e9nie civil", "tunnel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. L'ing\u00e9nierie suisse peut se vanter d'avoir perc\u00e9 le plus long tunnel ferroviaire au monde, sur une distance de 57 kilom\u00e8tres. Une telle prouesse a n\u00e9cessit\u00e9 des engins techniques \u00e0 la hauteur de l'ambition, dont des tunneliers longs de 450 m\u00e8tres. C'est le nomm\u00e9 \"Sissi\" qui r\u00e9alisa la premi\u00e8re jonction entre le nord et le sud le 15 octobre 2010. ", "alternativeExcerpt": ["Le plus long tunnel du monde \nL\u2019ing\u00e9nierie suisse peut se vanter d\u2019avoir perc\u00e9 le plus long tunnel ferroviaire au monde, sur une distance de 57 kilom\u00e8tres. Une telle prouesse a n\u00e9cessit\u00e9 des engins techniques \u00e0 la hauteur de l\u2019ambition, dont des tunneliers longs de 450 m\u00e8tres. C\u2019est le nomm\u00e9 \"Sissi\" qui r\u00e9alisa la premi\u00e8re jonction entre le nord et le sud le 15 octobre 2010. \n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Le plus long tunnel du monde \nL\u2019ing\u00e9nierie suisse peut se vanter d\u2019avoir perc\u00e9 le plus long tunnel ferroviaire au monde, sur une distance de 57 kilom\u00e8tres. Une telle prouesse a n\u00e9cessit\u00e9 des engins techniques \u00e0 la hauteur de l\u2019ambition, dont des tunneliers longs de 450 m\u00e8tres. C\u2019est le nomm\u00e9 \"Sissi\" qui r\u00e9alisa la premi\u00e8re jonction entre le nord et le sud le 15 octobre 2010. \n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Le plus long tunnel du monde \nL\u2019ing\u00e9nierie suisse peut se vanter d\u2019avoir perc\u00e9 le plus long tunnel ferroviaire au monde, sur une distance de 57 kilom\u00e8tres. Une telle prouesse a n\u00e9cessit\u00e9 des engins techniques \u00e0 la hauteur de l\u2019ambition, dont des tunneliers longs de 450 m\u00e8tres. C\u2019est le nomm\u00e9 \"Sissi\" qui r\u00e9alisa la premi\u00e8re jonction entre le nord et le sud le 15 octobre 2010. \n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (3/5)", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (3/5) / MAT_2016-06-08T07:50:00_helvetica", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (3/5) / MAT_2016-06-08T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7768991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748112", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748112", "ece-7748108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le v\u00e9cu des anciens, un h\u00e9ritage important pour l'\u00e9quipe de Suisse de football", "id": "sound-CE7E5502-9419-493B-919E-03BFA0E1EDAB", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de football s'est une nouvelle fois entra\u00een\u00e9e ce mercredi matin sur la pelouse du Stade de La Mosson \u00e0 Montpellier. Dans cette vie en commun qui vise l'excellence sur les pelouses fran\u00e7aises, le v\u00e9cu des plus exp\u00e9riment\u00e9s est pr\u00e9cieux. Parmi les anciens figure le Valaisan Gelson Fernandes.\r\n\r\n* * Le v\u00e9cu des anciens, un h\u00e9ritage important pour l'\u00e9quipe de Suisse de football En football, l'\u00e9quipe de Suisse s'est une nouvelle fois entra\u00een\u00e9 ce matin sur la pelouse du Stade de La Mosson \u00e0 Montpellier..\r\nLes joueurs sont ensemble depuis plus de deux semaines et le d\u00e9but du camp \u00e0 Lugano...\r\nDans cette vie en commun qui vise l'excellence sur les pelouses fran\u00e7aises, le v\u00e9cu des plus exp\u00e9riment\u00e9s est pr\u00e9cieux....\r\nParmi les anciens figure le Valaisan Gelson Fernandes ..\r\nnotre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Bernardin Allemann L'a rencontr\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse de football s'est une nouvelle fois entra\u00een\u00e9e ce mercredi matin sur la pelouse du Stade de La Mosson \u00e0 Montpellier. Dans cette vie en commun qui vise l'excellence sur les pelouses fran\u00e7aises, le v\u00e9cu des plus exp\u00e9riment\u00e9s est pr\u00e9cieux. Parmi les anciens figure le Valaisan Gelson Fernandes."], "alternativeTitle": ["Le v\u00e9cu des anciens, un h\u00e9ritage important pour l\u2019\u00e9quipe de Suisse de football / 12H30_2016-06-08T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les constructions improbables de Filip Dujardin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2600BA0D-B32B-411D-A7CC-A05FFF9220C7", "durationSec": 31, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec ses montages num\u00e9riques, l'artiste et photographe belge Filip Dujardin nous propose un joli mix de constructions et de confusions. C'est en 2008 qu'il se fait conna\u00eetre dans les milieux de la cr\u00e9ation visuelle et sur le web avec plusieurs s\u00e9ries de photographies pr\u00e9sentant des b\u00e2timents fictifs qui donnent le vertige. Les principes de base de l'architecture, Filip s'en tamponne la terrasse, pr\u00e9f\u00e9rant l'absurde et l'anarchique \u00e0 l'urbanisme codifi\u00e9, et en plus \u00e7a fait r\u00eaver!", "alternativeExcerpt": ["Avec ses montages num\u00e9riques, l'artiste et photographe belge Filip Dujardin nous propose un joli mix de constructions et de confusions. C\u2019est en 2008 qu\u2019il se fait conna\u00eetre dans les milieux de la cr\u00e9ation visuelle et sur le web avec plusieurs s\u00e9ries de photographies pr\u00e9sentant des b\u00e2timents fictifs qui donnent le vertige. Les principes de base de l\u2019architecture, Filip s\u2019en tamponne la terrasse, pr\u00e9f\u00e9rant l\u2019absurde et l\u2019anarchique \u00e0 l\u2019urbanisme codifi\u00e9, et en plus \u00e7a fait r\u00eaver!", "Avec ses montages num\u00e9riques, l'artiste et photographe belge Filip Dujardin nous propose un joli mix de constructions et de confusions. C\u2019est en 2008 qu\u2019il se fait conna\u00eetre dans les milieux de la cr\u00e9ation visuelle et sur le web avec plusieurs s\u00e9ries de photographies pr\u00e9sentant des b\u00e2timents fictifs qui donnent le vertige. Les principes de base de l\u2019architecture, Filip s\u2019en tamponne la terrasse, pr\u00e9f\u00e9rant l\u2019absurde et l\u2019anarchique \u00e0 l\u2019urbanisme codifi\u00e9, et en plus \u00e7a fait r\u00eaver!", "Avec ses montages num\u00e9riques, l'artiste et photographe belge Filip Dujardin nous propose un joli mix de constructions et de confusions. C\u2019est en 2008 qu\u2019il se fait conna\u00eetre dans les milieux de la cr\u00e9ation visuelle et sur le web avec plusieurs s\u00e9ries de photographies pr\u00e9sentant des b\u00e2timents fictifs qui donnent le vertige. Les principes de base de l\u2019architecture, Filip s\u2019en tamponne la terrasse, pr\u00e9f\u00e9rant l\u2019absurde et l\u2019anarchique \u00e0 l\u2019urbanisme codifi\u00e9, et en plus \u00e7a fait r\u00eaver!"], "alternativeTitle": ["Les constructions improbables de Filip Dujardin", "Les constructions improbables de Filip Dujardin / HAP_2016-06-08T18:40:00_happy-pics", "Les constructions improbables de Filip Dujardin / HAP_2016-06-08T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748203", "ece-7748198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 08.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C68A0A48-882A-4F6D-B23E-B8133D4B77A0", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-08T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-08T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748256", "ece-7748241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Aganetha Dyck et ses abeilles sculptrices", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D064CD8C-1B0D-4763-9354-CDE65CA8C001", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste canadienne Aganetha Dyck collabore avec les abeilles pour sculpter ses oeuvres: sur des zones pr\u00e9cises de chaque objet, elle \u00e9tale des produits qui attireront les insectes. La suite? De la patience pure et simple, les abeilles feront le reste!", "alternativeExcerpt": ["L'artiste canadienne Aganetha Dyck collabore avec les abeilles pour sculpter ses oeuvres: sur des zones pr\u00e9cises de chaque objet, elle \u00e9tale des produits qui attireront les insectes. La suite? De la patience pure et simple, les abeilles feront le reste!", "L'artiste canadienne Aganetha Dyck collabore avec les abeilles pour sculpter ses oeuvres: sur des zones pr\u00e9cises de chaque objet, elle \u00e9tale des produits qui attireront les insectes. La suite? De la patience pure et simple, les abeilles feront le reste!", "L'artiste canadienne Aganetha Dyck collabore avec les abeilles pour sculpter ses oeuvres: sur des zones pr\u00e9cises de chaque objet, elle \u00e9tale des produits qui attireront les insectes. La suite? De la patience pure et simple, les abeilles feront le reste!"], "alternativeTitle": ["Aganetha Dyck et ses abeilles sculptrices", "Aganetha Dyck et ses abeilles sculptrices / HAP_2016-06-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Aganetha Dyck et ses abeilles sculptrices / HAP_2016-06-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748202", "ece-7748197"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Photoshoot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C897B22F-DCF7-4BF7-9146-0791717E0B9B", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748177", "ece-7748169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Ludovic Rocchi: quand les redresseurs de torts ont tort", "id": "sound-4782E28D-651F-4D92-BC67-07D01B9FA913", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'histoire de l'arroseur arros\u00e9. A force de promettre de laver plus blanc que blanc, ils finissent par faire t\u00e2che et les \u00e9lecteurs s'en lassent. C'est ce qui vient d'arriver coup sur coup lors des \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises \u00e0 deux redresseurs de torts connus loin \u00e0 la ronde.\r\n\r\n* * Ludovic Rocchi: quand les redresseurs de torts ont tort (SIGN-LES FORTS EN GUEULE EVINCES DU SYSTEME) *** Quand les redresseurs de torts ont tort..., c'est le commentaire de Ludovic Rocchi\r\n MAG 1'34\"\r\nC'est l'histoire de l'arroseur arros\u00e9. A force de promettre de laver plus blanc que blanc, ils finissent par faire t\u00e2che et les \u00e9lecteurs s'en lassent. C'est ce qui vient d'arriver coup sur coup lors des \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises \u00e0 deux redresseurs de tort connus loin \u00e0 la ronde. \r\nL'UDC Jean-Charles Legrix, tout d'abord. Les citoyens lui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 un jeune de son parti pour l'ex\u00e9cutif de la Chaux-de-Fonds. Il a toujours pr\u00e9tendu avoir une mission quasiment biblique. Mais sa propension aux d\u00e9rapages l'a finalement perdu.\r\nLe chevalier blanc Legrix aura surmont\u00e9 toutes les tentatives l\u00e9gales et partisanes pour le chasser du pouvoir. Mais il  a \u00e9chou\u00e9 face au dernier obstacle, le principal, le verdict populaire. Idem pour un autre crois\u00e9 de la politique, habit\u00e9 par le sentiment de revanche, l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard. Il avait fond\u00e9 son propre parti pour rebondir. Il a fini par lasser l'\u00e9lectorat, n'atteignant m\u00eame plus le quorum.\r\nCes deux claques neuch\u00e2teloises font \u00e9cho \u00e0 d'autres en Suisse romande. Voyez le p\u00e8re du MCG Eric Stauffer, en train de gesticuler \u00e0 Gen\u00e8ve, en p\u00e9tard avec son propre camp.. Ou l'ex vice-pr\u00e9sident de l'UDC Claude-Alain Voiblet, lui aussi brouill\u00e9 avec les siens.\r\nTous ces forts en gueule continueront sans doute encore longtemps de nous expliquer qu'ils sont de terribles victimes. Mais ne leur en d\u00e9plaise, ils sont juste \"victimes\" du bon sens des \u00e9lecteurs et de leur famille politique. Un bon sens qui sait faire la diff\u00e9rence entre donner un coup de pied dans la fourmili\u00e8re. Et d\u00e9truire la fourmili\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'histoire de l'arroseur arros\u00e9. A force de promettre de laver plus blanc que blanc, ils finissent par faire t\u00e2che et les \u00e9lecteurs s'en lassent. C'est ce qui vient d'arriver coup sur coup lors des \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises \u00e0 deux redresseurs de torts connus loin \u00e0 la ronde.", "C'est l'histoire de l'arroseur arros\u00e9. A force de promettre de laver plus blanc que blanc, ils finissent par faire t\u00e2che et les \u00e9lecteurs s'en lassent. C'est ce qui vient d'arriver coup sur coup lors des \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises \u00e0 deux redresseurs de torts connus loin \u00e0 la ronde.", "C'est l'histoire de l'arroseur arros\u00e9. A force de promettre de laver plus blanc que blanc, ils finissent par faire t\u00e2che et les \u00e9lecteurs s'en lassent. C'est ce qui vient d'arriver coup sur coup lors des \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises \u00e0 deux redresseurs de torts connus loin \u00e0 la ronde."], "alternativeTitle": ["Ludovic Rocchi: quand les redresseurs de torts ont tort", "Ludovic Rocchi: quand les redresseurs de torts ont tort / JDM_2016-06-08T06:51:00_signature", "Ludovic Rocchi: quand les redresseurs de torts ont tort / JDM_2016-06-08T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766832", "ece-7766816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Prises de positions fortes pour la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan", "id": "sound-4F12D6DB-1079-4C00-B0FA-AD9CE21D658E", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Cabestan, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong, sp\u00e9cialiste de Taiwan\r\n\u00c7a ne fait pas trois semaines que la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan Tsai Ing-Wen a pris ses fonctions et elle a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 le ton dans ses relations avec P\u00e9kin et marqu\u00e9 ses distances. Elle a tout de suite lanc\u00e9 un rapprochement avec le Japon, alli\u00e9 des Occidentaux, elle abandonn\u00e9 des poursuites judiciaires qui visaient des manifestants hostiles \u00e0 la Chine, elle a jou\u00e9 sur le vocabulaire d\u00e9finissant Taiwan comme un pays et non pas comme une province chinoise. L'interview de Jean-Pierre Cabestan, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong, grand sp\u00e9cialiste de Taiwan.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:23-08:27:47 / * Prises de positions fortes pour la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan LANCEMENT 4 / TAIWAN\r\n***Ca ne fait pas trois semaines que la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan, Tsai Ing-Wen a pris ses fonctions... elle a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 le ton dans ses relations avec P\u00e9kin et marqu\u00e9 ses distances. Elle a tout de suite lanc\u00e9 un rapprochement avec le Japon, alli\u00e9 des Occidentaux, elle abandonn\u00e9 des poursuites judiciaires qui visaient des manifestants hostiles \u00e0 la Chine, elle a jou\u00e9 sur le vocabulaire d\u00e9finissant Taiwan comme un PAYS \u00e0 part enti\u00e8re...\r\nQu'est-ce que \u00e7a va donner dans cette r\u00e9gion sensible ? Jusqu'o\u00f9 va la tol\u00e9rance de la Chine ? Questions que nous avons pos\u00e9es \u00e0 Jean-Pierre Cabestan, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong, sp\u00e9cialiste de Taiwan:\r\n  DIGAS 6'07''\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\u00c7a ne fait pas trois semaines que la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan Tsai Ing-Wen a pris ses fonctions et elle a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 le ton dans ses relations avec P\u00e9kin et marqu\u00e9 ses distances. Elle a tout de suite lanc\u00e9 un rapprochement avec le Japon, alli\u00e9 des Occidentaux, elle abandonn\u00e9 des poursuites judiciaires qui visaient des manifestants hostiles \u00e0 la Chine, elle a jou\u00e9 sur le vocabulaire d\u00e9finissant Taiwan comme un pays et non pas comme une province chinoise. L'interview de Jean-Pierre Cabestan, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong, grand sp\u00e9cialiste de Taiwan."], "alternativeTitle": ["Prises de positions fortes pour la nouvelle pr\u00e9sidente de Taiwan / TUM_2016-06-08T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Luna Park", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09A92B08-3B9D-4039-878B-718F6DC4E63B", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-06-08T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-06-08T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748174", "ece-7748166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La modification du droit du bail refus\u00e9e par le Conseil national", "id": "sound-DE3F034E-7287-455D-900E-5D9A156F9405", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain\r\nLe Conseil national ne veut pas entrer en mati\u00e8re sur la modification du droit du bail. Par 106 voix contre 83, la majorit\u00e9 de droite a balay\u00e9 le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agissait d'une mesure d'accompagnement pour r\u00e9pondre \u00e0 la hausse des prix du logement face \u00e0 l'immigration.\r\n\r\n* * La modification du droit du bail refus\u00e9e par le Conseil national  \r\nLe Conseil National ne veut pas obliger tous les propri\u00e9taires en Suisse \u00e0 annoncer le pr\u00e9c\u00e9dent loyer au locataire... \r\nLa majorit\u00e9 de droite a refus\u00e9 ce matin d'entrer en mati\u00e8re sur ce projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.. refus par 106 voix contre 83...\r\n Aujourd'hui sept cantons ont pourtant recours \u00e0 cette formule dont Vaud, Gen\u00e8ve Neuch\u00e2tel et Fribourg... \r\nRomain Bardet on vous retrouve \u00e0 Berne. C'est une d\u00e9faite pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et en particulier pour le ministre de l'\u00e9conomie Johann Scneider Amnman... \r\nC'\u00e9tait en fait \u00e0 la base une mesure d'accompagenemt pens\u00e9e par le gouvernement \u00e0 la veille du vote sur l'immigtration de masse d\u00e9but 2014. Face \u00e0 la p\u00e9nurie de logement \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9. Aujourd'hui la droite balaye le projet...Le PLR s'oppose \u00e0 son ministre...au nom du f\u00e9d\u00e9ralisme. Il fauut laisser le choix aux cantons. La droite qui pr\u00e9f\u00e8re laisser faire le march\u00e9 pour fixer les prix. Le PLR neuch\u00e2telois Philippe Bauer l'a rappel\u00e9 ce matin au nom de la commission des afaires juridiques.\r\nEXTRO:Le Conseil des Etats doit encore se prononce", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national ne veut pas entrer en mati\u00e8re sur la modification du droit du bail. Par 106 voix contre 83, la majorit\u00e9 de droite a balay\u00e9 le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agissait d'une mesure d'accompagnement pour r\u00e9pondre \u00e0 la hausse des prix du logement face \u00e0 l'immigration."], "alternativeTitle": ["La modification du droit du bail refus\u00e9e par le Conseil national  / 12H30_2016-06-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 08.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D87B296D-5C45-47C4-8248-5E4B6C779E16", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-06-08T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-06-08T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748209", "ece-7748206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Frankenstein interpelle toujours la science 200 ans apr\u00e8s", "id": "sound-55BAF9EB-2592-4285-BAC5-C9E5A37149E7", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Coulombel, Laure\r\nEcrit il  y a exactement 200 ans, le roman \"Frankenstein\" de Mary Shelley continue de soulever des questions \u00e9thiques et scientifiques. Pour f\u00eater ce bicentenaire, la Fondation Bodmer et la Fondation Brocher \u00e0 Gen\u00e8ve organisent de nombreuses manifestations autour de la figure de Frankenstein. Car aujourd'hui plus que jamais, ce fantasme prom\u00e9th\u00e9en de cr\u00e9er l'homme est en passe de devenir r\u00e9alit\u00e9.\r\nIntervenants: Laure Coulombel, sp\u00e9cialiste du clonage et directrice de recherche \u00e0 l'INSERM, Alexandre Wenger, historien de la m\u00e9decine, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Ethique, Histoire, Humanit\u00e9s de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et professeur ordinaire de m\u00e9decine et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, et Jean-Daniel Rainhorn, professeur de sant\u00e9 internationale et d'action humanitaire \u00e0 la Maison des sciences de l'homme \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["Ecrit il  y a exactement 200 ans, le roman \"Frankenstein\" de Mary Shelley continue de soulever des questions \u00e9thiques et scientifiques. Pour f\u00eater ce bicentenaire, la Fondation Bodmer et la Fondation Brocher \u00e0 Gen\u00e8ve organisent de nombreuses manifestations autour de la figure de Frankenstein. Car aujourd'hui plus que jamais, ce fantasme prom\u00e9th\u00e9en de cr\u00e9er l\u2019homme est en passe de devenir r\u00e9alit\u00e9.\nIntervenants: Laure Coulombel, sp\u00e9cialiste du clonage et directrice de recherche \u00e0 l\u2019INSERM, Alexandre Wenger, historien de la m\u00e9decine, professeur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Ethique, Histoire, Humanit\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et professeur ordinaire de m\u00e9decine et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, et Jean-Daniel Rainhorn, professeur de sant\u00e9 internationale et d\u2019action humanitaire \u00e0 la Maison des sciences de l\u2019homme \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Frankenstein interpelle toujours la science 200 ans apr\u00e8s / CQFD_2016-06-08T10:04:15_dossier", "CQFD du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 UniGE, chercheur dans le domaine de la litt\u00e9rature et de la science,, professeur ordinaire de m\u00e9decine et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg et co-direct", "name": "Wenger, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur de sant\u00e9 internationale et d'action humanitaire, Maison des sciences de l'homme, Paris", "name": "Rainhorn, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7748483"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : La politesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFE15DF2-33BC-44E5-B990-CA9BF6344CA5", "durationSec": 34, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-06-08T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-06-08T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748246", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748246", "ece-7748233"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La mode en Suisse: une histoire entre discr\u00e9tion et succ\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0F31179-D083-428B-ADA9-6F2B829378EF", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "chaussure", "mode vestimentaire", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Lausanne n'est pas Paris, Gen\u00e8ve n'est pas Milan. mais, bien qu'\u00e9loign\u00e9e des grandes capitales de la mode, la Suisse romande poss\u00e8de une vraie tradition li\u00e9e \u00e0 l'histoire du v\u00eatement et des m\u00e9tiers qui l'entourent. Tannage, fabrication de chaussures, production de textiles de laine ou de coton, de draps imprim\u00e9s, de costumes folkloriques ou d'habits liturgiques, cette histoire fait l'objet d'un r\u00e9cent num\u00e9ro de la revue historique vaudoise. Et aujourd'hui, quelle place accordons-nous \u00e0 la mode en Suisse Romande ? Comment l'enseigne-t-on et quels sont les d\u00e9bouch\u00e9s professionnels pour ceux qui se sont form\u00e9s dans les \u00e9coles de Suisse Romande?\r\nReportage au mus\u00e9e de la Chaussure de Lausanne, en compagnie de Markita et Serge Volken. Rencontre avec Lucie Guiragossian, jeune dipl\u00f4m\u00e9e de la HAED en section design de mode, Laur\u00e9ate du Prix HEAD Bachelor Bong\u00e9nie en 2015. Avec en direct l'historien Olivier Meuwly, directeur du Num\u00e9ro de la Revue historique vaudoise sur la mode aux \u00e9ditions Antipodes et Anna-Lina Corda, directrice du mus\u00e9e de la mode \u00e0 Yverdon.", "alternativeTitle": ["Babylone du 08.06.2016", "Babylone du 08.06.2016", "La mode en Suisse: une histoire entre discr\u00e9tion et succ\u00e8s / BAB_2016-06-08T09:06:45_babylone", "La mode en Suisse: une histoire entre discr\u00e9tion et succ\u00e8s / BAB_2016-06-08T09:06:45_babylone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "alternativeExcerpt": ["Lausanne n\u02b9est pas Paris, Gen\u00e8ve n\u02b9est pas Milan\u2026 mais, bien qu\u02b9\u00e9loign\u00e9e des grandes capitales de la mode, la Suisse romande poss\u00e8de une vraie tradition li\u00e9e \u00e0 l\u02b9histoire du v\u00eatement et des m\u00e9tiers qui l\u02b9entourent. Tannage, fabrication de chaussures, production de textiles de laine ou de coton, de draps imprim\u00e9s, de costumes folkloriques ou d\u02b9habits liturgiques, cette histoire fait l\u02b9objet d\u02b9un r\u00e9cent num\u00e9ro de la \"Revue historique vaudoise\". \n\nEt aujourd\u02b9hui, quelle place accordons-nous \u00e0 la mode en Suisse romande? Comment l\u02b9enseigne-t-on et quels sont les d\u00e9bouch\u00e9s professionnels pour ceux qui se sont form\u00e9s dans les \u00e9coles de Suisse romande?\n\nReportage au mus\u00e9e de la Chaussure de Lausanne, en compagnie de Markita et Serge Volken,\nRencontre avec Lucie Guiragossian, jeune dipl\u00f4m\u00e9e de la HAED en section design de mode, Laur\u00e9ate du Prix HEAD Bachelor Bong\u00e9nie en 2015.\nAvec en direct l'historien Olivier Meuwly, directeur du num\u00e9ro de la \"Revue historique vaudoise\" sur la mode aux \u00e9ditions Antipodes et Anna-Lina Corda, directrice du mus\u00e9e de la mode \u00e0 Yverdon.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Bruno S\u00e9ribat.", "Lausanne n\u02b9est pas Paris, Gen\u00e8ve n\u02b9est pas Milan\u2026 mais, bien qu\u02b9\u00e9loign\u00e9e des grandes capitales de la mode, la Suisse romande poss\u00e8de une vraie tradition li\u00e9e \u00e0 l\u02b9histoire du v\u00eatement et des m\u00e9tiers qui l\u02b9entourent. Tannage, fabrication de chaussures, production de textiles de laine ou de coton, de draps imprim\u00e9s, de costumes folkloriques ou d\u02b9habits liturgiques, cette histoire fait l\u02b9objet d\u02b9un r\u00e9cent num\u00e9ro de la \"Revue historique vaudoise\". \n\nEt aujourd\u02b9hui, quelle place accordons-nous \u00e0 la mode en Suisse romande? Comment l\u02b9enseigne-t-on et quels sont les d\u00e9bouch\u00e9s professionnels pour ceux qui se sont form\u00e9s dans les \u00e9coles de Suisse romande?\n\nReportage au mus\u00e9e de la Chaussure de Lausanne, en compagnie de Markita et Serge Volken,\nRencontre avec Lucie Guiragossian, jeune dipl\u00f4m\u00e9e de la HAED en section design de mode, Laur\u00e9ate du Prix HEAD Bachelor Bong\u00e9nie en 2015.\nAvec en direct l'historien Olivier Meuwly, directeur du num\u00e9ro de la \"Revue historique vaudoise\" sur la mode aux \u00e9ditions Antipodes et Anna-Lina Corda, directrice du mus\u00e9e de la mode \u00e0 Yverdon.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Bruno S\u00e9ribat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748081", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la chaussure", "name": "Volken, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du mus\u00e9e de la mode \u00e0 Yverdon", "name": "Corda, Anna-Lina", "type": "Participant"}, {"role": "historien et directeur du Num\u00e9ro de la Revue historique vaudoise sur la mode aux \u00e9ditions Antipodes ", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue, conservatrice du Mus\u00e9e de la chaussure \u00e0 Lausanne", "name": "Volken, Marquita", "type": "Participant"}, {"role": "designer", "name": "Guiragossian, Lucie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748081", "ece-7748080"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F3C56C24-FA19-4AB6-875C-6F2FBAA44DC6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Dans sa nouvelle vie en Am\u00e9rique, Rachmaninov s'est lanc\u00e9 dans une carri\u00e8re de pianiste de concert qu'il interrompt pour se remettre \u00e0 la composition. Grand mal ou grand bien lui en prit: si les \"Trois chants populaires russes\" (plus une orchestration qu'une composition \u00e0 proprement parler) connaissent un relatif succ\u00e8s, le \"Quatri\u00e8me Concerto pour piano\", en revanche, est d\u00e9moli par les critiques de l'\u00e9poque. Des biographes, relativement r\u00e9cents, ont embo\u00eet\u00e9 le pas, en quoi tous ont tort, bien \u00e9videmment: ce concerto, le quatri\u00e8me et dernier de Rachmaninov, est magnifique. Pour s'en rendre compte, il suffira d'ouvrir nos oreilles. Le rejet de son concerto affecte Rachmaninov en profondeur, et durablement, puisque, \u00e0 nouveau, le compositeur se claquemure dans un long silence dont il n'\u00e9mergera pas avant cinq ans.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 08.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (3/5) / DAE_2016-06-08T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 08.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (3/5) / DAE_2016-06-08T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Dans sa nouvelle vie en Am\u00e9rique, Rachmaninov s\u2019est lanc\u00e9 dans une carri\u00e8re de pianiste de concert qu\u2019il interrompt pour se remettre \u00e0 la composition. Grand mal ou grand bien lui en prit: si les \"Trois chants populaires russes\" (plus une orchestration qu\u2019une composition \u00e0 proprement parler) connaissent un relatif succ\u00e8s, le \"Quatri\u00e8me Concerto pour piano\", en revanche, est d\u00e9moli par les critiques de l\u2019\u00e9poque. Des biographes, relativement r\u00e9cents, ont embo\u00eet\u00e9 le pas, en quoi tous ont tort, bien \u00e9videmment: ce concerto, le quatri\u00e8me et dernier de Rachmaninov, est magnifique. Pour s\u2019en rendre compte, il suffira d\u2019ouvrir nos oreilles. \n\nLe rejet de son concerto affecte Rachmaninov en profondeur, et durablement, puisque, \u00e0 nouveau, le compositeur se claquemure dans un long silence dont il n\u2019\u00e9mergera pas avant cinq ans.\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 15 au 19 septembre 2014.", "Dans sa nouvelle vie en Am\u00e9rique, Rachmaninov s\u2019est lanc\u00e9 dans une carri\u00e8re de pianiste de concert qu\u2019il interrompt pour se remettre \u00e0 la composition. Grand mal ou grand bien lui en prit: si les \"Trois chants populaires russes\" (plus une orchestration qu\u2019une composition \u00e0 proprement parler) connaissent un relatif succ\u00e8s, le \"Quatri\u00e8me Concerto pour piano\", en revanche, est d\u00e9moli par les critiques de l\u2019\u00e9poque. Des biographes, relativement r\u00e9cents, ont embo\u00eet\u00e9 le pas, en quoi tous ont tort, bien \u00e9videmment: ce concerto, le quatri\u00e8me et dernier de Rachmaninov, est magnifique. Pour s\u2019en rendre compte, il suffira d\u2019ouvrir nos oreilles. \n\nLe rejet de son concerto affecte Rachmaninov en profondeur, et durablement, puisque, \u00e0 nouveau, le compositeur se claquemure dans un long silence dont il n\u2019\u00e9mergera pas avant cinq ans.\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 15 au 19 septembre 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748131", "ece-7748130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le dossier de l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie retourne aux Etats", "id": "sound-08F42777-7326-4549-8B73-18EB853333E4", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manuel Tornare, CN socialiste GE;Claude B\u00e9gl\u00e9 CN PDC\r\nLe Conseil national fait durer le suspense sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie. Contrairement au Conseil des Etats, il souhaite laisser une marge de manouvre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et aux n\u00e9gociateurs suisses.\r\n\r\n* * Le dossier de l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie retourne aux Etats   \r\nEt le Conseil national fait aussi durer le suspense sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie...\r\nContrairement au Conseil des Etats,  il souhaite laisser une marge de manoeuvre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et aux n\u00e9gociateurs suisses....\r\nThibaut Schaller...\r\nIl n'est pas obligatoire qu'une solution compatible avec la Constitution soit trouv\u00e9e sur \"l'immigration de masse\" pour signer cet accord, \r\nC'est un vote de confiance envers le gouvernement. Le Conseil national l'autorise \u00e0 \u00e9tendre la libre-circulation aux citoyens croates... quand il le souhaite. Car selon le socialiste Manuel Tornare, exiger une solution compatible avec la constitution est... \r\nSON 1 TORNARE\r\nM\u00eame son de cloche au centre-droit, avec le PDC Claude B\u00e9gl\u00e9. \r\nSON 2 BEGLE\r\nEn fait, seule l'UDC tenait \u00e0 conditionner l'extension de la libre-circulation \u00e0 la Croatie. Respecter la constitution - et donc le texte vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014 - condition sine qua non pour l'UDC Luzi Stamm, qui \u00e9tait d'avis que... \r\nSON 3 STAMM\r\nCondition ou non, le dossier croate retourne au Conseil des Etats... avec un nouvel aller-retour... Et le temps qui presse pour sauver les accords avec l'Europe sur les \u00e9tudiants et la recherche.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national fait durer le suspense sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie. Contrairement au Conseil des Etats, il souhaite laisser une marge de man\u0153uvre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et aux n\u00e9gociateurs suisses."], "alternativeTitle": ["Le dossier de l\u2019extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie retourne aux Etats / 12H30_2016-06-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "id": "sound-A9B2E5D0-C25E-4C7C-9098-21821BB7A146", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC suisse\r\n\"Mystasia\", DJ BoBo \"Welcome to SVP\", DJ Tommy\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti (MP3-ALBERT ROESTI -EP3) Le Bernois Albert R\u00f6sti pr\u00e9sident de l'UDC suisse est dans MP3.\r\nDes DJ.. tr\u00e8s suisses !\r\n  MAG 4'27 (fin parole 3'34)\r\nMercredi\r\n-\tDJ Bobo : Mystasia \r\n-\tDJ Tommy : Welcome to SVP", "alternativeExcerpt": ["\"Mystasia\", DJ BoBo \"Welcome to SVP\", DJ Tommy", "\"Mystasia\", DJ BoBo \"Welcome to SVP\", DJ Tommy", "\"Mystasia\", DJ BoBo \"Welcome to SVP\", DJ Tommy"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti / JDM_2016-06-08T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti / JDM_2016-06-08T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766826", "ece-7766810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le tunnel du Gothard, inaugur\u00e9 le 1er juin 2016, quels sont les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse? : D\u00e9bat entre Fathi Derder, conseiller national PLR vaudois, J\u00e9r\u00f4me Chenal, architecte, urbaniste, et directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL, et Daniel Mange, ing\u00e9nieur et professeur honoraire \u00e0 l'EPFL", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ABC7A9A4-897B-487A-A886-3E5E18C7858D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1178, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "investissement"], "excerpt": "Alors que le Gothard est termin\u00e9, quelles sont les nouvelles fronti\u00e8res \u00e0 conqu\u00e9rir? Les priorit\u00e9s doivent-elles aller vers de grandes et co\u00fbteuses infrastructures de transport ou faut-il au contraire miser sur le num\u00e9rique et la recherche? ", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Gothard est termin\u00e9, quelles sont les nouvelles fronti\u00e8res \u00e0 conqu\u00e9rir? Les priorit\u00e9s doivent-elles aller vers de grandes et co\u00fbteuses infrastructures de transport ou faut-il au contraire miser sur le num\u00e9rique et la recherche? D\u00e9bat entre Fathi Derder, conseiller national PLR vaudois, J\u00e9r\u00f4me Chenal, architecte et directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL, et Daniel Mange, ing\u00e9nieur, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s le Gothard, quels sont les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse? / FOR_2016-06-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur et professeur honoraire \u00e0 l'EPFL", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, urbaniste, directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL", "name": "Chenal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PLR vaudois", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ing\u00e9nieur et industriel suisse", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pourquoi mes cheveux deviennent blancs?", "id": "sound-1B4FAA7A-C09B-486F-96CE-0A1306A3B3CB", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brouard, Michel\r\nAvec le temps, les cheveux perdent progressivement leur couleur pour virer grisonnants, puis blancs. Ce changement de teinte peut parfois m\u00eame se produire de mani\u00e8re beaucoup plus brutale et soudaine. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne des cheveux qui blanchissent? Bastien Confino se penche sur la canitie avec Michel Brouard, m\u00e9decin responsable de la consultation du cuir chevelu au CHUV.\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 14 janvier 2015.", "alternativeExcerpt": ["Avec le temps, les cheveux perdent progressivement leur couleur pour virer grisonnants, puis blancs. Ce changement de teinte peut parfois m\u00eame se produire de mani\u00e8re beaucoup plus brutale et soudaine. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne des cheveux qui blanchissent? Bastien Confino se penche sur la canitie avec Michel Brouard, m\u00e9decin responsable de la consultation du cuir chevelu au CHUV.\nNouvelle diffusion de la chronique du 14 janvier 2015."], "alternativeTitle": ["Pourquoi mes cheveux deviennent blancs? / CQFD_2016-06-08T10:04:15_chronique", "CQFD du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7748482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la votation du 5 juin 2016 accept\u00e9e par le peuple suisse concernant le diagnostic pr\u00e9-implantatoire : Interview de Ren\u00e9 Frydman, gyn\u00e9cologue, obst\u00e9tricien et p\u00e8re scientifique du premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BB5AB1D-BE9C-4A67-8D1C-658DC0D5239A", "durationSec": 1286, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9condation artificielle", "diagnostic pr\u00e9natal", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "Le gyn\u00e9cologue et obst\u00e9tricien Ren\u00e9 Frydman a permis et accompagn\u00e9 la naissance d'Amandine, premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette en 1982.", "alternativeExcerpt": ["Le gyn\u00e9cologue et obst\u00e9tricien Ren\u00e9 Frydman a permis et accompagn\u00e9 la naissance d\u2019Amandine, premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette en 1982. Il sera pr\u00e9sent ce vendredi 10 Juin \u00e0 19h \u00e0 la Fondation Brocher \u00e0 Hermance pour un d\u00e9bat sur les vertiges de la Procr\u00e9ation M\u00e9dicalement Assist\u00e9e.", "Le gyn\u00e9cologue et obst\u00e9tricien Ren\u00e9 Frydman a permis et accompagn\u00e9 la naissance d\u2019Amandine, premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette en 1982. Il sera pr\u00e9sent ce vendredi 10 Juin \u00e0 19h \u00e0 la Fondation Brocher \u00e0 Hermance pour un d\u00e9bat sur les vertiges de la Procr\u00e9ation M\u00e9dicalement Assist\u00e9e.", "Le gyn\u00e9cologue et obst\u00e9tricien Ren\u00e9 Frydman a permis et accompagn\u00e9 la naissance d\u2019Amandine, premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette en 1982. Il sera pr\u00e9sent ce vendredi 10 Juin \u00e0 19h \u00e0 la Fondation Brocher \u00e0 Hermance pour un d\u00e9bat sur les vertiges de la Procr\u00e9ation M\u00e9dicalement Assist\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Ren\u00e9 Frydman, p\u00e8re scientifique du premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette", "Ren\u00e9 Frydman, p\u00e8re scientifique du premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette / JDM_2016-06-08T07:37:00_l-invite-du-journal", "Ren\u00e9 Frydman, p\u00e8re scientifique du premier b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette / JDM_2016-06-08T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien", "name": "Frydman, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766835", "ece-7766818"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Litanies des villes meurtries", "id": "sound-534940A4-B54B-440E-B3C7-149198F3CF22", "durationSec": 730, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ensemble vocal f\u00e9minin Callirho\u00e9, dirig\u00e9 par Jacqueline Savoyant, accompagn\u00e9 par Jean-Philippe Zwahlen, Fabien Sevilla et J\u00e9r\u00f4me Berney, cr\u00e9e ces prochains jours \"Litanies des villes meurtries\", une \"cantate \u00e9lectrique\", compos\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Berney sur un po\u00e8me de l'\u00e9crivain, \u00e9diteur et ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Alain Rochat. A d\u00e9couvrir les jeudi 9, vendredi 10, samedi 11 et  dimanche 12 juin 2016, entre Lausanne, Gen\u00e8ve et Yverdon. \r\nRencontre avec J\u00e9r\u00f4me Berney, compositeur et percussionniste, et Alain Rochat, auteur du po\u00e8me.", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble vocal f\u00e9minin Callirho\u00e9, dirig\u00e9 par Jacqueline Savoyant, accompagn\u00e9 par Jean-Philippe Zwahlen, Fabien Sevilla et J\u00e9r\u00f4me Berney, cr\u00e9e ces prochains jours \"Litanies des villes meurtries\", une \"cantate \u00e9lectrique\", compos\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Berney sur un po\u00e8me de l'\u00e9crivain, \u00e9diteur et ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Alain Rochat. A d\u00e9couvrir les jeudi 9, vendredi 10, samedi 11 et  dimanche 12 juin 2016, entre Lausanne, Gen\u00e8ve et Yverdon. \n\nRencontre avec J\u00e9r\u00f4me Berney, compositeur et percussionniste, et Alain Rochat, auteur du po\u00e8me."], "alternativeTitle": ["Litanies des villes meurtries / MAT_2016-06-08T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7606102.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748111", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien compositeur (batteur),musicien compositeur", "name": "Berney, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7748107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.06.2016", "id": "sound-F92D6B45-191F-46EA-A903-1520399688F2", "durationSec": 3547, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:06-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Marc Donnet Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Alagarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (r\u00e9alisation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.06.2016", "Diabolo Festival pour enfants (3/5) / DIC_2016-06-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 08.06.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-06-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Diabolo Festival pour enfants (3/5) / DIC_2016-06-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/7775154.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748503", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748503", "ece-7748501"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. L'inventeur de l'Airbag complet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35D57151-D797-47F8-AD76-15A29B50B6B4", "durationSec": 71, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-08T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-08T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748220", "ece-7748217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-280E3F2F-0C28-4093-9FAE-2E78F4B9980F", "durationSec": 564, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Franc, Christiane;Matthias M\u00fcller, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses;Bourreau-de;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Abdelhak Mansouri, nutritionniste et chercheur \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich, consultant scientifique chez HCS\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:02-08:00:23 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(\u00e9v.22/MULTI USA POUR 8H (SANDERS?)) Ovationn\u00e9e, la main sur le coeur et visiblement \u00e9mue... Hillary Clinton a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sa victoire hier soir dans la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate...  pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... Au terme d'un dernier Super Tuesday... qui lui a sourit... puisqu'elle l'a emport\u00e9 en Californie notamment... \r\nDevant ses partisans, Hillary Clinton a salu\u00e9 un \"tournant historique\"...\r\nElle va devenir la premi\u00e8re femme candidate \u00e0 la Maison Blanche sous la banni\u00e8re d'un des deux grands partis am\u00e9ricains. L'heure est venue d\u00e9sormais de r\u00e9unir le camp d\u00e9mocrate, Alain Franco... \r\nOui, un camp et un parti qui s'est durement affront\u00e9 sur des questions de fond sous l'influence du tenace et progressiste Bernie Sanders. En politicienne chevronn\u00e9e, Hillary Clinton n'a donc pas attendu pour tendre la main aux millions de soutiens du s\u00e9nateur, surtout parmi les jeunes.\r\nSON HILLARY\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Sanders sera re\u00e7u demain \u00e0 sa demande par le pr\u00e9sident Obama a la maison-blanche. On y discutera sans doute des conditions de son ralliement \u00e0 la candidate Clinton.\r\nCar il faut maintenant concentrer toutes les forces contre un adversaire hors-normes, qui bouscule tous les codes politiques qui font quasiment partie de l'ADN de Mme Clinton : le milliardaire Donald Trump qui appelle \u00e0 renverser le syst\u00e8me politique de Washington et, notamment, \u00e0 rejeter ces m\u00eames accords commerciaux que Sanders a pass\u00e9 des mois \u00e0 critiquer. \u00ab Le travail ne fait que commencer \u00bb a lanc\u00e9 Hillary Clinton il y a quelques heures. On ne saurait mieux dire..\r\nAlain Franco, Merci...\r\n(11/UE PROPOSITIONS IMMIGRATION AFRIQUE/PA) Un chiffre... qui en dit beaucoup sur l'ampleur de la crise... 10 mille migrants sont mort en m\u00e9diterran\u00e9e depuis 2014.\r\nC'est le Haut Commissariat des Nations Unies pour R\u00e9fugi\u00e9s qui donnait ce chiffre hier... Pour tenter d'\u00e9viter ces drames et de mieux ma\u00eetriser cette vague migratoire, la Commission europ\u00e9enne a fait de nouvelles propositions... \r\nSur le mod\u00e8le de l'accord entre Bruxelles et Ankara... L'Union Europ\u00e9enne entend miser sur des partenariats avec les Etats d'o\u00f9 partent les r\u00e9fugi\u00e9s, avec les Etats de transit aussi...\r\nUne approche controvers\u00e9e, au sein m\u00eame de l'UE... A Bruxelles, l'analyse de Romain Clivaz...\r\n  MAG 58''\r\n(04/AUGM. ARRIVEES REQUERANTS CHIASSO/PA) Et cette pression migratoire li\u00e9e aux arriv\u00e9es sur les c\u00f4tes de Sicile... se fait aussi sentir progressivement au Tessin... \u00e0 la fronti\u00e8re sud, \u00e0 Chiasso...\r\nA la fin de la semaine derni\u00e8re, 430 personnes, dont une centaine de mineurs, pour la plupart originaires d'Afrique, se sont pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Chiasso. \r\nUn grand nombre d'arriv\u00e9e due \u00e0 la saison, mais qui laisse pr\u00e9sager des vagues d'arriv\u00e9es en augmentation au cours des semaines \u00e0 venir. Nicole della Pietra.\r\n MAG 46\"\r\n(02/CLASH ENTRE JSS ET JLR, SURVEILLANCE COMMUNICATION/ ITW MULLER) Retour en Suisse, le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications est compromis. Les partis de jeunes, partis bourgeois et socialistes s'\u00e9taient alli\u00e9s pour r\u00e9colter des signatures... pour faire aboutir ce r\u00e9f\u00e9rendum...\r\nPour l'instant, 25 mille signatures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es... Alors que le d\u00e9lai court jusqu'au 7 juillet...\r\nTrop peu de signatures donc, pour la jeunesse socialiste qui claque la porte... estimant que le r\u00e9f\u00e9rendum n'aboutira pas et que les autres partis ne se sont pas suffisamment engag\u00e9s... \r\nLe vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses Matthias M\u00fcller estime lui que les jeunes socialistes ont peur de s'attaquer avec ce r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 leur ministre, Simonetta Sommaruga. \r\n SON : 40''\r\nMatthias M\u00fcller avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(13/CONFERENCE ONU SIDA SANS LES ASSOS LGBT/PA)  L'ONU accueille d\u00e8s aujourd'hui et pour deux jours une grande r\u00e9union sur le Sida. \r\nObjectif: s'engager politiquement et financi\u00e8rement pour mettre fin \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie d'ici 2030. Mais la r\u00e9union d\u00e9marre sous de mauvais auspices... \r\nUne vingtaine d'ONG qui repr\u00e9sentent les populations gays et lesbiennes, parmi les plus touch\u00e9es par le virus ne participeront pas aux d\u00e9bats. Elles en sont exclues. A New York, Marie Bourreau...\r\n MAG 57\"\r\n(D5/ENTREPRISE SUISSE - CERTIFICATION DES PRODUITS HALAL/PI) Le Ramadan a d\u00e9but\u00e9 cette semaine pour la communaut\u00e9 musulmane...\r\nEt pendant un mois, la consommation de produits halal augmente.\r\nUn march\u00e9 sous-exploit\u00e9 en Suisse, et qui pourtant est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 3 milliards de francs. \r\nSi la grande distribution ne d\u00e9veloppe pas encore cette offre, une entreprise suisse s'illustre dans la certification halal. \r\nHCS, pour Halal Certification Services. \r\nSon carnet de commandes est toujours plus \u00e9pais chaque ann\u00e9e et le secteur est en d\u00e9veloppement permanent et surtout \u00e0 l'international. \r\nEstelle Braconnier...\r\n  MAG 1'38\r\nEt puis, \u00e0 deux jours de l'euro de football, le gouvernement fran\u00e7ais lance une application sur smartphoe... pour p\u00e9venir les population d'une crise majure de terrorisme... Disponible en fran\u00e7ais et en anglais, elle permet \u00e0 chacun d'\u00eatre alert\u00e9 en cas de suspicion d'attentat ou d'\u00e9v\u00e9nement exceptionnel, comme une attaque nucl\u00e9aire... Une application qui vise \u00e0 d\u00e9sengorger le num\u00e9ro de police secours et \u00e0 faire en sorte que chaque usager soit un ambassadeur...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Turquie) Des dizaines de d\u00e9put\u00e9s espos\u00e9s \u00e0 des poursuites judiciaires en Turquie... Ces d\u00e9put\u00e9s prokurdes sont dans le viseur de la justice... Depuis la d\u00e9cision hier du pr\u00e9sident turc de lever l'immunit\u00e9 pour les parlementaires... R\u00e9forme constitutionnelle tr\u00e8s controvers\u00e9e... Les \u00e9lus du Parti du parti d\u00e9mocratique des peuples, prokurde y voient une manoeuvre du gouvernement pour \u00e9vincer le parti du Parlement...\r\n(Appli attentats euro)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766824", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766824", "ece-7766807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Leuthard la satanique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EDB1B16-3641-4A43-A1D4-AB26BA60835F", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Leuthardt la satanique", "Leuthardt la satanique / SUPER_2016-06-08T17:09:20_le-supplement-du-nourjal", "Leuthardt la satanique / SUPER_2016-06-08T17:09:20_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748193", "ece-7748185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un nouveau produit de Bayer accus\u00e9 de provoquer des d\u00e9g\u00e2ts dans les vignes", "id": "sound-15761732-C976-40C8-A5F7-5637DE4251AD", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Pierre-Henri Dubuis, collaborateur scientifique \u00e0 l'agroscope \u00e0 Changins\r\nUne cinquantaine de viticulteurs se plaignent de d\u00e9g\u00e2ts sur leurs vignes suite \u00e0 l'utilisation du \"Moon Experience\", l'un des produits de la multinationale allemande Bayer. Ces soup\u00e7ons font suite au scandale d'un autre fongicide fabriqu\u00e9 par l'entreprise responsable de pertes importantes l'an dernier. L'interview de Pierre-Henri Dubuis, collaborateur scientifique \u00e0 l'agroscope \u00e0 Changins.\r\n\r\n* * Un nouveau produit de Bayer accus\u00e9 de provoquer des d\u00e9g\u00e2ts dans les vignes Les regards se tournent \u00e0 nouveau vers Bayer... \r\nUne cinquantaine de Viticulteurs se plaignent de d\u00e9g\u00e2ts sur leurs vignes suite \u00e0 l'utilisation du \"Moon Experience\", l'un des produits de la multinationale allemande... \r\nDes soup\u00e7ons qui font suite au scandal du \"Moon Privilege\", autre fongicide fabriqu\u00e9 par l'entreprise responsable de pertes importantes l'an dernier... \r\nEn cause: le fluopyram, substance active contenue dans les deux traitements \u00e0 des concentrations diff\u00e9rentes... \r\nUne question se pose: pourquoi ce produit est-il mis en cause une an apr\u00e8s... Michael Peuker a caus\u00e9 la question \u00e0 Pierre-Henri Dubuis, collaborateur scientifique \u00e0 l'agroscope \u00e0 Changins...\r\nExtro:\r\nEt un autre produit \u00e9galement de Bayer est \u00e9galement scrut\u00e9 de tr\u00e8s pr\u00e8s: le \"Profiler\" (Profaileur), lui aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'occasionner les m\u00eames d\u00e9gats...", "alternativeExcerpt": ["Une cinquantaine de viticulteurs se plaignent de d\u00e9g\u00e2ts sur leurs vignes suite \u00e0 l'utilisation du \"Moon Experience\", l'un des produits de la multinationale allemande Bayer. Ces soup\u00e7ons font suite au scandale d\u2019un autre fongicide fabriqu\u00e9 par l'entreprise responsable de pertes importantes l'an dernier. L\u2019interview de Pierre-Henri Dubuis, collaborateur scientifique \u00e0 l\u2019agroscope \u00e0 Changins."], "alternativeTitle": ["Un nouveau produit de Bayer accus\u00e9 de provoquer des d\u00e9g\u00e2ts dans les vignes / 12H30_2016-06-08T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays qui vendent le plus de vinyles neufs", "id": "sound-E69D50D7-51FE-4A0D-B460-908C8E15B867", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:19-16:29:47 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 08.06.2016", "Les 5 pays qui vendent le plus de vinyles neufs / PEN_2016-06-08T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 08.06.2016", "Les 5 pays qui vendent le plus de vinyles neufs / PEN_2016-06-08T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748496", "ece-7748495"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Picasso et Genet au MUCEM de Marseille", "id": "sound-DD22C77A-819B-4503-9ED2-2668AA52E5E6", "durationSec": 411, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux expositions nous attirent pendant l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Marseille, o\u00f9 le MUCEM (Mus\u00e9e des civilisations d'Europe et de la M\u00e9diterran\u00e9e) pr\u00e9sente un regard crois\u00e9 entre Pablo Picasso et les arts et techniques populaires (\u00e0 voir jusqu'au 29 ao\u00fbt 2016) et une \"Echapp\u00e9e belle\" dans le monde po\u00e9tique de Jean Genet, \u00e0 travers ses manuscrits, ses combats et sa voix (jusqu'au 19 juillet 2016). \r\nPierre Lepori nous propose cette visite estivale.", "alternativeExcerpt": ["Deux expositions nous attirent pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Marseille, o\u00f9 le MUCEM (Mus\u00e9e des civilisations d\u2019Europe et de la M\u00e9diterran\u00e9e) pr\u00e9sente un regard crois\u00e9 entre Pablo Picasso et les arts et techniques populaires (\u00e0 voir jusqu\u2019au 29 ao\u00fbt 2016) et une \"Echapp\u00e9e belle\" dans le monde po\u00e9tique de Jean Genet, \u00e0 travers ses manuscrits, ses combats et sa voix (jusqu\u2019au 19 juillet 2016). \n\nPierre Lepori nous propose cette visite estivale."], "alternativeTitle": ["Picasso et Genet au MUCEM de Marseille / MAT_2016-06-08T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des b\u00e9n\u00e9voles proposent des ateliers pour les candidats \u00e0 la naturalisation", "id": "sound-848060BC-D5B3-4DE0-9C65-8E3C51C6A449", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'examen de culture g\u00e9n\u00e9rale en vue d'obtenir la naturalisation est impr\u00e9visible et redoutable et peut varier d'une commune \u00e0 l'autre. Pour aider les candidats \u00e0 r\u00e9pondre aux faiseurs de Suisses, des seniors vaudois ont mis sur pied une s\u00e9rie d'ateliers \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man.\r\n\r\n* * Des b\u00e9n\u00e9voles proposent des ateliers pour les candidats \u00e0 la naturalisation  \r\nL'ann\u00e9e de l'entr\u00e9e du canton de Vaud dans la Conf\u00e9d\u00e9ration... ou les noms des trois rivi\u00e8res lausannoises... L'examen de culture g\u00e9n\u00e9rale en vue d'obtenir la naturalisation est impr\u00e9visible et redoutable  - il peut varier d'une commune \u00e0 l'autre...\r\nPour aider les candidats \u00e0 r\u00e9pondre aux faiseurs de Suisses (comme on les surnomme), des seniors vaudois ont mis sur pied une s\u00e9rie d'ateliers \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man.... \r\nLe reportage de Simon Corthay.\r\nMAG\r\nLes ateliers de pr\u00e9paration \u00e0 la naturalisation, c'est le jeudi soir \u00e0 Cully jusqu'au 23 juin. D'autres d\u00e9tails sur rtsinfo.ch.", "alternativeExcerpt": ["L'examen de culture g\u00e9n\u00e9rale en vue d'obtenir la naturalisation est impr\u00e9visible et redoutable et peut varier d'une commune \u00e0 l'autre. Pour aider les candidats \u00e0 r\u00e9pondre aux faiseurs de Suisses, des seniors vaudois ont mis sur pied une s\u00e9rie d'ateliers \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man."], "alternativeTitle": ["Des b\u00e9n\u00e9voles proposent des ateliers pour les candidats \u00e0 la naturalisation / 12H30_2016-06-08T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ries, faites-moi peur!", "id": "sound-CB2A4A9F-6CEF-41C4-B104-6E999F784D00", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le genre dit \"d'horreur\", fr\u00e9quent au cin\u00e9ma, n'est pas un genre courant en s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Et pourtant, depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re, une vague de s\u00e9ries adapt\u00e9es du cin\u00e9ma d'\u00e9pouvante vient secouer le petit \u00e9cran. \r\nTour d'horizon par Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Le genre dit \"d\u02b9horreur\", fr\u00e9quent au cin\u00e9ma, n\u02b9est pas un genre courant en s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Et pourtant, depuis l\u02b9ann\u00e9e derni\u00e8re, une vague de s\u00e9ries adapt\u00e9es du cin\u00e9ma d\u02b9\u00e9pouvante vient secouer le petit \u00e9cran. \n\nTour d\u02b9horizon par Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: S\u00e9ries, faites-moi peur / VER_2016-06-08T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Union instrumentale de Tavannes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17FDA737-FC06-49AF-89B0-5358DC8478DE", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-08T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-08T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748221", "ece-7748218"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Introduction au carnisme\" de Melanie Joy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D67F9738-80EC-440A-AD16-FE3F8665A948", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La psychologue am\u00e9ricaine Melanie Joy cr\u00e9e et d\u00e9finit dans ce livre le terme de carnisme, \u00e0 savoir l'ensemble des normes, des valeurs et des comportements associ\u00e9s au fait de manger de la viande, et dont nous sommes la plupart du temps inconscients. Elle formule le constat suivant: alors que nous aimons certains animaux presque autant que des membres de notre famille, nous n\u02b9avons aucun probl\u00e8me avec le fait de faire subir \u00e0 d\u02b9autres animaux des traitements d\u02b9une extr\u00eame cruaut\u00e9 juste pour pouvoir les mettre dans notre assiette. M\u00e9lanie Joy analyse les processus mentaux qui nous am\u00e8ne \u00e0 endormir notre empathie naturelle, avant d'ouvrir nos yeux sur la cruaut\u00e9 du syst\u00e8me de production de viande en masse, que ce soit pour les animaux mais aussi pour les humains qui y travaillent.\n\nUn livre \u00e9clairant, qui a d\u00e9finitivement chang\u00e9 la fa\u00e7on dont Anne voyait les choses.", "La psychologue am\u00e9ricaine Melanie Joy cr\u00e9e et d\u00e9finit dans ce livre le terme de carnisme, \u00e0 savoir l'ensemble des normes, des valeurs et des comportements associ\u00e9s au fait de manger de la viande, et dont nous sommes la plupart du temps inconscients. Elle formule le constat suivant: alors que nous aimons certains animaux presque autant que des membres de notre famille, nous n\u02b9avons aucun probl\u00e8me avec le fait de faire subir \u00e0 d\u02b9autres animaux des traitements d\u02b9une extr\u00eame cruaut\u00e9 juste pour pouvoir les mettre dans notre assiette. M\u00e9lanie Joy analyse les processus mentaux qui nous am\u00e8ne \u00e0 endormir notre empathie naturelle, avant d'ouvrir nos yeux sur la cruaut\u00e9 du syst\u00e8me de production de viande en masse, que ce soit pour les animaux mais aussi pour les humains qui y travaillent.\n\nUn livre \u00e9clairant, qui a d\u00e9finitivement chang\u00e9 la fa\u00e7on dont Anne voyait les choses.", "La psychologue am\u00e9ricaine Melanie Joy cr\u00e9e et d\u00e9finit dans ce livre le terme de carnisme, \u00e0 savoir l'ensemble des normes, des valeurs et des comportements associ\u00e9s au fait de manger de la viande, et dont nous sommes la plupart du temps inconscients. Elle formule le constat suivant: alors que nous aimons certains animaux presque autant que des membres de notre famille, nous n\u02b9avons aucun probl\u00e8me avec le fait de faire subir \u00e0 d\u02b9autres animaux des traitements d\u02b9une extr\u00eame cruaut\u00e9 juste pour pouvoir les mettre dans notre assiette. M\u00e9lanie Joy analyse les processus mentaux qui nous am\u00e8ne \u00e0 endormir notre empathie naturelle, avant d'ouvrir nos yeux sur la cruaut\u00e9 du syst\u00e8me de production de viande en masse, que ce soit pour les animaux mais aussi pour les humains qui y travaillent.\n\nUn livre \u00e9clairant, qui a d\u00e9finitivement chang\u00e9 la fa\u00e7on dont Anne voyait les choses."], "alternativeTitle": ["\"Introduction au carnisme\" de Melanie Joy", "\"Introduction au carnisme\" de Melanie Joy / NMT_2016-06-08T08:23:54_dans-la-peau-d-anne", "\"Introduction au carnisme\" de Melanie Joy / NMT_2016-06-08T08:23:54_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748255", "ece-7748239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-9A6E062D-F0F3-47F7-812F-EA23A34E6A93", "durationSec": 898, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grauman Tessa;Bardet, Romain;gnazio Cassis, conseiller national PLR tessinois;Rebecca Ruiz,Conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;Fran\u00e7ois Moubandj\u00e9,joueur de Toulouse;Matthias M\u00fcller, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses;Ghazi;Grauman,Te\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:20-07:00:48 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/MULTI PRIMAIRES US/ITW CLINTON)  \r\n\u00abGr\u00e2ce \u00e0 vous, nous avons franchi une \u00e9tape symbolique. C'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire de notre pays qu'une femme est investie par l'un des grands partis\".\r\nHillary Clinton...triomphale il y a quelques heures \u00e0 Brooklyn...\r\nElle remporte la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate...\r\nen d\u00e9crochant le New-jersey, et en menant le bal dans le Dakota du Sud et le Nouveau Mexique...Mais la surprise c'est qu'elle s'impose largement au Californie...\r\nTessa Grauman bonjour,.\r\nCC: \r\nLes r\u00e9sultats de la Californie, d\u00e9calage horaire oblige, sont tomb\u00e9s les derniers, et c'est finalement Hillary Clinton qui a gagn\u00e9 la bataille face \u00e0 son rival Bernie Sanders..\r\nOui car ici c'\u00e9tait l'enjeu principal de ce scrutin. La Californie, \u00e9tat le plus peupl\u00e9 des Etats Unis avec ses 38 millions d'habitants se veut aussi un \u00e9tat progressiste. Ses habitants votent d\u00e9mocrate depuis 20 ans. C'est aussi un bastion des pro Bernie Sanders, le candidat qui se veut \u00e0 la gauche du parti d\u00e9mocrate. Ici \u00e0 Los Angeles les drapeaux, les pins , les T. shirt et poster \u00e0 l'effigie de Bernie \u00e9taient visibles partout. Mais finalement il n'a r\u00e9colt\u00e9 qu'un petit 36% des votes contre 63% pour Hillary Clinton. \r\nCC: Et c'est un surprise, Tessa\r\nOui, car jusqu'\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9cemment les sondages les mettaient au coude \u00e0 coude. Un sondage du Los Angeles Times donnait m\u00eame Bernie Sanders gagnant d'un point sur Hillary.\r\nEt puis la Californie c'est aussi pr\u00e8s de 5 millions d'\u00e9lecteurs d'origine hispanique pour beaucoup vent debout contre Donald Trump et ses discours anti Mexicain. De nombreux analystes pensaient que ce rejet du candidat r\u00e9publicain de la part des Latinos allait profiter \u00e0 Bernie Sanders. \r\nMais un \u00e9l\u00e9ment de derni\u00e8re minute a peut-\u00eatre chang\u00e9 la donne : l'annonce de la victoire assur\u00e9e d'Hillary Clinton \u00e0 la course \u00e0 l'investiture la veille du scrutin\r\nC'est vrai que beaucoup d'\u00e9lecteurs d\u00e9mocrates qui votaient hier ont eu le sentiment qu'on leur volait leur bulletin avant m\u00eame qu'ils aient eu le temps de le mettre dans l'urne. Mais cette annonce qui devait intervenir apr\u00e8s les primaires aurait pu tout aussi bien desservir Hillary Clinton dont les supporters auraient pu d\u00e9cider de rester chez eux. \r\nCC: D\u00e9sormais donc Tessa, les D\u00e9mocrates se rallient \u00e0 Hillary Clinton\r\nPas tous ici en tout cas. Un certain nombre d'irr\u00e9ductibles refuseront de l\u00e2cher les id\u00e9es de Bernie Sanders qu'ils ont d\u00e9fendues pendant des mois pour celles moins de gauche de sa rivale Hillary.\r\n[Bernie Sanders qui doit intervenir incessament ici \u00e0 Los Angeles o\u00f9 un grand rassemblement a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 l'occasion de son dernier tour de piste \u00e9lectoral.] (je r\u00e9actualiserai peut \u00eatre)\r\nEn tout cas pour Barack Obama l'heure du ralliement a effectivement sonn\u00e9e. On a appris qu'il avait appel\u00e9 Bernie Sanders et que celui-ci doit rencontrer le pr\u00e9sident des Etats Unis pas plus tard que demain \u00e0 la maison blanche.\r\n(D2/BREXIT : DBLE ITV TELEVISEE CAMERON / FARAGE/PA) Eux aussi \u00e9tait sur tous les \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9visions hier soir...\r\nEux se sont David Cameron et Nigel Farage...\r\n***Le premier ministre britannique et le leader du parti europhobe UKIP ont r\u00e9pondu tour \u00e0 tour aux questions de quelques 200 \u00e9lecteurs...\r\nA une quinzaine de jours du r\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien ou non du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne...et le moins que l'on puisse dire c'est que les britanniques ne leur ont pas fait de cadeau.\r\nNotre correspondante \u00e0 Londres Catherine Illic avait allum\u00e9 sa t\u00e9l\u00e9vision.\r\n(D1/LE REMBOURSEMENT DU DPI PAR LA LAMAL/PI) ***Retour en Suisse...Le diagnostic pr\u00e9implantatoire autoris\u00e9, c'est d\u00e9sormais la question de son remboursement qui se pose...\r\nIl ne sera pas pris en charge par l'assurance maladie de base. \r\n\u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9 durant la campagne. \r\nSeulement voil\u00e0, les choses pourraient bouger du c\u00f4t\u00e9 du Parlement...\r\no\u00f9 on avance \u00e0 t\u00e2ton...\r\nRomain Bardet a pu le constater...\r\n MAG 1'29\r\n***Dans ce domaine de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e... quelles sont les avanc\u00e9es...Le p\u00e8re du premier b\u00e9b\u00e9 \u00e9prouvette fran\u00e7ais Ren\u00e9 Frydman nous r\u00e9pondra \u00e0 7h35..\r\n(Br\u00e8ve r\u00e9f\u00e9rendum loi surveillance) \"Ceux qui croient encore \u00e0 la r\u00e9ussite du r\u00e9f\u00e9rendum croient probablement au P\u00e8re No\u00ebl\".\r\n***Les mots du pr\u00e9sident de la Jeunesse socialiste suisse. Fabian Molina ne croit plus \u00e0 l'aboutissement du r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communication.\r\nles jeunes socialistes claquent la porte...et abandonnent la r\u00e9colte des signatures.\r\nce qui f\u00e2chent les autres formations jeunes engag\u00e9es dans la bataille. \r\n\u00e0 commencer par les jeunes lib\u00e9raux radicaux. leur pr\u00e9sident estime que les socialistes ont peur de s'attaquer \u00e0 leur ministre, Simonetta Sommaruga. \r\nle comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a jusqu'au 7 juillet pour r\u00e9colter 50 mille paraphe...il n'en n'a que la moiti\u00e9.\r\n(03/PROCES BEHRING/PA) ***C'est fois c'est fait...le proc\u00e8s de la plus grande escoquerie pr\u00e9sum\u00e9e jamais jug\u00e9e en Suisse a d\u00e9but\u00e9! \r\nOn parle du proc\u00e8s de Dieter Behring...l'ex-financiers b\u00e2lois qui aurait fait perdre plus de 800 millions de francs \u00e0 2 mille investisseurs...\r\nCoup d'envoi donc hier \u00e0 Bellinzone apr\u00e8s plus d'une semaine de d\u00e9bats...\r\net apr\u00e8s que le Le Tribunal P\u00e9nal F\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 hier de renvoyer le proc\u00e8s, comme le demandait l'accus\u00e9.\r\nL'ex-financier s'est expliqu\u00e9 sur le syst\u00e8me informatique qu'il avait mis au point pour attirer ses clients. \r\nR\u00e9cit, Nicole della Pietra\r\n  MAG\r\nEt les plaidoiries sont attendues le 22 juin.\r\n(23/VENEZUELA) Au V\u00e9n\u00e9zuela...le tr\u00f4ne du pr\u00e9sident se transforme gentiment en chaise \u00e9jectable...\r\nLes autorit\u00e9s \u00e9lectorales ont valid\u00e9 hier le r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9pos\u00e9 par l'opposition de centre-droit...contre le pr\u00e9sident socialiste Nicolas Maduro...\r\nElle a r\u00e9colt\u00e9 6 fois plus de paraphes que n\u00e9cessaires...\r\nMais la route est encore longue...\r\n((Les signatures doivent \u00eatre confirm\u00e9es par empreintes digitales))\r\nEric Samson...\r\n(Br\u00e8ve gr\u00e8ve France) En France, les syndicats font durer le suspens...\r\nLes trains circuleront-ils normalement vendredi pour le d\u00e9but de l'euro?\r\nLe syndicat Sud-Rail n'a pas l'intention de signer l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec la SNCF hier...\r\nMais la CGT, la principal organisation syndicale devrait elle le ratifier...\r\nEn attendant la gr\u00e8ve est reconduite ce matin...mais moins suivie...\r\n(20/FOOT PREPARATION EQUIPE DE SUISSE/ ITW MOUBANDJE) ***Puisqu'en est en France, restons-y pour prendre des nouvelles de l'\u00e9quipe suisse...Comment va-t-elle?\r\nambiance studieuse sur la pelouse de Montpellier...\r\nHier Vladimir Petkovic a donn\u00e9 deux entra\u00eenements \u00e0 ses joueurs. \r\nLa tension monte \u00e0 d\u00e9sormais 3 jours du match Suisse - Albanie \u00e0 Lens. \r\nEt ce n'est pas Fran\u00e7ois Mou-ban-dj\u00e9 qui dira le contraire...\r\n  MAG 42''\r\nLe joueur de Toulouse interrog\u00e9 par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Bernardin Allemann.\r\n(Br\u00e8ve bouchons) Et puis une pens\u00e9e pour ceux qui nous \u00e9coutent dans leur voiture ce matin et qui sont coinc\u00e9s dans les bouchons...\r\nLe nombre d'heure d'embouteillage a progress\u00e9 de 6% l'an dernier...\r\nce qui repr\u00e9sente plus de 22 mille heures de patience au volant...\r\nchiffres communiqu\u00e9s par l'office f\u00e9d\u00e9ral des routes...\r\nsur ces 22 mille heures, 20 mille sont imputables \u00e0 une surcharge de trafic.\r\nCourage.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nCiel changeant ce matin avec encore quelques \u00e9claircies par endroit puis les nuages prendront le dessus. Des averses voire m\u00eame des orages sont \u00e0 pr\u00e9voir en cours de journ\u00e9e et la nuit prochaine.\r\nMaximum: 24 degr\u00e9s.\r\nDemain: journ\u00e9e de transition.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/CLASH ENTRE JSS ET JLR, SURVEILLANCE COMMUNICATION/ ITW MULLER) Le succ\u00e8s du r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications est compromis. Le d\u00e9lai pour la r\u00e9colte des signatures court jusqu'au 7 juillet et le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire n'a pour l'instant que 25'000 paraphes dans son escarcelle. Trop peu pour la jeunesse socialiste suisse, qui claque la porte, au grand dam des autres formations de jeunes oppos\u00e9es \u00e0 la loi. Le vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses Matthias M\u00fcller estime que les jeunes socialistes ont eu peur de s'attaquer \u00e0 leur ministre Simonetta Sommaruga. \r\n SON : 40''\r\nMatthias M\u00fcller avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(17/ETAT CALAMITEUX DE L'ECO IRANIENNE/PA) L'Iran a beau s'ouvrir peu \u00e0 peu aux investisseurs \u00e9trangers, la situation \u00e9conomique et sociale du pays reste sombre. Les ministres iraniens de l'Industrie et de l'Int\u00e9rieur l'ont admis hier (ma) : en d\u00e9pit de l'entr\u00e9e en vigueur de l'accord nucl\u00e9aire et la lev\u00e9e d'une partie des sanctions internationales, la situation \u00e9conomique ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e. Correspondance de Siavosh Ghazi.\r\n  MAG 55''\r\n((Pr\u00e8s de cinq mois apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de l'accord nucl\u00e9aire et la lev\u00e9e d'une partie des sanctions internationales, lla situation \u00e9conomique reste tr\u00e8s sombre.\r\n Certes, pr\u00e8s de 1000 responsables gouvernementaux et les repr\u00e9sentants de plus de 2000 entreprises \u00e9trang\u00e8res sont venu en Iran depuis un an, mais il n'y a pas eu d'investissements cons\u00e9quents.\r\n Le manque d'investissements dans le secteur industriel depuis 2012 a conduit \u00e0 une catastrophe a reconnu le ministre de l'Industrie.\r\n Selon son homologue de l'Int\u00e9rieur, les ressources int\u00e9rieures du pays ne sont pas suffisantes pour permettre d'atteindre une croissance de 8% n\u00e9cessaire pour juguler le ch\u00f4mage et relancer l'industrie.\r\n \u00ab Avec les ressources actuelles, on peut seulement avoir une croissance de 1,5 \u00e0 3%, mais avec une telle croissance le ch\u00f4mage et l'inflation vont doubler \u00e0 court terme \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur. Le ch\u00f4mage atteint 11% de la population active soit 3 millions et demi de personnes.\r\n Le pr\u00e9sident Hassan Rohani a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises que le pays avait besoin de 30 \u00e0 50 milliards de dollars d'investissements \u00e9trangers pour atteindre une croissance de 8%.\r\n De nombreux responsables politiques et \u00e9conomistes estiment que le pays est toujours en r\u00e9cession.\r\nA un an de la pr\u00e9sidentielle, cette situation peut rendre la t\u00e2che du pr\u00e9sident Rohani de briguer un second mandat difficile.\r\nSiavosh GHAZI /T\u00e9h\u00e9ran/\r\n(06/MULTI PRIMAIRES EN CALIFORNIE - RESULTATS DEMOCRATES/PA)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766833", "ece-7766817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "50 ans du Montreux Jazz (3/9)", "id": "sound-20C11FBE-827D-45EC-839D-E6BC4B72824C", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:45-19:26:18 / * \"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (3/9) / RAP_2016-06-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 08.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (3/9) / RAP_2016-06-08T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.", "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans."], "imageURL": "//www.rts.ch/7782248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748493", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748493", "ece-7748492"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Disques nouveaux et points d'interrogation pour nos oreilles", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F80F398E-BCE3-41D5-93C2-FBEC814EDB35", "durationSec": 4644, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son.) qui soulignent le plaisir que l'on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic ! Oui vraiment.Avec Cuong Vu, trompettiste vietnamien qui invite Pat Metheny, ou Brad Mehldau qui nous d\u00e9montre une fois de plus qu'il d\u00e9tient le trio de luxe qui lui permet toutes les folies classes, ou bien Lars Danielsson et Thomas Fonnesbaeck, deux contrebassistes qui conduisent leurs d\u00e9marches diff\u00e9rentes et lumineuses de belles m\u00e9lodies, ou encore Nik B\u00e4rtsch qui projette son \"Mobile\" dans un continuum qui ferait un parfait d\u00e9cors musical \u00e0 un film de science-fiction au sc\u00e9nario m\u00e9taphysique. Mais sans le film, les images vous viendront tout de m\u00eame. Promis. IM", "alternativeTitle": ["JazzZ du 08.06.2016", "\"Disques nouveaux et points d\u02b9interrogation pour nos oreilles\" / JAZ_2016-06-08T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 08.06.2016", "\"Disques nouveaux et points d\u02b9interrogation pour nos oreilles\" / JAZ_2016-06-08T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son\u2026) qui soulignent le plaisir que l\u02b9on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic !", "Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son\u2026) qui soulignent le plaisir que l\u02b9on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic !"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tornare, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748102", "ece-7748101"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 08.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC6F2F19-E9DD-42E6-B70F-ABF729A09669", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748192", "ece-7748184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9vision du droit de bail refus\u00e9e par le Conseil national", "id": "sound-57D4F31C-E01D-4394-BDC4-EDF504AC3763", "durationSec": 857, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les locataires ne devraient pas avoir facilement acc\u00e8s au loyer pay\u00e9 par leur pr\u00e9d\u00e9cesseur. Le Conseil national a refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur ces mesures de transparence. D\u00e9bat entre Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ASLOCA Suisse romande, et Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande immobili\u00e8re.\r\n\r\n* * La r\u00e9vision du droit de bail refus\u00e9e par le Conseil national  \r\nVal\u00e9rie : on va commencer avec une nouvelle qui ne devrait pas r\u00e9jouir les locataires .\r\nLa promesse d'un acc\u00e8s facilit\u00e9 au loyer pay\u00e9 par leur pr\u00e9d\u00e9cesseur a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e au parlement. Le Conseil national, en t\u00eate PLR et UDC, a refus\u00e9 aujourd'hui d'entrer en mati\u00e8re sur ces mesures de transparence. Le Conseil des Etats pourrait encore sauver cette r\u00e9vision du droit du bail... Thibaut Schaller, l'enjeu \u00e9tait pourtant de taille... le projet \u00e9tait vu comme une r\u00e9ponse \u00e0 la pression sur le march\u00e9 du logement... et avait \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 avant le 9 f\u00e9vrier 2014.\r\nOn est alors mi-janvier 2014... les signaux sont au rouge pour les opposants \u00e0 l'initiative UDC dite \"contre l'immigration de masse\". On parle de trains bond\u00e9s, de dumping et de loyers qui flambent... pour tenter de gagner cette votation qui s'annonce tr\u00e8s mal partie, les autorit\u00e9s r\u00e9agissent en annon\u00e7ant dans la panique un peu g\u00e9n\u00e9rale une liste de mesures pour soulager les locataires... dont fait partie la transparence du loyer pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n***RELANCE: Deux ans et demi apr\u00e8s... le souffl\u00e9 est retomb\u00e9?\r\nFaut bien le reconna\u00eetre... Johann Schneider Ammann, ce n'est pas vraiment un myst\u00e8re, \u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 ces interventions sur le march\u00e9s du logement et les portait sans enthousiasme. Quelques mois apr\u00e8s la votation du 9 f\u00e9vrier il en abandonnait d\u00e9j\u00e0 quelques-unes en route, dont un droit de pr\u00e9emption aux communes, dans le but de construire des logements sociaux. Aujourd'hui, UDC et PLR ont port\u00e9 un s\u00e9rieux coup \u00e0 ce qui restait de ces interventions sur le march\u00e9 du logement.\r\n***RELANCE: Deux logiques s'opposent: la r\u00e9ponse aux inqui\u00e9tudes de la population, qui se sont exprim\u00e9es le 9 f\u00e9vrier, et celle du non-interventionnisme lib\u00e9ral cher \u00e0 la Suisse.\r\nSurtout: pas de nouvelle mesure d'accompagnement. C'est le leitmotiv \u00e0 droite - ou du moins au PLR et \u00e0 l'UDC, car aujourd'hui le PDC \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 entrer en mati\u00e8re.  \r\nCette d\u00e9cision reposait sur plusieurs \u00e9tudes sur le oui \u00e0 l'initiative UDC... qui montraient que ni la densit\u00e9 de population propre \u00e0 une r\u00e9gion, ni la croissance de la population, ni la disparition des surfaces agricoles n'avaient jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l'acceptation de l'initiative contre l'immigration de masse.", "alternativeExcerpt": ["Les locataires ne devraient pas avoir facilement acc\u00e8s au loyer pay\u00e9 par leur pr\u00e9d\u00e9cesseur. Le Conseil national a refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur ces mesures de transparence. D\u00e9bat entre Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ASLOCA Suisse romande, et Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande immobili\u00e8re."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9vision du droit de bail refus\u00e9e par le Conseil national / FOR_2016-06-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766775"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Google Trends: spelling mistakes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A457D09-8DAA-472A-8B3C-EEB450C832DC", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 Google Trends, on d\u00e9couvre les mots dont l'orthographe pose le plus de probl\u00e8mes aux Am\u00e9ricains.", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 Google Trends, on d\u00e9couvre les mots dont l'orthographe pose le plus de probl\u00e8mes aux Am\u00e9ricains.", "Gr\u00e2ce \u00e0 Google Trends, on d\u00e9couvre les mots dont l'orthographe pose le plus de probl\u00e8mes aux Am\u00e9ricains.", "Gr\u00e2ce \u00e0 Google Trends, on d\u00e9couvre les mots dont l'orthographe pose le plus de probl\u00e8mes aux Am\u00e9ricains."], "alternativeTitle": ["Google Trends: spelling mistakes", "Google Trends: spelling mistakes / NMT_2016-06-08T08:39:02_clic", "Google Trends: spelling mistakes / NMT_2016-06-08T08:39:02_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748249", "ece-7748237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver", "id": "sound-B07A08C9-1EF3-4058-882F-E33B06A8D813", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.\r\n\r\n* * Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- PETKOVIC, UN SELECTIONNEUR QUI A ENCORE TOUT A PROUVER)  \r\n08.06 Sport Matin Vladimir Petkovic, l'incompris\r\nEncore 3 jours et l'on saura. On saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. On saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.  Bernardin Allemann, vous \u00eates avec l'\u00e9quipe de Suisse \u00e0 Montpellier. Le s\u00e9lectionneur joue tr\u00e8s gros...\r\nPetkovic n'est pas ma\u00eetre de tout. Ce sont \u00e9videmment l'engagement des joueurs qui fera la diff\u00e9rence. Mais c'est Petkovic qui r\u00e9coltera les lauriers du succ\u00e8s ou alors les opprobres. Il est vraiment sur le devant de la sc\u00e8ne, plus encore que ne l'\u00e9tait par exemple son pr\u00e9decesseur Ottmar Hitzfeld.\r\nPourquoi?\r\nParce qu'Hitzfeld a \u00e9t\u00e9 choisi comme s\u00e9lectionneur avec un palmar\u00e8s bien \u00e9tabli. Ce n'est pas le cas de Petkovic. Qui \u00e9tait le 3\u00e8me choix de la F\u00e9d\u00e9ration...\u00e9lu comme le premier viennent-ensuite. Et qui n'a pas encore r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer. des qualifications correctes sans plus, et un personnage qui peine \u00e0 se vendre.\r\nOn se rend compte finalement qu'on en parle, mais qu'on le conna\u00eet tr\u00e8s mal, Vladimir Petkovic. Vous qui suivez cette \u00e9quipe de Suisse, vous avez r\u00e9ussi \u00e0 le cerner un peu...\r\nHonn\u00eatement, c'est tr\u00e8s difficile. Les personnes qui le connaissent bien  nous disent qu'il est charmant. Vous me direz que c'est normal qu'elles disent cela. Ses relations avec nous autres journalistes sont assez complexes. Ils se livrent peu. Cela m'est m\u00eame arriv\u00e9 qu'il arr\u00eate une interview en jurant contre mes questions. A des confr\u00e8res d'une TV locale qui avait fait des centaines de kilom\u00e8tres pour venir la voir \u00e0 Lugano la semaine derni\u00e8re, il a  r\u00e9pondu qu'il pr\u00e9f\u00e9rait parler du Tessin et du paysage que de football. Bref, il est pro, on ne va pas lui enlever mais il est compliqu\u00e9 \u00e0 saisir. \r\nNe sent-il pas peut-\u00eatre une certaine r\u00e9serve \u00e0 son \u00e9gard?\r\nOui, c'est une certitude. Je ne dirai pas qu'il se sent pers\u00e9cut\u00e9, mais il sait que d\u00e8s le d\u00e9part, il a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9. Il a commenc\u00e9 par deux d\u00e9faites \u00e7a n'a pas aid\u00e9. Il s'en est pris aux m\u00e9dias qui ne soutenaient pas assez l'\u00e9quipe nationale. Disons que Petkovic a de la peine \u00e0 se d\u00e9faire d'une image d'un personnage assez rigide. \r\nPourtant le parcours du personnage devrait lui offrir une plus-value de sympathie...\r\nOui parce qu'il a franchi les \u00e9tapes les unes apr\u00e8s les autres. N\u00e9 \u00e0 Sarajevo il y a presque 53 ans, il est joueur de football, il vient en Suisse en 1987, \u00e0 Coire, puis au FC Sion, Martigny, il jouera surtout \u00e0 Bellinzone, club qu'il va entra\u00eener d\u00e8s 1997, avec des passages \u00e0 Malcantone Agno et \u00e0 Lugano. Bellinzone monte en Ligue A et Petkovic s'en va \u00e0 Young Boys, son parcours l'am\u00e8ne quelques mois \u00e0 Sion qu'il quitte ...il n'est pas vir\u00e9 car il a une offre de la Lazio, qu'il m\u00e8ne \u00e0 la victoire en coupe d'Italie mais qui le limgoe fin 2013. Il est tr\u00e8s proche du Tessin, il a travaill\u00e9 durant 5 ans \u00e0 Caritas \u00e0 Giubiasco, o\u00f9 il g\u00e9rait une quinzaine de ch\u00f4meurs. Donc il s'est fait lui-m\u00eame par le travail, tout n'a pas \u00e9t\u00e9 simple, il a des arguments pour lui.\r\nVous parlez du Tessin, c'est en italien qu'il s'exprime le mieux, outre sa langue maternelle...\r\nC'est peut-\u00eatre aussi un probl\u00e8me, cela lui a \u00e9t\u00e9t rappel\u00e9 la semaine derni\u00e8re. Ses connaissances relativement primaires de l'allemand, du fran\u00e7ais n'aident pas \u00e0 sa popularit\u00e9. Peut-\u00eatre aurait-il du travailler cela, ou peut-\u00eatre n'en avait-il simplement pas envie.\r\nCeci dit, son contrat a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconduit...\r\nOui, apr\u00e8s des discussions assez longues, de nouvelles exigences aussi pour Petkovic qui voulait plus de moyens pour travailler. Oui son contrat est prolong\u00e9, mais imaginez que le parcours en France tourne court. On voit mal l'ASF poursuivre avec son s\u00e9lectionnneur. C'est pour cela que cet EURO c'est un peu un pile ou face. Car Petkovic peut aussi tout gagner. si la Suisse va loin, il sera l'artisan de la r\u00e9ussite, lui qui a \u00e9cart\u00e9 le capitaine Inler. L'avenir de Petkovic va se jouer sur cet EURO.", "alternativeExcerpt": ["Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.", "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.", "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits."], "alternativeTitle": ["Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver", "Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver / JDM_2016-06-08T06:36:00_sport-matin", "Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver / JDM_2016-06-08T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766839", "ece-7766822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-84776B4B-A43E-4460-8E9A-D00DB977171B", "durationSec": 580, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Le profil psychologique des requins\", \"Des poissons capable de reconnaissance faciale\" et \"Des organes transplantables incub\u00e9s dans des porcs\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Le profil psychologique des requins\", \"Des poissons capable de reconnaissance faciale\" et \"Des organes transplantables incub\u00e9s dans des porcs\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-06-08T10:04:15_actu", "CQFD du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique de Rivaz, \u00e9crivaine, photographe et cin\u00e9aste documentariste d'origine valaisanne, \u00e0 propos de son livre de photographies consacr\u00e9 aux arrosoirs, \"Le Petit peuple des chantepleures\" (Ed. Noir sur Blanc)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F83C630C-5BBE-4367-99F5-B8BACF54BDBB", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de"], "thematicThemes": ["photographie", "vie quotidienne", "jardinage"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Rivaz, Dominique\r\nAuteure de reportages photographiques sur le Mur de Berlin, sur une ville du grand nord envahie par le sable, de la mise en sc\u00e8ne d'une pi\u00e8ce consacr\u00e9e \u00e0 la journaliste russe Anna Politkovska\u00efa assassin\u00e9e en 2006, Dominique de Rivaz braque aujourd'hui son objectif sur. les arrosoirs. \r\nCar ces petits ustensiles, que l'on appelait chantepleures au Moyen \u00c2ge, car ils chantent quand on les remplit et pleurent quand on les vide, racontent des histoires. L'\u00e9crivaine, cin\u00e9aste et photographe les a croqu\u00e9s dans toutes les postures aux quatre coins du monde: des photographies rassembl\u00e9es dans \"Le petit peuple des chantepleures\" (\u00e9ditions Noir sur Blanc) et qui \u00e9voquent une paisible po\u00e9sie du quotidien", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.06.2016", "Le petit peuple de Dominique de Rivaz / ENSD_2016-06-08T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.06.2016", "Le petit peuple de Dominique de Rivaz / ENSD_2016-06-08T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteure de reportages photographiques sur le Mur de Berlin, sur une ville du grand nord envahie par le sable, de la mise en sc\u00e8ne d\u2019une pi\u00e8ce consacr\u00e9e \u00e0 la journaliste russe Anna Politkovska\u00efa assassin\u00e9e en 2006, Dominique de Rivaz braque aujourd\u2019hui son objectif sur\u2026 les arrosoirs. \n\nCar ces petits ustensiles, que l\u2019on appelait chantepleures au Moyen \u00c2ge, car ils chantent quand on les remplit et pleurent quand on les vide, racontent des histoires. L\u2019\u00e9crivaine, cin\u00e9aste et photographe les a croqu\u00e9s dans toutes les postures aux quatre coins du monde: des photographies rassembl\u00e9es dans \"Le petit peuple des chantepleures\" (\u00e9ditions Noir sur Blanc) et qui \u00e9voquent une paisible po\u00e9sie du quotidien", "Auteure de reportages photographiques sur le Mur de Berlin, sur une ville du grand nord envahie par le sable, de la mise en sc\u00e8ne d\u2019une pi\u00e8ce consacr\u00e9e \u00e0 la journaliste russe Anna Politkovska\u00efa assassin\u00e9e en 2006, Dominique de Rivaz braque aujourd\u2019hui son objectif sur\u2026 les arrosoirs. \n\nCar ces petits ustensiles, que l\u2019on appelait chantepleures au Moyen \u00c2ge, car ils chantent quand on les remplit et pleurent quand on les vide, racontent des histoires. L\u2019\u00e9crivaine, cin\u00e9aste et photographe les a croqu\u00e9s dans toutes les postures aux quatre coins du monde: des photographies rassembl\u00e9es dans \"Le petit peuple des chantepleures\" (\u00e9ditions Noir sur Blanc) et qui \u00e9voquent une paisible po\u00e9sie du quotidien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4406479.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748456", "ece-7748455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D09C5359-9619-4070-88BB-DCAD6B2E82A4", "durationSec": 469, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 La revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... Les d\u00e9tenus de la prison vaudoise de Bochuz d\u00e9nonce un chaos dans l'\u00e9tablissement...\r\nTrois d\u00e9tenus qui sont entr\u00e9s en contact eux-m\u00eame avec le quotidien 24heures. Deux d'entre eux sont encore emprisonn\u00e9s, le 3\u00e8me est dehors.\r\nIls racontent un trafic bien organis\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phone portables, et l'hypocrisie dans la prison, puisqu'il serait connu de tous. Une vingtaine serait en circulation. Des appareils qui ne sont pas confisqu\u00e9s lors des fouilles, puisque de fouilles sp\u00e9cifiques, il n'y en a point disent les prisonniers. \r\nLe haschich parfume lui les couloirs, et un peu de coca\u00efne aussi, excite les esprits. Elle entre avec les visites, et les gardiens laisseraient faire, parce que la drogue, \u00e7a calme les d\u00e9tenus. Mais qui dit drogue, dit traffic. Deux clans s'affrontent, au propre comme au figur\u00e9.\r\nLe service p\u00e9nitentiaire vaudois r\u00e9fute toutes ces accusations. \r\nLa r\u00e9volte gronde aussi  \u00e0 la banque d'investissement de Credit suisse, \u00e0 New York. Le bund reprend ce matin les journaux am\u00e9ricains, qui parlent d'une ambiance catsatrophique au sein de la grande banque. L'\u00e9tablissement endure une sorte de guerre de religion entre ceux qui officiaient sous Brady Dougan,  comme banquiers d'investissements, les grandes stars de l'\u00e9poque de l'avant-crise financi\u00e8re,  qui se sentent mal consid\u00e9r\u00e9s d\u00e9sormais par le nouveau patron, Tidjan Thiane. Ils lui reprochent son manque de respect \u00e0 leur \u00e9gard, eux qui ont vu leur bonus fondre comme peau de chagrin. Le nouveau patron de Credit Suisse ferait bien peu pour am\u00e9liorer l'ambiance d\u00e9l\u00e8t\u00e8re, cette guerre des cultures entre els anciens et les nouveaux. Quand il vient \u00e0 New York, il passerait plus de temops dans les suites de luxe des h\u00f4tels que dans son entreprise, reproche relat\u00e9 par le New York times- \r\n***Ils se font appeler les aigles gris... un groupe secret au sein de l'arm\u00e9e suisse d\u00e9nonce depuis longtemps les choix d'investissements...\r\nA d\u00e9faut d'\u00eatre des faucons, ils se font appeler les aigles gris: les aigles f^gris, c'est un groupe d'officiers de l'arm\u00e9e de l'air  qui des mois avant que Guiy Parmelin ne reporte le projet de d\u00e9fense sol-air, a d\u00e9nonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 la menace rampante d'une d\u00e9b\u00e2cle dans l'armement. Pas de membres ni de structure formelle, mais un groupe de grad\u00e9s qui s'est donn\u00e9 ce nom de code, r\u00e9v\u00e8le ce matin le tagesanzeiger. dans un document \u00e9crit ils ont d\u00e9nonc\u00e9 le rsique de voir le projet BODLUV . de d\u00e9fense sol air - d\u00e9passer largement le budget de 700 millions pr\u00e9vus. Ils ont men\u00e9 le combat interne pour conduire au report du projet. ET ils ont mis beaucoup d'espoir en Guy Parmelin: l'un d'eux d\u00e9clare que le Vaudois a l'air d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui met la main \u00e0 la p\u00e2te. \r\nOn reste dans le domaine militaire avec cette mine mal plac\u00e9e qui a d\u00e9clench\u00e9 une petite avalanche dans le domaine du ski-alpinisme, \u00e9crit joliment le Nouvelliste. Mal plac\u00e9e par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin, en charge de l'arm\u00e9e, qui a \u00e9voqu\u00e9 un possible d\u00e9placement de la prochaine patrouille des glaciers de 2018 \u00e0 2019, en raison de la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e.\r\nLes organisateurs des autres courses de ski-alpinisme s'inqui\u00e8tent pour le calendrier, qui serait chamboul\u00e9, et d\u00e9boucherait sur des concurrences malvenues. Inqui\u00e9tude aussi des athl\u00e8tes, qui mettent en g\u00e9n\u00e9ral l'accent sur les championnats du monde les ann\u00e9es impaires. La d\u00e9cision n'a pas encore \u00e9t\u00e9 prise. \r\n***Olivier Fran\u00e7ais r\u00e8gle ses comptes dans le Temps, ce matin...\r\nLe seul repr\u00e9sentant de la droite \u00e0 la municipalit\u00e9 de Lausanne quitte ses fonctions le 1er juillet. Et il explique ce matin combien il s'est senti seul, dans les rapports humains, au sein de cet ex\u00e9cutif. Il n'a pas d\u00e9velopp\u00e9 de camaraderie avec ses coll\u00e8gues. Il \u00e9tait \u00e0 des ann\u00e9es-lumi\u00e8res de leur comportement. Il ne veut pas jouer les calim\u00e9ro, mais, parfois, dit-il, on m'a fait mal. Il y a eu des morts tr\u00e8s durs de la part des socialistes. Innaceptables. \r\nIl appelle de ses voeux un syndic rassembleur pour diriger la ville. Une saine alliance PLR-PS ne serait pas si mal. \r\nUn autre vaudois, un socialiste jutement,  se voit gratifi\u00e9 d'un grand portrait dans la tr\u00e8s s\u00e9rieuse NZZ: Il s'agit de Roger Nordman, le nouveau chef de groupe du parti socialiste. La NZZ le qualifie  de rus\u00e9, amical et infatigable. Il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 capable de construire des majorit\u00e9s dans des dossiers comme celui de l'\u00e9nergie, il d\u00e9veloppe maintenant sa rh\u00e9torique. Il se comporte comme un entraineur de football, il a une id\u00e9e \u00e0 la minute, mais ses compagnons de route lui conseillent plus de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, de calme. Une des maximes de Roger Niordman mise en exergue par el journal:  \"Avoir constamment raison, ce n'est pas int\u00e9ressant\".\r\n***L'Euro de football, c'est dans deux jours... deux portraits de joueurs de l'\u00e9quipe de suisse son \u00e0 d\u00e9couvrir, Esther Coquoz, dans la presse al\u00e9manique...\r\n- \u00ab  Le petit prince \u00bb -  c'est le surnom que la Bernerzeitung celui qui porte le plus les espoirs de l'\u00e9quipe de suisse de fotball, dit le journal. C'est uen star en Suisse, son jeu \u00e9veille la fantaisie, il donne l'impression de croquer la vie \u00e0 pleines dents ...Un romand aussi, le morgien Yann Sommer est en photo enfant dans le Blick. Ses parents racontent que depuis tout petit il voulait \u00eatre gardien. Le Blick pr\u00e9sente aussi une pleine page sur tous les endroits de Suisse o\u00f9 voir les matchs avec un comparatif des prix de la bi\u00e8re, du coca et des incontournables saucisses grill\u00e9es. Ce sont \u00e9videmment les fans zurichois qui mettroint le plus la main au porte monaie. \r\nDes pages \"euro\", partout dans la presse romande aussi. Notamment dans le Matin: 18.\r\nLe plus savoureux, c'est l'interview de Louis Nicollin, le patron du club de Montpellier. Montpellier o\u00f9 sont log\u00e9s les suisses. Il parle de Platini, son ami, \"tr\u00e8s malheureux pour ce gar\u00e7on honn\u00eate\", dit-il. De Christian Constantin, aussi, qui lui aurait enphysiqu\u00e9, donc refil\u00e9, un joueur qui s'est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre un cr\u00eape. La normalit\u00e9 l'emmerde, il faut qu'il se poile, dit-il, au moins une heure sur les 5 qu'il consacre \u00e0 son travail chaque jour. La France ? Elle est dans un bordel sans nom. Il faudrai quelqu'un de la trempe du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pour la remettre \u00e0 l'endroit. \r\n***Le d\u00e9bat sur le salaire des patrons va aussi toucher les assurances maladie...\r\n D\u00e8s 2016, au plus tard, les salaires des tops managers des assurances maladies devront \u00eatre divulgu\u00e9s dans les rapports annuels. Exigence de la loi sur la surveillance des assureurs. Mais certaines, comme Helsana, la CSS ou Sanitas ont d\u00e9j\u00e0 franchi le pas : l'occasion de l'Argauerzeitung d'en donner l'\u00e9tendue. Le mieux pay\u00e9, c'est le patron d'Helsana , il a gagn\u00e9 939'000 francs, il est suivi par le directeur de la CSS, 779'000 francs puis par celui de Sanitas, dont la r\u00e9mun\u00e9ratin s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 586'000 francs. Ce qui choque le plus le journal, c'est le salaire du patron de la petite assurance maladie Aquilana : moins de 50'000 assur\u00e9s et un revenu de pr\u00e8s de 300'000 francs. Voici les salaires que vos primes paient aux patrons des assurances maladie, titre ironiquement le quotidien. Qui \u00e9voque aussi le montant touch\u00e9 par les politiciens actifs dans des conseils d'administration et des lobby. 180'000 francs de salaire pour Ignazio Cassis, pr\u00e9sident de Cura Futura. Des mandats qui valent la peine sur le plan financier, \r\nAvec de pareils salaires, de quoi avoir du charisme, ou pas. \r\nCar le charisme, \u00e7a s'apprend. C'est le dossier de Bilan, aujourd'hui. L'art de captiver est devenu une science... et sous le titre de ce premier chapitre, une photo de Johann Schneider-Ammand lors de son discours de la journ\u00e9e des malades. Contre-exemple parfait, dit un sp\u00e9cialiste. Tout en rappelant que le charisme des \u00e9lus et des patrons n'est pas tout \u00e0 fait le m\u00eame. Quoiqu'il en soit, il y a des classiques: communication verbale, fond et forme, non-verbale, la gestuelle, donc. Mais aussi, un outil tr\u00e8s important et sous-employ\u00e9: le silence.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-08T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-08T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766831", "ece-7766815"]}]}}