{"response": {"numFound": 31344, "start": 24200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ances du Conseil des Etats sont-elles trop nombreuses?", "id": "sound-5C56E80B-7F95-4419-BF26-E5329811AEBD", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lundi, la s\u00e9ance du Conseil des Etats est lev\u00e9e avec plus d'une heure d'avance sur la fin pr\u00e9vue par le programme. Un sc\u00e9nario qui s'est reproduit \u00e0 de nombreuses reprises durant cette session. Y a-t-il trop de journ\u00e9es pr\u00e9vues dans une session pour le Conseil des Etats. L'interview de Rapha\u00ebl Comte, membre du PLR neuch\u00e2telois et pr\u00e9sident du Conseil des Etats.\r\n\r\n* * Les s\u00e9ances du Conseil des Etats sont-elles trop nombreuses? SON DIGAS \r\nC'\u00e9tait lundi: 17h55... la s\u00e9ance du Conseil des Etats est lev\u00e9e... apr\u00e8s 1h40 de d\u00e9bats seulement... Une grosse heure en avance sur la fin pr\u00e9vue par le programme. Un sc\u00e9nario qui s'est reproduit \u00e0 de nombreuses reprises \u00e0 la chambre haute durant cette session. Alors que justement, on vous le r\u00e9v\u00e9lait dimanche dans Forum, un processus a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour \u00e9valuer le potentiel d'\u00e9conomies dans le fonctionnement et dans les indemnit\u00e9s des parlementaires.\r\nY a-t-il trop de journ\u00e9es pr\u00e9vues dans une session pour le Conseil des Etats? En tous les cas Thibaut Schaller, la discussion a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ..\r\n Une \u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e, oui... le bureau a examin\u00e9 l'opportunit\u00e9 de raccourcir le programme de cette session... mais il ne l'a pas fait. Ce serait pourtant un moyen simple de faire quelques \u00e9conomies sur le fonctionnement du Parlement... Une journ\u00e9e de Conseil des Etats, rien qu'en frais de bouche, en nuit\u00e9es et en indemnit\u00e9s, c'est environ 33'000 francs... l'objectif affich\u00e9 des bureaux des deux chambres d'\u00e9conomiser 100'000 francs serait vite atteint... \r\nRELANCE: Cela n'a pas \u00e9t\u00e9 fait... et les journ\u00e9es des s\u00e9nateurs ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s courtes... \r\nAvec quelques moqueries \u00e0 la clef... quelques conseillers nationaux se sont moqu\u00e9s gentiment de leurs coll\u00e8gues s\u00e9nateurs...\r\nOn \u00e9voque plusieurs raison. La premi\u00e8re \r\n***RELANCE: Supprimer un jour aurait \u00e9t\u00e9 envisageable... mais pourquoi cela n'a pas \u00e9t\u00e9 fait?\r\nRapha\u00ebl Compte, PLR neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Conseil des Etats\r\n-\tPermettez une premi\u00e8re question un peu personnelle : pas trop harass\u00e9 apr\u00e8s une session si charg\u00e9e ??\r\n-\tVous \u00eates le pr\u00e9sident, vous faites l'ordre du jour, qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 pour que vous vous retrouviez quasiment au ch\u00f4mage technique ??\r\n-\tDes s\u00e9ances de moins de 2h .. et r\u00e9tribu\u00e9s plein pot ?? probl\u00e8matique, dans le contexte actuel d'\u00e9conomies budg\u00e9taires ??\r\n-\tLes bureaux des deux chambres cherchent \u00e0 \u00e9conomiser 100'000 francs : une journ\u00e9e d'indemnit\u00e9s du Conseil des Etats c'est environ 33'000 francs... (rien qu'en frais de bouche, nuit\u00e9es + indemnit\u00e9s)... faire une session plus condens\u00e9e serait plus \u00e9conomique... Raccourcir de trois jours et le tour est jou\u00e9! \r\n- une telle planification, ce serait inimaginable dans l'\u00e9conomie priv\u00e9e...\r\n-\tProbl\u00e8me d'image, ca vous le conc\u00e9dez ?? \r\n-\tLe Parlement n'est-il pas soumis \u00e0 l'exemplarit\u00e9? Vous d\u00e9cidez de programmes d'\u00e9conomies mais vous ne donnez pas l'exemple...?Faudrait piloter plus finement ces sessions : tout regrouper sur 2 semaines si vraiment il n'y pas assez de travail ?? et \u00e9valuer au fur et \u00e0 mesure des sessions ?? et ce serait tout b\u00e9nef pour le syst\u00e8me de milice !\r\n-\tLes nouveaux ont moins parl\u00e9 que pr\u00e9vu ?? ca veut dire qu'on parle longtemps pour faire durer le plaisir ?? \r\n-\tComment vous supportez les railleries de vos coll\u00e8gues du NAtional... en leur r\u00e9torquant que vous \u00eates plus efficaces?\r\n-\tC'est une session particuli\u00e8re, dites-vous, vous vous attendez \u00e0 des d\u00e9bats plus longs cet \u00e9t\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Lundi, la s\u00e9ance du Conseil des Etats est lev\u00e9e avec plus d'une heure d'avance sur la fin pr\u00e9vue par le programme. Un sc\u00e9nario qui s'est reproduit \u00e0 de nombreuses reprises durant cette session. Y a-t-il trop de journ\u00e9es pr\u00e9vues dans une session pour le Conseil des Etats. L'interview de Rapha\u00ebl Comte, membre du PLR neuch\u00e2telois et pr\u00e9sident du Conseil des Etats."], "alternativeTitle": ["Les s\u00e9ances du Conseil des Etats sont-elles trop nombreuses? / FOR_2016-03-17T18:14:00_developpement-8", "Forum du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta", "id": "sound-A00772EA-F79C-45FC-A614-DE9F3658F308", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Let Her Go\" (2012), Passenger \"Nabucco\", Requiem en do mineur, Introitus, Giuseppe Verdi\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta (MP3 ANNE EMERY TORRACINTA EP5) MP3 ANNE EMERY TORRACINTA\r\nAnne Emery-Torracinta est notre invit\u00e9e, cette semaine dans MP3.\r\n  06'03'' (Fin de parole 03'31'')\r\n((JEUDI\r\nPassenger, Let Her Go (2012)\r\nJan Dismas Zelenka, Requiem en do mineur / 1) Introitus- Requiem (Orchestre de chambre de Berne sous la direction de J\u00f6rg Ewald D\u00e4hler, 1985)\r\nGiuseppe Verdi, Nabucco, Le chour des H\u00e9breux", "alternativeExcerpt": ["\"Let Her Go\" (2012), Passenger \"Nabucco\", Requiem en do mineur, Introitus, Giuseppe Verdi", "\"Let Her Go\" (2012), Passenger \"Nabucco\", Requiem en do mineur, Introitus, Giuseppe Verdi", "\"Let Her Go\" (2012), Passenger \"Nabucco\", Requiem en do mineur, Introitus, Giuseppe Verdi"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta / JDM_2016-03-17T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta / JDM_2016-03-17T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559766", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559766", "ece-7559749"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La Suisse et la musicologie", "id": "sound-6A879B1C-0271-4E0A-A3EE-DF18A3D0FEF2", "durationSec": 1013, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa Suisse a longtemps \u00e9t\u00e9 le parent pauvre de la musicologie, particuli\u00e8rement au XIXe si\u00e8cle, o\u00f9 aucun compositeur de premier plan n'\u00e9merge. En revanche, de nombreux musiciens s'y sont rendus, soit pour pratiquer leur art, pour trouver refuge ou simplement s'\u00e9merveiller devant les beaut\u00e9s d'une nature que les voyageurs du XVIIIe si\u00e8cle avaient d\u00e9j\u00e0 abondamment d\u00e9crite.... Chronique de Catherine Buser", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a longtemps \u00e9t\u00e9 le parent pauvre de la musicologie, particuli\u00e8rement au XIXe si\u00e8cle, o\u00f9 aucun compositeur de premier plan n\u2019\u00e9merge. En revanche, de nombreux musiciens s\u2019y sont rendus, soit pour pratiquer leur art, pour trouver refuge ou simplement s\u2019\u00e9merveiller devant les beaut\u00e9s d\u2019une nature que les voyageurs du XVIIIe si\u00e8cle avaient d\u00e9j\u00e0 abondamment d\u00e9crite.... \n\nA lire: \"L'utopie suisse dans la musique romantique\" de Mathieu Schneider, Editions Hermann."], "alternativeTitle": ["La Suisse et la musicologie / MAG_2016-03-17T12:06:45_chronique-2", "Magma du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Productrice,pr\u00e9sentatrice", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7541480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-95197162-8878-43A8-AE3C-DF1D70EE4CAE", "durationSec": 562, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bashar Jaafari, ambassadeur syrien aupr\u00e8s de l'ONU;Roger Nordmann, chef du groupe socialistE;Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente du PLR;Kilian Stoffel, professeur et recteur de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel;Chris Mc Sorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve Servette\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:16-08:00:37 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(26/KURDES) Une r\u00e9gion unifi\u00e9e et autonome, c'est ce que veulent cr\u00e9er les kurdes au nord de la Syrie. L'annonce de la cr\u00e9ation de ce projet est pr\u00e9vue aujourd'hui, en pleine semaine de n\u00e9gociations sur l'avenir de la Syrie... n\u00e9gociations auxquelles les kurdes n'ont pr\u00e9cis\u00e9ment pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. \r\nMais ce projet \"d'entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale d\u00e9mocratique\" risque de compliquer la donne.... la Turquie pourrait tr\u00e8s mal le prendre, elle qui craint - Georges Pop - un effet de contagion\r\nA l'instar des Kurdes d'Irak, ceux  de Syrie se battent contre Daesh ; il suffit de se souvenir du si\u00e8ge de Kobane ! Ils sont sur le terrain alli\u00e9s de Moscou et de Washington ; ne s'opposent pas aux forces du r\u00e9gime et entendent profiter de la situation pour jouer la carte de l'autonomie. Ils contr\u00f4lent plus de 10% du territoire syrien et les trois quarts de la fronti\u00e8re strat\u00e9gique entre la Syrie et la Turquie. La r\u00e9gion est majoritairement peupl\u00e9e de Kurdes mais aussi d'Arabes et d'autres minorit\u00e9s. Leur projet, qui devrait \u00eatre officialis\u00e9 aujourd'hui, consiste \u00e0 r\u00e9unir les trois zones qu'ils occupent en une f\u00e9d\u00e9ration dont le gouvernement se r\u00e9servera la gestion de l'\u00e9conomie, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la d\u00e9fense. Un cauchemar pour la Turquie, confront\u00e9e aux autonomistes du PKK,  dont 20 pour cent de la population est kurde et qui craint la cr\u00e9ation d'un nouveau r\u00e9duit kurde \u00e0 ses fronti\u00e8res. Un point de d\u00e9saccord de plus pour les n\u00e9gociateurs de Gen\u00e8ve.\r\n(13/N\u00c9GOCIATIONS SYRIE, D\u00c9CLARATIONS JAAFARI PI) Les n\u00e9gociateurs de Gen\u00e8ve.... qui compte depuis hier des nouveaux acteurs \u00e0 la table des discussions: Un groupe d'opposition, proche cette fois de Moscou. Ces opposants, consid\u00e9r\u00e9s comme plus pragmatiques, ont rencontr\u00e9 hier en fin de journ\u00e9e l'\u00e9missaire de l'ONU Staffan de Mistura. Ils ont propos\u00e9 LEUR strat\u00e9gie vis \u00e0 vis du r\u00e9gime syrien. Alexandre Habay \r\nLes n\u00e9gociations se poursuvent aujourd'hui. Staffan de Mistura doit retrouver l'autre frange de l'opposition,  la principale formation d'opposition syrienne, le HCN...\r\n(Br\u00e8ve HolcimLafarge) Un premier exercice dans le rouge pour LafargeHolcim. \r\nLe leader mondial du ciment n\u00e9 de la fusion du fran\u00e7ais Lafarge et du st-gallois Holcim a boucl\u00e9 l'ann\u00e9e sur une perte nette de 3 milliards 100 millions de francs. Il publie ces chiffres ce matin.\r\n(14/MANIF ANTI LOI TRAVAIL PA) En France, malgr\u00e9 les modifications apport\u00e9es \u00e0 la loi sur le travail en d\u00e9but de semaine, les opposants comptent bien descendre dans la rue aujourd'hui. Plusieurs f\u00e9d\u00e9rations \u00e9tudiantes ainsi que les syndicats \u00ab radicaux \u00bb appellent \u00e0 une nouvelle journ\u00e9e de manifestations dans tout le pays et au blocage des lyc\u00e9es. De Paris, une correspondance d'Ariane Hasler.\r\n(D6/LE PS SUIT LE PLR SUR LA PREFERENCE INDIGENE) Et si la pr\u00e9f\u00e9rence nationale devenait LA solution pour mettre en oeuvre l'initiative du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse...\r\nMardi, le PLR a propos\u00e9 de favoriser les r\u00e9sidents suisses \u00e0 l'embauche, dans les branches touch\u00e9es par le ch\u00f4mage. Le dispositif entrerait en vigueur une fois certains crit\u00e8res \u00e9conomiques atteints. L'id\u00e9e commence \u00e0 faire son chemin au Parlement... et ce m\u00eame \u00e0 gauche, Thibaut Schaller.\r\nL'id\u00e9e du PLR de privil\u00e9gier la pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour mettre en oeuvre l'initiative sur l'immigration de masse pourrait bien s\u00e9duire d'autres partis.... En effet, la proposition permettrait d'\u00e9viter l'introduction de contingents, et selon comment m\u00eame le PS pourrait \u00eatre partant\r\n(09/NE/NOMINATION STOFFEL, RECTEUR UNINE ITV) Un nouveau recteur pour l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\r\nC'est Kilian Stoffel qui a \u00e9t\u00e9 choisi par le conseil d'\u00e9tat. Kilian Stoffel, un valaisan d'origine, \u00e2g\u00e9 de 52 ans. Un homme su s\u00e9rail, il est professeur \u00e0 la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques depuis pr\u00e8s de 20 ans et a \u00e9t\u00e9 le vice-recteur de l'institution. Il entrera en fonction en ao\u00fbt prochain. Et \u00e0 ses yeux, son principal d\u00e9fi sera de  f\u00e9d\u00e9rer la communaut\u00e9 universitaire autour de lui. \r\nKilian Stoffel r\u00e9pondait \u00e0 Coraline Pauchard.\r\n(21/1/2 FINALE GENEVE-LUGANO, ITV  MC SORLEY) En hockey sur glace, d\u00e9but ce soir des demi-finales des playoffs. Au programme Davos-Berne et Gen\u00e8ve Servette-Lugano. \r\nAlors ces 2 derni\u00e8res saisons, les Genevois ont \u00e9limin\u00e9 les tessinois au stade des quarts de finale... mais cette ann\u00e9e, \u00e7a risque d'\u00eatre plus difficile pour les romands. Quoi qu'il en soit, leur objectif premier a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 atteint.  Chris Mc Sorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve Servette avec Laurent Bastardoz\r\nGen\u00e8ve Servette-Lugano, un match \u00e0 suivre d\u00e8s 20h sur RTS deux\r\nA noter encore en tennis la d\u00e9faite hier soir de Stan Wawrinka en 8\u00e8me de finale du tournoi d'Indian Wells. Il s'est inclin\u00e9 face au belge David Goffin en 3 sets 6-3 5-7 7-6\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-17T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-17T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559773", "ece-7559756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les jeunes fran\u00e7ais dans la rue pour manifester contre la Loi sur le travail", "id": "sound-33F1EFAE-E440-4437-B325-F2120C0814DA", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeunes fran\u00e7ais sont de nouveau dans la rue ce jeudi apr\u00e8s-midi pour manifester contre la Loi sur le travail. Les modifications apport\u00e9es au texte et annonc\u00e9es lundi par Manuel Valls n'ont pas convaincu les syndicats les plus radicaux.\r\n\r\n* * Les jeunes fran\u00e7ais dans la rue pour manifester contre la Loi sur le travail Les jeunes sont de nouveau dans la rue cette apr\u00e8s-midi en France pour manifester contre la loi sur le travail... \r\nLes modifications apport\u00e9es au texte et annonc\u00e9es lundi par Manuel Valls n'ont pas convaincu les syndicats les plus radicaux .. \r\n ils sont plus de 20 \u00e0 avoir appel\u00e9 \u00e0 manifester et \u00e0 bloquer les universit\u00e9s et les lyc\u00e9es aujourd'hui dans tout le pays.. \r\n Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris, vous avez contact\u00e9 hier (important de pr\u00e9ciser parce qu'elle dit \u00ab\u00a0demain dans le son\u00a0!!) la pr\u00e9sidente de l'UNL.l'union\u00a0 nationale Lyc\u00e9enne.\r\nSamya Mokhtar, qui est donc \u00e0 la t\u00eate de l'un de ces syndicats pour lesquels l'\u00e9quation est simple\u00a0: c'est le retrait du texte ou rien..\r\nSon '50\r\nLes f\u00e9d\u00e9rations appellent\u00a0 \u00e0 protester contre la loi el Khomry tous les jeudis jusqu'\u00e0 La grande manifestation\u00a0 du 31 mars..mais c'est bien la mobilisation d'aujourd'hui qui va int\u00e9resser le gouvernement. elle doit lui permettre de juger si les modifications qu'il a amen\u00e9 au texte ont un peu calm\u00e9 la col\u00e8re des jeunes ou si comme l'affirme Samya Mokhtar celle-ci est bien plus profonde..\u00e0 l'heure actuelle une soixantaine de lyc\u00e9es seraient mobilis\u00e9s \u00e0 Paris 5 totalement bloqu\u00e9s selon la police.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes fran\u00e7ais sont de nouveau dans la rue ce jeudi apr\u00e8s-midi pour manifester contre la Loi sur le travail. Les modifications apport\u00e9es au texte et annonc\u00e9es lundi par Manuel Valls n\u2019ont pas convaincu les syndicats les plus radicaux."], "alternativeTitle": ["Les jeunes fran\u00e7ais dans la rue pour manifester contre la Loi sur le travail / 12H30_2016-03-17T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559778"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Clothes on Head par Lee Materazzi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FB1C463-CA32-45AD-AEE2-DDDC64E51AE5", "durationSec": 212, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention: Il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\r\nEt voici la nouvelle tendance mode printemps/\u00e9t\u00e9 2016: porter tous ses v\u00eatements sur la t\u00eate. \r\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\", qui laisse une large place a l'originalit\u00e9 et l'absurdit\u00e9, d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" a notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.\r\nLe regard de ces mod\u00e8les \u00e9tant compl\u00e8tement absent de l'image, toute forme d'\u00e9rotisme et de voyeurisme est neutralis\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Attention: Il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\nEt voici la nouvelle tendance mode printemps/\u00e9t\u00e9 2016: porter tous ses v\u00eatements sur la t\u00eate. \n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\", qui laisse une large place a l'originalit\u00e9 et l'absurdit\u00e9, d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" a notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.\nLe regard de ces mod\u00e8les \u00e9tant compl\u00e8tement absent de l\u2019image, toute forme d\u2019\u00e9rotisme et de voyeurisme est neutralis\u00e9e.", "Attention: Il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\nEt voici la nouvelle tendance mode printemps/\u00e9t\u00e9 2016: porter tous ses v\u00eatements sur la t\u00eate. \n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\", qui laisse une large place a l'originalit\u00e9 et l'absurdit\u00e9, d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" a notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.\nLe regard de ces mod\u00e8les \u00e9tant compl\u00e8tement absent de l\u2019image, toute forme d\u2019\u00e9rotisme et de voyeurisme est neutralis\u00e9e.", "Attention: Il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\nEt voici la nouvelle tendance mode printemps/\u00e9t\u00e9 2016: porter tous ses v\u00eatements sur la t\u00eate. \n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\", qui laisse une large place a l'originalit\u00e9 et l'absurdit\u00e9, d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" a notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.\nLe regard de ces mod\u00e8les \u00e9tant compl\u00e8tement absent de l\u2019image, toute forme d\u2019\u00e9rotisme et de voyeurisme est neutralis\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Clothes on Head par Lee Materazzi", "Clothes on Head par Lee Materazzi / HAP_2016-03-17T18:10:00_happy-pics", "Clothes on Head par Lee Materazzi / HAP_2016-03-17T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541534", "ece-7541528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 17.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A635EFE7-19DF-4B14-924E-EBFD8E34F04C", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-17T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne ferme ses ambassades en Turquie pour risque d'attentats", "id": "sound-4C7C710F-DEB1-4307-A177-8A5E69951750", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'ensemble de ses repr\u00e9sentations en Turquie en raison de risque d'attentats. Un groupe radical du PKK a revendiqu\u00e9 l'attentat de dimanche \u00e0 Ankara et annonce d'autres actions terroristes.\r\n\r\n* * L'Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'ensemble de ses repr\u00e9sentations en Turquie en raison de risque d'attentats. Un groupe radical du PKK a revendiqu\u00e9 l'attentat de dimanche \u00e0 Ankara et annonce d'autres actions terroristes.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'ensemble de ses repr\u00e9sentations en Turquie en raison de risque d'attentats. Un groupe radical du PKK a revendiqu\u00e9 l'attentat de dimanche \u00e0 Ankara et annonce d'autres actions terroristes."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne ferme ses ambassades en Turquie pour risque d'attentats / 12H30_2016-03-17T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7559780"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 17.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0473738E-6827-4B18-9A07-93F300E9D932", "durationSec": 57, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-17T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-17T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541574", "ece-7541561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "C'est depuis les plages et les criques de la r\u00e9gion turque d'Izmir que partent de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s par la mer \u00e0 destination des \u00eeles grecques voisines, au p\u00e9ril de leur vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ED0B7AE-224B-49C6-AA56-8F65737695D4", "thematicGeographicals": ["Izmir"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "trafic d'\u00eatres humains", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Izmir est un carrefour important dans la route vers l'Europe, les passeurs y pullulent. Mais les choses changent: et m\u00eame si les autorit\u00e9s turques restent d\u00e9pass\u00e9es par l'ampleur du probl\u00e8me, elles ont manifestement envie de s\u00e9vir contre les trafiquants d'\u00eatres humains.", "alternativeExcerpt": ["C'est depuis les plages et les criques de la r\u00e9gion turque d'Izmir que partent de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s par la mer. Il y aurait jusqu'\u00e0 200'000 r\u00e9fugi\u00e9s dans cette ville de 2,5 millions d'habitants. Les autorit\u00e9s semblent vouloir donner un tour de vis aux trafics des passeurs, m\u00eame si l'Etat turc reste d\u00e9pass\u00e9 par l'ampleur de la crise."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Izmir, port de d\u00e9part pour de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s / TUM_2016-03-17T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559732", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam turc en charge du carr\u00e9 du cimeti\u00e8re de Dogancay, sur les hauteurs d'Izmir", "name": "Altan, Ahmet", "type": "Participant"}, {"role": "Assam, chauffeur de taxi sur la place centrale de Bazmane \u00e0 Izmir ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "artisan du cuir qui collabore \u00e0 l'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Izmir", "name": "Yanik, Yal\u00e7in", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Correspondant RTS Istanbul ", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'avenir des acteurs \u00e9nerg\u00e9tiques suisses suscite l'inqui\u00e9tude", "id": "sound-67AD9360-4735-4C6B-9011-023E1567DDAD", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;; DIR ST LS\r\nL'avenir des g\u00e9ants \u00e9nerg\u00e9tiques suisses suscite beaucoup d'inqui\u00e9tudes ces derniers jours. Le premier d'entre eux, Alpiq, a lanc\u00e9 une bombe il y a moins de deux semaines en annon\u00e7ant une perte abyssale et la volont\u00e9 de vendre la moiti\u00e9 de ses barrages.\r\n\r\n* * L'avenir des acteurs \u00e9nerg\u00e9tiques suisses suscite l'inqui\u00e9tude L'avenir des g\u00e9ants \u00e9nerg\u00e9tiques de la Suisse suscite beaucoup d'inqui\u00e9tudes ces derni\u00e8rs jours... Le premier d'entre eux, Alpiq, a lanc\u00e9 une bombe il y a moins de deux semaines en annon\u00e7ant une perte abyssale et la volont\u00e9 de vendre la moiti\u00e9 de ses barrages. D\u00e9mant\u00e8lement, grounding \u00e0 la Swissair: on brandit les pires sc\u00e9narios et les pires craintes d'un bord \u00e0 l'autre du spectre politique. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour... Aidez-nous \u00e0 comprendre les m\u00e9canismes \u00e9conomiques qui expliquent au fond la situation dans laquelle se trouvent ces acteurs \u00e9n\u00e9rg\u00e9tiques, en l'occurrence Alpiq.\r\nRevenons pour cela sur le poison lui-m\u00eame: Le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 se situe en ce moment \u00e0 2 centimes par kilowattheures sur le march\u00e9 europ\u00e9en. En Suisse, le prix de revient est trois fois plus \u00e9lev\u00e9.\r\nLes causes sont \u00e0 la fois conjoncturelles et structurelles. Conjoncturelles, car le ralentissement \u00e9conomique europ\u00e9en a fait baisser les prix ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment en rallumant les centrales \u00e0 charbon...\r\nEt structurelles, puisque Fukushima a chang\u00e9 la donne dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique du continent. Or, Alpiq s'est retrouv\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e, car elle avait achet\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 tr\u00e8s ch\u00e8re avec trois ann\u00e9es d'avance.\r\nRELANCE: Et il y a divergences aujourd'hui sur les raisons de la situation actuelle d'Alpiq...\r\nOui, est-ce la lib\u00e9ralisation partielle du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e8s 2002 qui n'a pas fonctionn\u00e9, comme le soutien par exemple Pierre-Yves Maillard....\r\nIl se fonde sur des faits objectifs: les clients d'Alpiq, ce sont les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9lectriques qui fournissent le consommateur final, qui est captif. Or ces soci\u00e9t\u00e9s, avec la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 helv\u00e9tique, ont pu s'approvisionner ailleurs en Europe \u00e0 meilleur prix que chez Alpiq.\r\nA l'inverse, d'autres d\u00e9plorent non pas cette lib\u00e9ralisation, mais l'interventionnisme \u00e9tatique qui a suivi Fukushima. Les Etats ont massivement subventionn\u00e9 le renouvelable en Europe. Alimentant ainsi une bulle \u00e9lectrique... Au d\u00e9triment des infrastructures hydrauliques d\u00e9j\u00e0 existantes... \r\nDe part et d'autres, tout le monde dit que la catastrophe \u00e9tait pr\u00e9visible, mais pas pour les m\u00eames raisons... \r\nRELANCE: Alors, Fr\u00e9d\u00e9ric, il faut  d\u00e9cortiquer cette catastrophe, ou en tout cas ses signes avant-coureur, \u00e0 savoir cette perte proche du milliard de francs qu'Alpiq a annonc\u00e9. Et l\u00e0, vous \u00e9voquez un possible agenda cach\u00e9...\r\nC'est ce que sugg\u00e8rent en tout cas les chiffres....\r\nOui, alors d\u00e9sol\u00e9, on va faire un peu de comptabilit\u00e9: la perte est spectaculaire: 830 millions. Mais le r\u00e9sultat brut, c'est-\u00e0-dire celui qui mesure l'activit\u00e9 r\u00e9elle de l'entreprise, est positif depuis 2011, m\u00eame s'il fond comme neige au soleil. C'est vrai. \r\nEn fait, les pertes sont provoqu\u00e9es par des amortissements et des d\u00e9pr\u00e9ciations.\r\nRELANCE: Expliquez-vous... Alpiq d\u00e9valorise volontairement ses barrages?\r\nIl y en tout cas derri\u00e8re cette situation alarmante une bataille strat\u00e9gique.    \r\nEDF, actionnaire \u00e0 25%, poussait depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la vente massive d'actifs d'Alpiq, comme les barrages valaisans. Pourquoi?  Pour les racheter elle-m\u00eame! L'hypoth\u00e8se circule... Car en\r\n2010, la Commission europ\u00e9enne somme la France de lib\u00e9raliser ses concessions hydro\u00e9lectriques, on parle ici essentiellement d'EDF. Le premier ministre d'alors, Fran\u00e7ois Fillon, accepte mais cinq ans plus tard, rien n'a chang\u00e9. \r\nEDF doit vendre ses infrastructures \u00e0 la concurrence. Alors pour compenser cette perte d'influence, racheter les barrages suisses \u00e0 bon prix serait une option.", "alternativeExcerpt": ["L'avenir des g\u00e9ants \u00e9nerg\u00e9tiques suisses suscite beaucoup d'inqui\u00e9tudes ces derniers jours. Le premier d'entre eux, Alpiq, a lanc\u00e9 une bombe il y a moins de deux semaines en annon\u00e7ant une perte abyssale et la volont\u00e9 de vendre la moiti\u00e9 de ses barrages."], "alternativeTitle": ["L'avenir des acteurs \u00e9nerg\u00e9tiques suisses suscite l'inqui\u00e9tude / JDM_2016-03-17T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559745"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Autor\u00e9cup, pr\u00e9vention, PQ chamois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-76BDF3D4-AD7D-4C60-A1B7-8D12BF60998C", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-17T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-17T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541543", "ece-7541540"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-FBF36BAF-ACF2-4C67-9DEA-8D33AA8485F8", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 17 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Bertrand Belin, Daran, Dalton T\u00e9l\u00e9gramme, Alex Kacimi ou encore Tom Poisson.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Bertrand Belin, de retour en Suisse romande pour y pr\u00e9senter les nouvelles chansons de son album \" Cap Waller \", vendredi 18 mars au casino th\u00e9\u00e2tre la Grange au Locle ; Daran, ex-Daran et les chaises, un folksinger aux origines fran\u00e7aises, d\u00e9sormais install\u00e9 au Qu\u00e9bec, o\u00f9 il a compos\u00e9 les titres de son dernier disque \" Le monde perdu \", apr\u00e8s avoir collabor\u00e9 avec Hallyday, Maurane et Florent Pagny ; Dalton T\u00e9l\u00e9gramme, un groupe belge d\u00e9couvert lors des Talents Acoustic de TV5 MONDE ;  le festival genevois Voix de F\u00eate et ses Bars en f\u00eate qui accueillent les excellents Chouf et  Hildebrandt, mercredi 16 mars au Bateau-lavoir et aux Bouffons ; de nouveaux morceaux d'Alex Kacimi,  de Tom Poisson sur son CD \" Heureux comme des cerfs-volants \" et de Philipp Fankhauser, en concert solo le dimanche 20 mars au Singe \u00e0 Bienne.", "alternativeTitle": ["Panorama du 17.03.2016", "Panorama du 17.03.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-03-17T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2016-03-17T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 17 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Bertrand Belin, Daran, Dalton T\u00e9l\u00e9gramme, Alex Kacimi ou encore Tom Poisson.", "Jeudi 17 mars 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Bertrand Belin, Daran, Dalton T\u00e9l\u00e9gramme, Alex Kacimi ou encore Tom Poisson."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541603", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Daran", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur - romancier, ", "name": "Belin, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541603", "ece-7541602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-1C79CA41-6239-420C-89EF-F914DF20EC9C", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Avant son concert au Bleu L\u00e9zard \u00e0 Lausanne ce jeudi 17 mars 2016, rencontre avec Alex Vargas, song-writer danois des plus prometteurs\r\n- Rencontre avec Joram Vuille pour parler des RepreZent awards, prix r\u00e9compensant chaque ann\u00e9e les artistes de rap de Suisse romande ayant marqu\u00e9s l'ann\u00e9e musicale\r\n- Un coup de fil \u00e0 Alain Nitchaeff pour parler du concert de Sim's  \u00e0 l'Esprit frappeur de Lutry ainsi que de la saison 2015-2016\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:48-19:33:08 / * Au programme:\r\n- Avant son concert au Bleu L\u00e9zard \u00e0 Lausanne ce jeudi 17 mars 2016, rencontre avec Alex Vargas, song-writer danois des plus prometteurs\r\n- Rencontre avec Joram Vuille pour parler des RepreZent awards, prix r\u00e9compensant chaque ann\u00e9e les artistes de rap de Suisse romande ayant marqu\u00e9s l'ann\u00e9e musicale\r\n- Un coup de fil \u00e0 Alain Nitchaeff pour parler du concert de Sim's  \u00e0 l'Esprit frappeur de Lutry ainsi que de la saison 2015-2016", "alternativeTitle": ["Paradiso du 17.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-17T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 17.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-17T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Avant son concert au Bleu L\u00e9zard \u00e0 Lausanne ce jeudi 17 mars 2016, rencontre avec Alex Vargas, song-writer danois des plus prometteurs\n- Rencontre avec Joram Vuille pour parler des RepreZent awards, prix r\u00e9compensant chaque ann\u00e9e les artistes de rap de Suisse romande ayant marqu\u00e9s l\u2019ann\u00e9e musicale\n- Un coup de fil \u00e0 Alain Nitchaeff pour parler du concert de Sim's  \u00e0 l'Esprit frappeur de Lutry ainsi que de la saison 2015-2016", "Au programme:\n\n- Avant son concert au Bleu L\u00e9zard \u00e0 Lausanne ce jeudi 17 mars 2016, rencontre avec Alex Vargas, song-writer danois des plus prometteurs\n- Rencontre avec Joram Vuille pour parler des RepreZent awards, prix r\u00e9compensant chaque ann\u00e9e les artistes de rap de Suisse romande ayant marqu\u00e9s l\u2019ann\u00e9e musicale\n- Un coup de fil \u00e0 Alain Nitchaeff pour parler du concert de Sim's  \u00e0 l'Esprit frappeur de Lutry ainsi que de la saison 2015-2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541881", "ece-7541880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le parcours\" - ObsEva", "id": "sound-6E3AE5B7-E9F4-4E6C-95FA-F9C56931E432", "durationSec": 297, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Autrefois gyn\u00e9cologue, Ernest Loumaye a d\u00e9cid\u00e9 de sortir de sa zone de confort en se lan\u00e7ant dans l'industrie pharmaceutique.\r\n\r\n* * \"Le parcours\" - ObsEva (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA I) (( NEO INDIC ))\r\nVoil\u00e0 Lo\u00efs Siggen Lopez et N\u00e9ophiles, avec ce matin le parcours... d'un m\u00e9decin. \r\nUn gyn\u00e9cologue, pour \u00eatre pr\u00e9cis...\r\nEtudes universitaire, post-doc aux Etats-Unis, charg\u00e9 de cours dans un Hopital Universitaire...en Belgique. \r\nUne trajectoire \u00e0 priori toute trac\u00e9e. \r\nSauf qu'un jour, il y a une vingtaine d'ann\u00e9es... Ernest Loumaye a d\u00e9cid\u00e9 de se lever de sa chaise.\r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA I\r\nUne position comme... trop confortable.\r\nIl est donc sorti de sa zone de confort... le voil\u00e0 parti pour l'industrie pharmaceutique. \r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA II\r\nVocation... dans l'industrie... mais toujours dans la recherche? \r\nOui, c'est une constante. Dans l'innovation, le d\u00e9veloppement de m\u00e9dicaments. \r\nErnest Loumaye travaillera plus de dix ans... dans des grands groupes. \r\nUne dizaine d'ann\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve et quelques ann\u00e9es \u00e0 Paris. \r\nMais un jour... Ernest Loumaye - se sent peut-\u00eatre \u00e0 nouveau trop confortablement install\u00e9. \r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA III\r\nL'envie de retrouver la barre... les d\u00e9cisions. Il est temps de prendre des risques, de quitter cette industrie pour en \"cr\u00e9er une\". Et de prendre des risques. Enfin... des risques... \r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA IV\r\nErnest Loumaye s'entoure et se lance. \r\nNous sommes en 2007 il est charg\u00e9 de faire une sorte \"d'\u00e9tat des lieux\" des mol\u00e9cules de l'entreprise pour laquelle il travaille. \r\n\"L'\u00e9tait des lieux\" des mol\u00e9cules? \r\nOui, de nombreuses mol\u00e9cules \"dorment\" dans les armoires de Recherche  des g\u00e9ants pharmaceutiques. \r\nUne opportunit\u00e9... pour qui sait... valoriser et d\u00e9velopper ces mol\u00e9cules. \r\nErnest Loumaye\r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA V\r\net bien vous risquez de r\u00e9ussir... \r\nErnest Loumaye fonde Preglem en 2007, il parvient \u00e0 d\u00e9velopper cette mol\u00e9cule. \r\nC'est un processus dangereux, risqu\u00e9 et compliqu\u00e9. De nombreux tests cliniques sont n\u00e9cessaires... avant que cette mol\u00e9cule soit transform\u00e9e en m\u00e9dicament. \r\nMais il y parvient. \r\nEn 2010, sa startup se fait racheter... 445 millions de francs Suisses. \r\n445 millions de francs suisses.... trois ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation ? \r\nC'est une somme... \r\n  NEO 17.03 \"Le parcours\" - OBSEVA VI\r\nLe parcours n'est pas termin\u00e9. \r\nErnest Loumaye a fond\u00e9 Obseva il y a trois ans. sa nouvelle startup a lev\u00e9 plus de 60 millions \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\nIl d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule destin\u00e9e cette fois aux traitements de l'infertilit\u00e9 et de la grossesse. \r\nL'aventure \"pharma\" continue, avec Ernest Loumaye... mais pour cela, il faut revenir demain! \r\nDans N\u00e9ophiles... Lo\u00efs Siggen Lopez merci... (la presse \u00e0 pr\u00e9sent.)", "alternativeExcerpt": ["Autrefois gyn\u00e9cologue, Ernest Loumaye a d\u00e9cid\u00e9 de sortir de sa zone de confort en se lan\u00e7ant dans l'industrie pharmaceutique.", "Autrefois gyn\u00e9cologue, Ernest Loumaye a d\u00e9cid\u00e9 de sortir de sa zone de confort en se lan\u00e7ant dans l'industrie pharmaceutique.", "Autrefois gyn\u00e9cologue, Ernest Loumaye a d\u00e9cid\u00e9 de sortir de sa zone de confort en se lan\u00e7ant dans l'industrie pharmaceutique."], "alternativeTitle": ["\"Le parcours\" - ObsEva", "\"Le parcours\" - ObsEva / JDM_2016-03-17T06:40:00_neophiles", "\"Le parcours\" - ObsEva / JDM_2016-03-17T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559772", "ece-7559755"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Visite des beaux-parents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BBE6F656-851D-4690-8C49-EF785F37CE71", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Visite des beaux-parents", "Visite des beaux-parents / NMT_2016-03-17T07:51:37_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Visite des beaux-parents / NMT_2016-03-17T07:51:37_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541569", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541569", "ece-7541556"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Sigismond de St-Thomas (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0E20B07-34F0-4102-B282-E5953B415743", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sigismond de St-Thomas (2/2)", "Sigismond de St-Thomas (2/2) / SUPER_2016-03-17T16:24:09_rencard-en-terre-pas-connue", "Sigismond de St-Thomas (2/2) / SUPER_2016-03-17T16:24:09_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541592", "ece-7541582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Sigismond de St-Thomas (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE726FD3-C332-4AF9-B440-35FB2FEEA7EB", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sigismond de St-Thomas (1/2)", "Sigismond de St-Thomas (1/2) / SUPER_2016-03-17T16:17:04_rencard-en-terre-pas-connue", "Sigismond de St-Thomas (2/2) / SUPER_2016-03-17T16:24:09_rencard-en-terre-pas-connue", "Sigismond de St-Thomas (1/2) / SUPER_2016-03-17T16:17:04_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541594", "ece-7541586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-B2F1E63E-BFE4-4AA6-896F-0EE0344D8858", "durationSec": 876, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne;Barack Obama, pr\u00e9sident am\u00e9ricain;Guillaume Barazzone, conseiller national PDC et conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:23-07:01:06 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/BRUXELLES DIALOGUE AVANT SOMMET)  \r\nL'Union europ\u00e9enne et la Turquie parviendront-elles \u00e0 mettre un point final \u00e0 leur projet d'accord sur la migration?\r\nr\u00e9ponse d\u00e8s aujourd'hui...les 28 ont rendez-vous \u00e0 Bruxelles cet apr\u00e8s-midi pour tenter d'accorder leur violon..avant l'arriv\u00e9e du premier ministre turc demain. \r\n...\r\nBonjour Romain Clivaz...\r\nOn vous retrouve \u00e0 Bruxelles...o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne joue donc gros mais pas aussi gros qu'une femme: la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel.\r\nSemaine charg\u00e9e et \u00e0 risque pour une chanceli\u00e8re caboss\u00e9e par trois \u00e9lections r\u00e9gionales o\u00f9 quoi qu'en disent les plus optimistes, son parti a recul\u00e9 et surtout un parti directement oppos\u00e9 \u00e0 sa politique, l'Alternative pour l'Allemagne, a fait une perc\u00e9e.\r\nAngela Merkel joue gros car c'est son plan, et son approche, qui sont sur la table, certains parlent m\u00eame d'un plan Merkel-Davoutoglou, d'une plan turco-allemand.\r\nCC: Une chanceli\u00e8re qui a tordu le bras de ses partenaires en arrivant avec cette proposition surprise.\r\nOui personne ne l'a vue venir lors du Sommet europ\u00e9en de la semaine derni\u00e8re, elle a n\u00e9goci\u00e9 la proposition en coulisse, avant de la mettre sur la table.\r\nEt l'id\u00e9e du \u00ab 1 pour 1 \u00bb, un migrant renvoy\u00e9 en Turquie contre un migrants transf\u00e9r\u00e9s de la Turquie vers L'Union europ\u00e9enne a pris tout le monde de cours.d'autant plus que la volont\u00e9 d'envoyer un message dissuasif aux migrants ne correspondait pas \u00e0 l'image de la chanceli\u00e8re, associ\u00e9e \u00e0 une politique d'accueil.\r\nMais comme souvent dans l'Union, \u00e0 l'indignation succ\u00e8de l'analyse, et \u00e0 l'analyse succ\u00e8de l'heure des compromis\r\nCC: Et cet art du compromis Romain, il sera \u00e0 l'honneur ces deux prochains jours.\r\nOui car si la semaine derni\u00e8re les leaders europ\u00e9ens ont d'une certaine mani\u00e8re donn\u00e9e leur b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 l'esprit de la proposition Berlin-Ankara, les questions ouvertes restent nombreuses : \r\nSur la l\u00e9galit\u00e9 du m\u00e9canisme de renvoi vers la Turquie, \r\nSur les engagements financiers europ\u00e9ens, alors qu'Ankara veut plus que les trois milliards pr\u00e9vue initialement\r\nMais aussi sur les crit\u00e8res \u00e0 remplir pour un assouplissement du r\u00e9gime des visas demand\u00e9 par la Turquie, ou encore les r\u00e9serves chypriotes, Nicosie se m\u00e9fiant naturellement de son grand voici alors que l'\u00eele est toujours divis\u00e9e.\r\nDans ce dossier tr\u00e8s \u00e9motionnel, BLA Bla BLA \r\nRomain Clivaz notre correspondant \u00e0 Bruxelles merci...\r\n(11/SOMMET UE-TURQUIE,BILAN FRONTIERES PA) ...Angela Merkel, architecte de cet accord, sera donc sur le devant de la sc\u00e8ne...\r\nen toile de fond: 20 mille r\u00e9fugi\u00e9s toujours bloqu\u00e9s dans le nord de la Gr\u00e8ce aux portes de la Mac\u00e9doine...\r\nLa fronti\u00e8re reste bloqu\u00e9e, la route des Balkans ferm\u00e9e...\r\nLes migrants attendent...une d\u00e9cision de Bruxelles notamment...\r\nCorrespondance \u00e0 Idomeni...Jean-Arnault Derens.\r\n  54''\r\n...et la migration en chiffre en Suisse...aussi...\r\nLe pays pourrait accueillir jusqu'\u00e0 10 mille migrants durant les mois d'\u00e9t\u00e9...Mario Gattiker le secr\u00e9taire d'Etat aux migrations ne l'exclut pas. Il l'a dit hier sur rts un.\r\n(D1/BAGNES, INTEGRE LEONARD BENDER) ***7h...\r\n\"On a travaill\u00e9 dans l'ill\u00e9galit\u00e9, mais cela ne veut pas dire qu'on a cherch\u00e9 \u00e0 se mettre de l'argent dans les poches\". Les propos tr\u00e8s forts du pr\u00e9sident de la commune de Bagnes...\r\nEloi Rossier qui a reconnu hier une erreur dans l'affaire des constructions il\u00e9gales de Verbier...mais pas question de s'excuser devant le l\u00e9gislatif de la commune...\r\nLe conseil g\u00e9n\u00e9ral qui a pris connaissance hier, dans le calme, du rapport d'experts...\u00e9gratign\u00e9 par le pr\u00e9sident de commune.\r\nL'un des deux experts qui l'a r\u00e9dig\u00e9 \u00e9tait justement dans la salle..\r\nL'architecte de Martigny, L\u00e9onard Bender... a manqu\u00e9 plus d'une fois s'\u00e9trangler...\r\nr\u00e9cit, Yves Terrani...\r\n  MAG 1'35''\r\nA noter encore que l'ex\u00e9cutif bagnard a demand\u00e9 \u00e0 l'ancien juge f\u00e9d\u00e9ral Claude Rouiller d'examiner, dans un nouveau rapport, les points qui n'ont pas pu \u00eatre \u00e9lucid\u00e9s par les deux experts.\r\n(17/BRESIL: LULA DEVIENT MINISTRE PA) Dans l'actualit\u00e9: la col\u00e8re des br\u00e9siliens...\r\nIls ont manifest\u00e9 hier contre le retour de l'ex-pr\u00e9sident Lula au gouvernement...\r\nNomm\u00e9 ministre de la maison civil, autrement dit chef de cabinet...\r\npar la pr\u00e9sidente Dilma Roussef...\r\nUn comeback qui n'a pas enchant\u00e9 les march\u00e9s non plus...chute de la bourse et de la monnaie. \r\nLa session du Congr\u00e8s a elle \u00e9t\u00e9 interrompue par des cris de \u00ab d\u00e9mission \u00bb venue des rangs de l'opposition. \r\nCorrespondance Anne Vigna.\r\n(Br\u00e8ve Syrie) Dans l'actualit\u00e9 \u00e9galement...la suite des pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nL'\u00e9missaire de l'ONU doit rencontrer aujourd'hui la principale formation d'opposition syrienne, le HCN...\r\nalors qu'hier un nouvel invit\u00e9 s'est greff\u00e9 aux n\u00e9gociations.  \r\n***Le groupe de Moscou, une autre franche de l'opposition proche de la Russie et qui n'exige pas le d\u00e9part de Bachar Al-Assad.\r\n...contrairement au HCN que Stafan de Mistura rencontre donc aujourd'hui.\r\nEt pour compliquer la donne...150 repr\u00e9sentants de partis kurdes doivent se prononcer aujourd'hui sur l'unification des r\u00e9gions sous leur contr\u00f4le dans le nord syrien.\r\n(Br\u00e8ve Juge USA) ((autre nomination, celle-l\u00e0 suscite le d\u00e9bat aux Etats-Unis...celle du juge Garland, un mod\u00e9r\u00e9, pour remplacer le juge Scalia un conservateur \u00e0 la Cour supr\u00eame des Etats-Unis)). \r\nHier Barack Obama a d\u00e9fendu son candidat...\r\net tacl\u00e9 les r\u00e9publicains qui font blocage au S\u00e9nat par crainte que la plus haute instance juridique du pays ne bascule \u00e0 gauche.\r\nEmp\u00eacher l'\u00e9lection de Merrick Garland c'est lui manquer de respect, le consid\u00e9rer comme une \"pinata politique\". \r\nvoil\u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident hier.\r\n(02/MULTI/RIE III ITV BARAZZONE) ***De nouveaux all\u00e8gements fiscaux pour toutes les entreprises viendront pallier l'abolition des privil\u00e8ges accord\u00e9s aux soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. \r\nLe National a trait\u00e9 hier une grande partie du projet de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, la RIE 3. \r\nEt la majorit\u00e9 de droite a eu la main tr\u00e8s leste. \r\nParmi les outils qu'elle met \u00e0 disposition des communes pour all\u00e9ger la charge fiscale des soci\u00e9t\u00e9s, la taxe au tonnage. \r\nElle remplacera l'impot sur les b\u00e9n\u00e9fices pour les entreprises maritimes. \r\nUne victoire pour le conseiller national PDC \u00e9galement conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve Guillaume Barazzone. \r\n  53''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman. Les d\u00e9bats se poursuivent aujourd'hui.\r\n(08/NE/NOMINATION STOFFEL, RECTEUR UNINE PA)  \r\nLe Conseil d'Etat neuch\u00e2telois mise sur une personnalit\u00e9 du s\u00e9rail pour reprendre la t\u00eate de l'Universit\u00e9. \r\nKilian Stoffel, professeur au sein de l'institution depuis pr\u00e8s de 20 ans et fin connaisseur des institutions suisses a \u00e9t\u00e9 officiellement nomm\u00e9 recteur hier (mercredi) par le gouvernement. \r\n\u00c2g\u00e9 de 52 ans, le Valaisan d'origine prendra les rennes de l'universit\u00e9 en ao\u00fbt prochain. Une nomination en faveur de la continuit\u00e9, Coraline Pauchard.\r\n  53''\r\n(Br\u00e8ve sport) Dans l'actualit\u00e9 hier soir et aujourd'hui aussi, du football. Sur les terrains et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 aussi. On commence par quoi? \r\n...\r\nSur la pelouse...qualification du Bayern Munich et de Barcelon pour les quarts de finale de la ligue des champions. \r\nLes allemands ont battu et \u00e9limin\u00e9 la Juventus 4 \u00e0 2.\r\nIdem pour les espagnols face \u00e0 Arsenal 3 \u00e0 1. \r\nTirage au sort des quarts de finales, demain.\r\nA c\u00f4t\u00e9 des terrains \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nLa Swiss Football ligue d\u00e9fend ses arbitres face \u00e0 Christian Constantin. \r\nElle a ouvert une proc\u00e9dure disciplinaire contre le pr\u00e9sident du FC Sion...\r\nElle ne peut pas//ne veut pas laisser Christian Constantin dire que l'arbitre a discrimin\u00e9 son \u00e9quipe dimanche lors du match perdu contre Young Boys.\r\n((Et puis aujourd'hui aussi le bouclement des comptes 2015 de la Fifa...\r\ndes comptes d\u00e9ficitaires suite aux affaires judiciaires...\r\nd'o\u00f9 sa volont\u00e9 de poursuivre une quarantaine d'ex dirigants pour leur r\u00e9clamer de l'argent...))\r\n***C'est tout pour le football? parce qu'il y a du tennis aussi, me semble-t-il, avec l'\u00e9limination de Stan Wawrinka...\r\nen 8\u00e8me de final \u00e0 Indian Wells. le vaudois a \u00e9t\u00e9 battu par le belge David Goffin en 3 sets. 6-3, 5-7 et 7-6.\r\n(Br\u00e8ve fin bouchons) Pour terminer, une pens\u00e9e (\u00e9mue) pour les automobilistes qui nous \u00e9coutent en ce moment...\r\n..eux qui passent toujours pluS de temps dans les bouchons...\r\n30 heures en moyenne l'an dernier...\r\nUn score qui fait de la Suisse le 5\u00e8me pays le plus embouteill\u00e9 d'Europe, ex-equo avec la Grande-Bretagne. \r\nLa Suisse qui gagne m\u00eame une place dans ce ranking ((r\u00e9alis\u00e9 par un fournisseur de donn\u00e9es de circulation routi\u00e8re))...\r\nen faite, la Suisse prend la tendance \u00e0 contre-sens puisque c'est un des rares pays o\u00f9 le temps pass\u00e9 dans les bouchons a augment\u00e9 l'an dernier...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\n***C'est simple: du soleil aujourd'hui, demain et ce week-end aussi!\r\nmaximum 13 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi en plaine, -1 \u00e0 2000 m\u00e8tres et un faible vent d'est en montagne.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-17T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-03-17T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559767", "ece-7559750"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Julien Laloux - La Passion selon Saint Jean de J.S. Bach", "id": "sound-BC29E7E8-0B43-416E-9207-13ECD5C6C8D8", "durationSec": 879, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Choeur de chambre HEP et Die Freitagsakademie, dirig\u00e9s par Julien Laloux, sont invit\u00e9s \u00e0 donner \"La Passion selon Saint Jean\" de J.S. Bach le 20 mars 2016 dans le cadre des Concerts Bach de Lutry. \"La d\u00e9couverte d''une grande ville conduit immuablement le visiteur devant certains monuments incontournables. En musique, la Saint Jean est un de ces monuments que l''on attend avec impatience. Qu'on la ressente intuitivement ou qu'on la comprenne dans le d\u00e9tail, la construction de cette ouvre est d'une architecture bouleversante\". Julien Laloux.\r\nRencontre avec Julien Laloux, chef d'orchestre.\r\n\r\nLa Passion selon Saint Jean de J.S. Bach\r\nLe Choeur de chambre HEP et Die Freitagsakademie, dirig\u00e9s par Julien Laloux, sont invit\u00e9s \u00e0 donner la Passion selon Saint Jean de J.S. Bach le 20 mars 2016 dans le cadre des Concerts Bach de Lutry. \"La d\u00e9couverte d''une grande ville conduit immuablement le visiteur devant certains monuments incontournables. En musique, la Saint Jean est un de ces monuments que l''on attend avec impatience. Qu'on la ressente intuitivement ou qu'on la comprenne dans le d\u00e9tail, la construction de cette ouvre est d''une architecture bouleversante. \" Julien Laloux. Rencontre avec Julien Laloux, chef d'orchestre.\r\nConcerts :\r\nDimanche 20 mars 2016 \u00e0 17h00 - Temple de Lutry\r\nVendredi 25 mars 2016 \u00e0 18h00 - \u00c9glise fran\u00e7aise de Berne", "alternativeExcerpt": ["Le Choeur de chambre HEP et Die Freitagsakademie, dirig\u00e9s par Julien Laloux, sont invit\u00e9s \u00e0 donner \"La Passion selon Saint Jean\" de J.S. Bach le 20 mars 2016 dans le cadre des Concerts Bach de Lutry. \"La d\u00e9couverte d'\u02b9une grande ville conduit immuablement le visiteur devant certains monuments incontournables. En musique, la Saint Jean est un de ces monuments que l'\u02b9on attend avec impatience. Qu'on la ressente intuitivement ou qu'on la comprenne dans le d\u00e9tail, la construction de cette \u0153uvre est d'une architecture bouleversante\". Julien Laloux.\n\nRencontre avec Julien Laloux, chef d\u2019orchestre."], "alternativeTitle": ["Julien Laloux - La Passion selon Saint Jean de J.S. Bach / MAT_2016-03-17T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Laloux, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7541473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Alimentation: tous intol\u00e9rants?", "id": "sound-50234179-F09F-4225-996F-81CFD207149D", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tercier, Laure\r\nA l'occasion de la 8e journ\u00e9e nationale de l'allergie, nous nous int\u00e9ressons au th\u00e8me choisi: les allergies et intol\u00e9rances alimentaires. Le marketing du sans lactose et sans gluten ne cesse de cro\u00eetre, mais tout le monde a-t-il int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'imposer un tel r\u00e9gime, lorsqu'aucun diagnostic n'est pos\u00e9? Et quelle est la diff\u00e9rence entre une intol\u00e9rance et une allergie? Les explications de Laure Tercier, collaboratrice pour les services sp\u00e9cialis\u00e9s du Centre d'Allergie Suisse (aha!), au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * A l'occasion de la 8e journ\u00e9e nationale de l'allergie, nous nous int\u00e9ressons au th\u00e8me choisi: les allergies et intol\u00e9rances alimentaires. Le marketing du sans lactose et sans gluten ne cesse de cro\u00eetre, mais tout le monde a-t-il int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'imposer un tel r\u00e9gime, lorsqu'aucun diagnostic n'est pos\u00e9? Et quelle est la diff\u00e9rence entre une intol\u00e9rance et une allergie? Les explications de Laure Tercier, collaboratrice pour les services sp\u00e9cialis\u00e9s du Centre d'Allergie Suisse (aha!), au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion de la 8e journ\u00e9e nationale de l\u2019allergie, nous nous int\u00e9ressons au th\u00e8me choisi: les allergies et intol\u00e9rances alimentaires. Le marketing du sans lactose et sans gluten ne cesse de cro\u00eetre, mais tout le monde a-t-il int\u00e9r\u00eat \u00e0 s\u2019imposer un tel r\u00e9gime, lorsqu'aucun diagnostic n\u2019est pos\u00e9? Et quelle est la diff\u00e9rence entre une intol\u00e9rance et une allergie? Les explications de Laure Tercier, collaboratrice pour les services sp\u00e9cialis\u00e9s du Centre d'Allergie Suisse (aha!), au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Alimentation: tous intol\u00e9rants? / OEP_2016-03-17T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7541862"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 17.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65DB74DB-4EB9-4B7D-81AA-9D80D1A19874", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-17T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-17T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541591", "ece-7541581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois-Guillaume Lorrain : \" Vends maison de famille\" (Ed. Flammarion, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-953BA325-0868-4CA0-BB29-8643AF359C57", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le narrateur consid\u00e8re l'h\u00e9ritage familial comme une \u00e9pine dans le pied. Sa m\u00e8re fait la sourde oreille et le renvoie malgr\u00e9 lui au pays des souvenirs... Dans les toutes premi\u00e8res lignes de Vends maison de famille, m\u00e8re chute salement. Elle n'est d\u00e9cid\u00e9ment plus en \u00e9tat d'assumer seule l'entretien de la Maulna. Il y a quinze ans qu'elle aurait d\u00fb vendre, conform\u00e9ment aux volont\u00e9s de p\u00e8re sur son lit de mort. Son ent\u00eatement n'est que pure folie! Coinc\u00e9 \u00e0 Florence, o\u00f9 il enseigne. Impuissant. Guillaume Rolin, la quarantaine flegmatique, h\u00e9site entre culpabilit\u00e9, angoisse et col\u00e8re. Il n'en peut plus. Lui qui a toujours veill\u00e9 \u00e0 maintenir une solide distance sanitaire avec le pass\u00e9. Entre lui et la Maulna-Goulag. Le voil\u00e0 pi\u00e9g\u00e9. \" J'\u00e9tais un adulte irradi\u00e9 par son enfance \". Voil\u00e0 que m\u00e8re le force \u00e0 d\u00e9terrer des souvenirs, qu'il a mis toute sa vie d'adulte \u00e0 enfouir. Trop tard. Le pass\u00e9 remonte et reflue. Les souvenirs-cauchemars l'envahissent comme la mauvaise herbe. La placide arrogance de p\u00e8re Guy. La muette neutralit\u00e9 de m\u00e8re. Une enfance sacrifi\u00e9e dans la boue et les ronces d'une propri\u00e9t\u00e9 de campagne rustique, sens\u00e9e repr\u00e9senter le bonheur d'une famille de taiseux. Trajet St-Cloud-La Creuse, chaque fin de semaine!... \" J'\u00e9tais le rat des villes qu'on kidnappe pour l'emmener \u00e0 la campagne \". \r\nUn roman centr\u00e9 sur l'enfance. Ecrit avec sensibilit\u00e9 et pudeur. Ici le souvenir de la madeleine laisse un go\u00fbt amer. Quand la m\u00e9moire joue des tours, elle peut embellir la r\u00e9alit\u00e9. et - tout aussi efficacement - l'enlaidir...", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 17.03.2016", "Fran\u00e7ois-Guillaume Lorrain : \u00abVends maison de famille\u00bb / ELL_2016-03-17T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 17.03.2016", "Fran\u00e7ois-Guillaume Lorrain : \u00abVends maison de famille\u00bb / ELL_2016-03-17T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Le narrateur consid\u00e8re l\u2019h\u00e9ritage familial comme une \u00e9pine dans le pied.\n\nSa m\u00e8re fait la sourde oreille et le renvoie malgr\u00e9 lui au pays des souvenirs...", "Le narrateur consid\u00e8re l\u2019h\u00e9ritage familial comme une \u00e9pine dans le pied.\n\nSa m\u00e8re fait la sourde oreille et le renvoie malgr\u00e9 lui au pays des souvenirs..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lorrain, Fran\u00e7ois-Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lorrain, Fran\u00e7ois-Guillaume", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7541451", "ece-7541450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier: des documents encore dans l'ombre?", "id": "sound-11D5143D-B911-48BF-9313-830279FC45DF", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commune de Bagnes savait d\u00e8s 2001 qu'elle ne pouvait plus utiliser son r\u00e8glement communal en mati\u00e8re de densit\u00e9 des constructions, a appris jeudi la RTS. L'affaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier est loin d'\u00eatre termin\u00e9e.\r\n\r\n* * Constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier: des documents encore dans l'ombre?  \r\nUne jolie histoire que celle racont\u00e9e hier soir devant le conseil g\u00e9n\u00e9ral de la commune de Bagnes autour des constructions ill\u00e9gales de Verbier. \r\nUne jolie histoire, Yves Terrani, que le l\u00e9gislatif a quasiment pris pour argent comptant, mais qui lui a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e de mani\u00e8re incompl\u00e8te...\r\nC'est ce que vous nous r\u00e9v\u00e9lez ce soir, Yves...\r\nDIR\r\n... Disons qu'il y manquait en effet quelques chapitres. Et tout d'abord le fait qu'il y aurait bien un aspect p\u00e9nal dans cette affaire. Au minimum abus d'autorit\u00e9, gestion d\u00e9loyale des int\u00e9r\u00eats publics, corruption passive. La responsabilit\u00e9 de la commune de Bagnes est engag\u00e9e. Or, \u00e0 notre connaissance, la justice n'a pas encore \u00e9t\u00e9 saisie. Et d'aucuns ne manquent pas de s'en \u00e9tonner.\r\n*** Et puis il y a eu des cachotteries aussi concernant le r\u00e8glement communal des constructions et des zones.\r\n. Oui, parce que nous l'avons appris aujourd'hui, suite \u00e0 deux arr\u00eats du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en 2001 d\u00e9j\u00e0, la commune de Bagnes savait qu'elle ne pouvait plus utiliser son r\u00e8glement communal s'agissant de la probl\u00e9matique de la densit\u00e9 des constructions. Car cela \u00e9tait contraire au droit cantonal. Or, elle a continu\u00e9 \u00e0 le faire jusqu'en 2012 et une nouvelle d\u00e9cision du TF. Si l'on tient compte du fait que la commune traite quelque 400 dossiers de constructions par an. qui ne sont certes pas tous litigieux. on peut quand m\u00eame se dire qu'il y en a un grand nombre qui sont pass\u00e9s entre les mailles du filet. Et que cela se chiffre probablement en milliards..\r\n*** Il y a aussi le cas, tr\u00e8s bri\u00e8vement \u00e9voqu\u00e9 hier soir devant le l\u00e9gislatif. mais pas par le pr\u00e9sident de commune qui a pourtant longuement monopolis\u00e9 la discussion. de cet employ\u00e9 auquel les autorit\u00e9s communales ont coup\u00e9 les acc\u00e8s informatiques d\u00e8s le mois de juillet de l'ann\u00e9e derni\u00e8re.\r\n. Oui, un deuxi\u00e8me lanceur d'alerte aupr\u00e8s de ses sup\u00e9rieurs hi\u00e9rarchiques, le responsable du service du contr\u00f4le interne de la commune, charg\u00e9 notamment de transmettre \u00e0 Berne des statistiques en mati\u00e8re de constructions, de contributions, entre autres. Et cela en lien avec le Registre f\u00e9d\u00e9ral des b\u00e2timents et logements. Eh bien. et nous l'avons appris cet apr\u00e8s-midi. ces statistiques permettent notamment \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial de v\u00e9rifier s'il y a eu des violations de la lex Weber. Alors, pas de raccourci saisissant \u00e0 faire ici, mais quand m\u00eame. des interrogations.\r\n*** Comme on peut s'interroger sur le maintien au sein de l'ex\u00e9cutif bagnard d'un homme particuli\u00e8rement impliqu\u00e9 dans un certain nombre de dossiers litigieux du c\u00f4t\u00e9 de Verbier.\r\n. De par son entreprise. Un homme qui n'aurait pas respect\u00e9 les diff\u00e9rentes normes du droit communal, cantonal et f\u00e9d\u00e9ral et aurait d\u00fb se r\u00e9cuser dans nombre de dossiers. Cet homme restera en place au conseil municipal jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Il ne sollicitera pas un renouvellement de son mandat ensuite, mais quand m\u00eame. Nous avons clairement entendu depuis quelques jours des gens de Bagnes nous dire qu'ils n'ont plus du tout confiance en leurs autorit\u00e9s. Et certains de r\u00e9clamer la d\u00e9mission imm\u00e9diate du municipal concern\u00e9, \u00e0 d\u00e9faut de sa r\u00e9vocation.\r\n*** Mais Yves Terrani, est-ce que cette mani\u00e8re de faire des autorit\u00e9s bagnardes \u00e9tait finalement \u00e9rig\u00e9e en syst\u00e8me?...\r\n. Pr\u00e9sident de la commune de Bagnes, Eloi Rossier jure bien que non. On s'interroge quand m\u00eame. Un architecte et promoteur immobilier impliqu\u00e9 lui aussi dans 7 dossiers litigieux et qu'on accuse d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de faveurs. Ce dont se plaignent d'ailleurs d'autres architectes. Un conseiller municipal qui viole la loi. Des sanctions qui ne tombent pas, sauf contre les lanceurs d'alerte. Et l'Etat du Valais qui visiblement ne se montre gu\u00e8re curieux. Eloi Rossier a promis hier soir que le m\u00e9nage serait fait. On verra bien!", "alternativeExcerpt": ["La commune de Bagnes savait d\u00e8s 2001 qu'elle ne pouvait plus utiliser son r\u00e8glement communal en mati\u00e8re de densit\u00e9 des constructions, a appris jeudi la RTS. L'affaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier est loin d'\u00eatre termin\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier: des documents encore dans l'ombre? / FOR_2016-03-17T18:06:00_developpement-4", "Forum du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7559809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7559807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EDB7ED4-CE52-4B54-AE77-8825512D5F0D", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (4/5)", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (4/5) / NMT_2016-03-17T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (4/5) / NMT_2016-03-17T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541577", "ece-7541565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le laveur de carreaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9363B5C-4F3E-4584-BD2D-413C031E84CF", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-17T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-17T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7541521", "ece-7541512"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me slave de l'Orchestre des Variations Symphoniques", "id": "sound-9CD7A540-F777-48C3-AF9D-638B54CC17F1", "durationSec": 784, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'Orchestre des Variations Symphoniques dirig\u00e9 par Luc Baghdassarian donne un concert le samedi 19 mars 2016 \u00e0 20h \u00e0 la salle Del Castillo de Vevey. Au programme, Dvorak et Tchaikovski. L'OVS vient \u00e9galement de sortir un CD avec les meilleurs moments de l'orchestre enregistr\u00e9s en 2015. Pour nous en parler, le chef Luc Baghdassarian est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["L'Orchestre des Variations Symphoniques dirig\u00e9 par Luc Baghdassarian donne un concert le samedi 19 mars 2016 \u00e0 20h \u00e0 la salle Del Castillo de Vevey. Au programme, Dvorak et Tchaikovski. L\u2019OVS vient \u00e9galement de sortir un CD avec les meilleurs moments de l\u2019orchestre enregistr\u00e9s en 2015. \n\nPour nous en parler, le chef Luc Baghdassarian est l\u2019invit\u00e9 d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e2me slave de l\u2019Orchestre des Variations Symphoniques / MAG_2016-03-17T12:06:45_invite-1", "Magma du 17.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7541485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre et chef de choeur", "name": "Baghdassarian, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7541483"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde St-Moritz 2015 - 2016 - finales : Super-G dames", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1503282", "durationSec": 5179, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1492954", "durationSec": 10593, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 - Demi-finale Play-offs - match 1 : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Lugano ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "CP BERNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nGen\u00e8ve Servette - Lugano\nPlay off, 1/2 finale match 1", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "En direct Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "\u00bd finale, acte I, Gen\u00e8ve Servette \u2013 Lugano : Charge de Slater sur Vauclair", "\u00bd finale, acte I, Gen\u00e8ve Servette \u2013 Lugano : Charge de Rod sur Ulmer", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Gen\u00e8ve Servette - Lugano, Play off, 1/2 finale match 1"], "imageURL": "//www.rts.ch/7542546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7465174", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "PERROTON, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7465174"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde St-Moritz 2015 - 2016 - finales : Super-G messieurs", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1503369", "durationSec": 6875, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2015 - 2016 - demi-finale Play-offs - match 1 : HC Davos - CP Berne", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1508498", "durationSec": 13500, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "UEFA Europa League 2015 - 2016 -  FC S\u00e9ville - FC B\u00e2le - Match Retour 8e finale", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1503546", "durationSec": 12382, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1501879", "durationSec": 1122, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "JU: les \u00e9lus jurassiens portent d\u00e9sormais un podom\u00e8tre pour compter leurs pas", "BE: un \"self photo studio\" d\u00e9barque \u00e0 Bienne", "L'unique salon romand de l'habitat et des am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs a pris ses quartiers \u00e0 Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Toudra, la femelle lynx et coqueluche du zoo de la Garenne d\u00e9couvre son nouvel environnement", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils ont m\u00eame organis\u00e9 un concours pour savoir quel parti politique engrangerait le plus de pas.", "Le \"self photo studio\" est un studio de photo professionnel, mais sans photographe. Ce sont les clients eux-m\u00eames qui se tirent le portrait.", "Pr\u00e8s de 80 mille personnes sont attendues \u00e0 Beaulieu, ils pourront fl\u00e2ner sur plus de 40 mille m2 et visiter les pr\u00e8s de 500 exposants pr\u00e9sents.", "C\u2019\u00e9tait l\u2019occasion de faire passer un examen m\u00e9dical \u00e0 l\u2019animal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467272", "ece-7467270", "ece-7465145"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "DAMES", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CONSTRUCTION ILLICITE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTE", "MONTRE", "HORLOGER", "HORLOGERIE", "CONNAISSANCE", "ARTISTE", "PERFORMANCE", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "KOEPPEL, ROGER"], "id": "asset-1501877", "durationSec": 1887, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "BAGNES", "SION", "CRET-DU-LOCLE, LE", "VEVEY", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "FIFF: la r\u00e9alisatrice suisse Yangzom Brauen signe une fiction sur les s\u00e9quelles des enfants soldats", "Crise des migrants / N\u00e9gociations UE-Turquie: le point avec Laurent Bukhalter \u00e0 Lesbos", "Climat / Record de chaleur: l\u2019analyse de Suren Erkman \u00e0 Vevey", "Crise des migrants: l\u2019Europe marchande avec la Turquie pour juguler l\u2019afflux de migrants", "Trois skieurs accus\u00e9s hors-piste accus\u00e9s d\u2019avoir d\u00e9clench\u00e9 une avalanche sont acquitt\u00e9s", "Ski / Coupe du monde de Saint-Moritz: Lara Gut remporte le globe de cristal de Super-G", "France: les jeunes sont divis\u00e9s quant \u00e0 la r\u00e9forme du droit du travail", "VS: Bagnes reconna\u00eet ses torts dans l\u2019affaire des constructions illicites \u00e0 Verbier", "VD: l\u2019UDC vaudoise met \u00e0 disposition des documents qui appuient l\u2019exclusion de Claude-Alain Voiblet", "NE: Greubel Forsey a pr\u00e9serv\u00e9 d\u2019anciennes techniques de production de montres m\u00e9caniques", "Ski / Lara Gut, reine du Super-G: entretien avec Lara Gut \u00e0 Saint-Moritz", "Crise des migrants / N\u00e9gociations UE-Turquie: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "ZH: un metteur en sc\u00e8ne exorcise Roger K\u00f6ppel sur sc\u00e8ne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467263", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En effet, 300'000 enfants soldats combattent \u00e0 travers le monde.", "L\u2019accord n\u00e9goci\u00e9 avec la Turquie pour tenter de r\u00e9gler la crise des migrants ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9. Il va falloir encore n\u00e9gocier.", "Ils avaient \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s d\u2019avoir d\u00e9clench\u00e9 une avalanche \u00e0 Anz\u00e8re en 2009.", "C\u2019est la deuxi\u00e8me fois que la Tessinoise remporte le globe de cristal de cette discipline.", "Pour les uns, il est temps de secouer les vieux archa\u00efsmes, les autres estiment d\u00e9fendre les droits des travailleurs.", "Le scandale pose aussi et surtout une question plus large. Ce qui s'est fait \u00e0 Verbier est-il r\u00e9v\u00e9lateur de ce qui s'est fait ailleurs ?", "Claude-Alain Voiblet avait \u00e9t\u00e9 exclu du parti apr\u00e8s avoir remplac\u00e9 les affiches de campagne des membres de son parti par les siennes.", "La petite marque neuch\u00e2teloise a, pour cela, d\u00fb investir plusieurs millions.", "C'est une attaque certes symbolique, mais d'une rare violence contre l'un des politiciens suisses les plus en vue."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Lesbos", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467261", "ece-7467263"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COURANT \u00c9LECTRIQUE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "COL (MONTAGNE)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-1501878", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SIMPLON", "FRIBOURG-VILLE", "MUNICH", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "BAYERN MUNICH", "FC BARCELONE", "ARSENAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Les parlementaires ont d\u00e9battu de l\u2019initiative pour l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9lectrique au Conseil national", "VS: l\u2019ex\u00e9cutif de Bagnes reconna\u00eet qu\u2019il y a eu des constructions illicites \u00e0 Verbier", "Minimag / VS: les chanoines de l\u2019hospice du Simplon perp\u00e9tuent la tradition", "Football / Ligue des Champions: le Bayern Munich remporte la victoire 4-2 contre la Juventus", "L'invit\u00e9 culturel: Vincent Delerm \u00e9voque Fran\u00e7ois Truffaut au FIFF", "Tennis / Tournoi d\u2019Indian Wells: Stan Wawrinka a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 face au Belge David Goffin", "VD / Exclusion de Claude-Alain Voiblet: le point avec Carole Pantet \u00e0 Lausanne", "Syrie / Arriv\u00e9e du \u00abgroupe de Moscou\u00bb \u00e0 la table des n\u00e9gociations: l\u2019analyse de Jean-Philippe Schaller \u00e0 Gen\u00e8ve", "Ski / Coupe du monde de Saint-Moritz: Lara Gut remporte son deuxi\u00e8me globe en Super-G", "Bilan positif des Forces motrices bernoises: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Br\u00e9sil: des milliers de Br\u00e9siliens ont manifest\u00e9 contre la nomination de Lula au gouvernement", "La foire horlog\u00e8re Baselworld souhaite apporter un nouveau souffle \u00e0 la branche", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le texte est soutenu par une large alliance.", "Il donne raison \u00e0 un rapport d'expert qui s'\u00e9tait pench\u00e9 sur quinze cas de constructions d\u00e9nonc\u00e9es \u00e0 Verbier.", "Napol\u00e9on avait d\u00e9cid\u00e9 de faire construire l\u2019hospice du Simplon \u00e0 plus de 2000m d\u2019altitude. L\u2019hospice compte encore pr\u00e8s de 10'000 nuit\u00e9es par an.", "Le Bayern Munich a ainsi arrach\u00e9 sa qualification pour les quarts de finale.", "Une exposition de l\u2019APCd Fondation \u00e0 Marly met Fran\u00e7ois Truffaut \u00e0 l\u2019honneur. On y retrouve plus de 1'000 photos, objets, livres, carnets ou encore extraits de correspondance du cin\u00e9aste.", "Il ne reste plus aucun Suisse en lice dans le tournoi.", "Fabienne Suter finit dixi\u00e8me.", "Beaucoup y voient une man\u0153uvre pour permettre \u00e0 l'ancien chef d'\u00c9tat, mis en cause pour corruption, d'\u00e9chapper \u00e0 la justice.", "En effet, les exportations de montres suisses ont recul\u00e9 de 3% en 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467302", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7465206", "ece-7467302"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623134", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 272, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui propose un portrait de Donald Trump.", "title": "Donald Trump", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "thematicPersons": ["TRUMP, DONALD"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un portrait de Donald Trump."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 - Demi-finale Play-offs - match 1 : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Lugano", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1503523", "durationSec": 10390, "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1484978", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'acteur Jacques Gamblin, l'\u00e9crivain Marc Voltenauer et Caroline Coutau, directrice des \u00c9ditions Zo\u00e9 au caf\u00e9 Metropolis \u00e0 Morges. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "Depuis le restaurant Metropolis \u00e0 Morges", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAMBLIN, JACQUES"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le restaurant Metropolis \u00e0 Morges", "Invit\u00e9s :\nJacques Gamblin\nCaroline Coutau\nMarc Voltenauer", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le restaurant Metropolis \u00e0 Morges", "Invit\u00e9s :\nJacques Gamblin\nCaroline Coutau\nMarc Voltenauer", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le restaurant Metropolis \u00e0 Morges", "Invit\u00e9s :\nJacques Gamblin\nCaroline Coutau\nMarc Voltenauer", "De passage \u00e0 Morges, l'acteur Jacques Gamblin nous offre une lecture dramatique  de :  \"Au nom du p\u00e8re\" de S\u00e9bastien Meier, tout premier polar \u00e9dit\u00e9 chez Zo\u00e9 gr\u00e2ce  au travail acharn\u00e9 de Caroline Coutau, directrice des \u00c9ditions. Et on revient sur les lieux des crimes commis \u00e0 Gryon sous la plume de Marc Voltenauer dans \"Le dragon du Muveran\",  autre polar en t\u00eate des ventes en Suisse romande...", "Le pasteur du village de Gryon, Jacques K\u00fcng, en lit quelques extraits, sur les lieux du crime.", "Genre litt\u00e9raire souvent mal consid\u00e9r\u00e9 par les maisons d\u2019\u00e9ditions dites classiques, le polar op\u00e8re pourtant une perc\u00e9e triomphale en Suisse romande, dans le sillage des grands auteurs scandinaves.", "Auteur du texte, en complicit\u00e9 avec le danseur Bastien Lev\u00e8vre, Jacques Gamblin propose un r\u00e9flexion sur le temps et la transmission, mais aussi sur la rigueur de l\u2019entra\u00eenement, la recherche du d\u00e9passement de soi et la confiance."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Le crime paie avec Gamblin!", "Rencontre avec Fran\u00e7ois Cluzet qui joue dans le dernier film de Thomas Lilti, \"M\u00e9decin de campagne\" prochainement sur les \u00e9crans romands", "L\u2019agenda de la semaine de Margaux Fritschy", "Marc Voltenauer, \u00e9crivain, parle de son premier roman \"Le dragon du Muveran\", dont l\u2019intrigue sanglante se situe au coeur du petit village de Gryon, dans le canton de Vaud", "La directrice des Editions Zo\u00e9, Caroline Coutau, pr\u00e9sente le polar du jeune auteur romand S\u00e9bastien Meier, qu\u2019elle vient de publier, \"Le nom du p\u00e8re\", suite des aventures de l\u2019ancien inspecteur Paul Br\u00e9guet", "Acteur bien connu du grand public, Jacques Gamblin est venu en Suisse et France voisine pr\u00e9senter son spectacle \"1 heure 23\u201914\u2019\u2019 et sept centi\u00e8mes \u00bb qui met en sc\u00e8ne les relations entre un sportif et son entra\u00eeneur", "Le chroniqueur musical Michel Masserey pr\u00e9sente Grand Blanc, le groupe fran\u00e7ais pop rock qui joue dans le cadre de Voix de F\u00eate et qui sort son premier album \"M\u00e9moires Vives\""], "imageURL": "//www.rts.ch/7517266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467267", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MASSEREY, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7465107", "ece-7465151", "ece-7467267"]}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Pascal Corminboeuf accueille une famille Kurde", "imageURL": "http://www.rts.ch/8219174.image", "id": "ece-8189966", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-03-16T20:56:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Corminboeuf famille d'accueil", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8189966", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8189966"}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 48", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1491289", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-03-16T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "16.03.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467366", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7467366"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Garde-malade", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481327", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-03-16T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Garde-malade", "L'assistance \u00e0 domicile permet \u00e0 de nombreuses personnes de rester chez elles et d'\u00e9viter d'\u00eatre plac\u00e9es en institution pour personnes \u00e2g\u00e9es, une perspective qui fait tr\u00e8s peur \u00e0 bien des seniors.", "L'assistance \u00e0 domicile permet \u00e0 de nombreuses personnes de rester chez elles et d'\u00e9viter d'\u00eatre plac\u00e9es en institution pour personnes \u00e2g\u00e9es, une perspective qui fait tr\u00e8s peur \u00e0 bien des seniors."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Garde-malade", "Garde-malade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7464756", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Beat Feuz s'impose \u00e0 St-Moritz", "id": "sound-3F6987B1-58A1-453B-80D7-2B5752BD928E", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Beat Feuz tient sa premi\u00e8re victoire de la saison, toujours plac\u00e9 mais encore jamais vainqueur cet hiver, le Bernois a rafl\u00e9 l'ultime descente \u00e0 St-Moritz.\r\n\r\n* * Ski alpin: Beat Feuz s'impose \u00e0 St-Moritz ET en ski alpin.. \r\nBeat Feuz tient sa premi\u00e8re victoire de la saison ! Toujours plac\u00e9 mais encore jamais vainqueur cet hiver, le Bernois a rafl\u00e9 l'ultime descente \u00e0 St-Moritz...\r\nPatrick Del\u00e9troz on vous retrouve en direct de St Moritz.. c'est une victoire bien m\u00e9rit\u00e9e.. pour le bernois...  \r\nEt en ce moment se dispute la descente dames. Lindsey Vonn a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le classement de cette discipline mais on attend un bon r\u00e9sultat c\u00f4t\u00e9 suisse.", "alternativeExcerpt": ["Beat Feuz tient sa premi\u00e8re victoire de la saison, toujours plac\u00e9 mais encore jamais vainqueur cet hiver, le Bernois a rafl\u00e9 l'ultime descente \u00e0 St-Moritz."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Beat Feuz s'impose \u00e0 St-Moritz / 12H30_2016-03-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4433602-D8F3-4987-A8CC-80586C2FE049", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films sont au menu du d\u00e9bat de cette semaine: \"Au nom de ma fille\" de Vincent Garenq, \"Le syndrome de Petrouchka\" d' Elena Hazanov, \"A perfect Day\" de Fernando Le\u00f3n de Aranoa et \"Triple 9\" de John Hillcoat\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan.\r\n\r\n\u00a0Au nom de ma fille de Vincent Garenq:Avec Daniel Auteuil, Sebastian Koch, Marie-Jos\u00e9e CrozeUn jour de juillet 1982, Andr\u00e9 Bamberski apprend la mort de sa fille Kalinka. Elle avait 14 ans et passait ses vacances en Allemagne aupr\u00e8s de sa m\u00e8re et de son beau-p\u00e8re le docteur Krombach. Rapidement, les circonstances de sa mort paraissent suspectes. L'attitude de Dieter Krombach ainsi qu'une autopsie troublante laissent beaucoup de questions sans r\u00e9ponse. Tr\u00e8s vite convaincu de la culpabilit\u00e9 de Krombach, Andr\u00e9 Bamberski se lance dans un combat pour le confondre. Un combat de 27 ans qui deviendra l'unique obsession de sa vie.Le syndrome de Petrouchka d'Elena Hazanov:Depuis sa plus tendre enfance, Peter est obs\u00e9d\u00e9 par le monde des marionnettes, mais sa plus grande passion est une jeune fille nomm\u00e9e Lisa. Il voudrait en faire une femme parfaite, mais celle-ci est bien une femme en chair et en os. Elle ne lui appartiendra jamais compl\u00e8tement. Leur amour est affect\u00e9 de mani\u00e8re brutale par la mort de leur b\u00e9b\u00e9, n\u00e9 avec une maladie g\u00e9n\u00e9tique grave. Tandis que Lisa souffre, Peter cr\u00e9e une nouvelle muse, une poup\u00e9e sophistiqu\u00e9e, Alice, double de Lisa. Femme ou marionnette, Peter doit choisir.\u00a0A perfect day de Fernando Le\u00f3n de Aranoa:Avec Benicio Del Toro, Tim Robbins, M\u00e9lanie ThierryUn groupe d'humanitaires est en mission dans une zone en guerre: Sophie, nouvelle recrue, veut absolument aider ; Mambru, d\u00e9sabus\u00e9, veut juste rentrer chez lui ; Katya, voulait Mambru ; Damir veut que le conflit se termine ; et B ne sait pas ce qu'il veut.\u00a0Triple 9 de John Hillcoat:Avec Casey Affleck, Chiwetel Ejiofor, Anthony MackieInterdit aux moins de 12 ans avec avertissementEx-agent des Forces Sp\u00e9ciales, Michael Atwood et son \u00e9quipe de flics corrompus attaquent une banque en plein jour. Alors qu'il enqu\u00eate sur ce hold-up spectaculaire, l'inspecteur Jeffrey Allen ignore encore que son propre neveu Chris, policier int\u00e8gre, est d\u00e9sormais le co\u00e9quipier de l'un des malfrats. \u00c0 la t\u00eate de la mafia russo-isra\u00e9lienne, la redoutable Irina Vlaslov ordonne \u00e0 l'\u00e9quipe d'effectuer un dernier braquage extr\u00eamement risqu\u00e9. Michael ne voit qu'une seule issue : d\u00e9tourner l'attention de l'ensemble des forces de police en d\u00e9clenchant un code 999 - signifiant Un policier est \u00e0 terre. Mais rien ne se passe comme pr\u00e9vu.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films sont au menu du d\u00e9bat de cette semaine: \"Au nom de ma fille\" de Vincent Garenq, \"Le syndrome de Petrouchka\" d\u02b9 Elena Hazanov, \"A perfect Day\" de Fernando Le\u00f3n de Aranoa et \"Triple 9\" de John Hillcoat\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-03-16T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un colloque revient sur les d\u00e9fis qui attendent l'Alg\u00e9rie en pleine transition", "id": "sound-84E523FA-89BF-4611-9281-7629EC2432C9", "durationSec": 353, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sma\u00efl Goumeziane, \u00e9conomiste et ancien ministre du Commerce de l'Alg\u00e9rie;Francis Perrin, pr\u00e9sident de Strat\u00e9gies et politiques \u00e9nerg\u00e9tiques;Louisa Dris-A\u00eft Hamadouche, politologue \u00e0 l'universit\u00e9 d'Alger-3\r\nL'Alg\u00e9rie, par sa taille, son \u00e9conomie et son arm\u00e9e est un pays central au Maghreb. Elle a \u00e9chapp\u00e9 aux crises et aux turbulences qui agitent les autres pays de la r\u00e9gion, mais l'Alg\u00e9rie est \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire. Le r\u00e8gne du pr\u00e9sident Bouteflika touche \u00e0 sa fin. Quelles transitions pour l'Alg\u00e9rie? C'\u00e9tait le th\u00e8me d'un colloque organis\u00e9 mardi par l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques.\r\n\r\n* * Un colloque revient sur les d\u00e9fis qui attendent l'Alg\u00e9rie en pleine transition LANCEMENT 3 / Alg\u00e9rie\r\n***L'Alg\u00e9rie, par sa taille, son \u00e9conomie, son arm\u00e9e est un pays central au Maghreb. Il a \u00e9chapp\u00e9 aux crises et aux turbulences qui agitent les autres pays de la r\u00e9gion. Mais l'Alg\u00e9rie est sans doute \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: le r\u00e8gne du pr\u00e9sident Bouteflika - tr\u00e8s malade - touche \u00e0 sa fin et la chute des prix du p\u00e9trole affecte durement l'\u00e9conomie du pays. Quelles transitions - au pluriel - pour l'Alg\u00e9rie ? C'\u00e9tait le th\u00e8me d'un colloque organis\u00e9 hier par l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques. et vous y \u00e9tiez, Patrick Chaboudez...\r\n P. Chaboudez DIR TEL\r\nPremi\u00e8re transition n\u00e9cessaire. la diversification \u00e9conomique. La manne des hydrocarbures est encore la ressource principale du pays. Et cette d\u00e9pendance, depuis des d\u00e9cennies, a eu des effets de distorsion majeur sur le pays. C'est le constat de Sma\u00efl Goumeziane, \u00e9conomiste et ancien ministre du Commerce de l'Alg\u00e9rie\r\n SON 1\r\nIl faut une double transition\u00a0: \u00e9nerg\u00e9tique  - d\u00e9velopper le renouvelable, solaire \u00e9olien. et transition \u00e9conomique pour diminuer une d\u00e9pendance aux hydrocarbures qui reste \u00e9norme comme le pr\u00e9cise Francis Perrin, pr\u00e9sident de Strat\u00e9gies et politiques \u00e9nerg\u00e9tiques. \r\n SON 2\r\n*** EGF. L'importance donc des revenus p\u00e9troliers pour assurer la transition. mais la marge de manouvre est tr\u00e8s mince.\r\nPour que l'Alg\u00e9rie \u00e9vite le sort du Venezuela par exemple. Elle a quelques atouts pour cela\u00a0- une dette ext\u00e9rieure quasi nulle. et des r\u00e9serves de devises de 140 milliards de francs. Cela donne un peu de temps. pas beaucoup . 3-4 ans.\r\n*** EGF. et cela dans un contexte g\u00e9opolitique qui est tr\u00e8s d\u00e9licat pour l'Alg\u00e9rie.\r\nEntour\u00e9e de pays en crises. potentiellement expos\u00e9e aux menaces terroristes. Avec un gouvernement sur ses gardes et qui joue la carte s\u00e9curitaire. Explications de Louisa Dris-A\u00eft Hamadouche, politologue \u00e0 l'universit\u00e9 d'Alger-3\r\n SON 3\r\n*** EGF. Le pr\u00e9sident Bouteflika est en fin de r\u00e8gne. La grande incertitude, c'est la transition politique. \r\nAura-t-elle lieu. Gros point d'interrogation. mais pour Sma\u00efl Goumeziane. les transitions \u00e9conomiques et politiques ne peuvent pas se faire l'une sans l'autre. \r\n SON 4\r\n MUSIQUE (D\u00e9but parole \u00e0 23'')\r\nUne l\u00e9gende du ra\u00ef alg\u00e9rien... Cheika Remitti... (morte en 2006...)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Alg\u00e9rie, par sa taille, son \u00e9conomie et son arm\u00e9e est un pays central au Maghreb. Elle a \u00e9chapp\u00e9 aux crises et aux turbulences qui agitent les autres pays de la r\u00e9gion, mais l\u2019Alg\u00e9rie est \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire. Le r\u00e8gne du pr\u00e9sident Bouteflika touche \u00e0 sa fin. Quelles transitions pour l\u2019Alg\u00e9rie? C\u2019\u00e9tait le th\u00e8me d\u2019un colloque organis\u00e9 mardi par l\u2019IRIS, l\u2019Institut de relations internationales et strat\u00e9giques."], "alternativeTitle": ["Un colloque revient sur les d\u00e9fis qui attendent l'Alg\u00e9rie en pleine transition / TUM_2016-03-16T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le carnaval de Dunkerque: du soleil en hiver", "id": "sound-18B67262-52C6-421B-8846-3100BC4D458B", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goldbronn, Tristan\r\nOn l'appelle la Visscherbende: la bande des marins. Une folie qui fait se rassembler chaque ann\u00e9e des dizaines de milliers de personnes \u00e0 Dunkerque, la capitale de la Flandre Maritime. C'est le moment du Carnaval attendu par tous, celui o\u00f9 la folie s'empare de toute une ville... mais c'est aussi celui des traditions, de l'histoire et d'un h\u00e9ritage vieux de quatre si\u00e8cles. \r\nUn reportage de Tristan Goldbronn r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:56:18-15:56:48 / * On l'appelle la Visscherbende: la bande des marins. Une folie qui fait se rassembler chaque ann\u00e9e des dizaines de milliers de personnes \u00e0 Dunkerque, la capitale de la Flandre Maritime.\r\nC'est le moment du Carnaval attendu par tous, celui o\u00f9 la folie s'empare de toute une ville... mais c'est aussi celui des traditions, de l'histoire et d'un h\u00e9ritage vieux de quatre si\u00e8cles.\r\nUn reportage de Tristan Goldbronn r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 16.03.2016", "Le carnaval de Dunkerque: du soleil en hiver / DET_2016-03-16T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 16.03.2016", "Le carnaval de Dunkerque: du soleil en hiver / DET_2016-03-16T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["On l'appelle la Visscherbende: la bande des marins. Une folie qui fait se rassembler chaque ann\u00e9e des dizaines de milliers de personnes \u00e0 Dunkerque, la capitale de la Flandre Maritime. C'est le moment du Carnaval attendu par tous, celui o\u00f9 la folie s'empare de toute une ville... mais c'est aussi celui des traditions, de l'histoire et d'un h\u00e9ritage vieux de quatre si\u00e8cles. \n\nUn reportage de Tristan Goldbronn r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "On l'appelle la Visscherbende: la bande des marins. Une folie qui fait se rassembler chaque ann\u00e9e des dizaines de milliers de personnes \u00e0 Dunkerque, la capitale de la Flandre Maritime. C'est le moment du Carnaval attendu par tous, celui o\u00f9 la folie s'empare de toute une ville... mais c'est aussi celui des traditions, de l'histoire et d'un h\u00e9ritage vieux de quatre si\u00e8cles. \n\nUn reportage de Tristan Goldbronn r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "imageURL": "//www.rts.ch/7563370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538582", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Goldbronn, Tristan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7538582", "ece-7538581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Les Oiseaux danseurs de l'Ecole Rudra B\u00e9jart", "id": "sound-FDF482F5-7A52-420B-8587-3179075E3077", "durationSec": 761, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes 1er et 3 avril 2016 chez Barnab\u00e9, \u00e0 Servion puis en tourn\u00e9e en Suisse romande, l'Ecole-Atelier Rudra B\u00e9jart pr\u00e9sente, en cr\u00e9ation, une com\u00e9die-ballet inspir\u00e9e de l'ouvre d'Aristophane, \" Les Oiseaux \". Sur sc\u00e8ne, 40 interpr\u00e8tes, filles et gar\u00e7ons venus de 16 pays, au service d'un spectacle qui, avec humour et tendresse, propose la vision d'un monde utopique : les dieux et les hommes accepteront-ils de confier leurs pouvoirs aux \" oiseaux-danseurs \" ? C'est l\u00e0 tout l'enjeu de cette cr\u00e9ation enti\u00e8rement chor\u00e9graphi\u00e9e par les danseurs de Rudra, musique et chants interpr\u00e9t\u00e9s en direct par les pianiste et percussionnistes de l'Ecole Rudra que dirige Michel Gascard. Entretien avec Patrick Ferla.", "alternativeExcerpt": ["Les 1er et 3 avril 2016 chez Barnab\u00e9, \u00e0 Servion puis en tourn\u00e9e en Suisse romande, l\u2019Ecole-Atelier Rudra B\u00e9jart pr\u00e9sente, en cr\u00e9ation, une com\u00e9die-ballet inspir\u00e9e de l\u2019\u0153uvre d\u2019Aristophane, \"Les Oiseaux\". Sur sc\u00e8ne, 40 interpr\u00e8tes, filles et gar\u00e7ons venus de 16 pays, au service d\u2019un spectacle qui, avec humour et tendresse, propose la vision d\u2019un monde utopique: les dieux et les hommes accepteront-ils de confier leurs pouvoirs aux \"oiseaux-danseurs\"? C\u2019est l\u00e0 tout l\u2019enjeu de cette cr\u00e9ation enti\u00e8rement chor\u00e9graphi\u00e9e par les danseurs de Rudra, musique et chants interpr\u00e9t\u00e9s en direct par les pianistes et percussionnistes de l\u2019Ecole Rudra que dirige Michel Gascard.\n\nEntretien avec Patrick Ferla."], "alternativeTitle": ["Les Oiseaux danseurs de l\u2019Ecole Rudra B\u00e9jart / MAG_2016-03-16T00:00:00_chronique-1", "Magma du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7538249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 16.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79CE37EB-2DBD-4C71-B13A-2AC9A38F9EA1", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chronique acide de Duja.", "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-03-16T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-03-16T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538357", "ece-7538355"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E923D2EB-931B-4D32-B124-4820AC4B035B", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Erotisme. China Domicile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12964134-8D60-42FE-8EB5-524C4B37D173", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538276", "ece-7538273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-E13FA04E-7748-44AA-B406-52D1397005C2", "durationSec": 461, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, on commence par une attaque en r\u00e8gle de la Berner Zeitung contre le conseiller d'Etat en charge de la d\u00e9partement de la sant\u00e9. Philippe Perrenoud ...\r\nPhilippe Perrenoud laisse derri\u00e8re lui un champs de ruines: le titre comme l'article de la Bernerzeitung n'\u00e9pargne pas le conseiller d'Etat socialiste, qui a repris envers et contre tout  le d\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales en 2006. Aujourd'hui, les d\u00e9penses de ce dicast\u00e8re atteignent 2 milliards 400 millions de francs, un quart du budget de l'ensemble du canton. Signe clair de l'\u00e9tat de d\u00e9solation du d\u00e9partement: trois fonctionnaires hauts plac\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s pour fin f\u00e9vrier et fin mars . Le Conseil d'Etat a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de prendre des mesures drastiques pour \u00e9viter que le d\u00e9partement parte \u00e0 volo: il a nomm\u00e9 deux consultants externes pour diriger les affaires li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9, aux c\u00f4t\u00e9 de deux secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux, dont celui de la chancellerie ... Philippe Perrenoud a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux vivres critiques du journal, qui d\u00e9plore son \u00e9clatant manque de leadership et de flair politique. Et qui conclut: celui qui succ\u00e8dera \u00e0 Philippe Perrenoud au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et des ffaires sociales bernoises, en juillet, doit se pr\u00e9parer \u00e0 une mission sucuide. \r\ns .\r\nViolier - Bilan\r\n *** Le versant suisse de l'affaire du financement ill\u00e9gal de l'UMP en France r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le Tagesanzeiger\r\nSarkosy, Khadafi et la piste en Suisse: Le tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin que Bern a livr\u00e9 \u00e0 Paris des preuves concernant cette affaire qui touche l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Des preuves sur l'argent de l'Etat lybien, sur deux comptes bancaires \u00e0 Gen\u00e8ve et une villa ch\u00e8re en C\u00f4te d'Azur ...\r\nLes enqu\u00eateurs fran\u00e7ais ont demand\u00e9 l'aide de leurs coll\u00e8gues suisses en mai 2014. Notamment sur l'achat d'une villa \u00e0 Mougins, dans les environs de Cannes. blabla \r\n***  En Valais nouveau rebondissement dans l'affaire des constructions illicites \r\nNouvelliste\r\nEux ils appr\u00e9cieraient sans doute de monter les routes sinueuses des cols valaisans avec leur grosses cilindr\u00e9es .. l'Argauerzeitung illustre aujourd'hui le lobby automobile sous la coupole, \u00e9voquer le oui au fonds routier Forta hier \u00e0 la chambre des cantons, hier \u00e0 Bern, \u00e0 grands renfort de photos: Le conseiller national Hans Ulrich Bigler et l'UDC Waletr Wobman, en motard, \u00e0 califourchon sur de grosses motos ... ou encore Thierry Bucvkard en train de soirtir de sa voiture, lui qui est aussi pr\u00e9sident du TCS .. ou encore une photo de l'UDC Adrain Amsttz pr\u00e9sident de l'association des poids lourds l'ASTAG -... Le lobby routier met les gazs titre le journal qui avertit que le coeur du nouveau parlement bat fort pour les automobilistes: et leurs ambitions ne vont pas s'arr\u00eater au succ\u00e8s remport\u00e9 hier. \r\n***  Ces mots s\u00e9cv\u00e8res e Christian Levrat, le pr\u00e9sident du PS, sur le profil des futurs pr\u00e9sidents du PDC et du PLR ...\r\nOn parlait d'op\u00e9ration commando \u00e0 propos du successeur de Philippe Perrenoud ... c'est un mot qui revient dans la bouche de Christian Levrat en grande interview aujourd'hui dans la NZZ.  La future nomination de Gergard Pfister \u00e0 la t\u00eatze du PDc, et de petra G\u00f6ssi \u00e0 la pr\u00e9sidence du PLR est une double op\u00e9ration commando de la droite. Ces  deux outsiders \u00e0 de tels postes, voil\u00e0 qui ne parle pas en faveur de la stabilit\u00e9 de ces formations politiques ... Quant \u00e0 Albert R\u00f6sti, le futir pr\u00e9sident de l'UDC, il n'est conciliant que dans le ton ..En tant que dernier des mohicans des pr\u00e9sidents de parti de la derni\u00e8re l\u00e9gilslature, Christian Levrat laisse encore planer le myst\u00e8re sur son \u00e9ventuel d\u00e9part \u00e0 lui ... il r\u00e9p\u00e8te qu'il prendra sa d\u00e9cision d'ici d\u00e9cembre. Et puis encore ce coup de griffe contre l''UDC qui aux yeux de Christian Levrat s'est marginalis\u00e9e et  est dans l'impasse depuis l'\u00e9chec de son initiativie contre les criminels \u00e9trangers.  Charge d\u00e9sormais au parti socialiste et au PLR de formuler des solutions solides sur la politique europ\u00e9enne. \r\nStrat\u00e9gies \u00e0 tiroir\r\nRegards crois\u00e9s sur la politique europ\u00e9enne dans la presse al\u00e9manique: la NZZ met en une l'\u00e9tude d'Economie Suisse, pr\u00e9sent\u00e9e hier,  qui montre que les bilat\u00e9rales ont rapport\u00e9 4400 francs de plus de revenus par habitant  en 2015. Les bilat\u00e9rales sont plus importantes encore pour l'\u00e9conomie que le franc, commente le journal. R\u00e9fl\u00e9chissons au lieu de calculer, semble lui r\u00e9pondre l'\u00e9ditorial de la Baslerzeitung. L'\u00e9tude de hier ne prouve pas que les bilat\u00e9rales sont la cause de la forte croissance de la Suisse depuis 2003. Les bilat\u00e9rales ne sont pas une voie scacro sainte. personne n'a calcul\u00e9 les co\u00fbts r\u00e9els de la libre circulation pare exemple sur les \u00e9coles ou les infrastructures ...\r\n*** Horlogerie pour terminer ...qui gagnera la guerre des montres connect\u00e9es ?\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... On commence par une attaque de la Bernerzeitung contre le conseiller d'Etat en charge de la sant\u00e9, Philippe Perrenoud...\r\nPhilippe Perrenoud laisse derri\u00e8re lui un champs de ruines: le titre comme l'article de la Bernerzeitung n'\u00e9pargne pas le conseiller d'Etat socialiste, qui a repris envers et contre tout  le d\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales en 2006. Aujourd'hui, les d\u00e9penses de ce dicast\u00e8re atteignent 2 milliards 400 millions de francs, un quart du budget de l'ensemble du canton. Signe clair de l'\u00e9tat de d\u00e9solation du d\u00e9partement: trois fonctionnaires hauts plac\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s pour fin f\u00e9vrier et fin mars . Le Conseil d'Etat a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de prendre des mesures drastiques pour \u00e9viter que le d\u00e9partement parte \u00e0 volo: il a nomm\u00e9 deux consultants externes pour diriger les affaires li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9, aux c\u00f4t\u00e9 de deux secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux, dont celui de la chancellerie ... Philippe Perrenoud a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux vivres critiques du journal, qui d\u00e9plore son \u00e9clatant manque de leadership et de flair politique. Et qui conclut: celui qui succ\u00e8dera \u00e0 Philippe Perrenoud au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et des ffaires sociales bernoises, en juillet, doit se pr\u00e9parer \u00e0 une mission commando. \r\nApr\u00e8s l'attaque, le retrait des troupes... Bilan, revient en arri\u00e8re dans l'affaire de la fraude valaisanne aux grands crus. Il n'y a pas de lien entre Beno\u00eet Violier, le grand chef de Crissier, qui a mis fin \u00e0 ses jours le 31 janvier, pas de lien entre lui et cette affaire, selon la soci\u00e9t\u00e9 d'audit Price Waterhouse Coopers, en charge des comptes du restaurant. Et ceci, contrairement \u00e0 ce que Bilan laissait entendre dans un article du 6 f\u00e9vrier, dit le magazine aujourd'hui. Qui pr\u00e9sente par la m\u00eame occasion ses excuses \u00e0 la famille de Beno\u00eet Violier et au restaurant de l'H\u00f4tel de ville de Crissier. \r\n***Le versant suisse de l'affire du financement ill\u00e9gale de l'UMP, en France, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le TagesAnzeiger...\r\nSarkosy, Khadafi et la piste en Suisse: Le tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin que Bern a livr\u00e9 \u00e0 Paris des preuves concernant cette affaire qui touche l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Des preuves sur l'argent de l'Etat lybien, sur deux comptes bancaires \u00e0 Gen\u00e8ve et une villa ch\u00e8re en C\u00f4te d'Azur ...\r\nLes enqu\u00eateurs fran\u00e7ais ont demand\u00e9 l'aide de leurs coll\u00e8gues suisses en mai 2014. Notamment sur l'achat d'une villa \u00e0 Mougins, dans les environs de Cannes. \r\nBLABLA\r\nDans la tribune de Gen\u00e8ve, des employ\u00e9s de maison d'un oligarque russe, \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9clament 500 mille francs de salaires non pay\u00e9s. Estimant avoir \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9s, un couple, notamment, au service de la famille russe pendant 2 ans et demi, explique le proc\u00e9d\u00e9, qui se r\u00e9p\u00e9tait \u00e0 chaque fois: engagement sur internet, pas de contrat \u00e9crit, confiscation parfois des passeports, journ\u00e9es de travail interminable, et humiliations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Un cas d'une gravit\u00e9 extr\u00eame plaident les syndicats: 1200 euros de salaire, pour des horaires de travail d\u00e9ments. Pour l'heure, aucune action en justice n'a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e. L'Oligarque russe, via son avocat, se serait engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9gulariser cette situation, ce que l'office cantonal de l'inspection du travail lui a demand\u00e9 de faire. \r\n***En Valais, nouveau rebondissement \u00e0 Bagnes, dans l'affaire des constructions illicite...\r\nSelon le Nouvelliste, le PDC de la commune, qui demandait hier le huis-clos pour la s\u00e9ance du conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bagnes, ce soir, a chang\u00e9 d'avis, et n'exige plus le huis-clos. C'est durant cette s\u00e9ance que doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 le rapport sur l'expertises des constructions \u00e0 Verbier.\r\nRapport qui deviendra du coup public, si le huis-clos n'est plus demand\u00e9 par le parti majoritaire au conseil g\u00e9n\u00e9ral. \r\nEux ils appr\u00e9cieraient sans doute de monter les routes sinueuses des cols valaisans avec leur grosses cilindr\u00e9es .. l'Argauerzeitung illustre aujourd'hui le lobby automobile sous la coupole, \u00e9voquer le oui au fonds routier Forta hier \u00e0 la chambre des cantons, hier \u00e0 Bern, \u00e0 grands renfort de photos: Le conseiller national Hans Ulrich Bigler et l'UDC Waletr Wobman, en motard, \u00e0 califourchon sur de grosses motos ... ou encore Thierry Bucvkard en train de soirtir de sa voiture, lui qui est aussi pr\u00e9sident du TCS .. ou encore une photo de l'UDC Adrain Amsttz pr\u00e9sident de l'association des poids lourds l'ASTAG -... Le lobby routier met les gazs titre le journal qui avertit que le coeur du nouveau parlement bat fort pour les automobilistes: et leurs ambitions ne vont pas s'arr\u00eater au succ\u00e8s remport\u00e9 hier. \r\n***Ces mots s\u00e9v\u00e8res de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS, sur le profil des futurs pr\u00e9sidents du PDC et du PLR...\r\nOn parlait d'op\u00e9ration commando \u00e0 propos du successeur de Philippe Perrenoud ... c'est un mot qui revient dans la bouche de Christian Levrat en grande interview aujourd'hui dans la NZZ.  La future nomination de Gergard Pfister \u00e0 la t\u00eatze du PDc, et de petra G\u00f6ssi \u00e0 la pr\u00e9sidence du PLR est une double op\u00e9ration commando de la droite. Ces  deux outsiders \u00e0 de tels postes, voil\u00e0 qui ne parle pas en faveur de la stabilit\u00e9 de ces formations politiques ... Quant \u00e0 Albert R\u00f6sti, le futir pr\u00e9sident de l'UDC, il n'est conciliant que dans le ton ..En tant que dernier des mohicans des pr\u00e9sidents de parti de la derni\u00e8re l\u00e9gilslature, Christian Levrat laisse encore planer le myst\u00e8re sur son \u00e9ventuel d\u00e9part \u00e0 lui ... il r\u00e9p\u00e8te qu'il prendra sa d\u00e9cision d'ici d\u00e9cembre. Et puis encore ce coup de griffe contre l''UDC qui aux yeux de Christian Levrat s'est marginalis\u00e9e et  est dans l'impasse depuis l'\u00e9chec de son initiativie contre les criminels \u00e9trangers.  Charge d\u00e9sormais au parti socialiste et au PLR de formuler des solutions solides sur la politique europ\u00e9enne. \r\nLa politique... une grande partie d'\u00e9chec ou de go, c'est \u00e0 la mode. \r\nPartie d'\u00e9chec autour du d\u00e9bat, dans le Temps ce matin, qui commencera en avril, sur la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse. Gros plan sur les strat\u00e9gies \u00e0 tiroirs des partis: il s'agit en priorit\u00e9 de pr\u00e9parer le mieux possible la question qui sera pos\u00e9e aux citoyens \u00e0 la fin, mais les inconnues sont encore bien nombreuses dans l'\u00e9quation. \r\nUn renvoi en commission ? dit le PS, vu que la Suisse n'obtiendra rien de Bruxelles avant le 23 juin et le vote des anglais sur leur sortie de l'union, le Brexit. Un renvoi serait ridicule, r\u00e9pond le PDC. Il suffit, et \u00e7a on sait sans doute faire, de travailler lentement. Bref, tout le monde s'active de chaque c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chiquier. Mais il reste une variante conclut l'article, que le partis ne prennent pour l'heure pas en compte: un oui au Brexit, et la partie recommence. \r\nRegards crois\u00e9s sur la politique europ\u00e9enne dans la presse al\u00e9manique: la NZZ met en une l'\u00e9tude d'Economie Suisse, pr\u00e9sent\u00e9e hier,  qui montre que les bilat\u00e9rales ont rapport\u00e9 4400 francs de plus de revenus par habitant  en 2015. Les bilat\u00e9rales sont plus importantes encore pour l'\u00e9conomie que le franc, commente le journal. R\u00e9fl\u00e9chissons au lieu de calculer, semble lui r\u00e9pondre l'\u00e9ditorial de la Baslerzeitung. L'\u00e9tude de hier ne prouve pas que les bilat\u00e9rales sont la cause de la forte croissance de la Suisse depuis 2003. Les bilat\u00e9rales ne sont pas une voie scacro sainte. personne n'a calcul\u00e9 les co\u00fbts r\u00e9els de la libre circulation pare exemple sur les \u00e9coles ou les infrastructures ...\r\n***Horlogerie pour terminer... qui gagnera la guerre des montres connect\u00e9es...\r\nLe grand dossier de Bilan, alors que s'ouvre aujourd'hui le salon de l'horlogerie BaselWorld.\r\nLes marques suisses contre-attaquent, et elles ont du potentiel. \r\nBilan qui propose aussi une grande interview de Marc Hayek, 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, et patron des 3 marques de haute horlogerie du groupe Swatch - Br\u00e8guet, Blancpain et jaquet-droz. La g\u00e9opolitique lui fait davantage peur, dit-il, qu'un recul de 3% des ventes.\r\nEt les grandes interviews, c'est comme les montres - traditionnelles - \u00e7a fait tic-tac: Marc Hayek est aussi en grand entretien dans le matin, aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-16T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-16T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556968", "ece-7556951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Projet 3D NES Emulator", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2323F246-7D70-4EE0-8E12-6320CBBBCC9C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.", "Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.", "Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D."], "alternativeTitle": ["3DNES emulator", "3DNES emulator / NMT_2016-03-16T08:35:00_clic", "3DNES emulator / NMT_2016-03-16T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538307", "ece-7538292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vaste d\u00e9bat au National sur l'avenir \u00e9conomique de la Suisse", "id": "sound-29853515-89B8-4B4A-B7BF-5D15C6D5000B", "durationSec": 1179, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR201;L\u00fcscher, Christian\r\nLe Conseil national a tenu ce mercredi matin un d\u00e9bat urgent sur la situation \u00e9conomique suisse, \u00e9voquant notamment la d\u00e9sindustrialisation, le franc fort et les d\u00e9localisations. D\u00e9bat entre un patron d'entreprise, Eric Schnyder (Sylvac SA), et les conseillers nationaux Christian L\u00fcscher (PLR/GE) et Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE).\r\n\r\n* * Vaste d\u00e9bat au National sur l'avenir \u00e9conomique de la Suisse  \r\nVal: On ouvre ce forum Christian avec les perspectives \u00e9conomiques de notre pays...\r\nChristian:  Le conseil national a tenu un vaste d\u00e9bat urgent ce matin. Une foule d'interventions \u00e0 la tribune, mais aucune d\u00e9cision concr\u00e8te. Pas de politique industrielle, pas de TVA unique, pas de nouvelle r\u00e9duction des d\u00e9penses. \r\nPas contre des chiffres int\u00e9ressants, dont celui-ci : plus de 20 mille emplois - au minimum - supprim\u00e9s depuis janvier dernier et l'abolition du taux plancher par la BNS.Au sein du monde de l'\u00e9conomie, certains patrons s'impatientent. Ils estiment que l'Etat pourrait en faire bien davantage. Et c'est votre cas Eric Schnyder, bonsoir monsieur !\r\nEric Schnyder, patron de Sylvac SA, un des leaders mondial dans le domaine de les instruments mesure dimensionnelle, 160 personnes entre la suisse et la Chine, 85% de la production export\u00e9e, c'est dire si vous \u00eates impact\u00e9 par le franc fort et les incertitudes \u00e9conomiques actuelles.\r\nEt deux \u00e9lus sont \u00e9galement avec nous \u00e9voquer des solutions : \r\nJacques-Andr\u00e9 Maire, CN PS NE \r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN PLR GE\r\nEric Schnyder : \r\n-\tvous avez deux \u00e9lus en face de vous, qu'est-ce que le patron que vous \u00eates attend justement des politiques ?? \r\n-\tquelles mesures concr\u00e8tes \u00eates-vous oblig\u00e9s de prendre ? rogner sur les marges ? limiter les investissements ??\r\n-\tl'important : \u00eatre soutenu par l'Etat pour \u00eatre capable d'investir, de d\u00e9velopper vos activit\u00e9s, sinon c'est la mort ??\r\n-\t\u00e9viter de devoir d\u00e9localiser . mais ca reste une option pour vous ? le jour ou vous serez trop \u00e9touff\u00e9 par la force du franc, par exemple ??\r\n-\tn\u00e9cessit\u00e9 d'aller vite, car le temps presse ! visiblement le monde de l'\u00e9conomie est dans une urgence que le monde politique ne sent pas / ne comprend pas assez ?? \r\n-\tque penser de la politique industrielle que demande la gauche ??\r\n-\tla BNS : tout faux ?? trop dans la r\u00e9action, pas assez dans l'anticipation ??\r\n-\tle ministre de l'\u00e9conomie, JSA, en fait-il assez ?? \r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR suisse, CN PLR GE\r\n-\tLe monde politique assez \u00e0 l'\u00e9coute des industriels ? qu'est-ce que vous r\u00e9torquer \u00e0 Eric Schnyder ??\r\n-\tEn tous cas 20 000 emplois perdus depuis l'abolition du taux plancher, et ca promet de continuer ; ce d\u00e9but d'ann\u00e9e \u00e9tait tr\u00e8s difficile . on laisse faire ?? jusqu'\u00e0 que la suisse n'ai plus d'industries et que du tertiaire ?? les d\u00e9localisations ont bel et bien lieu .\r\n-\tSolutions alternatives, comme la rations mon\u00e9taires d\u00e9fendue par le chef \u00e9conomiste de la banque Syz ou d'autres experts du FT : 1000.- par citoyens pour relancer l'inflation . \r\nJacques-Andr\u00e9 Maire, CN PS NE\r\n-\tUne politique industrielle, mais comment cibler qui a le droit d'\u00eatre soutenu ??\r\n-\t\u00c0 force de r\u00e9gulations, le PS se transforme en serial killer de l'emploi disait ce matin Christian L\u00fcscher \u00e0 la tribune .\r\n-\tJSA : votre cible . mais que devrait-il faire de plus ??\r\n-\tla BNS, tout faux ?? pr\u00eat \u00e0 toucher \u00e0 son ind\u00e9pendance ?? quelles mesures ?? un nouveau taux plancher est peu r\u00e9aliste.\r\nFrederic Mamais, on parle toujours de la BNS et de son ind\u00e9pendance, mais est-ce vraiment un dogme absolu ?? .", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a tenu ce mercredi matin un d\u00e9bat urgent sur la situation \u00e9conomique suisse, \u00e9voquant notamment la d\u00e9sindustrialisation, le franc fort et les d\u00e9localisations. D\u00e9bat entre un patron d'entreprise, Eric Schnyder (Sylvac SA), et les conseillers nationaux Christian L\u00fcscher (PLR/GE) et Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE)."], "alternativeTitle": ["Vaste d\u00e9bat au National sur l'avenir \u00e9conomique de la Suisse / FOR_2016-03-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7557001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste neuch\u00e2telois / pr\u00e9sident d'Helvetia Latina ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556993"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le petit livre d'Anna Magdalena (3/5) : Les amis compositeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-032ADCC0-3913-40DD-9914-A970CA0D49F6", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Anna Magdalena", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "instrumentiste", "clavecin", "famille", "musique classique"], "excerpt": "Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l'intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide. Livre d'or et cahier d'\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d'Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands... Pi\u00e8ces pour clavier, chansons spirituelles, Olivier Baumont nous les commente \u00e0 son clavecin et avec ses invit\u00e9s, artisan et coll\u00e8gues: le facteur Reinhard von Nagel, le musicographe Gilles Cantagrel, le claveciniste Aur\u00e9lien Delage et m\u00eame, dans le 5e volet, une petite claveciniste de 10 ans qui prend sous nos yeux une le\u00e7on dans le cahier de M. et Mme Bach !", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 16.03.2016", "Le petit livre d\u02b9Anna Magdalena 3/5 / MEM_2016-03-16T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 16.03.2016", "Le petit livre d\u02b9Anna Magdalena 3/5 / MEM_2016-03-16T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l\u02b9intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide.\n\nLivre d\u02b9or et cahier d\u02b9\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d\u02b9Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands...", "Dans \" Musique en m\u00e9moire \" cette semaine, nous entrons dans l\u02b9intimit\u00e9 de la famille Bach \u00e0 Leipzig, avec le claveciniste Olivier Baumont pour guide.\n\nLivre d\u02b9or et cahier d\u02b9\u00e9tudes \u00e0 la fois, le \" Notenb\u00fcchlein \" d\u02b9Anna Magdalena Bach r\u00e9v\u00e8le la musique jou\u00e9e dans ce foyer anim\u00e9 aussi bien par la ribambelle de gamins et de visiteurs que par le g\u00e9nie des petits et des grands..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538231", "ece-7538230"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Religions et repli identitaire (3/5) : Les tensions sont \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame de chacun des monoth\u00e9ismes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99D498F-97FF-40A9-9866-A9A265B1E273", "durationSec": 1762, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "religion et croyances", "catholicisme", "nationalisme", "sociologie", "21e si\u00e8cle", "juda\u00efsme", "islam"], "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 16.03.2016", "Religions et repli identitaire (3/5) / AVE_2016-03-16T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 16.03.2016", "Religions et repli identitaire (3/5) / AVE_2016-03-16T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Les tensions sont \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame de chacun des monoth\u00e9ismes.\nJacques Mouriquand re\u00e7oit le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier \u00e0 l\u2019occasion de la parution de son dernier ouvrage \"La guerre des civilisations n\u2019aura pas lieu: coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\".", "Les tensions sont \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame de chacun des monoth\u00e9ismes.\nJacques Mouriquand re\u00e7oit le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier \u00e0 l\u2019occasion de la parution de son dernier ouvrage \"La guerre des civilisations n\u2019aura pas lieu: coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, philosophe, auteur de \"La guerre des civilisations n'aura pas lieu : coexistence et violence au XXIe si\u00e8cle\" (Ed. CNRD, 2016)", "name": "Liogier, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538204", "ece-7538203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays qui publient le plus de livres / habitant", "id": "sound-61E707FD-C94E-4530-9385-540F0597FE27", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:32-16:29:53 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 16.03.2016", "Les 5 pays qui publient le plus de livres / habitant / PEN_2016-03-16T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 16.03.2016", "Les 5 pays qui publient le plus de livres / habitant / PEN_2016-03-16T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538591", "ece-7538590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Appeler sa maman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48790A50-DFA9-4629-A825-8AD58A7FE3E9", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Appeler sa maman", "Appeler sa maman / OTWO_2016-03-16T11:30:45_hotline", "Appeler sa maman / OTWO_2016-03-16T11:30:45_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538326", "ece-7538319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le dernier combat 4/5", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C97DB98-C981-4A81-A464-25BF9677EEAD", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-16T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-16T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538327", "ece-7538320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-C9590B2A-B7E4-4DDC-9A86-29810C785568", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Rencontre avec le groupe irlandais Kodaline, qui \u00e9tait en concert aux Docks le 1er mars 2016. Leur dernier album \"Coming Up for Air\" est sorti en 2015\r\n- Pierre Alain en live pour jouer quelques chansons et pour pr\u00e9senter \"Les mardis de Pierre Alain\" qui se d\u00e9roulent au P'tit Music'Hohl de Gen\u00e8ve, du 8 mars au 21 juin 2016. Diff\u00e9rents artistes romands connus et moins connus s'y produiront.\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Rencontre avec le groupe irlandais Kodaline, qui \u00e9tait en concert aux Docks le 1er mars 2016. Leur dernier album \"Coming Up for Air\" est sorti en 2015\r\n- Pierre Alain en live pour jouer quelques chansons et pour pr\u00e9senter \"Les mardis de Pierre Alain\" qui se d\u00e9roulent au P'tit Music'Hohl de Gen\u00e8ve, du 8 mars au 21 juin 2016. Diff\u00e9rents artistes romands connus et moins connus s'y produiront.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-16T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec le groupe irlandais Kodaline, qui \u00e9tait en concert aux Docks le 1er mars 2016. Leur dernier album \"Coming Up for Air\" est sorti en 2015\n- Pierre Alain en live pour jouer quelques chansons et pour pr\u00e9senter \"Les mardis de Pierre Alain\" qui se d\u00e9roulent au P'tit Music'Hohl de Gen\u00e8ve, du 8 mars au 21 juin 2016. Diff\u00e9rents artistes romands connus et moins connus s'y produiront.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec le groupe irlandais Kodaline, qui \u00e9tait en concert aux Docks le 1er mars 2016. Leur dernier album \"Coming Up for Air\" est sorti en 2015\n- Pierre Alain en live pour jouer quelques chansons et pour pr\u00e9senter \"Les mardis de Pierre Alain\" qui se d\u00e9roulent au P'tit Music'Hohl de Gen\u00e8ve, du 8 mars au 21 juin 2016. Diff\u00e9rents artistes romands connus et moins connus s'y produiront."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538636", "ece-7538635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : USA: que disent les r\u00e9sultats des primaires sur l'\u00e9tat de la politique?", "id": "sound-79E12035-6932-4091-8D06-2A2A89B3719A", "durationSec": 460, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireur, Yannick\r\nAlors que la nomination de Donald Trump semble in\u00e9luctable, quelles le\u00e7ons tirer de ces primaires \u00e2prement contest\u00e9es avec un casting des plus improbables? Interview de Yannick Mireur, politologue sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * USA: que disent les r\u00e9sultats des primaires sur l'\u00e9tat de la politique?  \r\nYannick Mireur +33 4 91 47 03 52 (secours +33 6 89 29 37 17). Il attend l'appel aux alentours de 7h15\r\nSIMON : il devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 pour une interview avec une radio fran\u00e7aise \u00e0 7h30. Je lui ai dit que cela ne posait aucun probl\u00e8me pour nous. \r\nQuelle le\u00e7on \u00e0 retirer de ces primaires \u00e2prement contest\u00e9es et avec un casting des plus improbables ? Qu'est-ce que cela nous dit sur l'\u00e9tat de la politique aux Etats-Unis ? \r\nYannick Mireur, vous \u00eates politologue sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur du livre \"le Monde d'Obama\", publi\u00e9 en 2011.\r\n(Si trump a de bons r\u00e9sultats) --La nomination de Trump para\u00eet in\u00e9luctable. Il ira jusqu'au bout ? \r\n(Si Trump a de mauvais r\u00e9sultats) --Donald Trump est rattrap\u00e9 par ses meetings \u00e9maill\u00e9s de violence, le ton tr\u00e8s cru de ses discours ? \r\n--Les opposants \u00e0 Donald Trump l'accusent de racisme. Il est rassurant pour une certaine am\u00e9rique blanche qui d\u00e9couvre qu'elle ne sera bient\u00f4t plus majoritaire ?\r\n--Comment le parti r\u00e9publicain en est arriv\u00e9 l\u00e0 ? Que tant de favoris, les candidats dits \"s\u00e9rieux\" soient hors course ? \r\n--La mont\u00e9e de Trump c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne am\u00e9ricain ? Ou on peut l'imaginer en Europe ? Il y a une le\u00e7on pour les politiciens europ\u00e9ens ? \r\n--C\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, on n'assiste pas un peu au m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne? Bernie Sanders, cet outsider boud\u00e9 par les m\u00e9dias qui arrive tout de m\u00eame \u00e0 mener la vie dure \u00e0 Hillary Clinton. C'est le r\u00e9flet du m\u00eame malaise ? \r\nVoici un petit r\u00e9sum\u00e9 de la pens\u00e9e de Yannick Mireur : \r\nSelon lui le ph\u00e9nom\u00e8ne Trump c'est l'\u00e9chec d'un parti r\u00e9publicain qui s'est radicalis\u00e9, et s'est marginalis\u00e9 en jouant la carte obstructionniste. Du coup le parti s'est laiss\u00e9 d\u00e9border par quelqu'un avec des propos simplistes. De propos qui font mouche sur fond de malaise de la classe moyenne. D'autant que les autres leaders ne sont gu\u00e8re per\u00e7us comme cr\u00e9dibles. \r\nC\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, Hillary Clinton paie son manque d'authenticit\u00e9. Les \u00e9lecteurs de gauche lui pr\u00e9f\u00e8rent largement un candidat comme Bernie Sanders qui r\u00e9pond \u00e0 leurs pr\u00e9occupations.  Et l\u00e0 aussi la distance entre les discours et les actions du parti et les \"vraies\" pr\u00e9occupations est criante. On paierait en quelque sorte la \"troisi\u00e8me voie\" de Clinton des ann\u00e9es 90. \r\nTout cela, pour lui, sert de le\u00e7on pour les d\u00e9mocraties occidentales qui sont toutes confront\u00e9es \u00e0 une v\u00e9ritable crise de cr\u00e9dibilit\u00e9 des politiques et des partis qui sont us\u00e9s par leur incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux v\u00e9ritables crises. Le cas am\u00e9ricain est certes sp\u00e9cifique \u00e0 certains \u00e9gards (une population avec une culture g\u00e9n\u00e9rale bien plus limit\u00e9e, etc.), mais il ne faut pas n\u00e9gliger le ph\u00e9nom\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la nomination de Donald Trump semble in\u00e9luctable, quelles le\u00e7ons tirer de ces primaires \u00e2prement contest\u00e9es avec un casting des plus improbables? Interview de Yannick Mireur, politologue sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["USA: que disent les r\u00e9sultats des primaires sur l'\u00e9tat de la politique? / JDM_2016-03-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556947"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (3/5) : Verbe de l'entaille et de la faille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60138432-9366-4062-A64B-D65C303B6923", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de la po\u00e9sie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Philippe Jaccottet, influenc\u00e9 par Gustave Roud, par sa lecture de Rilke et des romantiques allemands, a \u00e9labor\u00e9 une po\u00e9sie d'une grande pudeur, pleine d'indices et de questionnements. A sa mani\u00e8re tr\u00e8s f\u00e9minine, Pierrette Micheloud a, elle aussi, marqu\u00e9e par le Valais de son enfance, construit une ouvre forte, mais plus lyrique.", "alternativeExcerpt": ["Verbe de l\u2019entaille et de la faille\nPhilippe Jaccottet, influenc\u00e9 par Gustave Roud, par sa lecture de Rilke et des romantiques allemands, a \u00e9labor\u00e9 une po\u00e9sie d\u2019une grande pudeur, pleine d\u2019indices et de questionnements. A sa mani\u00e8re tr\u00e8s f\u00e9minine, Pierrette Micheloud a, elle aussi, marqu\u00e9e par le Valais de son enfance, construit une \u0153uvre forte, mais plus lyrique.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "Verbe de l\u2019entaille et de la faille\nPhilippe Jaccottet, influenc\u00e9 par Gustave Roud, par sa lecture de Rilke et des romantiques allemands, a \u00e9labor\u00e9 une po\u00e9sie d\u2019une grande pudeur, pleine d\u2019indices et de questionnements. A sa mani\u00e8re tr\u00e8s f\u00e9minine, Pierrette Micheloud a, elle aussi, marqu\u00e9e par le Valais de son enfance, construit une \u0153uvre forte, mais plus lyrique.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "Verbe de l\u2019entaille et de la faille\nPhilippe Jaccottet, influenc\u00e9 par Gustave Roud, par sa lecture de Rilke et des romantiques allemands, a \u00e9labor\u00e9 une po\u00e9sie d\u2019une grande pudeur, pleine d\u2019indices et de questionnements. A sa mani\u00e8re tr\u00e8s f\u00e9minine, Pierrette Micheloud a, elle aussi, marqu\u00e9e par le Valais de son enfance, construit une \u0153uvre forte, mais plus lyrique.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (3/5)", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (3/5) / MAT_2016-03-16T07:50:00_helvetica", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (3/5) / MAT_2016-03-16T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538247", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538247", "ece-7538244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La vente de cannabis en pharmacie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82688247-9969-4A0F-B5A1-56110A8DCCFB", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-16T09:44:41_victor", "Victor / OTWO_2016-03-16T09:44:41_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538323", "ece-7538314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-F67336B2-9B26-455E-822D-8E4AF68D8051", "durationSec": 908, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet, conseiller national PDC valaisan;John K\u00e9ssik, gouverneur de l'Ohaio, qui a remport\u00e9 son Etat hier, 15 mars, et qui est d\u00e9sormais le dernier espoir de l'establishment r\u00e9publicain;Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois;Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;Walter Wobmann,conseiller national UDC soleurois;Arnaud Roth, co-pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9 suisse d'oncologie m\u00e9dicale;extrait du film \u00ab Le dernier jour d'Yitzhak Rabin \u00bb\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 01 PACS POUR HETEROS) Le PACS \u00e0 la fran\u00e7aise ouvert \u00e0 tous plut\u00f4t que le mariage...ce sera peut-\u00eatre bient\u00f4t la norme en Suisse...cette forme d'alliance plus l\u00e9g\u00e8re que le mariage permettrait aux couples, h\u00e9t\u00e9rosexuels ou homosexuels, d'officialiser leur union....selon les deux postultats adopt\u00e9s hier par le Conseil national. Le parlement r\u00e9forme de fond en comble le couple et la famille. Avec un m\u00eame objectif: s'adapter \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9, Alexandra Richard.\r\n(6H(2) 03 PACS POUR HETEROS) Cette modernisation du cople et de la famille...irrite les conservateurs...comme le conseiller national  PDC valaisan Yannick Buttet.\r\nBruxelles et le quartier de Forest notamment toujours sous haute s\u00e9curit\u00e9 ce matin...apr\u00e8s la perquisition qui a tourn\u00e9 hier \u00e0 la fusillade...les forces de l'ordre ont abattu un homme brandissant une kalachnikov...l'arme utilis\u00e9 \u00e0 Paris le 13 novembre dernier par les djihadistes qui ont ensanglant\u00e9 la ville...4 policiers...dont une fran\u00e7aise...ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s lors des op\u00e9rations...les enfants d'une \u00e9cole du quartier sont rest\u00e9s confin\u00e9s jusqu'en d\u00e9but de soir\u00e9e...car plusieurs suspects auraient pris la fuite par les toits.... le parquet belge doit donner de plus amples informations \u00e0 10H30.\r\n(6H(3) 19 USA SUPER TUESDAY) ***On se dirige de plus en plus vers un duel Trump-Cinton pour la prochaine pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine....\r\nLe 2\u00e8me mardi d\u00e9cisif des primaires d\u00e9bouche sur une large victoire de Donald Trump chez les r\u00e9publicains....seuls l'Ohaio lui \u00e9chappe sur les 5 \u00e9tats en jeu cette nuit. Trump a m\u00eame gagn\u00e9 la Floride, fief de son rival  Marco Rubio qui jette l'\u00e9ponge....chez les d\u00e9mocrates, Hillary Clinton ne perd que dans le Missouri....Seuls deux candidats restent en lice face \u00e0 Donald Trump\u00a0: Ted Cruz et John K\u00e9ssik...ce dernier...gouverneur de l'Ohaio, qui a remport\u00e9 son Etat hier, et qui est d\u00e9sormais le dernier espoir de l'establishment r\u00e9publicain.\r\n(6H(4) 10 NEGO SYRIE) ***A Gen\u00e8ve, l'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie veut voir dans le retrait partiel des militaires russes un signal positif pour la suite des n\u00e9gociations. \r\nStaffan de Mistura a re\u00e7u hier soir l'opposition officielle pour la premi\u00e8re fois depuis la reprise des pourparlers. Si les discussions sur la transition politique ne sont pas encore entr\u00e9es dans le vif, l'opposition a mis l'accent sur les d\u00e9tentions arbitraires,  Jordan Davis.\r\nEt le HCR s'appr\u00eate \u00e0 demander \u00e0 la communaut\u00e9 internationale d'accueillir 400'000 syriens suppl\u00e9mentaires....cela repr\u00e9sente 10% des gens qui ont fui leur pays en guerre depuis 6 ans....le tout nouveau haut commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s Filippo Grandi, d\u00e9posera sa demande le 30 mars prochain \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nEt les troupes russes ont bel et bien commenc\u00e9 leur retrait de Syrie...les premiers chasseurs sont rentr\u00e9s hier dans leurs bases...accueillis en h\u00e9ros par la population russe.\r\n(6H(5) D2 CADEAUX FISCAUX, PAS LA FIN) ***Comment garder la Suisse comp\u00e9titive sur le plan fiscal?\r\nC'est la question \u00e0 2 milliards qui sera d\u00e9battue aujourd'hui au Conseil national...avec la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, la RIE3. \r\nDans l'\u00e9ventail des outils fiscaux qui sera discut\u00e9, la taxe au tonnage pour les entreprises maritimes. Un rep\u00eachage de derni\u00e8re minute qui n'a pas fini de faire des vagues, Muriel Ballaman. \r\nVir\u00e9e pour \"manquements aux obligations professionnelles\"...l'ancienne ambassadrice de suisse au Venezuela ne travaille plus pour la conf\u00e9d\u00e9ration....Didier Burkhalter l'a confirm\u00e9 hier soir sur cette antenne....sans pr\u00e9ciser les motifs exactes du licenciment...mais ce serait bien plus grave que l'histoire des balles de golf qui avait d\u00e9fray\u00e9 la chronique...Mme l'ambassadrice avait appos\u00e9 une pancarte sur son ambassade pour signifier aux golfeurs voisins que si une balle blessait ou tuait quelqu'un, ils violeraient la convention de Vienne et donc la territorialit\u00e9 suisse.\r\n(6H(6) 05 INITIATIVE VOILE) Seules la France et la Belgique l'interdisent dans l'espace publique....la droite dure suisse esp\u00e8re leur embo\u00eeter le pas...Les opposants \u00e0 la burqa et \u00e0 toute dissimulation du visage dans l'espace public ont jusqu'au 15 septembre 2017 pour r\u00e9colter 100'000 signatures pour leur intitiative f\u00e9d\u00e9rale. Elle s'inspire du texte accept\u00e9 par les Tessinois en 2013.\r\nL'initiative est lanc\u00e9e par le Comit\u00e9 d'Egerkingen, une organisation proche de l'UDC, en d\u00e9pit des r\u00e9ticences de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Blocher. Mais ce manque de soutien ne d\u00e9courage pas le conseiller national UDC soleurois Walter Wobmann.\r\npropos recueillis par Thibaut Schaller \r\nAffaire Voiblet...suite et pas fin....Tony Brunner le pr\u00e9sident de l'UDC Suisse juge grave le fait que le d\u00e9put\u00e9 ait coll\u00e9 ses propres affiches sur celles des autres candidats UDC aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rale....mais il estime que cela n'aurait pas d\u00fb conduire imm\u00e9diatement \u00e0 une exclusion du parti...reste que le pr\u00e9sident trouve les faits assez s\u00e9rieux pour remettre en cause le poste de coordinateur romand de l'UDC qu'occupe Pierre-Alain Voiblet.\r\nCe dernier...soutenu par les sections de son district et de sa ville de Lausanne...a jusqu'au 10 avril pour recourir contre son exclusion...le congr\u00e8s du parti statuera le 14 avril.\r\n(6H(7) D5 PRIX DE MEDICAMENTS ANTI-CANCEREUX EN FRANCE) En France, 110 m\u00e9decins s'\u00e9l\u00e8vent contre les co\u00fbts des m\u00e9dicaments contre le cancer. Ils ont sign\u00e9 hier un manifeste dans le Figaro appelant \u00e0 prendre des mesures pour r\u00e9duire l'explosion du prix des nouvelles mol\u00e9cules qui arrivent sur le march\u00e9. Un probl\u00e8me qui concerne \u00e9galement la Suisse, Virginie Matter.\r\n(6H(8) D1/CHRONIQUE CINEMA: LES DERNIERS JOURS DE RABIN/PI) ***Mercredi...jour de sortie au coin\u00e9ma....aujourd'hui...c'est le \u00abDernier jour d'Yitzhak Rabin\u00bb du r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef. \r\nUn docu-fiction de 2 heures et demie qui porte un \u00e9clairage neuf sur l'assassinat, 20 ans apr\u00e8s, de l'ex-premier ministre isra\u00e9lien. Rafael Wolf, cet assassinat est intervenu au moment o\u00f9 le prix Nobel de la Paix oeuvrait  pour les accords d'Oslo...\r\nAjoie est en finale de ligue B de hockey-sur-glace apr\u00e8s sa 4\u00e8me victoire sur Olten 3 \u00e0 0....\r\nDans le tour contre la rel\u00e9gation en ligue B, Bienne passe devant Langnau gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire 3 \u00e0 2 contre Ambri-Piotta....Lagnau a en revanche perdu 3 \u00e0 1 face \u00e0 Lausanne.\r\nFoot...Atletico Madrid et Manchester City qualifi\u00e9s pour les quarts de finales de la ligue des champions malgr\u00e9 deux matchs nuls...les espagnols l'ont emport\u00e9 8 \u00e0 7 aux tirs aux buts sur le PSV Eindhoven...les anglais gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire au match aller \u00e0 Kiev contre le Dynamo.\r\nGris ce matin sur presque toute la suisse avec parfois de la neige en plaine...sauf l\u00e0 o\u00f9 souffle le foehn...cela signifie aussi qu'il y aura de fortes chutes de neige au sud des alpes...par effet de barrage. \r\n6 \u00e0 9\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Retour du soleil demain et jusqu'\u00e0 dimanche\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le ciel restera bien nuageux ce matin et quelques flocons sont m\u00eames possibles jusqu'en plaine en\r\nd\u00e9but de matin\u00e9e. Des petites \u00e9claircies sont aussi possibles ce matin et durant la journ\u00e9e, en\r\nparticulier en Valais qui se trouvera sous l'influence du foehn. La bise quant \u00e0 elle devrait diminuer de\r\nforce et devenir faible durant la journ\u00e9e. Le long des versants sud des Alpes et dans la r\u00e9gion du\r\nSimplon, des chutes de neige importantes sont attendues durant la journ\u00e9e. On attend \u00e9galement\r\nde la neige jusqu'en plaine au Tessin o\u00f9 M\u00e9t\u00e9oSuisse a \u00e9mis un avis de danger de degr\u00e9 3 pour de\r\nfortes chutes de neige jusqu'en plaine pour aujourd'hui. Le thermom\u00e8tre affichera 0 \u00e0 2\u00b0 \u00e0 l'aube, 6 \u00e0\r\n9\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Puis jeudi et les jours suivants, le soleil fera son retour. Le stratus\r\ndevraient se faire rares sur le Plateau. Les temp\u00e9ratures se feront plus douces, atteignant 12 \u00e0 15\u00b0.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556956", "ece-7556939"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Bad Bon Song Book", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92BA2E6B-2B9F-47EB-A99C-ABEDB446F21D", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la peau d'Anne\r\n\r\nPour f\u00eater ses 25 ans d'existence, le club de D\u00fcdingen a r\u00e9alis\u00e9 un livre de chansons avec le concours des groupes programm\u00e9s au Bad Bonn. Le Bad Bonn Song book rassemble 164 chansons retranscrites \u00e0 la main, pas toujours de fa\u00e7on tr\u00e8s acad\u00e9mique, par leur auteur, parmi lesquels Ezra Furman, Fat White Family, Birth of Joy, Future Island, the Flaming Lips, Mogwai, ou encore Wild Beasts. Plus qu'une partition, ces feuillets noircis d'\u00e9criture manuscrite, parfois enrichis d'annotations et de dessins, sont aussi une fen\u00eatre sur l'\u00eame et la personnalit\u00e9 de leur auteur. \r\nBad Bonn Song Book, aux \u00e9ditions Patrick Frey\r\nVernissage le mercredi 16 mars d\u00e8s 19h au Bad Bonn avec Feldermelder, Toronaut, Kassette, Grand Atlas Mondial et Monoski qui interpreteront une des chansons tir\u00e9e du livre", "alternativeExcerpt": ["Pour f\u00eater ses 25 ans d'existence, le club de D\u00fcdingen a r\u00e9alis\u00e9 un livre de chansons avec le concours des groupes programm\u00e9s au Bad Bonn. Le Bad Bonn Song book rassemble 164 chansons retranscrites \u00e0 la main, pas toujours de fa\u00e7on tr\u00e8s acad\u00e9mique, par leur auteur, parmi lesquels Ezra Furman, Fat White Family, Birth of Joy, Future Island, the Flaming Lips, Mogwai, ou encore Wild Beasts. \n\nPlus qu'une partition, ces feuillets noircis d'\u00e9criture manuscrite, parfois enrichis d'annotations et de dessins, sont aussi une fen\u00eatre sur l'\u00e2me et la personnalit\u00e9 de leur auteur. Bad Bonn Song Book, aux \u00e9ditions Patrick Frey Vernissage le mercredi 16 mars d\u00e8s 19h au Bad Bonn avec Feldermelder, Toronaut, Kassette, Grand Atlas Mondial et Monoski qui interpr\u00e9teront une des chansons tir\u00e9e du livre.", "Pour f\u00eater ses 25 ans d'existence, le club de D\u00fcdingen a r\u00e9alis\u00e9 un livre de chansons avec le concours des groupes programm\u00e9s au Bad Bonn. Le Bad Bonn Song book rassemble 164 chansons retranscrites \u00e0 la main, pas toujours de fa\u00e7on tr\u00e8s acad\u00e9mique, par leur auteur, parmi lesquels Ezra Furman, Fat White Family, Birth of Joy, Future Island, the Flaming Lips, Mogwai, ou encore Wild Beasts. \n\nPlus qu'une partition, ces feuillets noircis d'\u00e9criture manuscrite, parfois enrichis d'annotations et de dessins, sont aussi une fen\u00eatre sur l'\u00e2me et la personnalit\u00e9 de leur auteur. Bad Bonn Song Book, aux \u00e9ditions Patrick Frey Vernissage le mercredi 16 mars d\u00e8s 19h au Bad Bonn avec Feldermelder, Toronaut, Kassette, Grand Atlas Mondial et Monoski qui interpr\u00e9teront une des chansons tir\u00e9e du livre.", "Pour f\u00eater ses 25 ans d'existence, le club de D\u00fcdingen a r\u00e9alis\u00e9 un livre de chansons avec le concours des groupes programm\u00e9s au Bad Bonn. Le Bad Bonn Song book rassemble 164 chansons retranscrites \u00e0 la main, pas toujours de fa\u00e7on tr\u00e8s acad\u00e9mique, par leur auteur, parmi lesquels Ezra Furman, Fat White Family, Birth of Joy, Future Island, the Flaming Lips, Mogwai, ou encore Wild Beasts. \n\nPlus qu'une partition, ces feuillets noircis d'\u00e9criture manuscrite, parfois enrichis d'annotations et de dessins, sont aussi une fen\u00eatre sur l'\u00e2me et la personnalit\u00e9 de leur auteur. Bad Bonn Song Book, aux \u00e9ditions Patrick Frey Vernissage le mercredi 16 mars d\u00e8s 19h au Bad Bonn avec Feldermelder, Toronaut, Kassette, Grand Atlas Mondial et Monoski qui interpr\u00e9teront une des chansons tir\u00e9e du livre."], "alternativeTitle": ["Bad Bonn Song Book", "Bad Bonn Song Book / NMT_2016-03-16T08:24:16_dans-la-peau-d-anne", "Bad Bonn Song Book / NMT_2016-03-16T08:24:16_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538311", "ece-7538297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta", "id": "sound-8512227B-9286-4973-B178-71888C83E130", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Emery Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat genevoise\r\n\"Santiano\", Hugues Aufray \"Long Nights\" (musique du film \"Into the Wild\"), Eddie Vedder\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta (MP3-ANNE EMERY TORRACINTA EP3/TS) Passionn\u00e9e d'histoire, la conseill\u00e8re d'Etat genevoise Anne Emery Torracinta fut enseignante. \r\nElle a v\u00e9cu \u00e0 Paris, \u00e0 Gen\u00e8ve, puis \u00e0 la campagne.\r\nElle ressent de plus en plus le besoin d'espace...\r\n  MAG 4'19 (FIN PAROLE 3'32)\r\nMERCREDI\r\nHugues Aufray, Santiano\r\nEddie Vedder, Long Nights (musique du film Into the Wild)", "alternativeExcerpt": ["\"Santiano\", Hugues Aufray \"Long Nights\" (musique du film \"Into the Wild\"), Eddie Vedder", "\"Santiano\", Hugues Aufray \"Long Nights\" (musique du film \"Into the Wild\"), Eddie Vedder", "\"Santiano\", Hugues Aufray \"Long Nights\" (musique du film \"Into the Wild\"), Eddie Vedder"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta / JDM_2016-03-16T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Anne Emery-Torracinta / JDM_2016-03-16T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556958", "ece-7556941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-4F8C600A-44DF-4BFD-B900-71AC4485FB82", "durationSec": 1778, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 16.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-16T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 16.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-16T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538588", "ece-7538587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles pistes pour la Suisse dans ses n\u00e9gociations avec l'UE?", "id": "sound-322C75D2-681C-4973-9FF8-C5DEF2A7314C", "durationSec": 981, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jacques de Watteville, secr\u00e9taire d'Etat et n\u00e9gociateur du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le dossier europ\u00e9en\r\nLa Suisse est depuis bient\u00f4t deux ans en plein bras de fer avec Bruxelles sur l'application de l'initiative de l'UDC contre l'immigration de masse, mais les n\u00e9gociations sont gel\u00e9es avant le vote des Britanniques sur le Brexit. Interviews de Jacques de Watteville, secr\u00e9taire d'Etat et n\u00e9gociateur du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le dossier europ\u00e9en, et de Guillaume Lammers, avocat-stagiaire, membre du think tank de politique \u00e9trang\u00e8re foraus.\r\n\r\n* * Quelles pistes pour la Suisse dans ses n\u00e9gociations avec l'UE? La Suisse est depuis bient\u00f4t 2 ans en plein bras de fer avec Bruxelles sur l'application de l'initiative de l'UDC contre l'immigration de masse . Cela suscite des articles et des prises des positions quasi quotidiennes dans la presse. Nous d\u00e9bations encore hier soir dans Forum de l'opportunit\u00e9 d'une clause de sauvegarde r\u00e9gionale, sans plafond d'immigration, mais avec la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. \r\nOr voil\u00e0, malgr\u00e9 cette forte agitation et l'urgence du dossier, tout est gel\u00e9 avant le vote sur des britanniques sur le Brexit. \r\nNous avons recu tout \u00e0 l'heure le secr\u00e9taire d'Etat et super-n\u00e9gociateur du CF sur le dossier europ\u00e9en Jacques de Watteville. On lui a demand\u00e9 s'il \u00e9tait du coup un super-n\u00e9gociateur au ch\u00f4mage technique . \r\n-\tLe CF est pr\u00eat \u00e0 proposer une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale aux 28, tout en sachant que c'est une solution inacceptable pour Bruxelles . difficile \u00e0 suivre !! \r\n-\tcomment communiquer avec la population pour qu'elle comprenne la strat\u00e9gie du CF ? surtout qu'on nous explique comment bricoler autour de l'article 14 de la LCP, que ce sont des comit\u00e9s mixtes qui vont d\u00e9cider, que la quotas pourraient s'appliquer seulement aux non-europ\u00e9ens (pays tiers), etc. . avec l'impression que le CF contourne le probl\u00e8me, ne veut faire rien de concret pour limiter l'immigration !\r\n-\tclause de sauvegarde : dans cet article, on peut prendre des mesures exceptionnelles \u00ab en cas de mesures d''urgence \u00e9conomique et sociale \u00bb . comment faire passer aux europ\u00e9ens l'id\u00e9e d'une clause de sauvegarde, quand la Suisse affiche des statistiques \u00e9conomiques + ch\u00f4mage tr\u00e8s nettement sup\u00e9rieures \u00e0 celles des 28 ?\r\n-\tLa Croatie : serait-il souhaitable de voter, dans tous les cas, pour clarifier la position de la Suisse sur les bilat\u00e9rales ?? le CF pourrait-il le recommander, si le r\u00e9f\u00e9rendum n'est pas saisi ?\r\n-\tL'impact du Brexit sur le dossier suisse ; on imagine ce qui peut se passer si les Anglais d\u00e9cident de rester dans l'UE, par contre en cas de Brexit . que se passera-t-il pour la suisse ??\r\n-\tLe mod\u00e8le cantonal tessinois (solution de Michael Amb\u00fchl), avec une clause de sauvegarde qui met en avant la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne : une piste int\u00e9ressante ?\r\n-\tque reste-il des discussions institutionnelles, qui donnent l'impression d'\u00eatre en panne ?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est depuis bient\u00f4t deux ans en plein bras de fer avec Bruxelles sur l\u2019application de l\u2019initiative de l\u2019UDC contre l\u2019immigration de masse, mais les n\u00e9gociations sont gel\u00e9es avant le vote des Britanniques sur le Brexit. Interviews de Jacques de Watteville, secr\u00e9taire d\u2019Etat et n\u00e9gociateur du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le dossier europ\u00e9en, et de Guillaume Lammers, avocat-stagiaire, membre du think tank de politique \u00e9trang\u00e8re foraus."], "alternativeTitle": ["Quelles pistes pour la Suisse dans ses n\u00e9gociations avec l'UE? / FOR_2016-03-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7557001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556991"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Helen Bieri Thomson - Louis-Auguste Brun, de Prangins \u00e0 Versailles", "id": "sound-BDCB5C81-40F5-4C8C-B676-6CF34455CF9A", "durationSec": 923, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bieri, H\u00e9l\u00e8ne\r\nHabile dessinateur, excellent portraitiste, animalier et paysagiste, le peintre suisse Louis-Auguste Brun (1758-1815) est principalement connu pour les ouvres qu'il a r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 la cour de Versailles, et notamment deux portraits \u00e9questres de la reine Marie-Antoinette. Cependant, sa production fut bien plus vaste. Si sa carri\u00e8re prit une dimension internationale, c'est gr\u00e2ce, certes \u00e0 son talent, mais aussi aux rencontres d\u00e9cisives qu'il fit \u00e0 ses d\u00e9buts, au ch\u00e2teau de Prangins. Cette exposition illustre comment la trajectoire de Brun s'est articul\u00e9e autour de ces deux p\u00f4les, Prangins et Versailles, et propose un panorama complet de sa carri\u00e8re aux multiples facettes.\r\nDu 4 mars au 10 juillet 2016 au Ch\u00e2teau de Prangins. Rencontre avec Helen Bieri Thomson, l'un des commissaires de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["Habile dessinateur, excellent portraitiste, animalier et paysagiste, le peintre suisse Louis-Auguste Brun (1758-1815) est principalement connu pour les \u0153uvres qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 la cour de Versailles, et notamment deux portraits \u00e9questres de la reine Marie-Antoinette. Cependant, sa production fut bien plus vaste. Si sa carri\u00e8re prit une dimension internationale, c\u2019est gr\u00e2ce, certes \u00e0 son talent, mais aussi aux rencontres d\u00e9cisives qu\u2019il fit \u00e0 ses d\u00e9buts, au ch\u00e2teau de Prangins. Cette exposition illustre comment la trajectoire de Brun s\u2019est articul\u00e9e autour de ces deux p\u00f4les, Prangins et Versailles, et propose un panorama complet de sa carri\u00e8re aux multiples facettes.\n \nDu 4 mars au 10 juillet 2016 au Ch\u00e2teau de Prangins. Rencontre avec Helen Bieri Thomson, l'un des commissaires de l'exposition."], "alternativeTitle": ["Helen Bieri Thomson - Louis-Auguste Brun, de Prangins \u00e0 Versailles / MAT_2016-03-16T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538246", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7538243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Grasse et collante... Reportage \u00e0 Aire-la-Ville lors de la 8e Nuit de la longeole (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8B8D4E1D-EED7-475C-9747-DC3B33854C99", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Aire-la-Ville"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charcuterie", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.\r\n\r\n* * C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.03.2016", "Grasse et collante...(3/5) / BIL_2016-03-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.03.2016", "Grasse et collante...(3/5) / BIL_2016-03-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct.", "C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538552", "ece-7538551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B559B42B-60FA-436E-A077-BC1D1BCA64DC", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538306", "ece-7538291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Antoine Dul\u00e9ry, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FC5CC34-2355-4504-8887-BC3A18D4B0D3", "durationSec": 2348, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son premier spectacle sur sc\u00e8ne, l'acteur Antoine Dul\u00e9ry fait usage de l'imitation comme hommage aux artistes qui ont marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies. A 56 ans, grande premi\u00e8re, il se glisse dans la peau de ses coll\u00e8gues de plateau d'hier ou d'aujourd'hui.\r\nAntoine Dul\u00e9ry est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\n\r\nL'acteur Antoine Dul\u00e9ry \"Fait son cin\u00e9ma\" au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges avec un son premier spectacle sur sc\u00e8ne pour une date unique en Suisse.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\nPour son premier spectacle sur sc\u00e8ne, l'acteur Antoine Dul\u00e9ry fait usage de l'imitation comme hommage aux artistes qui ont marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies. A 56 ans, grande premi\u00e8re, il se glisse dans la peau de ses coll\u00e8gues de plateau d'hier ou d'aujourd'hui.\r\nIl aime m\u00e9langer les \u00e9poques et passer du r\u00e9el \u00e0 l'imaginaire: Delon croise De Niro, Luchini po\u00e9tise avec Jouvet, Galabru dialogue avec Serrault, Belmondo ajoute son grain de sel. Au gr\u00e9 de ces rencontres improbables, on se retrouve comme \u00e0 une soir\u00e9e entre amis com\u00e9diens, o\u00f9 le verbe est cisel\u00e9 et les r\u00e9pliques fusent. Comme une parenth\u00e8se qui r\u00e9unit tous ceux qui nous ont fait et nous font encore r\u00eaver et aimer le th\u00e9\u00e2tre.\r\n(source: <http://www.beausobre.ch/index.php?r=site/spectacle&id=443>)\r\nAntoine Dul\u00e9ry \"Fait son cin\u00e9ma\" au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges le jeudi 17 mars 2016.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier spectacle sur sc\u00e8ne, l\u02b9acteur Antoine Dul\u00e9ry fait usage de l\u02b9imitation comme hommage aux artistes qui ont marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies. A 56 ans, grande premi\u00e8re, il se glisse dans la peau de ses coll\u00e8gues de plateau d\u02b9hier ou d\u02b9aujourd\u02b9hui.\n\nAntoine Dul\u00e9ry est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Antoine Dul\u00e9ry, acteur / VER_2016-03-16T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538609"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rama Thiaw et la r\u00e9volution au S\u00e9n\u00e9gal", "id": "sound-C92C7412-CB84-4DDA-91FC-AF7E9AE82A95", "durationSec": 422, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec son film \"The Revolution won't be televised\", la S\u00e9n\u00e9galaise Rama Thiaw vient de recevoir le Prix de la critique \u00e0 Berlin. Il s'agit d'un documentaire en immersion, o\u00f9 la cin\u00e9aste suit le quotidien de trois jeunes rappeurs tr\u00e8s populaires au S\u00e9n\u00e9gal, qui ont co-fond\u00e9 le mouvement \"Y en a marre\", lorsque le pr\u00e9sident Wade, en 2012, modifiait la Constitution pour briguer un troisi\u00e8me mandat, \u00e0 86 ans. \r\nRama Thiaw est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.\r\n\r\nThe Revolution won't be televised est montr\u00e9 cette semaine au Festival international de films de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Avec son film \"The Revolution won't be televised\", la S\u00e9n\u00e9galaise Rama Thiaw vient de recevoir le Prix de la critique \u00e0 Berlin. Il s'agit d'un documentaire en immersion, o\u00f9 la cin\u00e9aste suit le quotidien de trois jeunes rappeurs tr\u00e8s populaires au S\u00e9n\u00e9gal, qui ont co-fond\u00e9 le mouvement \"Y en a marre\", lorsque le pr\u00e9sident Wade, en 2012, modifiait la Constitution pour briguer un troisi\u00e8me mandat, \u00e0 86 ans. \n\nRama Thiaw est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Rama Thiaw et la r\u00e9volution au S\u00e9n\u00e9gal / MAT_2016-03-16T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538246", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538240"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Christian Constantin entre en guerre contre les arbitres", "id": "sound-67F0772D-B543-4A31-B6EF-AFF77A84E295", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion, a promis une r\u00e9compense de 25'000 francs \u00e0 celui qui lui donnera des informations lui permettant de prouver que le match que son \u00e9quipe a perdu \u00e0 Berne contre Young Boys dimanche dernier a \u00e9t\u00e9 fauss\u00e9.\r\n\r\n* * Football: Christian Constantin entre en guerre contre les arbitres  \r\nSon Constantin DIGAS\r\n**** Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion sur le site internet du club.. Un message incitatif avec une belle r\u00e9compense : 25'000 francs \u00e0 celui qui lui donnera des informations lui permettant de prouver que le match que son \u00e9quipe a perdu \u00e0 Berne contre YB dimanche dernier a \u00e9t\u00e9 fauss\u00e9.. Jo\u00ebl Robert est-ce que Constantin a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9 un informateur ??\r\n-\tNON\r\n-\t16' au t\u00e9l\u00e9phone\r\n-\tA re\u00e7u bcp de choses, des farfelus, mais quelques-une aussi pertinente dont une sur la sant\u00e9 visuel d'un des juges de touches ?\r\n**** Comment cela, sant\u00e9 visuelle ???\r\n-\tTintin pas entr\u00e9 dans les d\u00e9tails\r\n-\tMais m'a fait comprendre que l'un de ses informateurs lui aurait que le juge en question pourrait avoir des probl\u00e8mes de vues, ce qui expliquerai pas vu le hors-jeu\r\n-\tTintin veut demander le dossier m\u00e9dical du juge de touche, veut aussi demander les enregistrements de conversations entre les arbitres\r\n-\tUn but : Prouver que l'arbitre a commis une faute professionnelle et que le match soit rejou\u00e9 ?\r\n-\t\r\n*** Qu'eN est-il de la plainte p\u00e9nale que Constantin souhaitait d\u00e9poser.. Il l'avait d'ailleurs affirm\u00e9 dimanche sur nos ondes, dans Forums..\r\n-\tRAS\r\n-\tAucune chance, peut pas prouver la corruption\r\n-\tPeut d\u00e9poser une plainte au civile contre l'arbitre, en invoquant la faute professionnelle, il peut envoyer un commandement de payer \u00e0 l'arbitre pour ouvrir une proc\u00e9dure\r\n-\tVa le faire\r\n**** Jo\u00ebl, est-ce que l'acharnement de Constantin n'est pas inutile ? Son \u00e9quipe aussi a \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9e par des d\u00e9cisions arbitrales..\r\n-\tOui raison. 2 buts de Qekas hors-jeu et valid\u00e9 contre Lucerne\r\n-\tEn f\u00e9vrier, Konat\u00e9 simule \u00e0 B\u00e2le, gardien expuls\u00e9 et p\u00e9no\r\n-\tSion a perdu 13pts contre les 3 derniers du classement, avec ces points-l\u00e0, devant YB\r\n-\tMais CC ne veut pas comparer ces chiffres-l\u00e0 et le cas du match.\r\n-\tPour lui l'arbitre et son \u00e9quipe sont des incomp\u00e9tents, il veut savoir comment la Ligue recrute des arbitres, arbitres qu'ils paient ( 5'000 par match )\r\n-\tVeut aller au bout. \r\n-\tPour moi, peu de chance de r\u00e9ussir.\r\n-\tCombat perdu d'avance\r\n-\tCe combat-l\u00e0 masque aussi la mauvaise saison de son \u00e9quipe. Loin en championnat, loin en Europe, loin en Coupe de Suisse\r\n-\tSurtout un long combat, de longues proc\u00e9dures. \r\n-\tBCP d'\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9es\r\n**** Jo\u00ebl Robert, de notre r\u00e9daction sportive..", "alternativeExcerpt": ["Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion, a promis une r\u00e9compense de 25'000 francs \u00e0 celui qui lui donnera des informations lui permettant de prouver que le match que son \u00e9quipe a perdu \u00e0 Berne contre Young Boys dimanche dernier a \u00e9t\u00e9 fauss\u00e9."], "alternativeTitle": ["Football: Christian Constantin entre en guerre contre les arbitres / FOR_2016-03-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7557001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Rencontres rat\u00e9es", "id": "sound-2A8BDCCC-BC40-4080-8C3E-D42831517826", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Non-fumeur\", du livre \"Quand nous serons heureux\", de Carole Fives, ed. le Passage. \r\nExtraits de \"Les faux num\u00e9ros\", du livre \"C'est \u00e9gal\", d'Agota Kristof, ed. du Seuil. \r\n\"Speed-dating\", du livre \"Quarante tentatives pour trouver l'homme de sa vie\", de rachel Corenblit, ed. du Rouergue.\r\n\r\n* * \"Non-fumeur\", du livre \"Quand nous serons heureux\", de Carole Fives, ed. le Passage. \r\nExtraits de \"Les faux num\u00e9ros\", du livre \"C'est \u00e9gal\", d'Agota Kristof, ed. du Seuil. \r\n\"Speed-dating\", du livre \"Quarante tentatives pour trouver l'homme de sa vie\", de rachel Corenblit, ed. du Rouergue.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.03.2016", "Rencontres rat\u00e9es / REVE_2016-03-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.03.2016", "Rencontres rat\u00e9es / REVE_2016-03-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Non-fumeur\", du livre \"Quand nous serons heureux\", de Carole Fives, ed. le Passage. \n\nExtraits de \"Les faux num\u00e9ros\", du livre \"C'est \u00e9gal\", d'Agota Kristof, ed. du Seuil. \n\n\"Speed-dating\", du livre \"Quarante tentatives pour trouver l'homme de sa vie\", de rachel Corenblit, ed. du Rouergue.", "\"Non-fumeur\", du livre \"Quand nous serons heureux\", de Carole Fives, ed. le Passage. \n\nExtraits de \"Les faux num\u00e9ros\", du livre \"C'est \u00e9gal\", d'Agota Kristof, ed. du Seuil. \n\n\"Speed-dating\", du livre \"Quarante tentatives pour trouver l'homme de sa vie\", de rachel Corenblit, ed. du Rouergue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538645", "ece-7538644"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE8ADEC6-A1C6-4E7B-93B9-B93F862FC9DB", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (3/5)", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (3/5) / NMT_2016-03-16T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui est le Suisse le plus honn\u00eate? (3/5) / NMT_2016-03-16T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538299", "ece-7538284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Huis clos \u00e9cart\u00e9 \u00e0 Bagnes dans l'affaire des constructions ill\u00e9gales", "id": "sound-F9F5DBDD-5402-4AD3-90A3-6F223CFFF1B7", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Samuel Rossier, pr\u00e9sident du PDC local\r\nIl n'y aura en principe pas de huis clos mercredi soir au Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la commune valaisanne de Bagnes, qui doit prendre connaissance du rapport sur l'expertise concernant les constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier.\r\n\r\n* * Huis clos \u00e9cart\u00e9 \u00e0 Bagnes dans l'affaire des constructions ill\u00e9gales Il n'y aura en principe pas de huis-clos, ce soir, lors de la s\u00e9ance du conseil g\u00e9n\u00e9ral... le l\u00e9gislatif... de la commune de Bagnes, en Valais..\r\nLe Conseil g\u00e9n\u00e9ral doit prendre connaissance du rapport sur l'expertise concernant des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier....\r\nPas de huis clos.. donc..Yves Terrani... le Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien de Bagnes a finalement chang\u00e9 d'avis..", "alternativeExcerpt": ["Il n'y aura en principe pas de huis clos mercredi soir au Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la commune valaisanne de Bagnes, qui doit prendre connaissance du rapport sur l'expertise concernant les constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier."], "alternativeTitle": ["Huis-clos \u00e9cart\u00e9 \u00e0 Bagnes dans l'affaire des constructions ill\u00e9gales / 12H30_2016-03-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Barack Obama a nomm\u00e9 Merrick Garland juge \u00e0 la Cour supr\u00eame", "id": "sound-0FD75278-B003-4A63-92BD-7013F2252983", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a nomm\u00e9 le juge mod\u00e9r\u00e9 Merrick Garland comme 9e membre de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis. Mais le S\u00e9nat a d\u00e9j\u00e0 promis de s'opposer \u00e0 tout candidat pr\u00e9sent\u00e9 par Obama.\r\n\r\n* * Barack Obama a nomm\u00e9 Merrick Garland juge \u00e0 la Cour supr\u00eame  \r\nAux Etats-Unis, Barack Obama esp\u00e8re toujours placer son candidat \u00e0 la Cour Supr\u00eame, malgr\u00e9 l'opposition des r\u00e9publicains. Le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain vient de proposer la nomination du juge Merrick GARLAND pour remplacer le d\u00e9funt Antonin SCALIA. \r\nMais le S\u00e9nat, contr\u00f4l\u00e9 par les r\u00e9publicains, refuse d'entrer en mati\u00e8re. Pour les r\u00e9publicains, c'est le FUTUR pr\u00e9sident, \u00e9lu en novembre, qui doit nominer le nouveau Juge. \r\nBonsoir Philippe Revaz.\r\nVous \u00eates en direct avec nous de Washington.\r\nd'abord un mot sur l'enjeu, l'enjeu politique de ce bras de fer.\r\nDIR\r\nOui ces controverses judiciairss peuvent paraitre compliqu\u00e9es mais ce qui se joue ici c'est l'avenir des etats-unis. la cour supreme, 9 juges elus a vie, a un pouvoir considerable. Et encore plus depuis que le president gouverne par decrets presidentiels. La cour supreme c'est des choix strategiques de soci\u00e9t\u00e9, le mariage gay, l'immigration, la politique climatique, bient\u00f4t la peine de mort peutetre ou Le port d'armes. depuis la mortt d'antonin scalia, les proigresistes et les conservateurs sont 4 contre 4. Le choix d'obama peut faire BASCULER la cour surpreme, et l'amerique, vers la gauche.\r\n***Barack Obama a choisi de nominer le Juge Merrick Garland, une personnalit\u00e9 respect\u00e9e dans les deux camps. \r\nObama veut destablisier les republicains. son choix est le plus consensuel qui soit.  Obama a cit\u00e9 les propos d'un leader republicains qui tressaient des louanges au juge garland il y a une dizaine d'annees. ilavait pilot\u00e9 a le'poque les poursuites judiciaires dans l'attentat d'oklahoma city, il a un cv parfait, Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pressenti il y a quelques annees pour ce poste. il est relativement vieux pour la fonction, 63 ans et On peut imaginer que si obama \u00e9tait certain de faire passer son candidat il aurait choisi uqqun de plus jeune, pour securiser pendant loongtemps le siege, et peuteutre une femme ou un rperesentant des minorit\u00e9s ethnioques. L\u00e0 merrick garland c'est un profil un peu sacrificiel. Il sert a obama a faire honte  auc  repzblicains. En disant\u00a0: vous refusez d'auditionner l'homme le plus qualifi\u00e9 qui soit pour le poste.\r\n***Il n'a aucune chance de faire c\u00e9der les r\u00e9publicains\u00a0? \r\nil ne faut jamais dire jamais... mais \u00e7a parait impossinble. le leader au senat a encore repet\u00e9 que ce n'est pas la personnalit\u00e9 du juge qui est en jeu, c'est le principe. Les republicains  rappellent qu'en 1992, joe biden lui meme s'ecxprimait contre l'election d'un juge a la cour supreme en annee electorale. Et l\u00e0 elle fait rage la campagne, la nomnation du juge est meme au cour des debats.la cour surpeme qui s'est bcp politis\u00e9e ces dernieres annees est desormais au cour meme des debats electoraux. obama rappelle que la constitution lui impose de nominer un candidat... mais il y apeu de chance  qu'il puisse passer en force avec son choix. Ce sera sans doute la tache d'hillaryx clinton ou -qui sait- d'un certain donald trump .", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a nomm\u00e9 le juge mod\u00e9r\u00e9 Merrick Garland comme 9e membre de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis. Mais le S\u00e9nat a d\u00e9j\u00e0 promis de s'opposer \u00e0 tout candidat pr\u00e9sent\u00e9 par Obama."], "alternativeTitle": ["Barack Obama a nomm\u00e9 Merrick Garland juge \u00e0 la Cour supr\u00eame / FOR_2016-03-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7557001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Weather Camera Self Portrait\" par Tatu Gustafsson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68F20CB6-9760-489A-A390-1A2575BCC416", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec un pro de la pause sur la route et de la pose photo: Tatu Gustafsson. Dans son projet \"Weather Camera Self Portrait\", cet artiste finlandais m\u00e9lange photographie, nouvelles technologies et performance artistique. L'id\u00e9e est simple et loufoque: se faire photographier par l'une des 700 cam\u00e9ras de surveillance du trafic routier et des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques de son pays. Certaines mises en sc\u00e8ne rappellent d'\u00e9tranges clich\u00e9s r\u00e9pertori\u00e9s par des internautes utilisant le service Google street view avec des pi\u00e9tons \u00e0 l'attitude inqui\u00e9tante et myst\u00e9rieuse.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec un pro de la pause sur la route et de la pose photo: Tatu Gustafsson. Dans son projet \"Weather Camera Self Portrait\", cet artiste finlandais m\u00e9lange photographie, nouvelles technologies et performance artistique. L\u2019id\u00e9e est simple et loufoque: se faire photographier par l\u2019une des 700 cam\u00e9ras de surveillance du trafic routier et des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques de son pays. Certaines mises en sc\u00e8ne rappellent d'\u00e9tranges clich\u00e9s r\u00e9pertori\u00e9s par des internautes utilisant le service Google street view avec des pi\u00e9tons \u00e0 l\u2019attitude inqui\u00e9tante et myst\u00e9rieuse.", "Rencontre avec un pro de la pause sur la route et de la pose photo: Tatu Gustafsson. Dans son projet \"Weather Camera Self Portrait\", cet artiste finlandais m\u00e9lange photographie, nouvelles technologies et performance artistique. L\u2019id\u00e9e est simple et loufoque: se faire photographier par l\u2019une des 700 cam\u00e9ras de surveillance du trafic routier et des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques de son pays. Certaines mises en sc\u00e8ne rappellent d'\u00e9tranges clich\u00e9s r\u00e9pertori\u00e9s par des internautes utilisant le service Google street view avec des pi\u00e9tons \u00e0 l\u2019attitude inqui\u00e9tante et myst\u00e9rieuse.", "Rencontre avec un pro de la pause sur la route et de la pose photo: Tatu Gustafsson. Dans son projet \"Weather Camera Self Portrait\", cet artiste finlandais m\u00e9lange photographie, nouvelles technologies et performance artistique. L\u2019id\u00e9e est simple et loufoque: se faire photographier par l\u2019une des 700 cam\u00e9ras de surveillance du trafic routier et des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques de son pays. Certaines mises en sc\u00e8ne rappellent d'\u00e9tranges clich\u00e9s r\u00e9pertori\u00e9s par des internautes utilisant le service Google street view avec des pi\u00e9tons \u00e0 l\u2019attitude inqui\u00e9tante et myst\u00e9rieuse."], "alternativeTitle": ["\"Weather Camera Self Portrait\" par Tatu Gustafsson", "\"Weather Camera Self Portrait\" par Tatu Gustafsson / HAP_2016-03-16T18:10:00_happy-pics", "\"Weather Camera Self Portrait\" par Tatu Gustafsson / HAP_2016-03-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538349", "ece-7538344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-B1B2F271-BD13-4A85-90E2-D32C8B884D86", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un v\u00e9hicule 4x4 ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette ONG qui soutient le travail remarquable mis en place depuis 25 ans par Etoile Stocker dans le village de Zalom au Cameroun.\r\n\r\n* * Active depuis 1996 mais officiellement cr\u00e9\u00e9e fin 2005 par un groupe d'amis de l'\u00e9glise de la Fraternit\u00e9 Chr\u00e9tienne de Porrentruy, l'ONG Action Puits pour tous les peuples fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 une trentaine de b\u00e9n\u00e9voles et a pour objectif principal d'offrir la possibilit\u00e9 \u00e0 des personnes motiv\u00e9es de d\u00e9velopper leurs projets en leur donnant les moyens mat\u00e9riels de les r\u00e9aliser et en assurant un suivi logistique. Elle soutient le travail remarquable effectu\u00e9 depuis 25 ans par Etoile Stocker, une Suissesse d'origine camerounaise, qui oeuvre sans compter dans le village de Zalom, situ\u00e9 \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres de la capitale Yaound\u00e9. Etoile accueille de nombreux enfants abandonn\u00e9s en leur offrant h\u00e9bergement, nourriture, \u00e9ducation et formation, mais l'agriculture et la sant\u00e9 font \u00e9galement partie de ses projets prioritaires car dans ce village, la population ne peut compter que sur un dispensaire qui fonctionne mal faute de moyens et de savoir-faire. Ces frais \u00e9tant devenus trop lourds \u00e0 supporter, elle a d\u00e9cid\u00e9, d\u00e9but 2014 en collaboration avec l'ONG Action Puits pour tous les peuples, de construire sa propre \u00e9cole. Apr\u00e8s 2 ans de travaux, l'\u00e9cole a pu \u00eatre inaugur\u00e9e en f\u00e9vrier 2016 en pr\u00e9sence de l'ambassadeur suisse au Cameroun. A moyen terme, elle offrira non seulement l'\u00e9ducation aux enfants de la maison, mais sera source de revenus puisqu'elle pourra accueillir jusqu'\u00e0 350 \u00e9l\u00e8ves de 3 \u00e0 12 ans. Toujours en 2014, un neurochirurgien devenu membre de l'ONG et touch\u00e9 par l'humanit\u00e9 et l'id\u00e9alisme d'Etoile Stocker, a ouvert \u00e0 Mfou, \u00e0 une trentaine de km de Yaound\u00e9, un dispensaire o\u00f9 m\u00eame les plus d\u00e9munis re\u00e7oivent soins et attention et souhaite d\u00e9sormais ouvrir \u00e0 Yaound\u00e9 une clinique de neurochirurgie.Afin de poursuivre leurs divers projets en route, les responsables de l'ONG Action Puits pour tous les peuples recherchent actuellement le mat\u00e9riel suivant:Un v\u00e9hicule 4x4 de min 12 placesDes jeux d'ext\u00e9rieurs (balan\u00e7oires, toboggans, ballons et buts de football)Des jeux \u00e9ducatifs pour l'\u00e9cole maternelleDes PC portablesDes instruments de musique (synth\u00e9tiseurs, trompettes, fl\u00fbtes, guitares, tambours, etc.)Des fournitures scolaires (cahiers, crayons, stylos, gommes, etc)Une table d'op\u00e9rationUn microscopeUne chaise de dentiste et du mat\u00e9riel de dentisterieUne ambulanceUn autoclave pour la st\u00e9rilisation des instrumentsDes draps en cotonDes tron\u00e7onneusesDes pioches et des fourchesDes t\u00f4les pour la construction d'une cabane pour le s\u00e9chage du cacao", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un v\u00e9hicule 4x4 ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette ONG qui soutient le travail remarquable mis en place depuis 25 ans par Etoile Stocker dans le village de Zalom au Cameroun.", "Recherche d'un v\u00e9hicule 4x4 ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette ONG qui soutient le travail remarquable mis en place depuis 25 ans par Etoile Stocker dans le village de Zalom au Cameroun.", "Recherche d'un v\u00e9hicule 4x4 ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette ONG qui soutient le travail remarquable mis en place depuis 25 ans par Etoile Stocker dans le village de Zalom au Cameroun."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538555", "ece-7538554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le solaire au-dessus des nuages", "id": "sound-4078C1FC-E64D-4CC8-9C05-A7C13EE606E5", "durationSec": 712, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillemoiles, Jean-Fran\u00e7ois\r\nRecueillir l'\u00e9nergie solaire avec des ballons qui flotteraient au-dessus des nuages pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 en continu. Charlie Dupiot pr\u00e9sente ce projet, pas si fantaisiste, d'un chercheur fran\u00e7ais. Rencontre avec l'auteur de ce projet, le directeur de recherche au CNRS Jean-Fran\u00e7ois Guillemoles qui est aussi directeur du laboratoire franco-japonais NextPV, bas\u00e9 \u00e0 Tokyo.", "alternativeExcerpt": ["Recueillir l'\u00e9nergie solaire avec des ballons qui flotteraient au-dessus des nuages pour produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en continu\u2026 Charlie Dupiot pr\u00e9sente ce projet, pas si fantaisiste, d\u2019un chercheur fran\u00e7ais. Rencontre avec l'auteur de ce projet, le directeur de recherche au CNRS Jean-Fran\u00e7ois Guillemoles qui est aussi directeur du laboratoire franco-japonais NextPV, bas\u00e9 \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["Le solaire au-dessus des nuages / CQFD_2016-03-16T10:04:15_chronique", "CQFD du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7538628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Bourses de Londres et de Francfort en passe de fusionner", "id": "sound-424C2543-FB77-489F-83C5-B0FC473F55CD", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemand Deutsche B\u00f6rse a annonc\u00e9 mercredi avoir conclu un accord avec le Britannique London Stock Exchange. Cette fusion donnera naissance au quatri\u00e8me op\u00e9rateur boursier mondial.\r\n\r\n* * Les Bourses de Londres et de Francfort en passe de fusionner C'est une fusion majeure dans le monde des Bourses: \r\nLondres et Francfort ont annonc\u00e9 ce matin avoir enfin trouv\u00e9 un accord, apr\u00e8s plusieurs semaines de n\u00e9gociations... \r\nCe rapprochement donnera naissance au quatri\u00e8me op\u00e9rateur boursier mondial....\r\nLa nouvelle soci\u00e9t\u00e9 aura son si\u00e8ge \u00e0 Londres mais sera dirig\u00e9e par un Allemand. ...\r\nlle esp\u00e8re \u00e9conomiser pr\u00e8s de 500 millions de francs gr\u00e2ce \u00e0 des synergies entre les deux groupes... \r\nCar sur le march\u00e9 des Bourses,  la concurrence fait rage...Olivier Schordere.. \r\nChicago, New-York, Hong Kong: voil\u00e0 le trio qui domine le monde des op\u00e9rateurs boursiers aujourd'hui. Avec l'arriv\u00e9e de ce nouvel acteur de poids, europ\u00e9en, on parlera d\u00e9sormais de \"la bande des quatre\". \r\nCar pour exister, aujourd'hu", "alternativeExcerpt": ["L'Allemand Deutsche B\u00f6rse a annonc\u00e9 mercredi avoir conclu un accord avec le Britannique London Stock Exchange. Cette fusion donnera naissance au quatri\u00e8me op\u00e9rateur boursier mondial."], "alternativeTitle": ["Les Bourses de Londres et de Francfort en passe de fusionner / 12H30_2016-03-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en Belgique au lendemain de la fusillade", "id": "sound-0B2DD86E-B4C8-4008-94DA-02DE184A8306", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le procureur f\u00e9d\u00e9ral de Belgique a tenu une conf\u00e9rence de presse mercredi pour faire le point sur l'op\u00e9ration de police antiterroriste, toujours en cours, qui est men\u00e9e \u00e0 Bruxelles.\r\n\r\n* * Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en Belgique au lendemain de la fusillade Le procureur f\u00e9d\u00e9ral de Belgique a tenu une conf\u00e9rence de presse ce matin.. \r\npour faire le point sur l'op\u00e9ration de police anti-terroristes qui sont men\u00e9es \u00e0 Bruxelles.. \r\ndes op\u00e9rations qui se poursuivent.. \r\nROmain Clivaz... vous \u00eates sur place...  \r\n**** et Romain.. le prucureur a pr\u00e9cis\u00e9 l'identit\u00e9 sur la personne tu\u00e9e..", "alternativeExcerpt": ["Le procureur f\u00e9d\u00e9ral de Belgique a tenu une conf\u00e9rence de presse mercredi pour faire le point sur l'op\u00e9ration de police antiterroriste, toujours en cours, qui est men\u00e9e \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en Belgique au lendemain de la fusillade / 12H30_2016-03-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556973"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Chancellerie. Remix de \"Rire c'est bon pour la sant\u00e9\" de Johann Schneider-Ammann", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C51C22F-B1C0-4264-AA2D-0342D779FB3B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538275", "ece-7538272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Thibaut Schaller: adoption pour les couples homosexuels, l'arbre qui cache la for\u00eat", "id": "sound-139F4637-32EF-4319-B159-046D0C2569A0", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est curieux parfois comme certains points de d\u00e9tail occultent l'essentiel. La semaine pass\u00e9e, le Conseil des Etats a d\u00e9battu de la modernisation du droit d'adoption. Une modernisation rendue n\u00e9cessaire par l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et par la baisse du nombre d'enfants adopt\u00e9s en Suisse.\r\n\r\n* * Thibaut Schaller: adoption pour les couples homosexuels, l'arbre qui cache la for\u00eat (SIGN-ADOPTION POUR LES COUPLES HOMO/PA) \"Adoption pour les couples homosexuels : l'arbre qui cache la for\u00eat.\" Le commentaire de Thibaut Schaller\r\n  MAG 1'27\r\n((C'est curieux parfois comme certains points de d\u00e9tail occultent l'essentiel. La semaine pass\u00e9e, le Conseil des Etats a d\u00e9battu de la modernisation du droit d'adoption. Une modernisation rendue n\u00e9cessaire par l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et par la baisse du nombre d'enfants adopt\u00e9s en Suisse. Les s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 une loi qui assouplit les crit\u00e8res pour devenir parent adoptif: exit les 5 ans de mariage obligatoire, 3 ans de vie commune suffiront, y compris hors de ce r\u00e9gime de couple aujourd'hui d\u00e9mod\u00e9. Exit \u00e9galement le crit\u00e8re des 35 ans r\u00e9volus qui barre actuellement la route \u00e0 de nombreux couples qui ne peuvent pas avoir d'enfants. \r\nMais personne ne retient ce r\u00e9el progr\u00e8s: ce qui focalise l'attention, cristallise le d\u00e9bat et provoque d\u00e9j\u00e0 l'annonce d'un referendum, c'est une bribe de cette loi, l'article qui autorise \u00e0 adopter de l'enfant du conjoint ou du partenaire. Les conservateurs hurlent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la d\u00e9cadence d'une soci\u00e9t\u00e9 qui ouvre sournoisement la porte \u00e0 l'adoption pour les couples homosexuels et aux m\u00e8res porteuses. C'est faire dire beaucoup de choses \u00e0 quelques lignes qui s'adaptent finalement \u00e0 un simple \u00e9tat de fait au 21e si\u00e8cle... et qui concerne un nombre relativement restreint de personnes.\r\nCette question-l\u00e0 est devenue un d\u00e9tail. Elle ne m\u00e9rite pas le d\u00e9bat qui l'attend, que ce soit au Conseil national ou vraisemblablement devant le peuple. Pour un couple, qu'il soit pacs\u00e9 ou en concubinat, la possibilit\u00e9 d'adopter l'enfant du conjoint - en cas de d\u00e9c\u00e8s ou avec le consentement du parent originel - cette possibilit\u00e9 doit \u00eatre une formalit\u00e9. En faire le point central du projet de loi, c'est mentir \u00e0 la population. Parce qu'il s'agit de moderniser le droit d'adoption pour tous les couples, pas seulement pour les homosexuels. \r\nThibaut Schaller))", "alternativeExcerpt": ["C'est curieux parfois comme certains points de d\u00e9tail occultent l'essentiel. La semaine pass\u00e9e, le Conseil des Etats a d\u00e9battu de la modernisation du droit d'adoption. Une modernisation rendue n\u00e9cessaire par l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et par la baisse du nombre d'enfants adopt\u00e9s en Suisse.", "C'est curieux parfois comme certains points de d\u00e9tail occultent l'essentiel. La semaine pass\u00e9e, le Conseil des Etats a d\u00e9battu de la modernisation du droit d'adoption. Une modernisation rendue n\u00e9cessaire par l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et par la baisse du nombre d'enfants adopt\u00e9s en Suisse.", "C'est curieux parfois comme certains points de d\u00e9tail occultent l'essentiel. La semaine pass\u00e9e, le Conseil des Etats a d\u00e9battu de la modernisation du droit d'adoption. Une modernisation rendue n\u00e9cessaire par l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et par la baisse du nombre d'enfants adopt\u00e9s en Suisse."], "alternativeTitle": ["Thibaut Schaller: adoption pour les couples homosexuels, l'arbre qui cache la for\u00eat", "Thibaut Schaller: adoption pour les couples homosexuels, l'arbre qui cache la for\u00eat / JDM_2016-03-16T06:51:00_signature", "Thibaut Schaller: adoption pour les couples homosexuels, l'arbre qui cache la for\u00eat / JDM_2016-03-16T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556966", "ece-7556949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-48B64F27-0160-42FF-A70B-04A93728DD9A", "durationSec": 893, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidence des USA;Beat Jans, conseiller  socialiste b\u00e2lois;Christian Terras, observateur critique et r\u00e9dacteur en chef de Golias Hebdo et Golias Magazine;Edouard Couindet, d\u00e9put\u00e9 PLR genevois;Angela Pf\u00e4ffli, la lib\u00e9rale-radicale;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, membre de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale;Lara Gut, skieuse professionnelle\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:28-07:00:50 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/USA 2\u00e8me SUPER TUESDAY)  \r\nNous allons gagner... Nous n'allons pas nous arr\u00eater... Les mots du buldozzer Trump... Donald Trump qui remporte quatre des cinq Etats en jeu... Lors de ce deuxi\u00e8me \"super Tuesday\"...  Quatre Etats sur cinq aussi pour Hillary Clinton... Grande gagnante c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate dans cette course \u00e0 l'investiture pour la pr\u00e9sidentielle... \r\nChez les R\u00e9publicains, Marco Rubio jette l'\u00e9ponge... Apr\u00e8s sa cuisante d\u00e9faite contre Trump en Floride... \r\nIl ne reste donc plus que deux candidats \u00e0 l'investiture R\u00e9publicaine... le s\u00e9nateur texan Ted Cruz et le gouverneur John K\u00e9ssik, vainqueur dans son Etat de l'Ohio... \r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats Unis... Cette question ce matin: est-ce que Donald Trump peut encore \u00eatre arr\u00eat\u00e9.?\r\nMerci Philippe Revaz vous \u00eates notre correspondant aux Etats Unis...\r\n(13/TERRORISME A BRUXELLES/PA) A Bruxelles... Une op\u00e9ration des polices belges et fran\u00e7aises... Elle a d\u00e9but\u00e9 hier apr\u00e8s midi et s'est poursuivie jusque tard dans la nuit... Des perquisitions en lien avec avec les attentats de Paris... Une op\u00e9ration anti-terroriste qui a mal tourn\u00e9... Bilan, un mort, l'un des suspects... Un homme arm\u00e9 qui tirait sur les forces de l'ordre... \r\nA Bruxelles une correspondance de Romain Clivaz... \r\nLe parquet belge doit donner une conf\u00e9rence de presse ce matin, \u00e0 10h30 sur cette op\u00e9ration... \r\nUne source polici\u00e8re a pr\u00e9cis\u00e9 aussi hier que la perquisition ne visait pas Salah Abdeslam... Mais concernant l'entourage de plusieurs inculp\u00e9s belges... inculp\u00e9s dans l'enqu\u00eate sur les attentats de Paris.\r\n(04/PARTENAIRES SOCIAUX REDISCUTENT APRES 9-FEV./PA) En Suisse... Le dialogue est renou\u00e9 entre les partenaires sociaux, sur l'application de l'initiative contre l'immigration de masse... \r\nSelon nos informations, une s\u00e9ance a eu lieu \u00e0 Berne entre les syndicats et les repr\u00e9sentants des patrons, en marge de la session parlementaire. \r\nLes discussions sur les mesures d'accompagnement avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es avec fracas d\u00e9but f\u00e9vrier, faute de terrain d'entente. \r\nMais le d\u00e9lai pour la mise en oeuvre de l'initiative 9 f\u00e9vrier expire dans 11 mois. Les partenaires sociaux ont donc relanc\u00e9 les discussions press\u00e9s par le temps...Thibaut Schaller.\r\n  MAG 50\"\r\n(D6/TASK-FORCE POUR ANTICIPER FAILLITES?/PI) ***Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit cr\u00e9er rapidement une task-force pour \u00e9viter un grounding \u00e9lectrique. \r\nC'est ce que demande une motion que va d\u00e9poser d'ici la fin de la semaine le socialiste Beat Jans. \r\nApr\u00e8s les mauvais r\u00e9sultats publi\u00e9s par Alpiq il y a 10 jours, le conseiller national b\u00e2lois veut faire la lumi\u00e8re sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 \u00e9conomique de l'industrie nucl\u00e9aire. \r\nSt\u00e9phane Deleury, vous vous \u00eates procur\u00e9 le texte de cette motion. Le socialiste Beat Jans craint la faillite d'un des deux g\u00e9ants \u00e9lectriques Axpo et Alpiq.\r\n  MAG 1'31\r\n(15/MULTI FRANCE SCANDALE PEDOPHILIE/PA) \"Jamais, je n'ai couvert le moindre acte p\u00e9dophile...\" L'archev\u00eaque de Lyon a r\u00e9agi avec force hier au scandale qui secoue l'Eglise catholique de France... D\u00e9claration du Cardinal Philippe Barbarin, lors d'une conf\u00e9rence de presse improvis\u00e9e en marge de la r\u00e9union des \u00e9v\u00eaques de France \u00e0 Lourdes... L'homme d'\u00e9glise est accus\u00e9 par plusieurs victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles de les avoir laiss\u00e9 en poste en toute connaissance de cause. Pr\u00e9cisions d'Ariane Hasler, \u00e0 Paris...\r\n  MAG 57''\r\n(16/MULTI FRANCE SCANDALE PEDOPHILIE/ ITW TERRAS) Alors que faire pour \u00e9viter d'autres scandales de ce type... \r\nPour Christian Terras, observateur critique et r\u00e9dacteur en chef de Golias Hebdo et Golias Magazine, l'Eglise catholique peut faire davantage contre la p\u00e9dophilie.\r\n  MAG 30''\r\nDes propos recueillis  par Jacques Allaman.\r\n***Et pour parler de cette affaire, nous recevons ce matin le philosophe et membre de la commission nationale d'\u00e9thique de Sion, Fran\u00e7ois Xavier Puttalaz \u00e0 7h35...\r\n(07/GE CAISSE DE PENSION ETAT/ITW CUENDET) Un nouveau probl\u00e8me budg\u00e9taire \u00e0 Gen\u00e8ve... Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier soir dans Forum... \r\nLa caisse de pension de l'Etat, dont le peuple a vot\u00e9 l'assainissement en 2013, continue de perdre de l'argent.\r\nLa faute aux mauvais rendements des march\u00e9s, qui entra\u00eeneraient un d\u00e9ficit structurel. \r\nLa solution pourrait \u00eatre de recapitaliser d'un coup et de changer le syst\u00e8me. \r\nMais cette injection d'argent ferait bondir la dette genevoise \u00e0 pr\u00e8s de 20 milliards... Ce que craint le d\u00e9put\u00e9 PLR,  Edouard Couindet.\r\n  MAG 50''\r\nEdouard Coindet r\u00e9pondait \u00e0 Laeititia Guinand.\r\n(D4/LU FONCTIONNAIRES ACTIFS JUSQU'A 70) Travailler toujours plus vieux...Travailler jusqu'\u00e0 septante ans ans... C'est d\u00e9sormais possible dans le canton de Lucerne... Pour les employ\u00e9s de l'Etat... Le l\u00e9gislatif cantonal vient de relever l'\u00e2ge maximal du d\u00e9part \u00e0 la retraite...\r\nUne d\u00e9cision qui fait \u00e9cho dans le d\u00e9bat national actuel sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieilleisse.  Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'32\r\n(Sport) Ajoie en finale de LNB, vont jouer contre Rapperswil d\u00e8s samedi. \r\nBienne bat Ambri 3-2... passent devant Langnau\r\nEn bref, et du c\u00f4t\u00e9 des patinoires... Ajoie jouera la finale des play-off de Ligue B d\u00e8s samedi . Ajoie qui s'est impos\u00e9e 3 \u00e0 0 hier soir face \u00e0 Olten... et qui remporte la s\u00e9rie 4 victoires \u00e0 2 \r\nDans le tour contre la rel\u00e9gation, Bienne \u00e0 battu Ambri 3 \u00e0 2; Lausanne s'est impos\u00e9 face \u00e0 Langnau, 3 \u00e0 1\r\nEt puis en football, deux clubs se sont qualifi\u00e9s hier soir pour les quarts de finale de la League des champions. L'Atletico Madrid, qui a battu le PSV Eindhoven aux tirs au buts... Et Manchester City, s'est qualifi\u00e9  pour la premi\u00e8re \u00e9galement pour les quarts en \u00e9liminant le Dynamo Kiev...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il fera gris ce matin sur presque toute la suisse avec parfois de la neige en plaine...De fortes chutes de neige au sud des alpes...par \r\nTemp\u00e9ratures, 6 \u00e0 9 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e. Retour du soleil demain et jusqu'\u00e0 dimanche...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(23/SKI LARA GUT AVANT SON SACRE OFFICIEL/ITW GUT) En ski alpin, d\u00e9but des courses des finales de coupe du monde aujourd'hui \u00e0 St-Moritz. Lara Gut sera consacr\u00e9e dimanche, mais il lui reste trois courses pour \u00e9toffer son palmares et aussi renflouer son compte en banque, garni jusqu'ici cette saison de ** francs  suppl\u00e9mentaires uniquement en gains de course. Patrick D\u00e9l\u00e9troz lui a demand\u00e9 si elle se sentait aussi une obligation dans ce domaine, elle qui finance une structure priv\u00e9e.\r\n SON 36''\r\nDeux courses au programme ce matin : la descente masculine \u00e0 10h00 et f\u00e9minine \u00e0 11h30. A suivre sur RTS deux\r\n(Syrie) L'opposition veut des d\u00e9tails sur la transition politique\r\n* Dit que 50 prisonniers sont ex\u00e9cut\u00e9s chaque jour\r\n* De Mistura sugg\u00e8re que le conflit a fait 300.000 morts\r\n* Il a ajout\u00e9 un expert russe \u00e0 son \u00e9quipe, cherche un\r\nAm\u00e9ricain\r\n (Actualis\u00e9 avec commentaires, aide humanitaire, pr\u00e9cisions)\r\npar Suleiman Al-Khalidi et Tom Miles\r\nGENEVE, 15 mars (Reuters) - L'opposition syrienne a souhait\u00e9\r\nmardi que le gouvernement de Damas formule clairement et dans le\r\nd\u00e9tail ses id\u00e9es sur la transition politique, au deuxi\u00e8me jour\r\ndu nouveau cycle de n\u00e9gociations de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nLe Haut Comit\u00e9 des n\u00e9gociations (HCN), principale instance\r\nrepr\u00e9sentative de l'opposition \u00e0 Gen\u00e8ve, a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9\r\nqu'il n'y avait pas eu de progr\u00e8s sur la question de la\r\nlib\u00e9ration des d\u00e9tenus qui sont, a-t-il dit, ex\u00e9cut\u00e9s au rythme\r\nde cinquante par jour.\r\n\"Nous avons l'intention d'entrer dans les d\u00e9tails. Nous\r\navons l'intention d'aller vite. Nous aimerions voir ce processus\r\nprogresser tr\u00e8s rapidement\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse Bassma\r\nKodmani, membre du HCN, \u00e0 l'issue du premier entretien entre le\r\nHCN et l'\u00e9missaire sp\u00e9cial des Nations unies pour la Syrie,\r\nStaffan de Mistura.\r\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 aux journalistes que la d\u00e9l\u00e9gation avait fait\r\npart de sa pr\u00e9occupation au sujet de la situation humanitaire\r\nsur le terrain, notamment \u00e0 Daraya, pr\u00e8s de Damas, o\u00f9, \"apr\u00e8s\r\nquatre ans, aucune aide n'est encore arriv\u00e9e\" et \u00e0 Al Waer dans\r\nle gouvernorat d'Homs.\r\nL'opposition a \u00e9galement demand\u00e9 \u00e0 ce que le gouvernement\r\nsyrien expose comment il proc\u00e9dera aux premi\u00e8res lib\u00e9rations de\r\nprisonniers, a ajout\u00e9 la n\u00e9gociatrice.\r\nL'Onu a dit avoir cess\u00e9 de compter le nombre de tu\u00e9s dans le\r\nconflit syrien, qui entre dans sa sixi\u00e8me ann\u00e9e. Ses derni\u00e8res\r\nestimations \u00e9taient de 250.000. Staffan de Mistura a indiqu\u00e9 que\r\nla minute de silence par laquelle il a commenc\u00e9 sa r\u00e9union avec\r\nl'opposition aurait d\u00fb durer 300.000 minutes en m\u00e9moire des\r\nmorts.\r\n(Deux \u00e9coles hoteli\u00e8res suisses rachet\u00e9es)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556963", "ece-7556946"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "George Robert nous a quitt\u00e9. La HEM de Lausanne et le jazz sont en deuil", "id": "sound-17F91EFC-31C1-48D1-AB60-D3B9C5ECE96E", "durationSec": 792, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nGeorge Robert a cultiv\u00e9 la force qui va avec un saxophone alto \"d\u00e9claratif\" et swinguant. Cette force nourrie de ses convictions l'emm\u00e8nent partout o\u00f9 il juge n\u00e9cessaire de se cultiver ou d'apporter ce qui fera grandir les autres. Une trajectoire de soliste, de p\u00e9dagogue, de compositeur avis\u00e9, de directeur de hautes \u00e9coles et de big bands dont il ne peut se passer. Une personnalit\u00e9 qui a rassembl\u00e9 les continents du jazz sous un toit sur lequel il a veill\u00e9 avec pr\u00e9caution, conscient que le jazz continue de se m\u00e9tisser.\r\nCette force premi\u00e8re s'est heurt\u00e9e \u00e0 une maladie violente qu'on ne ma\u00eetrise pas parfois : la leuc\u00e9mie. Chronique d'Ivor Malherbe", "alternativeExcerpt": ["George Robert a cultiv\u00e9 la force qui va avec un saxophone alto \"d\u00e9claratif\" et swinguant. Cette force nourrie de ses convictions l\u2019emm\u00e8ne partout o\u00f9 il juge n\u00e9cessaire de se cultiver ou d\u2019apporter ce qui fera grandir les autres. Une trajectoire de soliste, de p\u00e9dagogue, de compositeur avis\u00e9, de directeur de hautes \u00e9coles et de big bands dont il ne peut se passer. Une personnalit\u00e9 qui a rassembl\u00e9 les continents du jazz sous un toit sur lequel il a veill\u00e9 avec pr\u00e9caution, conscient que le jazz continue de se m\u00e9tisser. Cette force premi\u00e8re s\u2019est heurt\u00e9e \u00e0 une maladie violente qu\u2019on ne ma\u00eetrise pas parfois: la leuc\u00e9mie. \n\nChronique d\u2019Ivor Malherbe"], "alternativeTitle": ["George Robert nous a quitt\u00e9. La HEM de Lausanne et le jazz sont en deuil  / MAG_2016-03-16T12:06:45_chronique-2", "Magma du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538253"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Bambin'Op\u00e9rA", "id": "sound-045EE7B0-9CB2-40D2-8BA4-9BBF81DD13F9", "durationSec": 703, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBambin'Op\u00e9rA est un spectacle interactif, o\u00f9 la chanteuse devient narratrice, o\u00f9 les personnages changent d'accessoires au gr\u00e9 de leur r\u00f4le, o\u00f9 les enfants entonnent du Mozart et o\u00f9 le r\u00e9cit est pr\u00e9texte \u00e0 un voyage musical retranscrivant l'histoire de l'Op\u00e9ra, de Monteverdi \u00e0 Bernstein. Pour nous parler du concert ouvert au public le mercredi 16 mars 2016 \u00e0 16h au th\u00e9\u00e2tre de la Voirie \u00e0 Pully,  la pianiste Floriane Steinegger et la cr\u00e9atrice du spectacle et chanteuse, Marion Fontana r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Bambin\u2019Op\u00e9rA est un spectacle interactif, o\u00f9 la chanteuse devient narratrice, o\u00f9 les personnages changent d\u2019accessoires au gr\u00e9 de leur r\u00f4le, o\u00f9 les enfants entonnent du Mozart et o\u00f9 le r\u00e9cit est pr\u00e9texte \u00e0 un voyage musical retranscrivant l\u2019histoire de l\u2019Op\u00e9ra, de Monteverdi \u00e0 Bernstein. \n\nPour nous parler du concert ouvert au public le mercredi 16 mars 2016 \u00e0 16h au th\u00e9\u00e2tre de la Voirie \u00e0 Pully, la pianiste Floriane Steinegger et la cr\u00e9atrice du spectacle et chanteuse Marion Fontana r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Bambin'Op\u00e9rA / MAG_2016-03-16T12:06:45_invite-2", "Magma du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538252"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB7E4873-CAA8-4CA5-932C-029FF7920555", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538329"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Gauthier Toux et David Tixier, deux jeunes pianistes \u00e0 d\u00e9couvrir d\u2019urgence !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8A122302-A42E-4E2D-951B-B6081901858A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4668, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tixier, David", "Toux, Gauthier"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "jazz"], "excerpt": "Tous deux \u00e9l\u00e8ves de l'HEMU Lausanne, tous deux\u00a0virtuoses et surtout r\u00e9solument cr\u00e9atifs, ces deux tout jeunes musiciens sont venus pr\u00e9senter leur travail dans JazzZ ce printemps avec leur formation respective. L'occasion de les retrouver en fin d'ann\u00e9e, \u00e0 la veille de beaux projets pour l'un et l'autre en 2016.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 16.03.2016", "JazzZ / JAZ_2016-03-16T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 16.03.2016", "JazzZ / JAZ_2016-03-16T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538195", "ece-7538194"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! La g\u00e9n\u00e9ration perdue en Syrie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17021AAE-574B-4FA3-BED5-7AD0ED838DE5", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9ration perdue", "G\u00e9n\u00e9ration perdue / NMT_2016-03-16T07:42:40_pige", "G\u00e9n\u00e9ration perdue / NMT_2016-03-16T07:42:40_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538308", "ece-7538293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le crime \u00e9cologique (3/5) : Entretien avec Marie-B\u00e9atrice Baudet ", "id": "sound-4B3016C8-CAB6-44DF-8222-7D84CB549AB3", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baudet, Marie-B\u00e9atrice\r\nNous nous entretenons avec Marie-B\u00e9atrice Baudet, journaliste et responsable de la rubrique Plan\u00e8te au Monde. Elle a men\u00e9, pendant deux ans, plusieurs enqu\u00eates, notamment autour des liens entre crime organis\u00e9 et environnement, dans le cadre \" Ecocide \" ce projet coordonn\u00e9 par Laurent Neyret pour le journal le Monde.\r\n\r\n* * Entretien avec Marie-B\u00e9atrice Baudet \r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec Marie-B\u00e9atrice Baudet, journaliste et responsable de la rubrique Plan\u00e8te au Monde. Elle a men\u00e9, pendant deux ans, plusieurs enqu\u00eates, notamment autour des liens entre crime organis\u00e9 et environnement, dans le cadre \" Ecocide \" ce projet coordonn\u00e9 par Laurent Neyret pour le journal le Monde.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.03.2016", "Histoire vivante du 16.03.2016", "Le crime \u00e9cologique (3/5) / HV_2016-03-16T20:03:45_histoire-vivante", "Le crime \u00e9cologique (3/5) / HV_2016-03-16T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Nous nous entretenons avec Marie-B\u00e9atrice Baudet, journaliste et responsable de la rubrique Plan\u00e8te au Monde. Elle a men\u00e9, pendant deux ans, plusieurs enqu\u00eates, notamment autour des liens entre crime organis\u00e9 et environnement, dans le cadre \" Ecocide \" ce projet coordonn\u00e9 par Laurent Neyret pour le journal le Monde.", "Nous nous entretenons avec Marie-B\u00e9atrice Baudet, journaliste et responsable de la rubrique Plan\u00e8te au Monde. Elle a men\u00e9, pendant deux ans, plusieurs enqu\u00eates, notamment autour des liens entre crime organis\u00e9 et environnement, dans le cadre \" Ecocide \" ce projet coordonn\u00e9 par Laurent Neyret pour le journal le Monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538639", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538639", "ece-7538638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-B5F4DF7F-EC35-4A69-BA56-1D90B62668D8", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Mireur, politologue sp\u00e9cialiste des Etats-Unis;Mathias Reynard,conseiller national socialiste valaisan;Arnaud Roth, co-pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9 suisse d'oncologie m\u00e9dicale, faiti\u00e8re des oncologues suisse;La Bruy\u00e8re;extrait de la m\u00e8re de Lara Gut\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:03-08:00:25 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(25/ SUPER TUESDAY) Trump et Clinton remportent haut la main ce 2\u00e8me super mardi....\r\n5 \u00e9tats sur 5 pour la d\u00e9mocrate HIlary Clinton, Bernie Sanders son rival, n'a pas r\u00e9ussir \u00e0 faire le poids. \r\nEt 4 \u00e9tats sur 5 pour le r\u00e9publicain Donald Trump. Seul John Kasich a r\u00e9ussi \u00e0 lui ravir une primaire celle de l'Ohio o\u00f9 il est gouverneur.\r\nLe grand perdant dans l'histoire c'est le s\u00e9nateur Marco Rubio, il a d\u00e9cid\u00e9 de jeter l'\u00e9ponge avoir perdu dans son propre \u00e9tat, la Floride. \r\nMais comment expliquer cette d\u00e9faite? L'analyse de Yannick Mireur, politologue sp\u00e9cialiste des Etats-Unis. IL r\u00e9pondait tout \u00e0 l'heure \u00e0 Simon Matthey Doret\r\n(Extrait Miror - d\u00e9faite Rubio) \r\n(10/NEGO SYRIE/PA- REPRIS 22H30) Deuxi\u00e8me jour hier des pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nL'\u00e9missaire de l'ONU Staffan de Mistura a rencontr\u00e9 l'opposition syrienne. Elle a demand\u00e9 que le r\u00e9gime propose clairement sa vision de la transition politique, et elle s'est dite pr\u00eate \u00e0 discuter avec la d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement syrien. Mais elle a aussi pos\u00e9 ses conditions, et notamment sur les d\u00e9tentions arbitraires. Jordan Davis.\r\nLes n\u00e9gociations se poursuivent aujourd'hui. Staffan de Mistura doit rencontrer la d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement syrien. La transition politique devrait \u00eater discut\u00e9e\r\n(02/PACS POUR HETEROS/ITW REYNARD) En Suisse, l'id\u00e9e de cr\u00e9er un PACS \u00e0 la fran\u00e7aise, fait son chemin. Un moyen pour les couples h\u00e9t\u00e9ro ou homosexuels de s'unir sous une forme d'alliance plus l\u00e9g\u00e8re que le mariage. Le Conseil national a accept\u00e9 hier deux postulats allant dans ce sens. Un nouveau r\u00e9gime qui permettrait de r\u00e9pondre aux attentes d'une partie de la population, selon le conseiller national socialiste valaisan, Mathias Reynard:\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\n(D5/PRIX DE MEDICAMENTS ANTI-CANCEREUX EN FRANCE/PI) Les m\u00e9dicaments contre le cancer co\u00fbtent trop cher. Une centaine de m\u00e9decins fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9noncer la situation en signant un manifeste hier dans le journal le Figaro. Ils appellent \u00e0 prendre des mesures pour r\u00e9duire l'explosion du prix des nouvelles mol\u00e9cules qui arrivent sur le march\u00e9. Mais cette situation ne touche pas uniquement la France, en Suisse aussi, les prix prennent l'ascenseur. Virginie Matter\r\nLes m\u00e9decins fran\u00e7ais s'\u00e9l\u00e8vent contre les prix des m\u00e9dicaments contre le cancer! Ils sont 110 \u00e0 avoir sign\u00e9 un manifeste hier dans le Figaro. Un probl\u00e8me qui existe aussi en Suisse, mais ici, les m\u00e9decins ne semblent pas pr\u00eats \u00e0 se mobiliser \r\nEn France, 110 m\u00e9decins s'\u00e9l\u00e8vent contre les co\u00fbts des m\u00e9dicaments contre le cancer. Ils ont sign\u00e9 hier (MA) un manifeste dans le journal le Figaro appelant \u00e0 prendre des mesures pour r\u00e9duire l'explosion du prix des nouvelles mol\u00e9cules qui arrivent sur le march\u00e9. Un probl\u00e8me qui concerne \u00e9galement la Suisse, Virginie Matter.\r\n((En oncologie, l'innovation se paie toujours plus cher ! D\u00e9but des ann\u00e9es 2000 l'arriv\u00e9e tonitruante du Glivec \u00e0 pr\u00e8s de 40 000 francs par ann\u00e9e avait fait d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Ce mois, un nouveau traitement contre une forme rare de leuc\u00e9mie arrive en Suisse : il coute 130 000 francs par ann\u00e9e. Les oncologues contact\u00e9s sont unanimes : les prix sont  exorbitants. Mais seraient-ils pr\u00eats \u00e0 s'unir pour le dire haut et fort comme leurs homologues am\u00e9ricain l'ont fait il y a an et maintenant les Fran\u00e7ais ? la question est d\u00e9licate \u00e0 en croire  Arnaud Roth, co-pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9 suisse d'oncologie m\u00e9dicale, faiti\u00e8re des oncologues suisse. \r\nDIGAS 39\"\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 suisse d'oncologie m\u00e9dicale n'exclut pas toute fois de se pencher un jour sur une prise de position mais personne dans la profession ne semble croire au poids m\u00eame symbolique des m\u00e9decins sur cette question. Aujourd'hui seule une approche au niveau mondiale pourrait arr\u00eater la logique du service rendu impos\u00e9 par l'industrie pharmaceutique. ))\r\n(12/HONGRIE MANIF PROFS-ETUDIANTS C/ LOI EDUCATION/PA) En Hongrie, apr\u00e8s les critiques sur les r\u00e9formes de la justice, des m\u00e9dias, ou encore de la constitution. C'est maintenant la r\u00e9forme scolaire du gouvernement de Viktor Orban qui est contest\u00e9. Pr\u00e8s de 15.000 hongrois ont d\u00e9fil\u00e9 hier dans la rue, jour de f\u00eate nationale. Une 3\u00e8me manifestation depuis d\u00e9but f\u00e9vrier contrela suppression de l'autonomie des \u00e9coles et des p\u00e9dagogues. Le collectif des enseignants protestataires menace de se mettre en gr\u00e8ve d'ici une semaine si le gouvernement ne \u00abdemande pas pardon pour avoir humili\u00e9 et menac\u00e9 les gens pendant les 6 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00bb et s'il ne r\u00e9pond pas aux demandes des enseignants. Florence La Bruy\u00e8re\r\n(22/SKI LARA GUT, CARACTERE TREMPE/PA) En ski alpin, c'est la derni\u00e8re semaine de course pour  Lara Gut cette saison. Elle recevra dimanche, apr\u00e8s les finales de St-Moritz,  le grand globe de cristal, le troph\u00e9e de la Coupe du Monde. \r\nCette saison, la Tessinoise a \u00e9t\u00e9 plus que jamais sur le devant de la sc\u00e8ne. Sollicit\u00e9e, admir\u00e9e, mais d\u00e9cri\u00e9e aussi.. une chose est s\u00fbre, elle ne laisse pas indiff\u00e9rent. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n(Br\u00e8ve Hockey) Tennis Timea Bachinski a perdu en 8\u00e8me de finale du tournoi d'Indian Wells. elle s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la russe Darya Kasat-kina.\r\nEn, Hockey sur glace, Ajoie se retrouve en finale du championnat de ligue nationale B. Les Jurassiens ont battu Olten hier 3 \u00e0 0 dans le 6\u00e8me match de la demi-finale des play-offs.\r\nIls affronteront Rapperswill d\u00e8s samedi prochain.\r\nDans le tour contre la rel\u00e9gation, Bienne \u00e0 battu Ambri 3 \u00e0 2 et Lausanne s'est impos\u00e9 face \u00e0 Langnau, 3 \u00e0 1\r\n(Br\u00e8ve cin\u00e9) Et de 5 pour Harrison Ford....\r\nUn 5\u00e8me volet de la saga \"Indiana Jones\"! les studios Disney l'ont annonc\u00e9 hier: Harrison Ford, \u00e2g\u00e9 de 73 ans va retrouver son costume d'arch\u00e9ologue aventurier. Le film sera \u00e0 nouveau r\u00e9alis\u00e9 par Steven Spielberg et devrait sortir en 2019\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556955", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556955", "ece-7556938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Adrian Lobsiger confirm\u00e9 comme pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "id": "sound-A25577A2-36EC-4073-8BD1-177C8521E8C4", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adrian Lobsiger, nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es\r\nAdrian Lobsiger est le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a confirm\u00e9 mercredi la nomination du juriste de 55 ans pour succ\u00e9der \u00e0 Hanspeter Th\u00fcr.\r\n\r\n* * Adrian Lobsiger confirm\u00e9 comme pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es Adrian Lobsiger est le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es...\r\nL'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a confirm\u00e9 ce matin la nomination du juriste de 56 ans pour succ\u00e9der \u00e0 Hanspeter Th\u00fcr... \r\nPlus de 50 parlementaires se sont oppos\u00e9s \u00e0 son \u00e9lection - en raison notamment de son pass\u00e9 \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police... \r\nThibaut Schaller a rencontr\u00e9 Adrian Lobsiger ce matin.. \r\nIl lui a demand\u00e9 si ce n'\u00e9tait pas trop difficile de changer de r\u00f4le:\r\nde passer de celui qui collecte les donn\u00e9es... \u00e0 celui qui tente d'emp\u00eacher leur r\u00e9colte.\r\nvoici sa r\u00e9ponse.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Adrian Lobsiger est le nouveau pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a confirm\u00e9 mercredi la nomination du juriste de 55 ans pour succ\u00e9der \u00e0 Hanspeter Th\u00fcr."], "alternativeTitle": ["Adrian Lobsiger confirm\u00e9 comme pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es / 12H30_2016-03-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-1D546608-889F-4A25-B76A-1813F1C3FA3A", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Le r\u00e9gime di\u00e9t\u00e9tique des araign\u00e9es\", \"Le cerveau du T-Rex\" et \"Une pal\u00e9o-di\u00e8te \u00e0 la Neandertal\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Le r\u00e9gime di\u00e9t\u00e9tique des araign\u00e9es\", \"Le cerveau du T-Rex\" et \"Une pal\u00e9o-di\u00e8te \u00e0 la Neandertal\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-03-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538631"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Yoshihiko Satoh, multiplicateur d'objets", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B44BD846-7F82-449A-953F-0C8E29275599", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Esprit rock'n'roll chez Yoshihiko Satoh! L'artiste japonais \"multiplie\" les objets et change leur forme. Meilleur exemple? Ces monstrueuses guitares, l\u00e9g\u00e8rement encombrantes \u00e0 l'emploi, mais impressionnantes en d\u00e9coration.", "alternativeExcerpt": ["Esprit rock'n'roll chez Yoshihiko Satoh! L'artiste japonais \"multiplie\" les objets et change leur forme. Meilleur exemple? Ces monstrueuses guitares, l\u00e9g\u00e8rement encombrantes \u00e0 l'emploi, mais impressionnantes en d\u00e9coration.", "Esprit rock'n'roll chez Yoshihiko Satoh! L'artiste japonais \"multiplie\" les objets et change leur forme. Meilleur exemple? Ces monstrueuses guitares, l\u00e9g\u00e8rement encombrantes \u00e0 l'emploi, mais impressionnantes en d\u00e9coration.", "Esprit rock'n'roll chez Yoshihiko Satoh! L'artiste japonais \"multiplie\" les objets et change leur forme. Meilleur exemple? Ces monstrueuses guitares, l\u00e9g\u00e8rement encombrantes \u00e0 l'emploi, mais impressionnantes en d\u00e9coration."], "alternativeTitle": ["Yoshihiko Satoh, multiplicateur d'objets", "Yoshihiko Satoh, multiplicateur d'objets / HAP_2016-03-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Yoshihiko Satoh, multiplicateur d'objets / HAP_2016-03-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538350", "ece-7538345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain franco-libanais Amin Maalouf, qui publie \"Un fauteuil sur la Seine\" (Ed. Grasset, 2016) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-471C80C6-4CDB-44F2-9606-213A39D2780E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Proche-Orient", "Etats-Unis"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["migration de population", "int\u00e9gration sociale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Dans cette premi\u00e8re partie de l'interview, Amin Maalouf, donne sa vision sur l'actualit\u00e9, en particulier, la mont\u00e9e en puissance de Donald Trump, dans la course \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine et sur la situation du monde arabe avec ses cons\u00e9quences pour l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco-marocain", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Des recettes en musique", "id": "sound-704FE0FB-AAD4-498C-A147-11C0E94D89BD", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Alain Bashung\r\nC'est ce mercredi le coup d'envoi du 18\u00e8me festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 dimanche, c'est la chanson fran\u00e7aise qui est \u00e0 l'honneur. C\u00f4t\u00e9 cuisine et chanson, la paire fait souvent bon m\u00e9nage. Des mots du r\u00e9pertoire culinaire en musique. Des chansonniers gastronomes du 19\u00e8me si\u00e8cle au dernier titre de Sophie Hunger en passant par le menu des chefs scand\u00e9s par Alain Bashung.\r\n\r\n* * Des recettes en musique ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA-DES RECETTES EN MUSIQUE/DI)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Des aliments et des recettes en musique. C'est aujourd'hui le coup d'envoi du 18\u00e8 festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 dimanche, c'est la chanson fran\u00e7aise qui est \u00e0 l'honneur. C\u00f4t\u00e9 cuisine et chanson, la paire fait souvent bon m\u00e9nage. Des mots du r\u00e9pertoire culinaire en musique.\r\nAllez, on va pousser la chansonette: \"J'aime le jambon et la saucisse, j'aime le jambon, c'est bon\"...etc... \u00e7a c'est l'exemple le plus trivial. Celui des chansons \u00e0 boire...\u00e7a existe depuis des si\u00e8cles... point d'orgue avec les chansonniers galants et gastronomes de la R\u00e9volution jusqu'au d\u00e9but du 20\u00e8 si\u00e8cle.. Une tradition culturelle de la cuisine chant\u00e9e dans les caveaux \u00e0 ritournelles... La chanson fran\u00e7aise contemporaine n'est pas en reste... Disons depuis ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es et la musique grav\u00e9e qu'on peut emporter partout...\r\n***Je songe aux sucettes \u00e0 l'anis de Gainsbourg... mais vous avez s\u00fbrement d'autres exemples\r\n Impossible de partir en pic-nic sans les cornichons de Nino Ferrer en bandouili\u00e8re, de s'envoyer une babana split en m\u00eame temps que Lio qui chante dans la radio du glacier... Le matin, c'est Jo Dassin et ses petits pains au chocolat qui nous accompagnent dans la voiture.. et le soir, vous en aurez marre dans la chambre du pt'it d'entendre la petite Charlotte faire cent fois le m\u00eame gateau avec Henri D\u00e8s.... Alors y a autre chose... Alain Bashung. Bashung,  \u00e7a vous interpelle peut-\u00eatre un peu plus.\r\n***Evidemment\r\nAlors \u00e7a touche au sublime quand il scande un menu du c\u00e9l\u00e8bre chef-cuisinier Pierre Gagnaire:\r\n  MAG 12''\r\nPas mal, hein? Enum\u00e9rer une vraie carte de restaurant dans une chanson... avec la musique d'Aston Villa, \u00e7a vaut tous les mill\u00e9simes... Une double conscience culturelle: celle de la cuisine et de la musique...Preuve que la cuisine, c'est beaucoup plus que des recettes...Avec ce morceau de Basung, c'est du 10 ans d'\u00e2ge....Mais ce grand cru class\u00e9 a fait des \u00e9mules... Le chanteur Doriand a chant\u00e9 il y a pas si longtemps la recette du clafoutis parfait... \r\nEt c'est pas fini... C'est tout frais, tout juste press\u00e9:...dans son dernier album, notre Sophie Hunger nationale a compos\u00e9 un titre qui porte tout simplement le nom de Spaghetti mit Spinat... Spaghetti avec des \u00e9pinards... Hunger, un nom pr\u00e9destin\u00e9 pour l'exercice de chansons culinaires..\r\n***Oui,  der Hunger, c'est bien s\u00fbr la faim en allemand. C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. on vous retrouve demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["C'est ce mercredi le coup d'envoi du 18\u00e8me festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 dimanche, c'est la chanson fran\u00e7aise qui est \u00e0 l'honneur. C\u00f4t\u00e9 cuisine et chanson, la paire fait souvent bon m\u00e9nage. Des mots du r\u00e9pertoire culinaire en musique. Des chansonniers gastronomes du 19\u00e8me si\u00e8cle au dernier titre de Sophie Hunger en passant par le menu des chefs scand\u00e9s par Alain Bashung.", "C'est ce mercredi le coup d'envoi du 18\u00e8me festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 dimanche, c'est la chanson fran\u00e7aise qui est \u00e0 l'honneur. C\u00f4t\u00e9 cuisine et chanson, la paire fait souvent bon m\u00e9nage. Des mots du r\u00e9pertoire culinaire en musique. Des chansonniers gastronomes du 19\u00e8me si\u00e8cle au dernier titre de Sophie Hunger en passant par le menu des chefs scand\u00e9s par Alain Bashung.", "C'est ce mercredi le coup d'envoi du 18\u00e8me festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 dimanche, c'est la chanson fran\u00e7aise qui est \u00e0 l'honneur. C\u00f4t\u00e9 cuisine et chanson, la paire fait souvent bon m\u00e9nage. Des mots du r\u00e9pertoire culinaire en musique. Des chansonniers gastronomes du 19\u00e8me si\u00e8cle au dernier titre de Sophie Hunger en passant par le menu des chefs scand\u00e9s par Alain Bashung."], "alternativeTitle": ["Des recettes en musique", "Des recettes en musique / JDM_2016-03-16T07:27:00_le-gout-des-autres", "Des recettes en musique / JDM_2016-03-16T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556967", "ece-7556950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bruchon se surprot\u00e8ge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-661B1FAD-E6E9-4136-888B-10D2BE07F5A9", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538325", "ece-7538318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 16.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAD6A137-381C-4B03-AD89-C3F03AA10059", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538340", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538340", "ece-7538334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le but\" - PRISTEM", "id": "sound-134EEA99-4365-424E-9493-C49B01BCF29F", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertrand Klaiber, entrepreneur et fondateur de PRISTEM\r\nDerri\u00e8re la plupart des startups, il y a un but, un objectif qui donne un sens au parcours d'un entrepreneur. A pass\u00e9 quarante ans, Bertrand Klaiber a d\u00e9cid\u00e9 de devenir entrepreneur et fonde PRISTEM, une startup dans le domaine m\u00e9dical et d\u00e9veloppe un appareil de radiologie qui s'adresse aux pays \u00e9mergents.\r\n\r\n* * \"Le but\" - PRISTEM (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- LE BUT - PRISTEM/DI)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nA 6h42 c'est N\u00e9ophiles avec Lo\u00efs Siggen Lopez. Ce matin, vous nous parlez du \"but\"...\r\nOui, du but, de l'objectif... de ce qui est,  au final, souvent le moteur de toute innovation.\r\nCe but qui donne un sens au parcours d'un entrepreneur. \r\nCe qui lui permet de renoncer au confort, pour choisir la voie du risque. \r\nA pass\u00e9 quarante ans; Bertrand Klaiber a d\u00e9cid\u00e9 de devenir entrepreneur. \r\n  MAG 43\" NEO 16.03   SON 1 But\r\nEt quel est-il son \"but\" ? \r\nDans son cas, il s'apelle PRISTEM. \r\nC'est une startup dans le domaine m\u00e9dical. Elle a invent\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 un appareil de radiologie. \r\nEnfin... startup, ce n'est pas le bon mot pour Bertrand Klaiber. \r\n  MAG 13\" NEO 16.03 SON 2 Petite multinationale. \r\nVa pour \"petite multinationale\" - qui d\u00e9veloppe donc... un appareil de radiologie? \r\nOui. Cela peut para\u00eetre \u00e9tonnant, car la radiologie, c'est une \"vieille technologie\"\r\nUtilis\u00e9e \u00e0 tr\u00e8s large \u00e9chelle pour toute sortes de diagnostics. \r\nBertrand Klaiber\r\n  MAG 32\" NEO 16.03 \"Le but\" - PRISTEM III\r\nLeur innovation s'adresse donc aux pays \u00e9mergents? \r\nExact. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment aux 2/3 de la population mondiale  qui n'a pas acc\u00e8s \u00e0 cette technologie - \r\nPourtant ma\u00eetris\u00e9e. \r\nEt ce n'est pas... parce que certains des pays \u00e9mergents n'ont pas les machines derniers cris. \r\nBetrand Klaiber. \r\n  MAG 37\" NEO 16.03 \"Le But\" - PRISTEM IV\r\nInt\u00e9ressant ce que dit Bertrand Klaiber - ce ne serait pas un probl\u00e8me \"d'investissement\" - mais de \"suivi\" et d'entretien. \r\nLe voil\u00e0 le \"but\" de Pristem, de Bertrand Klaiber et de ses associ\u00e9s. \r\nLe d\u00e9veloppement de leur appareil de radiologie a pris trois ans, \u00e0 l'EPFL. \r\nUn appareil plus robuste, qui n\u00e9cessite moins d'entretien et qui fonctionne... l\u00e0 o\u00f9 les autres machines tombent en panne apr\u00e8s quelques semaine. \r\nApr\u00e8s le d\u00e9veloppement, la startup entre cette ann\u00e9e dans une phase plus commerciale... \r\nBertrand Klaiber\r\n  MAG 38\" NEO 16.03 \"Le But\" - PRISTEM V\r\nQuelque soit le but social... l'innovation reste un produit... sur un march\u00e9. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles !", "alternativeExcerpt": ["Derri\u00e8re la plupart des startups, il y a un but, un objectif qui donne un sens au parcours d'un entrepreneur. A pass\u00e9 quarante ans; Bertrand Klaiber a d\u00e9cid\u00e9 de devenir entrepreneur et fonde PRISTEM, une startup dans le domaine m\u00e9dical et d\u00e9veloppe un appareil de radiologie qui s'adresse aux pays \u00e9mergents.", "Derri\u00e8re la plupart des startups, il y a un but, un objectif qui donne un sens au parcours d'un entrepreneur. A pass\u00e9 quarante ans, Bertrand Klaiber a d\u00e9cid\u00e9 de devenir entrepreneur et fonde PRISTEM, une startup dans le domaine m\u00e9dical et d\u00e9veloppe un appareil de radiologie qui s'adresse aux pays \u00e9mergents.", "Derri\u00e8re la plupart des startups, il y a un but, un objectif qui donne un sens au parcours d'un entrepreneur. A pass\u00e9 quarante ans, Bertrand Klaiber a d\u00e9cid\u00e9 de devenir entrepreneur et fonde PRISTEM, une startup dans le domaine m\u00e9dical et d\u00e9veloppe un appareil de radiologie qui s'adresse aux pays \u00e9mergents."], "alternativeTitle": ["\"Le but\" - PRISTEM", "\"Le but\" - PRISTEM / JDM_2016-03-16T06:40:00_neophiles", "\"Le but\" - PRISTEM / JDM_2016-03-16T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7556953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556953", "ece-7556935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Avenir d'Alpiq et de ses barrages: la position valaisanne", "id": "sound-D95A37C2-FEB5-4698-9B9B-CFFFDBF973B5", "durationSec": 520, "publicationDate": "2016-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication (DETEC)\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard estimait mardi soir dans l'\u00e9mission Forum qu'une faillite d'Alpiq permettrait d'ouvrir le jeu pour de potentiels acheteurs \u00e9trangers, pourvu que la Suisse soit approvisionn\u00e9e. Interview de Jean-Michel Cina, Conseiller d'Etat PDC valaisan en charge du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire.\r\n\r\n* * Avenir d'Alpiq et de ses barrages: la position valaisanne  \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration ne fera rien pour sauver Alpiq ni les barrages suisses potentiellement en danger. La ministre de l'\u00e9nergie Doris Leuthard l'a d\u00e9clar\u00e9 hier soir sur notre antenne. Ecoutez:\r\nSi les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux sont en \u00e9bullition ces jours suite \u00e0 l'annonce des pertes abyssales d'Alpiq et l'intention de vendre pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de son portefeuille d'installation hydro\u00e9lectriques.... la Conf\u00e9d\u00e9ration ne semble pas concern\u00e9e.... \r\nDoris Leuthard estime m\u00eame qu'une faillite d'Alpiq permettrait d'ouvrir le jeu pour de potentiel acheteurs \u00e9trangers. Pourvu que la Suisse soit approvisionn\u00e9e.\r\nBonsoir Jean-Michel Cina!\r\nMinistre valaisan de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire...\r\nPDC comme Doris Leuthard\r\n- ces installations hydro\u00e9lectriques, ces barrages qui sont ancr\u00e9 dans l'ADN de la Suisse, sont en partie situ\u00e9s en Valais... les vendre en cas de faillite d'Apiq, ainsi que les centrales hydro\u00e9lectriques... comme le laisse entendre votre conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale... pas de probl\u00e8me?\r\n- pas important de savoir qui en est le propri\u00e9taire pourvu que la Suisse soit approvisionn\u00e9e.. nous dit Doris Leuthard... finalement... qu'est-ce que \u00e7a change?\r\n- des voix tr\u00e8s lib\u00e9rales en VS, Pascal Couchepin, ancien CF, ou le CN Philippe Nantermod qui ne voient pas de probl\u00e8me \u00e0 la vente des barrages ni aux centrales hydro\u00e9lectriques...\r\n- pas d'aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pas de mesures imm\u00e9diates... une occasion \u00e0 saisir pour votre canton?\r\n- que faire de la redevance hydraulique pour les cantons alpins dont b\u00e9n\u00e9ficie le VS... quand tout va bien c'est un + pour vos caisses mais quand \u00e7a va mal comme maintenant... vous pourriez renoncer \u00e0 une partie comme certains le demandent?\r\n- vous produisez deja assez pour les clients VS... si vous rachetez une part, vous devriez du coup exporter une \u00e9nergie qui ne vaut plus rien sur les march\u00e9s... pas rentable!\r\n- \u00e9nergie \u00e9olienne en Allemagne non subventionn\u00e9e est \u00e0 6 ct le kwh comme l'hydro\u00e9lectrique.... une fois que l'\u00e9olien sera au point en Suisse, ce sera la preuve que l'hydro\u00e9lectrique est un mod\u00e8le vou\u00e9 \u00e0 disparaitre... c'est l'\u00e9nergie du pass\u00e9\r\n- c'est un dossier qui va durer...ce rachat... \u00e7a va prendre des mois.... tiens, ce sera encore vous qui vous en occuperez l'ann\u00e9e prochaine quand le gouvernement VS aura \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9? Vous vous relancerez?\r\nExtro\r\nOn \u00e9voquera un autre volet li\u00e9 \u00e0 ces barrages vers 18h40 avec l'historien Fran\u00e7ois Walter, sp\u00e9cialiste de l'histoire de l'environnement en Suisse... le c\u00f4t\u00e9 symbolique et culturel de la chose... les barrages font d\u00e9finitivement partie de l'ADN helv\u00e9tique... de notre patrimoire.", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard estimait mardi soir dans l'\u00e9mission Forum qu'une faillite d'Alpiq permettrait d'ouvrir le jeu pour de potentiels acheteurs \u00e9trangers, pourvu que la Suisse soit approvisionn\u00e9e. Interview de Jean-Michel Cina, Conseiller d'Etat PDC valaisan en charge du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire."], "alternativeTitle": ["Avenir d'Alpiq et de ses barrages: la position valaisanne / FOR_2016-03-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7557001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE, Chef du  Dpt de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire ", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7556989"]}]}}