{"response": {"numFound": 31344, "start": 22200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge F\u00e9ray, auteur du livre \"Nico. Femme Fatale\" (Ed. Le mot et le reste, 2016) - Album de la semaine : \"Everything You've Come to Expect\" de The Last Shadow Puppets", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6F439597-74A7-47A1-9F60-88AF4564688E", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Last Shadow Puppets", "F\u00e9ray, Serge"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "excerpt": "Ellen Ichters s'entretient avec l'auteur Serge F\u00e9ray au sujet de son livre \"Nico. Femme Fatale\" paru aux \u00e9ditions Le mot et le reste.\r\n\r\nNico fut tout \u00e0 la fois amante, \u00e9g\u00e9rie des plus grands: Bob Dylan, Brian Jones, Lou Reed, Jim Morrison et interpr\u00e8te de classiques incontest\u00e9s du rock avec le Velvet Underground, Femme Fatale, All Tomorrow's Parties ou I'll Be Your Mirror. Elle est aussi l'auteur d'albums incomparables dans lesquels elle a contribu\u00e9 \u00e0 repousser, entre folk et avant-garde, les limites du rock et s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e une po\u00e9tesse inspir\u00e9e, m\u00ealant un lyrisme h\u00e9rit\u00e9 du romantisme anglais et des exp\u00e9rimentations linguistiques \u00e0 la Joyce. N\u00e9e en 1938, enfant de la guerre et des ruines, Nico ne pouvait se contenter d'\u00eatre un joli visage, une simple apparence. Pour Fellini d'abord, elle incarne la princesse des nuits d\u00e9cadentes de La dolce vita, avant de devenir Pop Girl of '66?, superstar warholienne et chanteuse du Velvet Underground. Mod\u00e8le des films exp\u00e9rimentaux de Philippe Garrel, Nico, qui chantait dans les cath\u00e9drales gothiques comme dans les clubs les plus sordides, cette solitaire h\u00e9ro\u00efne de trag\u00e9die, fascin\u00e9e par la chute et l'autodestruction, dont la devise \u00e9tait Cr\u00e9er pour exister est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1988 \u00e0 Ibiza [\u00e9ditions Le mot et le reste].", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 07.04.2016", "Serge F\u00e9ray - The Last Shadow Puppets / PLP_2016-04-07T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 07.04.2016", "Serge F\u00e9ray - The Last Shadow Puppets / PLP_2016-04-07T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7597968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Nico. Femme Fatale\" (Ed. Le mot et le reste, 2016)", "name": "F\u00e9ray, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7597968", "ece-7597967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Musique et cerveau: du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9motions (2/2)", "id": "sound-05A0A7E4-5965-400F-B264-DCD1F5E3A0CF", "durationSec": 662, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 28 mars au 7 avril 2016, \"CQFD\" fait le lien entre la musique et notre cerveau. Avec le psychologue Didier Grandjean, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Laboratoire \"Neuroscience de l'\u00e9motion et dynamiques affectives\" (NEAD), Adrien Zerbini se penche sur les \u00e9motions des musiciens et entre les musiciens.", "alternativeExcerpt": ["Du 28 mars au 7 avril 2016, \"CQFD\" fait le lien entre la musique et notre cerveau. Avec le psychologue Didier Grandjean, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Laboratoire \"Neuroscience de l\u2019\u00e9motion et dynamiques affectives\" (NEAD), Adrien Zerbini se penche sur les \u00e9motions des musiciens et entre les musiciens."], "alternativeTitle": ["Musique et cerveau: du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9motions (2/2) / CQFD_2016-04-07T10:04:15_chronique", "CQFD du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue,Psycho-neurologue au Centre interfacultaire des sciences affectives \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7598326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancien procureur genevois Bernard Bertossa revient sur les \"Panama Papers\"", "id": "sound-51341BD7-49CC-476A-A4F0-BC35131C631E", "durationSec": 603, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Bernard Bertossa, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral GE\r\nAlors que le Panama sous pression se dit pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier et durcir les pratiques fiscales, le procureur genevois Olivier Jornot a annonc\u00e9 l'ouverture de proc\u00e9dures. Plusieurs banques faisant des affaires \u00e0 Gen\u00e8ve ou personnes domicili\u00e9es dans le canton sont cit\u00e9es dans les documents vol\u00e9s au cabinet d'avocats panam\u00e9en Mossack Fonseca, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9vasion fiscale. Interview de Bernard Bertossa, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'ancien procureur genevois Bernard Bertossa revient sur les \"Panama Papers\" (SLV Bernard Bertossa DIGAS) Christian: Ces nouvelles r\u00e9v\u00e9lations des Panama papers, Val\u00e9rie, qui donnent des suites judiciaires \u00e0 Gen\u00e8ve....\r\nVal: Le procureur du canton de Gen\u00e8ve, Olivier Jornot, ouvre plusieurs proc\u00e9dures d'enqu\u00eate et proc\u00e8de \u00e0 des v\u00e9rifications... sur des soup\u00e7ons de faux documents notamment. \r\nPlusieurs banques et interm\u00e9diaires financiers de la place sont \u00e9pingl\u00e9s \u00e0 nouveau aujourd'hui dans la presse.\r\nBonsoir Bernard Bertossa!\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Panama sous pression se dit pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier et durcir les pratiques fiscales, le procureur genevois Olivier Jornot a annonc\u00e9 l'ouverture de proc\u00e9dures. Plusieurs banques faisant des affaires \u00e0 Gen\u00e8ve ou personnes domicili\u00e9es dans le canton sont cit\u00e9es dans les documents vol\u00e9s au cabinet d'avocats panam\u00e9en Mossack Fonseca, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9vasion fiscale. Interview de Bernard Bertossa, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'ancien procureur genevois Bernard Bertossa revient sur les \"Panama Papers\" / FOR_2016-04-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612985"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : C\u00e9der sa place", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9794A787-CA94-499A-B187-C6D140801823", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["C\u00e9der sa place", "C\u00e9der sa place / NMT_2016-04-07T07:25:35_le-courrier-des-lecteurs", "C\u00e9der sa place / NMT_2016-04-07T07:25:35_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7597995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7597995", "ece-7597983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9clin de Yahoo annonce-t-il une disparition prochaine?", "id": "sound-5F0D7958-E25D-4B82-8236-D114990EB273", "durationSec": 70, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le compte \u00e0 rebours aurait commencer pour Yahoo. La disparition prochaine de l'ex-fleuron d'Internet ne serait une surprise pour personne. Ces pr\u00e9dictions s'appuient en premier lieu sur le d\u00e9clin de la soci\u00e9t\u00e9 californienne.\r\n\r\n* * Le d\u00e9clin de Yahoo annonce-t-il une disparition prochaine? 12h30 Yahoo \r\nLe compte \u00e0 rebours aurait commencer pour Yahoo. La disparition prochaine de l'ex-fleuron d'Internet ne serait une surprise pour personne. Des pr\u00e9dictions qui s'appuient en premier lieu sur le d\u00e9clin de la soci\u00e9t\u00e9 californienne, Estelle Braconnier...\r\nDescente aux enfers, d\u00e9gringolade, chute des r\u00e9sultats, les superlatifs pour d\u00e9crire la situation \u00e9conomique du groupe se bousculent. Et pour cause, Yahoo s'attend \u00e0 une ann\u00e9e catastrophique et estime que son chiffre d'affaires va reculer de pr\u00e8s de 15% et son b\u00e9n\u00e9fice de plus de 20%. Cr\u00e9\u00e9e en 1994, au sommet du web en 2014 en devenant le site le plus visit\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de services sur internet accuse le coup aujourd'hui. L'annuaire de d\u00e9part a v\u00e9cu, le moteur de recherche patine et la bo\u00eete de courrier \u00e9lectronique n'est plus tendance. Dernier virage en date : le lancement d'une nouvelle plateforme consacr\u00e9e aux jeux vid\u00e9o. Une innovation qui n'emp\u00eachera pas une r\u00e9duction des effectifs.\r\n1.500 postes devraient passer \u00e0 la trappe \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.\r\nEstelle Braconnier de notre rubrique \u00e9conomique..", "alternativeExcerpt": ["Le compte \u00e0 rebours aurait commencer pour Yahoo. La disparition prochaine de l'ex-fleuron d'Internet ne serait une surprise pour personne. Ces pr\u00e9dictions s'appuient en premier lieu sur le d\u00e9clin de la soci\u00e9t\u00e9 californienne."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9clin de Yahoo annonce-t-il une disparition prochaine? / 12H30_2016-04-07T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6F5AC08F-35F5-48CF-A2CE-D4ADE389AD1A", "durationSec": 908, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Boggio, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la fondation pour l'animation socio-culturelle; Cristina Kitsos, charg\u00e9e des affaires migratoires au D\u00e9partement de l'instruction publique, de la culture et du sport, \u00e0 Gen\u00e8ve; Denis Froidevaux, Chef de l'Etat-major cantonal de conduite, sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9;Roland Rino B\u00fcchel, CN SG UDC, responsable du marketing des tournois de la FIFA;Gianni Haver, professeur de sociologie de l'image \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/MINEURS NON ACCOMPAGNES : APPEL AU MECENAT DES CANTONS) Des priv\u00e9s qui viennent \u00e0 la rescousse de l'Etat pour scolariser les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s...\r\n\u00e7a se passe \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nLeur nombre a explos\u00e9 ces derniers mois....\r\nEt d'ici le mois de juin, le canton s'attend \u00e0 accueillir jusqu'\u00e0 150 jeunes suppl\u00e9mentaires ...\r\n...\u00e0 moins que l'accord Union Europ\u00e9enne-Turquie ne change radicalement la donne...\r\nQuoi qu'il en soit, ces r\u00e9fugi\u00e9s mineurs, il faut les scolariser.\r\nSeulement voil\u00e0 le canton ne peut plus ouvrir de nouvelles classes d'ici l'\u00e9t\u00e9...\r\nDu coup, il s'est tourn\u00e9 vers des fondations priv\u00e9es...\r\n...qui ont accept\u00e9 de sortir leur ch\u00e9quier...\r\nUne grande nouveaut\u00e9...\r\nFrancesca Argiroffo.\r\n  MAG 1'36\r\n(06/GE RAPPORT HOSPICE GENERAL PAPIER) ...Gen\u00e8ve qui on le rappelle a un probl\u00e8me avec son budget...\r\net pourtant le canton aura besoin de pluS d'argent pour accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nMais aussi pour financer l'aide sociale...\r\nPuisque le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires a fortement augment\u00e9 l'an dernier. \r\n+7%...22 mille 300 personnes recevaient une aide fin 2015.\r\nSelon les chiffres r\u00e9cemment publi\u00e9 par l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral.\r\nMathieu Cupelin les a pass\u00e9 \u00e0 la loupe...\r\n  MAG 58''\r\n***Gen\u00e8ve et ses probl\u00e8mes de budget...sa gestion de l'accueil des requ\u00e9rants mineurs....on en parle \u00e0 7h35 avec le chef du d\u00e9partement de l'emploi des affaires sociales et de la sant\u00e9 du canton Mauro Poggia.\r\n(05/BUDGET ARMEE INTEGRE) L'arm\u00e9e elle aura bel et bien droit \u00e0 5 milliards de francs par an...jusqu'en 2020...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a revu sa proposition \u00e0 la hausse...pour mettre fin au bras de faire avec le Parlement...\r\nil faudra donc trouver 300 millions de francs suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e...\r\nLe gouvernement devra revoir son programme d'\u00e9conomie...\r\nC'est le premier effet concret de l'arriv\u00e9e d'un 2\u00e8me UDC au Conseil F\u00e9d\u00e9ral...\r\nGuy Parmelin...\r\nThibaut Schaller...\r\n  MAG 1'10\r\n(24/REFERENDUM NL PAPIER) ***C'est un NON symbolique mais tr\u00e8s fort. Celui des N\u00e9erlandais \u00e0 l'accord d'association entre l'union europ\u00e9enne et l'Ukraine. \r\nUn non \u00e0 64%...\r\nUn r\u00e9sultat valid\u00e9 puisque le taux de participation a l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9pass\u00e9 les 30% requis.\r\nPour le fond, cet accord porte sur le commerce, la politique et la d\u00e9fense.\r\nIl est d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 de mani\u00e8re provisoire, mais il doit \u00eatre ratifi\u00e9 par les 28.\r\nChose que les N\u00e9erlandais n'ont pas encore faite.\r\nToute la question est de savoir s'il vont le faire...\r\nC\u00e9line Tzaud, avec ce NON sorti des urnes, on imagine que le gouvernement n\u00e9erlandais est oblig\u00e9 de bloquer le trait\u00e9?\r\nNon car ce vote \u00e9tait consultatif.il avait \u00e9t\u00e9 mis sur pied par des formations eurosceptiques. Mais la situation est tr\u00e8s d\u00e9licate pour le premier ministre Mark Rutte. Car : soit il bloque et met l'Union dans une mauvaise posture..au moment o\u00f9 son pays en assure la pr\u00e9sidence tournante, soit il ne bloque pas et donc n'applique pas la volont\u00e9 populaire.\r\nDonc un probl\u00e8me interne pour les Pays-Bas, o\u00f9 une partie de la population est tr\u00e8s eurosceptique. En 2005, 60% de la population avait refus\u00e9 le projet de constitution europ\u00e9enne contre l'avis des principales formations politiques.Une population qui, depuis, se sent ignor\u00e9e et vex\u00e9e.et qui a une nouvelle fois prouv\u00e9 hier qu'elle refusait de valider les d\u00e9cisions de  son parlement et de Bruxelles.\r\nCC: Et c'est aussi un probl\u00e8me pour l'Europe ?\r\nLe pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker avait mis en garde : Un NON provoquerait une v\u00e9ritable crise europ\u00e9enne.\r\nIl renforce en tous cas les critiques relatives \u00e0 un d\u00e9ficit d\u00e9mocratique au sein de l'Union. Et pourrait conforter les eurosceptiques, \u00e0 commencer par les pro Brexit alors que le vote est dans moins de 3 mois.\r\n(Br\u00e8ve Panama-Islande) ***Panama Papers, la suite...en Islande notamment...\r\nLe pays a un nouveau premier ministre...\r\nLe ministre de l'Agriculture...\r\nSigur-dur Ingi Johannsson...succ\u00e8de \u00e0 Sigmun-dur David Gunnlaugssonson, tomb\u00e9 dans les papiers panam\u00e9ens...\r\nIl a annonc\u00e9 des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es pour l'automne...\r\nautre d\u00e9mission. celle de l'Uruguayen Juan Pedro Damiani a d\u00e9missionn\u00e9 de la commission d'\u00e9thique de l'instance mondiale du foot.\r\n(21/MULTI PERQUISITIONS UEFA, REAX ITV BUCHEL) ***En Suisse la police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 hier le si\u00e8ge de l'UEFA \u00e0 Nyon. \r\nEn cause: les contrats d'attribution de droit TV en Equateur. \r\nGianni Infantino, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, aurait \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans cette affaire lorsqu'il travaillait pour l'UEFA. \r\nLe minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9cid\u00e9 d'agir en raison de soup\u00e7ons de gestion d\u00e9loyale et d'abus de confiance.\r\nLe conseiller national st-gallois (UDC) Roland Rino B\u00fcchel a \u00e9t\u00e9 responsable du marketing des tournois de la FIFA via la soci\u00e9t\u00e9 ISL...\r\nil n'est pas \u00e9tonn\u00e9 que le scandale atteigne d\u00e9sormais l'UEFA.\r\n  45''\r\n...Des personnalit\u00e9s dignes de confiance que souhaite donc Rino B\u00fcchel, il r\u00e9pondait \u00e0 Marie Giovanola.\r\n(07/VS LANCEMENT INITIATIVE SOINS DENTAIRES PAPIER) Le parti socialiste du Valais romand va lancer son initiative pour le remboursement des soins dentaires. \r\nIl le fera officiellement ce dimanche \u00e0 l'occasion de son congr\u00e8s extraordinaire, avec le soutien des autres formations de gauche. \r\nObjectif, Marie Giovanola, que l'Etat institue une assurance cantonale obligatoire prenant en charge les soins de base et les contr\u00f4les p\u00e9riodiques. \r\n  MAG 51''\r\n((Une d\u00e9marche similaire a d\u00e9j\u00e0 abouti en 2014 dans le canton de Vaud et l'an dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel. A Gen\u00e8ve, le Parti du Travail vient d'initier la r\u00e9colte de signatures. Du c\u00f4t\u00e9 du PS du Valais romand, l'id\u00e9e \u00e9tait dans l'air depuis deux ans. Pour le pr\u00e9sident Ga\u00ebl Bourgeois, c'est une question de solidarit\u00e9 et de sant\u00e9 publique...les plus fragiles doivent aussi pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de prestations dentaires. Or, aujourd'hui certains renoncent \u00e0 se soigner pour des raisons financi\u00e8res.\r\nLes modalit\u00e9s du financement restent \u00e0 d\u00e9finir mais le principe devrait \u00eatre le m\u00eame que dans d'autres cantons. A savoir comme pour l'AVS, une retenue pour l'employ\u00e9 et l'employeur. Elle pourrait se monter \u00e0 1% entre les deux. Pour un salaire de 6000 francs, on parle de quelque 30 francs par mois pour l'employ\u00e9. Des montants qui viendraient compl\u00e9ter les subventions cantonales et communales qui existent d\u00e9j\u00e0 pour les enfants.\r\nLe PS valaisan aura 1 an pour r\u00e9colter 4000 mille signatures))\r\n(Br\u00e8ve sport) La ligue des champions...et son lot de sensations!\r\nWolfsburg a battu le Real Madrid hier 2 \u00e0 0...en Allemagne...\r\nen quart de final match aller.\r\nEt puis le PSG n'a pas fait mieux qu'un match nul 2 \u00e0 2 hier chez lui \u00e0 Paris face \u00e0 Mancester City. \r\nDu tennis aussi...avec la d\u00e9faite de Belinda Bencic au tournoi de Charleston, 2\u00e8me tour...Elle s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la Russe Elena Vesnina.\r\n(D5/REGARD SOCIOLOGIQUE SUR NV BILLET DE 50 FR.) ***Un billet qui fait couler beaucoup beaucoup d'encre...vert...\r\nLe nouveau billet de 50 francs...\r\nOn le d\u00e9teste...ou on l'aime...il d\u00e9barque mardi dans nos porte-monnaie...\r\nLa BNS l'a pr\u00e9sent\u00e9 hier...\r\nOn y voit une main verte qui tient un pissenlit...\r\nUn parapentiste sur fond de montagnes...\r\net un globe entour\u00e9 de vents...\r\nMais plus aucune personnalit\u00e9 suisse! \r\nDans le fond, qu'est-ce que cette nouvelle coupure nous dit de notre identit\u00e9 culturelle?\r\nSylvie Lambelet nous r\u00e9pond...\r\n  1'39\r\n...monnaie que vous pouvez toujours encadrer...\r\n(Br\u00e8ve EPFL) Si vous cherchez la recette du succ\u00e8s...demandez \u00e0 l'EPFL, apparemment elle la conna\u00eet.\r\nL'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne est un mod\u00e8le pour construire des universit\u00e9s de classe mondiale en quelques d\u00e9cennies plut\u00f4t que sur plusieurs si\u00e8cles. \r\nC'est un mensuel londonnien sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9ducation qui l'\u00e9crit. \r\nPour le Times Higher Education, c'est simple, l'EPFL est tout simplement la meilleure universit\u00e9 fond\u00e9e depuis moins de 50 ans..\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nLe ciel va se couvrir, d'abord sur le Jura, puis partout...\r\nC'est d'ailleurs le long du Jura et des Pr\u00e9alpes que les premi\u00e8res averses tomberont...\r\nLe temps devrait rester sec sur le Plateau.\r\nLa limite pluie neige redescend \u00e0 1100 m\u00e8tres.\r\nMaximum 11 degr\u00e9s.\r\n((Demain: tr\u00e8s nuageux, nettement plus froid, une bise noire soufflera sur le Plateau et la neige pourra redescendre jusqu'\u00e0 700 m\u00e8tres...))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve JU frontaliers) S\u00e9questrer une partie des salaires des travailleurs frontaliers... Le Jura est le premier \u00e0 le faire en Suisse romande. Sont concern\u00e9s : les frontaliers qui n'ont pas pay\u00e9 certains \u00e9moluments dus \u00e0 des infractions routi\u00e8res. Selon nos informations, l'Office des v\u00e9hicules pr\u00e9l\u00e8ve les montants directement aupr\u00e8s de leurs employeurs. Le taux de r\u00e9ussite est de 40%, si bien que le Contr\u00f4le cantonal des finances envisage \u00e0 pr\u00e9sent d'appliquer la mesure pour encaisser les jugements p\u00e9naux. \r\n((Pas moins de 34 demandes de s\u00e9questre ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es l'ann\u00e9e pass\u00e9e par l'Office des v\u00e9hicules jurassien et 13 ont abouti\r\nAfin de r\u00e9tablir une \u00e9galit\u00e9 de traitement avec les citoyens jurassiens qui sont mis alors aux poursuites s'ils ne paient pas,", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-07T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-07T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613019", "ece-7613001"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Sylvie Blondel: Nouvelles (4/5) : Hermana", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-66B87E58-61C5-40DB-9145-D4E3FD6E7FEB", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sylvie Blondel est n\u00e9e \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle a fait des \u00e9tudes de Lettres. Enseignement, journalisme, th\u00e9\u00e2tre amateur, voyages et \u00e9criture, autant de facettes de son activit\u00e9.Son premier ouvrage est un recueil de nouvelles paru en 2010 aux \u00e9ditions de l'Aire sous le titre \"Le Fil de soie\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 07.04.2016", "Imaginaire du 07.04.2016", "Sylvie Blondel: Nouvelles (4/5) / IMA_2016-04-07T16:00:45_imaginaire", "Sylvie Blondel: Nouvelles (4/5) / IMA_2016-04-07T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598730", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Blondel, Sylvie", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7598730", "ece-7598729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un documentaire \u00e0 petit budget devient un symbole de lutte sociale", "id": "sound-60D0A581-DEA0-42B7-9045-B8DC1D88CEBF", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bande annonce \"Merci patron*\r\nLe documentaire \"Merci Patron\" tourn\u00e9 avec un budget de 150'000 euros par les membres de la r\u00e9daction du journal satirique Fakir fait le buzz dans les milieux engag\u00e9s. C'est l'histoire improbable d'une famille pauvre qui renverse la plus grosse fortune de France, une protestation pleine d'humour contre les d\u00e9rives du capitalisme.\r\n\r\n* * Un documentaire \u00e0 petit budget devient un symbole de lutte sociale LANCEMENT 2a / \"Merci Patron\" - Ariane Hasler\r\n... et \u00e7a c'est avec Ariane Hasler, notre correspondante \u00e0 Paris. Bonjour Ariane !\r\n DIR VoIP\r\nEt on y arrive par le biais du cin\u00e9ma ! \u00abMerci Patron\u00bb, documentaire \u00e0 un petit budget -- 150'000 euros -- tourn\u00e9 par les journalistes de Fakir, journal satirique qui se dit \u00abf\u00e2ch\u00e9 avec tout le monde ou presque\u00bb. C'est l'histoire improbable d'une famille de ch'tis, qui va faire plier, avec l'aide de Fakir, la plus grosse fortune de France, Bernard Arnault, patron de LVMH, le groupe de Louis Vuitton. Un petit film qui devient un ph\u00e9nom\u00e8ne et un symbole de lutte. Bon, alors Ariane d'abord cette histoire.\r\nDIR VoIP\r\nPrenez une famille de cht'is, les Klur dont le p\u00e8re et la m\u00e8re ont tous deux \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s par une entreprise qui appartient au groupe LVMH, depuis ils sont au ch\u00f4mage, accumulent les dettes, leur maison va \u00eatre saisie. une famille simple, au bord du d\u00e9sespoir et totalement d\u00e9munie par rapport \u00e0 ce qui lui arrive.\r\net de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous mettez le fondateur militant et engag\u00e9 de Fakir, Fran\u00e7ois Ruffin.. qui rencontre les Klur au d\u00e9tour de ses p\u00e9r\u00e9grinations pour un documentaire sur Bernard Arnault et qui d\u00e9cide de les aider en tendant un pi\u00e8ge au grand PDG.. \r\n DIGAS Bande-annonce.\r\nson 1'20\r\n***Extrait de la bande-annonce du film... Ariane on a bien entendu quand Fran\u00e7ois Ruffin demande aux Klur comment ils font pour vivre avec 5 euros par jour, le p\u00e8re r\u00e9pond \u00abon mange pas\u00bb ?\r\noui vous avez bien entendu.. et c'est une des forces de ce documentaire. la situation des klur est dramatique, \u00e0 l'instar de celles de milliers de gens en France qui vivent sous le seuil de pauvret\u00e9, mais jamais ils ne sont pr\u00e9sent\u00e9s de mani\u00e8re mis\u00e9rabilistes. touchante oui mais pas mis\u00e9rabiliste.. la bande annonce est d'ailleurs bien repr\u00e9sentative du ton du documentaire, au contraire enlev\u00e9, dynamique et paradoxalement tr\u00e8s tr\u00e8s dr\u00f4le.. .\r\n***et donc ce film devient ph\u00e9nom\u00e8ne...\r\nil fait le buzz comme on dit.dans les milieux engag\u00e9s tout le monde en parle ici alors qu'\u00e0 Paris seules trois salles de cin\u00e9ma d'auteur seulement le projettent. et elles ont eu du nez puisqu'elles battent des records de fr\u00e9quentation pour un film de ce genre : en un peu plus d'un mois, \"Merci patron !\" a d\u00e9pass\u00e9 les 200 000 entr\u00e9es selon les derniers chiffres de fakir.. les exploitants n'en reviennent pas: tous les soirs, au moment du g\u00e9n\u00e9rique le public applaudit.! c'est du jamais vu..\r\n***Pourquoi ce succ\u00e8s ? \r\nd'abord parce que c'est un film qui fait du bien dans cette France un peu morose : le sc\u00e9nario est construit comme un vrai conte: les gentils, les tr\u00e8s pauvres klur, qui vont faire plier le m\u00e9chant et tr\u00e8s riche Bernard Arnault.. caricature sociale totalement assum\u00e9e par Fakir. \r\net puis, et \u00e7a c'est Fran\u00e7ois Ruffin lui-m\u00eame qui le dit, ce film fait du bien . \u00e0 la gauche. parce qu'il incarne ce vieux combat des pauvres travailleurs contre les riches patrons . et qu'\u00e0 la fin les pauvres gagnent.. de quoi remonter le moral des troupes qui sont actuellement dans la rue pour manifester contre le gouvernement et sa loi El khomry. et qui protestent plus largement contre les d\u00e9rives de soci\u00e9t\u00e9 capitaliste. le combat de fakir et des klur r\u00e9sonne donc parfaitement avec cette bataille qui s'est ouverte au d\u00e9part sur le front de l'emploi et qui prend de l'ampleur..\r\n***une bataille dans laquelle d'ailleurs Fakir est engag\u00e9.\r\nEn fait l'\u00e9quipe de fakir fait partie du petit groupe qui a initi\u00e9 les fameuses \u00ab nuits debout \u00bb dont nous parlions hier dans le journal du matin, un mouvement n\u00e9 de la contestation contre la loi el khomry et dans lequel on retrouve cette id\u00e9e d'une lutte joyeuse, pacifique et un peu foutraque mais au final - dans le cas des klur - diablement efficace. de quoi inspirer ceux - et ils sont de plus en plus nombreux - qui rejoignent les contestataires des \u00ab nuits debout \u00bb \r\nLe premier soir des nuits debout \u00ab merci patron \u00ab  a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur la place de la r\u00e9publique.. Comme une sorte de stimulant pour la contestation. ou quand le combat sort litt\u00e9ralement des salles de cin\u00e9ma pour se retrouver dans la rue.. \r\n***Derni\u00e8re question Ariane: est-ce que \u00abMerci patron\u00bb sera projet\u00e9 en Suisse ?\r\nselon mes informations fakir est en tractation pour une diffusion en Suisse. elle devrait \u00eatre annonc\u00e9e bient\u00f4t m'a on dit..\u00e7a sera int\u00e9ressant de voir s'il re\u00e7oit le m\u00eame \u00e9cho chez nous .", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \u201cMerci Patron\u201d tourn\u00e9 avec un budget de 150'000 euros par les membres de la r\u00e9daction du journal satirique Fakir fait le buzz dans les milieux engag\u00e9s. C\u2019est l\u2019histoire improbable d\u2019une famille pauvre qui renverse la plus grosse fortune de France, une protestation pleine d\u2019humour contre les d\u00e9rives du capitalisme. "], "alternativeTitle": ["Un documentaire \u00e0 petit budget devient un symbole de lutte sociale / TUM_2016-04-07T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612953"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Vittorio Ghielmi, gambiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D747C3D-D82E-4B94-AB84-95DE6EE21FB0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ghielmi, Vittorio"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "lutherie", "musique classique", "viole de gambe"], "excerpt": "Le gambiste milanais Vittorio Ghielmi est un de ces musiciens incontournables, qui r\u00e9v\u00e8lent et r\u00e9veillent la musique baroque, qui  en font briller les ors et vibrer les couleurs, gr\u00e2ce \u00e0 une technique magnifique, une curiosit\u00e9 insatiable, et un luthier d'exception, Luc Breton. Vittorio Ghielmi est pass\u00e9 lui rendre visite, et c'est \u00e0 cette occasion qu'Isabelle Carceles lui a tendu son micro. Le portrait que voici est n\u00e9 de cette rencontre, et il commence par une \u00e9vocation de ce rapport entre le luthier et le musicien.", "alternativeTitle": ["Magma du 07.04.2016", "Invit\u00e9 2 / MAG_2016-04-07T12:06:45_invite-2", "Chronique 2 / MAG_2016-04-07T12:06:45_chronique-2", "Portrait de Vittorio Ghielmi / MAG_2016-04-07T12:06:45_magma", "Magma du 07.04.2016", "Chronique 1 / MAG_2016-04-07T12:06:45_chronique-1", "Invit\u00e9 1 / MAG_2016-04-07T12:06:45_invite-1", "Portrait de Vittorio Ghielmi / MAG_2016-04-07T12:06:45_magma"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "alternativeExcerpt": ["Le gambiste milanais Vittorio Ghielmi est un de ces musiciens incontournables, qui r\u00e9v\u00e8lent et r\u00e9veillent la musique baroque, qui  en font briller les ors et vibrer les couleurs, gr\u00e2ce \u00e0 une technique magnifique, une curiosit\u00e9 insatiable, et un luthier d\u2019exception, Luc Breton. \n\nVittorio Ghielmi est pass\u00e9 lui rendre visite, et c\u2019est \u00e0 cette occasion qu\u2019Isabelle Carceles lui a tendu son micro. Le portrait que voici est n\u00e9 de cette rencontre, et il commence par une \u00e9vocation de ce rapport entre le luthier et le musicien.", "Le gambiste milanais Vittorio Ghielmi est un de ces musiciens incontournables, qui r\u00e9v\u00e8lent et r\u00e9veillent la musique baroque, qui  en font briller les ors et vibrer les couleurs, gr\u00e2ce \u00e0 une technique magnifique, une curiosit\u00e9 insatiable, et un luthier d\u2019exception, Luc Breton. \n\nVittorio Ghielmi est pass\u00e9 lui rendre visite, et c\u2019est \u00e0 cette occasion qu\u2019Isabelle Carceles lui a tendu son micro. Le portrait que voici est n\u00e9 de cette rencontre, et il commence par une \u00e9vocation de ce rapport entre le luthier et le musicien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590220", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ghielmi, Vittorio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590220", "ece-7590215"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les offusqu\u00e9s du Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C09D37C6-A2AF-4D30-B037-6DDACD77EC09", "durationSec": 265, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Offusqu\u00e9s", "Les Orties / SUPER_2016-04-07T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-04-07T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7598021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598021", "ece-7598014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann en Chine pour une visite principalement \u00e9conomique", "id": "sound-5023B6F7-11DF-462F-B0D4-6F61D175BC6C", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johann Schneider-Ammann, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche (DEFR), PLR bernois\r\nJohann Schneider-Ammann est arriv\u00e9 ce jeudi matin \u00e0 P\u00e9kin pour une visite d'Etat de trois jours en Chine. Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration est accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique et scientifique.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann en Chine pour une visite principalement \u00e9conomique Johann Schneider-Ammann est arriv\u00e9 ce matin \u00e0 P\u00e9kin. Une visite d'Etat de trois jours en Chine. Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration est accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique et scientifique. Rapha\u00ebl Grand, vous \u00eates \u00e0 P\u00e9kin. Johann Schneider-Ammann multiplie les visites dans l'Empire du Milieu.\r\nOui les service du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral n'\u00e9taient plus tr\u00e8s s\u00fbr.. Finalement apr\u00e8s avoir fait les comptes.. c'est la 4\u00e8me visite en Chine de JSA depuis son entr\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La premi\u00e8re en tant que Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. P\u00e9kin avait d'ailleurs mis les petits plats dans les grands. Centre-ville ferm\u00e9 \u00e0 la circulation pour laisser passer le convoi officiel, drapeau suisse devant la Cit\u00e9 interdite. JSA \u00e9tait .. comme \u00e0 la maison. Il faut dire qu'il entretient une longue relation avec l'Empire du Milieu..\r\nDes souvenirs d'entrepreneur qui doivent sans doute refaire surface..\r\nOui, m\u00eame si aujourd'hui, c'est bien en homme d'Etat.. en pr\u00e9sident qu'il s'est rendu \u00e0 P\u00e9kin. Et ce qu'il lui vaudra l'occasion, comme le veut le protocole chinois. de rencontrer son homologuie. le pr\u00e9sident Xi Jinping\r\nDes rencontres de haut niveau. Quels sont les th\u00e8mes qui seront abord\u00e9s durant la visite de Johan Schneider-Ammann\r\nEt bien, les discussions seront essentiellement financi\u00e8res et \u00e9conomiques. Ce matin, \u00e0 peine descendu de l'avion, JSA s'est rendu \u00e0 la \u00ab China Construction Bank. \u00bb  LA seule banque chinoise pr\u00e9sente en Suisse.. qui vient d'ouvrir une succursale \u00e0 Zurich. Demain.. Il y aura sur la table l'accord de libre \u00e9change.. qui peine encore \u00e0 d\u00e9ployer ses effets.. pour les entreprises suisses. Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration compte aussi aborder demain, lors de sa renconrte avec Xi Jinping, le th\u00e8me des Droits de l'Homme. Ou encore la corruption et l'\u00e9vasion fiscale. Des th\u00e8mes lanc\u00e9s en janvier dernier d\u00e9j\u00e0, lors de la visite de Didier Burkhalter en Chine.\r\nLa Chine, Rapha\u00ebl, qui se retrouve d'ailleurs au cour de l'actualit\u00e9 via le scandale des Panama Papers.. On l'apprenait aujourd'hui. Un tiers des soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans \u00e9tablies par le cabinet au coeur des \"Panama Papers\" l'\u00e9taient \u00e0 l'initiative de ses bureaux en Chine.\r\nEt l\u00e0 aussi, c'\u00e9tait l'occasion de faire remonter de vieux souvenirs d'entrepreneurs. et d'optimisation fiscale. Rappel-vous JSA, via son groupe Ammann, avait aussi eu recours \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s offshore, notamment au Luxembourg et surl'\u00eele anglo-normande de Jersey...\r\nAlors, Quel regard port -t-il aujourd'hui sur le scandale des Panama Papers ? \r\nLes Panama Papers.. des donn\u00e9es et des diagrammes  \u00e0 \u00e9tayer. c'est vrai.JSA qui aura peut-\u00eatre l'occasion d'en parler demain, avec son homologue . le pr\u00e9sident chinois. Xi Jinping.  dont le beau-fr\u00e8re est cit\u00e9 dans les Panama Papers. \r\nLes Panama Papers, un sujet amplement censur\u00e9 dans les m\u00e9dias chinois.... Rapha\u00ebl Grand \u00e0 P\u00e9kin", "alternativeExcerpt": ["Johann Schneider-Ammann est arriv\u00e9 ce jeudi matin \u00e0 P\u00e9kin pour une visite d\u2019Etat de trois jours en Chine. Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration est accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique et scientifique."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann en Chine pour une visite principalement \u00e9conomique / FOR_2016-04-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les opposants \u00e0 l'initiative \"vache \u00e0 lait\" lancent leur campagne", "id": "sound-14D94FAA-383C-4868-8A77-1BC28F6EFFEA", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Br\u00e9laz, CN Vert VD;Olivier Fran\u00e7ais, CN PLR VD\r\nLe comit\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative \"vache \u00e0 lait\" pour le financement de la route, soumise \u00e0 votation le 5 juin, a lanc\u00e9 sa campagne jeudi. Son slogan est financier: \"Non au pillage des caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration\".\r\n\r\n* * Les opposants \u00e0 l'initiative \"vache \u00e0 lait\" lancent leur campagne 12h30 comit\u00e9 vache \u00e0 lait\r\n\"Non au pillage des caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration\": c'est sous ce slogan que le comit\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative dite \"Vache \u00e0 lait\" a lanc\u00e9 sa campagne ce matin. Pour ces repr\u00e9sentants de tous les partis pr\u00e9sents sous la Coupole, \u00e0 l'exception de l'UDC, ce texte du lobby pro-routes manque compl\u00e8tement sa cible. Le versement int\u00e9gral de l'imp\u00f4t sur les huiles min\u00e9rales \u00e0 la route aurait de graves cons\u00e9quences, Chrystel Domenjoz", "alternativeExcerpt": ["Le comit\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative \"vache \u00e0 lait\" pour le financement de la route, soumise \u00e0 votation le 5 juin, a lanc\u00e9 sa campagne jeudi. Son slogan est financier: \"Non au pillage des caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration\"."], "alternativeTitle": ["Les opposants \u00e0 l'initiative \"vache \u00e0 lait\" lancent leur campagne / 12H30_2016-04-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Bouthors, Comment Poutine change le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93CFD860-C8F5-490B-991C-A2BACE85EB3D", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inconnu avant la chute du Mur de Berlin, comment Vladimir Poutine, cet officier du KGB est-il arriv\u00e9 au sommet? Quelle est sa vision du monde? D'o\u00f9 tient-il son \u00e9trange pouvoir de fascination?\r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut remonter \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, quand le patron du KGB a compris que l'URSS \u00e9tait menac\u00e9e d'effondrement.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:31:54-14:32:09 / * Inconnu avant la chute du Mur de Berlin, comment Vladimir Poutine, cet officier du KGB est-il arriv\u00e9 au sommet ? Quelle est sa vision du monde ? D'o\u00f9 tient-il son \u00e9trange pouvoir de fascination ?\r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut remonter \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, quand le patron du KGB a compris que l'URSS \u00e9tait menac\u00e9e d'effondrement. Il faut se demander ce que faisait Poutine \u00e0 Dresde (RDA) entre 1985 et 1990. Il faut comprendre dans quel \u00e9tat se trouvait la Russie lorsque l'Union sovi\u00e9tique s'est d\u00e9compos\u00e9e. Il faut prendre la mesure de l'immense malentendu qui s'est install\u00e9 entre Moscou et les Occidentaux. Il faut mettre au jour la mani\u00e8re dont les services de s\u00e9curit\u00e9 ont fait op\u00e9rer au Kremlin un virage \u00e0 180 degr\u00e9s dans la seconde moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1990 - jusqu'\u00e0 l'annexion de la Crim\u00e9e et le d\u00e9clenchement d'une guerre civile en Ukraine en 2014.\r\nLongtemps journaliste au quotidien \" La Croix \", Jean-Fran\u00e7ois Bouthors y a \u00e9t\u00e9 en charge des pays de l'Est de 1987 - 1997, puis chef du service Culture jusqu'en 2001.\r\nIl est collaborateur de la revue Esprit et \u00e9ditorialiste \u00e0 Ouest-France et a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9diteur de la journaliste russe Anna Politkovska\u00efa assassin\u00e9e en 2006. Il a ensuite cr\u00e9\u00e9 aux Editions Fran\u00e7ois Bourin, la collection \" Les moutons noirs \", consacr\u00e9e \u00e0 la dissidence. Il vient de publier \" Comment Poutine change le monde \".", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 07.04.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Bouthors, Comment Poutine change le monde / ENSD_2016-04-07T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 07.04.2016", "Jean-Fran\u00e7ois Bouthors, Comment Poutine change le monde / ENSD_2016-04-07T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Inconnu avant la chute du Mur de Berlin, comment Vladimir Poutine, cet officier du KGB est-il arriv\u00e9 au sommet? Quelle est sa vision du monde? D\u02b9o\u00f9 tient-il son \u00e9trange pouvoir de fascination?\n\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut remonter \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, quand le patron du KGB a compris que l\u02b9URSS \u00e9tait menac\u00e9e d\u02b9effondrement.", "Inconnu avant la chute du Mur de Berlin, comment Vladimir Poutine, cet officier du KGB est-il arriv\u00e9 au sommet? Quelle est sa vision du monde? D\u02b9o\u00f9 tient-il son \u00e9trange pouvoir de fascination?\n\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut remonter \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, quand le patron du KGB a compris que l\u02b9URSS \u00e9tait menac\u00e9e d\u02b9effondrement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Bouthors, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598293", "ece-7598292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Y'a-t-il une guerre des langues en Suisse?", "id": "sound-0923AF29-4067-4EAD-B27E-CB4AD8C6B055", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire est remis en question par plusieurs cantons al\u00e9maniques dont Thurgovie, dernier en date \u00e0 \u00eatre sorti du bois. Il en agace d'autres, pour qui tout cela n'est que de l'agitation m\u00e9diatique, excit\u00e9e par des parlementaires populistes. Interview de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois et pr\u00e9sident d'Helvetia Latina.\r\n\r\n* * Y'a-t-il une guerre des langues en Suisse?  \r\n((Fixe : ** 28))\r\n18h4 . y'a-t-il une guerre des langues en suisse ?\r\nEn tous les cas l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire est remis en question par plusieurs cantons al\u00e9maniques, dont Thurgovie, dernier en date \u00e0 \u00eatre sorti du bois.  \r\nIl en agace d'autres, pour qui tout cela n'est que de l'agitation m\u00e9diatique, excit\u00e9e par des parlementaires populistes. C'est notamment l'avis du conseiller national PLR vaudois Fathi Derder. C'\u00e9tait hier soir ici m\u00eame dans Forum \u00e9coutez .\r\nDIGAS 25'\r\nEt parmi ces parlementaires aux accents populistes, il y en a un qui a du se sentir vis\u00e9. C'est le conseiller national socialiste neuch\u00e2telois Jacques-Andr\u00e9 Maire, pr\u00e9sident d'Helvetia Latina. \r\nEt il est avec nous Jacques-Andr\u00e9 Maire, bonsoir monsieur !\r\n-\tAlors, agitateur populiste ?? ca vous convient cette nouvelle \u00e9thiquette ??\r\n-\tSur le fond : pas de guerre des langues, les cantons se d\u00e9brouillent ; ce qui compte c'est surtout qu'\u00e0 la fin de la scolarit\u00e9 obligatoire les \u00e9l\u00e8ves soient tous \u00e0 niveau. Aucun canton de remet en quesiton l'enseignement du francais !! Punkt schluss !\r\n-\tEncore sur l'enseignement, avant de passer \u00e0 la symbolique : qu'est-ce qui nous dit qu'il faille absolument commencer t\u00f4t avec le fran\u00e7ais, pour en renforcer l'enseignement ??\r\n-\tle prof de linguistique \u00e0 l'UNI de Fribourg, Rapha\u00ebl Bertholet, a publi\u00e9 en automne 2014 une \u00e9tude - mandat\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration - qui d\u00e9montre que l'apprentissage pr\u00e9coce n'est pas d\u00e9terminant, que ces affirmations ne r\u00e9sistent pas \u00e0 l'\u00e9tude scientifique .\r\n-\tY'a-il ici un peu un r\u00e9flexe de minoritaire vex\u00e9, ces romands qui brandissent les grands principes mais qui eux-m\u00eames ont toutes les peines du monde \u00e0 s'exprimer en Allemand. Et ne font pas bcp d'efforts pour s'am\u00e9liorer .\r\n-\tLes Suisses peuvent communiquer en Anglais, nous dit Fathi Derder ; finalement le plus important est qu'ils communiquent, non ? apr\u00e8s dans quelle langue .\r\n-\tLes milieux scientifiques communiquent d\u00e9j\u00e0 en anglais .\r\n-\tMais Fathi Derder : n'est-il pas un des repr\u00e9sentants de la Francophonie, au sein du parlement ?? \r\n-\tOn entendait aussi Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du dossier, \u00eatre d'une prudence de Sioux hier soir . pas question d'intervenir pour l'instant sur le dossier des langues !! d\u00e9\u00e7u de sa prudence ??\r\n-\tModifier la loi, c'est risquer le r\u00e9f\u00e9rendum, et donc risquer un vote n\u00e9gatif de la part du peuple. Et la ce serait la cata.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire est remis en question par plusieurs cantons al\u00e9maniques dont Thurgovie, dernier en date \u00e0 \u00eatre sorti du bois. Il en agace d\u2019autres, pour qui tout cela n\u2019est que de l\u2019agitation m\u00e9diatique, excit\u00e9e par des parlementaires populistes. Interview de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois et pr\u00e9sident d\u2019Helvetia Latina."], "alternativeTitle": ["Y\u2019a-t-il une guerre des langues en Suisse? / FOR_2016-04-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste neuch\u00e2telois / pr\u00e9sident d'Helvetia Latina ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Vers une modernisation des infrastructures dans les m\u00e9tropoles indiennes", "id": "sound-4EEC610A-86CE-4B36-8FBA-D33B080FF4D9", "durationSec": 283, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement indien a lanc\u00e9 un gigantesque projet appel\u00e9 \"Smart Cities\". Il devrait permettre \u00e0 terme de moderniser les infrastructures de 100 m\u00e9tropoles. Actuellement, un tiers seulement des Indiens vivent en ville, mais ce chiffre devrait plus que doubler d'ici 2050. Il faut donc adapter les infrastructures \u00e0 l'immense urbanisation attendue.\r\n\r\n* * Vers une modernisation des infrastructures dans les m\u00e9tropoles indiennes LANCEMENT 3 / Inde - Smart Cities\r\n***On change compl\u00e8tement de sujet pour terminer cette \u00e9mission: le gouvernement indien a lanc\u00e9 un gigantesque projet appel\u00e9 \"Smart Cities\", qui devrait permettre \u00e0 terme de moderniser les infrastructures de 100 m\u00e9tropoles. Actuellement, un tiers seulement des Indiens vivent en ville mais ce chiffre devrait plus que doubler d'ici 20150. il faut donc adapter les infrastructures \u00e0 l'immense urbanisation attendue.\r\nLe gouvernement vient donc de s\u00e9lectionner 20 m\u00e9gapoles qui recevront les premiers investissements de modernisation. New Delhi, la capitale, en fait partie. Illustration avec l'un des plus gros probl\u00e8mes de cette ville de pr\u00e8s de 20 millions d'habitants: le traitement des eaux us\u00e9es. Reportage, S\u00e9bastien Farcis !\r\nDIGAS 4'06'' (fin parole)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement indien a lanc\u00e9 un gigantesque projet appel\u00e9 \u201cSmart Cities\u201d. Il devrait permettre \u00e0 terme de moderniser les infrastructures de 100 m\u00e9tropoles. Actuellement, un tiers seulement des Indiens vivent en ville, mais ce chiffre devrait plus que doubler d\u2019ici 2050. Il faut donc adapter les infrastructures \u00e0 l\u2019immense urbanisation attendue."], "alternativeTitle": ["Vers une modernisation des infrastructures dans les m\u00e9tropoles indiennes / TUM_2016-04-07T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612952"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Battles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53360775-3B63-4B7C-BCB8-AC9C02B797DB", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mardi la salle de concert lausannoise accueillait Battles, un groupe originaire de New York. La musique de Battles, d\u00e9fie les qualifications et les constructions ordinaires: pendant leur concert, les membres du groupe \u00e9tirent les morceaux et les encha\u00eenes sans temps mort. Ils utilisent leurs instruments de fa\u00e7on in\u00e9dite pour en tirer des sons \u00e9tranges et surprenants. Pendant un peu plus d'une heure, l'audience des docks va passer d'une ambiance plut\u00f4t l\u00e9g\u00e8re avec des sonorit\u00e9s blues \u00e0 des grosses nappes de basses bien lourdes, pour finir dans un d\u00e9ferlement de son et de lumi\u00e8re jaune.", "alternativeExcerpt": ["Mardi la salle de concert lausannoise accueillait Battles, un groupe originaire de New York. La musique de Battles, d\u00e9fie les qualifications et les constructions ordinaires: pendant leur concert, les membres du groupe \u00e9tirent les morceaux et les encha\u00eenes sans temps mort. Ils utilisent leurs instruments de fa\u00e7on in\u00e9dite pour en tirer des sons \u00e9tranges et surprenants. Pendant un peu plus d'une heure, l'audience des docks va passer d\u02b9une ambiance plut\u00f4t l\u00e9g\u00e8re avec des sonorit\u00e9s blues \u00e0 des grosses nappes de basses bien lourdes, pour finir dans un d\u00e9ferlement de son et de lumi\u00e8re jaune.", "Mardi la salle de concert lausannoise accueillait Battles, un groupe originaire de New York. La musique de Battles, d\u00e9fie les qualifications et les constructions ordinaires: pendant leur concert, les membres du groupe \u00e9tirent les morceaux et les encha\u00eenes sans temps mort. Ils utilisent leurs instruments de fa\u00e7on in\u00e9dite pour en tirer des sons \u00e9tranges et surprenants. Pendant un peu plus d'une heure, l'audience des docks va passer d\u02b9une ambiance plut\u00f4t l\u00e9g\u00e8re avec des sonorit\u00e9s blues \u00e0 des grosses nappes de basses bien lourdes, pour finir dans un d\u00e9ferlement de son et de lumi\u00e8re jaune.", "Mardi la salle de concert lausannoise accueillait Battles, un groupe originaire de New York. La musique de Battles, d\u00e9fie les qualifications et les constructions ordinaires: pendant leur concert, les membres du groupe \u00e9tirent les morceaux et les encha\u00eenes sans temps mort. Ils utilisent leurs instruments de fa\u00e7on in\u00e9dite pour en tirer des sons \u00e9tranges et surprenants. Pendant un peu plus d'une heure, l'audience des docks va passer d\u02b9une ambiance plut\u00f4t l\u00e9g\u00e8re avec des sonorit\u00e9s blues \u00e0 des grosses nappes de basses bien lourdes, pour finir dans un d\u00e9ferlement de son et de lumi\u00e8re jaune."], "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-07T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-04-07T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7597998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7597998", "ece-7597986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage dans le camp de Souda sur l'\u00eele de Chios", "id": "sound-AC24481D-FE35-41EE-A8D5-047D8C35EE67", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vassilis Balas, employ\u00e9 de la mairie de Chios dans le camp de Souda;Hani, \u00e9tudian syrien en informatique\r\nEn Gr\u00e8ce, au port de l'\u00eele de Chios, les conditions de vie pour les r\u00e9fugi\u00e9s sont probl\u00e9matiques. Ce camp de r\u00e9tention ressemble \u00e0 une prison. Mais au camp de Souda, situ\u00e9 au bord de la ville, il fait \"presque\" bon vivre.\r\n\r\n* * Reportage dans le camp de Souda sur l'\u00eele de Chios 12h30 Mag Chios\r\nNous nous rendons maintenant en Gr\u00e8ce, au port de l'\u00eele de Chios. L\u00e0-bas, les conditions de vie pour les r\u00e9fugies sont probl\u00e9matiques. Ce camp de r\u00e9tention ressemble \u00e0 une prison. Mais il y a un camp\u00a0\u00e0 Chios,\u00a0situ\u00e9\u00a0au bord\u00a0de la ville o\u00f9 l\u00e0 il fait \"presque\" bon vivre. Il s'agit du camp ouvert de Souda. Reportage d'Ang\u00e9lique Kourounis... \r\n((Vassilis Balas, employ\u00e9 de la mairie de Chios dans le camp de Souda \r\nCette carte c'est les informations qui les int\u00e9ressaient. Quand ce n'\u00e9tait qu'un camp de transit tous voulaient connaitre le chemin pour aller en Allemagne, en Autriche, etc. Ils se rassemblaient l\u00e0 et discutaient, et se faisaient une id\u00e9e de la g\u00e9ographie de l'Europe et du chemin qui les attendait. \r\nHani, \u00e9tudiant syrien en \u00e9conomie \r\nTout ce que nous voulons c'est un document pour pouvoir partir en Europe, en ce qui me concerne n'importe quel pays fera l'affaire, je n'ai pour ma part pas de pr\u00e9f\u00e9rence. Je veux vivre tranquille compl\u00e9ter mes \u00e9tudes et retourner dans mon pays le reconstruire. C'est tout. \r\nEt si l'Europe veut faire quelque chose de bien, et bien qu'elle fasse que la guerre s'arr\u00eate, au lieu de fermer ses fronti\u00e8res. \r\nVassilis Balas, employ\u00e9 de la mairie de Chios dans le camp de Souda \r\nNous esp\u00e9rons qu'au cours de la journ\u00e9e tout ces gens qui campent dans le port se d\u00e9cideront \u00e0 venir chez nous. On essaye de les convaincre que c'est un camp ouvert ou ils sont libres avec de biens meilleures conditions de vie.))", "alternativeExcerpt": ["En Gr\u00e8ce, au port de l\u2019\u00eele de Chios, les conditions de vie pour les r\u00e9fugi\u00e9s sont probl\u00e9matiques. Ce camp de r\u00e9tention ressemble \u00e0 une prison. Mais au camp de Souda, situ\u00e9 au bord de la ville, il fait \"presque\" bon vivre."], "alternativeTitle": ["Reportage dans le camp de Souda sur l\u2019\u00eele de Chios / 12H30_2016-04-07T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 personnages de fiction les plus riches", "id": "sound-3AD6A2AC-4609-4781-9127-AA2F2632E3CC", "durationSec": 1644, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 07.04.2016", "Les 5 personnages de fiction les plus riches / PEN_2016-04-07T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 07.04.2016", "Les 5 personnages de fiction les plus riches / PEN_2016-04-07T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598333", "ece-7598332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Luxueuses bo\u00eetes de conserve", "id": "sound-C17F7232-6EBE-4046-BEF7-AEA40FDC6D18", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La FAO, l'agence de l'ONU pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, fait l'apologie des l\u00e9gumes secs pour 2016. On peut en trouver en bo\u00eete, au m\u00eame titre que tous les l\u00e9gumes, viandes ou fruits. L'invention de la bo\u00eete de conserve a d'ailleurs r\u00e9volutionn\u00e9 notre mani\u00e8re de consommer des aliments. C'est l'ouvre de Nicolas Appert. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, toutes classes confondues, la conserve a toujours \u00e9t\u00e9 un luxe alimentaire.\r\n\r\n* * Luxueuses bo\u00eetes de conserve ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LUXUEUSES BO\u00ceTES DE CONSERVE)  \r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Hier, vous nous vantiez les m\u00e9rites du cassoulet, soutenu par la FAO, l'agence de l'ONU pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Le cassoulet que l'on peut tr\u00e8s souvent trouver en bo\u00eetes. L'invention de la bo\u00eete de conserve a d'ailleurs r\u00e9volutionn\u00e9 notre mani\u00e8re de consommer des aliments... \r\nEt un luxe pour chaque \u00e9poque depuis... Aujourd'hui, la conserve elle est m\u00eame souvent la vitrine de magasins prestigieux... Elle est marqu\u00e9e du saut des plus grands artisans de l'art culinaire... Mais elle la bo\u00eete de petits pois ou de salade de fruits, elle aussi c'est un luxe, dans les rayons des commerces ou dans notre placard.. le luxe d'avoir le choix de manger n'importe quel aliment \u00e0 n'importe quel moment de l'ann\u00e9e. Il y a du tr\u00e8s bon dans une bo\u00eete de conserve, du moins bon aussi, mais ce qui a de g\u00e9nial c'est qu'elle existe et qu'on doit cette invention \u00e0 Nicolas Appert. Il a franchi une \u00e9tape cruciale aux pr\u00e9mices de la r\u00e9volution industrielle\r\n***Et comment il est arriv\u00e9 \u00e0 inventer cette bo\u00eete de conserve?\r\nIl s'est petit \u00e0 petit aper\u00e7u, apr\u00e8s pleins d'exp\u00e9riences, qu'en chauffant les aliments et en les mettant \u00e0 l'abris de l'air, eh bien ces aliments pouvaient non seulement \u00eatre conserv\u00e9s tr\u00e8s longtemps, mais qu'on pouvait les consommer en toute s\u00e9curit\u00e9... Nicolas Appert, son nom a donn\u00e9 le verbe appertiser, c'est \u00e0 dire mettre en conserve. Et  pour l'anecdote, les r\u00e9cipents qu''il a d'abord utilis\u00e9s c'\u00e9taient des bouteilles de champagne, le plus solide possible pour r\u00e9sister \u00e0 la pression. Ensuite le fer a remplac\u00e9 le verre. Le march\u00e9 en pris son envol, le commerce des b\u00f4ites de conserve a s\u00e9duit en masse l'arm\u00e9e, la marine et bien s\u00fbr la famille..\r\n***Vous dites que le les bo\u00eetes en fer on remplac\u00e9 celles en verre. Mais il y en a des conserves en verre non?\r\nC'est bien le cas... \u00e7a fait chic. On peut voir \u00e0 l'int\u00e9rieur..c'est souvent des aliments... haut de gamme.. parfait surtout pour les \u00e9piceries fines qui peuvent les vendre \u00e0 prix d'or...parce que si l'invention de la bo\u00ecte de conserce est g\u00e9naiale, ce qu'il y a dedans, \u00e7a peut \u00eatre beaucoup moins g\u00e9nial.. Et si en plus la bo\u00eete en fer est de mauvaise qualit\u00e9, eh bien vos haricots, ils auront surtout le go\u00fbt de bo\u00eete.. Mais une conserve, souvent c'est bon. Et les haricots, justement, certains les pr\u00e9f\u00e8rent sortis de la bo\u00eete plut\u00f4t que frais... Et le sardines \u00e0 l'huile.. elles deviennent  m\u00eame meilleures dans leur bo\u00ectes au fil des ann\u00e9es... A condition de les retourner r\u00e9guli\u00e8rement, les bo\u00ectes.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["La FAO, l'agence de l'ONU pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire fait l\u2019apologie des l\u00e9gumes secs pour 2016. On peut tr\u00e8s souvent en trouver en bo\u00eete, au m\u00eame titre que tous les l\u00e9gumes, viandes ou fruits. L'invention de la bo\u00eete de conserve a d'ailleurs r\u00e9volutionn\u00e9 notre mani\u00e8re de consommer des aliments. C\u2019est l\u2019\u0153uvre de Nicolas Appert, acteur phare de la r\u00e9volution industrielle. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, toutes classes confondues, la conserve a toujours \u00e9t\u00e9 un luxe alimentaire.", "La FAO, l'agence de l'ONU pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, fait l\u2019apologie des l\u00e9gumes secs pour 2016. On peut en trouver en bo\u00eete, au m\u00eame titre que tous les l\u00e9gumes, viandes ou fruits. L'invention de la bo\u00eete de conserve a d'ailleurs r\u00e9volutionn\u00e9 notre mani\u00e8re de consommer des aliments. C\u2019est l\u2019\u0153uvre de Nicolas Appert. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, toutes classes confondues, la conserve a toujours \u00e9t\u00e9 un luxe alimentaire.", "La FAO, l'agence de l'ONU pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, fait l\u2019apologie des l\u00e9gumes secs pour 2016. On peut en trouver en bo\u00eete, au m\u00eame titre que tous les l\u00e9gumes, viandes ou fruits. L'invention de la bo\u00eete de conserve a d'ailleurs r\u00e9volutionn\u00e9 notre mani\u00e8re de consommer des aliments. C\u2019est l\u2019\u0153uvre de Nicolas Appert. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, toutes classes confondues, la conserve a toujours \u00e9t\u00e9 un luxe alimentaire."], "alternativeTitle": ["Luxueuses bo\u00eetes de conserve", "Luxueuses bo\u00eetes de conserve / JDM_2016-04-07T07:27:00_le-gout-des-autres", "Luxueuses bo\u00eetes de conserve / JDM_2016-04-07T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613029", "ece-7613010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re audience belge pour Salah Abdeslam avant sa remise \u00e0 la France", "id": "sound-17841401-BFF3-4635-8698-19C343C23746", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sort de Salah Abdeslam est entre dans les mains de la justice belge ce jeudi. Elle doit se prononcer sur le maintien en d\u00e9tention du seul auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats de Paris de novembre qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.\r\n\r\n* * Derni\u00e8re audience belge pour Salah Abdeslam avant sa remise \u00e0 la France 12h30 Abdeslam dialogue\r\nEn Belgique, le cas de Salah Abdeslam est entre dans les mains de la justice aujourd'hui. Elle doit se prononcer sur le maintien en d\u00e9tention du seul auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats de Paris de novembre qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Dans le volet des enqu\u00eates sur les attentats de Bruxelles du 22 mars, le parquet f\u00e9d\u00e9ral belge s'appr\u00eate \u00e0 diffuser un nouvel avis de recherche. Une correspondance de Romain Clivaz\r\n(('Journ\u00e9e riche en \u00e9v\u00e9nements \u00e0 Bruxelles, avec l'examen par la chambre du conseil du maintien en d\u00e9tention de 10 suspects li\u00e9s aux attentats de Bruxelles et de Paris, deux \u00e9v\u00e9nements qui semblent de plus en plus li\u00e9 au fil de l'enqu\u00eate.\r\nSi le maintien de Salah Abdeslam en d\u00e9tention ne fait pas de doute, et de son transf\u00e8rement en France non plus, c'est la date de ce transf\u00e8rement qui reste un myst\u00e8re, pour des raisons \u00e9videntes de s\u00e9curit\u00e9. Seule certitude, il devra avoir lieu d'ici au 10 avril.\r\nLes autorit\u00e9s belges pourraient avoir un int\u00e9r\u00eat \u00e0 l'entendre aussi longtemps possible sur les attentats de Bruxelles. A en croire le quotidien le Soir, Abdeslam pourrait \u00eatre li\u00e9 aux aux \u00e9v\u00e9nements du 22 mars dans la capitale du Royaume.\r\nConcernant les attentats de Paris, on signalera une visite \u00e0 Bruxelles, celle de la Commission d'enqu\u00eate de l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise sur la lutte contre le terrorisme. Elle rencontrera notamment la bourgmestre du quartier de Molenbeek, o\u00f9 de nombreus les terroriste de paris et de Bruxelles ont habit\u00e9 ou transit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Le sort de Salah Abdeslam est entre dans les mains de la justice belge ce jeudi. Elle doit se prononcer sur le maintien en d\u00e9tention du seul auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats de Paris de novembre qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9."], "alternativeTitle": ["Derni\u00e8re audience belge pour Salah Abdeslam avant sa remise \u00e0 la France / 12H30_2016-04-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Philosophes et intellectuels au travail (4/5) : Entre angoisse et plaisanterie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ED283738-4C03-41C0-B3B7-19CD96615CF8", "thematicGeographicals": ["D"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kierkegaard, S\u00f8ren"], "thematicThemes": ["philosophie", "christianisme"], "excerpt": "S'il est un homme qui a v\u00e9cu et souffert les mille maux de la m\u00e9lancolie, c'est bien S\u00f6ren Kierkegaard. Elev\u00e9 par un p\u00e8re seul et sombre, un p\u00e8re qui vivait courb\u00e9 sous le poids du sentiment du p\u00each\u00e9, S\u00f6ren grandira dans la certitude que l'homme ne peut pas \u00e9chapper au p\u00each\u00e9. Une \u00e9charde dans la chair qui fait p\u00e9n\u00e9trer cette certitude: Dieu aime ceux qu'il fait souffrir. Et que la souffrance est le seul moyen de parvenir \u00e0 Dieu. La pens\u00e9e de Kierkegaard est toute enti\u00e8re inscrite dans cette perception et cette sensation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qu'elle est chaude, Ab\u00e8le ! (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-406269F4-5EE3-48ED-87E0-1C96A925A7F3", "thematicGeographicals": ["La Chaux-d'Abel", "La Ferri\u00e8re", "Jura bernois"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On transpire d'\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D'Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\r\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd'hui, qui s'en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d'autant plus s'ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en. Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D'Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\r\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\r\nC'est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de Bouf Voronoff.\r\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l'\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l'\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de la Tchaux.\r\n\r\n* * On transpire d'\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D'Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\r\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd'hui, qui s'en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d'autant plus s'ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en. Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D'Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\r\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\r\nC'est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de Bouf Voronoff.\r\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l'\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l'\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de la Tchaux.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 07.04.2016", "Qu\u02b9est-ce qu\u02b9elle est chaude, Ab\u00e8le ! (4/5) / BIL_2016-04-07T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 07.04.2016", "Qu\u02b9est-ce qu\u02b9elle est chaude, Ab\u00e8le ! (4/5) / BIL_2016-04-07T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["On transpire d\u02b9\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D\u02b9Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd\u02b9hui, qui s\u02b9en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d\u02b9autant plus s\u02b9ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en\u2026 Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D\u02b9Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\nC\u02b9est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de B\u0153uf Voronoff.\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l\u02b9\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l\u02b9\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d\u02b9Histoire Naturelle de la Tchaux.", "On transpire d\u02b9\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D\u02b9Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd\u02b9hui, qui s\u02b9en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d\u02b9autant plus s\u02b9ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en\u2026 Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D\u02b9Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\nC\u02b9est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de B\u0153uf Voronoff.\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l\u02b9\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l\u02b9\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d\u02b9Histoire Naturelle de la Tchaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598269", "ece-7598268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Antoine S\u00e9nanque, auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2C7D2A5-DCC0-4DA4-8DB8-1D1460392E0B", "durationSec": 2383, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Antoine S\u00e9nanque est m\u00e9decin neurologue et \u00e9crivain. Son dernier roman \"Jonathan Weakshield\", dont l'histoire se d\u00e9roule dans des bas-fonds londoniens \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, vient de sortir aux Editions Grasset.\r\nAntoine S\u00e9nanque est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nLe dernier roman d'Antoine Senanque vient de sortir aux Editions Grasset, \"Jonathan Weakshield\" dont l'histoire se d\u00e9roule dans des bas-fonds londoniens \u00e0 la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nAvec un talent et une puissance extraordinaires, Antoine S\u00e9nanque nous entra\u00eene \u00e0 la fin de l'\u00e8re victorienne dans un \"Gangs of London\" o\u00f9 se croisent les ombres d'Oscar Wilde, de Stevenson et de Jack l'Eventreur. (source: <http://www.grasset.fr/jonathan-weakshield-9782246812029>)\r\nAntoine S\u00e9nanque est m\u00e9decin neurologue et \u00e9crivain. Il\u00e9crit des romans depuis 2004. Il est l'auteur, chez Grasset, entres autres de \"Blouse\" (2004), \"La grande garde\" (Prix Jean Bernard, 2007), \"L'ami de jeunesse\" (Prix D\u00e9couverte Figaro Magazine, 2008), \"Salut Marie !\" (Prix Version Femina, 2013) et \"Etienne regrette\" (2014).\r\n<http://www.grasset.fr/jonathan-weakshield-9782246812029>", "alternativeExcerpt": ["Antoine S\u00e9nanque est m\u00e9decin neurologue et \u00e9crivain. Son dernier roman \"Jonathan Weakshield\", dont l'histoire se d\u00e9roule dans des bas-fonds londoniens \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, vient de sortir aux Editions Grasset.\n\nAntoine S\u00e9nanque est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Antoine S\u00e9nanque, auteur / VER_2016-04-07T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e d\u00e9di\u00e9e au diab\u00e8te", "id": "sound-B13729F7-6B18-4CB7-A889-160F4B72F49F", "durationSec": 555, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 7 avril 2016 est la Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9, une journ\u00e9e que l'OMS d\u00e9die cette ann\u00e9e au diab\u00e8te. L'occasion pour St\u00e9phane de revenir sur cette \u00e9pid\u00e9mie qui ne cesse de progresser: 350 millions de personnes souffrent de diab\u00e8te dans le monde, soit pr\u00e8s d'un adulte sur dix! On en parle avec Isabelle Hagon, directrice du programme cantonal Diab\u00e8te Vaud.", "alternativeExcerpt": ["Le 7 avril 2016 est la Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9, une journ\u00e9e que l\u2019OMS d\u00e9die cette ann\u00e9e au diab\u00e8te. L'occasion pour St\u00e9phane de revenir sur cette \u00e9pid\u00e9mie qui ne cesse de progresser: 350 millions de personnes souffrent de diab\u00e8te dans le monde, soit pr\u00e8s d\u2019un adulte sur dix! On en parle avec Isabelle Hagon, directrice du programme cantonal Diab\u00e8te Vaud."], "alternativeTitle": ["Une journ\u00e9e d\u00e9di\u00e9e au diab\u00e8te / CQFD_2016-04-07T10:04:15_actu", "CQFD du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diab\u00e9tologue,directrice du Programme vaudois contre le diab\u00e8te", "name": "Hagon-Traub, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7598329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-C8992782-AA76-4AAF-B8E0-1790215E7B1B", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 07.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-07T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 07.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-07T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598260", "ece-7598259"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence [4/4] (4/5) : L'engagement poliqiue", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A7A85912-FA44-43E6-9F5F-181D19E9758B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Apr\u00e8s un bref retour sur \"Lady in the Dark\", le premier vrai succ\u00e8s d'envergure de Weill en Am\u00e9rique, ce nouvel \u00e9pisode traite principalement de l'engagement politique de Weill dans cette m\u00eame Am\u00e9rique des ann\u00e9es 40, alors que la guerre fait rage dans le monde, en Europe tout particuli\u00e8rement, et alors que lui-m\u00eame se sent d\u00e9sormais totalement am\u00e9ricain. En mars 1941, au cours d'une interview \u00e0 la NBC, il d\u00e9clare: \"Dans mes r\u00eaves, il n'y a plus un seul mot d'allemand et depuis le succ\u00e8s de \"Lady in the Dark\", je compte m\u00eame en anglais.\" L'ann\u00e9e suivante, il confiait \u00e0 la revue Aufbau: \"Je me sens compl\u00e8tement am\u00e9ricain et ne regarde pas derri\u00e8re moi. L'Am\u00e9rique repr\u00e9sente pour moi le d\u00e9veloppement de ce que j'ai accompli en Europe; et je suis heureux que ce soit my country!\"", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 07.04.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence IV (4/5) / DAE_2016-04-07T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 07.04.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence IV (4/5) / DAE_2016-04-07T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode: Apr\u00e8s un bref retour sur \"Lady in the Dark\", le premier vrai succ\u00e8s d'envergure de Weill en Am\u00e9rique, ce nouvel \u00e9pisode traite principalement de l'engagement politique de Weill dans cette m\u00eame Am\u00e9rique des ann\u00e9es 40, alors que la guerre fait rage dans le monde, en Europe tout particuli\u00e8rement, et alors que lui-m\u00eame se sent d\u00e9sormais totalement am\u00e9ricain. En mars 1941, au cours d'une interview \u00e0 la NBC, il d\u00e9clare: \"Dans mes r\u00eaves, il n'y a plus un seul mot d'allemand et depuis le succ\u00e8s de \"Lady in the Dark\", je compte m\u00eame en anglais.\" L'ann\u00e9e suivante, il confiait \u00e0 la revue Aufbau: \"Je me sens compl\u00e8tement am\u00e9ricain et ne regarde pas derri\u00e8re moi. L'Am\u00e9rique repr\u00e9sente pour moi le d\u00e9veloppement de ce que j'ai accompli en Europe; et je suis heureux que ce soit my country!\"", "\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode: Apr\u00e8s un bref retour sur \"Lady in the Dark\", le premier vrai succ\u00e8s d'envergure de Weill en Am\u00e9rique, ce nouvel \u00e9pisode traite principalement de l'engagement politique de Weill dans cette m\u00eame Am\u00e9rique des ann\u00e9es 40, alors que la guerre fait rage dans le monde, en Europe tout particuli\u00e8rement, et alors que lui-m\u00eame se sent d\u00e9sormais totalement am\u00e9ricain. En mars 1941, au cours d'une interview \u00e0 la NBC, il d\u00e9clare: \"Dans mes r\u00eaves, il n'y a plus un seul mot d'allemand et depuis le succ\u00e8s de \"Lady in the Dark\", je compte m\u00eame en anglais.\" L'ann\u00e9e suivante, il confiait \u00e0 la revue Aufbau: \"Je me sens compl\u00e8tement am\u00e9ricain et ne regarde pas derri\u00e8re moi. L'Am\u00e9rique repr\u00e9sente pour moi le d\u00e9veloppement de ce que j'ai accompli en Europe; et je suis heureux que ce soit my country!\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590159", "ece-7590158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: Entretien avec Catherine Lovey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-778F4E9B-9879-4FB6-95CA-20DAA803B1D3", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivaine Catherine Lovey publie \"Monsieur et Madame Rivaz \". \"Ce roman est le r\u00e9cit d'un basculement: il se produit lorsque l'h\u00e9ro\u00efne, engag\u00e9e comme accompagnatrice dans une croisi\u00e8re, rencontre Hermine et Juste Rivaz\" [source: Editions Zo\u00e9].\r\nUne interview de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine Catherine Lovey publie \"Monsieur et Madame Rivaz \". \"Ce roman est le r\u00e9cit d\u02b9un basculement: il se produit lorsque l\u02b9h\u00e9ro\u00efne, engag\u00e9e comme accompagnatrice dans une croisi\u00e8re, rencontre Hermine et Juste Rivaz\" [source: Editions Zo\u00e9].\n\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Entretien avec Catherine Lovey / VER_2016-04-07T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Devenir vieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E4469B4-97FA-49C4-A40D-137885AEF438", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Devenir vieux", "Devenir vieux / OTWO_2016-04-07T11:31:46_hotline", "Devenir vieux / OTWO_2016-04-07T11:31:46_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598035", "ece-7598028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Attention danger!", "id": "sound-601CC5A7-1F2A-467E-82A7-0B973D1C3A4C", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous poss\u00e9dez le costume de chauve-souris \"Lattjo\" pour enfants, vendu chez IKEA, la sangle Velcro ne s'ouvre que tr\u00e8s difficilement et pr\u00e9sente un risque de blessure et de strangulation.C'est le service de la protection des consommateurs du canton d'Argovie qui en a inform\u00e9 l'OSAV - l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaire. L'article a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement retir\u00e9 du march\u00e9 et l'OSAV recommande de ne pas l'utiliser.\r\n\r\n* * Si vous poss\u00e9dez le costume de chauve-souris \"Lattjo\" pour enfants, vendu chez IKEA, la sangle Velcro ne s'ouvre que tr\u00e8s difficilement et pr\u00e9sente un risque de blessure et de strangulation.C'est le service de la protection des consommateurs du canton d'Argovie qui en a inform\u00e9 l'OSAV - l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaire. L'article a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement retir\u00e9 du march\u00e9 et l'OSAV recommande de ne pas l'utiliser.", "alternativeExcerpt": ["Chaque t\u00e9l\u00e9phone a son propre identifiant qui permet de le localiser via le wifi notamment. Une mani\u00e8re d\u2019\u00e9tudier pr\u00e9cis\u00e9ment les d\u00e9placements d\u2019une personne. \"On en parle\" re\u00e7oit Antonin Danalet, chercheur \u00e0 l\u2019EPFL qui a \u00e9tudi\u00e9 les d\u00e9placements de 2'000 personnes sur les campus de l\u2019Ecole polytechnique lausannoise. Un travail \u00e9loquent qui montre le potentiel et les dangers des objets connect\u00e9s.  Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Le wifi est le moyen le plus facile pour vous traquer / OEP_2016-04-07T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598301"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Christophe Schenk - Beethoven 5x7", "id": "sound-99FBED5A-48A2-4E17-9257-0BCE5B19C5D1", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn deux jours et cinq concerts les 9 et 10 avril 2016, \"Beethoven5x7\" va vous plonger dans l'univers des cinq concertos pour piano et sept trios pour piano, violon et violoncelle dans une Salle del Castillo, \u00e0 Vevey, flambant neuve. \r\nRencontre avec Christophe Schenk, coordinateur.", "alternativeExcerpt": ["En deux jours et cinq concerts les 9 et 10 avril 2016, \"Beethoven5x7\" va vous plonger dans l'univers des cinq concertos pour piano et sept trios pour piano, violon et violoncelle dans une Salle del Castillo, \u00e0 Vevey, flambant neuve. \n\nRencontre avec Christophe Schenk, coordinateur."], "alternativeTitle": ["Christophe Schenk - Beethoven 5x7 / MAT_2016-04-07T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "variantIds": ["ece-7590235"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 07.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E38744C3-5677-49EE-918F-0C0C150D840D", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-07T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La bible comme livre officiel de l'Etat du Tennessee", "id": "sound-E746BBBC-940E-4F99-A0B1-0EFA1D783762", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au d\u00e9but de cette semaine dans l'Etat du Tennessee, les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 d'\u00e9lever la bible au statut de \"livre d'Etat\". Cette d\u00e9marche interpelle notamment l'\u00e9piscopat local.\r\n\r\n* * La bible comme livre officiel de l'Etat du Tennessee (LA BIBLE COMME LIVRE OFFICIEL DE L'ETAT DU TENNESSEE) La Bible comme livre officiel de l'Etat du Tennessee\r\nAu d\u00e9but de cette semaine dans l'Etat du Tennessee, les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 d'\u00e9lever la bible au statut de \u00ab livre d'Etat \u00bb. Cette d\u00e9marche interpelle notamment l'\u00e9piscopat local Marie-Claude Cudry. \r\n((Par 19 voix contre 8, les s\u00e9nateurs du Tennessee ont, en effet, avalis\u00e9, une proposition de loi selon laquelle la bible pourrait devenir le livre officiel de l'Etat. Les partisans de cette d\u00e9marche veulent notamment reconna\u00eetre le r\u00f4le historique et culturel jou\u00e9 par cet ouvrage. Le conditionnel est toutefois de rigueur car cette loi doit encore obtenir l'accord du gouverneur. Mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, dirigeants catholiques et opposants montent aux barricades.))\r\nQuels arguments avancent-ils ?\r\n((Tout d'abord celui du pluralisme religieux. Une telle d\u00e9cision pourrait, selon Monseigneur Stika, \u00e9v\u00eaque de Knoxville, \u00ab marginaliser les non-chr\u00e9tiens \u00bb. Selon lui, l'Etat doit respecter toutes les religions sans d\u00e9cr\u00e9ter l'une d'entre elles plus importante qu'une autre. La bible pourrait devenir ainsi une \u00ab source de division \u00bb. D'apr\u00e8s un r\u00e9cent sondage, les habitants du Tennessee se consid\u00e8rent \u00e0 plus de 50% comme \u00ab tr\u00e8s religieux \u00bb. Cet Etat fait partie de la \u00ab Bible Belt \u00bb. Une zone compos\u00e9e des Etats du sud dont une forte majorit\u00e9 d'habitants se r\u00e9clament d'un fondamentalisme chr\u00e9tien. ))\r\nCette co-existence religieuse est-elle le seul argument pr\u00e9sent\u00e9e par les opposants \u00e0 cette loi ?\r\n((Non. La question embarrassante qu'ils posent est de savoir quelle bible choisir . catholique ou protestante ? Toutes deux sont traduites de l'h\u00e9breu mais elles comportent des diff\u00e9rences. La bible protestante n'inclut pas syst\u00e9matiquement, par exemple, certains livres de l'Ancien Testament (livres apocryphes). De plus, il en existe de nombreuses traductions. Pour l'instant, le projet de loi ne pr\u00e9cise pas la version choisie. Moins anecdotique toutefois est l'argument d'un observateur de l'Alliance catholique pour qui il serait plus sage, avant d'instaurer la bible comme livre d'Etat, d'en observer d'abord certains de ses principes notamment dans l'accueil des pauvres. ))", "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but de cette semaine dans l\u2019Etat du Tennessee, les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 d\u2019\u00e9lever la bible au statut de \"livre d\u2019Etat\". Cette d\u00e9marche interpelle notamment l\u2019\u00e9piscopat local.", "Au d\u00e9but de cette semaine dans l\u2019Etat du Tennessee, les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 d\u2019\u00e9lever la bible au statut de \"livre d\u2019Etat\". Cette d\u00e9marche interpelle notamment l\u2019\u00e9piscopat local.", "Au d\u00e9but de cette semaine dans l\u2019Etat du Tennessee, les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 d\u2019\u00e9lever la bible au statut de \"livre d\u2019Etat\". Cette d\u00e9marche interpelle notamment l\u2019\u00e9piscopat local."], "alternativeTitle": ["La bible comme livre officiel de l\u2019Etat du Tennessee", "La bible comme livre officiel de l\u2019Etat du Tennessee / JDM_2016-04-07T06:27:00_rtsreligion", "La bible comme livre officiel de l\u2019Etat du Tennessee / JDM_2016-04-07T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613034", "ece-7613016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Popculture: R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, la Suisse n'est pas en reste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BC5EEB5-78B3-4348-ABE3-C4A0480168B3", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon des publications venues de la Silicon Valley, la Suisse est un terrain extr\u00eamement fertile pour la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et les jeux vid\u00e9os. La preuve avec \"Anshar Wars 2\", un jeu de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle produit par le studio lausannois OZWE Games. \r\nInterview de son patron, Stephane Intissar au micro de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Selon des publications venues de la Silicon Valley, la Suisse est un terrain extr\u00eamement fertile pour la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et les jeux vid\u00e9os. La preuve avec \"Anshar Wars 2\", un jeu de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle produit par le studio lausannois OZWE Games. \n\nInterview de son patron, Stephane Intissar au micro de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Popculture: R\u00e9alit\u00e9 virtuelle, la Suisse n\u02b9est pas en reste / VER_2016-04-07T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 07.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1610147-E26E-426E-89EC-C8D7C54B920B", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598019", "ece-7598012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Un alpage au Cervin (R)", "id": "sound-FA3C359E-68A3-4882-BE29-7776F6C11E0A", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les pentes du Cervin, l' Alpage Stafelalp est un ovni anachronique \u00e0 la porte de Zermatt. Trois \u00e9t\u00e9s durant, une \u00e9tudiante en sciences-politiques y a exp\u00e9riment\u00e9 la vie de berg\u00e8re-fromag\u00e8re. Dans un carnet publi\u00e9 dans la revue \"L'alpe\", Manon Wallenberger d\u00e9taille la vie de l'alpage, le rapport des vaches \u00e0 leurs propri\u00e9taires, celui des touristes \u00e0 la mythique montagne et celui du 21e si\u00e8cle \u00e0 la nature. \r\nA l'heure de la d\u00e9salpe, Manon Wallenberger est l'invit\u00e9e de Martine Galland.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 septembre 2015\r\n\r\n* * Dans les pentes du Cervin, l' Alpage Stafelalp est un ovni anachronique \u00e0 la porte de Zermatt. Trois \u00e9t\u00e9s durant, une \u00e9tudiante en sciences-politiques y a exp\u00e9riment\u00e9 la vie de berg\u00e8re-fromag\u00e8re. Dans un carnet publi\u00e9 dans la revue \"L'alpe\", Manon Wallenberger d\u00e9taille la vie de l'alpage, le rapport des vaches \u00e0 leurs propri\u00e9taires, celui des touristes \u00e0 la mythique montagne et celui du 21e si\u00e8cle \u00e0 la nature. \r\nA l'heure de la d\u00e9salpe, Manon Wallenberger est l'invit\u00e9e de Martine Galland.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 septembre 2015", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 07.04.2016", "Un alpage au Cervin / DET_2016-04-07T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 07.04.2016", "Un alpage au Cervin / DET_2016-04-07T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Dans les pentes du Cervin, l\u2019 Alpage Stafelalp est un ovni anachronique \u00e0 la porte de Zermatt. Trois \u00e9t\u00e9s durant, une \u00e9tudiante en sciences-politiques y a exp\u00e9riment\u00e9 la vie de berg\u00e8re-fromag\u00e8re. Dans un carnet publi\u00e9 dans la revue \"L\u2019alpe\", Manon Wallenberger d\u00e9taille la vie de l\u2019alpage, le rapport des vaches \u00e0 leurs propri\u00e9taires, celui des touristes \u00e0 la mythique montagne et celui du 21e si\u00e8cle \u00e0 la nature. \n\nA l\u2019heure de la d\u00e9salpe, Manon Wallenberger est l\u2019invit\u00e9e de Martine Galland.\n\nNouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 25 septembre 2015", "Dans les pentes du Cervin, l\u2019 Alpage Stafelalp est un ovni anachronique \u00e0 la porte de Zermatt. Trois \u00e9t\u00e9s durant, une \u00e9tudiante en sciences-politiques y a exp\u00e9riment\u00e9 la vie de berg\u00e8re-fromag\u00e8re. Dans un carnet publi\u00e9 dans la revue \"L\u2019alpe\", Manon Wallenberger d\u00e9taille la vie de l\u2019alpage, le rapport des vaches \u00e0 leurs propri\u00e9taires, celui des touristes \u00e0 la mythique montagne et celui du 21e si\u00e8cle \u00e0 la nature. \n\nA l\u2019heure de la d\u00e9salpe, Manon Wallenberger est l\u2019invit\u00e9e de Martine Galland.\n\nNouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 25 septembre 2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteure d'un carnet d'alpage au Cervin", "name": "Wallenberger, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598248", "ece-7598247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7C41F779-F894-4104-AAF3-CCAE043B1D4D", "durationSec": 902, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, CF PLR NE, chef du DFAE;Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix, Pr\u00e9sident du Nomes; Fran\u00e7ois Nordmann, ancien ambassadeur suisse en GB, en France et \u00e0 Monaco;Paolo Bernasconi, ancien procureur du Tessin;Yannick Buttet, conseiller national PDC valaisan;FRANCEINFO;Une prostitu\u00e9e au Bois de Boulogne;Renate Amstutz, directrice de l'Union des Villes Suisses;Jean-Fran\u00e7ois Steiert,conseiller national socialiste, pdt de Pro V\u00e9lo\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(15/RENCONTRE BURKHALTER-STEINMEIER ITV BURKHALTER) Le temps est d\u00e9sormais compter pour d\u00e9nicher une solution avec l'Union Europ\u00e9enne sur la mise en oeuvre contre l'immigration de masse... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'esp\u00e8re d'ici l'\u00e9t\u00e9... \r\nLe chef du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter \u00e9tait en visite \u00e0 Berlin hier... Il a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 son homologue Allemand, Frank Walter Steinmeier, l'\u00e9tat d'avancement du dossier...\r\nLe Conseiller F\u00e9d\u00e9ral estime que dans ce dosseier, certains pays de l'Union comme l'Allemagne peuvent aider \u00e0 trouver une solution avec Bruxelles. Didier Burkhalter... \r\n  52''\r\nDidier Burkhalter interrog\u00e9 par Blandine Milcent...\r\n(D3/PREFERENCE INDIGENE, SOLUTION MIRACLE?) Convenir aux deux c\u00f4t\u00e9s... Voil\u00e0 l'enjeu... C\u00f4t\u00e9 Suisse, le Parlement planche sur le dossier... Et une id\u00e9e fait son chemin... Une clause de sauvegarde cantonale bas\u00e9e sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne... Les cantons aussi semblent aussi int\u00e9ress\u00e9s. La Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux a d'ailleurs mandat\u00e9 Michael Amb\u00fchl pour qu'il approfondisse un mod\u00e8le fabriqu\u00e9 initialement pour le canton du Tessin. Pas s\u00fbr toutefois que cela soit la solution miracle qui saura s\u00e9duire Bruxelles... Pietro Bugnon... \r\n  1'36\r\nDans un tout autre dossier sur la table des Europ\u00e9ens... \r\nLes citoyens des Pays Bas ont dit non \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum qui porte sur un trait\u00e9, l'accord d'association entre l'Union Europ\u00e9enne et l'Ukraine... Un non \u00e0 64% des suffrages... avec une participation de 30%...\r\nL'accord mis en cause vise le rapprochement de Kiev, avec l'Union Europ\u00e9enne... Il porte sur le commerce, la politique ou la d\u00e9fense... Il est d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 mais il doit \u00eatre ratifi\u00e9 par les 28 pour une pleine force l\u00e9gale... \r\nAu final, le gouvernement n\u00e9erlandais pourrait tout de m\u00eame le signer... sans tenir compte donc de l'avis de ses citiyens... Puisque ce vote est seulement consultatif... Mais le symbole serait tout de m\u00eame tr\u00e8s fort... Alors que les eurosceptiques pointent le d\u00e9ficit d\u00e9mocratique de l'Europe...\r\n(23/MULTI PERQUISITIONS UEFA, REAX BERNASCONI REDIFF. FORUM) ***La police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 hier le si\u00e8ge de l'UEFA \u00e0 Nyon, suite aux r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers...qui mettent en cause le tout nouveau pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino... \r\nDes soup\u00e7ons de malversations dans la vente de droits t\u00e9l\u00e9, alors que Gianni Infantino dirigeait le d\u00e9partement juridique de l'UEFA... Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir sign\u00e9 des contrats avec une soci\u00e9t\u00e9 offshore, pour c\u00e9der les contrats \u00e0 des prix inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux du march\u00e9... Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a ouvert une enqu\u00eate contre X pour gestion d\u00e9loyale...\r\nSelon l'ancien procureur du Tessin Paolo Bernasconi, interrog\u00e9 hier dans Forum, le MPC avait sans doute des soup\u00e7ons avant les r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers. \r\n  MAG 29''\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Gianni infantino affirme que le contrat en cause a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 dans les r\u00e8gles... Et il se f\u00e9licite de l'enqu\u00eate en cours... \r\nEt puis, \u00e0 la Fifa, la d\u00e9mission de Juan Pedro Damiani, urugayien, membre du comit\u00e9 d'\u00e9thique de la f\u00e9d\u00e9ration...  Il est cit\u00e9 dans le scandale des Panama Papers... Damiani et son cabin\u00e9s d'avocats auraient travaill\u00e9 pour des soci\u00e9t\u00e9s offshore li\u00e9s \u00e0 d'anciens membres de la Fifa mis en cause dans le scandale de corruption qui touche l'instance du foot mondiale.\r\n(04/REBORD BIEN PLACE POUR DEVENIR CHEF DE L'ARMEE ITV BUTTET) En Suisse, Philippe Rebord a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 rempla\u00e7ant du chef de l'arm\u00e9e. \r\nD\u00e9cision annonc\u00e9e hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nCe Valaisan de 58 ans est pressenti pour succ\u00e9der au chef de l'arm\u00e9e Andr\u00e9 Blattmann, qui quittera ses fonctions \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Un tr\u00e8s bon signal pour Philippe Rebord, estime le Conseiller national PDC Valaisan Yannick Buttet...  \r\n  MAG 48''\r\nDes propos recueillis par Thibaut Schaller.\r\nEt puis, la cure d'aust\u00e9rit\u00e9 ce ne sera pas pour l'arm\u00e9e... Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral va revoir \u00e0 la baisse son programme d'\u00e9conomie pour la grande muettes... pour suivre le Parlement... Qui veut un budget de 5 milliards de francs par an... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral tablait sur 4,7 milliards... Il va revoir sa copie pour suivre les chambres f\u00e9d\u00e9rales... Confirmation en mai, au moment de la transmission du programme d'\u00e9conomie au Parlement...\r\n(Gen\u00e8ve a\u00e9roport de Lyon) Gen\u00e8ve a\u00e9roport a d\u00e9pos\u00e9 sa candidature pour entrer dans le capitale de l'a\u00e9roport de Lyon... L'Etat fran\u00e7ais a en effet d\u00e9cid\u00e9 de privatiser une partie de l'inrastructure... Fa\u00e7on de relever les d\u00e9fis de Cointrin.,.. Un trps fort d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport... La croissance est constante depuis des ann\u00e9es... M\u00eame si l'espace manque... Malgr\u00e9 le projet d'extension de l'aile est qui va permettre \u00e0 Gen\u00e8ve d'accueillir pluss de gros porteurs... Le chantier doit durer jusqu'en 2020...\r\n(25/PROSTITUTION FRANCE REACTION PROSTITUEE) En France, le Parlement a adopt\u00e9 hier le texte qui sanctionne les clients des prostitu\u00e9es... Ils \u00e9coperont dune amende... 1500 euros... \r\nLe d\u00e9lit de racolage lui est supprim\u00e9... Et ce texte est salu\u00e9 par les associations f\u00e9ministes, mais combattu par les prostitu\u00e9es qui estiment que leur situtation sera encore plus difficile... R\u00e9action de l'une d'entre elle, au Bois de Boulogne... \r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8res de Radio France.\r\n(13/TURQUIE DECHEANCE NATIONALITE PKK PAPIER) Et la mesure avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9battue en France avant d'\u00eatre abandonn\u00e9e il y a peu... la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9... Le pr\u00e9sident turc Retchep Tayip Erdohan propose de la mettre en place... pour lutter contre les rebelles kurdes du Parti des travailleurs du Kurdistan... \r\nLa d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 turque, mesure qui viserait de fa\u00e7on tr\u00e8s large TOUS les sympathisans du PKK, qu'ils soient r\u00e9els ou suppos\u00e9s... \r\nAlexandre Billette, \u00e0 Istanbul...\r\n  MAG 48''\r\n((Recep Tayyip Erdogan persiste et signe : pas question de n\u00e9gocier avec les rebelles du PKK pour mettre fin au conflit dans le sud-est du pays. \u00ab Ces gens ne m\u00e9ritent pas de vivre avec nous \u00bb a-t-il dit en \u00e9voquant des \u00ab tra\u00eetres \u00e0 la nation \u00bb. Le ministre de la Justice a d\u00e9clar\u00e9 que l'affaire devrait faire l'objet de changements l\u00e9gislatifs qui seraient \u00e9tudi\u00e9s. Dans sa d\u00e9claration, le pr\u00e9sident Erdogan vise non seulement d'\u00e9ventuels coupables d'actes terroristes, mais tout ceux qu'il qualifie de \u00ab complices \u00bb, des \u00ab partisans d\u00e9guis\u00e9s \u00bb en intellectuels. Une d\u00e9finition tr\u00e8s large qui vise depuis quelques mois des d\u00e9fenseurs des droits de l'homme, des avocats, des journalistes, des universitaires qui ont sign\u00e9 une p\u00e9tition pour la paix. Un geste suffisant aux yeux du pr\u00e9sident turc pour \u00eatre coupable de complicit\u00e9 de terrorisme. Alexandre Billette, pour rts-info, \u00e0 Istanbul))\r\n(D1/GESTION DES VELOS ELECTRIQUES DANS LES VILLES) Zoom ce matin... sur le v\u00e9lo \u00e9lectrique... L'ann\u00e9e pass\u00e9e la route a fait moins de victimes cyclistes qu'en 2014... Sauf pour les v\u00e9los \u00e9lectriques... Avec ces engins beaucoup plus rapide, le nombre d'accidents mortels a tripl\u00e9 en un an... En partie, il faut le dire puisque le nombre d'usagers a augment\u00e9...\r\nCe nouveau mode de transport est en pleine expansion... Int\u00e9ressant en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 douce, il repr\u00e9sente surtout un tr\u00e8s grand d\u00e9fi s\u00e9curitaire... surtout pour les villes... Alexandra Richard... \r\n  MAG 1'22\r\n(20/PSG-MANCHESTER CITY PAPIER) Il y avait du football hier... Quart de finale aller de la ligue des champions... La surprise est venue de Wolfsburg... qui s'est impos\u00e9 2-0 face au grand R\u00e9al Madrid... Le R\u00e9al a conc\u00e9d\u00e9 sa premi\u00e8re d\u00e9faite europ\u00e9enne de la saison... Face \u00e0 un h\u00f4te qui disputait le premier quart de la ligue des champions de son histoire... \r\nLe Suisse Ricardo Rogriguez a ouvert la marque pour Wolfsburg. \r\nDans l'autre match de la soir\u00e9e, le Paris Saint-Germain, a fait match nul 2 partout face \u00e0 Manchester City.  Christophe Cerf. \r\n  SON 51''\r\nAu match retour, le PSG sera toutefois priv\u00e9 de deux \u00e9l\u00e9ments majeurs, \u00e0 savoir David Luiz et Matuidi, qui ont \u00e9cop\u00e9 d'un carton jaune synonyme de suspension.\r\nEn tennis enfin, Belinda Bencic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e au tournoi de Charleston. La Saint-Galloise a \u00e9t\u00e9 battue par la Russe Elena Vesnina... Score  6-1, 6-1.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages pour aujourd'hui... Et des averses sur les reliefs... En Valais central il y aura tout de m\u00eame du soleil en d\u00e9but de journ\u00e9e avant le retour des nuages... Les temp\u00e9ratures sont un peu plus fraiches, 7 \u00e0 11 degr\u00e9s l'apr\u00e8s midi... Jusqu'\u00e0 16 en Valais... Il y aura du vent en montagne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Afin que le plafond de d\u00e9penses de 20 milliards pour 2** puisse \u00eatre respect\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne maintient dans le programme que la coupe de l'an prochain. Mais il a aussi charg\u00e9 les d\u00e9partements de la d\u00e9fense et des finances d'appliquer les \u00e9conomies pr\u00e9vues dans le plan financier 2**.\r\n(METEO SIMON) Ce matin, recul des \u00e9claircies: les nuages qui ont d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 le Jura et une partie du Plateau vont\r\ncontinuer d'envahir le ciel de Suisse Romande . Ces nuages donneront quelques averses le long du\r\nJura et plus tard aussi le long des Pr\u00e9alpes. La plaine sera g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9pargn\u00e9e. En Valais le soleil\r\nsera g\u00e9n\u00e9reux ce matin; il se montrera plus timide cet apr\u00e8s-midi. Les pluies en Valais ne devraient\r\narriver qu'en soir\u00e9e. C\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature il va faire plus frais. Sur le Plateau on atteindra p\u00e9niblement les\r\n11 degr\u00e9s, mais tout de m\u00eame les 16\u00b0 en Valais. En montagne on verra des flocons au-dessus de\r\n1000 \u00e0 1300m.\r\nDemain situation de bise noire: il faudra compter avec un ciel gris, quelques averses\r\net des flocons au-dessus de 700 \u00e0 1000m. Le week-end s'annonce plus agr\u00e9able, m\u00eame si de\r\nnombreux nuages tra\u00eeneront encore samedi jusqu'en mi-journ\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-07T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-07T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cerf, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613033", "ece-7613015"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Matos Fever", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B84E0E56-AF7D-44CA-9D42-6683CF3CF113", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-07T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-07T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7597965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7597965", "ece-7597962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Nicolas Vultier: l'honneur perdu de l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-2ACE97FD-758C-453C-8FD2-5C1ECC77E0B7", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, le bazar de chair humaine a donc commenc\u00e9. Et que je te renvoie des centaines de migrants des \u00eeles et que l'Allemagne accepte des dizaines de Syriens arriv\u00e9s par avion en provenance directe de Turquie dans un centre tout beau tout propre.\r\n\r\n* * Nicolas Vultier: l'honneur perdu de l'Union europ\u00e9enne (L'HONNEUR PERDU DE L'UE) L'honneur perdu de l'Union europ\u00e9enne, c'est le commentaire de Nicolas Vultier\r\n((Entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, le bazar de chair humaine a donc commenc\u00e9. Et que je te renvoie des centaines de migrants des \u00eeles et que l'Allemagne accepte des dizaines Syriens arriv\u00e9s par avion en provenance directe de Turquie dans un centre tout beau tout propre. \r\nEn Gr\u00e8ce, les menottes du retour par catamaran ont remplac\u00e9 le gilet de sauvetage bon march\u00e9 de la travers\u00e9e ill\u00e9gale .\u00a0 Aux pleurs de joie d'\u00eatre en vie \u00e0 l'arriv\u00e9e sur territoire europ\u00e9en ont succ\u00e9d\u00e9 les cris, l'incompr\u00e9hension et la rage du renvoi. \r\nLe trouillom\u00e8tre \u00e0 z\u00e9ro,\u00a0 l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de sous-traiter le dossier asile \u00e0 la Turquie. En \u00e9change, Ankara va recevoir \u00a0un ch\u00e8que de 6 milliards d'Euros, des all\u00e8gements administratifs pour l'octroi des visas et la promesse d'hypoth\u00e9tiques n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE.\r\nLasse des d\u00e9clarations populistes du hongrois Orban, abandonn\u00e9e par Paris et Londres, Bruxelles. sous l'influence de Berlin, a propos\u00e9 un grand marchandage. Il fallait stopper le courant migratoire. Peu importe la mani\u00e8re. Et tant pis si le principal partenaire oublie l'Etat de droit, retrouve de vieux r\u00e9flexes autoritaires, emprisonne les journalistes, bombarde des quartiers civils dans ses r\u00e9gions kurdes et pourrait m\u00eame renvoyer des r\u00e9fugi\u00e9s syriens dans leur pays d\u00e9vast\u00e9 par la guerre.\r\nLes premiers chiffres fournis par la Gr\u00e8ce montrent que durant cette premi\u00e8re semaine, le syst\u00e8me fonctionne. Selon les autorit\u00e9s, les travers\u00e9es ill\u00e9gales se tarissent.\r\nL'accord commencerait donc \u00e0 produire ses effets. \u00a0Dans les capitales europ\u00e9ennes, on se met enfin \u00e0 respirer. Dans l'urgence et sans \u00e9tat d'\u00e2me, l'Union europ\u00e9enne a jou\u00e9 \u00e0 Ponce Pilate. Elle doit maintenant revoir sa politique d'asile, cesser les march\u00e9s honteux et retrouver une partie au moins de son honneur. C'est aussi une urgence.))", "alternativeExcerpt": ["Entre l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie, le bazar de chair humaine a donc commenc\u00e9. Et que je te renvoie des centaines de migrants des \u00eeles et que l\u2019Allemagne accepte des dizaines de Syriens arriv\u00e9s par avion en provenance directe de Turquie dans un centre tout beau tout propre.", "Entre l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie, le bazar de chair humaine a donc commenc\u00e9. Et que je te renvoie des centaines de migrants des \u00eeles et que l\u2019Allemagne accepte des dizaines de Syriens arriv\u00e9s par avion en provenance directe de Turquie dans un centre tout beau tout propre.", "Entre l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie, le bazar de chair humaine a donc commenc\u00e9. Et que je te renvoie des centaines de migrants des \u00eeles et que l\u2019Allemagne accepte des dizaines de Syriens arriv\u00e9s par avion en provenance directe de Turquie dans un centre tout beau tout propre."], "alternativeTitle": ["Nicolas Vultier: l\u2019honneur perdu de l\u2019Union europ\u00e9enne", "Nicolas Vultier: l\u2019honneur perdu de l\u2019Union europ\u00e9enne / JDM_2016-04-07T06:51:00_signature", "Nicolas Vultier: l\u2019honneur perdu de l\u2019Union europ\u00e9enne / JDM_2016-04-07T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613023", "ece-7613003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une recherche men\u00e9e par le quotidien britannique The Guardian a demand\u00e9 \u00e0 un millier de jeunes de 60 pays \u00e0 quel genre ils appartenaient. Leurs r\u00e9ponses bouleversent les id\u00e9es traditionnelles relatives aux identit\u00e9s de genre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C20D818-D0AB-40D5-8DBC-6AD59F9A1F36", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "jeune (\u00e2ge)", "identit\u00e9 sexuelle", "d\u00e9veloppement psychique"], "excerpt": "Les jeunes de 18 \u00e0 34 ans ne s'identifient plus uniquement au genre masculin ou f\u00e9minin. Le quotidien britanique The Guardian a interrog\u00e9 un millier de jeunes sur leur identit\u00e9 de genre et le r\u00e9sultat a surpris. Les jeunes souhaitent s'\u00e9manciper des st\u00e9r\u00e9otypes traditionnels masculins et f\u00e9minins, et diff\u00e9rencient le sexe biologique du genre.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9cente recherche men\u00e9e par le quotidien britannique Guardian a demand\u00e9 \u00e0 un millier de jeunes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 34 ans dans plus de 60 pays \u00e0 quel genre ils appartenaient. Leurs r\u00e9ponses bouleversent les id\u00e9es traditionnelles relatives aux identit\u00e9s de genre.", "Une r\u00e9cente recherche men\u00e9e par le quotidien britannique Guardian a demand\u00e9 \u00e0 un millier de jeunes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 34 ans dans plus de 60 pays \u00e0 quel genre ils appartenaient. Leurs r\u00e9ponses bouleversent les id\u00e9es traditionnelles relatives aux identit\u00e9s de genre.", "Une r\u00e9cente recherche men\u00e9e par le quotidien britannique Guardian a demand\u00e9 \u00e0 un millier de jeunes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 34 ans dans plus de 60 pays \u00e0 quel genre ils appartenaient. Leurs r\u00e9ponses bouleversent les id\u00e9es traditionnelles relatives aux identit\u00e9s de genre."], "alternativeTitle": ["Les jeunes bousculent les id\u00e9es traditionnelles sur les genres", "Les jeunes bousculent les id\u00e9es traditionnelles sur les genres / JDM_2016-04-07T06:18:00_intercites", "Les jeunes bousculent les id\u00e9es traditionnelles sur les genres / JDM_2016-04-07T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eftre d'enseignement et de recherche, sp\u00e9cialiste de l'identit\u00e9 et des normes", "name": "Pahud, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613032", "ece-7613014"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Christa Ludwig : la voix d'un si\u00e8cle (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFBC4454-7266-45B5-B273-5E6F153C4AD2", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ludwig, Christa"], "thematicThemes": ["musique classique", "mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Christa Ludwig c'est 50 ans d'une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des ouvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l'op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l'oratorio et l'op\u00e9rette. Quant \u00e0 la discographie de Christa Ludwig, elle est simplement interminable. Pas moins de 4 si\u00e8cles repr\u00e9sent\u00e9s par Monteverdi, Mozart, Verdi, Wagner, Berg et jusqu'\u00e0 la musique contemporaine. Difficile donc de r\u00e9sumer la carri\u00e8re d'un tel ph\u00e9nom\u00e8ne vocal. L'art lyrique a un destin et Christa Ludwig a \u00e9crit que ce destin \" doit \u00eatre li\u00e9 \u00e0 la musique, apporter quelque chose aux auditeurs, lib\u00e9rer des sentiments qui sont ensevelis dans la vie quotidienne. \"La musique comme r\u00e9miniscence, comme philosophie de l'\u00e9coute ; la musique comme expression lib\u00e9ratrice. L'ann\u00e9e 2016 marque les 88 printemps de Christa Ludwig. Dans sa belle maison perch\u00e9e sur les hauteurs de Vienne, elle parle de chant avec l'\u00e9ternelle passion de l'artiste et la malice du souvenir.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 07.04.2016", "Christa Ludwig : la voix d\u02b9un si\u00e8cle 4/5 / MEM_2016-04-07T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 07.04.2016", "Christa Ludwig : la voix d\u02b9un si\u00e8cle 4/5 / MEM_2016-04-07T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Christa Ludwig c\u02b9est 50 ans d\u02b9une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l\u02b9op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l\u02b9oratorio et l\u02b9op\u00e9rette.", "Christa Ludwig c\u02b9est 50 ans d\u02b9une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l\u02b9op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l\u02b9oratorio et l\u02b9op\u00e9rette."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice allemande, mezzo-soprano", "name": "Ludwig, Christa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590186", "ece-7590185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 07.04.2016", "id": "sound-269B5577-D5DB-45B0-947B-659BF59881D1", "durationSec": 3577, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\r\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami - de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:57-12:06:17 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 07.04.2016", "Les Dicodeurs du 07.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-07T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs et le Marsipulami (4/5) / DIC_2016-04-07T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs et le Marsipulami (4/5) / DIC_2016-04-07T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\n\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami \u2013 de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\n\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami \u2013 de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598340", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598340", "ece-7598338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \"Panama Papers\" \u00e9claboussent des personnalit\u00e9s du monde entier ", "id": "sound-92F93266-9397-45FB-9A71-CE2F876FBA09", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats-Unis semblent encore tr\u00e8s \u00e9pargn\u00e9s cinq jours apr\u00e8s le d\u00e9but des r\u00e9v\u00e9lations. D'apr\u00e8s la responsable de l'unit\u00e9 de recherche du consortium, leur place est sous-estim\u00e9e: 150 milliards de dollars \u00e9chapperaient au fisc am\u00e9ricain chaque ann\u00e9e. Interview de Monique Pin\u00e7on-Charlot, sociologue.\r\n\r\n* * Les \"Panama Papers\" \u00e9claboussent des personnalit\u00e9s du monde entier  LANCEMENT 1a / Panama Papers - Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n***De l'Islande \u00e0 Pyong Yang, des proches de Vladimir Poutine au pr\u00e9sident ukrainien: les \"Panama papers\" \u00e9claboussent des dirigeants et des grandes fortunes de presque toute la plan\u00e8te. Mais de nombreuses questions se posent encore. Par exemple: la carte reste quasiment vierge dans un pays: les Etats-Unis. qui semblent encore tr\u00e8s \u00e9pargn\u00e9s cinq jours apr\u00e8s le d\u00e9but des r\u00e9v\u00e9lations du consortium international des journalistes d'investigation. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, quelle explication ?\r\n DIR STU LS\r\nLe magazine Fusion, qui fait partie de la centaine de r\u00e9dactions membres du consortium, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence de 211 personnes qui ont enregistr\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 panam\u00e9enne depuis les Etats-Unis. Mais attention: \u00e7a ne veut pas encore dire que ce sont tous des citoyens ni m\u00eame des r\u00e9sidents am\u00e9ricains. Et puis ce nombre ne provient que d'une infime partie des 11,5 millions de fichiers. D'apr\u00e8s la responsable de l'unit\u00e9 de recherche du consortium, la place des Etats-Unis est encore sous-estim\u00e9e \u00e0 l'heure actuelle. On rappelle que d'apr\u00e8s le S\u00e9nat, 150 milliards de dollars \u00e9chapperaient au fisc am\u00e9ricain chaque ann\u00e9e.\r\nRappelons aussi qu' en mati\u00e8re de soci\u00e9t\u00e9-\u00e9cran, les Etats-Unis ont tout ce qu'il faut au Delaware, au Nevada ou ailleurs. La l\u00e9gislation s'est aussi fortement durcie pour les citoyens qui ont un compte \u00e0 l'\u00e9tranger. Enfin, l'imposition des grosses fortunes est tr\u00e8s avantageuse.  Tout cela explique \u00e9galement la faible pr\u00e9sence am\u00e9ricaine.\r\n***Il y a un milliardaire am\u00e9ricain en ce moment omnipr\u00e9sent dans les m\u00e9dias mais totalement absent des Panama Papers alors qu'on imagine que ses adversaires scrutent chacun de ses points faibles potentiels, c'est Donald Trump !\r\nPour l'instant, aucune piste panam\u00e9enne n'aurait accueilli son boeing 757... Mais l'hebdomadaire new yorkais The Nation d\u00e9non\u00e7ait r\u00e9cemment un double jeu de Donald Trump sur la question fiscale. D'un c\u00f4t\u00e9, pour relancer l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, il veut rapatrier les milliards que les multinationales parquent dans des paradis offshore. Ce faisant, il enverrait surtout un message cod\u00e9 \u00e0 ces multinationales, dont il d\u00e9tient par ailleurs beaucoup d'actions: revenez, mes amis, je me chargerai de r\u00e9duire vos imp\u00f4ts.\r\n***Fr\u00e9d\u00e9ric, une question se pose aussi sur le financement du consortium qui organise les Panama Papers.\r\nOui, alors il faut \u00eatre prudent avec les th\u00e9ories du complot. Mais mardi soir, via son compte Twitter, WikiLeaks reprochait au consortium de servir les int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains en s'attaquant \u00e0 la Russie et l'entourage de Vladimir Poutine.\r\nL'attaque contre Poutine, d\u00e9nonce WikiLeaks, a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite par l'OCCRP - un regroupement de journalistes partenaire du consortium des journalistes d'investigations... Cette association, qui cible la corruption en Russie et dans les anciennes r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques, est financ\u00e9 notamment par le milliardaire George Soros. \r\nEt puis le consortium lui-m\u00eame, qui coordonne les Panama Papers a pour bailleur de fonds la fondation Carnegie, la Fondation Kellog ou encore la Fondation Rockefeller. Bref, les bras caritatifs des grandes fortunes historiques des Etats-Unis soutiennent bel est bien indirectement toute l'op\u00e9ration actuelle. \r\n***Monique Pin\u00e7on-Charlot est en ligne avec nous. Bonjour Madame !\r\n DIR TEL +33 1 46 65 41 50\r\nVous \u00eates sociologue, auteur avec votre mari Michel Pin\u00e7on entre autres de \"Tentative d'\u00e9vasion (fiscale)\" aux Editions La D\u00e9couverte.\r\n- quel est votre regard de sociologue sur ce grand d\u00e9ballage global ?\r\n\t- apparemment un piratage informatique men\u00e9 de l'\u00e9tranger, si l'on en croit les Panam\u00e9ens. pas de courageux lanceur d'alerte l\u00e0-derri\u00e8re !\r\n- c'est la nature humaine de chercher des solutions, des arrangements, non ?\r\n- une soci\u00e9t\u00e9 totalement transparente est-elle souhaitable ?\r\n- reconnaissez-vous une vertu, sinon un droit, au secret ? Le secret n'a-t-il pas des aspects fonctionnels ?\r\n- d'un c\u00f4t\u00e9 on r\u00e9clame la transparence mais de l'autre, on r\u00e9clame le cryptage de nos communications. et l'application WhatsApp crypte d\u00e9sormais la totalit\u00e9 des \u00e9changes qui ont lieu sur sa plateforme. Contradictoire ?\r\n- sans porter de jugement de valeur, on peut faire le simple constat qu'on nourrit la m\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des gouvernants, des institutions, etc. Effets secondaires ind\u00e9sirables ? Ou simplement n\u00e9cessaire ?\r\n***Restez encore quelques minutes avec nous si vous le voulez bien, Monique Pin\u00e7on, on va maintenant parler des r\u00e9voltes fran\u00e7aises... au sens large...", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis semblent encore tr\u00e8s \u00e9pargn\u00e9s cinq jours apr\u00e8s le d\u00e9but des r\u00e9v\u00e9lations. D'apr\u00e8s la responsable de l'unit\u00e9 de recherche du consortium, leur place est sous-estim\u00e9e: 150 milliards de dollars \u00e9chapperaient au fisc am\u00e9ricain chaque ann\u00e9e. Interview de Monique Pin\u00e7on-Charlot, sociologue."], "alternativeTitle": ["Les \"Panama Papers\" \u00e9claboussent des personnalit\u00e9s du monde entier / TUM_2016-04-07T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Pin\u00e7on-Charlot, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-917712AD-85BD-4FC0-99FF-A5DED0726180", "durationSec": 574, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet,, CN PDC VS;Manuel Tornare, CN PS GE; Olivier Feller, CN PLR VD, directeur de la Chambre vaudoise immobili\u00e8re;Ga\u00ebl Bourgeois, pdt du PS du VS romand;R\u00fcdi Schl\u00e4fli,  responsable technique des lutteurs romands\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:17-08:00:43 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D6/ Direct Pays-Bas) C'est NON ! \r\n64% des N\u00e9erlandais refusent que leur gouvernement ratifie l'accord d'association entre l'Union europ\u00e9enne et l'Ukraine. \r\nUn accord qui vise \u00e0 renforcer le dialogue politique et les \u00e9changes \u00e9conomiques entre les deux parties.\r\nPlus de 32% de la population a vot\u00e9, et a donc valid\u00e9 ce scrutin, lanc\u00e9 par les euro-sceptiques. \r\nLe gouvernement des Pays-Bas va donc devoir d\u00e9cider ce qu'il va faire avec ce NON symbolique. \r\nRomain Clivaz, on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. \r\nCe vote n'arrange pas non plus les affaires de l'Union europ\u00e9enne.\r\n(Panama papers) Le scandale des Panama papers n'en finit pas de faire des vagues, en Suisse aussi.\r\nPuisque hier, la police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 le si\u00e8ge de l'union europ\u00e9enne de football, \u00e0 Nyon. \r\nCe sont l\u00e0 des cons\u00e9quences des r\u00e9v\u00e9lations des Panama papers, sur les contrats d'attribution de droit TV en Equateur \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Cross Trading. \r\nLe nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, aurait \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans cette affaire, lorsqu'il travaillait pour l'UEFA. \r\nEt face \u00e0 ces soup\u00e7ons, le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration a donc d\u00e9cid\u00e9 d'agir.\r\n(04/chef arm\u00e9e itw Buttet) Philippe Rebord a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 rempla\u00e7ant du chef de l'arm\u00e9e. \r\nD\u00e9cision annonc\u00e9e hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nCe Valaisan de 58 ans est aussi pressenti pour succ\u00e9der au chef de l'arm\u00e9e Andr\u00e9 Blattmann, qui quittera ses fonctions \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. \r\nEt selon le conseiller national PDC Yannick Buttet, lui aussi Valaisan, cette \u00e9tape est un tr\u00e8s bon signal pour Philippe Rebord.\r\n  MAG 48''\r\nDes propos recueillis par Thibaut Schaller.\r\nIl y aura bel et bien 5 milliards de francs annuels pour l'arm\u00e9e jusqu'en 2020. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a revu sa proposition \u00e0 la hausse, pour mettre fin au bras de fer avec le Parlement.\r\nil faudra donc trouver 300 millions de francs suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e.\r\nEt du coup, le gouvernement devra revoir son programme d'\u00e9conomies.\r\n(D4/B\u00e9n\u00e9volat en politique) Et puis, voil\u00e0 un autre d\u00e9bat, une autre question:\r\nL'activit\u00e9 politique implique-t-elle forc\u00e9ment une part de b\u00e9n\u00e9volat ? \r\nLes citoyens du Locle, en accord avec leur \u00e9diles POP, ont r\u00e9pondu clairement oui \u00e0 cette question dimanche dernier. \r\nIls ont donc refus\u00e9 une augmentation du taux d'occupation de 50 \u00e0 80% pour l'Ex\u00e9cutif, et le salaire qui en aurait d\u00e9coul\u00e9. \r\nEt pourtant, pour d'autres politiciens que vous avez sond\u00e9, Roger Guignard, le b\u00e9n\u00e9volat fait bien partie int\u00e9grante de la politique, mais la r\u00e9tribution doit par contre \u00eatre correcte.\r\n  MAG 1'26\r\n(08/VS initiative soins dentaires) Apr\u00e8s les cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve, c'est au tour du Valais d'avoir aussi son initiative sur le remboursement des soins dentaires. \r\nLe PS valaisan la lancera officiellement ce dimanche, \u00e0 l'occasion de son congr\u00e8s extraordinaire. \r\nLa d\u00e9marche est soutenue par les autres partis de gauche. \r\nAvec l'objectif que l'Etat institue une assurance cantonale obligatoire, une assurance qui prenne en charge les soins de base et les contr\u00f4les p\u00e9riodiques. \r\nMais comment la financer ? \r\nEcoutez l'avis de Ga\u00ebl Bourgeois, le pr\u00e9sident du parti socialiste du Valais romand. Il r\u00e9pond \u00e0 Marie Giovanola.\r\n  MAG 45''\r\nLe comit\u00e9 d'initiative aura donc un an, pour r\u00e9colter 4000 signatures.\r\n(11/FR megabudget f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale lutte) Ce sera l'\u00e9v\u00e8nement de l'\u00e9t\u00e9:\r\nla f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte qui aura lieu fin ao\u00fbt \u00e0 Estavayer, dans le canton de Fribourg.\r\nCette f\u00eate attirera pr\u00e8s de 300 mille personnes. \r\nCe grand rendez-vous populaire est organis\u00e9 tous les 3 ans,  il occupera 4000 b\u00e9n\u00e9voles pour un budget d'environ 25 millions de francs.\r\nC'est presque autant que Pal\u00e9o, mais pour seulement deux jours de festivit\u00e9s. \r\nR\u00fcdi Schl\u00e4f-li est responsable technique des lutteurs romands. Il est interrog\u00e9 par Delphine Gendre: \r\n  MAG 38''\r\nEt pour en savoir pluss sur la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte, \u00e9coutez Sport Premi\u00e8re qui reviendra largement sur ce sujet, ce samedi d\u00e8s 19h.\r\n(Foot) En football, les Parisiens ont de quoi regretter le penalty manqu\u00e9 de Zlatan Ibrahim-ovic.\r\nLe Paris Saint-Germain a \u00e9t\u00e9 tenu en \u00e9chec, 2 \u00e0 2, par Manchester City au Parc des Princes. \r\nEt les mauvaises nouvelles ne s'arr\u00eatent pas l\u00e0 pour les Fran\u00e7ais: \r\nAu match retour de ce quart de finale de la ligue des champions, le PSG sera priv\u00e9 de plusieurs joueurs importants, qui ont soit \u00e9cop\u00e9 d'un carton jaune synonyme de suspension, soit qui se retrouvent forfaits sur blessure.\r\n---\r\nEt puis, on peut parler d'une vraie surprise! \r\nLe grand Real Madrid a conc\u00e9d\u00e9 sa premi\u00e8re d\u00e9faite europ\u00e9enne de la saison.\r\n\u00e7a s'est pass\u00e9 hier \u00e0 Wolfsburg.\r\nLes Espagnols ont perdu 2-0 face \u00e0 un h\u00f4te qui disputait pourtant le premier quart de Ligue des champions de son histoire!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-07T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-07T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613030", "ece-7613011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Cuba", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-861EA944-31B5-4EB0-ADF2-9F0A97BDCFCF", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cuba", "Cuba / SUPER_2016-04-07T17:09:47_le-supplement-du-nourjal", "Cuba / SUPER_2016-04-07T17:09:47_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598020", "ece-7598013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le mouvement \"En Marche!\" d'Emmanuel Macron divise en France", "id": "sound-9E31E3D8-7B4C-41C1-8B0F-9F4C44E9A15B", "durationSec": 443, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : El Jabri, Anissa ;Marc Endeweld, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais\r\n\"En Marche!\", nouveau mouvement lanc\u00e9 par le ministre de l'Economie fran\u00e7ais Emmanuel Macron, ne laisse personne indiff\u00e9rent. La droite et le Mouvement des entreprises de France (Medef) le salue et le qualifie de \"rafraichissant\", tandis que la gauche l'accuse de faire fausse route, et l'extr\u00eame-gauche le fustige. Interview de Marc Endeweld, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Le mouvement \"En Marche!\" d'Emmanuel Macron divise en France  \r\nSalu\u00e9 \u00e0 droite et par le Medef qui le qualifie de \"rafraichissant\".... la gauche qui l'accuse de faire fausse route, et l'extr\u00eame-gauche qui le fustige.... En Marche! le nouveau mouvement lanc\u00e9 par Emmanuel Macron ne laisse personne indiff\u00e9rent. \r\nLe ministre de l'\u00e9conomie fran\u00e7ais, qui n'est pas encart\u00e9 au PS, se d\u00e9fend de toute ambition personnelle pour 2017... il esp\u00e8re simplement je cite: \"construire quelque chose d'autre... avec son mouvement qu'il ne veut ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche\".\r\nMarc Endeweld bonsoir!\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["\"En Marche!\", nouveau mouvement lanc\u00e9 par le ministre de l'Economie fran\u00e7ais Emmanuel Macron, ne laisse personne indiff\u00e9rent. La droite et le Mouvement des entreprises de France (Medef) le salue et le qualifie de \"rafraichissant\", tandis que la gauche l\u2019accuse de faire fausse route, et l\u2019extr\u00eame-gauche le fustige. Interview de Marc Endeweld, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Le mouvement \"En Marche!\" d'Emmanuel Macron divise en France / FOR_2016-04-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales", "id": "sound-31A1F6D7-FB06-4DD1-B82D-B9FDC7B1E3F7", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment accueillir le nombre croissant de requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s en Suisse? Le d\u00e9fi est de taille pour les cantons, qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. C'est l'enqu\u00eate du magazine Quinze minutes, cette semaine. Le conseiller d'Etat MCG genevois Mauro Poggia est chef du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9.\r\n\r\n* * Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales (MAURO POGGIA - PRISE EN CHARGE REQUERANTS MINEURS NON ACCOMPAGNES) 7.4   INVITE MATINALE - MAURO POGGIA\r\n Mauro Poggia chef du d\u00e9partement genevois de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9, MCG - son portable le +41 79 **-\u00a0 en direct du studio de Gen\u00e8ve \r\n accueilli par Anne Marchand.\r\nHeure\r\nComment prendre en charge le nombre croissant de requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s qui arrivent en Suisse ? Un d\u00e9fi de taille pour les cantons qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. Quid de l'int\u00e9gration de ces mineurs souvent peu ou pas scolaris\u00e9s ? C'est l'enqu\u00eate de notre \u00e9quipe 15m minutes (que vous pouvez suivre sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15RTS).  Dans l'imm\u00e9diat pour en parler ce matin d\u00e9j\u00e0, nous recevons Mauro Poggia... chef du d\u00e9partement genevois de l'empoi des affaires sociales et de la sant\u00e9....\r\nGen\u00e8ve fait-elle tout?\r\n-Les requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s ont des besoins sp\u00e9cifiques, ils doivent faire l'objet d'une attention particuli\u00e8re, d'une protection accrue. (droits de l'enfant, etc.) Gen\u00e8ve met-elle tout en oeuvre pour les prendre en charge dans les meilleurs conditions possilbles ?\r\nNombre\r\n-Gen\u00e8ve les accueille notamment vers la Praille, un foyer qui regroupe 140 mineurs... Ca fait beaucoup pour un seul  centre...non ?.. Dans les autres cantons les lieux d'accueil sont g\u00e9n\u00e9ralement plus petits ?\r\n-Chez vos voisins vaudois, on n'exc\u00e8de jamais les 60-70 mineurs par foyer ? \r\n-Au del\u00e0 du lieu d'accueil, en ce qui concerne leur encadrement, les diff\u00e9rences sont grandes aussi, un \u00e9ducateur assistant social  pour 12 mineurs \u00e0 Gen\u00e8ve, un pour 6 en terre vaudoise... comment vous expliquez cette diff\u00e9rence..  Manque de moyens financiers?\r\nPris en charge par plusieurs d\u00e9partements\r\n-A Gen\u00e8ve, les requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s sont pris en charge par plusieurs d\u00e9partements, DIP, sant\u00e9, et plusieurs autres services.est-ce optimal ?\r\nBerne d\u00e9l\u00e8gue\r\n-Dans le canton de Berne, on a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 la prise en charge des requ\u00e9rants mineurs \u00e0 une association qui s'occupe de tout... de l'h\u00e9bergement \u00e0 la scolarisation en passant par le placement dans des familles.. c'est la solution ?\r\nHarmoniser les pratiques dans les cantons?\r\n-Le conseiller national radical fribourgeois Jacques Bourgeois..souhaite lui une harmonisation des pratiques dans les diff\u00e9rents cantons. Votre point de vue sur la question ?\r\nCaserne des Vernets\r\n-Au-del\u00e0 de la question sp\u00e9cifique des mineurs non accompagn\u00e9s, vous avez \u00e9crit \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration pour lui demander de disposer de la Caserne des Vernets avant la date pr\u00e9vue pour y loger des nouveaux migrants.. Est-ce que vous avez enfin obtenu une r\u00e9ponse \u00e0 ce sujet\u00a0?\r\n-Pas moyen de faire acc\u00e9l\u00e9rer les choses..  Guy Parmelin le chef de la D\u00e9fense se montre-t-il sourd lui aussi \u00e0 vos demandes?\r\nAppel pour l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s\r\n-Il y a quelques jours de nombreuses personnalit\u00e9s politiques (dont plusieurs magistrats de la Ville de Gen\u00e8ve comme R\u00e9my Pagani et Sami Kanaan) et artistiques ont lanc\u00e9 un appel pour l'accueil sur sol helv\u00e9tique de 50'000 r\u00e9fugi\u00e9s..   Le canton de Gen\u00e8ve est-il pr\u00eat \u00e0 s'associer au mouvement\u00a0?\r\nTrop de contraintes pour les familles?\r\n-Beaucoup de familles \u00e0 Gen\u00e8ve sont pr\u00eates \u00e0 titre personnel  \u00e0 accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens chez elles, mais le canton leur refuse les autorisations \u00e0 cause de normes trop strictes.  Etes-vous pr\u00eats \u00e0 les assouplir (\u00e7a d\u00e9pend plus de Maudet?)..\r\n-On a notamment mis en exergue la question de la possession d'une deuxi\u00e8me salle de bains, condition sine qua non \u00e0 l'accueil..  Cette exigence a-t-elle vraiment raison d'\u00eatre\u00a0?\r\nAide sociale (en lien avec papier Mathieu Cupelin) \r\n-On l'entendait tout \u00e0 l'heure dans notre journal de 7h00, une hausse de 8% en 2015 du nombre de dossiers financiers \u00e0 l'aide sociale (+7% en termes de personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires)... Selon les pr\u00e9visions, l'Etat aura besoin de 19 millions suppl\u00e9mentaires pour verser les prestations d'action sociale cette ann\u00e9e. Comment trouver cet argent en p\u00e9riode d'\u00e9conomies budg\u00e9taires? Le canton va-t-il  pouvoir faire face \u00e0 ses obligations l\u00e9gales d'aider tous les plus pr\u00e9caires?\r\n-On va vers un dilemme: soit on doit baisser le montant des prestations - soit faire reculer le nombre de ceux qui y ont droit?\r\nSant\u00e9\r\n-Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 hier son aval \u00e0 une ultime prolongation jusqu'en 2019 du moratoire sur l'ouverture de nouveaux cabinets m\u00e9dicaux. un soulagement pour le chef du d\u00e9partement genevois de la sant\u00e9 que vous \u00eates\u00a0?\r\nMCG\r\n-Il y a peu, le pr\u00e9sident d'honneur du Mouvement citoyen genevois, Eric Stauffer a annonc\u00e9 qu'il allait s'\u00e9loigner des rives de la politique pour se consacrer \u00e0 ses vies professionnelles et priv\u00e9es.  vous \u00eates inquiet pour l'avenir de votre formation politique? \r\n-Ou au contraire vous fa\u00eetes partie de ceux qui estiment que ce d\u00e9part pourrait permettre \u00e0 votre parti un peu de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. A deux ans des prochaines \u00e9lections cantonales\r\nJura amendes impay\u00e9es\r\n- La pratique jurassienne pour r\u00e9cup\u00e9rer les amendes impay\u00e9es (papier Klein envisag\u00e9 \u00e0 7h30), ce serait \u00e9videmment pas mal. Notamment pour savoir s'il y voit une bonne id\u00e9e qui pourrait inspirer Gen\u00e8ve (dont on conna\u00eet l'\u00e9tat des finances). Personne ne voulait parler en \u00ab on \u00bb, mais certains vaudois et genevois semblaient observer avec int\u00e9r\u00eat cette pratique.", "alternativeExcerpt": ["Comment accueillir le nombre croissant s requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s en Suisse? Le d\u00e9fi est de taille pour les cantons, qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. C'est l'enqu\u00eate du magazine Quinze minutes, cette semaine. Le conseiller d'Etat MCG genevois Mauro Poggia est chef du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9.", "Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales. Comment accueillir le nombre croissant s requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s en Suisse? Le d\u00e9fi est de taille pour les cantons, qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. C'est l'enqu\u00eate du magazine Quinze minutes, cette semaine. Le conseiller d'Etat MCG genevois Mauro Poggia est chef du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9.\nL'invit\u00e9 de la r\u00e9daction dans le journal du matin sur la 1\u00e8re. Une \u00e9mission de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. \nLe site de l\u2019\u00e9mission : http://www.rts.ch/la- 1ere/programmes/l-invite-du-journal/ \nRetrouvez la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse sur : Site: http://rts.ch \nPortail vid\u00e9o: http://rts.ch/video \nFacebook: https://facebook.com/rts.ch \nTwitter: https://twitter.com/radiotelesuisse \nInstagram: http://instagram.com/radiotelevisionsuisse \nGoogle+: https://plus.google.com/+RadioTelevisionSuisse", "Comment accueillir le nombre croissant de requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s en Suisse? Le d\u00e9fi est de taille pour les cantons, qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. C'est l'enqu\u00eate du magazine Quinze minutes, cette semaine. Le conseiller d'Etat MCG genevois Mauro Poggia est chef du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9.", "Comment accueillir le nombre croissant de requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s en Suisse? Le d\u00e9fi est de taille pour les cantons, qui doivent rapidement trouver des lieux pour les h\u00e9berger et du personnel pour les accompagner. C'est l'enqu\u00eate du magazine Quinze minutes, cette semaine. Le conseiller d'Etat MCG genevois Mauro Poggia est chef du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9."], "alternativeTitle": ["Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales", "L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Mauro Poggia", "Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales / JDM_2016-04-07T07:37:00_l-invite-du-journal", "Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales / JDM_2016-04-07T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7613027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat genevois en charge du DEAS - D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613027", "ece-7613007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 07.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DF68C5F-C07D-46C2-A0A2-A18AE82DA54F", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-07T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-07T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598000", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598000", "ece-7597989"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "James Thierr\u00e9e - La grenouille avait raison", "id": "sound-33E61F99-29A9-4843-B99E-645DDB5F3573", "durationSec": 379, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge jusqu'au 8 mai 2016, la derni\u00e8re invention sc\u00e9nique de James Thierr\u00e9e, artiste-com\u00e9dien-clown, est si fantasmagorique que son titre restera \u00e0 jamais myst\u00e9rieux. Il y campe une sorte de Docteur Frankenstein aux prises avec une incroyable entit\u00e9 - mi-machine, mi-v\u00e9g\u00e9tal -  suspendue au plafond. \r\nIl y a du th\u00e9\u00e2tre, du cirque, de la danse et du myst\u00e8re dans ce spectacle qu'\u00e9voque un Thierr\u00e9e visionnaire et combl\u00e9 au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge jusqu\u2019au 8 mai 2016, la derni\u00e8re invention sc\u00e9nique de James Thierr\u00e9e, artiste-com\u00e9dien-clown, est si fantasmagorique que son titre restera \u00e0 jamais myst\u00e9rieux. Il y campe une sorte de Docteur Frankenstein aux prises avec une incroyable entit\u00e9 - mi-machine, mi-v\u00e9g\u00e9tal -  suspendue au plafond. \n\nIl y a du th\u00e9\u00e2tre, du cirque, de la danse et du myst\u00e8re dans ce spectacle qu\u2019\u00e9voque un Thierr\u00e9e visionnaire et combl\u00e9 au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["James Thierr\u00e9e - La grenouille avait raison / MAT_2016-04-07T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4EFAA30-EBCF-4A17-A71B-D75326570DA4", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (4/5)", "O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (4/5) / NMT_2016-04-07T07:15:00_avis-de-recherche", "O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (4/5) / NMT_2016-04-07T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598003", "ece-7597990"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Caprices Festival - Crans-Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-514F816E-9677-4618-AC68-24EE2681BD1E", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le temps, on ne devrait plus pr\u00e9senter le Caprices. Mais ce festival-cam\u00e9l\u00e9on aime changer de forme, de style ou d'orientation assez r\u00e9guli\u00e8rement, alors quid de cette \u00e9dition 2016, qui se tient du 7 au 10 avril prochain? Koris nous r\u00e9pond ce matin.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le temps, on ne devrait plus pr\u00e9senter le Caprices. Mais ce festival-cam\u00e9l\u00e9on aime changer de forme, de style ou d'orientation assez r\u00e9guli\u00e8rement, alors quid de cette \u00e9dition 2016, qui se tient du 7 au 10 avril prochain? Koris nous r\u00e9pond ce matin.", "Depuis le temps, on ne devrait plus pr\u00e9senter le Caprices. Mais ce festival-cam\u00e9l\u00e9on aime changer de forme, de style ou d'orientation assez r\u00e9guli\u00e8rement, alors quid de cette \u00e9dition 2016, qui se tient du 7 au 10 avril prochain? Koris nous r\u00e9pond ce matin.", "Depuis le temps, on ne devrait plus pr\u00e9senter le Caprices. Mais ce festival-cam\u00e9l\u00e9on aime changer de forme, de style ou d'orientation assez r\u00e9guli\u00e8rement, alors quid de cette \u00e9dition 2016, qui se tient du 7 au 10 avril prochain? Koris nous r\u00e9pond ce matin."], "alternativeTitle": ["Caprices Festival - Crans-Montana", "Caprices Festival - Crans-Montana / NMT_2016-04-07T08:05:00_go", "Caprices Festival - Crans-Montana / NMT_2016-04-07T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7597999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7597999", "ece-7597988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences du rejet n\u00e9erlandais de l'accord entre l'UE et l'Ukraine", "id": "sound-56822578-0EF2-4599-B012-419FE0CFE6A0", "durationSec": 805, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beaudouin, Christophe\r\nLes \u00e9lecteurs des Pays-Bas ont dit \"non\" \u00e0 l'accord d'association entre l'UE et l'Ukraine via un r\u00e9f\u00e9rendum consultatif qui prend une tournure tr\u00e8s symbolique sur l'UE en g\u00e9n\u00e9ral, comme un rejet de cette construction. Pour certains analystes, ce vote pourrait \u00eatre le d\u00e9but de la fin de l'UE, mais surtout une excellente nouvelle pour les pro-Brexit en Grande-Bretagne. D\u00e9bat entre Christophe Beaudouin, Docteur en droit, auteur de \"La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\", et Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix, vice-pr\u00e9sident du Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (NOMES), politologue et membre du PS.\r\n\r\n* * Les cons\u00e9quences du rejet n\u00e9erlandais de l'accord entre l'UE et l'Ukraine On va d\u00e9battre de l'avenir de cette construction  europ\u00e9enne avec: \r\n SLV Christophe Beaudouin, docteur en droit et conseiller du groupe des conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens, votre dernier livre \"La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\"\r\n- comment interpr\u00e9ter ce vote n\u00e9\u00e9erlandais? Un rejet clair de l'\u00e9tat de l'UE aujourd'hui?\r\n- m\u00e9thodologie de Bxl est fausse? Pour tenter de se rapprocher du peuple et de se faire comprendre quand on prend une telle baffe? faible mobilisation 30%... c'est dire si les europ\u00e9ens ne s'identifent pas..\r\n- plus besoin de l'UE pour se sentir europ\u00e9en?\r\n- un gage pour les pro-Brexit britannique? Ca peut booster le OUI?\r\n- ce vote est consultatif, non-contraignant, mais il peut ouvrir la porte \u00e0 une crise europ\u00e9enne? Les N\u00e9erlandais ne sont pas connus pour \u00eatre europhobes... en plus ce sont eux qui sont \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UE jusqu'en juin...\r\n-\tWilders : d\u00e9but de la fin de l'UE . Le Pen : un pas de plus vers l'europe des nations\r\n SLV Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix, vice-pr\u00e9sident du NOMES, le Nouveau Mouvement Europ\u00e9en Suisse, politologue, membre du PS\r\n- comment interpr\u00e9ter ce vote? Augure d'une crise majeure au sein de l'UE?\r\n- m\u00e9thodologie de Bxl\r\n- l'action est l\u00e0, manquent les mots\r\n- les Europ\u00e9ens ne veulent-ils vraiment plus de cette construction?\r\n- effet de ce vote sur le Brexit?\r\n-\tPas d'autant plus domageable qu'il vient d'un des fondateurs de l'union ! un des 6 !\r\n-\tAvec ce vote, les hollandais font surtout les affaires de Vladimir Poutine.tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9 contre l'accord entre Bruxelles et Kiev\r\nBeaudouin\r\n? On ne peut pas se r\u00e9jouir de cet \u00e9chec. Mais cela confirme ce que nous avions annonc\u00e9 : la m\u00e9thode n'est pas la bonne. On ne peut pas toujours vouloir avancer.\r\n? Il faut l'admettre. On peut s'arr\u00eater et m\u00eame reculer dans un tel projet. L'histoire des nations europ\u00e9ennes est faite de cela. Regardez l'histoire de la France.\r\n? Vouloir une nation europ\u00e9enne composite n'est pas le projet que nous d\u00e9fendons.\r\n? L'id\u00e9e qu'il faut avancer pour rester debout a quelque chose de terrifiant. On ne peut pas appliquer des lois de la mati\u00e8re \u00e0 la politique.\r\n? Prochaine \u00e9tape le vote britannique \r\nQUESTIONS EVENTUELLES\r\n? Est-ce que le d\u00e9samour par les urnes ne d\u00e9montre pas qu'il faut changer de m\u00e9thode ? L'Ue ne semble capable d'\u00eatre un marque gagnante devant le souverain.\r\nNon \u00e0 la constitution en 2005 Pays Bas France.\r\nLe Danemark a dit non \u00e0 Maastricht en 1992. L'Irnalnde non \u00e0 Nice et \u00e0 Lisbonne. Il y a eu des re-votes mais le malaise est le m\u00eame.\r\n? Est-ce que le gouvernement hollandais peut se permettre de ne pas appliquer pleinement le r\u00e9sultat de ce vote ? \r\n? Les f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens (les centralisateurs selon la perspective suisse) ne se sont-il pas pi\u00e9g\u00e9s eux-m\u00eames, en voulant aller trop vite (euro, \u00e9largissement, Schengen), sans se donner le temps de parachever l'ouvre ?\r\n? Exemple typique de la m\u00e9thode du toujours plus : , la migration. L'an dernier la commission peine \u00e0 convaincre avec la r\u00e9partition des migrants entre pays. Elle insiste. La tension monte. Le climat se polarise. Il y a un vote. Elle a gagn\u00e9 mais \u00e0 quel prix ? Tout cela pour pousser une nouvelle communautaire. tr\u00e8s risqu\u00e9 non ?", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs des Pays-Bas ont dit \"non\" \u00e0 l'accord d'association entre l'UE et l'Ukraine via un r\u00e9f\u00e9rendum consultatif qui prend une tournure tr\u00e8s symbolique sur l'UE en g\u00e9n\u00e9ral, comme un rejet de cette construction. Pour certains analystes, ce vote pourrait \u00eatre le d\u00e9but de la fin de l'UE, mais surtout une excellente nouvelle pour les pro-Brexit en Grande-Bretagne. D\u00e9bat entre Christophe Beaudouin, Docteur en droit, auteur de \"La d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne\", et Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix, vice-pr\u00e9sident du Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (NOMES), politologue et membre du PS."], "alternativeTitle": ["Les cons\u00e9quences du rejet n\u00e9erlandais de l'accord entre l'UE et l'Ukraine / FOR_2016-04-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue, co-pr\u00e9sident, socialiste", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612990"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-18F2C9ED-3078-47A1-8F87-43B4B5CF8297", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gharbi, Karim\r\nJeudi 7 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Feu! Chatterton, Bertrand Bitz, Kharim Gharbi ou encore Jean-Marie Perier.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Bertrand Bitz avant ses concerts pr\u00e9vus du 7 au 10 avril au th\u00e9\u00e2tre Interface de Sion pour la sortie de son album \" White Spirit Polaro\u00efd \" ; l'artiste belgo-tunisien Kharim Gharbi, r\u00e9compens\u00e9 aux Octaves de la musique pour son disque \" Poisson d'or \" ; Jean-Marie Perier, le photographe des y\u00e9y\u00e9s, invit\u00e9 50 ans apr\u00e8s sa fameuse photo \" du si\u00e8cle \" en 1966, un clich\u00e9 sur lequel il reviendra plus longuement lors d'une journ\u00e9e sp\u00e9ciale le mardi 12 avril sur Option Musique ; le groupe parisien Feu ! Chatterton qui semble bien parti pour \u00eatre la prochaine r\u00e9v\u00e9lation de l'\u00e9t\u00e9 des festivals avec son CD \" Ici le jour \" ; de nouveaux titres de La Maison Tellier, de Junior Tshaka avant son concert du 22 avril aux Docks de Lausanne et de Balbino, soutenu par Bernard Lavilliers.", "alternativeTitle": ["Panorama du 07.04.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-04-07T20:03:00_panorama", "Panorama du 07.04.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-04-07T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 7 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Feu! Chatterton, Bertrand Bitz, Kharim Gharbi ou encore Jean-Marie Perier.", "Jeudi 7 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Feu! Chatterton, Bertrand Bitz, Kharim Gharbi ou encore Jean-Marie Perier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "P\u00e9rier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Bitz, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598086", "ece-7598085"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Entretien de suivi professionnel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0CA9EC4B-B6FC-4758-9E0A-450397D7E53A", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-04-07T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-04-07T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598039", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598039", "ece-7598032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Renaud en interview", "id": "sound-F4584A54-1CBD-4758-AC4E-3CD21EC93E4F", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sortie du nouvel album de Renaud ce vendredi 8 avril 2016 marque un retour inesp\u00e9r\u00e9 du chanteur apr\u00e8s de longues ann\u00e9es d'absence.\r\nIl est en interview dans \"Paradiso\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:00-19:32:12 / Infotrafic: 19:59:33-19:59:44 / * La sortie du nouvel album de Renaud ce vendredi 8 avril 2016 marque un retour inesp\u00e9r\u00e9 du chanteur apr\u00e8s de longues ann\u00e9es d'absence.\r\nIl est en interview dans \"Paradiso\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 07.04.2016", "Renaud en interview / RAP_2016-04-07T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 07.04.2016", "Renaud en interview / RAP_2016-04-07T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["La sortie du nouvel album de Renaud ce vendredi 8 avril 2016 marque un retour inesp\u00e9r\u00e9 du chanteur apr\u00e8s de longues ann\u00e9es d'absence.\n\nIl est en interview dans \"Paradiso\".", "La sortie du nouvel album de Renaud ce vendredi 8 avril 2016 marque un retour inesp\u00e9r\u00e9 du chanteur apr\u00e8s de longues ann\u00e9es d'absence.\n\nIl est en interview dans \"Paradiso\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598336", "ece-7598335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En France, le mouvement citoyen \"Nuit Debout\", commence \u00e0 faire des \u00e9mules dans d'autres villes. Comment qualifier ce vent de r\u00e9voltes  qui souffle sur la France?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08850025-075B-4D6E-A937-35D21AC336D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "manifestation politique", "l\u00e9gislation", "mouvement de jeunesse"], "excerpt": "\"Nuit Debout\" a pour but de combattre la loi El Khomri, et de mettre \u00e0 bas l'oligarchie des patrons en France. Les militants retrouvemt ce combat \u00e0 travers le film de Fran\u00e7ois Ruffin \"Merci Patron !\".", "alternativeExcerpt": ["Le mouvement citoyen \"Nuit Debout\", lanc\u00e9 au d\u00e9part par quelques militants, commence petit \u00e0 petit \u00e0 faire des \u00e9mules dans d\u2019autres villes. Comment qualifier ce mouvement dont on peine \u00e0 cerner exactement les contours? Interview de Monique Pin\u00e7on-Charlot, sociologue."], "alternativeTitle": ["Comment qualifier le vent de r\u00e9voltes qui souffle sur la France? / TUM_2016-04-07T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue fran\u00e7aise ", "name": "Pin\u00e7on-Charlot, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS \u00e0 Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612955"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La FINMA sous pression dans l'affaire des \"Panama papers\"", "id": "sound-6E767842-7DAC-4F41-9927-50F2C844BDA8", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mark Branson, directeur de la FINMA\r\nL'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) veut renforcer son contr\u00f4le pour lutter contre les risques de blanchiment d'argent, jug\u00e9s en progression.\r\n\r\n* * La FINMA sous pression dans l'affaire des \"Panama papers\" 12h30 FINMA\r\nVoil\u00e0 pour la proc\u00e9dure p\u00e9nale ouverte \u00e0 Gen\u00e8ve. Du c\u00f4t\u00e9 de la FINMA \u00e0 pr\u00e9sent, toujours pas d'enqu\u00eate \u00e0 proprement parler, au 4\u00e8me jour des r\u00e9v\u00e9lations Panama Papers. \r\nHasard du calendrier, l'autorit\u00e9 de surveillance des march\u00e9s financiers tenait sa conf\u00e9rence de presse annuelle ce matin \u00e0 Berne. Elle indique proc\u00e9der \u00e0 des clarifications. Il s'agit notamment de voir si les \u00e9tablissements bancaires suisses cit\u00e9s dans les r\u00e9v\u00e9lations ont correctement v\u00e9rifi\u00e9 l'origine des fonds plac\u00e9s dans ces soci\u00e9t\u00e9s panam\u00e9ennes. Pietro Bugnon, vous avez suivi la conf\u00e9rence de presse, le mot d'ordre c'\u00e9tait \"laissez-nous faire notre travail\"...\r\nOui, Mark Branson, le directeur de la FINMA, n'a pu \u00e9viter l'avalanche de questions li\u00e9es aux Panama Papers. Il a tenu \u00e0 rassurer: la FINMA ne reste pas les bras crois\u00e9s. Elle travaille. Simplement, \u00e7a prend du temps...\r\nSON 15''\r\nEt cette fois, souligne Mark Branson, la Suisse n'est pas au premier plan. D'autres pays sont aussi vis\u00e9s par ces r\u00e9v\u00e9lations. Le directeur de la FINMA, ancien d'UBS, \r\nPietro, Depuis lundi, les critiques fusent contre le travail de la FINMA. Comment r\u00e9pond l'organe de surveillance des march\u00e9s financiers?\r\nCertains parlement de tigre sans dents, qui voit passer les fourmis, pas les \u00e9l\u00e9phants. Un organe de surveillance qui peine \u00e0 faire son travail, notamment par manque de moyens. 800 collaborateurs pour la FINMA. 4 fois plus pour son homologue britannique. Autre place financi\u00e8re de premier ordre. Mark Branson balaie les critiques. Les moyens sont suffisants.\r\nSON 13''\r\nA ce stade, donc, pas d'enqu\u00eate suite aux Panama Papers. Mais tout reste ouvert. L'an dernier, la FINMA a par exemple men\u00e9 des investigations aupr\u00e8s de 29 \u00e9tablissements, qui ont viol\u00e9 la loi contre le blanchiment d'argent. Certaines ont conduit \u00e0 des sanctions. Pour la premi\u00e8re fois l'an dernier, le retrait de l'autorisation d'exercer et la liquidation prononc\u00e9es contre un interm\u00e9diaire financier.\r\nPietro Bugnon \u00e0 Berne", "alternativeExcerpt": ["L'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) veut renforcer son contr\u00f4le pour lutter contre les risques de blanchiment d'argent, jug\u00e9s en progression. "], "alternativeTitle": ["La FINMA sous pression dans l\u2019affaire des \"Panama papers\" / 12H30_2016-04-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Plaistow, aux fronti\u00e8res du jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FB6EDA5-A5F8-43AA-9D4A-DDFB4D299F08", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le trio genevois est \u00e0 l'affiche du Cully Jazz Festival, qui se d\u00e9roule du 8 au 16 avril 2016. Ces musiciens issus du jazz utilisent les instruments embl\u00e9matiques du genre (basse, piano et contrebasse) pour explorer dans des territoires inconnus, plus souvent visit\u00e9s par les artistes de musique contemporaine ou d'\u00e9lectronique.\r\nJohann Bourquenez, de Plaistow, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le trio genevois est \u00e0 l\u02b9affiche du Cully Jazz Festival, qui se d\u00e9roule du 8 au 16 avril 2016. Ces musiciens issus du jazz utilisent les instruments embl\u00e9matiques du genre (basse, piano et contrebasse) pour explorer dans des territoires inconnus, plus souvent visit\u00e9s par les artistes de musique contemporaine ou d\u02b9\u00e9lectronique.\n\nJohann Bourquenez, de Plaistow, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Plaistow, aux fronti\u00e8res du jazz / VER_2016-04-07T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Catherine Lovey, \u00e9crivaine valaisanne, \u00e0 propos de son roman \"Monsieur et Madame Rivaz\" (Ed. Zo\u00e9) [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1BFA22B-20D8-4836-A5EB-FD163D3673AF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1118, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovey, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lovey, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour des gorilles", "id": "sound-6C26D8C4-C023-42F8-AB7D-E92836DE95C5", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thivillon, Pierre;G\u00e9rard, Jean-Christophe\r\nBastien Confino vous propose le portrait d'un homme qui \u00e9l\u00e8ve depuis 18 ans une femelle gorille. Pierre Thivillon et sa femme Eliane ont d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9lever comme leur fille une petite gorille qui se pr\u00e9nomme Digit. Elle mange et dort avec ses parents adoptifs et une v\u00e9ritable histoire d'amour s'est d\u00e9velopp\u00e9e entre eux. Rencontre avec Pierre Thivillon, directeur de l'Espace zoologique de St Martin La Plaine, et Jean-Christophe G\u00e9rard, v\u00e9t\u00e9rinaire du parc.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino vous propose le portrait d\u2019un homme qui \u00e9l\u00e8ve depuis 18 ans une femelle gorille. Pierre Thivillon et sa femme Eliane ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9lever comme leur fille une petite gorille qui se pr\u00e9nomme Digit. Elle mange et dort avec ses parents adoptifs et une v\u00e9ritable histoire d\u2019amour s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e entre eux. Rencontre avec Pierre Thivillon, directeur de l\u2019Espace zoologique de St Martin La Plaine, et Jean-Christophe G\u00e9rard, v\u00e9t\u00e9rinaire du parc."], "alternativeTitle": ["Pour l'amour des gorilles / CQFD_2016-04-07T10:04:15_dossier", "CQFD du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7598323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le vote des Pays-Bas sur l'accord entre l'Union Europ\u00e9enne et l'Ukraine r\u00e9sonne en faveur du Brexit en Grande-Bretagne, alors que la votation est pr\u00e9vue pour juin 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD72D3BC-11FB-417B-AD8F-FF1DD66FE8E0", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Union europ\u00e9enne", "Ukraine", "Bruxelles"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "excerpt": "Le \"non\" symbolique des N\u00e9erlandais \u00e0 l'accord d'association entre l'Union Europ\u00e9enne et l'Ukraine r\u00e9sonne dans toute l'Europe. Le r\u00e9sultat de cette votation enchante les leaders du Brexit qui estiment qu'il s'agit-l\u00e0 d'un signal positif pour la Grande-Bretagne et va l'encourager \u00e0 s'affranchir de l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Le \"non\" symbolique des N\u00e9erlandais \u00e0 l\u2019accord d\u2019association entre l'Union Europ\u00e9enne et l'Ukraine r\u00e9sonne dans toute l\u2019Europe. Et particuli\u00e8rement en Grande-Bretagne, o\u00f9 le vote sur le Brexit est pr\u00e9vu dans moins de trois mois."], "alternativeTitle": ["Le vote des Pays-Bas sur l\u2019accord UE-Ukraine r\u00e9sonne en Grande-Bretagne / 12H30_2016-04-07T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Londres", "name": "Albert, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la FIFA, a sign\u00e9 des contrats d'attribution de droits TV lorsqu'il \u00e9tait encore directeur juridique de l'UEFA. Cette affaire est en lien avec le scandale des \"Panama Papers\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0A454E4-EEF4-4876-AE23-E1181BB22E18", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Infantino, Gianni", "FIFA", "UEFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "fiscalit\u00e9", "corruption", "contrat commercial"], "excerpt": "La police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 le si\u00e8ge de l'UEFA \u00e0 Nyon pour obtenir des contrats d'attribution de droits TV, cit\u00e9s dans le scandale \"Panama Papers\". Une enqu\u00eate p\u00e9nale est ouverte en Suisse. Les contrats avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par Gianni Infantino, alors directeur juridique de l'UEFA. ", "alternativeExcerpt": ["La police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 mercredi le si\u00e8ge de l'UEFA \u00e0 Nyon pour obtenir des contrats d'attribution de droits TV, cit\u00e9s dans le scandale \"Panama Papers\". Une enqu\u00eate p\u00e9nale est ouverte en Suisse. Les contrats avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par Gianni Infantino, alors directeur juridique de l'UEFA. Interview d'Henry Peter, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport."], "alternativeTitle": ["Le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA dans la tourmente des \"Panama Papers\" / JDM_2016-04-07T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport", "name": "Peter, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Comment r\u00e9agir en cas d'attentat ou de prise d'otages? Quels premiers soins prodiguer?  : Interview de Philippe Lobjois, co-auteur de \"Ne pas subir: Petit manuel de resistance en temps de guerre terroriste\" (Ed. Fayard 2016) et ancien reporter de guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A68DF859-2158-4247-9AFF-F0F895BC794F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 451, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "conflit arm\u00e9", "prise d'otage", "terrorisme", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": " Le livre, \"Ne pas subir - petit manuel de r\u00e9sistance en temps de guerre terroriste\", propose des solutions pratiques mais donne aussi des conseils sur ce \u00e0 quoi il faut \u00eatre vigilant dans la vie de tous les jours.", "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9agir en cas d'attentat ou de prise d'otages? Quels premiers soins prodiguer? Comment rep\u00e9rer les premiers signes de radicalisation chez son voisin. Le livre, \"Ne pas subir - petit manuel de r\u00e9sistance en temps de guerre terroriste\" (Fayard), propose des solutions pratiques mais pas uniquement, comme l'explique Philippe Lobjois, co-auteur de cet ouvrage et reporter de guerre.", "Comment r\u00e9agir en cas d'attentat ou de prise d'otages? Quels premiers soins prodiguer? Comment rep\u00e9rer les premiers signes de radicalisation chez son voisin. Le livre, \"Ne pas subir - petit manuel de r\u00e9sistance en temps de guerre terroriste\" (Fayard), propose des solutions pratiques mais pas uniquement, comme l'explique Philippe Lobjois, co-auteur de cet ouvrage et reporter de guerre.", "Comment r\u00e9agir en cas d'attentat ou de prise d'otages? Quels premiers soins prodiguer? Comment rep\u00e9rer les premiers signes de radicalisation chez son voisin. Le livre, \"Ne pas subir - petit manuel de r\u00e9sistance en temps de guerre terroriste\" (Fayard), propose des solutions pratiques mais pas uniquement, comme l'explique Philippe Lobjois, co-auteur de cet ouvrage et reporter de guerre."], "alternativeTitle": ["Un manuel sur les r\u00e9flexes \u00e0 adopter en cas d'attaque terroriste", "Un manuel sur les r\u00e9flexes \u00e0 adopter en cas d'attaque terroriste / 12H30_2016-04-07T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Un manuel sur les r\u00e9flexes \u00e0 adopter en cas d'attaque terroriste / 12H30_2016-04-07T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter de guerre et co-auteur de \"Ne pas subir: petit manuel de resistance en temps de guerre terroriste\"", "name": "Lobjois, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612981", "ece-7612969"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "J\u00e9r\u00f4me Bosch, 500 ans (4/5)", "id": "sound-D3808911-F4A8-4F73-B7A7-F1453AA69C57", "durationSec": 738, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sa gloire dure depuis 5 si\u00e8cles! On f\u00eate en 2016 les 500 ans de la mort de J\u00e9r\u00f4me Bosch, Jh\u00e9ronimus van Hacken, de son vrai nom. \r\nEn 5 \u00e9pisodes, cette semaine, Isabelle Carceles nous propose une plong\u00e9e sonore dans un univers visuel in\u00e9puisable: il sera question de Diable et de musique, du \"d\u00e9sir des oreilles\", du Concert dans l'ouf, de la Musique des fesses, et d'apocalypse.\r\n\r\nAvec les interventions de Marc Texier, directeur du festival Archipel \u00e0 Gen\u00e8ve, et de Jean-Luc Bourgeois, historien de la musique.On suppose qu'il est n\u00e9 autour de 1450, et on sait qu'il est mort en 1516, on sait qu'il a v\u00e9cu toute sa vie dans la petite ville de Bois le Duc, dans la province n\u00e9erlandaise du Brabant septentrional.Pour essayer de percer un tout petit pan de cette \u00e9nigme fabuleuse que sont les peintures de J\u00e9r\u00f4me Bosch, on pourrait par exemple emprunter leur face musicale.Parce qu'elles grouillent, ces peintures: de personnages, d'images fortes, de d\u00e9tails incongrus et grotesques, de couleurs et aussi de sons.\u00a0\u00c0 lire:Nigel Wilkins, La musique du Diable (\u00c9d Mardaga)Stephan Fischer, Bosch, l'ouvre complet, (\u00c9d Taschen)", "alternativeExcerpt": ["Sa gloire dure depuis 5 si\u00e8cles! On f\u00eate en 2016 les 500 ans de la mort de J\u00e9r\u00f4me Bosch, Jh\u00e9ronimus van Hacken, de son vrai nom. \n\nEn 5 \u00e9pisodes, cette semaine, Isabelle Carceles nous propose une plong\u00e9e sonore dans un univers visuel in\u00e9puisable: il sera question de Diable et de musique, du \"d\u00e9sir des oreilles\", du Concert dans l\u2019\u0153uf, de la Musique des fesses, et d\u2019apocalypse\u2026"], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Bosch, 500 ans (4/5) / MAT_2016-04-07T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical", "id": "sound-5A38DDA8-D85F-4AA4-9E44-EC025E345293", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Szymon Kostrzewski,  fondateur de la start up KB Medical\r\nSzymon Kostrzewski est arriv\u00e9 en Suisse en 2008. Alors qu'il \u00e9tait doctorant \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il cherche \u00e0 d\u00e9velopper un robot qui assisterait les chirurgiens lors d'op\u00e9ration de la colonne vert\u00e9brale. En 2012, il fonde KB Medical afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper son robot.\r\n\r\n* * \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nBonjour Lo\u00efs Siggen Lopez. Dans N\u00e9ophiles ce matin, un souvenir... \r\nLe souvenir d'une d\u00e9couverte... de Szymon Kostrzewski quand il est arriv\u00e9 en Suisse. C'\u00e9tait en 2008 - et cela concerne l'art fin... de la table. \r\n  NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical I\r\nPremi\u00e8re fondue ! Qui a marqu\u00e9 Szymon. Il vient de Varsovie, en Pologne. \r\nMais nous ne sommes pas l\u00e0 pour parler de fondue. \r\nOn s'en doute... \r\nMais de robots et de chirurgie\r\nDe robot et de chirurgie du rachis - du dos, pour \u00eatre pr\u00e9cis. \r\nC'est devenu le monde de Szymon Kostrzewski, alors qu'il \u00e9tait doctorant \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. \r\n  NEO 06.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical II\r\nOp\u00e9rer la colonne vert\u00e9brale... c'est plut\u00f4t d\u00e9licat.\r\nEt compliqu\u00e9 pour le chirurgien... Szymon Kostrzewski va travailler sur ce probl\u00e8me. Un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9soudre. Qui s\u00e9duit l'ing\u00e9nieur. \r\nA tel point qu'au fur et \u00e0 mesure, il va se transformer. \r\n NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical III\r\n\"Converti\" en entrepreneur... \r\nDe la recherche \u00e0 l'innovation... \r\nFin 2012 il fond KB Medical pour continuer \u00e0 d\u00e9velopper son robot... dans les salles d'op\u00e9rations. \r\nGrace ou \u00e0 cause... de l'\u00e9cosyst\u00e8me autour de la Haute Ecole ;  Szymon Kostrzewski le reconna\u00eet. \r\n  NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical IV\r\nGrand bien lui en a pris. \r\nDepuis 3 ans, la startup KB Medical a remport\u00e9 plusieurs prix... elle a \"lev\u00e9\" 4 millions puis 6 millions de francs en Suisse en tout. \r\nSon robot passe des tests cliniques et op\u00e8re.... des patients dans deux salles d'op\u00e9ration en Suisse, les certifications europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines sont \u00e0 bout touchants. \r\nUn beau \"succ\u00e8s\" entrepreneurial.  \r\nAlors... oui et non. \r\nOui car beaucoup - beaucoup de travail a \u00e9t\u00e9 abattu en trois ans seulement. \r\nMais succ\u00e8s d\u00e9finitif, non. \r\nC'est ce qui est dur dans ce m\u00e9tier ; Szymon Kostrzewski a prouv\u00e9 que sa technologie fonctionne.... Mais il lui faut aujourd'hui plus d'argent. \r\nDe nouveaux investisseurs. \r\n  NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical V\r\nUn \"roller coaster\" - un grand huit \u00e9motionnel...\r\nIl n'emp\u00eache que la startup a d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9e une dizaine d'emploi - dans la r\u00e9gion vaudoise. \r\nEt que son robot, capable d'op\u00e9rer laisse entrevoir le futur des salles d'op\u00e9rations. \r\nAujourd'hui on parle toujours de robots - assez grands, avec des bras articul\u00e9s ultra-pr\u00e9cis... mais cela pourrait bien \u00e9voluer. \r\n  NEO 07.04 \"Le robot et le chirurgien\" - KB Medical VI \r\nCes robots visent \u00e0 r\u00e9duire le nombre de complications... mais ils permettent aussi de poser de nouvelle questions... \r\nSur la chirurgie et ses outils de demain... des innovations en route ! \r\nEt dire... c'est un raccourci... mais que tout est parti d'une fondue... bon app\u00e9tit. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs, \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Szymon Kostrzewski est arriv\u00e9 en Suisse en 2008. Alors qu'il \u00e9tait doctorant \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il cherche \u00e0 d\u00e9velopper un robot qui assisterait les chirurgiens lors d'op\u00e9ration de la colonne vert\u00e9brale. En 2012, il fonde KB Medical afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper son robot.", "Szymon Kostrzewski est arriv\u00e9 en Suisse en 2008. Alors qu'il \u00e9tait doctorant \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il cherche \u00e0 d\u00e9velopper un robot qui assisterait les chirurgiens lors d'op\u00e9ration de la colonne vert\u00e9brale. En 2012, il fonde KB Medical afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper son robot.", "Szymon Kostrzewski est arriv\u00e9 en Suisse en 2008. Alors qu'il \u00e9tait doctorant \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il cherche \u00e0 d\u00e9velopper un robot qui assisterait les chirurgiens lors d'op\u00e9ration de la colonne vert\u00e9brale. En 2012, il fonde KB Medical afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper son robot."], "alternativeTitle": ["\"Le robot et le chirurgien\" \u2013 KB Medical", "\"Le robot et le chirurgien\" \u2013 KB Medical / JDM_2016-04-07T06:40:00_neophiles", "\"Le robot et le chirurgien\" \u2013 KB Medical / JDM_2016-04-07T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613035", "ece-7613018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hannibal n'est jamais pass\u00e9 par le Valais avec ses \u00e9l\u00e9phants", "id": "sound-BA3EDA7E-C6A2-4EA9-B5A4-EC8E3BE823C7", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9quipe de microbiologistes canadiens vient d'apporter la preuve que le chef de guerre carthaginois Hannibal n'est pas pass\u00e9 par la Suisse en 218 avant J.-C., mais par un col situ\u00e9 plus au sud. C'est un peu un mythe qui s'effondre, notamment pour le Valais qui utilisait cet \u00e9pisode pour illustre la \"tradition de migration\" du canton. Interview de Fran\u00e7ois Wibl\u00e9, docteur en arch\u00e9ologie et ancien arch\u00e9ologue cantonal valaisan.\r\n\r\n* * Hannibal n'est jamais pass\u00e9 par le Valais avec ses \u00e9l\u00e9phants  ((fixe ** 07 // ** 35))\r\nC'est une image qui depuis des lustres appartient \u00e0 notre imaginaire national. Hannibal franchissant le Col du Grand Saint-Bernard avec ses \u00e9l\u00e9phants, 3 si\u00e8cles avant J\u00e9sus-Christ.\r\nLe site de l'Etat du Valais s'appuie d'ailleurs sur cet \u00e9pisode pour illustrer - je cite - la \"tradition de migration\" du canton... \r\nOr patraras. une \u00e9quipe de microbiologistes canadiens vient d'apporter la preuve que le chef de guerre carthaginois n'est pas pass\u00e9 par la Suisse, mais par un col situ\u00e9 plus au sud... C'est un peu un mythe qui s'effondre, et qu'on va \u00e9voquer avec vous Fran\u00e7ois Wibl\u00e9, bonsoir!\r\nDocteur en arch\u00e9ologie, ancien arch\u00e9ologue cantonal valaisan... \r\n-\tCette traverse des alpes, et surtout par quel col, a donn\u00e9 lieu \u00e0 des centaines d'ouvrages, \u00e0 une grosse querelle d'historiens . enfin on a la v\u00e9rit\u00e9 ??\r\n-\tHanibal aurait pass\u00e9 par le col de la Traversette, bien plus au sud, pr\u00e8s de Grenoble . or juqu'ici on pensait qu'il \u00e9tait trop raide pour les \u00e9l\u00e9phants ?? \r\n-\tUn joli mythe comme celui-l\u00e0 qui s'effondre dans du crotin de cheval, c'est un peu triste quand m\u00eame .\r\n-\tComment a-t-on mis la main sur ce crotin , vieux de plus de 2000 ans ??\r\n-\tPourquoi une telle passion pour cette \u00e9pop\u00e9e ?? \u00e0 cause des \u00e9l\u00e9phants ?? sans les pachydermes, jamais cette histoire n'aurait autant marqu\u00e9 les esprits ??\r\n-\tL'\u00e9pop\u00e9e de Richard Halliburton, sous le regard hallucin\u00e9 des habitants de la r\u00e9gion 1935 (photo mus\u00e9e du St-Bernard, Martigny) . le mythe a encore \u00e9t\u00e9 confort\u00e9 !!\r\n-\t\r\n-\tPour l'imaginaire suisse, et plut\u00f4t valaisan, c'est un peu jour noir ?? (rires)\r\n-\tSur le site de l'Etat du Valais, on peut lire que le canton a \u00e9t\u00e9 \"une terre de passage (...) qui a vu d\u00e9filer les \u00e9l\u00e9phants d'Hannibal\"... \u00e7a vous agace? Vous avez l'impression que les historiens ou les arch\u00e9ologues ne sont pas \u00e9cout\u00e9s?\r\n-\tCette l\u00e9gende, c'est aussi parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 reprise par Charles 8 et Francois 1e durant les guerres d'Italie \u00e0 la Renaissance, par Napol\u00e9on ensuite .", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe de microbiologistes canadiens vient d'apporter la preuve que le chef de guerre carthaginois Hannibal n'est pas pass\u00e9 par la Suisse en 218 avant J.-C., mais par un col situ\u00e9 plus au sud. C'est un peu un mythe qui s'effondre, notamment pour le Valais qui utilisait cet \u00e9pisode pour illustre la \"tradition de migration\" du canton. Interview de Fran\u00e7ois Wibl\u00e9, docteur en arch\u00e9ologie et ancien arch\u00e9ologue cantonal valaisan."], "alternativeTitle": ["Hannibal n'est jamais pass\u00e9 par le Valais avec ses \u00e9l\u00e9phants / FOR_2016-04-07T18:12:00_developpement-7", "Forum du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en arch\u00e9ologie", "name": "Wibl\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les grands pieds des mannequins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBA877B1-AC0E-42AF-B9F1-F39007578FC6", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598038", "ece-7598031"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sains et saufs (qui peut la vie!)", "id": "sound-8481E895-678C-405D-B96C-F075335D858D", "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mudac se penche sur nos besoins toujours plus grandissants de se sentir en s\u00e9curit\u00e9, d'anticiper tous les dangers dans une course probable contre ce que nous ne pouvons ni pr\u00e9voir ni effacer, la mort. \r\nDes designers suivent le mouvement et font leur beurre de cette tendance, et il y en a d'autres qui pensent cette n\u00e9vrose s\u00e9curitaire au travers d'objets tr\u00e8s signifiants comme l'explique Claire Favre Maxwell, la commissaire de l'exposition, \u00e0 Florence Grivel. \"Sains et saufs\" est \u00e0 voir au Mudac \u00e0 Lausanne, jusqu'au 21 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le Mudac se penche sur nos besoins toujours plus grandissants de se sentir en s\u00e9curit\u00e9, d\u2019anticiper tous les dangers dans une course probable contre ce que nous ne pouvons ni pr\u00e9voir ni effacer, la mort. \n\nDes designers suivent le mouvement et font leur beurre de cette tendance, et il y en a d\u2019autres qui pensent cette n\u00e9vrose s\u00e9curitaire au travers d\u2019objets tr\u00e8s signifiants comme l\u2019explique Claire Favre Maxwell, la commissaire de l\u2019exposition, \u00e0 Florence Grivel. \"Sains et saufs\" est \u00e0 voir au Mudac \u00e0 Lausanne, jusqu\u2019au 21 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Sains et saufs (qui peut la vie!) / MAT_2016-04-07T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590233"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 07.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C111840-EFCE-49E5-9C66-F07DDD0430C2", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-04-07T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598008"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : G\u00e9sier veut recevoir un crystal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DAD45F19-934B-4CCC-B828-EF020C220612", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-07T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-07T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598040", "ece-7598033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vous \u00eates diab\u00e9tique? Moi aussi!", "id": "sound-CD4E452F-53E4-4A1B-8ACB-89EBE71C5D00", "durationSec": 1307, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guardia, Alberto\r\nA l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 consacr\u00e9e au diab\u00e8te \"On en parle\" invite le m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en informatique m\u00e9dical Alberto Guardia. Il est \u00e9galement patient puisqu'il a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 diab\u00e9tique en 2013. Cr\u00e9ateur du site \"Diab\u00e8te & nutrition\", il informe sur les derni\u00e8res d\u00e9couvertes mais aussi sur les bases d'une vie avec le diab\u00e8te. Alberto Guardia r\u00e9pond aux questions de Sophie Proust et de Philippe Girard.\r\n\r\n* * A l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 consacr\u00e9e au diab\u00e8te \"On en parle\" invite le m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en informatique m\u00e9dical Alberto Guardia. Il est \u00e9galement patient puisqu'il a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 diab\u00e9tique en 2013. Cr\u00e9ateur du site \"Diab\u00e8te & nutrition\", il informe sur les derni\u00e8res d\u00e9couvertes mais aussi sur les bases d'une vie avec le diab\u00e8te. Alberto Guardia r\u00e9pond aux questions de Sophie Proust et de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion de la journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 consacr\u00e9e au diab\u00e8te \"On en parle\" invite le m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en informatique m\u00e9dical Alberto Guardia. Il est \u00e9galement patient puisqu'il a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 diab\u00e9tique en 2013. Cr\u00e9ateur du site \"Diab\u00e8te & nutrition\", il informe sur les derni\u00e8res d\u00e9couvertes mais aussi sur les bases d'une vie avec le diab\u00e8te. Alberto Guardia r\u00e9pond aux questions de Sophie Proust et de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Vous \u00eates diab\u00e9tique? Moi aussi! / OEP_2016-04-07T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7598305"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (4/5) : Les horizons du bonheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-795E0AF5-7AD3-457D-A8F6-5AF60CB0E4DB", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur", "religion et croyances", "monoth\u00e9isme", "juda\u00efsme", "islam", "christianisme"], "excerpt": "Parmi les points de convergence des trois grands monoth\u00e9ismes, le bonheur semble avoir une bonne place. Il faut pourtant consid\u00e9rer que selon qu'on se place dans un ancrage juif, chr\u00e9tien ou musulman, lorsqu'on porte ses yeux sur le bonheur, on ne regarde pas forc\u00e9ment dans la m\u00eame direction. C'est ce qu'explique Isy Morgensztern.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 07.04.2016", "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (4/5) / AVE_2016-04-07T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 07.04.2016", "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (4/5) / AVE_2016-04-07T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Les horizons du bonheur.\nParmi les points de convergence des trois grands monoth\u00e9ismes, le bonheur semble avoir une bonne place. Il faut pourtant consid\u00e9rer que selon qu'on se place dans un ancrage juif, chr\u00e9tien ou musulman, lorsqu'on porte ses yeux sur le bonheur, on ne regarde pas forc\u00e9ment dans la m\u00eame direction.\nC'est ce qu'explique Isy Morgensztern.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 31 ao\u00fbt au 4 septembre 2015)", "Les horizons du bonheur.\nParmi les points de convergence des trois grands monoth\u00e9ismes, le bonheur semble avoir une bonne place. Il faut pourtant consid\u00e9rer que selon qu'on se place dans un ancrage juif, chr\u00e9tien ou musulman, lorsqu'on porte ses yeux sur le bonheur, on ne regarde pas forc\u00e9ment dans la m\u00eame direction.\nC'est ce qu'explique Isy Morgensztern.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 31 ao\u00fbt au 4 septembre 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, auteur, r\u00e9alisateur", "name": "Morgensztern, Isy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621755", "ece-7621754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-D964F798-8206-4406-9C21-9CC721B69553", "durationSec": 412, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (6.45 al\u00e9manique) V rentes AI\r\non reste avec les jeunes, les gymnasiens qui ne sont pas assez bon, voire carr\u00e9ment mauvais en math et dans leur langue principale: \"il faut que \u00e7a change\" d\u00e9clare le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux, le B\u00e2lois Christoph Eymann dans la neue Luzerner Zeitung: \"les gymnasiens ne sont pas pr\u00eats pour les \u00e9tudes\", ses coll\u00e8gues des autres cantons sont du m\u00eame avis et les \u00e9tudes le montre: un jeune sur quatre n'obtient  pas la moyenne en math \u00e0 la matu, ce n'est gu\u00e8re mieux dans la langue principale: parmis les solutions envisag\u00e9es: une harmonisation du niveau des maturit\u00e9s entre les cantons...une id\u00e9e plut\u00f4t bien accueillie par les gymnases et les hautes \u00e9coles,selon le quotidien...\r\n******************....et toujours \u00e0 l'\u00e9cole, on en apprend tous les jours un peu plus dans la presse al\u00e9manique sur la fameuse poign\u00e9e de main controvers\u00e9e...\r\n tout a commenc\u00e9 pendant une course d'\u00e9cole selon le Blick: les deux gar\u00e7ons qui refusent de donner la main \u00e0 leur ma\u00eetresse aujourd'hui, ont parl\u00e9 religion, islam avec leur prof d'alors, qui aurait alors agress\u00e9, verbalement les deux gar\u00e7ons, utilis\u00e9 des mots peu ad\u00e9quats pour le proph\u00e8te Mahomet et c'est depuis l\u00e0 que tout s'est envenim\u00e9...ajoutez-y le fait que leur p\u00e8re m\u00e8ne la pri\u00e8re du vendredi soir dans une mosqu\u00e9e tr\u00e8s conservatrice de la r\u00e9gion et que l'un des deux gar\u00e7ons ait publi\u00e9 une propagande de l'organisaiton ETat  islamique sur son compte facebook, une nouvelle reprise aussi par le TAges Anzeiger.... et cela vous donne des parents inquiets qui exigent  des explications de la  direction de l'\u00e9cole selon la Basler Zeitung... \r\nV jeunes djihade et rep...\r\n**************\" les avocats laissent-ils tomber les migrants?\"\r\n ou autrement dit: les juristent, financ\u00e9s par la conf\u00e9d\u00e9ration ont-ils tendance \u00e0 capituler trop vite?\r\nc'est la question soulev\u00e9e par le TAges Anzeiger et le Bund: on sait que l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures est au coeur de la nouvelle loi sur l'asile. Pour que tout aille plus vite, chaque migrant b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d'un juriste d\u00e9sign\u00e9 et financ\u00e9 par la conf\u00e9d\u00e9ration: \"le gratis-anwalt\" l'avocat- gratuit comme le nomme l'UDC, dans les faits, la conf\u00e9d\u00e9ration le paye 1361.-:par cas,  trop peu pour qu'il s'implique et se batte vraiment? clairement selon certains \u00e9lus de gauche et professionnels du milieu:  et le cas d'un Chinois, qui malgr\u00e9 son appartenance \u00e0 un groupe religieux pers\u00e9cut\u00e9 dans son pays, s'est vu refus\u00e9 l'asile tr\u00e8s, trop, rapidement le prouverait: faux! r\u00e9torque le secr\u00e9tariat au migrations: \"rien n'indique que pour des raisons financi\u00e8res on ait bacl\u00e9 quoi que ce soit\"!!\r\n**************....et puisqu'on parle UDC, grande intv d'Albert R\u00f6sti aujourd'hui dans la NZZ...\r\n\"je suis ni un \"solol\u00e4ufer\" un individualiste, ni un \"befehlsempf\u00e4nger\", un qui re\u00e7oit simplement les ordres dit le futur pr\u00e9sident de l'UDC, qui avoue qu'il y a encore 10 ans, un type comme lui  n'aurait certainement pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du parti, trop conciliant, aujourd'hui avec deux repr\u00e9sentants au gouvernement et une majorit\u00e9 bourgeoise au parlement  son parti aura moins besoin de recourrir aux leviers de la d\u00e9mocratie directe, il esp\u00e8re \u00e9galement une meilleure collaboration avec le PLR et le PDC pour une \u00e9conomie lib\u00e9rale et moins de r\u00e9glementation..et d'ajouter:  c'est une chance que les deux  partis changent  \u00e9galement de pr\u00e9sident...\r\nVa What's up\r\net on reste \"jeune\" pour  le plan directeur de la ville de Z\u00fcrich accept\u00e9 par le conseil apr\u00e8s 3 jours de d\u00e9bat...mais refus\u00e9 par l'UDC et le PLR: motif: trop de v\u00e9lo!!!...trop de priorit\u00e9s aux v\u00e9lo....\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux... et on commence par une menace, sur les jeunes au b\u00e9n\u00e9fice d'une rente AI...\r\nLa bataille de la 7\u00e8me r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9 a commenc\u00e9... \u00e9crit ce matin la Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le nouvelliste, les quotidiens neuch\u00e2telois ou encore le Courrier et la C\u00f4te. En r\u00e9ponse \u00e0 la consultation sur ce projet l'union patronale suisse pr\u00e9conise de ne plus octroyer de rente aux moins de 30 ans, except\u00e9 pour les graves infirmit\u00e9s cong\u00e9nitales. Elle s'appuie sur des chiffres, qui montrent une augmentation des troubles psychiques chez les 18-29 ans. A droite on est plut\u00f4t satisfait. alors qu'\u00e0 gauche on d\u00e9nonce une vision de bureaucrate. Les associations de d\u00e9fense du hanidcap estiment qu'on ne tient pas compte de la r\u00e9alit\u00e9 des troubles psychiques. Du c\u00f4t\u00e9 des psychiatre, cette limite d''\u00e2ge n'a pas de sens. Et de rappeler que la priorit\u00e9, c'est de r\u00e9adapter professionnellement ces jeunes, mais ce principe fonctionne mieux avec les maladies physiques que psychiques. \r\non reste avec les jeunes, les gymnasiens qui ne sont pas assez bon, voire carr\u00e9ment mauvais en math et dans leur langue principale: \"il faut que \u00e7a change\" d\u00e9clare le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux, le B\u00e2lois Christoph Eymann dans la neue Luzerner Zeitung: \"les gymnasiens ne sont pas pr\u00eats pour les \u00e9tudes\", ses coll\u00e8gues des autres cantons sont du m\u00eame avis et les \u00e9tudes le montre: un jeune sur quatre n'obtient  pas la moyenne en math \u00e0 la matu, ce n'est gu\u00e8re mieux dans la langue principale: parmis les solutions envisag\u00e9es: une harmonisation du niveau des maturit\u00e9s entre les cantons...une id\u00e9e plut\u00f4t bien accueillie par les gymnases et les hautes \u00e9coles,selon le quotidien...\r\n***....et toujours \u00e0 l'\u00e9cole, on en apprend tous les jours un peu plus dans la presse al\u00e9manique sur la fameuse poign\u00e9e de main controvers\u00e9e...\r\n tout a commenc\u00e9 pendant une course d'\u00e9cole selon le Blick: les deux gar\u00e7ons qui refusent de donner la main \u00e0 leur ma\u00eetresse aujourd'hui, ont parl\u00e9 religion, islam avec leur prof d'alors, qui aurait alors agress\u00e9, verbalement les deux gar\u00e7ons, utilis\u00e9 des mots peu ad\u00e9quats pour le proph\u00e8te Mahomet et c'est depuis l\u00e0 que tout s'est envenim\u00e9...ajoutez-y le fait que leur p\u00e8re m\u00e8ne la pri\u00e8re du vendredi soir dans une mosqu\u00e9e tr\u00e8s conservatrice de la r\u00e9gion et que l'un des deux gar\u00e7ons ait publi\u00e9 une propagande de l'organisaiton ETat  islamique sur son compte facebook, une nouvelle reprise aussi par le TAges Anzeiger.... et cela vous donne des parents inquiets qui exigent  des explications de la  direction de l'\u00e9cole selon la Basler Zeitung...\r\n***T\u00e9moignages ce matin dans 24heures d'un romand, parti combattre le groupe Etat islamique en Syrie...\r\nUne application de cryptage, l'anonymat, une kalachnikof, 5 chargeurs et 2 grenades. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce que l'on saura du jeune homme - entre 25 et 30 ans - interrog\u00e9 ce matin dans le quotidien vaudois. Internationaliste, militant de la cause kurde, fils de paysan, il est parti se battre. En Syrie. Mais pour l'instant, il a pris des cours de langue, et s'est entra\u00een\u00e9 au combat. Mais c'est pour bient\u00f4t, dit-il. Je vais devoir tirer sur des gens, des ennemis. Qui vont mourir sous mes balles. Il s'y est pr\u00e9par\u00e9. Moralement. Comme il s'est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0, peut-\u00eatre, ne pas revenir. Et s'il revient, se sera \u00e0 pas de loups, car toutes ces pr\u00e9cautions de cryptage et d'anonymat, c'est pour \u00e9viter les ennuis... en Suisse. Le code militaire interdit ce genre d'activit\u00e9s. \r\nDaesh encore... et tous les extr\u00eamismes... et leurs fausses promesses. D\u00e9nonc\u00e9es ce matin dans la Tribune de gen\u00e8ve, par un repenti du terrorisme, le marocain Abder-razak Souma. 28 ans de cavale, durant laquelle il s'est d\u00e9radicalis\u00e9, et oeuvre aujourd'hui \u00e0 la pr\u00e9vention de l'islamisme radical, qui embarque tellement de jeunes dans son sillage... des jeunes qui ne connaissent rien \u00e0 la g\u00e9opolitique, ni \u00e0 la religion. Il a rencontr\u00e9 en prison des gens qui voulaient se battre en Syrie.. mais ne la situaient pas sur une carte...\r\n***Cette question... \"Les avocats laissent-ils tomber les migrants?\"\r\nou autrement dit: les juristent, financ\u00e9s par la conf\u00e9d\u00e9ration ont-ils tendance \u00e0 capituler trop vite?\r\nc'est la question soulev\u00e9e par le TAges Anzeiger et le Bund: on sait que l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures est au coeur de la nouvelle loi sur l'asile. Pour que tout aille plus vite, chaque migrant b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d'un juriste d\u00e9sign\u00e9 et financ\u00e9 par la conf\u00e9d\u00e9ration: \"le gratis-anwalt\" l'avocat- gratuit comme le nomme l'UDC, dans les faits, la conf\u00e9d\u00e9ration le paye 1361.-:par cas,  trop peu pour qu'il s'implique et se batte vraiment? clairement selon certains \u00e9lus de gauche et professionnels du milieu:  et le cas d'un Chinois, qui malgr\u00e9 son appartenance \u00e0 un groupe religieux pers\u00e9cut\u00e9 dans son pays, s'est vu refus\u00e9 l'asile tr\u00e8s, trop, rapidement le prouverait: faux! r\u00e9torque le secr\u00e9tariat au migrations: \"rien n'indique que pour des raisons financi\u00e8res on ait bacl\u00e9 quoi que ce soit\"!!\r\n***....et puisqu'on parle UDC, grande intv d'Albert R\u00f6sti aujourd'hui dans la NZZ...\r\n\"je suis ni un \"solol\u00e4ufer\" un individualiste, ni un \"befehlsempf\u00e4nger\", un qui re\u00e7oit simplement les ordres dit le futur pr\u00e9sident de l'UDC, qui avoue qu'il y a encore 10 ans, un type comme lui  n'aurait certainement pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du parti, trop conciliant, aujourd'hui avec deux repr\u00e9sentants au gouvernement et une majorit\u00e9 bourgeoise au parlement  son parti aura moins besoin de recourrir aux leviers de la d\u00e9mocratie directe, il esp\u00e8re \u00e9galement une meilleure collaboration avec le PLR et le PDC pour une \u00e9conomie lib\u00e9rale et moins de r\u00e9glementation..et d'ajouter:  c'est une chance que les deux  partis changent  \u00e9galement de pr\u00e9sident...\r\n***WhatsApp crypte les conversations... et crispe le FBI...\r\nL'application de messages au milliard d'abonn\u00e9s chiffre toutes les conversations, car, explique son co-fondateur, si on ne fait rien, de plus en plus de donn\u00e9es num\u00e9riques et de communications seront vuln\u00e9rables \u00e0 des attaques dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. Fini aussi l'oeil en coin de la NSA sur vos discussions... Et le FBI de brandir la menace: est-ce que les gens veulent que les victimes du terrorisme paient le prix de ce cryptage ?\r\nWhatsApp r\u00e9pond: c'est de la rh\u00e9torique de politicien. Si la Maison-Blanche pense que Twitter peut l'aider \u00e0 r\u00e9soudre son probl\u00e8me avec le groupe Etat islamique, elle a beaucoup de probl\u00e8mes. \r\net on reste \"jeune\" pour  le plan directeur de la ville de Z\u00fcrich accept\u00e9 par le conseil apr\u00e8s 3 jours de d\u00e9bat...mais refus\u00e9 par l'UDC et le PLR: motif: trop de v\u00e9lo!!!...trop de priorit\u00e9s aux v\u00e9lo....\r\nV\u00e9lo... qui rime avec bocaux... vous allez comprnedre pourquoi je vais cette transition douteuse...\r\ndans l'hebdo de cette semaine: la nouvelle tendance au \"z\u00e9ro d\u00e9chet\" est-elle un mode de vie r\u00e9aliste en Suisse ?\r\nLes \u00e9piceries en vrac poussent comme des champignons, les adeptes se mutliplient... Au-del\u00e0 de la \"tendance\", il y a tout un questionnement qui \u00e9merge: les politiques, les industriels, mais aussi les citoyens: pouvons-nous produire et consommer diff\u00e9remment ?", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-07T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-07T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613025", "ece-7613005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux contes \u00e0 Ninon (Partie 2)", "id": "sound-5ACF6071-734C-49DD-9258-9864BDB4F21D", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deuxi\u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola autour de ses contes.\r\n\r\n* * Deuxi\u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola autour de ses contes.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 07.04.2016", "Les nouveaux contes \u00e0 Ninon (Partie 2) / REVE_2016-04-07T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 07.04.2016", "Les nouveaux contes \u00e0 Ninon (Partie 2) / REVE_2016-04-07T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola autour de ses contes.", "Deuxi\u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola autour de ses contes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598275", "ece-7598274"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Mapping the Online World", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F98930A-3BE9-4014-86F5-8F54E737A3BD", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Nominet\" a cr\u00e9\u00e9 une carte dans laquelle la taille des pays est d\u00e9finie par le nombre de domaines enregistr\u00e9s avec leur extensions.", "alternativeExcerpt": ["\"Nominet\" a cr\u00e9\u00e9 une carte dans laquelle la taille des pays est d\u00e9finie par le nombre de domaines enregistr\u00e9s avec leur extensions.", "\"Nominet\" a cr\u00e9\u00e9 une carte dans laquelle la taille des pays est d\u00e9finie par le nombre de domaines enregistr\u00e9s avec leur extensions.", "\"Nominet\" a cr\u00e9\u00e9 une carte dans laquelle la taille des pays est d\u00e9finie par le nombre de domaines enregistr\u00e9s avec leur extensions."], "alternativeTitle": ["Mapping the Online World", "Mapping the Online World / NMT_2016-04-07T08:35:00_clic", "Mapping the Online World / NMT_2016-04-07T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598005", "ece-7597993"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Quand on a 17 ans\", Alexis Rault, Victor D\u00e9m\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AC5013F-E535-495B-8CB2-00F67BD6258E", "durationSec": 396, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9m\u00e9, Victor", "Rault, Alexis"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-07T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-07T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598037", "ece-7598030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice genevoise ouvre des proc\u00e9dures sur les \"Panama papers\"", "id": "sound-18C09635-D429-4217-AF6B-00F9CB17DDA8", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Minist\u00e8re public genevois a ouvert plusieurs proc\u00e9dures dans le cadre des r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama papers\". Le canton de Gen\u00e8ve et ses \u00e9tablissements financiers sont largement \u00e9pingl\u00e9s par ces r\u00e9v\u00e9lations sur la constitution de soci\u00e9t\u00e9s offshore.\r\n\r\n* * La justice genevoise ouvre des proc\u00e9dures sur les \"Panama papers\" 12h30 GE enqu\u00eate panama papers\r\nLe Minist\u00e8re public genevois a ouvert plusieurs proc\u00e9dures dans le cadre des r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers. Notamment sur des soup\u00e7ons de faux documents. Le canton de Gen\u00e8ve et ses \u00e9tablissements financiers sont largement \u00e9pingl\u00e9s par ces r\u00e9v\u00e9lations sur la constitution de soci\u00e9t\u00e9s offshore. Ce matin encore, les quotidiens romands 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve, mentionnent 7 \u00e9tablissements qui ont pignon sur rue \u00e0 Gen\u00e8ve, Sylvie Belzer", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public genevois a ouvert plusieurs proc\u00e9dures dans le cadre des r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama papers\". Le canton de Gen\u00e8ve et ses \u00e9tablissements financiers sont largement \u00e9pingl\u00e9s par ces r\u00e9v\u00e9lations sur la constitution de soci\u00e9t\u00e9s offshore."], "alternativeTitle": ["La justice genevoise ouvre des proc\u00e9dures sur les \"Panama papers\" / 12H30_2016-04-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste radio", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des jeunes bernois grimpent sur les planches pour r\u00e9duire les incivilit\u00e9s", "id": "sound-668FFF97-369B-46E4-A36A-0235B70DA5E4", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tim, Hugo et Rihanna, \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles secondaires du JB;Marie-Jeanne Liengme, de la fondation Cour des Miracles \u00e0 Del\u00e9mont, et responsable du projet\r\nR\u00e9soudre les incivilit\u00e9s par le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'objectif d'un projet scolaire dans le Jura bernois, \u00e0 l'initiative de la Conf\u00e9rence des maires du canton. Depuis plusieurs mois, un groupe d'\u00e9l\u00e8ves se retrouvent toutes les semaines pour monter une pi\u00e8ce intitul\u00e9e \"Le spectacle interdit! Et alors?!\".\r\n\r\n* * Des jeunes bernois grimpent sur les planches pour r\u00e9duire les incivilit\u00e9s 12h30 incivilit\u00e9s r\u00e9duire via th\u00e9\u00e2tre\r\nR\u00e9soudre les incivilit\u00e9s par le th\u00e9\u00e2tre. C'est l'objectif d'un projet scolaire dans le Jura bernois, \u00e0 l'initiative de la Conf\u00e9rence des maires du Jura bernois. Depuis plusieurs mois, un groupe d'\u00e9l\u00e8ves se retrouve toutes les semaines pour monter une pi\u00e8ce intitul\u00e9e \"Le spectacle interdit! Et alors?!\". Par des adolescents, Pour des adolescents, dans un but \u00e0 la fois artistique et de pr\u00e9vention.Il sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une large portion de la population scolaire de la r\u00e9gion, mais pas seulement. Alain Arnaud ...", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9soudre les incivilit\u00e9s par le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'objectif d'un projet scolaire dans le Jura bernois, \u00e0 l'initiative de la Conf\u00e9rence des maires du canton. Depuis plusieurs mois, un groupe d'\u00e9l\u00e8ves se retrouve toutes les semaines pour monter une pi\u00e8ce intitul\u00e9e \"Le spectacle interdit! Et alors?!\"."], "alternativeTitle": ["Des jeunes bernois grimpent sur les planches pour r\u00e9duire les incivilit\u00e9s / 12H30_2016-04-07T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron lance son propre mouvement politique", "id": "sound-4E0CD6C0-222B-4883-9BD4-D80FC9FEE8C3", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nLe jeune ministre de l'Economie Emmanuel Macron, a lanc\u00e9 mercredi, \u00e0 un an de la pr\u00e9sidentielle, son propre mouvement politique \"En marche!\", qui ne sera \"pas \u00e0 droite, pas \u00e0 gauche\".\r\n\r\n* * Le ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron lance son propre mouvement politique 12h30 Macron Hasler\r\n\"En marche !\" C'est le nom du nouveau mouvement politique lanc\u00e9 officiellement hier soir \u00e0 Amiens par Emmanuel Macron. Un mouvement que le ministre de l'\u00e9conomie ne veut positionner \"Ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche \", entre le laboratoire d'id\u00e9e et le parti politique. Ses membres pourront rester \u00ab\u00a0encart\u00e9\u00a0\u00bb dans un autre parti. Un lancement qu'il pr\u00e9parait depuis plusieurs mois et qui n'est pas selon lui un tremplin pour 2017. Ariane Hasler, quelle est l'id\u00e9e d'Emmanuel Macron en lan\u00e7ant ce mouvement\u00a0?\u00a0 \r\nOfficiellement, l'id\u00e9e c'est de rassembler un maximum de gens, qu'ils soient d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9 dans un parti r\u00e9publicain dit Macron, mais sans pour autant qu'ils aient \u00e0 renier leur appartenance \u00e0 ce parti, qu'ils soient membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile, ou encore qu'ils ne soient plus ou pas int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 priori par le chose politique, mais attir\u00e9 du coup par un nouveau mouvement . le tout dans le but je cite Emmanuel Macron de \u00ab\u00a0parvenir \u00e0 construire quelques chose d'autres, essayer d'avancer face aux blocages de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb\r\n\u00e9videmment la question qu'on se pose c'est de savoir si ce mouvement n'a pas tout simplement comme vocation d'\u00eatre une rampe de lancement pour les pr\u00e9sidentielles ?", "alternativeExcerpt": ["Le jeune ministre de l'Economie Emmanuel Macron, a lanc\u00e9 mercredi, \u00e0 un an de la pr\u00e9sidentielle, son propre mouvement politique \"En marche!\", qui ne sera \"pas \u00e0 droite, pas \u00e0 gauche\"."], "alternativeTitle": ["Le ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron lance son propre mouvement politique / 12H30_2016-04-07T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7612980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7612967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Cohabitation entre r\u00e9fugi\u00e9s mineurs \u00e0 Gen\u00e8ve, un d\u00e9fi?", "id": "sound-2B42BCDE-5997-4BE2-8CF4-E571C3407633", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine de reportage Quinze Minutes cherche cette semaine \u00e0 comprendre comment vivent les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s (RMNA), dont le nombre explose en Suisse. A Gen\u00e8ve, ils ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 de leurs anciens locaux trop exigus au centre d'h\u00e9bergement de l'Etoile, dans la zone industrielle de la Praille. Francesca Argiroffo a suivi l'un d'entre eux.\r\n\r\n* * Cohabitation entre r\u00e9fugi\u00e9s mineurs \u00e0 Gen\u00e8ve, un d\u00e9fi? La situation des requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s...c'est le sujet de 15 minutes cette semaine... nous en parlerons \u00e0 7h35 avec le conseiller d'etat genevois Mauro Poggia...\r\nA Gen\u00e8ve justement, comme dans les autres cantons, ces requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s ont connu une croissance exponentielle. Comment vivent-ils ? A quoi aspirent -ils? La plupart ont entre 15 et 17 ans, sont Erythr\u00e9ens ou Afghans. Depuis deux mois ils ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 de leurs anciens locaux trop exigus au centre d'h\u00e9bergement de l'Etoile, dans la zone industrielle de la Praille. Des \u00e9l\u00e9ments modulaires ou ils sont environ 140, sans compter les familles. Mais la cohabitation n'est pas toujours \u00e9vidente...Francesca Argiroffo a suivi l'un d'entre eux...\r\n mag \r\nextro: \u00e0 noter que cet adolescent n'a toujours pas re\u00e7u de r\u00e9ponse \u00e0 sa demande d'asile. \r\nMAG \"15M NEW !!! VIRGULE RESEAUX SOCIAUX\"  Cette virgule se trouve dans Digas, dans le tiroir habillage avec le titre suivant : \u00ab 15M NEW !!! VIRGULE RESEAUX SOCIAUX \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Le magazine de reportage Quinze Minutes cherche cette semaine \u00e0 comprendre comment vivent les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s (RMNA), dont le nombre explose en Suisse. A Gen\u00e8ve, ils ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 de leurs anciens locaux trop exigus au centre d'h\u00e9bergement de l'Etoile, dans la zone industrielle de la Praille. Francesca Argiroffo a suivi l'un d'entre eux."], "alternativeTitle": ["Cohabitation entre r\u00e9fugi\u00e9s mineurs \u00e0 Gen\u00e8ve, un d\u00e9fi?  / JDM_2016-04-07T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613009"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : The Ugly Truth par Rut Mackel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A893D6B-640F-4E34-818D-EF8C9A9A3C93", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Miroir mon beau miroir, qui est la plus belle du royaume aujourd'hui ? Et bien surement pas Rut Mackel Photography, une vilaine fille qui transforme les gens heureux en gens hideux. \r\nDans \"The Ugly Truth\", l'horrible v\u00e9rit\u00e9 en fran\u00e7ais, Rut est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de personnes pour leur demander d'\u00e9craser leur visage sur une vitre et de prendre la pose afin d'alimenter un album photo compos\u00e9 uniquement de monstres d\u00e9figur\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["Miroir mon beau miroir, qui est la plus belle du royaume aujourd\u2019hui ? Et bien surement pas Rut Mackel Photography, une vilaine fille qui transforme les gens heureux en gens hideux. \n\nDans \"The Ugly Truth\", l'horrible v\u00e9rit\u00e9 en fran\u00e7ais, Rut est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de personnes pour leur demander d\u2019\u00e9craser leur visage sur une vitre et de prendre la pose afin d\u2019alimenter un album photo compos\u00e9 uniquement de monstres d\u00e9figur\u00e9s...", "Miroir mon beau miroir, qui est la plus belle du royaume aujourd\u2019hui ? Et bien surement pas Rut Mackel Photography, une vilaine fille qui transforme les gens heureux en gens hideux. \n\nDans \"The Ugly Truth\", l'horrible v\u00e9rit\u00e9 en fran\u00e7ais, Rut est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de personnes pour leur demander d\u2019\u00e9craser leur visage sur une vitre et de prendre la pose afin d\u2019alimenter un album photo compos\u00e9 uniquement de monstres d\u00e9figur\u00e9s...", "Miroir mon beau miroir, qui est la plus belle du royaume aujourd\u2019hui ? Et bien surement pas Rut Mackel Photography, une vilaine fille qui transforme les gens heureux en gens hideux. \n\nDans \"The Ugly Truth\", l'horrible v\u00e9rit\u00e9 en fran\u00e7ais, Rut est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de personnes pour leur demander d\u2019\u00e9craser leur visage sur une vitre et de prendre la pose afin d\u2019alimenter un album photo compos\u00e9 uniquement de monstres d\u00e9figur\u00e9s..."], "alternativeTitle": ["The Ugly Truth par Rut Mackel", "The Ugly Truth par Rut Mackel / HAP_2016-04-07T18:40:00_happy-pics", "The Ugly Truth par Rut Mackel / HAP_2016-04-07T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598049", "ece-7598044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Wilhelm Wiilhamrhein (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B5CC4F6-63EC-4DA3-8198-6439CFB0827E", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Wilhelm Wiilhamrhein (1/2)", "Wilhelm Wiilhamrhein (1/2) / SUPER_2016-04-07T16:16:04_rencard-en-terre-pas-connue", "Wilhelm Wiilhamrhein (1/2) / SUPER_2016-04-07T16:16:04_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598018", "ece-7598010"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Wilhelm Wiilhamrhein (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F496E58A-D762-4D43-91CE-29FA6EF3BF07", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Wilhelm Wiilhamrhein (2/2)", "Wilhelm Wiilhamrhein (2/2) / SUPER_2016-04-07T16:22:44_rencard-en-terre-pas-connue", "Wilhelm Wiilhamrhein (2/2) / SUPER_2016-04-07T16:22:44_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598023", "ece-7598016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (4/5) : Fausse route ?", "id": "sound-5250E967-661C-4AC8-A777-85EE6F41F058", "durationSec": 1697, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Varlet, Jean\r\nFausse route?\r\nLes facilit\u00e9s de d\u00e9placement en Suisse seraient l'une des raisons du succ\u00e8s \u00e9conomique du pays si l'on en croit certaines enqu\u00eates internationales reprises par de nombreux/euses \u00e9lu-e-s politiques. Mais l'augmentation ininterrompue du trafic, aussi bien ferroviaire qu'a\u00e9rien ou routier (100 000 v\u00e9hicules circulent d\u00e9sormais quotidiennement entre Lausanne et Gen\u00e8ve sur l'autoroute), ne risque-t-elle pas de changer la donne? L'autoroute a-t-elle vraiment \u00e9t\u00e9 un vecteur de mieux-\u00eatre social, environnemental et \u00e9conomique? Reportage au Forum \u00e9conomique de la C\u00f4te qui s'est d\u00e9roul\u00e9 le 21 mars 2016 \u00e0 Morges sur le th\u00e8me \"mobilit\u00e9 et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\". Avec, notamment, Arnaud Sompairac, architecte et Jean Varlet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc.\r\n\r\n* * Fausse route\u00a0?Les facilit\u00e9s de d\u00e9placement en Suisse seraient l'une des raisons du succ\u00e8s \u00e9conomique du pays si l'on en croit certaines enqu\u00eates internationales reprises par de nombreux/euses \u00e9lu-e-s politiques. Mais l'augmentation ininterrompue du trafic, aussi bien ferroviaire qu'a\u00e9rien ou routier (100 000 v\u00e9hicules circulent d\u00e9sormais quotidiennement entre Lausanne et Gen\u00e8ve sur l'autoroute), ne risque-t-elle pas de changer la donne? L'autoroute a-t-elle vraiment \u00e9t\u00e9 un vecteur de mieux-\u00eatre social, environnemental et \u00e9conomique? Reportage au Forum \u00e9conomique de la C\u00f4te qui s'est d\u00e9roul\u00e9 le 21 mars 2016 \u00e0 Morges sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0mobilit\u00e9 et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\u00a0\u00bb. Avec, notamment, Arnaud Sompairac, architecte et Jean Varlet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc.\u00a0Reportages: Christophe CanutR\u00e9alisation: Matthieu RamsauerProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 07.04.2016", "L\u2019autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (4/5) / VAC_2016-04-07T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 07.04.2016", "L\u2019autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (4/5) / VAC_2016-04-07T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Fausse route?\nLes facilit\u00e9s de d\u00e9placement en Suisse seraient l\u2019une des raisons du succ\u00e8s \u00e9conomique du pays si l\u2019on en croit certaines enqu\u00eates internationales reprises par de nombreux/euses \u00e9lu-e-s politiques. Mais l\u2019augmentation ininterrompue du trafic, aussi bien ferroviaire qu\u2019a\u00e9rien ou routier (100 000 v\u00e9hicules circulent d\u00e9sormais quotidiennement entre Lausanne et Gen\u00e8ve sur l\u2019autoroute), ne risque-t-elle pas de changer la donne? L\u2019autoroute a-t-elle vraiment \u00e9t\u00e9 un vecteur de mieux-\u00eatre social, environnemental et \u00e9conomique? Reportage au Forum \u00e9conomique de la C\u00f4te qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le 21 mars 2016 \u00e0 Morges sur le th\u00e8me \"mobilit\u00e9 et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\". Avec, notamment, Arnaud Sompairac, architecte et Jean Varlet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc.", "Fausse route?\nLes facilit\u00e9s de d\u00e9placement en Suisse seraient l\u2019une des raisons du succ\u00e8s \u00e9conomique du pays si l\u2019on en croit certaines enqu\u00eates internationales reprises par de nombreux/euses \u00e9lu-e-s politiques. Mais l\u2019augmentation ininterrompue du trafic, aussi bien ferroviaire qu\u2019a\u00e9rien ou routier (100 000 v\u00e9hicules circulent d\u00e9sormais quotidiennement entre Lausanne et Gen\u00e8ve sur l\u2019autoroute), ne risque-t-elle pas de changer la donne? L\u2019autoroute a-t-elle vraiment \u00e9t\u00e9 un vecteur de mieux-\u00eatre social, environnemental et \u00e9conomique? Reportage au Forum \u00e9conomique de la C\u00f4te qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le 21 mars 2016 \u00e0 Morges sur le th\u00e8me \"mobilit\u00e9 et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\". Avec, notamment, Arnaud Sompairac, architecte et Jean Varlet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc", "name": "Varlet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Sompairac, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598272", "ece-7598271"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 07.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95690C09-C95E-45D4-B447-8BBD256058D8", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-07T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 07.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La pause sportive de midi, une fausse bonne id\u00e9e?", "id": "sound-85A384D1-BF3B-48A3-A708-83CF8214EBB2", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport \u00e0 l'h\u00f4pital orthop\u00e9dique \u00e0 Lausanne\r\nDe plus en plus de monde fait un peu de sport pendant la pause de midi. Une pratique \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment id\u00e9ale sur le plan physique.\r\n\r\n* * La pause sportive de midi, une fausse bonne id\u00e9e? (JDM Sports Matin) \r\n(LA PAUSE SPORTIVE DE MIDI, UNE VRAIE FAUSSE IDEE)  \r\nC'est Sport Matin, avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour ! \r\nBonjour\r\nTout \u00e0 l'heure, entre midi et deux, vous serez nombreux a faire un peu de sport.   Une pratique \u00e0 la mode mais pas forc\u00e9ment id\u00e9ale, sur le plan physique. \r\n\u00c7a d\u00e9pend du temps que vous allez y consacrer.  Si vous avez vraiment deux heures, entre midi et deux c'est parfait, \u00e7a vous laisse le temps de vous pr\u00e9parer, de pratiquer un peu de sport, de vous doucher et de manger sans stress... surtout, sans stress.\r\nLe probl\u00e8me est l\u00e0, tout faire vite n'est pas bon ? \r\nNon.  prendre une heure pour tout faire, avaler un sandwich. vite fait. et reprendre le travail peut avoir des cons\u00e9quences n\u00e9fastes, m\u00eame si la qualit\u00e9 de l'entra\u00eenement en lui-m\u00eame n'est pas concern\u00e9.\r\nLe Dr. G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport \u00e0 l'h\u00f4pital orthop\u00e9dique \u00e0 Lausanne\r\nSON \r\nOn peut y ajouter, si l'alimentation n'est pas bonne, un manque dans l'apr\u00e8s-midi, une baisse de la concentration. \r\nEt en plus, manger, comme vous disiez : ''un sandwich vite fait'' n'est pas tr\u00e8s di\u00e9t\u00e9tique.\r\nUn sandwich, en lui-m\u00eame,  peut \u00eatre tr\u00e8s di\u00e9t\u00e9tique.  Pain c\u00e9r\u00e9alier, beurre ou fromage frais, jambon, crudit\u00e9s.  si vous n'y ajoutez pas de la mayonnaise et un mille-feuille pour le dessert et un cola pour vous hydrater, \u00e7a ne pose aucun probl\u00e8me. L'essentiel encore une fois est de prendre le temps de r\u00e9cup\u00e9rer et manger tranquillement.  \r\nExiste-t-il des sports plus conseill\u00e9s que d'autres \u00e0 cette heure-l\u00e0 ? \r\nNon, mais c'est encore une fois une question de temps et donc de proximit\u00e9 aussi d'installations sportives selon le sport pratiqu\u00e9.  Pour la course \u00e0 pied, nos petites villes permettent d'\u00eatre assez vite dans un milieu plus naturel, for\u00eat, bord de lac ou autre.  Et puis, fondamentalement, juste s'a\u00e9rer, aller marcher une demi-heure, 45 minutes, c'est tr\u00e8s profitable...  si vous pouvez \u00e9viter le centre ville et la circulation c'est mieux, \u00e9videmment \u00e9videmment. \r\nEt pour une personne qui pratique r\u00e9guli\u00e8rement du sport et qui a des objectifs de course par exemple. \r\nComme il s'agit de s\u00e9ances courtes, elles doivent \u00eatre ax\u00e9es sur la qualit\u00e9 et l'intensit\u00e9. Pour les coureurs \u00e0 pieds par exemple, des s\u00e9ances d'intervalles.   les 30/30, c'est une id\u00e9e ou du travail en c\u00f4te ou en escaliers. Ca peut \u00eatre l'occasion aussi de travailler techniquement sa foul\u00e9e par exemple. \r\nCe travail technique est valable pour n'importe quel sport. Si vous \u00eates cycliste, un travail dans les bois, en VTT, plus court mais bas\u00e9 sur l'\u00e9quilibre et la technique est toujours utile. \r\nEt, si vous en avez la possibilit\u00e9, pourquoi pas non plus amener un tapis de fitness au bureau et profiter pour effectuer des exercices de renforcement musculaire.   Encore une fois, si \u00e7a n'est pas fait dans le stress ce sera profitable. \r\nC'est bien tout \u00e7a, mais je me douche o\u00f9 apr\u00e8s le sport ? \r\nC'est un probl\u00e8me \u00e0 ne pas n\u00e9gliger parcequ'il peut \u00eatre source de stress \u00e9galement.  Soit votre entreprise poss\u00e8de un vestiaire avec douche, soit vous trouvez un centre sportif.  Mais voil\u00e0, pas toujours facile et, pour l'anecdote,  un internaute fran\u00e7ais, a pouss\u00e9 un coup de gueule sur un site sp\u00e9cialis\u00e9, disant qu'il \u00e9tait bien beau de conseiller de faire du sport \u00e0 la pause d\u00e9jeuner mais qu'aucun sp\u00e9cialiste ne prenait en compte le probl\u00e8me de l'hygi\u00e8ne.  Pas facile pour lui de trouve un endroit pour se doucher, il y est all\u00e9 au culot  en demandant \u00e0 un h\u00f4tel \u00e0 proximit\u00e9 du bureau  s'il acceptait de lui pr\u00eater une douche. Mais c'est un cas vraiment bien particulier. \r\nLe sport source de stress, n'est pas conseill\u00e9. Il y a une bonne heure pour en faire ? \r\nId\u00e9alement, le matin, ajeun...  \u00e7a habitue votre corps a utiliser plut\u00f4t les graisses que le sucre comme source d'\u00e9nergie. \r\nSinon, on le r\u00e9p\u00e8te encore une fois, l'essentiel est de prendre un peu de temps. Et c'est valable \u00e0 n'importe quelle heure de la journ\u00e9e. \r\nOn retrouve G\u00e9rald Gremion\r\nSON \r\nPas de stress...   et si on essayait ?", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de monde fait un peu de sport pendant la pause de midi. Une pratique \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment id\u00e9ale sur le plan physique.", "De plus en plus de monde fait un peu de sport pendant la pause de midi. Une pratique \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment id\u00e9ale sur le plan physique.", "De plus en plus de monde fait un peu de sport pendant la pause de midi. Une pratique \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment id\u00e9ale sur le plan physique."], "alternativeTitle": ["La pause sportive de midi, une fausse bonne id\u00e9e?", "La pause sportive de midi, une fausse bonne id\u00e9e? / JDM_2016-04-07T06:36:00_sport-matin", "La pause sportive de midi, une fausse bonne id\u00e9e? / JDM_2016-04-07T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7613022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7613022", "ece-7613002"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Rise\" de David Karlak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AD31586-42F8-4518-B1CB-5E03A76B165B", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "26 ans d'oppression, \u00e7a vous \u00e9nerve un robot.", "alternativeExcerpt": ["26 ans d\u02b9oppression, \u00e7a vous \u00e9nerve un robot.", "26 ans d\u02b9oppression, \u00e7a vous \u00e9nerve un robot.", "26 ans d\u02b9oppression, \u00e7a vous \u00e9nerve un robot."], "alternativeTitle": ["\"Rise\" de David Karlak", "\"Rise\" de David Karlak / HAP_2016-04-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Rise\" de David Karlak / HAP_2016-04-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7598051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7598051", "ece-7598046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Bienvenue \u00e0 la maison : Le raccard revisit\u00e9", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1499365", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue \u00e0 la maison\nLe raccard revisit\u00e9", "L'architecture contemporaine et la montagne, cela ne fait pas toujours bon m\u00e9nage. Mais deux architectes ont d\u00e9cid\u00e9 de relever le d\u00e9fi. Ils ont revisit\u00e9 des raccards en Valais et le r\u00e9sultat est \u00e9tonnant.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe raccard revisit\u00e9", "L'architecture contemporaine et la montagne, cela ne fait pas toujours bon m\u00e9nage. Mais deux architectes ont d\u00e9cid\u00e9 de relever le d\u00e9fi. Ils ont revisit\u00e9 des raccards en Valais et le r\u00e9sultat est \u00e9tonnant.", "Le raccard revisit\u00e9", "L'architecture contemporaine et la montagne, cela ne fait pas toujours bon m\u00e9nage. Mais deux architectes ont d\u00e9cid\u00e9 de relever le d\u00e9fi. Ils ont revisit\u00e9 des raccards en Valais et le r\u00e9sultat est \u00e9tonnant.", "L'architecture contemporaine et la montagne, cela ne fait pas toujours bon m\u00e9nage. Mais deux architectes ont d\u00e9cid\u00e9 de relever le d\u00e9fi. Ils ont revisit\u00e9 des raccards en Valais et le r\u00e9sultat est \u00e9tonnant."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le raccard revisit\u00e9", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le raccard revisit\u00e9", "Bienvenue \u00e0 la maison"], "imageURL": "//www.rts.ch/7630367.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520821", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7518685", "ece-7520819", "ece-7520821"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE \u00c9QUITABLE", "TRICOTAGE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BOLIVIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1506504", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "JU: des ateliers pr\u00e9parent les paysans \u00e0 la lutte contre les campagnols", "La plus grande manifestation de danse contemporaine en Suisse d\u00e9bute \u00e0 Fribourg", "Le parrainage suisse pour les communes de montagne vient en aide \u00e0 un village des Grisons", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: les bonnets de laine boliviens sont \u00e0 la mode sur les \u00e9tals gr\u00e2ce \u00e0 un Lausannois", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ces petits mammif\u00e8res commencent \u00e0 se reproduire et menacent des r\u00e9coltes enti\u00e8res.", "40 th\u00e9\u00e2tres accueillent 11 compagnies jusqu\u2019au 1er mai pour le Steps.", "A Saas im Pr\u00e4ttigau, une temp\u00eate a cr\u00e9\u00e9 un v\u00e9ritable chaos.", "Tito Alvarez revend ces bonnets faits \u00e0 la main pour aider les enfants des rues."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Fribourg", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7520798", "ece-7518671", "ece-7520796"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "JUSTICE"], "id": "asset-1506503", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FINMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Berne exige l'\u00e9vacuation d'une poign\u00e9e de marginaux de la for\u00eat de Bremgarten", "Panama Papers: r\u00e9action du procureur genevois Olivier Jornot", "Pays-Bas: le peuple dit \"non\" \u00e0 l'accord d'association entre l'UE et l'Ukraine", "Le Minimag: la fili\u00e8re chevaline souffre de la relation particuli\u00e8re entre l'homme et le cheval", "L'invit\u00e9 culturel: le chor\u00e9graphe Rudi Van Merwe pr\u00e9sente sa nouvelle pi\u00e8ce \"Buzz Riot\"", "France: les clients des prostitu\u00e9es seront sanctionn\u00e9s", "Panama Papers: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Football/ Ligue des Champions: le PSG ne parvient pas \u00e0 battre Manchester City (2-2) et le Real d\u00e9chante \u00e0 Wolfsburg (0-2)", "R\u00e9f\u00e9rendum aux Pays-Bas: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Panama Papers: la FINMA veut renforcer son contr\u00f4le pour lutter contre les risques de blanchiment d'argent", "GE: le pouvoir judiciaire pr\u00e9sente des activit\u00e9s en forte hausse dans un contexte de morosit\u00e9 budg\u00e9taire", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ils y ont \u00e9lu domicile il y a plus d'un an.", "Il s'agit d'un nouveau signe de d\u00e9fiance envers l'Europe.", "Les Suisses al\u00e9maniques notamment ne consommeraient pratiquement pas de viande de cheval.", "Elle est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'ADC de Gen\u00e8ve.", "Un vote de l'assembl\u00e9e nationale reprend ainsi l'engagement de Fran\u00e7ois Hollande durant la campagne pr\u00e9sidentielle.", "Elle appelle aussi les \u00e9tablissements \u00e0 plus de diligence."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520830", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7518716", "ece-7520830"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "JUSTICE", "INTERVIEW", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "ISLAM", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "ROESTI, ALBERT", "RENAUD"], "id": "asset-1506502", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PEKIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAMPERY", "DIABLERETS, LES", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "KANDERSTEG", "PARIS"], "visualCorporations": ["FINMA", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["France, le chanteur fran\u00e7ais Renaud publie son nouvel album \"Toujours debout\" apr\u00e8s 10 ans d'absence."], "alternativeTitle": ["19h30", "Affaire des \u00e9coliers musulmans: entretien avec Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste", "Les amateurs de photo argentique reviennent en force", "La FINMA met en garde contre une augmentation des risques de blanchiment en Suisse", "Visite de Johann Schneider-Ammann en Chine: les explications de Jean-Philippe Schaller", "Visite de Johann Schneider-Ammann en Chine: l'analyse de Pierre-Olivier Volet \u00e0 P\u00e9kin", "VD: le WWF souhaite d\u00e9localiser une centaine de postes", "Johann Schneider-Ammann d\u00e9bute un v\u00e9ritable p\u00e9riple \u00e9conomique en Chine", "Le chanteur Renaud sort un nouveau single", "GE/ Panama Papers: le procureur g\u00e9n\u00e9ral Olivier Jornot ouvre des proc\u00e9dures", "Les stations de ski dressent un bilan morose d\u00fb notamment \u00e0 l'absence de neige", "Les \u00e9coliers al\u00e9maniques refusant de serrer la main de leur professeure ont un p\u00e8re imam dans une mosqu\u00e9e financ\u00e9e par l'Arabie Saoudite", "Albert R\u00f6sti va devenir pr\u00e9sident de l\u2019UDC et succ\u00e9der \u00e0 Toni Brunner", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520784", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils estiment que la photo argentique poss\u00e8de un grain et une \u00e9l\u00e9gance irrempla\u00e7ables.", "L'ONG mondialement connue est bas\u00e9e en Suisse, \u00e0 Gland.", "Il a d'abord rencontr\u00e9 le Premier ministre Li Keqiang \u00e0 P\u00e9kin.", "Il fait son retour apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es difficiles, et pr\u00e9voit de se produire en Suisse.", "Bon nombre d'avocats et de banques suisses sont cit\u00e9s dans les documents sur les soci\u00e9t\u00e9s offshores.", "Les stations ont souffert du manque d\u2019enneigement en d\u00e9but de saison et de la force du franc.", "Le comit\u00e9 directeur du parti lui a accord\u00e9 toute sa confiance."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Didactique rlations Suisse-Chine", "name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "P\u00e9kin", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7520784", "ece-7520782"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1504271", "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2015 - 2016 - r\u00e9sum\u00e9s matchs de la soir\u00e9e", "visualGeographicals": ["BILBAO", "DORTMUND"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE", "ATHLETIC BILBAO", "LIVERPOOL", "BORUSSIA DORTMUND"], "genres": ["Football enregistrement"], "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue Europa UEFA", "Emission avec un grand format: Dortmund-Liverpool"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue Europa UEFA"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631754.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7596984"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1484984", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la pianiste Eva Aroutunian, l'humoriste Thierry Meury, l'actrice Florence Quartenoud, le professeur Didier Sander et les musiciens de Mbongwana Stars au Centre Paul Klee \u00e0 Berne pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "Depuis le Zentrum Paul Klee \u00e0 Berne", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-04-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MEURY, THIERRY"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Zentrum Paul Klee \u00e0 Berne", "Cette exposition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec le Museum d\u2019Histoire naturelle de Neuch\u00e2tel et le P\u00f4le de recherche en Sciences affectives de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Cette exposition, en parall\u00e8le \u00e0 celle visible au Mus\u00e9e de Beaux-Arts de Berne, propose d'importantes pi\u00e8ces de la collections de Uli Sigg, qui seront ensuite l\u00e9gu\u00e9es au nouveau mus\u00e9e M+ \u00e0 Hong Kong, qui ouvrira ses portes en 2019.", "Leur musique m\u00eale rumba congolaise et musique \u00e9lectronique... un v\u00e9ritable voyage au coeur de l\u2019Afrique contemporaine.", "Le Centre Paul Klee propose \u00e9galement des concerts, au milieu des oeuvres, notamment avec l\u2019Ensemble Paul Klee, fond\u00e9 par Eva Aroutunian. Thierry Meury a assist\u00e9 \u00e0 l\u2019un de ces concerts, dans lequel se produisaient aussi une dizaine de danseuses de la New Dance Academy de Berne.", "Compos\u00e9 des meilleurs dialogues de Thierry Meury pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la radio, ainsi que de nombreux in\u00e9dits, le spectacle propose aussi des sketches passant au crible les relations de couple entre deux \"blonds\".", "Invit\u00e9s :\nEva Aroutunian\nThierry Meury\nFlorence Quartenoud\nMbonwana Stars", "Au Centre Paul Klee, on essaie de mieux cerner cette figure marquante du XXeme si\u00e8cle qu'a \u00e9t\u00e9 le peintre Suisse Paul Klee, auteur de plus de 10 000 \u0153uvres. L'humoriste Thierry Meury d\u00e9couvre avec \u00e9motion ses peintures pour l'\u00e9mission. La pianiste virtuose Eva Aroutunian (\u00e9galement directrice du Conservatoire de Musique de Ge) reviendra sur les go\u00fbts musicaux de Klee, elle qui a fond\u00e9 il y a 10 ans l'Ensemble Paul Klee, un groupe de 6 musiciens se produisant r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Berne. Au menu \u00e9galement, une expo d'artistes chinois qui d\u00e9range et questionne: Chinese Whispers, une expo sur les \u00c9motions et leurs r\u00f4les dans l'art et la soci\u00e9t\u00e9, de la musique qui d\u00e9m\u00e9nage avec le groupe congolais Mbongwana Star, et le spectacle On va pas vers le beau avec T Meury et la blonde Florence Quartenoud.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Zentrum Paul Klee \u00e0 Berne", "Invit\u00e9s :\nEva Aroutunian\nThierry Meury\nFlorence Quartenoud\nMbonwana Stars", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Zentrum Paul Klee \u00e0 Berne", "Invit\u00e9s :\nEva Aroutunian\nThierry Meury\nFlorence Quartenoud\nMbonwana Stars"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "La journaliste Martine B\u00e9guin nous pr\u00e9sente l\u2019univers artistique de Paul Klee, avec des toiles issues de l\u2019exposition actuelle pr\u00e9sent\u00e9e au Centre, \"Paul Klee, images en mouvement\"", "Eva Aroutunian, pianiste virtuose arm\u00e9nienne et jeune directrice du Conservatoire de Gen\u00e8ve visite \"Emotions, histoire naturelle\" au Forum Meyrin, une exposition ludique et interactive", "Pour approfondir la th\u00e9matique, le professeur David Sander, directeur du Centre de recherche en Sciences affectives de l\u2019Universit\u00e9 de GE nous parle des liens entre sciences et \u00e9motions", "Martine B\u00e9guin d\u00e9crypte l\u2019exposition temporaire du Centre Paul Klee, \"Chinese Whispers\", pr\u00e9sentant des oeuvres intrigantes d\u2019artistes chinois", "Rencontre avec deux artistes du groupe congolais Mbongwana Star, de passage en Suisse pour la tourn\u00e9e internationale de leur album \"From Kinshasa\"", "Thierry Meury visite le Centre Paul Klee et d\u00e9couvre avec \u00e9motion les oeuvres de l\u2019artiste", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Thierry Meury et Florence Quartenoud, complices sur la sc\u00e8ne, pr\u00e9sentent leur spectacle \"On va pas vers le beau\"", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Trouver la clef de Klee \u00e0 Berne", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/7570736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520800", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BEGUIN, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7520800", "ece-7518677", "ece-7518629"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 63", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1498723", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-04-06T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "6.4.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520899", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7520899"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Locarno, l'\u00eatre et le para\u00eetre", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481553", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-04-06T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Locarno, l'\u00eatre et le para\u00eetre", "Le Festival international du film de Locarno. Pour beaucoup, cela repr\u00e9sente la magie des nuits sur la Piazza Grande: cin\u00e9ma et f\u00eate, culture et movida. Mais une fois le mois d'ao\u00fbt pass\u00e9, que reste-t-il de ce qui est la plus importante manifestation culturelle du Tessin? Pourrait-on imaginer une continuit\u00e9 tout au long du reste de la saison avec d'autres rendez-vous?", "Le Festival international du film de Locarno. Pour beaucoup, cela repr\u00e9sente la magie des nuits sur la Piazza Grande: cin\u00e9ma et f\u00eate, culture et movida. Mais une fois le mois d'ao\u00fbt pass\u00e9, que reste-t-il de ce qui est la plus importante manifestation culturelle du Tessin? Pourrait-on imaginer une continuit\u00e9 tout au long du reste de la saison avec d'autres rendez-vous?"], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Locarno, l'\u00eatre et le para\u00eetre", "Locarno, l'\u00eatre et le para\u00eetre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7518257", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7518257"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "590 Les Superh\u00e9ros : Miraculous, Kung fu Panda, Les chroniques de Zorro, Star Wars Rebels", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1504398", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-04-06T09:13:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "588 Pour les petits : Sh\u00e9riff Callie, Dr. La Peluche, La Pat'patrouille, Les bubulles guppies", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1504394", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-06T07:37:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Test: Pesticides dans les p\u00e2tes", "id": "sound-84685F8F-B462-4374-B3AD-347DAC5EE39E", "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2014, la moiti\u00e9 des spaghettis vendus en Suisse romande analys\u00e9s contenait des traces de pesticides. Deux ans apr\u00e8s, \"On en parle\" et le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\" ont renouvel\u00e9 ce test. R\u00e9sultat: aucun des 15 paquets de p\u00e2tes envoy\u00e9s au laboratoire n'a des pesticides. Commentaire des r\u00e9sultats des tests avec Patrick Edder, chimiste cantonal genevois.\r\n\r\n* * En 2014, la moiti\u00e9 des spaghettis vendus en Suisse romande analys\u00e9s contenait des traces de pesticides. Deux ans apr\u00e8s, \"On en parle\" et le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\" ont renouvel\u00e9 ce test. R\u00e9sultat: aucun des 15 paquets de p\u00e2tes envoy\u00e9s au laboratoire n'a des pesticides. Commentaire des r\u00e9sultats des tests avec Patrick Edder, chimiste cantonal genevois.", "alternativeExcerpt": ["En 2014, la moiti\u00e9 des spaghettis vendus en Suisse romande analys\u00e9s contenait des traces de pesticides. Deux ans apr\u00e8s, \"On en parle\" et le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\" ont renouvel\u00e9 ce test. R\u00e9sultat: aucun des 15 paquets de p\u00e2tes envoy\u00e9s au laboratoire n'a des pesticides. Commentaire des r\u00e9sultats des tests avec Patrick Edder, chimiste cantonal genevois."], "alternativeTitle": ["Test: Pesticides dans les p\u00e2tes / OEP_2016-04-06T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chimiste cantonal GE", "name": "Edder, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7595306"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Boombox Retrospective\" par Tom Sachs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9C3559D-97D2-408E-AE8A-2B5586556D7F", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amoureux de musique urbaine et de sculpture, le new-yorkais Tom Sachs s'est fix\u00e9 comme mission de transformer des vieux sound-systems en ouvres d'art. Du pur bricolage \u00e0 base de contreplaqu\u00e9, de batteries, de mousses en polystyr\u00e8ne et de chatterton. Pour un r\u00e9sultat presque robotique...", "alternativeExcerpt": ["Amoureux de musique urbaine et de sculpture, le new-yorkais Tom Sachs s'est fix\u00e9 comme mission de transformer des vieux sound-systems en \u0153uvres d'art. Du pur bricolage \u00e0 base de contreplaqu\u00e9, de batteries, de mousses en polystyr\u00e8ne et de chatterton. Pour un r\u00e9sultat presque robotique...", "Amoureux de musique urbaine et de sculpture, le new-yorkais Tom Sachs s'est fix\u00e9 comme mission de transformer des vieux sound-systems en \u0153uvres d'art. Du pur bricolage \u00e0 base de contreplaqu\u00e9, de batteries, de mousses en polystyr\u00e8ne et de chatterton. Pour un r\u00e9sultat presque robotique...", "Amoureux de musique urbaine et de sculpture, le new-yorkais Tom Sachs s'est fix\u00e9 comme mission de transformer des vieux sound-systems en \u0153uvres d'art. Du pur bricolage \u00e0 base de contreplaqu\u00e9, de batteries, de mousses en polystyr\u00e8ne et de chatterton. Pour un r\u00e9sultat presque robotique..."], "alternativeTitle": ["\"Boombox Retrospective\" par Tom Sachs", "\"Boombox Retrospective\" par Tom Sachs / HAP_2016-04-06T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Boombox Retrospective\" par Tom Sachs / HAP_2016-04-06T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594954", "ece-7594949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne pourrait suspendre ses contr\u00f4les aux fronti\u00e8res", "id": "sound-CF64E422-4F26-4BCF-88C7-7BE8EF1BAC12", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne envisage de lever temporairement ses contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Autriche, du fait du peu de migrants qui entrent actuellement sur son territoire, selon une d\u00e9claration du ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re.\r\n\r\n* * L'Allemagne pourrait suspendre ses contr\u00f4les aux fronti\u00e8res 12h30 Allemagne Migrants \r\nL'Allemagne envisage de lever temporairement ses contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8res avec l'Autriche. C'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 hier le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re. Il faut dire qu'actuellement, tr\u00e8s peu de migrants entrent en Allemagne, Blandine Milcent.\r\nEffectivement, environ 140 personnes passent actuellement chaque jour la fronti\u00e8re entre l'Allemagne et l'Autriche alors qu'en septembre, ils \u00e9taient environ 10 mille \u00e0 entrer quotidiennement. C'est du reste \u00e0 la suite de ces arriv\u00e9es de masse, en septembre dernier, que ces contr\u00f4les avaient \u00e9t\u00e9 mis en place. \"Mais si le nombre de migrants reste aussi faible, a d\u00e9clar\u00e9 hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision autrichienne le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, et bien il n'y aura pas de prolongation au del\u00e0 de la date butoir du 12 mai prochain\". c'est la fermeture des fronti\u00e8res de divers pays le long de la route des Balkans qui a amen\u00e9 \u00e0 cette situation, et selon Thomas de Maizi\u00e8re, c'est aussi \u00e0 mettre sur le compte du plan que l'Union europ\u00e9enne a adopt\u00e9 avec la Turquie, pour relocaliser de fa\u00e7on officielle et organis\u00e9e, les migrants qui veulent venir en Europe. \"Une bonne m\u00e9thode\" selon le ministre qui a plaid\u00e9 pour qu'on la d\u00e9cline aussi, si n\u00e9cessaire, avec les pays d'Afrique du Nord car si la route des Balkans n'est plus de mise actuellement, d'autres itin\u00e9raires, passant par la m\u00e9diterran\u00e9e, l'Italie, et d'ailleurs aussi \u00e9ventuellement la Suisse pourraient s'ouvrir dans les mois qui viennent.\r\net ce sera l'un des sujets qui sera certainement abord\u00e9 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berlin, lors de la rencontre entre Didier Burkhalter et le ministre allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res?\r\nEffectivement le chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res se trouvait \u00e0 Stockholm hier pour une r\u00e9union internationale sur la consolidation de la paix, et il passe par Berlin pour rencontrer Frank Walter Steinmeier. Au menu, tout une s\u00e9rie de sujets bilat\u00e9raux, europ\u00e9ens, internationaux, mais aussi bien entendu cette question des migrations. Et puis la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse. Hier \u00e0 Stockholm avec son homologue su\u00e9doise, Didier Burkhalter a \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9tat d'avancement de sa mise en oeuvre, ce qu'il fera \u00e9galement avec le ministre allemand. Objectif: trouver une solution mutuelle acceptable avec l'Union europ\u00e9enne, d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 prochain.\r\nBlandine Milcent en direct de Berlin", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne envisage de lever temporairement ses contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Autriche, du fait du peu de migrants qui entrent actuellement sur son territoire, selon une d\u00e9claration du ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne pourrait suspendre ses contr\u00f4les aux fronti\u00e8res / 12H30_2016-04-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610139"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Marie-Antoinette\", Kevin Shields", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B79824FD-E296-4C96-B6FA-3131071235A6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shields, Kevin"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-06T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-06T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594930", "ece-7594923"]}]}}