{"response": {"numFound": 31344, "start": 24500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor veut arr\u00eater les conneries", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E150FCD-601F-4ABC-9519-20CA84EA7245", "durationSec": 228, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-14T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-14T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532513", "ece-7532505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-82C2C02C-4FD2-41FC-AC8B-20EDC83424A8", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin afin de soutenir Ingrid Excoffier et son association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue dont l'objectif est de d\u00e9velopper les \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de Clit et de St-Cergue. Peupl\u00e9 de 1300 habitants,\u00a0 Clit est un village qui se trouve dans la r\u00e9gion de Bucovine au nord-est de la Roumanie, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re ukrainienne. Depuis 1991, cette association contribue au d\u00e9veloppement de cet endroit en y envoyant du mat\u00e9riel de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, en y construisant des choses sur place (fromagerie, salle des f\u00eates) et en y mettant sur pied des aides diverses (camps d'\u00e9t\u00e9 pour les jeunes d\u00e9munis du village, cartons du coeur pour les personnes \u00e2g\u00e9es qui ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 subvenir \u00e0 leurs besoins uniquement avec leur rente, parrainages d'\u00e9tudiants, etc.)Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soutenue par Chacun Pour Tous en 1998, 1999 et en 2003, l'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue refait aujourd'hui appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant puisque un camion partira prochainement pour mieux \u00e9quiper l'\u00e9cole ainsi que deux jardins d'enfants de la r\u00e9gion:Des PC portablesDes petits carrousels pour l'ext\u00e9rieurDu mat\u00e9riel de sport (fanions, filet de volleyball, cordes \u00e0 sauter, ballons de football, de basket et de volleyball)Des tablettesDu mat\u00e9riel de dessin et de peinture pour les enfants (crayons de couleur, aquarelle, gouache, etc)Un filet et des raquettes de ping-pongUn baby-foot", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532799", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532799", "ece-7532798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que repr\u00e9sente Yitzhak Rabin pour ceux qui sont n\u00e9s apr\u00e8s sa mort?", "id": "sound-1523D8AB-1960-4486-B441-0E2E6459BF1C", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignages de familles isra\u00e9liennes au sujet de Rabin\r\nIls sont de cette g\u00e9n\u00e9ration qui n'a pas connu Yitzhak Rabin vivant - ou \u00e0 peine, quand ils \u00e9taient petits. Les huit enfants d'une famille isra\u00e9lienne particuli\u00e8re, qui s'\u00e9tait install\u00e9e dans une colonie de Cisjordanie \u00e0 Shilo, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9s dans le mouvement nationaliste religieux, celui-l\u00e0 m\u00eame qui est accus\u00e9 d'avoir incit\u00e9 \u00e0 l'assassinat de Rabin. Mais ils ont suivi des parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents.\r\n\r\n* * Que repr\u00e9sente Yitzhak Rabin pour ceux qui sont n\u00e9s apr\u00e8s sa mort? Notre correspondante Aude Marcovitch est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d'une famille isra\u00e9lienne particuli\u00e8re qui s'\u00e9tait install\u00e9e dans une colonie de Cisjordanie, \u00e0 Shilo... \r\nLes 8 enfants de cette famille ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9s dans le mouvement nationaliste religieux, celui-l\u00e0 m\u00eame qui est accus\u00e9 d'avoir incit\u00e9 \u00e0 l'assassinat de Rabin.. \r\nMais ils ont suivi des parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents .. \r\nEcoutez. \r\n MAG \r\nSur les huit enfants Krishevski \u00e9lev\u00e9s dans la colonie de Shilo, cinq ont quitt\u00e9 le monde religieux. C'est le cas de Yedidia, 18 ans.\u00a0\u00a0 \r\n\u00a0Yedidia\u00a0:\r\nTrad.\u00a0: Quand j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9cole, je n'avais jamais entendu parler de Rabin. On m'en a parl\u00e9 pour la premi\u00e8re fois quand je suis all\u00e9 \u00e9tudier hors de Shilo, \u00e0 15 ans. L\u00e0 il y a eu la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration de son assassinat, qui n'\u00e9tait pas organis\u00e9e dans mon autre \u00e9cole. \r\n\u00a0Sa sour Avital, 29 ans, vit aujourd'hui \u00e0 Klil, un moshav \u00e9cologique en Isra\u00ebl. Elle aussi a tourn\u00e9 le dos au milieu dont elle est issue. \r\n\u00a0Avital\r\nTrad.\u00a0: Quand j'\u00e9tais petite, le concept Rabin \u00e9tait quelque chose de mena\u00e7ant. Je l'ai peut-\u00eatre entendu \u00e0 l'\u00e9cole, peut-\u00eatre dans les manifestations o\u00f9 nous allions. De m\u00eame que le concept d'Oslo. Je ne savais pas du tout ce que \u00e7a voulait dire mais je me souviens que \u00e7a m'apparaissait comme tr\u00e8s mena\u00e7ant. Aujourd'hui je connais beaucoup de choses sur les actions de Rabin et surtout son engagement pour la paix. \r\n\u00a0Et ce chemin vers la paix, comment lui appara\u00eet-il aujourd'hui\u00a0? \r\n\u00a0Avital\u00a0 \r\nTrad.\u00a0: Il y a tellement de frustration... Beaucoup d'\u00e9loignement les uns des autres. Les opinions sont tellement diff\u00e9rentes. Entre les Palestiniens et les Isra\u00e9liens, entre les Isra\u00e9liens eux-m\u00eames. Chacun voit les choses tellement diff\u00e9remment, et chacun est tellement persuad\u00e9 que l'autre se trompe. \r\n\u00a0Daniella, 27 ans est partie vivre \u00e0 Jaffa, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Tel-Aviv. L\u00e0 elle a d\u00e9couvert la population arabe locale. \r\n\u00a0Daniella\u00a0: \r\nTrad.\u00a0: \r\nC'est un territoire o\u00f9 deux populations vivent de mani\u00e8re tellement s\u00e9par\u00e9es. Et je ne vois pas la logique de cela. Nous avons tellement \u00e0 apprendre les uns des autres. Je pense que je vivrai un jour avec les Arabes et avec les Palestiniens en paix. Je veux vraiment, vraiment croire que \u00e7a va se produire.\r\n\u00a0Daniella est retourn\u00e9e vivre \u00e0 Shilo parce qu'elle ne gagne pas assez d'argent pour payer un logement \u00e0 Tel-Aviv. Mais d\u00e9sormais, elle pose un autre regard sur sa r\u00e9alit\u00e9 et a d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 de s'installer bient\u00f4t dans une petite ville arabe du nord d'Isra\u00ebl.", "alternativeExcerpt": ["Ils sont de cette g\u00e9n\u00e9ration qui n\u2019a pas connu Yitzhak Rabin vivant - ou \u00e0 peine, quand ils \u00e9taient petits. Les huit enfants d'une famille isra\u00e9lienne particuli\u00e8re, qui s\u2019\u00e9tait install\u00e9e dans une colonie de Cisjordanie \u00e0 Shilo, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9s dans le mouvement nationaliste religieux, celui-l\u00e0 m\u00eame qui est accus\u00e9 d\u2019avoir incit\u00e9 \u00e0 l\u2019assassinat de Rabin. Mais ils ont suivi des parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents."], "alternativeTitle": ["Que repr\u00e9sente Yitzhak Rabin pour ceux qui sont n\u00e9s apr\u00e8s sa mort? / 12H30_2016-03-14T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550903"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Printemps des po\u00e8tes (1/2) : Prose & Po\u00e9sie ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-61CAEFB5-B79A-471C-8193-65AF873ED539", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de la po\u00e9sie"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "revue litt\u00e9raire"], "excerpt": "A l'occasion du premier \" Printemps de la po\u00e9sie \" romand, \" Entre les lignes \" invite quatre po\u00e8tes \u00e0 d\u00e9battre des rapports entre prose et po\u00e9sie. Chez les \u00e9crivains qui s'adonnent \u00e0 la po\u00e9sie et les po\u00e8tes de la prose, quelle articulation entre les deux, quels glissements naturels ? Prenant pr\u00e9texte du premier Printemps de la po\u00e9sie organis\u00e9 dans toute la Suisse romande du 13 au 21 mars 2016, et de la publication d'un num\u00e9ro sp\u00e9cial du journal litt\u00e9raire le persil sur la po\u00e9sie, nous demandons \u00e0 quatre \u00e9crivains et po\u00e8tes, comment, pour eux, la prose et la po\u00e9sie entrent en dialogue. O\u00f9 sont les genres ? Faut-il les d\u00e9passer pour parler de respirations, de rythmes, de souffle ? Autant de questions qui animeront ce d\u00e9bat. A \u00e9couter \u00e9galement : Le Printemps de la Po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande : RTS-Espace 2, dans Les Matinales, du 14 au 18 mars 2016.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 14.03.2016", "Printemps des po\u00e8tes 1 : Prose & Po\u00e9sie\n / ELL_2016-03-14T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 14.03.2016", "Printemps des po\u00e8tes 1 : Prose & Po\u00e9sie\n / ELL_2016-03-14T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion du premier \u00ab Printemps de la po\u00e9sie \u00bb romand, \u00ab Entre les lignes \u00bb invite quatre po\u00e8tes \u00e0 d\u00e9battre des rapports entre prose et po\u00e9sie.\n\nChez les \u00e9crivains qui s\u2019adonnent \u00e0 la po\u00e9sie et les po\u00e8tes de la prose, quelle articulation entre les deux, quels glissements naturels ?", "A l\u2019occasion du premier \u00ab Printemps de la po\u00e9sie \u00bb romand, \u00ab Entre les lignes \u00bb invite quatre po\u00e8tes \u00e0 d\u00e9battre des rapports entre prose et po\u00e9sie.\n\nChez les \u00e9crivains qui s\u2019adonnent \u00e0 la po\u00e9sie et les po\u00e8tes de la prose, quelle articulation entre les deux, quels glissements naturels ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chauffeur aux TL, fondateur de la  revue Le Persil,Fondateur Le Persil", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuataz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, po\u00e8te", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532451", "ece-7532450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Des mets et des mots, tout un po\u00e8me", "id": "sound-6788FB45-D862-4D5F-B80E-15C0116BC528", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des mots sur les cartes de restaurant. C'est de circonstance au moment de la semaine de la langue fran\u00e7aise. C'est aussi le lancement ce lundi du printemps de la po\u00e9sie en France et en Suisse romande. Question po\u00e8me, certains menus en font parfois des tonnes. Des m\u00e9taphores qui ne disent presque rien sur le contenu de l'assiette, et c'est souvent pompeux.\r\n\r\n* * Des mets et des mots, tout un po\u00e8me ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(DES METS ET DES MOTS, TOUT UN PO\u00c8ME) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Des mots sur les cartes se restaurant. Tout un po\u00e8me. C'est de circonstance au moment de la semaine de la langue fran\u00e7aise. C'est aussi le lancement aujourd'hui du printemps de la po\u00e9sie en France et en Suisse romande. Question litt\u00e9rature, certains menus en font parfois des tonnes...\r\nEt on ne sait plus tellement ce que l'on mange... Un herm\u00e9tisme qui ferait retourner Mallarm\u00e9 dans sa tombe. Cher Monsieur, \u00e0 l'ap\u00e9ritif, le chef vous propose son butinage du nectar en cascade, en entr\u00e9e, laissez vous tenter par le m\u00e9li-m\u00e9lo de feuilles en arc-en-ciel du Paradis. Nous vous sugg\u00e9rons ensuite notre hymne justeuse \u00e0 la campagne et sa farandole des saveurs des pr\u00e9s sur son \u00e9dredon de p\u00e9tales du potager. Faites tranquillement votre choix. En attendant,  en guise d'amuse bouche voici d'ores et d\u00e9j\u00e0 le voyage sur la mer en \u00e9mulsion vinaigr\u00e9e.\r\n***D'accord, c'est joli, mais \u00e7a ne dit pas ce qu'on mange...\r\nOui, il faut parfois \u00eatre docteur \u00e8s m\u00e9taphore pour d\u00e9coder le texte et deviner ce qui se cache vraiment derri\u00e8re les mots...C'est quoi du veau? du saumon? De la salade de rampon? Et comment tout \u00e7a est appr\u00e9t\u00e9: en sauce r\u00e9duite, \u00e0 l'aneth et \u00e0 la cr\u00e8me, au vinaigre de framboise... Ce serait pas plus simple comme \u00e7a?\r\n***La plupart des restaurateurs \u00e9crivent pourtant simplement ce qu'ils proposent.\r\nEt tant mieux. Mais il y a en a, surtout ceux qui pr\u00e9tendent \u00e0 une haute gastronomie... C'est un effet de manche sophistiqu\u00e9 qui donne souvent l'impression  que la cuisine est aussi subtile, po\u00e9tique et compliqu\u00e9e que son intitul\u00e9. Simplement \u00e9crire ce qu'on mange, c'est pourtant un acte de confiance r\u00e9ciproque. le cuisine est s\u00fbr de lui quand il met au menu sobrement un canard de la ferme Untel aux navets nouveau. on sait ce qu'on va manger et on se fie \u00e0 la mani\u00e8re du chef... C'est possible de faire comme \u00e7a. Carte sans forc\u00e9ment user de jargon culinaire pseudo-po\u00e9tique, souvent lourd,  ampoul\u00e9, pompeux...Ce serait pas plus efficace, court et pr\u00e9cis?... bon dans ce registre, il y a en a qui tombe aussi dans l'exc\u00e8s..\r\n***L'exc\u00e8s de la pr\u00e9cision ?\r\nExactement. Si vous n'\u00eates pas expert, sans dictionnaire sp\u00e9cilalis\u00e9, c'est fichu. La pulpe de calamansi et l'artichaut maco, vous l'app\u00e9cierez s\u00fbrement, mais vous ne saurez pas d'avance ce que c'est, comme la m\u00e9lasse de caroube ou le sabl\u00e9 Sankara. C'est s\u00fbrement tr\u00e8s bon. Et puis rendons hommage \u00e0 la po\u00e9sie... Pas besoin de beaucoup de mots pour appr\u00e9cier des effluves exquises et des go\u00fbts enchanteurs. Quand c'est parfait, les phrases sont dans l'assiette.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Des mots sur les cartes de restaurant. C'est de circonstance au moment de la semaine de la langue fran\u00e7aise. C'est aussi le lancement ce lundi du printemps de la po\u00e9sie en France et en Suisse romande. Question po\u00e8me, certains menus en font parfois des tonnes. Des m\u00e9taphores qui ne disent presque rien sur le contenu de l\u2019assiette, et c\u2019est souvent pompeux.", "Des mots sur les cartes de restaurant. C'est de circonstance au moment de la semaine de la langue fran\u00e7aise. C'est aussi le lancement ce lundi du printemps de la po\u00e9sie en France et en Suisse romande. Question po\u00e8me, certains menus en font parfois des tonnes. Des m\u00e9taphores qui ne disent presque rien sur le contenu de l\u2019assiette, et c\u2019est souvent pompeux.", "Des mots sur les cartes de restaurant. C'est de circonstance au moment de la semaine de la langue fran\u00e7aise. C'est aussi le lancement ce lundi du printemps de la po\u00e9sie en France et en Suisse romande. Question po\u00e8me, certains menus en font parfois des tonnes. Des m\u00e9taphores qui ne disent presque rien sur le contenu de l\u2019assiette, et c\u2019est souvent pompeux."], "alternativeTitle": ["Des mets et des mots, tout un po\u00e8me", "Des mets et des mots, tout un po\u00e8me / JDM_2016-03-14T07:27:00_le-gout-des-autres", "Des mets et des mots, tout un po\u00e8me / JDM_2016-03-14T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550872", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550872", "ece-7550857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Globe de cristal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80DC282F-1421-425B-8036-2C309F70322D", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Globe de cristal", "Globe de cristal / NMT_2016-03-14T07:39:10_pige", "Globe de cristal / NMT_2016-03-14T07:39:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532491", "ece-7532475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde", "id": "sound-37473E62-6B81-41C7-AE8C-58B3048999A2", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:22-16:29:38 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 14.03.2016", "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde / PEN_2016-03-14T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 14.03.2016", "Les 5 villes de plus d'un million d'habitants les plus hautes du monde / PEN_2016-03-14T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532848", "ece-7532847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis", "id": "sound-A3D9E8C6-313A-4CF6-8128-53A0D0531128", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce lundi matin son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis. Ce projet se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. Pour Berne, plusieurs centaines de consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville.\r\n\r\n* * Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis  \r\nLa ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce matin son projet-pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis... \r\nUn projet qui se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. \r\nPour Berne, plusieurs centainesde consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville....\r\n Alain Arnaud, est-ce que \u00e7a veut dire que Berne va se transformer en petite Amsterdam? ....\r\nNon, parce qu'on parle d'un projet-pilote limit\u00e9 dans le temps. Il durera 3 ans, pour autant qu'il obtiennen le feu vert de la commission d'\u00e9thique cantonale, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. Apr\u00e8s quoi, probablement l'ann\u00e9e prochaine, les fumeurs de cannabis qui le souhaiteront pourront s'inscrire pour participer au projet, qui sera accompagn\u00e9 par l'institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de l'universit\u00e9 de Berne. Conditions d'admission: avoir 18 ans r\u00e9volus, consommer du cannabis et \u00eatre domicili\u00e9 en ville de Berne - \u00e7a permet d'\u00e9viter le tourisme de la drogue. Ensuite, oui, ils pourront s'approvisionner \u00e0 la pharmacie, qui leur fournira du cannabis de qualit\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, \u00e0 prix fixe, et en quantit\u00e9 limit\u00e9e - on parle d'environ 15 grammes par personne et par mois ...\r\n*** ... Alain Arnaud, est-ce qu'il faut s'attendre \u00e0 ce que les consommateurs bernois se pr\u00e9cipitent sur cette aubaine? ... ***\r\n... \u00e0 vrai dire, le ville a plut\u00f4t le sentiment qu'elle va peiner \u00e0 en recruter suffisamment. Elle en aimerait environ un millier, alors qu'il y 4000  fumeurs de cannabis r\u00e9guliers sur le territoire communal. On rappelle qu'ils sont entre 200 et 300'000 en Suisse. Les candidats pourront certes s'approvisionner l\u00e9galement, mais ils s'engageront \u00e0 participer \u00e0 l'\u00e9tude, qui devra montrer les incidences de ce nouveau mod\u00e8le en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique, de criminalit\u00e9, de march\u00e9 noir, etc ... Le but, si le projet est concluant, c'est de fournir des arguments en vue d'une l\u00e9galisation au niveau suisse. Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Zurich participent \u00e9galement au projet, mais sous d'autres formes, pas encore pr\u00e9sent\u00e9es au public. Tout au plus sait-on que Gen\u00e8ve privil\u00e9giera le mod\u00e8le des clubs de fumeurs, r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un nombre de consommateurs plus restre", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne vendra du cannabis dans ses pharmacies. C'est l'objectif de la municipalit\u00e9, qui pr\u00e9sentait ce lundi matin son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis. Ce projet se fera en collaboration avec les villes de Gen\u00e8ve, Zurich et B\u00e2le. Pour Berne, plusieurs centaines de consommateurs pourront s'approvisionner en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les pharmacies de la ville."], "alternativeTitle": ["Berne pr\u00e9sente son projet pilote de distribution r\u00e9gul\u00e9e du cannabis / 12H30_2016-03-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Grasse et collante... Reportage \u00e0 Aire-la-Ville lors de la 8e Nuit de la longeole (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-168AC986-E5A4-4D2E-BC5B-5606583A05B0", "thematicGeographicals": ["Aire-la-Ville", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charcuterie", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9, Vidonne\r\nC'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.\r\n\r\n* * C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\r\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\r\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\r\nEn l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.03.2016", "Grasse et collante...(1/5) / BIL_2016-03-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.03.2016", "Grasse et collante...(1/5) / BIL_2016-03-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct.", "C'est ainsi que les amatrices et amateurs de longeole la pr\u00e9f\u00e9rent en pleine campagne genevoise. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Aire-La-Ville, o\u00f9, lors d'une gourmande farandole, nous nous laissons entra\u00eener dans les m\u00e9andres charcutiers d'une c\u00e9l\u00e9bration proche du rituel , lors duquel certains adeptes entrent v\u00e9ritablement en transe, la t\u00eate garnie de lentilles et des bouts de cardons entre les doigts de pied.\nLa fi\u00e8vre du saucisson du samedi soir, p\u00e9n\u00e9trez-vous aussi dans les coulisses de cet univers inconnu, fait de lipides, de couenne et de cou de porc, \u00e0 travers un reportage exclusif qui nous permet de croiser des agriculteurs, des politiciens, des producteurs, des \u00e9picuriens et quelques cochons qui s'enfuient de la cuisine en hurlant.\nLa nuit de la Longeole, une m\u00e9ga-production Bille en T\u00eate, en collaboration avec les pompiers du bar d'Aire-La-Ville.\nEn l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532777", "ece-7532776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Etrange", "id": "sound-556AFF83-93BD-40C8-B670-25DCAD5FAFEF", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d'Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \r\n- \"Je suis un soir d'\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l'Aire.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:41:42-21:42:03 / * Au programme:\r\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d'Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \r\n- \"Je suis un soir d'\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l'Aire.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.03.2016", "Etrange / REVE_2016-03-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.03.2016", "Etrange / REVE_2016-03-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d\u02b9Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \n- \"Je suis un soir d\u02b9\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l\u02b9Aire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015.", "Au programme:\n\n- \"Studebaker Hawk Gran Turismo\" extrait du recueil de nouvelles \"Requiem en pays d\u02b9Auge\" de J\u00e9r\u00f4me Leroy, aux \u00e9ditions du Rocher. \n- \"Je suis un soir d\u02b9\u00e9t\u00e9\" extrait de \"Les angles morts\" de David Amherdt, aux \u00e9ditions de l\u02b9Aire.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532845", "ece-7532844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation", "id": "sound-415F357E-9A77-4FE6-85C9-2FAD52C7D602", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le joueur de tennis espagnol Rafael Nadal a confirm\u00e9 qu'il allait porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot. L'ancienne ministre des Sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir feint une blessure pour dissimuler un dopage.\r\n\r\n* * Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation Rafael Nadal confirme : il va porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot ... \r\nL'ancienne ministre des sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir simul\u00e9 une blessure pour dissimuler un dopage ...\r\nHerv\u00e9 Borsier.\r\nLors d'une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise D8,interrog\u00e9e la semaine derni\u00e8re au sujet du contr\u00f4le positif , de la Russe Maria Sharapova Roselyne Bachelot avait accus\u00e9 Nadal d'avoir feint une blessure pour dissimuler un contr\u00f4le antidopage positif.Le majorquin ex\u00e9d\u00e9 et affect\u00e9 \u00e0 r\u00e9agit hier depuis Indian-Vells, ou il joue un tournoi , d\u00e9clarant je cite: \r\n\"Cette fois, je vais l'attaquer en justice, on va la poursuivre et \u00e0 partir de maintenant, toute personne qui fera ce genre de commentaires subira le m\u00eame sort, parce que c'en est trop pour moi\"\r\nNadal a \u00e9t\u00e9 longuement absent en 2012 apr\u00e8s apr\u00e8s une  d\u00e9faite au deuxi\u00e8me tour de Wimbledon , \u00e0 cause d'une blessure \u00e0 un genou. Avant le coup d'envoi du tournoi, il avait assur\u00e9 qu'il ne s'\u00e9tait jamais dop\u00e9 et pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait eu recours \u00e0 des th\u00e9rapies de pointe et on\u00e9reuses pour soigner ses probl\u00e8mes aux genoux... \r\nET nous avons pu joindre Roselyne Bachelot ce matin et elle n'a pas souhait\u00e9 comment\u00e9..", "alternativeExcerpt": ["Rafael Nadal a confirm\u00e9 qu'il allait porter plainte pour diffamation contre Roselyne Bachelot. L'ancienne ministre des Sports fran\u00e7aise l'avait accus\u00e9 d'avoir feint une blessure pour dissimuler un dopage."], "alternativeTitle": ["Rafael Nadal attaque Roselyne Bachelot pour diffamation / 12H30_2016-03-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent", "id": "sound-5BBA5D34-023B-447B-8A9C-30CBDFF454BD", "durationSec": 399, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Junod, administrateur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve;Vincent Baudriller \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, \u00e0 Lausanne;Beno\u00eet Frachebourg, responsable de la communication au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\nAu th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.\r\n\r\n* * Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent (ICT NOUVEAUX MODES DE FREQUENTATION DES THEATRES) Au Th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Fini le temps des abonnements pour toute la saison... les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du Last Minute...\r\nUne \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter...Sophie Iselin\r\n((Bloc 1: Sortir au th\u00e9\u00e2tre sur un coup de t\u00eate! Sans r\u00e9servation, ni billet... la chose \u00e9tait impensable il y a encore quelques ann\u00e9es ... au th\u00e9\u00e2tre comme ailleurs, les temps changent  .. A la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve on pouvait r\u00e9server, jusqu'il y a peu,  carr\u00e9ment son fauteuil pour toute la saison... histoire d'\u00eatre install\u00e9 au m\u00eame endroit pour toutes les repr\u00e9sentations.. \r\nOn voit mal la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration opter pour ce type de formule.. et pourtant!\r\nAujourd'hui le public r\u00e9serve \u00e0 la derni\u00e8re minute, passe d'une institution \u00e0 l'autre pour d\u00e9couvrir de nouvelles sc\u00e8nes et veut vivre des exp\u00e9riences in\u00e9dites ... Une spontan\u00e9it\u00e9 qui r\u00e9jouit les milieux culturels... mais qui pose un certain nombre de d\u00e9fis...\r\n..David Junod, administrateur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nSON 22 sec (ATTENTION UN PEU SEC))\r\n****Donc  le public n'est plus v\u00e9ritablement aquis pour un th\u00e9\u00e2tre ...il faut d\u00e9sormais aller le chercher... une situation qui touche l'ensemble des sc\u00e8nes romandes? Sophie?\"\r\n((Bloc 2: Alors oui... le ph\u00e9nom\u00e8ne est g\u00e9n\u00e9ral... Bien s\u00fbr il y encore un public d'anciens avec des habitudes bien ancr\u00e9es...qui continuent \u00e0 fr\u00e9quenter leur  th\u00e9\u00e2tre de fa\u00e7on fid\u00e8le et r\u00e9guli\u00e8re...\r\nMais au-dela de ces cercles d'abonn\u00e9s, de plus en plus restreints...  les th\u00e9\u00e2tres doivent composer d\u00e9sormais avec des habitudes qui deviennent assez impr\u00e9visibles...C'est un constat que fait \u00e9galement Vincent Baudriller \u00e0 la t\u00eate  du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, \u00e0 Lausanne\r\nSON 40 sec))\r\n*** Alors on l'a compris... tout peut changer jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute... Cette volatilit\u00e9 dans les r\u00e9servation.. .. ce doit \u00eatre difficile pour ceux qui g\u00e8rent les budgets des th\u00e9\u00e2tres..? Non?\"\r\n((Bloc 3: Oui, c'est vrai... mais il faut bien le dire les administrateurs ou directeurs n'ont pas le choix.. il faut s'adapter et trouver des moyens inventifs pour maintenir un taux de fr\u00e9quentation plus ou moins stable... \r\nVincent Baudriller\r\nSON 37 sec\r\nFaciliter l'acc\u00e8s au th\u00e9atre... C'est certainement  la cl\u00e9 aujourd'hui pour capter le public...Stimul\u00e9s par ces changements \r\nPlusieurs institutions ont investit dans des applications pour t\u00e9l\u00e9phone portables.. \r\nDes applications qui poussent encore plus loin ce lien hyper r\u00e9actif entre le th\u00e9atre et son public\r\nParmi ceux qui ont franchit le pas... on peut citer le Th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion, les Halles de Sierre et le th\u00e9\u00e2tre du Passage de Neuch\u00e2tel... un th\u00e9\u00e2tre qui ... comme nous l'explique son responsable de la communication, Beno\u00eet Frachebourg, a r\u00e9ussi \u00e0 se glisser dans la poche des spectateurs...pour faciliter les r\u00e9servations \r\nSON 36 sec))\r\n*** Alors on le voit les th\u00e9\u00e2tres s'adaptent et \u00e7a a l'air de plut\u00f4t bien marcher.. car il y une chose qu'il faut souligner malgr\u00e9 ces comportements impr\u00e9visibles du c\u00f4t\u00e9 des spectateurs, les billetteries n'enregistrent pas de grosse baisse de  fr\u00e9quentation**... \r\n((Bloc 4: Non.. et si cela est possible c\u00east grace au travail des administrateurs et les directeurs qui calquent d\u00e9sormais leur offre sur cette habitude du last minute. Le th\u00e9atre du Passage de Neuch\u00e2tel n'h\u00e9site pas d'ailleurs \u00e0 faire fluctuer le prix des billets d'entr\u00e9e en fonction de la demande... \r\nSON 30 sec))\r\n**Int\u00e9ressant ... on a vraiment l'impression qu'il est  loin le temps o\u00f9 on se retrouvait \u00e0 date fixe, entre abonn\u00e9s toujours dans le m\u00eame th\u00e9\u00e2tre... fid\u00e8le \u00e0 une programmation qu'on suivait les yeux ferm\u00e9s.. est revolu.. et c'est autre chose qui se met en place**\r\n((BLoc 5:  La mue du public est en marche... et les th\u00e9a\u00e2tre ne cessent d'innover pour coller \u00e0 la tendance.... Un exemple \u00e0 Lausanne:  jusqu'\u00e0 dimanche prochain, \u00e0 le th\u00e9atre de  Vidy,  l'Arsenic et S\u00e9velin unissent leur forces ... avec un programme commun... une f\u00eate o\u00f9 le public circule de sc\u00e8nes en sc\u00e8nes et papillonne d'un th\u00e9atre \u00e0 l'autre... \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re la manifestation a connu un succ\u00e8s retentissant, Preuve s'il en est de ce changement culturel qui s'op\u00e8re dans la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et dans son appropriation de l'offre th\u00e9atrale. ))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Au Th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du last minute, une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.", "Au th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter.", "Au th\u00e9\u00e2tre, le public est toujours plus impr\u00e9visible. Il pr\u00e9f\u00e8re attendre la derni\u00e8re minute pour r\u00e9server ses places. Les billetteries vivent aujourd'hui au rythme du \"last minute\", une \u00e9volution qui questionne les institutions romandes et les pousse \u00e0 s'adapter."], "alternativeTitle": ["Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent", "Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent / JDM_2016-03-14T06:18:00_intercites", "Les habitudes du public des th\u00e9\u00e2tres \u00e9voluent / JDM_2016-03-14T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550867", "ece-7550850"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "S\u00e9verine Chavrier \u00e0 Vidy-Lausanne", "id": "sound-E5518D56-3DFE-4E2F-93D9-F7B3C930AC89", "durationSec": 489, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9verine Chavrier est une jeune metteur en sc\u00e8ne franco-suisse qui pratique un th\u00e9\u00e2tre tr\u00e8s engag\u00e9 physiquement et tr\u00e8s m\u00e9tiss\u00e9, m\u00ealant  jeu, images, musique et d\u00e9cor pour raconter le coeur de l'action. Ici, le poids de la famille et des h\u00e9ritages culturels, d'apr\u00e8s la pi\u00e8ce de Thomas Bernhard, \"D\u00e9je\u00fbner chez Wittgenstein\". Costaud.\r\nChronique de Marie-Pierre Genecand.", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9verine Chavrier est une jeune metteur en sc\u00e8ne franco-suisse qui pratique un th\u00e9\u00e2tre tr\u00e8s engag\u00e9 physiquement et tr\u00e8s m\u00e9tiss\u00e9, m\u00ealant  jeu, images, musique et d\u00e9cor pour raconter le coeur de l'action. Ici, le poids de la famille et des h\u00e9ritages culturels, d'apr\u00e8s la pi\u00e8ce de Thomas Bernhard, \"D\u00e9je\u00fbner chez Wittgenstein\". Costaud.\n\nChronique de Marie-Pierre Genecand."], "alternativeTitle": ["S\u00e9verine Chavrier \u00e0 Vidy-Lausanne  / MAT_2016-03-14T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Bernard ne croit plus en la politique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DCA4673-312C-41C6-9572-DE0C6BF33FEA", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-14T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-14T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532548", "ece-7532545"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Nana Vasconcelos", "id": "sound-DC2BF27E-497A-4868-A4C9-F65B04029296", "durationSec": 934, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDisparu le 9 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 71 ans, Nana Vasconcelos \u00e9tait le prototype du musicien universel. N\u00e9 et mort \u00e0 Recife, le percussionniste br\u00e9silien a jou\u00e9 avec des musiciens d'horizons on ne peut plus divers, de Don Cherry \u00e0 Paul Simon, en passant par Pat Metheny, les Talking Heads ou l'Helv\u00e8te Pierre Favre. Violoncelliste tout aussi polyvalent, le Fran\u00e7ais Vincent S\u00e9gal l'a c\u00f4toy\u00e9 \u00e0 maintes reprises. Il \u00e9voque son attachement \u00e0 cette immense figure des musiques populaires, au micro de Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Disparu le 9 mars 2016 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 71 ans, Nana Vasconcelos \u00e9tait le prototype du musicien universel. N\u00e9 et mort \u00e0 Recife, le percussionniste br\u00e9silien a jou\u00e9 avec des musiciens d\u2019horizons on ne peut plus divers, de Don Cherry \u00e0 Paul Simon, en passant par Pat Metheny, les Talking Heads ou l\u2019Helv\u00e8te Pierre Favre. \n\nVioloncelliste tout aussi polyvalent, le Fran\u00e7ais Vincent S\u00e9gal l\u2019a c\u00f4toy\u00e9 \u00e0 maintes reprises. Il \u00e9voque son attachement \u00e0 cette immense figure des musiques populaires, au micro de Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Nana Vasconcelos / MAG_2016-03-14T12:06:45_chronique-1", "Magma du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Thierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg (FIFF), \u00e0 la veille de la 30e \u00e9dition du festival qui rend hommage \u00e0 la femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1864413-9FC7-442B-98B1-F3EACE19A892", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFF"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pour sa trenti\u00e8me \u00e9dition, le Festival International de Films de Fribourg (FIFF) rend hommage aux femmes. La programmation offre ainsi au public une occasion rare de voir autant de r\u00e9alisations, productions et histoires mettant les femmes au premier plan.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa trenti\u00e8me \u00e9dition, le Festival International de Films de Fribourg (FIFF) rend hommage aux femmes. La programmation offre ainsi au public une occasion rare de voir autant de r\u00e9alisations, productions et histoires mettant les femmes au premier plan.\n\nThierry Jobin, directeur artistique du Festival International de Films de Fribourg (FIFF), explique ce choix au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Thierry Jobin, directeur du FIFF / VER_2016-03-14T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du FIFF", "name": "Jobin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Elections r\u00e9gionales en Allemagne: revue de presse", "id": "sound-070F54C9-4611-4CA6-9E1E-F48EA9F6018B", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et son parti la CDU ont pass\u00e9 un tr\u00e8s mauvais dimanche. Ils ont subi un net revers dans trois \u00e9lections r\u00e9gionales, marqu\u00e9es par la perc\u00e9e spectaculaire du parti populiste Alternative f\u00fcr Deutschland, qui obtient m\u00eame plus de 20% des suffrages en Saxe-Anhalt. Ce lundi matin, la presse allemande commente tr\u00e8s largement ces scrutins.\r\n\r\n* * Elections r\u00e9gionales en Allemagne: revue de presse LANCEMENT 1 / RP Elections Allemagne\r\n***Et d'abord, le tr\u00e8s mauvais dimanche de la Chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et de son parti, la CDU. Ils ont subi un net revers dans trois \u00e9lections r\u00e9gionales marqu\u00e9es par la perc\u00e9e spectaculaire du parti populiste Alternative f\u00fcr Deutschland, qui obtient m\u00eame plus de 20% des suffrages en Saxe-Anhalt. Ce matin, Patrick Chaboudez, gros titres dans la presse allemande !\r\nDIR STU LS\r\nHorror-Tag f\u00fcr Merkel. Ce grand titre barre la Une de la Bild Zeitung. Le quotidien le plus lu d'Allemagne d\u00e9tourne \u00e9galement le sigle de l'AFD. Et parle d'un Albtraum f\u00fcr Deutschland. D'un cauchemar pour l'Allemagne qui est devenu une r\u00e9alit\u00e9. \r\nPour le Spiegel, la pouss\u00e9e des populistes de l'AFD est un \u00ab\u00a0Affront National\u00a0\u00bb. Titre qui renvoie \u00e0 un parti bien connu de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Rhin. \r\nLa CDU paie le prix de la politique des r\u00e9fugi\u00e9s de Merkel. constate die Welt. Cela sera plus dur pour elle au sein de son parti o\u00f9 tout le monde ne lui pardonnera pas ses choix. Et Merkel a d\u00e9sormais un urgent besoin de succ\u00e8s, estime le quotidien.\r\nDie Quittung. La facture. titre la Frankfurter Allgemeine Zeitung. Les scrutins montrent une Allemagne plus polaris\u00e9e que jamais. Merkel va-t-elle pour autant changer sa politique. Non, ce serait plus facile \u00e0 un chameau de passer par un trou d'aiguille, conclut l'\u00e9ditorialiste.\r\nEt \u00e0 sa mani\u00e8re, Die Zeit prend le contre-pied des analyses inqui\u00e8tes de ses confr\u00e8res. L'Allemagne reste cool. C'est le titre. Oui, l'AFD est forte. Oui, le syst\u00e8me des partis est bouscul\u00e9. Mais l'enseignement essentiel du scrutin est que les Allemands sont plus m\u00fbrs, que beaucoup ne le pensaient. En moyenne, deux tiers des \u00e9lecteurs ont soutenu la politique relativement lib\u00e9rale d'Angela Merkel dans la crise des r\u00e9fugi\u00e9s. \r\n*** Un \u00e9v\u00e8nement en bonne place aussi dans le reste de la presse europ\u00e9enne.\r\nO\u00f9 l'on parle de Schiaffo. de giffle pour Merkel et d'un succ\u00e8s pour les x\u00e9nophobes de l'AFD - dans le Corriere della Sera. De Castigo, dans El Pa\u00efs. Une punition. La d\u00e9route s\u00e9v\u00e8re de la chanceli\u00e8re et la pouss\u00e9e de la droite anti-immigration et eurosceptique montrent bien l'ampleur du tremblement de terre caus\u00e9 par la crise des r\u00e9fugi\u00e9s, constate le quotidien espagnol.\r\nA Dramatic setback. Un revers dramatique pour Angela Merkel en Une du Financial Times. Merkel punished. Titre de son c\u00f4t\u00e9 le Times de Londres. Un nombre croissant d'Allemands d\u00e9sapprouvent \u00e0 ce point sa politique qu'en d\u00e9pit de l'ombre port\u00e9e par le nazisme, ils sont pr\u00eats \u00e0 voter pour un parti de droite dure. \r\nL'heure est grave pour l'ensemble de la classe politique allemande, note Lib\u00e9ration. c'est la strat\u00e9gie centriste d'Angela Merkel qui est remise en question. Et elle va devoir r\u00e9sister \u00e0 la col\u00e8re de son propre parti, constate Le Figaro.Elle qui affirme qu'il n'y a pas de plan B dans sa politique des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nDIR STU LS\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et son parti la CDU ont pass\u00e9 un tr\u00e8s mauvais dimanche. Ils ont subi un net revers dans trois \u00e9lections r\u00e9gionales, marqu\u00e9es par la perc\u00e9e spectaculaire du parti populiste Alternative f\u00fcr Deutschland, qui obtient m\u00eame plus de 20% des suffrages en Saxe-Anhalt. Ce lundi matin, la presse allemande commente tr\u00e8s largement ces scrutins."], "alternativeTitle": ["Elections r\u00e9gionales en Allemagne: revue de presse / TUM_2016-03-14T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550829"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Glumar est excit\u00e9 par les trains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6871A327-B291-421D-BFA9-FC42D3148440", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-14T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-14T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532512", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532512", "ece-7532504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9minent banquier genevois Edgar de Picciotto", "id": "sound-63E58483-8F12-4052-9537-FC4E6F24C8B1", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Edgar de Picciotto, 87 ans, s'est \u00e9teint dimanche des suites d'une longue maladie. Il \u00e9tait le fondateur de l'Union bancaire priv\u00e9e, et a marqu\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle la place financi\u00e8re genevoise.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9minent banquier genevois Edgar de Picciotto  \r\nOn l'a appris cet apr\u00e8s-midi.....\r\nLa disparition de l'un des banquiers genevois les plus \u00e9minents.... \r\nEdgar de Picciotto, 87 ans, s'est \u00e9teint hier des suites d'une longue maladie. Il \u00e9tait le fondateur de l'Union bancaire priv\u00e9e. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, Edgar de Picciotto a marqu\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un demi si\u00e8cle la place financi\u00e8re genevoise.\r\nDIR\r\nUn pionnier de la gestion alternative, un batisseur d'empire: voil\u00e0 en deux formules ce qui r\u00e9sumerait en effet un demi si\u00e8cle d'Histoire...\r\nMais la vie d'Edgard de Picciotto est bien s\u00fbr truff\u00e9e de rebondissement, d'audace et de pers\u00e9v\u00e9rance... \r\nIl y a soixante ans, ce natif du Liban, se lance dans la finance... Sous l'influence de son beau-p\u00e8re, dit-on, il va d\u00e9marrer une longue carri\u00e8re. Mais m\u00eame si on l'oublie, aujourd'hui que la famille de Picciotto est devenue l'une des plus prestigieuse de Gen\u00e8ve... On oublie les commencements... \r\nEn 1969, Edgar de Picciotto fonde la petite Compagnie de banque et d'investissement. Mais le coup de g\u00e9nie intervient en 1990, lorsqu'il rach\u00e8te la Trade Development Bank \u00e0 American Express, un g\u00e9ant qui avait appartenu \u00e0 son concurrent Edmond Safra.. \r\nDes eaux-vives \u00e0 la Place Camoletti, l'UBP rejoindra ensuite la prestigieuse rue du Rh\u00f4ne...En moins de vingt ans,Edgar de Picciotto s'est construit un v\u00e9ritable empire.\r\n*** Et soudain \u00e9clate la crise fianci\u00e8re de 2008... \r\nC'est le neveu d'Edgar de Picciotto, Michael, est responsable de l^", "alternativeExcerpt": ["Edgar de Picciotto, 87 ans, s'est \u00e9teint dimanche des suites d'une longue maladie. Il \u00e9tait le fondateur de l'Union bancaire priv\u00e9e, et a marqu\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle la place financi\u00e8re genevoise."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9minent banquier genevois Edgar de Picciotto / FOR_2016-03-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es, un traitement \"plus rapide et plus juste\"", "id": "sound-CBDDC66B-23E3-4558-BDD8-F05E78FA67B5", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin l'\u00e9valuation du centre pilote de Zurich, qui est au cour de la nouvelle loi sur l'asile sur laquelle le peuple se prononcera le 5 juin. Quatre \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, et toutes tirent un bilan positif des 20 mois de fonctionnement du centre test de Zurich.\r\n\r\n* * Les proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es, un traitement \"plus rapide et plus juste\" Un rapport qui tombe \u00e0 point nomm\u00e9... en Suisse.. \r\nLe secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin l'\u00e9valuation du centre pilote de Zurich, qui est au cour de la nouvelle loi sur l'asile sur laquelle le peuple se prononcera le 5 juin... \r\nPrincipe de base, la centralisation, avec notamment des avocats sur place pour acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures... \r\nThibaut Schaller, vous avez assist\u00e9 \u00e0 un concert de louanges ce matin...\r\n4 \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, toutes tirent un bilan positif des 20 mois de fonctionnement du centre test de Zurich...\r\nPremier point : l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures\u00a0\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin l'\u00e9valuation du centre pilote de Zurich, qui est au c\u0153ur de la nouvelle loi sur l'asile sur laquelle le peuple se prononcera le 5 juin. Quatre \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, et toutes tirent un bilan positif des 20 mois de fonctionnement du centre test de Zurich."], "alternativeTitle": ["Les proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es, un traitement \"plus rapide et plus juste\" / 12H30_2016-03-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reprise des n\u00e9gociations sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-C25D6D44-E005-4A3C-9043-E697B6DC597F", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU sur la Syrie\r\nLes discussions sur la Syrie ont officiellement repris ce lundi matin \u00e0 Gen\u00e8ve. La d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement emmen\u00e9e par l'ambassadeur syrien \u00e0 l'ONU Bachar al-Jaafari a entam\u00e9 une rencontre avec l'\u00e9missaire Staffan de Mistura.\r\n\r\n* * Reprise des n\u00e9gociations sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve Les discussions sur la Syrie ont officiellement repris ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve....\r\nC'est un moment de v\u00e9rit\u00e9.. a d\u00e9clar\u00e9 le m\u00e9diateur de l'Onu Staffan de Mistura..depuis le palais des nations...  \r\nSElon lui... 3 s\u00e9ries de n\u00e9gociation permettront d'aboutir sinon \u00e0 un accord, du moins \u00e0 une feuille de route. Alexandre Habay, vous \u00eates en direct du Palais des Nations.... \r\nStaffan de Mistura semble avoir un agenda clair...\r\nStaffan de Mistura semble avoir un agenda clair, autant sur les sujets qui seront abord\u00e9s dans ce nouveau round de discussions que sur le calendrier. D'abord concernant le d\u00e9roulement, il y aura au moins 3 phases dans cette s\u00e9quence, entrecoup\u00e9es de pauses d'uen semaine \u00e0 dix jours.  La premi\u00e8re phase s'ach\u00e8ve le 24 mars. Si au terme de ces trois phases, aucun r\u00e9sultat satisfaisant n'est atteint, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial renverra le dossier au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 eet le groupe des 18 pays parains dont la Russie, les Etats-Unis. Il a pr\u00e9cis\u00e9: le seul plan B que je consaisse, c'est la reprise de la guerre, une guerre encore pire que celle que les Syriens endurent depuis 5 ans. \r\n***Alors en fait de n\u00e9gociations, il s'agit toujours de consultations s\u00e9par\u00e9es... et les questions de fond doivent \u00eatre abord\u00e9e\r\nLe m\u00e9diateur devait rencontrer ce matin la d\u00e9l\u00e9gation gouvernementale syrienne. Et l\u00e0 on aborde le contenu. La question d'une transition politique en Syrie figure bien au menu propos\u00e9 par Staffan de Mistura, c'est m\u00eame la m\u00e8re de toutes les question. Mais le gouvernement syrien a fait savoir ce week end, qu'un d\u00e9part de Bachar al Assad \u00e9tait une ligne rouge et que de Mistura n'avait je cite pas le droit d'aborder cette question. Le diplomate onusin n'a pas directement comment\u00e9 cette d\u00e9claration, il a voulu se montrer peu d\u00e9stabils\u00e9 par les d\u00e9clarations des uns et des autres, \u00e9coutez.\r\nSON\r\nEn d'autre termes,Staffan ne veut pas des discussions \u00e9ternelles et veut rappeler leurs obligations \u00e0 ceux qui parainent ces disscussions.  Il a \u00e9galement mentionner le quotidien terrible que vivent les Syriens, par une anecdote. Une conversation qui lui a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 par une perosnne de tour d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9sau Liban. Cette femme disait Je vis dans une tente avec ma famille. Mais si le cessez le feu tient, si on a le sentiment que la paix arrive, je planterai ma tente devant ma maison en ruines en Syrie. Une mani\u00e8re pour Staffan de Mistura de rappeler pour qui et pour quoi il oeuvre inlassablement depuis des mois.", "alternativeExcerpt": ["Les discussions sur la Syrie ont officiellement repris ce lundi matin \u00e0 Gen\u00e8ve. La d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement emmen\u00e9e par l'ambassadeur syrien \u00e0 l'ONU Bachar al-Jaafari a entam\u00e9 une rencontre avec l'\u00e9missaire Staffan de Mistura."], "alternativeTitle": ["Reprise des n\u00e9gociations sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-03-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550906"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Frank Michaux - Caligula: critique th\u00e9\u00e2trale du totalitarisme", "id": "sound-5831C0BA-D2B5-4C5C-988C-FF441E98B595", "durationSec": 958, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michaux, Frank\r\nTous les empires se ressemblent, et tous sont diff\u00e9rents. Enver Pasha - Hideki Tojo - Hitler - Mussolini - Ceausescu - Kadhafi - Saddam Hussein - Somoza ou encore Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila. Ces dictateurs \"caliguliens\" et universels, ressemblent \u00e0 une faucheuse, d\u00e9voreuse de la dignit\u00e9 humaine. De toute \u00e9vidence sans conna\u00eetre le \"Caligula\" de Camus, ils sont des avatars r\u00e9incarn\u00e9s de ce C\u00e9sar antique et tellement actuel. Mais inexorablement, comme le Ph\u00e9nix rena\u00eet de ses cendres, quand l'un d'entre eux s'en va, un autre r\u00e9appara\u00eet in\u00e9vitablement. Il y a quelque chose d'immoral et de monstrueux dans le pouvoir totalitaire, mais cela fascine depuis le commencement du monde.  \r\nA voir au Pulloff Th\u00e9\u00e2tres, Rue de l'Industrie 10/ 1005 Lausanne, du 1er au 20 mars 2016, mise en sc\u00e8ne Jean-Gabriel Chobaz. Rencontre avec Frank Michaux, acteur.", "alternativeExcerpt": ["Tous les empires se ressemblent, et tous sont diff\u00e9rents. Enver Pasha - Hideki Tojo - Hitler - Mussolini - Ceausescu - Kadhafi - Saddam Hussein - Somoza ou encore Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila. Ces dictateurs \"caliguliens\" et universels, ressemblent \u00e0 une faucheuse, d\u00e9voreuse de la dignit\u00e9 humaine. De toute \u00e9vidence sans conna\u00eetre le \"Caligula\" de Camus, ils sont des avatars r\u00e9incarn\u00e9s de ce C\u00e9sar antique et tellement actuel. Mais inexorablement, comme le Ph\u00e9nix rena\u00eet de ses cendres, quand l\u2019un d\u2019entre eux s\u2019en va, un autre r\u00e9appara\u00eet in\u00e9vitablement. Il y a quelque chose d\u2019immoral et de monstrueux dans le pouvoir totalitaire, mais cela fascine depuis le commencement du monde.  \n\nA voir au Pulloff Th\u00e9\u00e2tres, Rue de l'Industrie 10/ 1005 Lausanne, du 1er au 20 mars 2016, mise en sc\u00e8ne Jean-Gabriel Chobaz. Rencontre avec Frank Michaux, acteur."], "alternativeTitle": ["Frank Michaux - Caligula: critique th\u00e9\u00e2trale du totalitarisme / MAT_2016-03-14T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 14.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E945A21-78CB-4654-992E-FF61C6F05320", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-14T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-14T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532501", "ece-7532486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Les 400 coups\", Jean Constantin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EFFA994-53E9-4811-9808-FF8CEEF99F9D", "durationSec": 402, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Jean"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-14T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-14T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532516", "ece-7532508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel", "id": "sound-66407F5D-0B84-4CE5-A294-EDAA50E7992A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ralph Kundig, l'un des coordinateurs romands de la campagne\r\n2500 francs par adulte et par mois sans condition, 625 francs pour les enfants: les partisans du revenu de base inconditionnel (RBI) ont lanc\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation du 5 juin prochain. L'initiative propose de remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9 \u00e0 tous les r\u00e9sidents.\r\n\r\n* * Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel Et le 5 juin .. le peuple devra aussi se prononcer sur le revenu de base inconditionnel.. \r\nLes partisans du RBI ont lanc\u00e9 ce matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation .. \r\nL'initiative propose de verser 2500 francs par adultes et par mois sans conditions...  625 francs pour les enfants. .\r\nL'objetcif : remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9s \u00e0 tous les r\u00e9sidents. .. \r\nSt\u00e9phane Deleury, les Suisses doivent se prononcer sur un principe plut\u00f4t r\u00e9volutionnaire\r\nPapier : \r\nFini la stigmatisation pour celui qui aujourd'hui \r\nMais est-ce que les r\u00e9sidents suisses vont continuer \u00e0 vouloir travailler avec un revenu garanti ee 2500 par mois ? Ralph Kundig, l'un des coordinateurs romands de la campagne, en est convaincu. \r\nSON :", "alternativeExcerpt": ["2500 francs par adulte et par mois sans condition, 625 francs pour les enfants: les partisans du revenu de base inconditionnel (RBI) ont lanc\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne leur campagne en vue de la votation du 5 juin prochain. L'initiative propose de remplacer toutes les assurances sociales actuelles par un revenu universel vers\u00e9 \u00e0 tous les r\u00e9sidents."], "alternativeTitle": ["Lancement de la campagne sur le revenu de base inconditionnel / 12H30_2016-03-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550902"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Joyeux anniversaire Barbie!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34B860B3-64DA-4477-B023-EE3644FFBF20", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Joyeux anniversaire Barbie!", "Joyeux anniversaire Barbie! / NMT_2016-03-14T07:51:54_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Joyeux anniversaire Barbie! / NMT_2016-03-14T07:51:54_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532492", "ece-7532476"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe de pop electro fran\u00e7ais \"Grand Blanc\", \u00e0 l'occasion de la sortie de leur premier album \"M\u00e9moires Vives\". - Album de la semaine: \"Post Pop Depression\" de Iggy Pop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D70E2AF-80A0-4AF0-9F08-E26FB9BF8406", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Blanc"], "thematicThemes": ["pop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Iggy Pop est de retour avec son nouvel album \"Post Pop Depression\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 18 mars 2016. L'album est une collaboration avec Josh Homme et Dean Fertita des Queens of the Stone Age et avec le batteur des Arctic Monkeys, Matt Helders. Il y a de quoi se r\u00e9jouir avec tous ces grands noms du rock! \"Post Pop Depression\" de Iggy Pop est \u00e0 d\u00e9couvrir en avant-premi\u00e8re dans \"pl3in le poste\" le long de toute la semaine.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.03.2016", "MHD, Nicolas Nadar, Bibi Bourelly - Les rep\u00e9rages Couleur 3 - 14.03.16", "Grand Blanc en interview / PLP_2016-03-14T19:00:00_Asset00_04:21:49", "Grand Blanc - Iggy Pop / PLP_2016-03-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.03.2016", "La Fanfare Cioc\u0103rlia - Rokia Traor\u00e9 / PLP_2016-03-14T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-03-14T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Grand Blanc - Iggy Pop / PLP_2016-03-14T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\nMHD \u00ab Afro Trap Part 6 (Molo Molo)\" https://youtu.be/azjplXXmtDg\nNicolas Nadar feat Emilie Zoe \u00abWalk in the dark \u00bb\nBibi Bourelly \"Sally\" https://youtu.be/7Tnlhhq1YBQ", "Le groupe de pop electro fran\u00e7ais Grand Blanc accorde une interview \u00e0 \"pl3in le poste\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur premier album \"M\u00e9moires Vives\" paru le 19 f\u00e9vrier 2016. Ils seront en concert le 18 mars \u00e0 Voix de F\u00eate, Chat Noir, Carouge et le 7 avril au Nouveau Monde \u00e0 Fribourg.", "La Fanfare Cioc\u0103rlia, fanfare roumaine compos\u00e9e de plusieurs musiciens, est de retour avec un nouvel album \"Onwards To Mars!\", dont la sortie est pr\u00e9vue pour le 15 avril 2016. \n\nLa chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 revient avec son nouvel album \"N\u00e9 So\", paru le 12 f\u00e9vrier 2016. Elle sera en concert \u00e0 Voix de F\u00eate le dimanche 20 mars 2016.\n\nJean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente les nouveaux albums de La Fanfare Cioc\u0103rlia et de Rokia Traor\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7532535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de pop electro fran\u00e7ais ", "name": "Grand Blanc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jovanovic, St\u00e9phanie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532535", "ece-7532533"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Johann Stand up", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE09A816-1B48-49C0-8537-88D8B24DD763", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Johann Stand up", "Johann Stand up / SUPER_2016-03-14T17:10:27_le-supplement-du-nourjal", "Johann Stand up / SUPER_2016-03-14T17:10:27_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532528", "ece-7532524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-752B5689-85AF-4E5F-80D2-89417A5B9D5D", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \r\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.\r\n\r\n* * N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \" La Recherche \", \" Ciel et Espace \", \" Sciences et Avenir \" ou \" Sciences Humaines \". Ses sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \" Labo Sexo \" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.\r\nVous voulez tout savoir des derni\u00e8res d\u00e9couvertes sur la sexualit\u00e9 f\u00e9minine ? Entrez dans \" Labo Sexo \". Ce livre est \u00e0 la fois le condens\u00e9 d'un long travail d'enqu\u00eate aupr\u00e8s des femmes elles-m\u00eames et des chercheurs en sexologie, et d'une r\u00e9colte surprenante dans la litt\u00e9rature scientifique de ces quinze ann\u00e9es de travail. On y d\u00e9couvre des pratiques \u00e9tranges, des faits curieux, des \u00e9nigmes r\u00e9solues, des rouages insoup\u00e7onn\u00e9s et surtout.. On y ressource sa curiosit\u00e9 pour le pouvoir le plus intense et le plus gratifiant qui nous soit donn\u00e9 : \"celui de grimper au ciel \".", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.03.2016", "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin / ENSD_2016-03-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 14.03.2016", "Elisa Brune, le plaisir f\u00e9minin / ENSD_2016-03-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \n\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016.", "N\u00e9e en 1966 \u00e0 Bruxelles, Elisa Brune est Docteur en sciences de l'environnement, romanci\u00e8re, journaliste scientifique et peintre sous le pseudonyme d'Elisa Else. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles pour \"La Recherche\", \"Ciel et Espace\", \"Sciences et Avenir\" ou \"Sciences Humaines\". \n\nSes sujets de pr\u00e9dilection sont l'astronomie, les volcans, l'hypnose et la sexualit\u00e9 f\u00e9minine dont traite son dernier essai \"Labo Sexo\" paru chez Odile Jacob en janvier 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en sciences de l'environnement, auteur et journaliste scientifique", "name": "Brune, Elisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532765", "ece-7532764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING", "id": "sound-EB579C54-D623-4E7B-B81F-895DA92A4212", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvain Mossi\u00e8re, qui a co-fond\u00e9 SkillSpotting\r\nLe march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.\r\n\r\n* * \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 14.03 \"Travailler demain \" - SKILLSPOTTING) (( NEO INDIC ))\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez ; ce matin nous parlons de travail, du march\u00e9 du travail.... \r\nQui va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es - dans les prochaines d\u00e9cennies. \r\nLa technologie a et va... bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier. \r\nPour Sylvain Mossi\u00e8re, on se dirige vers un monde d'ind\u00e9pendants. \r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING\r\n\"L'uberisation\" de l'\u00e9conomie et de la soci\u00e9t\u00e9 - un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a en effet d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9...\r\nAujourd'hui, d'une certaine mani\u00e8re, le march\u00e9 du travail est organis\u00e9 en \u00e9tiquette - qui d\u00e9finissent les postes, d'un c\u00f4t\u00e9, et les travailleurs de l'autres. \r\nDes \u00e9tiquettes? \r\nUn dipl\u00f4me, plusieurs dipl\u00f4mes, des ann\u00e9es d'exp\u00e9riences, une langue, deux langue... autant d'\u00e9tiquettes qui d\u00e9finissent un poste ou un travailleur, sur son CV. \r\nSylvain Mossi\u00e8re\r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING II\r\nAutrement dit, ce monde s\u00e9mantique passe parfois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de certains comp\u00e9tences. \r\nPour changer cette dictacture de l'\u00e9tiquette; Sylvain Mossi\u00e8re a co-fond\u00e9 SkillSpotting. \r\nSkillspotting c'est une startup bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle d\u00e9veloppe un logiciel et une plateforme de Ressources Humaines. \r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING III\r\nDonc, se focaliser sur les comp\u00e9tences et pas sur les titres ? \r\nComp\u00e9tences, c'est le mot-cl\u00e9. Par exemple ; leur plateforme permet \u00e0 une entreprise de \"configurer\" - finement - les comp\u00e9tences requises pour un poste - au-del\u00e0 du titre. \r\nLe poste a besoin d'une personne autonome ou qui \u00e9xecute des t\u00e2ches pr\u00e9cises? faut-il un \"leader\" ou non? Faut-il savoir s'adapter \u00e0 l'impr\u00e9vu ou non? \r\nCes \"Skills\" - en anglais - ces comp\u00e9tences concernent tant le bagage technique que le bagage humain.\r\nTout ce qui ne se trouve pas forc\u00e9ment sur un dipl\u00f4me. Cette configuration permet \u00e0 une grande entreprise de trouver le candidat id\u00e9al parmi ses employ\u00e9s. \r\nSylvain Mossi\u00e8re\r\n  NEO 14.03 \"Travailler demain\" - Skillspotting IV \r\nSylvain Mossi\u00e8re a pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 \"r\u00e9orienter\" les gens en qu\u00eate d'emploi... \r\nLe d\u00e9veloppement de la plateforme a pris plus de trois ans. 18 personnes se sont associ\u00e9es pour le mener cette startup. \r\nUn pari difficile, en Suisse... car les startup de \"RH Tech\" ; de Technologie RH - sont l\u00e9gions aux Etats-Unis ou en France - beaucoup plus rare ici. Skillspotting fait figure d'exception. \r\nLa startup a d\u00e9j\u00e0 convaincu quelques grandes entreprises... mais c'est ce qu'il y a de plus difficile. \r\nAvec ou sans la startup, ce qui est s\u00fbr... c'est que le march\u00e9 de l'emploi va passablement changer dans les prochaines d\u00e9cennies. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.", "Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier.", "Le march\u00e9 du travail va sans doute beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es. La technologie a et va bouleverser de nombreux corps de m\u00e9tier."], "alternativeTitle": ["\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING", "\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING / JDM_2016-03-14T06:40:00_neophiles", "\"Travailler demain\" - SKILLSPOTTING / JDM_2016-03-14T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550870", "ece-7550854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9seaux sociaux et les portables comme moyens \u00e9ducatifs", "id": "sound-47C0CD1D-E274-4649-A9F8-DA1C1DE9AAC2", "durationSec": 1353, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fl\u00fcckiger, Fran\u00e7ois\r\nLe mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e? Fran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* *  Le mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e?\r\nFran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Le mobile allum\u00e9 en classe et comme outil d'\u00e9ducation, est-ce une bonne id\u00e9e? Fran\u00e7ois Fl\u00fcckiger, enseignant passionn\u00e9 de r\u00e9seaux sociaux, et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste de l'utilisation professionnelle des r\u00e9seaux sociaux, discutent de cette question au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9seaux sociaux et les portables comme moyens \u00e9ducatifs / OEP_2016-03-14T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532822"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9?", "id": "sound-0A5382FA-979B-42B4-866B-B8703066718E", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd'hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 14.03.2016", "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? / CLC_2016-03-14T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 14.03.2016", "RIP George Martin - Quel est votre producteur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? / CLC_2016-03-14T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd\u2019hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis.", "Quel est le meilleur producteur selon vous et pourquoi? Quels sont son importance et son r\u00f4le aujourd\u2019hui? Prend-il trop de place parfois dans la cr\u00e9ation musicale?  Donnez-nous votre avis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne du son,r\u00e9alisatrice", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532469", "ece-7532468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les dealers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671D2F16-D8E1-4091-B496-B8819596E1D1", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pignolo, Lo\u00efc\r\nOn les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D'o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \r\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D'o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \r\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.03.2016", "Les dealers  / TRI_2016-03-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.03.2016", "Les dealers  / TRI_2016-03-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D\u2019o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \n\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "On les croise tous les jours en ville, mais qui sont v\u00e9ritablement les dealers? D\u2019o\u00f9 viennent-ils et comment vivent-ils? Comment et pourquoi commence-t-on \u00e0 vendre de la drogue dans la rue? Quel est leur quotidien? \n\n\"Tribu\" fait un d\u00e9tour dans les ruelles sombres de nos villes en compagnie de Lo\u00efc Pignolo, assistant de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532780", "ece-7532779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 14.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B9ADED6-EA1F-47F5-96CF-B9E16DDFE1F8", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-14T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-DC96FE37-5219-4A9C-A3EA-DA9E87373681", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 14.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-14T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 14.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-14T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532762", "ece-7532761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les donn\u00e9es de 70% des Vaudois sont transmises par leur commune \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e", "id": "sound-FACC5B14-E8E6-4F65-A4CA-CE85E1F6ABCC", "durationSec": 1265, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierson, Marc;Buard, M\u00e9lanie\r\nLe nom, l'adresse, la date de naissance, l'\u00e9tat civil, bref, les donn\u00e9es personnelles de 2 Vaudois sur 3 sont transmises par leurs communes de r\u00e9sidence \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e via la fondation BVA \u00e0 Lausanne. Notre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Vaudois ne sont inform\u00e9s ni du transfert, ni de la possibilit\u00e9 qu'ils ont de s'y opposer. Quelles donn\u00e9es les communes peuvent-elles collecter et transmettre? Pourquoi les citoyens ne sont-ils pas mieux inform\u00e9s? Comment s'y prendre concr\u00e8tement pour s'opposer \u00e0 cette pratique? Sacha Horovitz et Julien Schekter en parlent avec Marc Pierson, le directeur de la Fondation BVA \u00e0 Lausanne, et M\u00e9lanie Buard, la pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton de Vaud. Un sujet r\u00e9alis\u00e9 avec nos recherchistes: Bastien Von Wyss, Delphine Sage, Selma Memic et Christine Ritter.\r\n\r\n* * Le nom, l'adresse, la date de naissance, l'\u00e9tat civil, bref, les donn\u00e9es personnelles de 2 Vaudois sur 3 sont transmises par leurs communes de r\u00e9sidence \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e via la fondation BVA \u00e0 Lausanne. Notre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Vaudois ne sont inform\u00e9s ni du transfert, ni de la possibilit\u00e9 qu'ils ont de s'y opposer. Quelles donn\u00e9es les communes peuvent-elles collecter et transmettre? Pourquoi les citoyens ne sont-ils pas mieux inform\u00e9s? Comment s'y prendre concr\u00e8tement pour s'opposer \u00e0 cette pratique?\r\nSacha Horovitz et Julien Schekter en parlent avec Marc Pierson, le directeur de la Fondation BVA \u00e0 Lausanne, et M\u00e9lanie Buard, la pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton de Vaud. Un sujet r\u00e9alis\u00e9 avec nos recherchistes: Bastien Von Wyss, Delphine Sage, Selma Memic et Christine Ritter.", "alternativeExcerpt": ["Le nom, l\u2019adresse, la date de naissance, l\u2019\u00e9tat civil, bref, les donn\u00e9es personnelles de 2 Vaudois sur 3 sont transmises par leurs communes de r\u00e9sidence \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e via la fondation BVA \u00e0 Lausanne. Notre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Vaudois ne sont inform\u00e9s ni du transfert, ni de la possibilit\u00e9 qu'ils ont de s'y opposer. Quelles donn\u00e9es les communes peuvent-elles collecter et transmettre? Pourquoi les citoyens ne sont-ils pas mieux inform\u00e9s? Comment s'y prendre concr\u00e8tement pour s'opposer \u00e0 cette pratique? Sacha Horovitz et Julien Schekter en parlent avec Marc Pierson, le directeur de la Fondation BVA \u00e0 Lausanne, et M\u00e9lanie Buard, la pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton de Vaud. Un sujet r\u00e9alis\u00e9 avec nos recherchistes: Bastien Von Wyss, Delphine Sage, Selma Memic et Christine Ritter."], "alternativeTitle": ["Les donn\u00e9es de 70% des Vaudois sont transmises par leur commune \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e / OEP_2016-03-14T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 14.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7566328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532826", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Amos Gita\u00ef pr\u00e9sente son film \"Le dernier jour d'Yitzhak Rabin\"", "id": "sound-D94C0173-70AB-4BD7-8046-DBAA1153CC45", "durationSec": 634, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amos Gita\u00ef, r\u00e9alisateur isra\u00e9lien;t\u00e9moignages de familles isra\u00e9liennes au sujet de Rabin;Amos Gita\u00ef Via Bolzoniello, Diana\r\nLe dernier film du r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef, \"Le dernier jour d'Yitzhak Rabin\" sort mercredi en salles. Il rend hommage au courage et \u00e0 la d\u00e9termination en faveur de la paix du Premier ministre isra\u00e9lien assassin\u00e9 par un extr\u00e9miste juif le 4 novembre 1995.\r\n\r\n* * Amos Gita\u00ef pr\u00e9sente son film \"Le dernier jour d'Yitzhak Rabin\" (* INVITE AMOS GITA\u00cf)  \r\nLe r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef nous a rejoint dans note studio de Lausanne.. Bonjour.. \r\nVotre film \u00ab\u00a0Le dernier jour d'Yitzhak Rabin\u00a0\u00bb sort apr\u00e8s demain sur les \u00e9crans romands.. \r\nUn film qui rend hommage au courage et \u00e0 la d\u00e9termination du ministre isra\u00e9lien qui voulait la paix.. Un ministre assassin\u00e9, de plusieurs balles, \u00e0 bout portant, par un extr\u00eamiste juif.. \r\nC'\u00e9tait le 4 novembre 1995.. \r\n20 ans apr\u00e8s.. il y a l'hommage.. le souvenir..  mais pas seulement.. il y avait un besoin de voter part de montrer le contexte politique qui a abouti \u00e0 ce meurtre .. \u00e0 cette hyst\u00e9rie.. \r\nHyst\u00e9rie de quelques rabins qui lancent un ordre de tuer.. sur Rabin.. un \u00ab\u00a0pulsa dinura\u00a0\u00bb,, il est compar\u00e9 \u00e0 Hitler\u00a0!! Tout cela a v\u00e9ritablement \u00e9t\u00e9 dit et \u00e9crit\u00a0?\r\nEt dans ce contexte.. il y a le Likoud..de Benyamin Netanhiyaou.. qui dans ses discours excitait l'extr\u00eamisme .. la violence.. la peur..  On en est toujours l\u00e0 aujourd'hui.. \r\nCe contexte politique qui n'a pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par la commission d'enqu\u00eate.. charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur les les d\u00e9faillances polici\u00e8res. avec qui ont permis \u00e0 Ygal Amir d'approcher Ytzhak Rabin.. D'ailleurs.. une enqu\u00eatrice a tent\u00e9 de le faire.. \r\nVous m\u00ealez dans votre film images d'archives et des reconstitutions de sc\u00e8ne.. ce fut compliqu\u00e9 et long pour obtenir l'autorisation d'acc\u00e9der aux archives de la commission d'enqu\u00eate\u00a0? \r\nVous avez pr\u00e9sent\u00e9 votre film en Israel.. en novembre dernier.. en pr\u00e9sence notamment de Shimon Perez.. l'ancien premier ministre qui a d\u00e9clar\u00e9.. \" le film place Israel face \u00e0 sa propre histoire\" .. c'est un sujet qui \u00e9tait rest\u00e9 sensible.. voir tabou pendant toutes ces ann\u00e9es\u00a0? \r\nPourquoi ce travail d'introspection est si difficile\u00a0?\r\nComment votre film a-t-il \u00e9t\u00e9 accueilli\u00a0en Israel? \r\nJ'ai lu qu'il \u00e9tait rest\u00e9 moins de 3 semaines \u00e0 l'affiche des cin\u00e9mas.. Est-ce que vous avez l'impression que vos films sont mieux appr\u00e9ci\u00e9s en Europe qu'en Israel\u00a0? \r\nCette mort. et on le revit dans votre film.. gr\u00e2ce aux images d'archive..  ce fut un choc pour des millions d'isra\u00e9liens.. ce 4 novembre 1995.. beaucoup d'isra\u00e9liens ont pleur\u00e9 cette disparition.. plus d'un million de personnes assistent aux obs\u00e8ques d'Itzhak Rabin.. dont vous..  \r\nDe la tristesse.. du d\u00e9sespoir aussi de voir le processus de paix disparaitre\u00a0?\r\n20 ans apr\u00e8s.. que repr\u00e9sente Ytzhak Rabin\u00a0aupr\u00e8s des jeunes.. \u00a0?\r\n(* reportage famille israel MARCOVITCH) Notre correspondante Aude Marcovitch est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d'une famille isra\u00e9lienne particuli\u00e8re qui s'\u00e9tait install\u00e9e dans une colonie de Cisjordanie, \u00e0 Shilo... \r\nLes 8 enfants de cette famille ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9s dans le mouvement nationaliste religieux, celui-l\u00e0 m\u00eame qui est accus\u00e9 d'avoir incit\u00e9 \u00e0 l'assassinat de Rabin.. \r\nMais ils ont suivi des parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents .. \r\nEcoutez. \r\n MAG \r\nSur les huit enfants Krishevski \u00e9lev\u00e9s dans la colonie de Shilo, cinq ont quitt\u00e9 le monde religieux. C'est le cas de Yedidia, 18 ans.\u00a0\u00a0 \r\n\u00a0Yedidia\u00a0:\r\nTrad.\u00a0: Quand j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9cole, je n'avais jamais entendu parler de Rabin. On m'en a parl\u00e9 pour la premi\u00e8re fois quand je suis all\u00e9 \u00e9tudier hors de Shilo, \u00e0 15 ans. L\u00e0 il y a eu la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration de son assassinat, qui n'\u00e9tait pas organis\u00e9e dans mon autre \u00e9cole. \r\n\u00a0Sa sour Avital, 29 ans, vit aujourd'hui \u00e0 Klil, un moshav \u00e9cologique en Isra\u00ebl. Elle aussi a tourn\u00e9 le dos au milieu dont elle est issue. \r\n\u00a0Avital\r\nTrad.\u00a0: Quand j'\u00e9tais petite, le concept Rabin \u00e9tait quelque chose de mena\u00e7ant. Je l'ai peut-\u00eatre entendu \u00e0 l'\u00e9cole, peut-\u00eatre dans les manifestations o\u00f9 nous allions. De m\u00eame que le concept d'Oslo. Je ne savais pas du tout ce que \u00e7a voulait dire mais je me souviens que \u00e7a m'apparaissait comme tr\u00e8s mena\u00e7ant. Aujourd'hui je connais beaucoup de choses sur les actions de Rabin et surtout son engagement pour la paix. \r\n\u00a0Et ce chemin vers la paix, comment lui appara\u00eet-il aujourd'hui\u00a0? \r\n\u00a0Avital\u00a0 \r\nTrad.\u00a0: Il y a tellement de frustration... Beaucoup d'\u00e9loignement les uns des autres. Les opinions sont tellement diff\u00e9rentes. Entre les Palestiniens et les Isra\u00e9liens, entre les Isra\u00e9liens eux-m\u00eames. Chacun voit les choses tellement diff\u00e9remment, et chacun est tellement persuad\u00e9 que l'autre se trompe. \r\n\u00a0Daniella, 27 ans est partie vivre \u00e0 Jaffa, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Tel-Aviv. L\u00e0 elle a d\u00e9couvert la population arabe locale. \r\n\u00a0Daniella\u00a0: \r\nTrad.\u00a0: \r\nC'est un territoire o\u00f9 deux populations vivent de mani\u00e8re tellement s\u00e9par\u00e9es. Et je ne vois pas la logique de cela. Nous avons tellement \u00e0 apprendre les uns des autres. Je pense que je vivrai un jour avec les Arabes et avec les Palestiniens en paix. Je veux vraiment, vraiment croire que \u00e7a va se produire.\r\n\u00a0Daniella est retourn\u00e9e vivre \u00e0 Shilo parce qu'elle ne gagne pas assez d'argent pour payer un logement \u00e0 Tel-Aviv. Mais d\u00e9sormais, elle pose un autre regard sur sa r\u00e9alit\u00e9 et a d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 de s'installer bient\u00f4t dans une petite ville arabe du nord d'Isra\u00ebl.\r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO ENTREE)", "alternativeExcerpt": ["Le dernier film du r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef, \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\" sort mercredi en salles. Il rend hommage au courage et \u00e0 la d\u00e9termination en faveur de la paix du Premier ministre isra\u00e9lien assassin\u00e9 par un extr\u00e9miste juif le 4 novembre 1995.", "Le dernier film du r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef, \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\" sort mercredi en salles. Il rend hommage au courage et \u00e0 la d\u00e9termination en faveur de la paix du Premier ministre isra\u00e9lien assassin\u00e9 par un extr\u00e9miste juif le 4 novembre 1995.", "Le dernier film du r\u00e9alisateur isra\u00e9lien Amos Gita\u00ef, \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\" sort mercredi en salles. Il rend hommage au courage et \u00e0 la d\u00e9termination en faveur de la paix du Premier ministre isra\u00e9lien assassin\u00e9 par un extr\u00e9miste juif le 4 novembre 1995."], "alternativeTitle": ["Amos Gita\u00ef pr\u00e9sente son film \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\"", "Amos Gita\u00ef pr\u00e9sente son film \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\" / 12H30_2016-03-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Amos Gita\u00ef pr\u00e9sente son film \"Le dernier jour d\u2019Yitzhak Rabin\" / 12H30_2016-03-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550910", "ece-7550905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me de La Nouvelle-Orl\u00e9ans", "id": "sound-FA988A4A-F3C7-4D1B-9516-E4185F52CB5A", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Bons temps roul\u00e9s\" vient de l'expression d'origine canadienne francophone \"Laissez les bons temps rouler\", symbole m\u00eame de l'esprit de La Nouvelle-Orl\u00e9ans.\r\nFestive, flamboyante, la l\u00e9gendaire reine cr\u00e9ole de la basse Louisiane fut en effet le chaudron de tous les bouillons de cultures et m\u00e9tissages. Bernard Hermann parvient \u00e0 en capturer l'\u00e2me comme personne.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:41:35-15:41:55 / * \"Bons temps roul\u00e9s\" vient de l'expression d'origine canadienne francophone \"Laissez les bons temps rouler\", symbole m\u00eame de l'esprit de La Nouvelle-Orl\u00e9ans.\r\nFestive, flamboyante, la l\u00e9gendaire reine cr\u00e9ole de la basse Louisiane fut en effet le chaudron de tous les bouillons de cultures et m\u00e9tissages. Bernard Hermann parvient \u00e0 en capturer l'\u00e2me comme personne.\r\nBernard Hermann d\u00e9bute par le photojournalisme. Il r\u00e9alise ensuite de nombreux ouvrages photographiques sur des villes, des \u00eeles ou des pays qui sont publi\u00e9s sur les cinq continents.\r\nEn 1979, il arrive \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans pour quelques mois... il y reste finalement jusqu'en 1982.\r\nDe ces quatre ann\u00e9es pass\u00e9es dans la sulfureuse \"Big Easy\" est n\u00e9 son livre \"Bons temps roul\u00e9s\".\r\nBernard Hermann est aujourd'hui l'invit\u00e9 de \"D\u00e9tours\" au micro de Madeleine Caboche.\r\nBernard Hermann, \"Bons temps roul\u00e9s. Dans la Nouvelle-Orl\u00e9ans noire disparue, 1978-1982\" (Albin Michel, 2015)", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 14.03.2016", "L'\u00e2me de La Nouvelle-Orl\u00e9ans / DET_2016-03-14T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 14.03.2016", "L'\u00e2me de La Nouvelle-Orl\u00e9ans / DET_2016-03-14T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["\"Bons temps roul\u00e9s\" vient de l'expression d'origine canadienne francophone \"Laissez les bons temps rouler\", symbole m\u00eame de l'esprit de La Nouvelle-Orl\u00e9ans.\n\nFestive, flamboyante, la l\u00e9gendaire reine cr\u00e9ole de la basse Louisiane fut en effet le chaudron de tous les bouillons de cultures et m\u00e9tissages. Bernard Hermann parvient \u00e0 en capturer l'\u00e2me comme personne.", "\"Bons temps roul\u00e9s\" vient de l'expression d'origine canadienne francophone \"Laissez les bons temps rouler\", symbole m\u00eame de l'esprit de La Nouvelle-Orl\u00e9ans.\n\nFestive, flamboyante, la l\u00e9gendaire reine cr\u00e9ole de la basse Louisiane fut en effet le chaudron de tous les bouillons de cultures et m\u00e9tissages. Bernard Hermann parvient \u00e0 en capturer l'\u00e2me comme personne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photojournaliste, \u00e9crivain,Ecrivain", "name": "Hermann, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532783", "ece-7532782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Briser la glace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00A1364B-26E6-4CE6-8C85-FFFCCD76278E", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Briser la glace", "Briser la glace / OTWO_2016-03-14T11:32:03_hotline", "Briser la glace / OTWO_2016-03-14T11:32:03_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532514", "ece-7532506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D36A900C-EA7C-41E5-8C99-F729791A68CC", "durationSec": 475, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... Le triomphe du parti populiste de droite AFD aux \u00e9lections r\u00e9gionales allemandes est largement comment\u00e9 dans la presse al\u00e9manique...\r\nC'est une c\u00e9sure historique. Pendant 60 ans, le traumatisme du pass\u00e9 nazi a emp\u00each\u00e9 toute \u00e9mergence d'un parti populiste de droite. Ce tabou fait d\u00e9sormais partie de l'histoire, commente ce matin le Tagesanzeiger. Heureusement,  l'Allemagne est une d\u00e9mocratie suffisamment m\u00fbre pour faire face \u00e0 cette \u00e9mergence. Mais ceux qui croient que le succ\u00e8s de l'AFD est uniquement d\u00fb \u00e0 la crise migratoire se trompent ... Contre les r\u00e9fugi\u00e9s, contre l'Europe, et contre l'establishment politique: le cumul de ces oppositions a fait le succ\u00e8s du parti Alternative pour l'Allemagne. Une recette que d'autres partis dans d'autres pays connaissent bien, note l'Argauerzewitung,. c0mme le front national fran\u00e7ais, le Youkip en Grande Bretagne ou l'UDC en Suisse ...l'Allemagne suit donc la tendance europ\u00e9enne. Pauvre Allemagne commente le Blick ! Quand les citoyens courageux se r\u00e9signent, ceux qui s\u00e8ment la peur donnent le ton. Le Blick se demande si ce cauchemar v\u00e9cu par Angela Merkel et son parti va pousser la chanceli\u00e8re \u00e0 revoir sa politique migratoire. \r\nCette victoire, c'est celle du \"parler vrai\", commente La Libert\u00e9. L'enseignement majeur de ces 3 r\u00e9gionales d'hier, est r\u00e9sum\u00e9e ainsi: \"vive la clart\u00e9 en politique\".\r\nle jeune parti AFD a fond\u00e9 son discours sur la peur, et la lutte, arm\u00e9e s'il le faut, contre l'arriv\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s. Mais attention, ces succ\u00e8s ne veulent pas dire que l'Allemagne va conna\u00eetre le destin de la France, avec la mont\u00e9e du Front national. Car dans le Bade-Wurtemberg, c'est un vers qui est la Star. Les \u00e9lecteurs ont sanctionn\u00e9 le manque de clart\u00e9 de la CDU, et les revirements de ses candidats sur la politique migratoire. \r\nLes dirigeants des pays est europ\u00e9ens se sentent d\u00e9sormais confirm\u00e9s dans leur opposition \u00e0 la politique migratoire d'Angela Merkel, note le Tagesanzeiger. Ceux qui,  comme le hongrois Viktor Orban, exigent un tournant sur cette question migratoire europ\u00e9enne. Tandis que le Blick a voulu conna\u00eetre, en Suisse, le sentiment du conseiller national UDC, Roger Koeppel,  sur la victoire de l'AFD. Selon Roger Koeppel, l'Allemagne est en voie de normalisation,  Frauke Petry, la t\u00eate de pont de l'AFD, veut plus de d\u00e9mocratie directe ... ce qui serait une bonne chose pour l'Allemagne et pour toute l'Europe. Mais il rel\u00e8ve:  il y a des gens intelligents \u00e0 l'AFD, mais aussi des personalit\u00e9s discutables. \r\n***Le sentiment anti-migratoire en Allemagne n'emp\u00eache pas des milliers de personnes de prendre la mer pour rejoindre l'Europe...\r\nEt le Temps propose ce matin un reportage en mer, avec les gardes-c\u00f4tes grecs. Et cette terrible citation de l'un d'eux, en exergue: le plus dur, c'est de rep\u00eacher les enfants morts.\r\nDes migrants, qui sont majoritairement syriens. Et alors que s'ouvrent aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve des n\u00e9gociations sur l'avenir de la Syrie, l'Express et le Nouvelliste notamment, reprennent un long article du fran\u00e7ais Figaro, sorte de grande synth\u00e8se sur le conflit, alors que cette crise entre cette semaine dans sa 5\u00e8me ann\u00e9e... les morts: plus de 270 mille, plus de 13 millions de personnes affec\u00e9es ou d\u00e9plac\u00e9es par la guerre - sur 23 millions d'habitants - et 4,7 millions de syriens pouss\u00e9s sur les chemins de l'exil...\r\n***Retour en Suisse... les int\u00e9r\u00eats les mieux repr\u00e9sent\u00e9s au parlement ne sont pas ceux que l'on croit...\r\n35 parlementaires repr\u00e9sentent le lobby agricole ... pourtant souvent montr\u00e9 du doigt. Tandis que 119 \u00e9lus d\u00e9fendent les int\u00e9r\u00eats des oeuvres d'entraide. Ces puissantes oeuvres d'entraide, titre la NZZ, qui illustre en colonnes avec les couleurs des partis, les lobby actifs sous la coupole. Aujourd'hui le conseil des Etats d\u00e9bat justement de la n\u00e9cessit\u00e9 de mieux contr\u00f4ler ces groupes d'influence. Apr\u00e8s les oeuvres d'entraides, c'est le lobby de l'\u00e9nergie et de l'industrie qui a les meilleurs relais. L'occasion aussi pour le journal de montrer que les parlementaires de droite d\u00e9fendent des int\u00e9r\u00eats plus diversifi\u00e9s, allant des ONG aux groupes de pression \u00e9conomiques.  A gauche, on cible plus : les verts d\u00e9fendent surtout,  l'environnement, les transports et ouvres d'entraide. Le plus lobbis\u00e9 : le PLR Kurt Fluri (31 liens d'int\u00e9r\u00eats ), juste devant le PS Jean Fran\u00e7ois steiert.(29)\r\nA Gen\u00e8ve... le parti socialiste veut aider les jeunes \u00e0 mettre les deux pieds dans le march\u00e9 du travail. C'est dans la tribune de Gen\u00e8ve. Une proposition d'allocation \"premier emploi\" pour briser le cercle vicieux des carri\u00e8res de \"stagiaires\" peu ou pas du tout pay\u00e9s. \r\nElle serait destin\u00e9e aux jeunes qui ont achev\u00e9 leur formation, et \u00e9puis\u00e9 leur droit au ch\u00f4mage. L'Etat mettrait la main au porte-monnaie pour payer une partie de leur salaire pendant 3 ans. L'id\u00e9e \u00e9tant d'encourager les enteprises \u00e0 engager ces jeunes. \r\nChaque habitant de Suisse devrait recevoir un revenu,  qu'il travaille ou pas ...\r\nLa campagne i  pour le revenu de base inconditionnel, objet de votation du 5 juin prochain, d\u00e9bute aujourd'hui. L'occasion pour le Tagesanzeiger d'\u00e9voquer l'opposition de la gauche \u00e0 cette pinitaitive, qui se veut pourtant tr\u00e8s sociale: la direction du parti socialiste recommande le non ... en cause: la question non r\u00e9solue du financement de ces 2500 francs par mois,  le fait de verser ce revenu \u00e0 des personnes qui n'ont en pas besoin, et le danger d'encourager le dumping salarial. L'opposition la plus virulente vient des syndicats: Car Corrado pardini, \u00e9lu PS et syndicaliste le rappelle: le travail, signifie aussi l'int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 et le d\u00e9veloppement de l'estime de soi. \r\n***La bataille autour des finances f\u00e9d\u00e9rales se durcit...\r\nL'AVS en pleine expansion, l'arm\u00e9e r\u00e9tr\u00e9cit : alors que la bataille autour des finances f\u00e9d\u00e9rales se durcit, la Bernerzeitung a jet\u00e9 un coup d'oil r\u00e9tropsectif  dans les statistiques montre que depuis 1990, l'Etat social - principalement l'AVS, croit rapidement, tandis que l'arm\u00e9e doit en priorit\u00e9 faire des \u00e9conomies. Un jeu de tir \u00e0 la corde s'ouvre entre l'arm\u00e9e et l'aide au d\u00e9veloppement . (aujourd'hui au CN) p.13 \r\nune question de l'UDC aujourd'hui sur le sujet au Conseil nation\r\nBLABLABLA\r\nCette semaine, est celle, en suisse romande, d'actions contre le racisme... et dans le Temps, le racisme vu sous l'angle anthropologique avec l'interview de l'anthropologue Mondher Kilani. Le noeud du probl\u00e8me de la persistance du racisme c'est le besoin de domination, socle de la structure patriarcale, l'autorit\u00e9 du chef sur les faibles: pauvres, femmes, minorit\u00e9s de toutes sortes, dit-il. Id\u00e9ologie qui est aussi celle des islamistes. Des processus universels.\r\nSemaine contre le racisme, et, hasard - heureux - du calendrier, semaine aussi du cerveau ! Un cerveau optimiste, titre de l'article de 24h. Qui angle sur la m\u00e9moire: son r\u00f4le est surtout de nous aider \u00e0 nous projeter dans le futur: les souvenirs sont autant d'ingr\u00e9dients pour imaginer des situations nouvelles. \r\nMoins d'optimisme dans la Libert\u00e9, qui a interview\u00e9 une checheuse de l'Universit\u00e9 de Fribourg, sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de la transmission de la violence, entre les g\u00e9n\u00e9rations...\r\n***Pour terminer... , on parlait de souvenirs, voici le roi des ALBUMS souvenirs... \r\nCe n'est pas la madeleine de proust, mais la vignette de Mod\u00e8ne ! Dans le Matin, plong\u00e9e dans les secrets de la fabrication des vignettes panini, ces autocollants \u00e0 l'efigie des joueurs de football, qu'on colle dans un album, le printemps pr\u00e9c\u00e9dant toutes les grandes comp\u00e9titions de football... \r\nC\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier, elle n'est que peu connue dans son fief d'Emilie-Romagne...\r\nCoiff\u00e9e au poteau par les autres c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s locales... Ferrari, Pavarotti et le vinaigre balsamique...\r\n(Presse al\u00e9manique 6h40) *** La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, . ET le triomphe du parti populiste de droite, l'AFD, aux \u00e9lections r\u00e9gionales allemandes, est largement comment\u00e9 dans la presse al\u00e9manique ...\r\nC'est une c\u00e9sure historique. Pendant 60 ans, le traumatisme du pass\u00e9 nazi a emp\u00each\u00e9 toute \u00e9mergence d'un parti populiste de droite. Ce tabou fait d\u00e9sormais partie de l'histoire, commente ce matin le Tagesanzeiger. Heureusement,  l'Allemagne est une d\u00e9mocratie suffisamment m\u00fbre pour faire face \u00e0 cette \u00e9mergence. Mais ceux qui croient que le succ\u00e8s de l'AFD est uniquement d\u00fb \u00e0 la crise migratoire se trompent ... Contre les r\u00e9fugi\u00e9s, contre l'Europe, et contre l'establishment politique: le cumul de ces oppositions a fait le succ\u00e8s du parti Alternative pour l'Allemagne. Une recette que d'autres partis dans d'autres pays connaissent bien, note l'Argauerzewitung,. c0mme le front national fran\u00e7ais, le Youkip en Grande Bretagne ou l'UDC en Suisse ...l'Allemagne suit donc la tendance europ\u00e9enne. Pauvre Allemagne commente le Blick ! Quand les citoyens courageux se r\u00e9signent, ceux qui s\u00e8ment la peur donnent le ton. Le Blick se demande si ce cauchemar v\u00e9cu par Angela Merkel et son parti va pousser la chanceli\u00e8re \u00e0 revoir sa politique migratoire. \r\nCommentaire - la victoire du parler vrai \r\nLes dirigeants des pays est europ\u00e9ens se sentent d\u00e9sormais confirm\u00e9s dans leur opposition \u00e0 la politique migratoire d'Angela Merkel, note le Tagesanzeiger. Ceux qui,  comme le hongrois Viktor Orban, exigent un tournant sur cette question migratoire europ\u00e9enne. Tandis que le Blick a voulu conna\u00eetre, en Suisse, le sentiment du conseiller national UDC, Roger Koeppel,  sur la victoire de l'AFD. Selon Roger Koeppel, l'Allemagne est en voie de normalisation,  Frauke Petry, la t\u00eate de pont de l'AFD, veut plus de d\u00e9mocratie directe ... ce qui serait une bonne chose pour l'Allemagne et pour toute l'Europe. Mais il rel\u00e8ve:  il y a des gens intelligents \u00e0 l'AFD, mais aussi des personalit\u00e9s discutables. \r\n*** Le sentiment anti-migratoire en Allemagne n'emp\u00eache pas des milliers de personnes de prendre la mer pour rejoindre l'Europe \r\nLe Temps - Nouvelliste -Express\r\n*** Retour en Suisse, les int\u00e9r\u00eats les mieux repr\u00e9sent\u00e9s au parlement ne sont pas ceux que l'on croit .\r\n35 parlementaires repr\u00e9sentent le lobby agricole ... pourtant souvent montr\u00e9 du doigt. Tandis que 119 \u00e9lus d\u00e9fendent les int\u00e9r\u00eats des oeuvres d'entraide. Ces puissantes oeuvres d'entraide, titre la NZZ, qui illustre en colonnes avec les couleurs des partis, les lobby actifs sous la coupole. Aujourd'hui le conseil des Etats d\u00e9bat justement de la n\u00e9cessit\u00e9 de mieux contr\u00f4ler ces groupes d'influence. Apr\u00e8s les oeuvres d'entraides, c'est le lobby de l'\u00e9nergie et de l'industrie qui a les meilleurs relais. L'occasion aussi pour le journal de montrer que les parlementaires de droite d\u00e9fendent des int\u00e9r\u00eats plus diversifi\u00e9s, allant des ONG aux groupes de pression \u00e9conomiques.  A gauche, on cible plus : les verts d\u00e9fendent surtout,  l'environnement, les transports et ouvres d'entraide. Le plus lobbis\u00e9 : le PLR Kurt Fluri (31 liens d'int\u00e9r\u00eats ), juste devant le PS Jean Fran\u00e7ois steiert.(29)\r\nAllocation 1er emploi\r\nChaque habitant de Suisse devrait recevoir un revenu,  qu'il travaille ou pas ...\r\nLa campagne pour le revenu de base inconditionnel, objet de votation du 5 juin prochain, d\u00e9bute aujourd'hui. L'occasion pour le Tagesanzeiger d'\u00e9voquer l'opposition de la gauche \u00e0 cette initiative, qui se veut pourtant tr\u00e8s sociale: la direction du parti socialiste recommande le non ... En cause: la question non r\u00e9solue du financement de ces 2500 francs par mois,  le fait de verser ce revenu \u00e0 des personnes qui n'ont en pas besoin, et le danger d'encourager le dumping salarial. L'opposition la plus virulente vient des syndicats: Car Corrado pardini, \u00e9lu PS et syndicaliste le rappelle: le travail, signifie aussi l'int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 et le d\u00e9veloppement de l'estime de soi. \r\n***  La bataille autour des finances f\u00e9d\u00e9rales se durcit ...\r\n l'AVS est en pleine expansion, alors que l'arm\u00e9e r\u00e9tr\u00e9cit : alors que la bataille autour des finances f\u00e9d\u00e9rales se durcit, la Bernerzeitung a jet\u00e9 un coup d'oil r\u00e9tropsectif  dans les statistiques. Coup d'oeil qui montre que depuis 1990, les d\u00e9penses dans l'Etat social - principalement l'AVS, croissent rapidement, tandis que l'arm\u00e9e doit en priorit\u00e9 faire des \u00e9conomies. Un jeu de tir \u00e0 la corde se dessine maintenant entre le budget de l'arm\u00e9e et celui de l'aide au d\u00e9veloppement . p.13 \r\nune question de l'UDC aujourd'hui sur le sujet au Conseil nation\r\nCerveau ...\r\n*** On termine: la vie secr\u00e8te des vignettes panini\r\nFinances\r\nsemaine du cerveau\r\nPS Tagi - PS genevois allocation premier emploi", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-14T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-03-14T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550868", "ece-7550851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur la m\u00e9ningite en Afrique", "id": "sound-7B3A2C79-4459-4B8F-A341-F94464FAEF8F", "durationSec": 798, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alcoba, Gabriel\r\nLa nature a horreur du vide. C'est malheureusement aussi vrai pour la m\u00e9ningite en Afrique. Si la m\u00e9ningite A \u00e0 presque disparu du continent gr\u00e2ce \u00e0 un vaccin, la souche C, elle, a progress\u00e9 de mani\u00e8re tout \u00e0 fait unique. Comme si l'extinction de la M\u00e9ningite A lui avait laiss\u00e9 le champ libre. Les explications de Gabriel Alcoba, m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent des maladies tropicales \u00e0 M\u00e9decins sans fronti\u00e8re, recueillies par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["La nature a horreur du vide. C\u2019est malheureusement aussi vrai pour la m\u00e9ningite en Afrique. Si la m\u00e9ningite A \u00e0 presque disparu du continent gr\u00e2ce \u00e0 un vaccin, la souche C, elle, a progress\u00e9 de mani\u00e8re tout \u00e0 fait unique. Comme si l\u2019extinction de la M\u00e9ningite A lui avait laiss\u00e9 le champ libre. Les explications de Gabriel Alcoba, m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent des maladies tropicales \u00e0 M\u00e9decins sans fronti\u00e8re, recueillies par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur la m\u00e9ningite en Afrique \n / CQFD_2016-03-14T13:08:00_chronique", "CQFD du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La mission ExoMars sur le point de d\u00e9coller", "id": "sound-225EBA8A-F225-4166-AEAF-42E4578A4610", "durationSec": 877, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pommerol, Antoine\r\nLe 14 mars 2016, \u00e0 10h31 tr\u00e8s exactement, la Mission ExoMars doit d\u00e9coller depuis le site de Ba\u00efkonour, au Kazakhstan. Huma Khamis fait le point sur cette aventure dont les objectifs sont de caract\u00e9riser la composition de l'atmosph\u00e8re de la plan\u00e8te rouge, d'y d\u00e9celer par la suite des traces de vie et de se poser sur Mars, une premi\u00e8re pour un programme europ\u00e9en. Avec Antoine Pommerol, plan\u00e9tologue \u00e0 l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Bern et membre de l'\u00e9quipe scientifique de la mission Exomars.\r\n\r\nLe 14 mars 2016, \u00e0 10h31 tr\u00e8s exactement, la Mission ExoMars doit d\u00e9coller depuis le site de Ba\u00efkonour, au Kazakhstan. Huma Khamis fait le point sur cette aventure dont les objectifs sont de caract\u00e9riser la composition de l'atmosph\u00e8re de la plan\u00e8te rouge, d'y d\u00e9celer par la suite des traces de vie et de se poser sur Mars, une premi\u00e8re pour un programme europ\u00e9en.\r\nAvec Antoine Pommerol, plan\u00e9tologue \u00e0 l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Bern et membre de l'\u00e9quipe scientifique de la mission ExoMars.", "alternativeExcerpt": ["Le 14 mars 2016, \u00e0 10h31 tr\u00e8s exactement, la Mission ExoMars doit d\u00e9coller depuis le site de Ba\u00efkonour, au Kazakhstan. Huma Khamis fait le point sur cette aventure dont les objectifs sont de caract\u00e9riser la composition de l'atmosph\u00e8re de la plan\u00e8te rouge, d'y d\u00e9celer par la suite des traces de vie et de se poser sur Mars, une premi\u00e8re pour un programme europ\u00e9en. Avec Antoine Pommerol, plan\u00e9tologue \u00e0 l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Bern et membre de l'\u00e9quipe scientifique de la mission Exomars."], "alternativeTitle": ["La mission ExoMars sur le point de d\u00e9coller  / CQFD_2016-03-14T13:08:00_actu", "CQFD du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7532835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'aviation turque bombarde le PKK en riposte \u00e0 l'attentat d'Ankara", "id": "sound-C709E325-1A0C-4275-A4EA-43C13BD17E1F", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette;Auvilain, Mathilde \r\nAu lendemain de l'attentat qui a frapp\u00e9 la capitale turque Ankara, le dernier bilan fait \u00e9tat de 37 morts et de 71 bless\u00e9s toujours hospitalis\u00e9s. Au moins deux kamikazes seraient responsables de cette attaque selon les m\u00e9dias turcs, alors que les autorit\u00e9s pointent d\u00e9j\u00e0 du doigt les rebelles kurdes du PKK.\r\n\r\n* * L'aviation turque bombarde le PKK en riposte \u00e0 l'attentat d'Ankara L'aviation turque a bombard\u00e9 \u00e0 l'aube des positions kurdes dans le nord de l'Irak.. \r\nDes repr\u00e9sailles.. selon Ankara.. \u00e0 l'attentat qui a frapp\u00e9 la capitale hier.. \r\nle  dernier bilan fait \u00e9tat de 37 morts et de 71 bless\u00e9s toujours hospitalis\u00e9s... \r\nUne voiture pi\u00e9g\u00e9e bourr\u00e9e d'explosifs a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 d'un arr\u00eat de bus tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 hier soir...\r\nAu moins deux kamikazes seraient responsables de cette attaque selon les m\u00e9dias turcs... \r\nl'attentat n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9.. \r\nMais les rebelles kurdes du PKK sont clairement en ligne de mire.. \r\nA Istanbul, les explications d'Alexandre Billette.\r\nSCRIPT\r\nLes autorit\u00e9s turques avaient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9 dans la nuit, avoir des informations pr\u00e9cises sur le groupe qui serait derri\u00e8re cette attaque kamikaze. De toute \u00e9vidence pour Ankara il s'agit du PKK kurde. Les m\u00e9dias turcs \u00e9voquent ce matin une jeune \u00e9tudiante de 24 ans, Seher \u00c7agla Demir de la ville de Kars, elle \u00e9tait en proc\u00e8s pour apologie du terrorisme et soup\u00e7onn\u00e9e d'\u00eatre membre du PKK, et serait l'une des kamikazes, qui auraient fait exploser une BMW remplie d'explosifs au centre d'Ankara. L'aviation turque qui a \u00e9galement cibl\u00e9 t\u00f4t ce matin des positions du PKK \u00e0 Qandil dans le nord de l'Irak, \u00ab en repr\u00e9sailles \u00bb \u00e0 l'explosion d'Ankara explique-t-on. Bref, pour les autorit\u00e9s turques, l'implication des rebelles kurdes dans cet attentat ne fait aucun doute, un attentat qui n'a toutefois pas \u00e9t\u00e9 officiellement revendiqu\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de l'attentat qui a frapp\u00e9 la capitale turque Ankara, le dernier bilan fait \u00e9tat de 37 morts et de 71 bless\u00e9s toujours hospitalis\u00e9s. Au moins deux kamikazes seraient responsables de cette attaque selon les m\u00e9dias turcs, alors que les autorit\u00e9s pointent d\u00e9j\u00e0 du doigt les rebelles kurdes du PKK."], "alternativeTitle": ["L'aviation turque bombarde le PKK en riposte \u00e0 l'attentat d'Ankara / 12H30_2016-03-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix \u00e0 New Dehli", "id": "sound-7D8210A8-0103-4DBB-AEBC-4C5A1EBE9D8C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival mondial des cultures s'est termin\u00e9 dimanche dans les faubourgs de New Dehli, en Inde. Trois jours de danse, de discours et surtout de rencontre avec le \"Messie\" du bonheur.\r\n\r\n* * Trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix \u00e0 New Dehli (UN GOUROU INDIEN VEUT INSTAURER LA PAIX DANS LE MONDE PAR LA RESPIRATION) Chronique RTSReligion - Lundi 14 mars 2016 - Marie-Claude Cudry \r\nA New Dehli, trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix\r\nLe Festival mondial des cultures s'est termin\u00e9 hier dans les faubourgs de New Dehli. Trois jours de danse, de discours et surtout de rencontre avec le \u00ab Messie \u00bb du bonheur Marie-Claude Cudry.\r\n((Sri Sri Ravi Shankar a le sourire aux l\u00e8vres. Ce gourou indien a, en effet, f\u00eat\u00e9 les trente-cinq ans de sa fondation avec plus de trois millions de personnes. Des adeptes fascin\u00e9s par ce bonhomme barbu au regard doux pratiquant le \u00ab Sudarshan Kriya \u00bb. C'est-\u00e0-dire une technique de m\u00e9ditation qu'il a lui-m\u00eame invent\u00e9e.))\r\nEn quoi consiste cette pratique ?\r\n((Cette m\u00e9thode est bas\u00e9e sur la respiration. Selon Sri Sri Ravi Shankar, chaque \u00e9motion imprime un rythme sur le souffle. En le contr\u00f4lant, il est possible de se purifier des \u00e9motions n\u00e9gatives et d'\u00e9lever sa conscience. Pour lui, \u00ab les vibrations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es peuvent changer le monde et r\u00e9soudre les conflits \u00bb. Ce gourou est v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par des millions de personnes. Il se d\u00e9finit comme un \u00ab homme de paix \u00bb pr\u00f4nant la tol\u00e9rance. Il c\u00f4toie les responsables politiques et promeut une diplomatie douce. Il est ainsi, et entre autre, \u00e0 l'origine de la journ\u00e9e mondiale du yoga.))\r\nSerait-il per\u00e7u comme un nouveau \u00ab Messie \u00bb ?\r\n((On serait presque tent\u00e9 de le croire tant sa simplicit\u00e9 rejoint le cour de ses fid\u00e8les. Mais . Sri Sri Ravi Shankar suscite des critiques. Proche du premier ministre indien, on le soup\u00e7onne de faire la promotion de l'hindouisme au d\u00e9triment des autres religions. On le dit, par exemple, sympathisant des groupes nationalistes hindous. Ce pros\u00e9lytisme n'est pas du go\u00fbt de tout le monde notamment dans les pays musulmans qu'il visite. Cet ap\u00f4tre, baptis\u00e9 aussi \u00ab gourou des pauvres \u00bb, est \u00e9galement un gestionnaire avis\u00e9. Sa fondation est pr\u00e9sente dans plus de 150 pays. Les dons re\u00e7us permettent de construire des h\u00f4pitaux, des \u00e9coles et aussi de d\u00e9velopper des programmes \u00e9ducatifs pour les prisonniers. Impossible toutefois, comme le souligne un article du Monde, de conna\u00eetre tous les revenus de l'organisation. Il y a donc encore un bout de chemin \u00e0 faire pour Sri Sri Ravi Shankar avant d'atteindre le Nirvana, soit en l'occurrence un vrai d\u00e9tachement des choses de ce monde .))", "alternativeExcerpt": ["Le Festival mondial des cultures s\u2019est termin\u00e9 dimanche dans les faubourgs de New Dehli. Trois jours de danse, de discours et surtout de rencontre avec le \"Messie\" du bonheur.", "Le Festival mondial des cultures s\u2019est termin\u00e9 dimanche dans les faubourgs de New Dehli, en Inde. Trois jours de danse, de discours et surtout de rencontre avec le \"Messie\" du bonheur.", "Le Festival mondial des cultures s\u2019est termin\u00e9 dimanche dans les faubourgs de New Dehli, en Inde. Trois jours de danse, de discours et surtout de rencontre avec le \"Messie\" du bonheur."], "alternativeTitle": ["A New Dehli, trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix", "A New Dehli, trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix / JDM_2016-03-14T06:27:00_rtsreligion", "A New Dehli, trois millions de personnes ont respir\u00e9 pour la paix / JDM_2016-03-14T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550873", "ece-7550858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.03.2016", "id": "sound-8D6A793C-C1AA-4D22-BCA5-0F52C30BED02", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont au Swiss Vapeur Parc au Bouveret, qui ouvre ses portes du 19 mars au 1er novembre 2016.\r\nL'invit\u00e9e de la semaine est Carolina Costa, pasteure, com\u00e9dienne et productrice.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:39:44-11:39:59 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet-Monay, Bruno Coppens, Laura Chaignat, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare et Thierry Galeuchet (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Lus Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.03.2016", "Les petits trains (1/5) / DIC_2016-03-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 14.03.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-03-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les petits trains (1/5) / DIC_2016-03-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont au Swiss Vapeur Parc au Bouveret, qui ouvre ses portes du 19 mars au 1er novembre 2016.\n\nL'invit\u00e9e de la semaine est Carolina Costa, pasteure, com\u00e9dienne et productrice.", "Les Dicodeurs sont au Swiss Vapeur Parc au Bouveret, qui ouvre ses portes du 19 mars au 1er novembre 2016.\n\nL'invit\u00e9e de la semaine est Carolina Costa, pasteure, com\u00e9dienne et productrice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532787", "ece-7532786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 14.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00293221-6D7D-45D0-8531-6781688B335F", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-14T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-14T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532500", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532500", "ece-7532485"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le dernier combat 2/5", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FBD9D14-01C2-4900-8A93-975E2A8A1CB0", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-14T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-14T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532517", "ece-7532510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Gladio Dico, le jeu des mots rigolos (mais pas que)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-166D57B2-9F60-4D02-B021-861289BFF2DF", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532547", "ece-7532544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 14.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B26B55D1-4462-41D2-8727-87B37203788A", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-14T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que faire du titre honoris causa d\u00e9cern\u00e9 par l'UNIL \u00e0 Benito Mussolini?", "id": "sound-3209BE89-9079-484F-934C-81033A0D4171", "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Ducrey, ancien recteur de l'universit\u00e9 de Lausanne\r\nL'Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL) assume encore et toujours le choix controvers\u00e9 qu'elle a fait il y a pr\u00e8s de 80 ans, en d\u00e9cernant au dictateur italien Benito Mussolini le titre de docteur honoris causa. Interview de Pierre Ducrey, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Que faire du titre honoris causa d\u00e9cern\u00e9 par l'UNIL \u00e0 Benito Mussolini?  \r\nBonsoir Pierre Ducrey !\r\nVous \u00eates l'ancien recteur de l'universit\u00e9 de Lausanne. \r\nUne noble institution qui se fait rattraper ses jours par une vieille histoire, pas nouvelle, mais n\u00e9amoins tr\u00e8s int\u00e9ressante. Celle de ce fameux titre de docteur honoris causa d\u00e9cern\u00e9 en 1937 \u00e0 un certain Benito Mussolini, alors au somment de sa gloire dans une Italie fasciste qui r\u00eave de grandeur et de domination. \r\nEt r\u00e9cemment, c'est l'historien allemand Hans Woller qui s'en est pris \u00e0 l'Uni de Lausanne dans un livre ou il estime \u00ab scandaleux \u00bb que l'uni assume encore et toujours cette d\u00e9coration. \r\nPierre Ducrey: avant de commenter ces accusations, rappelez-nous tout d'abord le pourquoi de ces honeurs \u00e0 Benito Mussolini, pr\u00e9cis\u00e9ment en 1937?\r\nOn sait que Mussolini avait pass\u00e9 une partie de sa jeunesse en Suisse romande... Il y avait travaill\u00e9 comme ma\u00e7on, comme serveur, comme gar\u00e7on-boucher, au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier... L'Universit\u00e9 de Lausanne en a-t-elle tenu compte au moment de lui d\u00e9cerner les palmes acad\u00e9miques?\r\nC'est une d\u00e9cision qui a fait des vagues, d\u00e8s l'origine? Il y a eu des r\u00e9actions hostiles de la part du monde acad\u00e9mique ou politique?\r\nLa position de l'Universit\u00e9 de Lausanne n'a jamais boug\u00e9 d'un iota? L'id\u00e9e de retirer \u00e0 Mussolini son titre n'a jamais effleur\u00e9 l'Alma Mater?\r\nLui retirer ce titre, ce serait c\u00e9der \u00e0 la tentation de r\u00e9\u00e9crire l'histoire? C\u00e9der \u00e0 l'anachronisme?\r\nL'Universit\u00e9 de Lausanne a publi\u00e9 un livre blanc en 1987, dans l'espoir de faire taire les critiques... Mais apparemment \u00e7a n'a pas suffi?\r\nQue r\u00e9pondez-vous \u00e0 ceux qui accusent aujourd'hui l'universit\u00e9 de lausanne de faire le jeu de l'extr\u00eame-droite?\r\nLe choix de d\u00e9cerner \u00e0 quelqu'un le titre de docteur honoris causa, c'est un choix toujours \u00e9pineux pour une universit\u00e9? Il y a r\u00e9guli\u00e8rement des pol\u00e9miques, m\u00eame \u00e0 l'interne?\r\nBeaucoup de cas de titre retir\u00e9s dans des Unis !\r\nGuerre en Abyssinie, demi million de morts, certains parlent de g\u00e9nocide.\r\nItaliens pro fascistes dans l'Uni (comme des allemands pro-nazis \u00e0 Fribourg)\r\nLe rectorat de l'\u00e9poque salua l'apport fondamental de Mussolini dans la reprise en main morale de l'Italie . pourquoi ne pas reconnaitre les erreurs d'apprciation, tr\u00e8s li\u00e9es \u00e0 leur temps ?? \r\nQu'est-ce que ca apporte de garder ce titre ?? \r\n\u00ab r\u00e9\u00e9crire l'histoire \u00bb ?? l'histoire ne va pas \u00eatre effacer, par contre l'histoire est en mouvement, vous pouvez ajouter un nouveau chapitre ! sans rien effacer du tout !! \r\nRisque que ca devienne le souc avec ces titres qu'on accorde puis retire ???\r\nRisque de faire le jeu des fascistes d'aujourd'hui .", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL) assume encore et toujours le choix controvers\u00e9 qu'elle a fait il y a pr\u00e8s de 80 ans, en d\u00e9cernant au dictateur italien Benito Mussolini le titre de docteur honoris causa. Interview de Pierre Ducrey, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Que faire du titre honoris causa d\u00e9cern\u00e9 par l'UNIL \u00e0 Benito Mussolini? / FOR_2016-03-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ancien recteur de l'universit\u00e9 de lausanne", "name": "Ducrey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550883"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 14.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F198C1FA-96DF-4066-B792-87CDF568E677", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-03-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532529", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532529", "ece-7532525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Ankara, une explosion fait 37 morts et 125 bless\u00e9s : Interview de Didier Billon, chercheur \u00e0 Institut de Recherches Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de la Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30F3281-54EA-4774-BB57-8D82976B1879", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Ankara"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["explosion", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "L'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e a tu\u00e9 37 personnes dans le centre d'Ankara, en Turquie. Cela  survient moins d'un mois apr\u00e8s une attaque similaire qui avait fait 29 morts. Ces attentats \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition vont-ils permettre \u00e0 Recep Tayyip Erdogan, pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique de Turquie, d'assoir encore un peu davantage son pouvoir  en prenant de nouvelles mesures s\u00e9curitaires, par exemple ?", "alternativeExcerpt": ["L'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e dimanche en fin d'apr\u00e8s-midi a tu\u00e9 37 personnes dans le centre d'Ankara, en Turquie. Au moins 125 personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. Cet attentat survient dans la capitale turque moins d'un mois apr\u00e8s une attaque similaire qui avait fait 29 morts. L'attentat n'a pas encore \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9, mais la situation semble de plus en plus chaotique en Turquie. L'interview de Didier Billion, chercheur \u00e0 l'Institut de recherches internationales et strat\u00e9giques (IRIS) et sp\u00e9cialiste de la Turquie."], "alternativeTitle": ["Une explosion fait 37 morts et 125 bless\u00e9s \u00e0 Ankara / JDM_2016-03-14T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 Institut de Recherches Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de la Turquie", "name": "Billion, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-CD07FAD2-9149-4490-BC59-7B3761193290", "durationSec": 924, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette;CATINFO_MAR2016;Julia Kl\u00f6ckner, candidate conservatrice en Rh\u00e9nanie Palatinat;Alexander Gauland, vice-pr\u00e9sident de l'AFD;Vincent Hugeux, grand reporter \u00e0 L'Express;Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois;Hans Flatscher, entra\u00eeneur chef-alpin de l'\u00e9quipe f\u00e9minine suisse de ski;Didier Tholot, entra\u00eeneur du FC Sion\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:34-07:00:54 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(25/EXPLOSION ANKARA, PAPIER FACT) Il \u00e9tait 18h45 \u00e0 Ankara lorsqu'une voiture pi\u00e9g\u00e9e a explos\u00e9 en plein centre de la capitale turque... A un arr\u00eat de bus de la place Kizilay qui abrite commerces et plusieurs lignes de bus et de m\u00e9tro... Le bilan est lourd 34 morts et 125 bless\u00e9s. Dernier bilan officiel communiqu\u00e9 par les autorit\u00e9s turques... \r\nIl n'y a pas eu de revendications encore, mais les autorit\u00e9s  semblent diriger l'enqu\u00eate vers la piste kurde... Une enqu\u00eate dont les r\u00e9sultats seront communiqu\u00e9s tr\u00e8s rapidement, assurent les officiels d'Ankara... Alexandre Billette... \r\nLa Turquie qui vit depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier en \u00e9tat d'alerte maximale apr\u00e8s une s\u00e9rie d'attentats meurtriers... \r\nIls en disent long sur le chaos qui r\u00e8gne dans ce pays... Y aura t-il une r\u00e9action militaire, contre les kurdes, contre l'Etat Islamique... On y revient tout \u00e0 l'heure, \u00e0 7h15, avec le chercheur, sp\u00e9cialiste de la Turquie, Didier Billon...\r\n(D4/ELECTIONS ALLEMAGNE, ACCOMPAGNEMENT INVITE) Une perc\u00e9e de l'Extr\u00eame droite en Allemagne... C'est in\u00e9dit depuis la fin de la seconde guerre mondiale... \r\nLa perc\u00e9e de l'Afd, Alternativ f\u00fcr deutschland... Petit parti populiste avec lequel il faudra d\u00e9sormais compter...\r\nAngela Merkel et son parti la CDU sortent affaiblis des trois \u00e9lections r\u00e9gionales d'hier, dans trois Land Allemands... La chanceli\u00e8re allemande a pay\u00e9 hier son ouverture envers les r\u00e9fugi\u00e9s, dans la crise migratoire... \r\nBlandine Milcent...\r\n(11/ALLEMAGNE ELECTIONS REGIONALES ITV GAULAND (rep 22h30)) Et avant la d\u00e9claration de la chanceli\u00e8re, celle du vice pr\u00e9sident de l'AfD. Alexander Gauland qui explique le succ\u00e8s de son parti hier... \r\nDes propos recueillis par Blandine Milcent... \r\n(((Et apr\u00e8s le vote d'hier... Dans les trois Land concern\u00e9s, le jeu des alliance entre les partis est totalement boulevers\u00e9... La CDU et le SPD subissent de lourdes et ne pourront gouverner \u00e0 deux, comme ils le font au niveau national. De difficiles n\u00e9gociations se profilent, alors qu'aucune majorit\u00e9 claire ne se dessine dans les trois L\u00e4nder... )))\r\n*** Un vote sanction pour Angela Merkel, un jeu politique qui change... On parle de l'Allemagne tout \u00e0 l'heure avec notre invit\u00e9 Gilbert Casasus, il est professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg...\r\n(14/COTE D'IVOIRE FUSILLADE GRAND BASSAM - ITV HUGUEUX) *** Et autre drame ce dimanche... Un attentat en C\u00f4te d'Ivoire... Dans la station baln\u00e9aire de Grand-Bassam... Station tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e par les expatri\u00e9s occidentaux... Elle a \u00e9t\u00e9 la cible hier d'une attaque djihadiste... revendiqu\u00e9e par Aqmi, Al Qa\u00efda au Magreb Islamique... Les assaillants sont pass\u00e9s par la plage pour atteindre les vacanciers, sur le sable et dans les trois h\u00f4tels... L'attaque a fait 14 victimes civils, dont un fran\u00e7ais... \r\nApr\u00e8s le Burkina et le Mali, la Cote d'Ivoire est donc prise pour cible par les djihadistes... Ce qui ne surprend pas Vincent Hugueux... Grand reporter \u00e0 L'Express et sp\u00e9cialiste de l'Afrique... \r\nVincent Hugueux, interrog\u00e9 par nos confr\u00e8res de Radio France\r\n(08/PROPOS PHILIPPE ROCH SUR ALPIQ - R\u00c9AC ROGER NORDMANN) ****Retour en Suisse... Avec cette question... Que faire en cas de faillite, d'Alpiq ou d'une autre grande entreprise suisse d'\u00e9lectricit\u00e9 ? \r\nIntervenir ou la laisser couler... Pour l'ancien chef de l'Office f\u00e9dr\u00e9ral de l'environnement c'est tr\u00e8s clair... Le mieux serait de la laisser faire faillite... Philippe Roch nous le disait hier soir dans Forum... \r\nAlors qu'en dit on dans le monde politique? Ecoutez la r\u00e9action du conseiller national socialiste vaudois, Roger Nordmann...\r\nRoger Nordmann avec Philippe Nanzer.\r\n(Syrie) Tous les regards seront tourn\u00e9s vers Gen\u00e8ve aujourd'hui... Avec la reprise des pourparlers de paix sur la Syrie... Ils doivent reprendre ce lundi... Des discussions incertaines en raison du sort de Bachar el Assad....la d\u00e9l\u00e9gation gouvernementale refuse d\u00e9j\u00e0 la perspective d'\u00e9lections pour son remplacement....alors que l'opposition fait du d\u00e9part du pr\u00e9sident le pr\u00e9alable \u00e0 toute avanc\u00e9e...\r\n(20/USA CLIMAT POLITIQUE) Aux Etats-Unis, les tensions sont de plus en plus vives autour de la candidature de Donald Trump. \r\nUn meeting du candidat r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 suite \u00e0 des manifestations ce week-end \u00e0 Chicago... Plusieurs bagarres ont oppos\u00e9 partisans et opposants au milliardaire am\u00e9ricain. \r\nqui rejette toute responsabilit\u00e9 dans l'augmentation des tensions. Mais hier encore, Donald Trump a relanc\u00e9 un peu d'huile sur le feu politique am\u00e9ricain, Philippe Revaz.\r\nPAPIER\r\n(D5/LE SKI FEMININ SUISSE AU MEILLEUR DE SA FORME) En ski alpin. Les Suissesses ont frapp\u00e9 un grand coup hier lors du combin\u00e9 de Lenzerheid\u00e9. \r\nEn s'imposant, Wendy Holdener a d\u00e9croch\u00e9 le \u00ab petit \u00bb globe de la discipline ; et en terminant 3\u00e8me, Lara Gut s'adjuge le classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde. \r\nApr\u00e8s avoir touch\u00e9 le fond la saison derni\u00e8re, le ski suisse f\u00e9minin retrouve les sommets. Pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz.\r\n(16/FC SION-YB, INTERVIEW THOLOT) En football, Christian Constantin et le FC Sion ont laiss\u00e9 \u00e9clater leur col\u00e8re hier \u00e0 l'issue du match, perdu, contre Young Boys \u00e0 Berne. \r\nLe pr\u00e9sident du club valaisan a annonc\u00e9 son intention de porter plainte p\u00e9nale contre l'arbitre du match. Motif, il a pris des d\u00e9cisions injustifi\u00e9es qui ont co\u00fbt\u00e9 la victoire au FC Sion. \r\nLe match a bascul\u00e9 en seconde mi-temps lorsque l'arbitre a d\u00e9cid\u00e9 d'expulser le gardien valaisan et d'accorder un penalty aux Bernois pour une faute \"inexistante\". \r\nEcoutez la col\u00e8re froide de l'entra\u00eeneur du FC Sion Didier Tholot... \r\n SON: \r\nPropos recueillis par Herv\u00e9 Borsier...L'arbitre aurait dans un premier temps d\u00e9cid\u00e9 de sanctionner le joueur bernois, au coeur de la pol\u00e9mique, pour simulation, avant de changer d'avis.  Changement d'avis qualifi\u00e9 d\"escroquerie\" par Christian Constantin. \r\nEt puis dans les autres matchs... B\u00e2le le leader bat St-Gall 4 \u00e0 2, Grasshopper bat Z\u00fcrich sur le m\u00eame score... \r\n(sion 3-2 pour YB)\r\nEn hockey...Olten r\u00e9siste en emp\u00eache Ajoie d'acc\u00e9der \u00e0 la finale des play off de ligue B...les al\u00e9maniques ont gan\u00e9 4 \u00e0 2 hier.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le stratus qui \u00e9pargne le Valais et partiellement le Chablais...se dissipera cet apr\u00e8s-midi autour du bassin l\u00e9manique. Ailleurs il sera plus tenace. 10 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 13 en Valais. M\u00eame chose demain...avant l'arriv\u00e9e en soir\u00e9e d'une nouvelle perturbation.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Ouverture des pourparlers syrie) \r\n(Trump et les incidents) \r\n(Nuit dans un igloo) \r\n(Br\u00e8ve Suisse salon auto) Cuv\u00e9e exceptionnelle pour le 86\u00e8me salon de l'auto de Gen\u00e8ve. Ce sont les termes utilis\u00e9s par les organisteurs \u00e0 la fin de la manifestation hier soir. En 10 jours, 690 mille entr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es, soit une hausse de 0,7% par rapport \u00e0 2015. Cette \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un grand nombre de nouveaux mod\u00e8les et d'inventions technologiques", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550874", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Radio France", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550874", "ece-7550859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-2A81EC4B-79E3-441E-A520-74AF3F682C2C", "durationSec": 948, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens Jo\u00eblle;Winfried Kretschmann, \u00e9lu vert allemand;Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale vaudoise;Patrick Gant\u00e8s, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Centre de Recherches Entreprises et Soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve;Marianne Maret, ex-pr\u00e9sidente de commune en VS;Marcelle Monnet Terrettaz, Pr\u00e9sidente de Solidarit\u00e9 Femmes;Anne-Marie Sauthier Luyet, D\u00e9put\u00e9e PLR au Parlement valaisan;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 13 COTE D'IVOIRE FUSILLADE) Le week-end marqu\u00e9 par deux attentats sanglants....en Turquie hier soir...une voiture pi\u00e9g\u00e9e qui saute en plien coeur d'Ankara...tuant 34 personnes et en blessant 125...pas de revendications pour l'instant...et des autorit\u00e9s turcs prudentes...l'explosion pourrait avoir \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9e par une organisation kurde quii a d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 la capitale le 17 f\u00e9vrier dernier...le mode op\u00e9ratoire para\u00eet en tout cas similaire.\r\nUn peu plus t\u00f4t dans l'apr\u00e8s-midi...le groupe Al qa\u00efda au Maghreb islamique prenait d'assaut 3 h\u00f4tels de la station baln\u00e9raire de C\u00f4te d'Ivoire...Gand Bassam...les forcen\u00e9s venus par la plage ont tir\u00e9 sur tou ce qui bouge...bilan 14 civils tu\u00e9s, 2 morts dans les forces sp\u00e9ciales ivoiriennes et 6 assaillants abattus...\r\nUn fran\u00e7ais parmi les victimes....Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9nonce \u00ab avec force \u00bb je cite, ce \u00ab l\u00e2che attentat \u00bb. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a promis \u00e0 la Cote d'Ivoire le soutien de son pays en terme de renseignement et de logistique. Il s'agit de renforcer la coop\u00e9ration des deux pays dans la lutte contre le terrorisme. Jo\u00eblle Meskens\r\nle pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara s'est rendu sur les lieux de la fusillade...il a salu\u00e9 le travail des forces sp\u00e9ciales venues \u00e0 bout des prises d'otage en 3/4 d'heure.\r\n(6H(2) 12 ALLEMAGNE ELECTIONS REGIONALES) ****Et Muti giffl\u00e9e par les anti-immigrations...en Allemagne.\r\nLa chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel est affaiblie au sortir de trois \u00e9lections r\u00e9gionales qui avaient lieu hier en Allemagne, dans le Bade W\u00fcrttemberg, la Rh\u00e9nanie Palatinat et la Saxe Anhalt. D'abord parce que son parti conservateur a recul\u00e9...mais surtout par l'entr\u00e9e aux 3 parlements r\u00e9gionaux de la petite formation d'extr\u00eame droite l'AfD....parti anti-immigration qui obtient m\u00eame 24% des voix dans le Land de l'Est, la Saxe Anhalt.\r\nDans le Bade W\u00fcrttemberg, le vert Winfried Kretchmann est r\u00e9\u00e9lu, avec plus de 30% des voix. Si son partenaire actuel au gouvernement, le parti social d\u00e9mocrate, ne lui permettait pas d'obtenir une  majorit\u00e9, pourrait-il envisager une coalition Vert/CDU? \r\nDes propos recueillis par Blandine Milcent....\r\nUne autre dame de fer en difficult\u00e9s...c'est au Br\u00e9sil...Dilma Rousseff, la pr\u00e9sidente contest\u00e9e hier par pr\u00e8s de 3 mio de Br\u00e9siliens...ils \u00e9taient notamment un mio et demi hier \u00e0 Sao Pqaulo...ils exigent son d\u00e9part en raison de la corruption qui r\u00e8gne dans son gouvernement...pas question...je reste...leur r\u00e9pond la pr\u00e9sidente menac\u00e9e d'une proc\u00e9dure de destitution au parlement..\r\n(6H(3) D2 JSA: GESTION DE SEANCES HOULEUSES) *** En Suisse, Johann Schneider Ammann chamboule l'ordre du jour des s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSelon nos information....depuis qu'il pr\u00e9side le coll\u00e8ge, le Bernois a instaur\u00e9 une nouvelle pratique. Chaque s\u00e9ance du gouvernement d\u00e9bute d\u00e9sormais par une discussion \u00e0 b\u00e2tons rompus. Sorte de d\u00e9bat g\u00e9n\u00e9ral autour de th\u00e8mes qui font l'actualit\u00e9. Pietro Bugnon, ce changement et le style du nouveau Pr\u00e9sident ne font pas l'unanimit\u00e9...\r\nComment se d\u00e9fendent les services de Johann Schneider Ammann?\r\nEt les critiques portent aussi sur le style de la pr\u00e9sidence de Johann Schneider Ammann...\r\n(6H(4) 09 PROPOS PHILIPPE ROCH SUR ALPIQ) Laisser Alpiq faire faillite...l'ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement Philippe Roch le disait hier soir dans Forum sur cette antenne...mieux vaut laisser faire qu'intervenir.... Qu'en pense-t-on dans le monde politique? La r\u00e9action d'Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale vaudoise.... \r\nIsabelle Chevalley avec Philippe Nanzer.\r\nAlpiq en tout cas cherche \u00e0 vendre 49% de ses participations dans les barrages pour obtenir de l'argent frais...cela fait hurler les cantons romands...tr\u00e8s engag\u00e9s dans l'hydraulique...ils estiment que c'est au parlement f\u00e9d\u00e9ral de freiner la lib\u00e9rallisation \u00e9lectrique pour \u00e9viter les faillites.\r\n(6H(5) D3 1ERE PROD DE PETROLE DE L'ARCTIQUE) ***Et pendant ce temps l\u00e0 dans le monde d el'\u00e9nergie fossile...une premi\u00e8re!\r\nLe groupe italien Eni annonce les premi\u00e8res extractions de brut en mer de Barents, dans les eaux norv\u00e9giennes. La plateforme Goliath a \u00e9t\u00e9 mise en service samedi soir. C'est la plus septentrionale du monde et elle relance l'attrait sur le p\u00e9trole de l'Arctique. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nLes pourparlers de paix sur la Syrie reprennent aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve....des discussions incertaines en raison du sort de Bachar el Assad....la d\u00e9l\u00e9gation gouvernementale refuse d\u00e9j\u00e0 la perspective d'\u00e9lections pour son remplacement....alors que l'opposition fait du d\u00e9part du pr\u00e9sident le pr\u00e9alable \u00e0 toute avanc\u00e9e...\r\nDonald Trump sur la s\u00e9lette aux Etats-Unis...de plus en plus d'opposants pertrubent les meetings du trublion r\u00e9publicain...\u00e0 tel point que l'un d'eux \u00e0 Chicago a d\u00fb \u00eatre annul\u00e9...le favori \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine en p\u00e2tira-t-il? r\u00e9ponse demain...lors du caucus d\u00e9cisif dans 5 nouveaux \u00e9tats.\r\n(6H(6) 03 ZH L'IDEE D'UN EVEQUE CREE DES REMOUS) ***Zurich la r\u00e9form\u00e9e grince des dents...les catholiques veulent lui offrir son propre \u00e9v\u00each\u00e9.. catholique ? \r\nL'id\u00e9e n'est pas nouvelle, mais elle pourrait se concr\u00e9tiser bient\u00f4t... peut-\u00eatre en 2019, selon le Sonntagsblick. Or cette date n'est pas anodine pour les protestants, qui parlent d\u00e9j\u00e0 d'une provocation des catholiques...Delphine Gendre\r\nUne hausse de fr\u00e9quentaitn de 0,7%...tout sourire les organisateurs du salon de l'auto \u00e0 Gen\u00e8ve....qui boucle sur 690'000 visiteurs en 10 jours.\r\n(6H(7) D1 VS: ELECTIONS COMMUNALES FEMMES) 2016...ann\u00e9e d'\u00e9lections communales en Valais. Elles auront lieu \u00e0 l'automne. Avec en toile de fond ce constat: le Valais est le cancre romand pour ce qui est du nombre de femmes \u00e0 la t\u00eate d'ex\u00e9cutifs communaux: 7,4% seulement contre 20% par exemple \u00e0 Gen\u00e8ve ou 19,5% dans le canton de Vaud... Yves Terrani, est-ce qu'il y a une explication \u00e0 cela?...\r\nSecouristes et bless\u00e9 dans le m\u00eame igloo pour la nuit...cela s'est pass\u00e9 samedi soir au dessus de Davos dans les Grisons...il faisait trop moche pour que l'h\u00e9lico d\u00e9colle...et la colonne de secours envoy\u00e9es \u00e0 la rescousse des randonneurs est arriv\u00e9e trop tard...il faisait d\u00e9j\u00e0 nuit...un igloo a donc \u00e9t\u00e9 contruit pour abriter tout le monde et pour permettre au m\u00e9decin de prodiguer les premiers secours au bless\u00e9.\r\n(6H(8) 05 LARA GUT) ***21 ans qu'on l'attendait...une suissesse enl\u00e8ve le classemenbt g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde de ski.\r\nC'est Lara Gut qui succ\u00e8de \u00e0 Vreni Schneider...la derni\u00e8re helv\u00e8te \u00e0 soulever ce globe de crystal. La skieuse tessnoise a assur\u00e9 son sacre hier en prenant la 3e place du combin\u00e9 alpin de Lenzerheide. Alain Th\u00e9voz\r\nWendy Holdener a remport\u00e9 le combin\u00e9 alpin et s'est adjug\u00e9 du m\u00eame coup le globe de la sp\u00e9cialit\u00e9. \r\nEn hockey...Olten r\u00e9siste en emp\u00eache Ajoie d'acc\u00e9der \u00e0 la finale des play off de ligue B...les al\u00e9maniques ont gan\u00e9 4 \u00e0 2 hier.\r\nEn foot...B\u00e2le le leader bat St-Gall 4 \u00e0 2, Grasshopper bat Z\u00fcrich sur le m\u00eame score et Young-Boys le num\u00e9ro 2 s'impose 3 \u00e0 2 sur Sion...mais Christian Constantin n'est pas satisfait de l'arbitrage...il va d\u00e9poser plainte p\u00e9nale contre l'homme en noir pour le p\u00e9nalty accord\u00e9 aux bernois...\r\nLe stratus qui \u00e9pargne le Valais et partiellement le Chablais...se dissipera cet apr\u00e8s-midi autour du bassin l\u00e9manique. Ailleurs il sera plus tenace. 10 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 13 en Valais. M\u00eame chose demain...avant l'arriv\u00e9e en soir\u00e9e d'une nouvelle perturbation.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le stratus s'est reform\u00e9 durant la nuit sur une bonne partie du Plateau et le Jura, notamment dans la r\u00e9gion des 3 Lacs. Mais il est tr\u00e8s morcel\u00e9 sur le bassin l\u00e9manique et dans le Chablais. Il monte haut, jusque vers 1500 m\u00e8tres. Ailleurs, en Valais et dans les Pr\u00e9alpes, le ciel est clair et le temps sera ensoleill\u00e9. Ce stratus se dissipera rapidement autour du L\u00e9man mais sera plus persistant dans les autres r\u00e9gions. Il fera 10 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 13 en Valais. Demain mardi d\u00e9butera comme aujourd'hui : gris sur le Plateau, ensoleill\u00e9 dans les Alpes. Le soir, une faible perturbation atteindra la Suisse et donnera un peu de pluie dans la nuit, voire quelques flocons au-dessus de 1000 m\u00e8tres. Mercredi sera plus changeant, partag\u00e9 entre nombreux nuages, quelques \u00e9claircies mais aussi de petites giboul\u00e9es dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-03-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550864", "ece-7550845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Swisscom se lance dans l'internet des objets connect\u00e9s", "id": "sound-25146F76-A7D9-4A1D-B13E-83B9AFCF5F1F", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swisscom met en place un nouveau r\u00e9seau pour relier les objets entre eux. Il permettra de connecter des milliers d'appareils. Cette innovation ouvre aussi un nouveau champ commercial et qui devrait inspirer les entrepreneurs et les start-ups.\r\n\r\n* * Swisscom se lance dans l'internet des objets connect\u00e9s Swisscom met en place un nouveau r\u00e9seau pour relier les objets entre eux... \r\nCet internet des objets permettra de connecter des milliers d'appareils...\r\nUne innovation qui ouvre aussi un nouveau champ commercial et qui devrait inspirer les entrepreneurs et les start-ups...\r\nRouven Gueissaz, vous avez assist\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation de Swisscom ce matin \u00e0 Zurich...\r\n Cet Internet des objets... De quoi s'agit-il concr\u00e8tement?\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Swisscom met en place un nouveau r\u00e9seau pour relier les objets entre eux. Il permettra de connecter des milliers d'appareils. Cette innovation ouvre aussi un nouveau champ commercial et qui devrait inspirer les entrepreneurs et les start-ups."], "alternativeTitle": ["Swisscom se lance dans l'internet des objets connect\u00e9s / 12H30_2016-03-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7550909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7550897"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ADMINISTRATION COMMUNALE", "BILLET DE BANQUE", "HASCHICH", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "SECTE", "\u00c9SOT\u00c9RISME"], "visualPersons": ["REYNARD, MATHIAS", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC", "BUTTET, YANNICK", "PFISTER, GERHARD", "GENECAND, BENO\u00ceT", "PETRY, FRAUKE"], "id": "asset-1500981", "durationSec": 1994, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MORGES", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "SUISSE", "SION", "BRAMOIS", "AVEYRON"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, les partisans de l'initiative \"Pour un revenu de base inconditionnel\" distribuent des billets de 10 francs aux passants de la gare de Zurich, lors de la campagne."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Eglise ess\u00e9nienne: d\u00e9cryptage d'Annabelle Durand", "L'Eglise ess\u00e9nienne chr\u00e9tienne est actuellement active \u00e0 Bramois (VS) et \u00e0 Cudrefin (VD)", "Le t\u00e9l\u00e9phone fixe est de plus en plus d\u00e9laiss\u00e9 au profit du mobile", "R\u00e9union de l'ONU sur la Syrie: le point avec Abraham Zisyadis \u00e0 Gen\u00e8ve", "Crise migratoire: l'\u00eele de Lesbos en Gr\u00e8ce est devenue le symbole de l'enfance sacrifi\u00e9e", "Allemagne: Angela Merkel maintient sa volont\u00e9 d'accueillir les migrants malgr\u00e9 sa d\u00e9faite aux r\u00e9gionales", "Les partisans du revenu de base inconditionnel ont offert des billets de 10 francs \u00e0 la gare de Zurich", "Les parlementaires s'inqui\u00e8tent \u00e0 propos de l'exploitation des grands barrages", "Berne souhaite une \u00e9valuation de la vente du cannabis en pharmacie", "VD: certaines communes sont point\u00e9es du doigt en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es", "Allemagne/ R\u00e9gionales: portrait de Frauke Petry, nouveau visage de l'extr\u00eame droite allemande", "Crise migratoire: portrait g\u00e9ographique et historique de l'\u00eele de Lesbos", "Allemagne/ R\u00e9gionales: le point avec Anne Mailliet \u00e0 Berlin", "La mission russo-europ\u00e9enne ExoMars part pour la plan\u00e8te rouge", "Retrait des forces russes de Syrie: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Cornaz \u00e0 Moscou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467486", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La tendance est d'avoir un seul num\u00e9ro, le num\u00e9ro de mobile, qui sert \u00e0 tout.", "L'UNICEF vient de publier un rapport sur l'impact du conflit syrien sur les enfants. Un enfant syrien sur trois n'a connu que la guerre.", "Un parti ouvertement x\u00e9nophobe vient de r\u00e9ussir une perc\u00e9e sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 1945.", "Ils comptent ainsi sur ces actions originales pour int\u00e9resser l'opinion.", "Le groupe Alpiq devrait vendre la moiti\u00e9 de son parc hydrolique.", "Les communes livrent parfois les coordonn\u00e9es de leurs administr\u00e9s \u00e0 des entreprises.", "De la technologie suisse est embarqu\u00e9e. Il s'agira de d\u00e9tecter des traces d'activit\u00e9 biologique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve ONU", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Moscou", "name": "CORNAZ, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467484", "ece-7467486"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "BILLET DE BANQUE", "CHAPELLE", "CATHOLICISME"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "GAMBLIN, JACQUES"], "id": "asset-1500979", "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ALTSTETTEN", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "POSIEUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Posieux, Fribourg, Chapelle de Posieux."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Proc\u00e9dures d'asile acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es: l'analyse de Pierre-Olivier Volet", "N\u00e9gociations sur la Syrie: le point avec Abraham Zisyadis \u00e0 Gen\u00e8ve", "NE/ Op\u00e9ration Narko: les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume", "Allemagne: Angela Merkel se retrouve sous pression apr\u00e8s son revers aux r\u00e9gionales", "C\u00f4te d'Ivoire: l'attaque de Grand-Bassam a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par Al-Qa\u00efda au Maghreb islamique", "L'invit\u00e9 culturel: le com\u00e9dien Jacques Gamblin pr\u00e9sente le spectacle \"1 heures 23 minutes 14 secondes et 7 centi\u00e8mes\"", "Les initiants du revenu de base inconditionnel ont distribu\u00e9 des billets de 10 francs", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "La mission ExoMars s'appr\u00eate \u00e0 rechercher de potentielles preuves d'activit\u00e9s biologiques sur la plan\u00e8te rouge", "FR/ Le Minimag: Posieux a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d\u2019une grande assembl\u00e9e de catholiques-conservateurs en 1852"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467523", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s et la mont\u00e9e des populistes expliquent ce revers historique pour la chanceli\u00e8re.", "L'organisation compter ainsi briser la manne du tourisme.", "Il est programm\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges (VD).", "La campagne sur l'initiative sur le revenu de base inconditionel vient de d\u00e9marrer.", "La Suisse est partie prenante dans ce projet.", "Ils voulaient reprendre le pouvoir en mains des radicaux."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve ONU", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Le rendez-vous culture", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464892", "ece-7467523"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "INFRASTRUCTURE URBAINE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PALAIS DE JUSTICE", "PHOTOGRAPHIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "NEIGEUX", "ENNEIG\u00c9", "LUGE (LOISIR)", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-1500980", "durationSec": 1113, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CRISSIER", "MONTRICHER", "GENEVE-VILLE", "SAFIENTAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD / Photographie: le projet \"One Word\" de Petar Mitrovic s\u00e9duit de nombreuses personnalit\u00e9s romandes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GR: un prototype de luge hors-piste a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par un g\u00e9otrouvetout allemand", "VS: des lignes am\u00e9nag\u00e9es pour guider les personnes mal voyantes provoquent des r\u00e9actions", "VD: la Main Tendue f\u00eate cette ann\u00e9e ses 50 ans d'existence"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467478", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce Suisse d'origine croate a d\u00e9cid\u00e9 de faire le portrait de gens d'origine tr\u00e8s diff\u00e9rentes dispers\u00e9s \u00e0 travers le monde.", "Ces bandes semblent conduire tout droit dans des poubelles, des arbres ou des bancs publics.", "Un anniversaire f\u00eat\u00e9 sous forme de rencontre avec la population. Le 143 est devenu un num\u00e9ro incontournable."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7467476", "ece-7464858", "ece-7467478"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Retour \u00e0 Fukushima", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1492705", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "D\u00c9TENU", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "CHAMP"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUGIEZ"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1498628", "durationSec": 1660, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- 180 secondes\n- S\u00e9quence didactique: les barrages\n- Cigale ou Fourmi: Timea Bacsinszky\n- Aldo Ferrari\n- Salaire de rien: les pauses\n- Le travail en prison", "- 180 secondes\n- S\u00e9quence didactique: les barrages\n- Cigale ou Fourmi: Timea Bacsinszky\n- Aldo Ferrari\n- Salaire de rien: les pauses\n- Le travail en prison", "- 180 secondes\n- S\u00e9quence didactique: les barrages\n- Cigale ou Fourmi: Timea Bacsinszky\n- Aldo Ferrari\n- Salaire de rien: les pauses\n- Le travail en prison", "- 180 secondes\n- S\u00e9quence didactique: les barrages\n- Cigale ou Fourmi: Timea Bacsinszky\n- Aldo Ferrari\n- Salaire de rien: les pauses\n- Le travail en prison", "Timea Bacsinszky, la joueuse de tennis se pr\u00eate \u00e0 l'interview cigale ou fourmi. Les taux n\u00e9gatifs... La chute des bourses... Les caisses de pension sont-elles en danger? TTC en prison! Le travail y est obligatoire. Quel est le salaire d'un d\u00e9tenu? Est-ce qu'il paie des imp\u00f4ts? Reportage \u00e0 Bellechasse, c'est notre dossier.", "TTC en prison! Le travail y est obligatoire. Quel est le salaire d'un d\u00e9tenu? Est-ce qu'il paie des imp\u00f4ts? Reportage \u00e0 Bellechasse, c'est notre dossier.", "Timea Bacsinszky, la joueuse de tennis se pr\u00eate \u00e0 l'interview cigale ou fourmi.", "Les taux n\u00e9gatifs...La chute des bourses...Les caisses de pension sont-elles en danger?"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Aldo Ferrari / Salaire de rien: les pauses / Le travail en prison", "Salaire de rien: les pauses", "S\u00e9quence didactique: les barrages", "Le travail en prison", "180 secondes", "Cigale ou Fourmi: Timea Bacsinszky", "Aldo Ferrari"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7467496", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464848", "ece-7464834", "ece-7465186", "ece-7467496"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (1/5) : Ant\u00e9c\u00e9dence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDDBEC31-6B2C-4532-8BA2-9D6AC42FB2F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2016-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de la po\u00e9sie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A l'initiative de l'Universit\u00e9 de Lausanne, cette premi\u00e8re manifestation publique, du 13 au 26 mars 2016, entend saluer la Journ\u00e9e mondiale de la Po\u00e9sie d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par l'Unesco et favoriser une expression florissante, renouvel\u00e9e par les pratiques num\u00e9riques. Retour cette semaine sur l'expression po\u00e9tique dans la r\u00e9gion romande, particuli\u00e8rement bien servie au f\u00e9minin et au masculin avec Rilke, Jaccottet, Micheloud, Tappy, Zoss, Tabarini ou Ponge publi\u00e9 \u00e0 Lausanne. 1/5 : Si les po\u00e8tes romands se sont volontiers fondus dans le moule de l\u2019exigence po\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise, depuis Ramuz, en revanche, l\u2019audace d\u2019une langue singuli\u00e8re est revendiqu\u00e9e par plusieurs po\u00e8tes et po\u00e9tesses comme Jos\u00e9-Flore Tappy et Mary-Laure Zoss, toutes deux laur\u00e9ates du Prix de Po\u00e9sie Ramuz en 1983 et 2007.\r\n\r\nAnt\u00e9c\u00e9denceSi les po\u00e8tes romands se sont volontiers fondus dans le moule de l'exigence po\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise, depuis Ramuz, en revanche, l'audace d'une langue singuli\u00e8re est revendiqu\u00e9e par plusieurs po\u00e8tes et po\u00e9tesses comme Jos\u00e9-Flore Tappy et Mary-Laure Zoss, toutes deux laur\u00e9ates du Prix de Po\u00e9sie Ramuz en 1983 et 2007.Par Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "alternativeExcerpt": ["Ant\u00e9c\u00e9dence\nSi les po\u00e8tes romands se sont volontiers fondus dans le moule de l\u2019exigence po\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise, depuis Ramuz, en revanche, l\u2019audace d\u2019une langue singuli\u00e8re est revendiqu\u00e9e par plusieurs po\u00e8tes et po\u00e9tesses comme Jos\u00e9-Flore Tappy et Mary-Laure Zoss, toutes deux laur\u00e9ates du Prix de Po\u00e9sie Ramuz en 1983 et 2007.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "Ant\u00e9c\u00e9dence\nSi les po\u00e8tes romands se sont volontiers fondus dans le moule de l\u2019exigence po\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise, depuis Ramuz, en revanche, l\u2019audace d\u2019une langue singuli\u00e8re est revendiqu\u00e9e par plusieurs po\u00e8tes et po\u00e9tesses comme Jos\u00e9-Flore Tappy et Mary-Laure Zoss, toutes deux laur\u00e9ates du Prix de Po\u00e9sie Ramuz en 1983 et 2007.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca", "Ant\u00e9c\u00e9dence\nSi les po\u00e8tes romands se sont volontiers fondus dans le moule de l\u2019exigence po\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise, depuis Ramuz, en revanche, l\u2019audace d\u2019une langue singuli\u00e8re est revendiqu\u00e9e par plusieurs po\u00e8tes et po\u00e9tesses comme Jos\u00e9-Flore Tappy et Mary-Laure Zoss, toutes deux laur\u00e9ates du Prix de Po\u00e9sie Ramuz en 1983 et 2007.\nPar Bruno S\u00e9ribat et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (1/5)", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (1/5) / MAT_2016-03-14T07:50:00_helvetica", "Printemps de la po\u00e9sie, une premi\u00e8re en Suisse romande (1/5) / MAT_2016-03-14T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532426", "ece-7532421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-28525A5E-37CF-4E66-BE10-4C2CA8908199", "durationSec": 775, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Roch, l'ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement\r\nC\u00e9line Fontannaz re\u00e7oit Philippe Roch, ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement.\r\n\r\n* * La grande interview politique du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18hXX... \r\n\u00ab Laissons les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9lectriques faire faillite !\u00bb... C'est la conviction de Philippe Roch... qui est l'invit\u00e9 cette semaine de la grande interview du dimanche...\r\nSelon l'ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement, l'Etat ne doit pas venir \u00e0 la rescousse d'Alpiq, en proie \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res, en reprenant ses centrales nucl\u00e9aires, comme le pr\u00e9voit un plan r\u00e9v\u00e9l\u00e9 r\u00e9cemment par la presse...\r\nL'\u00e9cologiste consid\u00e8re que ces soci\u00e9t\u00e9s ont fait de graves erreurs d'investissement qu'elles doivent assumer.\r\nMais avant cela, Philippe Roch revient sur la d\u00e9cision du Parlement f\u00e9d\u00e9ral, qui a d\u00e9finitivement enterin\u00e9 la sortie du nucl\u00e9aire de la Suisse :   pas de nouvelles centrales... et d\u00e9branchement des r\u00e9acteurs existants quand ils seront jug\u00e9s inutilisables...\r\nC\u00e9line Fontannaz a demand\u00e9 \u00e0 Philippe Roch s'il d\u00e9plorait que les \u00e9lus n'aient pas adopt\u00e9 de <date butoir> pour la fin de l'atome dans notre pays.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Philippe Roch, l'ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement, interrog\u00e9 par C\u00e9line Fontannaz.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9line Fontannaz re\u00e7oit Philippe Roch, ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement.", "C\u00e9line Fontannaz re\u00e7oit Philippe Roch, ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement.", "C\u00e9line Fontannaz re\u00e7oit Philippe Roch, ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-03-13T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-03-13T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548941", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548941", "ece-7548939"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La Passion : Actualit\u00e9s des concerts ", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-24AF0D36-029C-4244-957F-3AD2BF4B457B", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse", "choeur"], "excerpt": "Parmi les nombreux concerts qui sont plac\u00e9s sous le signe de la Passion, trois proposent une programmation plut\u00f4t originale. 1. Le Choeur ProArte de Lausanne et son chef Pascal Mayer pr\u00e9sente deux oeuvres des fils Bach: Johann Christian Bach/  Requiem et C.P.E. Bach/Magnificat. - 2. 2. Le Choeur Ardito et le Choeur mixte de St.-Maurice sont r\u00e9unis sous la baguette de Nicolas Reymond et Ernst Schelle pour un programme Puccini, Mendelssohn et les 7 Paroles du Christ en Croix de C. Franck. - 3. L'Ensemble vocal Sobalte dirig\u00e9 par C\u00e9line Grandjean donne par deux fois la Passion d'Arvo Paert, pendant la semaine de P\u00e2ques \u00e0 Lausanne et \u00e0 Morges\r\net encore,  Dvorak: Stabat Mater (Solistes de Lyon/B. T\u00eatu - Eglise de Compesi\u00e8res 20.03.16 17.00)", "alternativeTitle": ["Chant libre du 13.03.2016", "Magazine / CHA_2016-03-13T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 13.03.2016", "Magazine / CHA_2016-03-13T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Parmi les nombreux concerts qui sont plac\u00e9s sous le signe de la Passion, trois proposent une programmation plut\u00f4t originale.\n\n1. Le Choeur ProArte de Lausanne et son chef Pascal Mayer pr\u00e9sente deux oeuvres des fils Bach: Johann Christian Bach/  Requiem et C.P.E. Bach/Magnificat\nLien: https://www.cpal.ch/\n\n2. Le Choeur Ardito et le Choeur mixte de St.-Maurice sont r\u00e9unis sous la baguette de Nicolas Reymond et Ernst Schelle pour un programme Puccini, Mendelssohn et les 7 Paroles du Christ en Croix de C. Franck\nLien: http://www.ardito.ch/\n\n3. L'Ensemble vocal Sobalte dirig\u00e9 par C\u00e9line Grandjean donne par deux fois la Passion d'Arvo Paert, pendant la semaine de P\u00e2ques \u00e0 Lausanne et \u00e0 Morges\nLien: http://www.sobalte.ch/\n\net encore,  Dvorak: Stabat Mater (Solistes de Lyon/B. T\u00eatu - Eglise de Compesi\u00e8res 20.03.16 17.00)", "Parmi les nombreux concerts qui sont plac\u00e9s sous le signe de la Passion, trois proposent une programmation plut\u00f4t originale.\n\n1. Le Choeur ProArte de Lausanne et son chef Pascal Mayer pr\u00e9sente deux oeuvres des fils Bach: Johann Christian Bach/  Requiem et C.P.E. Bach/Magnificat\nLien: https://www.cpal.ch/\n\n2. Le Choeur Ardito et le Choeur mixte de St.-Maurice sont r\u00e9unis sous la baguette de Nicolas Reymond et Ernst Schelle pour un programme Puccini, Mendelssohn et les 7 Paroles du Christ en Croix de C. Franck\nLien: http://www.ardito.ch/\n\n3. L'Ensemble vocal Sobalte dirig\u00e9 par C\u00e9line Grandjean donne par deux fois la Passion d'Arvo Paert, pendant la semaine de P\u00e2ques \u00e0 Lausanne et \u00e0 Morges\nLien: http://www.sobalte.ch/\n\net encore,  Dvorak: Stabat Mater (Solistes de Lyon/B. T\u00eatu - Eglise de Compesi\u00e8res 20.03.16 17.00)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6492771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530227", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de choeur", "name": "Grandjean, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Reymond, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530227", "ece-7530226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Allemagne trois \u00e9lections r\u00e9gionales avaient valeur de test dans le Bade-Wurtemberg, la Rh\u00e9nanie-Palatinat et la Saxe-Anhalt ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9ABC7E1-69C2-4F45-BB55-634A4ACE0E39", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela", "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland", "CDU"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "\u00e9lection r\u00e9gionale"], "excerpt": "Elections r\u00e9gionales en Allemagne. Au regard des premi\u00e8res estimations, ces \u00e9lections marquent une d\u00e9faite pour la CDU d'Angela Merkel et une perc\u00e9e du petit parti populiste Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD)", "alternativeExcerpt": ["Huit mois avant les l\u00e9gislatives en Allemagne, trois \u00e9lections r\u00e9gionales avaient valeur de test ce dimanche, dans le Bade-Wurtemberg, la Rh\u00e9nanie-Palatinat et la Saxe-Anhalt. Au regard des premi\u00e8res estimations, ces \u00e9lections marquent une d\u00e9faite pour la CDU d'Angela Merkel et une perc\u00e9e du petit parti populiste AfD."], "alternativeTitle": ["Elections r\u00e9gionales tests pour Angela Merkel / FOR_2016-03-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann: les plantes contre la constipation", "id": "sound-C2DFE0FD-2A5E-44A0-9BD9-A1CCEB91F39E", "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La constipation concerne un peu plus les femmes que les hommes. Pourquoi ? Son intestin est un peu plus long et donc le transit un peu ralenti.\r\nLes explications et pr\u00e9sentation de plantes contre la constipation par Kurt Hostettmann.\r\n\r\nQue faire ?Eviter la s\u00e9dentarit\u00e9 ; bouger beaucoupBoire suffisamment (il faut boire 1,5 l / jour)Manger des fibres, mais alors boire encore plus que d'habitude. D\u00e9passer le litre et demie par jour.Pensez aux m\u00e9dicaments qui provoquent de la constipation (Les antibiotique => 1tot diarrh\u00e9e en g\u00e9n\u00e9ral)Aliments qui aidentPruneau sec. Les tremper dans de l'eau chaude, boire l'eau et manger les pruneaux.Figue, fruit frais ou s\u00e9ch\u00e9 ou sirop de figueCertains fruits frais, dont la pomme, ont un l\u00e9ger effet laxatif. La myrtille fra\u00eeche \u00e9galement.Attention la myrtille s\u00e8che a l'effet inverse.AutresLaxatifs doux ou de lest=> alors il faut boire plus pour hydrater le lest (au-moins 2 l/jour). Ce sont des graines qui contiennent des mucilages qui sont des polysaccharides qui se gonflent d'eau, d'o\u00f9 l'importance de beaucoup boire.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - Graines de lin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - Graines d'Ispaghul/Psyllium (plantago ovata), le plantainLaxatifs stimulants (contiennent des d\u00e9riv\u00e9s des anthrac\u00e9niques : mol\u00e9cules qui agissent sur les nerfs de l'intestin et stimule la production du mucus intestinal)La plante la plus connue dans ce domaine est le S\u00e9n\u00e9 (Cassia Angustifolia). Il est cit\u00e9 dans le Coran : \u00ab je vs recommande le s\u00e9n\u00e9 et le miel : ce sont 2 rem\u00e8des contre toutes les maladies hors mis la mort \u00bbLa racine de rhubarbe a la m\u00eame utilisation que le s\u00e9n\u00e9 ; les racines contiennent des d\u00e9riv\u00e9s anthrac\u00e9niquesR\u00e9sine (ou latex) des feuilles de l'Alo\u00e8sDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, attention aux femmes enceintes ou en p\u00e9riodes de r\u00e8glesCaine de rhubarbeAlo\u00e8s : latex tr\u00e8s fort", "alternativeExcerpt": ["La constipation concerne un peu plus les femmes que les hommes. Pourquoi ? Son intestin est un peu plus long et donc le transit un peu ralenti.\n\nLes explications et pr\u00e9sentation de plantes contre la constipation par Kurt Hostettmann."], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann: les plantes contre la constipation / MJA_2016-03-13T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-B9CEE653-62CF-4C62-A8CD-A5E01DBD4644", "durationSec": 2201, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-13T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animateur RTS, com\u00e9dien", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jean-Charles Simon, com\u00e9dien et homme de radio", "id": "sound-A4E72B71-EADC-42B3-9F2F-64BD2F5B036E", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9unis autour de la table de Michel Zendali pour cette nouvelle \u00e9dition dominicale, l'\u00e9quipe \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des Beaux-parleurs du jour soit Lionel Chiuch, Coline de Senarclens et S\u00e9bastian Di\u00e9guez viennent commenter avec intelligence, impertinence et esprit l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. L'humoriste Thomas Wiesel les accompagne dans cet exercice. \r\nEt de l'humour, l'invit\u00e9 de la semaine Jean-Charles Simon n'en manque pas.\r\nP1 La semaine de l'humoriste ...\r\nP3 L'interview pr\u00e9sident\r\nP2 Le d\u00e9bat\r\n\r\n* Infotrafic: 11:28:18-11:28:40 / * R\u00e9unis autour de la table de Michel Zendali pour cette nouvelle \u00e9dition dominicale, l'\u00e9quipe \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des Beaux-parleurs du jour soit Lionel Chiuch, Coline de Senarclens et Sebastian Di\u00e9guez viennent commenter avec intelligence,impertinence et esprit l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. L'humoriste Thomas Wiesel les accompagne dans cet exercice. L'humour, tiens, l'invit\u00e9 de la semaine n'en manque pas: Jean-Charles Simon a distill\u00e9 son ironie sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre, les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision et les studios de radio pendant des dizaines d'ann\u00e9es.On le croyait d\u00e9finitivement retir\u00e9 mais il vient de faire sa r\u00e9apparition dans la s\u00e9rie \" Anomalia \".  L'homme aborderait-il sa 3\u00e8me vie?\r\nN\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1948 o\u00f9 apr\u00e8s des \u00e9tudes de pharmacie, il devient com\u00e9dien au sein du TPR d\u00e8s 1971 avant d'entrer \u00e0 la TSR en 1976, puis \u00e0 la RSR une ann\u00e9e plus tard o\u00f9 il deviendra producteur et chef du Programme. Apr\u00e8s un bref d\u00e9tour en politique, (il si\u00e8ge au Conseil National pendant 4 ans), Jean-Charles Simon revient \u00e0 la radio, o\u00f9 il a anim\u00e9 jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment Aqua Concert en compagnie d'un autre com\u00e9dien, Patrick Lapp.\r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...\r\n--P3 L'interview pr\u00e9sident\r\nL'interview pr\u00e9sident\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 13.03.2016", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-13T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-13T11:03:45_le-debat", "Jean-Charles Simon, com\u00e9dien et homme de radio / LBP_2016-03-13T11:03:45_les-beaux-parleurs", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-13T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 13.03.2016", "Jean-Charles Simon, com\u00e9dien et homme de radio / LBP_2016-03-13T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis autour de la table de Michel Zendali pour cette nouvelle \u00e9dition dominicale, l\u02b9\u00e9quipe \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des Beaux-parleurs du jour soit Lionel Chiuch, Coline de Senarclens et S\u00e9bastian Di\u00e9guez viennent commenter avec intelligence, impertinence et esprit l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. L\u02b9humoriste Thomas Wiesel les accompagne dans cet exercice. \n\nEt de l\u02b9humour, l\u02b9invit\u00e9 de la semaine Jean-Charles Simon n\u02b9en manque pas.", "R\u00e9unis autour de la table de Michel Zendali pour cette nouvelle \u00e9dition dominicale, l\u02b9\u00e9quipe \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des Beaux-parleurs du jour soit Lionel Chiuch, Coline de Senarclens et S\u00e9bastian Di\u00e9guez viennent commenter avec intelligence, impertinence et esprit l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. L\u02b9humoriste Thomas Wiesel les accompagne dans cet exercice. \n\nEt de l\u02b9humour, l\u02b9invit\u00e9 de la semaine Jean-Charles Simon n\u02b9en manque pas."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animateur RTS, com\u00e9dien", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530567", "ece-7530564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Patrice Morisod revient sur la victoire de Lara Gut", "id": "sound-D8C80264-3150-4307-B471-B309A623F95F", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lara Gut, skieuse suisse\r\nLara Gut a remport\u00e9 le grand globe de cristal ce dimanche en obtenant la 3\u00e8me place du combin\u00e9 alpin de Lenzeide. L'interview de Patrice Morisod, consultant de Lara Gut.\r\n\r\n* * Patrice Morisod revient sur la victoire de Lara Gut 18h Interview Lara Gut\r\nC'est fait... Lara Gut s'est adjug\u00e9 le grand globe de cristal 21 ans apr\u00e8s Vreni Schneider !...\r\nLa Tessinoise a valid\u00e9 son sacre en prenant la 3e place du combin\u00e9 alpin de Lenzerheide cet apr\u00e8s-midi. \r\nSa derni\u00e8re rivale, l'Allemande Viktoria Rebensburg ne peut plus la rejoindre au classement g\u00e9n\u00e9rale, avant les finales de St-Moritz. \r\nCerise sur le g\u00e2teau, Wendy Holdener a remport\u00e9 la course ET le globe de la sp\u00e9cialist\u00e9. \r\nUne grande journ\u00e9e donc pour le ski suisse f\u00e9min et pour Lara Gut.\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Lara Gut a remport\u00e9 le grand globe de cristal ce dimanche en obtenant la 3\u00e8me place du combin\u00e9 alpin de Lenzeide. L'interview de Patrice Morisod, consultant de Lara Gut."], "alternativeTitle": ["Patrice Morisod revient sur la victoire de Lara Gut / FOR_2016-03-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les milieux culturels se mobilisent pour d\u00e9fendre la Reitschule", "id": "sound-986734DE-1C38-42CE-ADAD-9F4E40C31644", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les heurts survenus le weekend dernier autour de la Reitschule \u00e0 Berne ont suscit\u00e9 la col\u00e8re des autorit\u00e9s de la Ville qui ont coup\u00e9 les vivres \u00e0 l'\u00e9tablissement. Diverses associations culturelles bernoises ainsi que l'association fa\u00eeti\u00e8re des clubs de musique suisses (Petzi) demandent l'annulation des sanctions.\r\n\r\n* * Les milieux culturels se mobilisent pour d\u00e9fendre la Reitschule Une erreur malheureuse. Voil\u00e0 comment les mesures prise par la Ville de Berne contre la Reitschule, dont les vivres sont d\u00e9sormais coup\u00e9es, est per\u00e7ue par diverses associations culturelles bernoises mais aussi par Petzi, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des salles de concerts et des festivals. Dans une lettre ouverte adress\u00e9e aux autorit\u00e9s, elles demandent l'annulation imm\u00e9diate des sanctions motiv\u00e9es par les heurts survenus le week-end dernier autour de l'\u00e9tablissement. C\u00e9line Roduit, coordinatrice romande pour Petzi.\r\nDIGAS\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.", "alternativeExcerpt": ["Les heurts survenus le weekend dernier autour de la Reitschule \u00e0 Berne ont suscit\u00e9 la col\u00e8re des autorit\u00e9s de la Ville qui ont coup\u00e9 les vivres \u00e0 l'\u00e9tablissement. Diverses associations culturelles bernoises ainsi que l'association fa\u00eeti\u00e8re des clubs de musique suisses (Petzi) demandent l'annulation des sanctions."], "alternativeTitle": ["Les milieux culturels se mobilisent pour d\u00e9fendre la Reitschule / 12H30_2016-03-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-C4CD858C-269E-41FA-A8D3-9FA831257CF7", "durationSec": 3038, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Kurt Hostettmann: les plantes contre la constipation\r\nLa constipation concerne un peu plus les femmes que les hommes. Pourquoi ? Son intestin est un peu plus long et donc le transit un peu ralenti.\r\nLes explications et pr\u00e9sentation de plantes contre la constipation par Kurt Hostettmann.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : l'ombre des rivi\u00e8res\r\nL'ombre est un poisson de rivi\u00e8re qui se trouve dans diff\u00e9rentes rivi\u00e8res telles que : l'Orbe, La Venoge, l'Aubonne, le Talent. Mais attention ! Les rivi\u00e8res canalis\u00e9es comme la Thielle et la Broye emp\u00eachent la reproduction car il n'y a plus de lit en gravier.\r\nLes explications de Paolo Fornara, passionn\u00e9 au micro d'Isabelle Gendre.\r\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d'une plante ! Le Thym !  Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: le premier \u00e2ge glaciaire\r\nLe premier air glaciaire est \u00e2g\u00e9 de plus de 2 milliards d'ann\u00e9es. L'histoire des \u00e2ges glaciaires, leur r\u00e9partition et leurs causes sont encore assez mal connus. En Am\u00e9rique du Nord et en Finlande on a trouv\u00e9 des traces de la premi\u00e8re glaciation. Mais pourquoi pas plus t\u00f4t ?\r\nLes explications de Thierry Basset.\r\nIl faut attendre 2 milliards d'ann\u00e9es avant qu'elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d'ann\u00e9es n'\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d'\u00e9nergie que ce qu'il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.  A un moment donn\u00e9, l'oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l'atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l'effet devient moins efficace.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:20:41-07:20:55 / Infotrafic: 07:55:23-07:56:03 / * \r\nP1 Kurt Hostettmann: les plantes contre la constipation\r\nLa constipation concerne un peu plus les femmes que les hommes. Pourquoi ? Son intestin est un peu plus long et donc le transit un peu ralenti.\r\nLes explications et pr\u00e9sentation de plantes contre la constipation par Kurt Hostettmann.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : l'ombre des rivi\u00e8res\r\nL'ombre est un poisson de rivi\u00e8re qui se trouve dans diff\u00e9rentes rivi\u00e8res telles que : l'Orbe, La Venoge, l'Aubonne, le Talent. Mais attention ! Les rivi\u00e8res canalis\u00e9es comme la Thielle et la Broye emp\u00eachent la reproduction car il n'y a plus de lit en gravier.\r\nLes explications de Paolo Fornara, passionn\u00e9 au micro d'Isabelle Gendre.\r\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d'une plante ! Le Thym !  Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: le premier \u00e2ge glaciaire\r\nLe premier air glaciaire est \u00e2g\u00e9 de plus de 2 milliards d'ann\u00e9es. L'histoire des \u00e2ges glaciaires, leur r\u00e9partition et leurs causes sont encore assez mal connus. En Am\u00e9rique du Nord et en Finlande on a trouv\u00e9 des traces de la premi\u00e8re glaciation. Mais pourquoi pas plus t\u00f4t ?\r\nLes explications de Thierry Basset.\r\nIl faut attendre 2 milliards d'ann\u00e9es avant qu'elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d'ann\u00e9es n'\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d'\u00e9nergie que ce qu'il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.  A un moment donn\u00e9, l'oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l'atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l'effet devient moins efficace.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 13.03.2016", "L\u2019\u00e9quipe de Monsieur Jardinier se fait siffler", "Sujet 9 / MJA_2016-03-13T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-03-13T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-03-13T06:23:45_sujet-5", "Reportage d\u00e9couverte : l\u2019ombre des rivi\u00e8res / MJA_2016-03-13T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-13T06:03:45_monsieur-jardinier", "Kurt Hostettmann: les plantes contre la constipation / MJA_2016-03-13T06:04:00_sujet-1", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-03-13T06:09:00_sujet-3", "La chronique de Thierry Basset: le premier \u00e2ge glaciaire \n / MJA_2016-03-13T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 13.03.2016", "Sujet 8 / MJA_2016-03-13T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2016-03-13T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-03-13T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-13T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7530544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ombre est un poisson de rivi\u00e8re qui se trouve dans diff\u00e9rentes rivi\u00e8res telles que : l\u2019Orbe, La Venoge, l\u2019Aubonne, le Talent. Mais attention ! Les rivi\u00e8res canalis\u00e9es comme la Thielle et la Broye emp\u00eachent la reproduction car il n'y a plus de lit en gravier.\n\nLes explications de Paolo Fornara, passionn\u00e9 au micro d'Isabelle Gendre.\n\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d\u2019une plante ! Le Thym !  Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus.", "La constipation concerne un peu plus les femmes que les hommes. Pourquoi ? Son intestin est un peu plus long et donc le transit un peu ralenti.\n\nLes explications et pr\u00e9sentation de plantes contre la constipation par Kurt Hostettmann.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".", "Le premier air glaciaire est \u00e2g\u00e9 de plus de 2 milliards d\u2019ann\u00e9es. L'histoire des \u00e2ges glaciaires, leur r\u00e9partition et leurs causes sont encore assez mal connus. En Am\u00e9rique du Nord et en Finlande on a trouv\u00e9 des traces de la premi\u00e8re glaciation. Mais pourquoi pas plus t\u00f4t ?\nLes explications de Thierry Basset.\n\nIl faut attendre 2 milliards d\u2019ann\u00e9es avant qu\u2019elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d\u2019ann\u00e9es n\u2019\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d\u2019\u00e9nergie que ce qu\u2019il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.  A un moment donn\u00e9, l\u2019oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l\u2019atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l\u2019effet devient moins efficace."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530544", "ece-7530543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Orient, je t'aime moi non plus", "id": "sound-F99E86B1-6767-4902-A5B9-180937E38F23", "durationSec": 922, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mathias Enard pense \u00e0 contre-courant. Son roman, qu'il a d\u00e9di\u00e9 aux Syriens, \u00e9voque l'Orient dont s'est nourrie l'Europe. Orientaliste, \u00e9rudit, dipl\u00f4m\u00e9 d'arabe et de persan, l'\u00e9crivain a une ambition: jeter des ponts entre Orient et Occident. La t\u00e2che est ardue, les relations diplomatiques se compliquent avec la Turquie qui joue la carte de l'afflux de migrants, la r\u00e9alit\u00e9 est bouscul\u00e9e avec la guerre en Syrie, mais sa boussole indique r\u00e9solument le Sud et l'Orient. Mais quel Sud ? Quel Orient? Et o\u00f9 commence-t-il? En avons-nous des repr\u00e9sentations trop caricaturales qui emp\u00eachent le dialogue? L'Europe se ferme-t-elle vraiment \u00e0 l'Orient? Mathias Enard en est convaincu, le monde a soif d'alt\u00e9rit\u00e9, de diversit\u00e9 et de diasporas. Que peut la litt\u00e9rature pour porter cette id\u00e9e?\r\n\r\n* * Orient, je t'aime moi non plus Dans une Allemagne en proie au doute face \u00e0 l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s, treize millions d'\u00e9lecteurs votent depuis ce matin dans trois Etats r\u00e9gionaux. Un test pour la politique d'Angela Merkel, qui a battu la campagne ces derni\u00e8res semaines. Et peut-\u00eatre une rampe de lancement pour la droite populiste.\r\n-----------------\r\nL'afflux de migrants vers la Suisse pourrait fortement s'acc\u00e9l\u00e9rer ces prochaines semaines. Via l'Italie. Mais Berne a un plan d'urgence, qui pr\u00e9voierait notamment une prise en charge rapide des r\u00e9fugi\u00e9s...par les cantons. Plut\u00f4t que par les centres d'accueil de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\n----\r\nCette crise migratoire.... qui crispe les relations de l'Europe avec le Sud....avec l'Orient.. Mais quelle image, justement en avons-nous? Orient, je t'aime moi non plus: l'\u00e9crivain Mathias Enard nous livre son regard dans Haute D\u00e9finition\r\n---------\r\nDe la bise encore et toujours...et des stratus...pour le soleil il faudra gagner les hauteurs.....C\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures: entre 7 et 9 degr\u00e9s en plaine au meilleur de la journ\u00e9e, jusqu'\u00e0 12 en Valais. Moins 4 \u00e0 2000 m\u00e8tres.", "alternativeExcerpt": ["Mathias Enard pense \u00e0 contre-courant. Son roman, qu\u2019il a d\u00e9di\u00e9 aux Syriens, \u00e9voque l\u2019Orient dont s\u2019est nourrie l\u2019Europe. Orientaliste, \u00e9rudit, dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019arabe et de persan, l\u2019\u00e9crivain a une ambition: jeter des ponts entre Orient et Occident. La t\u00e2che est ardue, les relations diplomatiques se compliquent avec la Turquie qui joue la carte de l\u2019afflux de migrants, la r\u00e9alit\u00e9 est bouscul\u00e9e avec la guerre en Syrie, mais sa boussole indique r\u00e9solument le Sud et l\u2019Orient. Mais quel Sud ? Quel Orient? Et o\u00f9 commence-t-il? En avons-nous des repr\u00e9sentations trop caricaturales qui emp\u00eachent le dialogue? L\u2019Europe se ferme-t-elle vraiment \u00e0 l\u2019Orient? Mathias Enard en est convaincu, le monde a soif d\u2019alt\u00e9rit\u00e9, de diversit\u00e9 et de diasporas. Que peut la litt\u00e9rature pour porter cette id\u00e9e?", "Mathias Enard pense \u00e0 contre-courant. Son roman, qu\u2019il a d\u00e9di\u00e9 aux Syriens, \u00e9voque l\u2019Orient dont s\u2019est nourrie l\u2019Europe. Orientaliste, \u00e9rudit, dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019arabe et de persan, l\u2019\u00e9crivain a une ambition: jeter des ponts entre Orient et Occident. La t\u00e2che est ardue, les relations diplomatiques se compliquent avec la Turquie qui joue la carte de l\u2019afflux de migrants, la r\u00e9alit\u00e9 est bouscul\u00e9e avec la guerre en Syrie, mais sa boussole indique r\u00e9solument le Sud et l\u2019Orient. Mais quel Sud ? Quel Orient? Et o\u00f9 commence-t-il? En avons-nous des repr\u00e9sentations trop caricaturales qui emp\u00eachent le dialogue? L\u2019Europe se ferme-t-elle vraiment \u00e0 l\u2019Orient? Mathias Enard en est convaincu, le monde a soif d\u2019alt\u00e9rit\u00e9, de diversit\u00e9 et de diasporas. Que peut la litt\u00e9rature pour porter cette id\u00e9e?", "Mathias Enard pense \u00e0 contre-courant. Son roman, qu\u2019il a d\u00e9di\u00e9 aux Syriens, \u00e9voque l\u2019Orient dont s\u2019est nourrie l\u2019Europe. Orientaliste, \u00e9rudit, dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019arabe et de persan, l\u2019\u00e9crivain a une ambition: jeter des ponts entre Orient et Occident. La t\u00e2che est ardue, les relations diplomatiques se compliquent avec la Turquie qui joue la carte de l\u2019afflux de migrants, la r\u00e9alit\u00e9 est bouscul\u00e9e avec la guerre en Syrie, mais sa boussole indique r\u00e9solument le Sud et l\u2019Orient. Mais quel Sud ? Quel Orient? Et o\u00f9 commence-t-il? En avons-nous des repr\u00e9sentations trop caricaturales qui emp\u00eachent le dialogue? L\u2019Europe se ferme-t-elle vraiment \u00e0 l\u2019Orient? Mathias Enard en est convaincu, le monde a soif d\u2019alt\u00e9rit\u00e9, de diversit\u00e9 et de diasporas. Que peut la litt\u00e9rature pour porter cette id\u00e9e?"], "alternativeTitle": ["Orient, je t\u2019aime moi non plus", "Orient, je t\u2019aime moi non plus / 12H30_2016-03-13T12:40:00_haute-definition", "Orient, je t\u2019aime moi non plus / 12H30_2016-03-13T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548958", "ece-7548954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux doivent participer aux efforts d'\u00e9conomie", "id": "sound-4AED0AB1-7929-4328-876B-1D324673644D", "durationSec": 854, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que les perspectives financi\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont mauvaises, le Parlement doit montrer l'exemple et se serrer la ceinture. Les bureaux du Conseil national et du conseil des Etats ont entam\u00e9 un processus pour \u00e9valuer le potentiel d'\u00e9conomies dans le fonctionnement et dans les indemnit\u00e9s des parlementaires. D\u00e9bat entre Christian L\u00fcscher, conseiller national PLR genevois et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux doivent participer aux efforts d'\u00e9conomie 18h Les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux doivent participer aux efforts d'\u00e9conomies\r\nAlors que les perspectives financi\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont mauvaises, le Parlement doit montrer l'exemple et se serrer lui aussi la ceinture...\r\nLes bureaux du Conseil national et du Conseil des Etats ont entam\u00e9 un processus pour \u00e9valuer le potentiel d'\u00e9conomies dans le fonctionnement et dans les ind\u00e9mnit\u00e9s des parlementaires...\r\nVous l'avez appris, St\u00e9phane Deleury, une lettre a d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux pr\u00e9sidents des commissions parlementaires pour qu'il soient particuli\u00e8rement \u00e9conomes dans leur fonctionnement. \r\nEn attendant que des mesures concr\u00e8tes de r\u00e9ductions de d\u00e9penses soient propos\u00e9es au parlement, les bureaux recommendent d\u00e9j\u00e0 aux Pr\u00e9sidents de commission d'utiliser l'argent du contribuable avec parcimonie. Trois id\u00e9es sont contenues dans la missive : \r\nPremi\u00e8rement : renoncer aux s\u00e9ances de commission hors des murs du parlement. \r\nDeuxi\u00e8mement : ne cr\u00e9er des sous-commissions que lorsque c'est vraiment n\u00e9cessaires et qu'elles soient compos\u00e9es du moins de membres possibles, histoire d'\u00e9conomiser des ind\u00e9mnist\u00e9 de s\u00e9ances. \r\nEnfin, les bureaux recommandent d'augmenter la dur\u00e9es des s\u00e9ance de commission. Aujourd'hui en g\u00e9n\u00e9ral elles durent une journe et demie... alors que les commissaire encaissent des ind\u00e9mnit\u00e9 pour deux journ\u00e9es complete. \r\n***Ca, ce sont pour l'instant des recommandations...  Sur quelles mesures d'\u00e9conomies contraignantes planchent les bureaux ? \r\nC'est la d\u00e9l\u00e9gation administrative qui s'occupe de trouver des \u00e9conomies. On y trouves les pr\u00e9sidents et vice-pr\u00e9sidents des deux conseils. Selon plusieurs membres de ce gremium, toutes les d\u00e9penses du parlement ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e... de la consommation de papier aux ind\u00e9mnit\u00e9 de nuit\u00e9e des parlementaires. Une d\u00e9marche, \"sans tabou\" et volontaire dit-on... Elle doit permettre au Parlement de contriber au programme de stabilisation des d\u00e9penses f\u00e9d\u00e9rales. \r\n***Pourtant, St\u00e9phane Deleury, le processus pourrait accoucher d'une souris. \r\nOui, de l'aveu m\u00eame du Pr\u00e9sident du conseil des Etats, le PLR Neuch\u00e2telois Rapha\u00ebl Comte, l'exercice pourrait ne d\u00e9boucher que sur des \u00e9conomies d'une centaine de milliers de francs... une goutte d'eau lorsqu'on sait que le budget total de la conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9passe les 60 milliards de francs. Les \u00e9lus ont beau chercher... ils peinent \u00e0 trouver des vraies \u00e9conomies. La d\u00e9marche en cours ne donne pas beaucoup de r\u00e9sultat, admet un autre membre de la d\u00e9l\u00e9gation.\r\n***Vous l'avez appris, certaines options ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es.\r\nUn exemple : les \u00e9lus re\u00e7oivent un abonnement g\u00e9n\u00e9ral de transport publics 1\u00e8re classe ou une indemnit\u00e9 \u00e9quivalente soit 4640 francs par an. La question s'est pos\u00e9e de n'octroyer aux \u00e9lus qu'un abonnement 2e classe... mais la mesures a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e apr\u00e8s une premi\u00e8re discussion... les \u00e9lus \u00e9tants amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer souvent pour exercer leur mandat. En fait, c'est difficile pour les parlementaires d'accepter de diminuer leur propre train de vie. D'autant que selon une \u00e9tude comparative publi\u00e9e il y a une dizaine d'ann\u00e9e, le parlement Suisse est le moins co\u00fbteux de tous les pays de l'OCDE. \r\nAu final il ne pourrait subsister de l'exercice que quelques mesurettes avant tout symboliques. Comme la r\u00e9duction du forfait pour repas de 115 francs \u00e0 100 francs par jours. \r\n***Vous parlez de forfaits : les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux ne sont pas rembours\u00e9s sur les frais effectifs ? \r\nNon... pour la plupart des d\u00e9penses, c'est le syst\u00e8me du forfait qui est pr\u00e9vu par la loi. Des forfaits non imposables. Les parlementaires re\u00e7oivent par exemple 33'000 francs par an pour un assistant parlementaire... que cet assistant existe ou pas.. Ca ne change rien les 33'000 francs tombent dans le porte monnaie des \u00e9lus. Idem pour les nuit\u00e9es... Les parlementaires empochent 180 francs par nuit... qu'ils dorment dans un 5 \u00e9toiles bernois ou qu'ils se blotissent tous les soirs dans le lit conjugal \u00e0 Lausanne ou \u00e0 Zurich. Alors, ce principe des defraiements forfaitaires est critiqu\u00e9 depuis longtemps par une partie de la droite. On devrait savoir dans les mois \u00e0 venir si le parlement est pr\u00eat \u00e0 changer cette r\u00e8gle discutable. Au nom de l'exemplarit\u00e9 et de l'\u00e9quilibre des sacrifices en mati\u00e8re bug\u00e9taire.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les perspectives financi\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont mauvaises, le Parlement doit montrer l'exemple et se serrer la ceinture. Les bureaux du Conseil national et du conseil des Etats ont entam\u00e9 un processus pour \u00e9valuer le potentiel d'\u00e9conomies dans le fonctionnement et dans les indemnit\u00e9s des parlementaires. D\u00e9bat entre Christian L\u00fcscher, conseiller national PLR genevois et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux doivent participer aux efforts d'\u00e9conomie / FOR_2016-03-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lara Gut remporte le grand globe de cristal", "id": "sound-66E05A04-89BD-44B5-BD7E-1B5DFDBFB126", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lara Gut, skieuse suisse\r\nLara Gut s'est adjug\u00e9 le grand globe de cristal, 21 ans apr\u00e8s Vreni Schneider. La Tessinoise a valid\u00e9 son sacre en prenant la 3\u00e8me place du combin\u00e9 alpin de Lenzeide dimanche apr\u00e8s-midi. C'est Wendy Holdener qui a remport\u00e9 la course et le globe de la sp\u00e9cialit\u00e9. L'interview de Lara Gut, skieuse suisse, gagnante du grand globe de cristal.\r\n\r\n* * Lara Gut remporte le grand globe de cristal 18h Interview Lara Gut\r\nC'est fait... Lara Gut s'est adjug\u00e9 le grand globe de cristal 21 ans apr\u00e8s Vreni Schneider !...\r\nLa Tessinoise a valid\u00e9 son sacre en prenant la 3e place du combin\u00e9 alpin de Lenzerheide cet apr\u00e8s-midi. \r\nSa derni\u00e8re rivale, l'Allemande Viktoria Rebensburg ne peut plus la rejoindre au classement g\u00e9n\u00e9rale, avant les finales de St-Moritz. \r\nCerise sur le g\u00e2teau, Wendy Holdener a remport\u00e9 la course ET le globe de la sp\u00e9cialist\u00e9. \r\nUne grande journ\u00e9e donc pour le ski suisse f\u00e9min et pour Lara Gut.\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Lara Gut s'est adjug\u00e9 le grand globe de cristal, 21 ans apr\u00e8s Vreni Schneider. La Tessinoise a valid\u00e9 son sacre en prenant la 3\u00e8me place du combin\u00e9 alpin de Lenzeide dimanche apr\u00e8s-midi. C'est Wendy Holdener qui a remport\u00e9 la course et le globe de la sp\u00e9cialit\u00e9. L'interview de Lara Gut, skieuse suisse, gagnante du grand globe de cristal."], "alternativeTitle": ["Lara Gut remporte le grand globe de cristal  / FOR_2016-03-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie: les experts plus optimistes sur la reprise des n\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-8BD143C7-8918-42D3-BECB-B846A7D4339C", "durationSec": 269, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Syrie les pourparlers doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans un contexte plus favorable aux n\u00e9gociations, l'optimisme est permis. L'interview de Fabrice Balanche, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon 2.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:16:17-18:16:34 / * En Syrie les pourparlers doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans un contexte plus favorable aux n\u00e9gociations, l'optimisme est permis. L'interview de Fabrice Balanche, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon 2.", "alternativeExcerpt": ["En Syrie les pourparlers doivent reprendre lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans un contexte plus favorable aux n\u00e9gociations, l'optimisme est permis. L'interview de Fabrice Balanche, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon 2."], "alternativeTitle": ["Syrie: les experts plus optimistes sur la reprise des n\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve  / FOR_2016-03-13T18:16:00_developpement-9", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7548927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Certains boivent, d'autres trinquent", "id": "sound-D6E9B617-14C8-4873-A9AF-BE9119A19700", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Forel, Marion\r\nSelon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l'alcool, mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L'entourage est \u00e9galement affect\u00e9: parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts, ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l'alcoolisme d'un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res: les maux sont nombreux pour l'entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l'aide. \r\nAvec\r\nMarion Forel, responsable des projets en lien avec la famille au sein de l'ONG Addiction Suisse. \r\nJean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA).\r\n\r\n* * Selon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l'alcool, mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L'entourage est \u00e9galement affect\u00e9: parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts, ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l'alcoolisme d'un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res: les maux sont nombreux pour l'entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l'aide. \r\nAvec\r\nMarion Forel, responsable des projets en lien avec la famille au sein de l'ONG Addiction Suisse. \r\nJean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA).", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent / VAC_2016-03-13T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 13.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent / VAC_2016-03-13T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Selon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l\u2019alcool, mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L\u2019entourage est \u00e9galement affect\u00e9: parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts, ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l\u2019alcoolisme d\u2018un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res: les maux sont nombreux pour l\u2019entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l\u2019aide. \n\nAvec\n\nMarion Forel, responsable des projets en lien avec la famille au sein de l\u2019ONG Addiction Suisse. \n\nJean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d\u2019\u00e9tudes des addictions (GREA).", "Selon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l\u2019alcool, mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L\u2019entourage est \u00e9galement affect\u00e9: parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts, ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l\u2019alcoolisme d\u2018un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res: les maux sont nombreux pour l\u2019entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l\u2019aide. \n\nAvec\n\nMarion Forel, responsable des projets en lien avec la famille au sein de l\u2019ONG Addiction Suisse. \n\nJean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d\u2019\u00e9tudes des addictions (GREA)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des projets en lien avec la famille au sein de l'ONG Addiction Suisse", "name": "Forel, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA),secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupement romand d'\u00e9tude des addictions ", "name": "Savary, Jean-F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530501", "ece-7530500"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Plan-les-Ouates (3/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-1EA6353D-A10C-4FB3-8349-C821D4472A20", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Blaise Menu, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Blaise Extermann et Marie-Gabrielle Stamm pour la liturgie. Avec la participation musicale d' Eric Latour \u00e0 l'orgue et de Robin Menu \u00e0 la fl\u00fbte de pan. Lectures bibliques: Jean, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 11. Une rencontre d\u00e9cisive. \"Entre vacarme de la foule vindicative et silence de J\u00e9sus, une femme est sauv\u00e9e du pouvoir exerc\u00e9 par le regard social. Une rencontre a suffi, au bon endroit, au bon moment. Une vie \u00e9pargn\u00e9e, mais combien de vies sacrifi\u00e9es aujourd'hui au nom de morales de circonstance ? Comment cet \u00e9pisode singulier nous invite-t-il \u00e0 reconna\u00eetre, d\u00e9passer et renouveler notre rapport \u00e0 la norme?\"", "alternativeTitle": ["Culte du 13.03.2016", "Culte du 13.03.2016", "Temple de Plan-les-Ouates (3/3) / CUL_2016-03-13T10:03:00_culte", "Temple de Plan-les-Ouates (3/3) / CUL_2016-03-13T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Blaise Menu, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Blaise Extermann et Marie-Gabrielle Stamm pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale d' Eric Latour \u00e0 l'orgue et de Robin Menu \u00e0 la fl\u00fbte de pan.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 11\n\nUne rencontre d\u00e9cisive\n\n\u201cEntre vacarme de la foule vindicative et silence de J\u00e9sus, une femme est sauv\u00e9e du pouvoir exerc\u00e9 par le regard social. Une rencontre a suffi, au bon endroit, au bon moment. Une vie \u00e9pargn\u00e9e, mais combien de vies sacrifi\u00e9es aujourd\u2019hui au nom de morales de circonstance ? \nComment cet \u00e9pisode singulier nous invite-t-il \u00e0 reconna\u00eetre, d\u00e9passer et renouveler notre rapport \u00e0 la norme?\u201d", "Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Blaise Menu, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Blaise Extermann et Marie-Gabrielle Stamm pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale d' Eric Latour \u00e0 l'orgue et de Robin Menu \u00e0 la fl\u00fbte de pan.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 11\n\nUne rencontre d\u00e9cisive\n\n\u201cEntre vacarme de la foule vindicative et silence de J\u00e9sus, une femme est sauv\u00e9e du pouvoir exerc\u00e9 par le regard social. Une rencontre a suffi, au bon endroit, au bon moment. Une vie \u00e9pargn\u00e9e, mais combien de vies sacrifi\u00e9es aujourd\u2019hui au nom de morales de circonstance ? \nComment cet \u00e9pisode singulier nous invite-t-il \u00e0 reconna\u00eetre, d\u00e9passer et renouveler notre rapport \u00e0 la norme?\u201d"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530242", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Menu, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530242", "ece-7530241"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Sirvent\u00e9s, col\u00e8res m\u00e9di\u00e9vales et chants fougueux des Pays d'Oc", "id": "sound-680DB889-CDB8-4D3B-9CE5-715E7F7A7266", "thematicGeographicals": ["Languedoc-Roussillon"], "durationSec": 5396, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A la veille de sa participation au festival et forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, entretien avec le oudiste fran\u00e7ais Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 propos du projet \" Sirvent\u00e9s \" qu'il partage avec le chanteur Manu Th\u00e9ron et le percussionniste Youssef Hbeisch. Enregistr\u00e9 dans le cadre du festival des Suds \u00e0 Arles. Issu de l'antique art po\u00e9tique des Troubadours, le Sirvent\u00e9s brille comme le genre v\u00e9ritablement contestataire du XIII\u00e8me si\u00e8cle. D\u00e9velopp\u00e9s avec fougue pendant plusieurs si\u00e8cles, ses chants enrag\u00e9s d\u00e9crivent une soci\u00e9t\u00e9 occitane m\u00e9di\u00e9vale rebelle et rompent avec le clich\u00e9 du troubadour-amant \u00e9plor\u00e9. Par l'ing\u00e9niosit\u00e9 de Manu Th\u00e9ron au chant, Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 l'oud et Youssef Hbeisch aux percussions, ce volubile trio moderne ressuscite un r\u00e9pertoire profane et populaire, nourri d'une f\u00e9roce conscience politique et d'une bouillonnante oralit\u00e9, puis s'en inspire pour \u00e9laborer ses propres inventions sonores et adapter cette po\u00e9sie fleurie et revendicative aux formes musicales d'aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 13.03.2016", "L'\u00e9coute des mondes du 13.03.2016", "Sirvent\u00e9s, col\u00e8res m\u00e9di\u00e9vales et chants fougueux des Pays d'Oc / ECM_2016-03-13T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "Sirvent\u00e9s, col\u00e8res m\u00e9di\u00e9vales et chants fougueux des Pays d'Oc / ECM_2016-03-13T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423787.image", "alternativeExcerpt": ["A la veille de sa participation au festival et forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, entretien avec le oudiste fran\u00e7ais Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 propos du projet \" Sirvent\u00e9s \" qu\u02b9il partage avec le chanteur Manu Th\u00e9ron et le percussionniste Youssef Hbeisch. Enregistr\u00e9 dans le cadre du festival des Suds \u00e0 Arles.\nIssu de l\u02b9antique art po\u00e9tique des Troubadours, le Sirvent\u00e9s brille comme le genre v\u00e9ritablement contestataire du XIII\u00e8me si\u00e8cle. D\u00e9velopp\u00e9s avec fougue pendant plusieurs si\u00e8cles, ses chants enrag\u00e9s d\u00e9crivent une soci\u00e9t\u00e9 occitane m\u00e9di\u00e9vale rebelle et rompent avec le clich\u00e9 du troubadour-amant \u00e9plor\u00e9. Par l\u02b9ing\u00e9niosit\u00e9 de Manu Th\u00e9ron au chant, Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 l\u02b9oud et Youssef Hbeisch aux percussions, ce volubile trio moderne ressuscite un r\u00e9pertoire profane et populaire, nourri d\u02b9une f\u00e9roce conscience politique et d\u02b9une bouillonnante oralit\u00e9, puis s\u02b9en inspire pour \u00e9laborer ses propres inventions sonores et adapter cette po\u00e9sie fleurie et revendicative aux formes musicales d\u02b9aujourd\u02b9hui.", "A la veille de sa participation au festival et forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, entretien avec le oudiste fran\u00e7ais Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 propos du projet \" Sirvent\u00e9s \" qu\u02b9il partage avec le chanteur Manu Th\u00e9ron et le percussionniste Youssef Hbeisch. Enregistr\u00e9 dans le cadre du festival des Suds \u00e0 Arles.\nIssu de l\u02b9antique art po\u00e9tique des Troubadours, le Sirvent\u00e9s brille comme le genre v\u00e9ritablement contestataire du XIII\u00e8me si\u00e8cle. D\u00e9velopp\u00e9s avec fougue pendant plusieurs si\u00e8cles, ses chants enrag\u00e9s d\u00e9crivent une soci\u00e9t\u00e9 occitane m\u00e9di\u00e9vale rebelle et rompent avec le clich\u00e9 du troubadour-amant \u00e9plor\u00e9. Par l\u02b9ing\u00e9niosit\u00e9 de Manu Th\u00e9ron au chant, Gr\u00e9gory Dargent \u00e0 l\u02b9oud et Youssef Hbeisch aux percussions, ce volubile trio moderne ressuscite un r\u00e9pertoire profane et populaire, nourri d\u02b9une f\u00e9roce conscience politique et d\u02b9une bouillonnante oralit\u00e9, puis s\u02b9en inspire pour \u00e9laborer ses propres inventions sonores et adapter cette po\u00e9sie fleurie et revendicative aux formes musicales d\u02b9aujourd\u02b9hui."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530236", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oudiste", "name": "Dargent, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530236", "ece-7530235"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130", "id": "sound-7FCE40C9-FD35-46BF-83E8-786776EDAB51", "durationSec": 3496, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \"mont\u00e9es\" et des profondeurs \u00e0 la fois, le psaume 130 (\"De profundis\") a \u00e9t\u00e9 abondamment mis en musique \u00e0 toutes les \u00e9poques.Des 8 versions de Charpentier aux compositeurs du XXIe si\u00e8cle, la Psalt\u00e9rophilie en d\u00e9monte la m\u00e9canique musicale.", "alternativeExcerpt": ["Du fonds de ma pens\u00e9e\nAus der Tiefe\nDe profundis (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-03-13T06:03:45_psalterophilie", "Initiales du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis: Le vote religieux en mutation", "id": "sound-BB03E80F-7AC4-447E-9C38-5E24C00270BE", "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henneton, Lauric\r\nLes primaires am\u00e9ricaines, en cours depuis plus d'un mois, battent leur plein. Comme \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle, le rapport complexe des am\u00e9ricains \u00e0 la religion refait la une des m\u00e9dias. \r\nAlors que 70% de la population se d\u00e9clare chr\u00e9tienne, la foi des candidats est pass\u00e9e au crible. Leurs valeurs et leurs positions \u00e9thiques sur certains sujets sensibles comme l'avortement repr\u00e9sentent des indicateurs forts.\r\n\r\n* * Les primaires am\u00e9ricaines, en cours depuis plus d'un mois, battent leur plein. Comme \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle, le rapport complexe des am\u00e9ricains \u00e0 la religion refait la une des m\u00e9dias. Alors que 70% de la population se d\u00e9clare chr\u00e9tienne, la foi des candidats est pass\u00e9e au crible. Leurs valeurs et leurs positions \u00e9thiques sur certains sujets sensibles comme l'avortement repr\u00e9sentent des indicateurs forts. Aujourd'hui, le vote de la droite \u00e9vang\u00e9lique blanche se diversifie : les jeunes s'int\u00e9ressent de plus en plus \u00e0 la gauche et leur loyaut\u00e9 traditionnelle \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9publicains s'\u00e9rode. Le vote catholique s'invite dans le bal avec la r\u00e9cente mobilisation d'un groupe de conservateurs contre le candidat Trump.\r\nMais le vote religieux est \u00e0 pond\u00e9rer avec d'autres indicateurs : minorit\u00e9s ethniques, r\u00e9alit\u00e9s socio-\u00e9conomiques, etc.\r\nPour faire le point sur l'\u00e9volution et l'importance du vote religieux, Hautes Fr\u00e9quences re\u00e7oit Lauric Henneton, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Versailles (F) et auteur d'une \" Histoire religieuses des Etats-Unis \" parue en 2012 chez Flammarion.\r\nUn sujet de Jean-Christophe Emery.", "alternativeExcerpt": ["Les primaires am\u00e9ricaines, en cours depuis plus d\u2019un mois, battent leur plein. Comme \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle, le rapport complexe des am\u00e9ricains \u00e0 la religion refait la une des m\u00e9dias. \n\nAlors que 70% de la population se d\u00e9clare chr\u00e9tienne, la foi des candidats est pass\u00e9e au crible. Leurs valeurs et leurs positions \u00e9thiques sur certains sujets sensibles comme l\u2019avortement repr\u00e9sentent des indicateurs forts."], "alternativeTitle": ["Etats-Unis: Le vote religieux en mutation / HFR_2016-03-13T19:08:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7530548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux globes de cristal \u00e0 port\u00e9e de main pour le ski suisse", "id": "sound-FBDA7FD7-DF7C-4850-A02B-C9E4B2AC54CE", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ski suisse pourrait bien \u00e9crire ce dimanche une tr\u00e8s belle page de son histoire \u00e0 Lenzerheide en d\u00e9crochant deux globes de cristal. Le petit globe du combin\u00e9, o\u00f9 Lara Gut et Wendy Holdener sont en concurrence et le grand globe de cristal pour la Tessinoise qui devra pour cela se classer parmi les 26 premi\u00e8res du combin\u00e9.\r\n\r\n* * Deux globes de cristal \u00e0 port\u00e9e de main pour le ski suisse Le ski suisse pourrait bien \u00e9crire aujourd'hui une tr\u00e8s belle page de son histoire \u00e0 Lenzerheide en d\u00e9crochant deux globes de cristal : le petit globe du combin\u00e9, o\u00f9 Lara Gut et Wendy Holdener sont en concurrence...et le grand globe de cristal pour la Tessinoise qui devra pour cela se classer parmi les 26 premi\u00e8res du combin\u00e9.une course que vous suivez, Alain th\u00e9voz...\r\nD\u00e9part de la manche de super G du combin\u00e9 \u00e0 13h00. Une \u00e9preuve \u00e0 suivre sur RTS deux. Et lors du super G de Kvitfjell, en Norv\u00e8ge, le Norv\u00e9gien  Kjetil Jansrud l'a emport\u00e9. C\u00f4t\u00e9 suisse : Beat Feuz s'est class\u00e9 6\u00e8me et Carlo Janka 7\u00e8me.", "alternativeExcerpt": ["Le ski suisse pourrait bien \u00e9crire ce dimanche une tr\u00e8s belle page de son histoire \u00e0 Lenzerheide en d\u00e9crochant deux globes de cristal. Le petit globe du combin\u00e9, o\u00f9 Lara Gut et Wendy Holdener sont en concurrence et le grand globe de cristal pour la Tessinoise qui devra pour cela se classer parmi les 26 premi\u00e8res du combin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Deux globes de cristal \u00e0 port\u00e9e de main pour le ski suisse / 12H30_2016-03-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548946"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) (4/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E6497775-7170-4D26-84D2-3EA6CC9F0905", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "5e dimanche du Car\u00eame. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue. Direction: Alain Pralong.", "alternativeTitle": ["Messe du 13.03.2016", "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) / MES_2016-03-13T09:06:00_messe", "Messe du 13.03.2016", "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) / MES_2016-03-13T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["5e dimanche du Car\u00eame\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue\nDirection: Alain Pralong\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "5e dimanche du Car\u00eame\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue\nDirection: Alain Pralong\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530233", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530233", "ece-7530232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Los Angeles", "id": "sound-7B1654AA-1E34-4E0D-98F3-5D00FD3F0128", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLos Angeles se distingue des autres villes am\u00e9ricaines, son histoire y est sans doute pour beaucoup.\r\nMexicaine avant d'\u00eatre rattach\u00e9e aux Etats-Unis la cit\u00e9 des anges comme on l'a surnomme souvent, est aujourd'hui l'une des villes les plus \u00e9tendues au monde.\r\n\r\n* * Pourquoi un tel \u00e9talement urbain? Pourquoi n'a-t-elle pas de v\u00e9ritable centre-ville? Poss\u00e8de-t-elle une identit\u00e9 architecturale? Et quels sont les lieux \u00e0 d\u00e9couvrir?R\u00e9ponses avec Cynthia Ghorra-Gobin, directeur de recherche CNRS au Creda, le centre de recherche et de documentation des Am\u00e9riques, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris III Sorbonne Nouvelle.Elle est l'auteur de Los Angeles, le mythe am\u00e9ricain inachev\u00e9 CNRS \u00e9ditions et La m\u00e9tropolisation en question publi\u00e9 aux presses universitaires de France.", "alternativeTitle": ["Monumental du 13.03.2016", "Monumental du 13.03.2016", "Los Angeles / MON_2016-03-13T13:03:45_monumental", "Los Angeles / MON_2016-03-13T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Los Angeles se distingue des autres villes am\u00e9ricaines, son histoire y est sans doute pour beaucoup.\n\nMexicaine avant d\u2019\u00eatre rattach\u00e9e aux Etats-Unis la cit\u00e9 des anges comme on l\u2019a surnomme souvent, est aujourd\u2019hui l\u2019une des villes les plus \u00e9tendues au monde.", "Los Angeles se distingue des autres villes am\u00e9ricaines, son histoire y est sans doute pour beaucoup.\n\nMexicaine avant d\u2019\u00eatre rattach\u00e9e aux Etats-Unis la cit\u00e9 des anges comme on l\u2019a surnomme souvent, est aujourd\u2019hui l\u2019une des villes les plus \u00e9tendues au monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530528", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7530528", "ece-7530527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-DBC81A7E-DA45-4D47-8C34-55D019E9CE8C", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: La Sarcelle d'hiverExplications\u00a0: 16e chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e les animaux actifs en hiverLa sarcelle d'hiver vit dans les zones humides. On l'observe facilement pendant l'hiver, le printemps et en automne. En \u00e9t\u00e9, elle migre vers le Nord. Les chasseurs la chassent souvent gr\u00e2ce \u00e0 un happeau. Le miroir des plumes leur permet de se reconnaitre.Op\u00e9ration Spring Alive: A reconna\u00eetre, dans l'ordre\u00a0: cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir, gu\u00eapier", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-03-13T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530542"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Jobin, directeur Festival International du Film de Fribourg, \u00e0 propos de l'\u00e9dition 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D97E448-FA2B-46C8-B269-275362B9522A", "durationSec": 1972, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFF"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pour sa trenti\u00e8me \u00e9dition, le FiFF rend hommage \u00e0 la gente f\u00e9minine. Les combats des femmes \u00e0 travers le monde, leurs forces, leurs faiblesses, leurs r\u00eaves, le FIFF diss\u00e8que la femme et la scrute sous toutes ses coutures via plus de 120 films en provenance de 62 pays diff\u00e9rents. \r\nL'ensemble refl\u00e8te leur \u00e9tat d'esprit et les luttes qu'il leur reste \u00e0 mener en ce 21\u00e8me si\u00e8cle.\r\n\r\nPour sa trenti\u00e8me \u00e9dition, le FiFF rend hommage \u00e0 la gente f\u00e9minine. Thierry Jobin, le directeur artistique, en a voulu ainsi \u00e0 la suite des d\u00e9clarations de Jane Campion lorsqu'elle \u00e9tait pr\u00e9sidente du jury du festival de Cannes en 2014 et que la pol\u00e9mique battait son plein sur la croisette quant \u00e0 une repr\u00e9sentation f\u00e9minine d\u00e9sastreuse et limite inexistante lors du rdv mondial du 7\u00e8 art. Les combats des femmes \u00e0 travers le monde, leurs forces, leurs faiblesses, leurs r\u00eaves, le FIFF diss\u00e8que la femme et la scrute sous toutes ses coutures via plus de 120 films en provenance de 62 pays diff\u00e9rents. L'ensemble refl\u00e8te leur \u00e9tat d'esprit et les luttes qu'ils leur reste \u00e0 mener en ce 21\u00e8 si\u00e8cle. Comp\u00e9tition internationale ou cin\u00e9ma de genre, cartes blanches ou s\u00e9ances de minuits, si vous projetez de vous rendre \u00e0 Fribourg cette semaine, pr\u00eatez plut\u00f4t une oreille attentive \u00e0 cet entretien ou Thierry Jobin pointera avec Fifi quelques films immanquables de cette \u00e9dition jubil\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa trenti\u00e8me \u00e9dition, le FiFF rend hommage \u00e0 la gente f\u00e9minine. Les combats des femmes \u00e0 travers le monde, leurs forces, leurs faiblesses, leurs r\u00eaves, le FIFF diss\u00e8que la femme et la scrute sous toutes ses coutures via plus de 120 films en provenance de 62 pays diff\u00e9rents. \n\nL\u02b9ensemble refl\u00e8te leur \u00e9tat d\u02b9esprit et les luttes qu\u02b9il leur reste \u00e0 mener en ce 21\u00e8me si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Festival International du Film de Fribourg / BRA_2016-03-13T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma, directeur artistique du Festival international du film de Fribourg,Directeur FIFF", "name": "Jobin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une explosion dans le centre d'Ankara fait plusieurs morts et de nombreux bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2F5BAE5-370E-4D1E-930D-DEA7FB9497B1", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Ankara"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme"], "excerpt": "De nombreuses ambulances ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9es sur les lieux, sur la place Kizilay, centre n\u00e9vralgique de la m\u00e9tropole turque, selon les cha\u00eenes d'information turques.", "alternativeExcerpt": ["Une explosion dans le centre de la capitale turque Ankara a fait dimanche soir plusieurs morts et de nombreux bless\u00e9s, selon un responsable de la s\u00e9curit\u00e9, cit\u00e9 par des m\u00e9dias locaux."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle explosion dans le centre d'Ankara fait plusieurs morts / FOR_2016-03-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Istanbul", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548926"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La C\u00f4te d'Ivoire frapp\u00e9e par le terrorisme : Interview de Michel Galy,politologue sp\u00e9cialiste de la C\u00f4te d'Ivoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCDC27DE-FCC2-4066-9594-F2C294C37E80", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire", "Abidjan"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme"], "excerpt": "Des assaillants, apparemment  lourdement arm\u00e9s, ont attaqu\u00e9 un h\u00f4tel de la station baln\u00e9aire ivoirienne de Grand-Bassam, fr\u00e9quent\u00e9e par les Occidentaux et situ\u00e9e \u00e0 une quarantaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'est d'Abidjan.", "alternativeExcerpt": ["La C\u00f4te d'Ivoire est frapp\u00e9e par le terrorisme apr\u00e8s l'attaque d'un h\u00f4tel de la station baln\u00e9aire ivoirienne de Grand-Bassam. L'interview de Michel Galy, politologue sp\u00e9cialiste de la C\u00f4te d'Ivoire."], "alternativeTitle": ["Michel Galy, politologue, revient sur l'attentat en cours en C\u00f4te d'Ivoire / FOR_2016-03-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois \u00e9lections r\u00e9gionales tests se d\u00e9roulent en Allemagne", "id": "sound-3B8EDD1C-C250-45E9-A30F-38014DFEF69D", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne dans le Bade-Wurtemberg, la Rh\u00e9nanie Palatinat et la Saxe-Anhalt, on vote ce dimanche pour renouveler les parlements r\u00e9gionaux. Si Angela Merkel n'est pas directement menac\u00e9e par ces scrutins, elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s active ces derni\u00e8res semaines dans les campagnes \u00e9lectorales.\r\n\r\n* * Trois \u00e9lections r\u00e9gionales tests se d\u00e9roulent en Allemagne Trois \u00e9lections r\u00e9gionales tests se d\u00e9roulent aujourd'hui en Allemagne: dans le Bade W\u00fcrttemberg, la Rh\u00e9nanie Palatinat et la Saxe Anhalt, on vote pour renouveler les parlements r\u00e9gionaux, et si la chanceli\u00e8re allemande n'est pas directement menac\u00e9e par ces scrutins, elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s active ces derni\u00e8res semaines dans les campagnes \u00e9lectorales de chacun de ces trois L\u00e4nder, Blandine Milcent.\r\n(....) aussi beaucoup plus critiqu\u00e9e au sein m\u00eame de son propre parti.\r\n*** ces \u00e9lections devraient donc aussi confirmer, Blandine, la mont\u00e9e en puissance de ce petit parti populiste, l'alternative pour l'Allemagne?\r\n(...coalition du gouvernement)", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne dans le Bade-Wurtemberg, la Rh\u00e9nanie Palatinat et la Saxe-Anhalt, on vote ce dimanche pour renouveler les parlements r\u00e9gionaux. Si Angela Merkel n'est pas directement menac\u00e9e par ces scrutins, elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s active ces derni\u00e8res semaines dans les campagnes \u00e9lectorales."], "alternativeTitle": ["Trois \u00e9lections r\u00e9gionales tests se d\u00e9roulent en Allemagne / 12H30_2016-03-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-22CE0EEC-75D4-4BA1-96A4-B965DF98EAD1", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-13T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animateur RTS, com\u00e9dien", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Damiens, acteur et de Dominik Moll, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Des Nouvelles de la Plan\u00e8te Mars\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EB9045D-EF42-44C2-B482-DCF4BA6EF9E2", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Avec son co-sc\u00e9nariste Gilles Marchand, Dominik Moll a su cr\u00e9er un couple de cin\u00e9ma \u00e9patant. Fran\u00e7ois Damiens et Vincent Macaigne ont r\u00e9ussi \u00e0 s'approprier et magnifier ses personnages pour le plus grand plaisir du spectateur. L'un est pos\u00e9, r\u00e9fl\u00e9chi, terre \u00e0 terre, l'autre est lunaire, dingue, un peu \u00e0 l'ouest, le carnivore et le v\u00e9g\u00e9tarien, le p\u00e8re de famille divorc\u00e9 et le c\u00e9libataire sans enfant, le trop bon trop con et le profiteur sans g\u00eane, font des \u00e9tincelles. \r\nA suivre les entretiens men\u00e9s par Cathy Trograncic aupr\u00e8s de Dominik Moll et Fran\u00e7ois Damiens, lors de la Berlinale.\r\n\r\nOubli\u00e9 quelque peu la noirceur qui caract\u00e9rise Dominik Moll et vive cette incartade dans la com\u00e9die \u00e0 retardement ou le comique de situation prend le temps de s'installer. Malgr\u00e9 son titre, ce film ne vous transportera pas dans les \u00e9toiles en apesanteur. Matt Damon et Ridley Scott peuvent dormirent en paix. On reste les pieds bien solidement ancr\u00e9s sur le plancher des vaches m\u00eame si le personnage principal, Philippe Mars, se r\u00eave astronaute. Divorc\u00e9, cet ing\u00e9nieur informaticien est sur le point de f\u00eater son 49\u00e8 anniversaire mais tout le monde s'en moque. Incapable de dire NON, il voit son quotidien lui \u00e9chapper alors que son ex-femme lui impose de garder ses deux ados ingrats qui le jugent comme un looser. Au travail, son boss l'oblige \u00e0 reprendre les travaux de J\u00e9r\u00f4me, un coll\u00e8gue qui d\u00e9raille et qui apr\u00e8s un acc\u00e8s de col\u00e8re compl\u00e8tement hyst\u00e9rique est hospitalis\u00e9 en milieu psychiatrique. Seulement, ce doux dingo s'enfuit et vient taper l'incruste chez Philippe Mars. D'abord pour une nuit, puis deux, puis trois... puis  quatre avec Chlo\u00e9, une fille qu'il a crois\u00e9 chez les fous et dont il est tomb\u00e9 amoureux. Mis devant le fait accompli, Philippe Mars accepte cette cohabitation forc\u00e9e mais bient\u00f4t, il va craquer. Avec son co-sc\u00e9nariste Gilles Marchand, Dominik Moll a su cr\u00e9er un couple de cin\u00e9ma \u00e9patant. Fran\u00e7ois Damiens et Vincent Macaigne ont r\u00e9uussi \u00e0 s'approprier et magnifier ses personnages pour le plus grand plaisir du spectateur. L'un est pos\u00e9, r\u00e9fl\u00e9chi, terre \u00e0 terre, l'autre est lunaire, dingue, un peu \u00e0 l'ouest, le carnivore et le v\u00e9g\u00e9tarien, le p\u00e8re de famille divorc\u00e9 et le c\u00e9libataire sans enfant, le trop bon trop con et le profiteur sans g\u00eane, font des \u00e9tincelles. A suivre les entretiens men\u00e9s par Cathy Trograncic aupr\u00e8s de Dominik Moll et Fran\u00e7ois Damiens, lors de la Berlinale.", "alternativeExcerpt": ["Avec son co-sc\u00e9nariste Gilles Marchand, Dominik Moll a su cr\u00e9er un couple de cin\u00e9ma \u00e9patant. Fran\u00e7ois Damiens et Vincent Macaigne ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u02b9approprier et magnifier ses personnages pour le plus grand plaisir du spectateur. L\u02b9un est pos\u00e9, r\u00e9fl\u00e9chi, terre \u00e0 terre, l\u02b9autre est lunaire, dingue, un peu \u00e0 l\u02b9ouest, le carnivore et le v\u00e9g\u00e9tarien, le p\u00e8re de famille divorc\u00e9 et le c\u00e9libataire sans enfant, le trop bon trop con et le profiteur sans g\u00eane, font des \u00e9tincelles. \n\nA suivre les entretiens men\u00e9s par Cathy Trograncic aupr\u00e8s de Dominik Moll et Fran\u00e7ois Damiens, lors de la Berlinale."], "alternativeTitle": ["Des Nouvelles de la Plan\u00e8te Mars / BRA_2016-03-13T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Moll, Dominik", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Damiens, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: le premier \u00e2ge glaciaire", "id": "sound-86445197-02BE-4723-87A1-CE3969E154CD", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier air glaciaire est \u00e2g\u00e9 de plus de 2 milliards d'ann\u00e9es. L'histoire des \u00e2ges glaciaires, leur r\u00e9partition et leurs causes sont encore assez mal connus. En Am\u00e9rique du Nord et en Finlande on a trouv\u00e9 des traces de la premi\u00e8re glaciation. Mais pourquoi pas plus t\u00f4t ?\r\nLes explications de Thierry Basset.\r\nIl faut attendre 2 milliards d'ann\u00e9es avant qu'elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d'ann\u00e9es n'\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d'\u00e9nergie que ce qu'il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.  A un moment donn\u00e9, l'oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l'atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l'effet devient moins efficace.\r\n\r\nIl faut attendre 2 milliards d'ann\u00e9es avant qu'elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d'ann\u00e9es n'\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d'\u00e9nergie que ce qu'il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.\u00a0 A un moment donn\u00e9, l'oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l'atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l'effet devient moins efficace.", "alternativeExcerpt": ["Le premier air glaciaire est \u00e2g\u00e9 de plus de 2 milliards d\u2019ann\u00e9es. L'histoire des \u00e2ges glaciaires, leur r\u00e9partition et leurs causes sont encore assez mal connus. En Am\u00e9rique du Nord et en Finlande on a trouv\u00e9 des traces de la premi\u00e8re glaciation. Mais pourquoi pas plus t\u00f4t ?\nLes explications de Thierry Basset.\n\nIl faut attendre 2 milliards d\u2019ann\u00e9es avant qu\u2019elle ne se produise. Or le soleil, il y a 3-4 milliards d\u2019ann\u00e9es n\u2019\u00e9mettait que 70 \u00e0 80 % d\u2019\u00e9nergie que ce qu\u2019il \u00e9met actuellement. Pourquoi notre plan\u00e8te ne fut pas englac\u00e9e compl\u00e8tement ? A cause des effets de serres qui \u00e9taient beaucoup plus forts que maintenant.  A un moment donn\u00e9, l\u2019oxyg\u00e8ne est \u00e9mis dans l\u2019atmosph\u00e8re et la tenue en m\u00e9thane chute et l\u2019effet devient moins efficace."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: le premier \u00e2ge glaciaire \n / MJA_2016-03-13T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite du FC Sion contre les Young Boys, Christian Constantin porte plainte", "id": "sound-DAF97F88-5DB6-4A52-8D1C-CE9D949557E4", "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'issue du match entre Young Boys et le FC Sion, Christian Constantin a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre l'arbitre du match Sasha Amhof. Ce dernier a pris plusieurs d\u00e9cisions pol\u00e9miques et lourdes de cons\u00e9quences pour le FC Sion. L'interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s la d\u00e9faite du FC Sion contre les Young Boys, Christian Constantin porte plainte 18h Constantin\r\nGrosse col\u00e8re de Christian Constantin cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne \u00e0 l'issue du match entre Young Boys et le FC Sion. Une rencontre remport\u00e9e par les Bernois sur le score de 3 \u00e0 2. \r\nLe pr\u00e9sident du club valaisan a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte p\u00e9nale contre l'arbitre du match Sasha Amhof qui a pris plusieurs d\u00e9cisions pol\u00e9miques et lourdes de cons\u00e9quences pour le FC Sion, Herv\u00e9 Borsier. \r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["A l'issue du match entre Young Boys et le FC Sion, Christian Constantin a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre l'arbitre du match Sasha Amhof. Ce dernier a pris plusieurs d\u00e9cisions pol\u00e9miques et lourdes de cons\u00e9quences pour le FC Sion. L'interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s la d\u00e9faite du FC Sion contre les Young Boys, Christian Constantin porte plainte / FOR_2016-03-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La le\u00e7on de philosophie des Inuit", "id": "sound-21264931-C8F0-49FE-BE1E-F7260771497D", "durationSec": 1863, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Theytaz, Fabienne\r\nLes populations du grand Nord sont pass\u00e9es, en 50 ans, du pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur au mat\u00e9rialisme contemporain; de l'animisme au christianisme. \r\nLa crise existentielle qui en a d\u00e9coul\u00e9 est, pour l'anthropologue Jean Malaurie, le signal d'une crise majeure de notre civilisation.\r\n\r\nLes populations du grand Nord sont pass\u00e9es, en 50 ans, du pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur au mat\u00e9rialisme contemporain ; de l'animisme au christianisme. La crise existentielle qui en a d\u00e9coul\u00e9 est, pour l'anthropologue Jean Malaurie, le signal d'une crise majeure de notre civilisation.\r\nLes peuples Inuit nous renvoient une image double. D'un c\u00f4t\u00e9, la vision id\u00e9alis\u00e9e d'un homme vivant en accord avec la nature, respectant ses lois, \u00e9tant capable de ressentir les \u00e9nergies qui la traversent. De l'autre, celle d'un homme qui a tr\u00e8s rapidement pris go\u00fbt \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, heureux de quitter la vie aust\u00e8re et dangereuse qui \u00e9tait la sienne, heureux d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de la crainte des esprits. Le prix de cette \u00e9volution rapide est une d\u00e9structuration sociale importante, l'impression d'\u00eatre devant une soci\u00e9t\u00e9 qui a perdu sa colonne vert\u00e9brale. Comment retisser les fils entre ces deux mondes, entre une sagesse mill\u00e9naire, et un progr\u00e8s technologiques et une ouverture au monde ? \r\nLes d\u00e9fis qui se posent \u00e0 ces peuples racines du grand Nord, sont un condens\u00e9 des d\u00e9fis qui sont les n\u00f4tres. L'Arctique est la r\u00e9gion du monde qui se r\u00e9chauffe le plus rapidement. Celle qui aiguise les app\u00e9tits de toutes les grandes nations en raison de la richesse de son sous-sol et des routes maritimes qui bient\u00f4t seront praticables. Face \u00e0 ces d\u00e9fis \u00e9cologiques et \u00e9conomiques sans pr\u00e9c\u00e9dent, Jean Malaurie appelle \u00e0 une urgente resacralisation de la terre. Pour lui, l'Inuk qui parviendra \u00e0 faire \u00e9merger une citoyennet\u00e9 nouvelle, un progr\u00e8s en accord avec la nature et une \u00e9conomie durable, deviendra notre grand sage.\r\nAvec Jean Malaurie, g\u00e9o-ethno-historien et ambassadeur de bonne volont de l'Arctique \u00e0 L'Unesco et Fabienne Theytaz, engag\u00e9e durant 13 ans dans le Nunavut, comme la\u00efque au service de l'Eglise catholique.\r\nBibliographie\r\nJean Malaurie, Lettre \u00e0 un Inuit de 2022, \u00e9ditions Fayard, 2015\r\nJean Malaurie, Les derniers rois de Thul\u00e9, Plon, 1955, 5e \u00e9dition d\u00e9finitive, 1989\r\nJean Malaurie, Hummocks, Plon, 1999\r\nJean Malaurie, L'All\u00e9e des baleines, Mille et une nuits, 2008\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Laugrand, Mourir et rena\u00eetre, la r\u00e9ception du christianisme par les Inuit de l'Arctique de l'Est canadien, Presse de l'Universit\u00e9 de Laval, 2002", "alternativeExcerpt": ["Les populations du grand Nord sont pass\u00e9es, en 50 ans, du pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur au mat\u00e9rialisme contemporain; de l\u2019animisme au christianisme. \n\nLa crise existentielle qui en a d\u00e9coul\u00e9 est, pour l\u2019anthropologue Jean Malaurie, le signal d\u2019une crise majeure de notre civilisation."], "alternativeTitle": ["La le\u00e7on de philosophie des Inuit / HFR_2016-03-13T19:13:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9o-ethno-historien et ambassadeur de bonne volont de l'Arctique \u00e0 L'Unesco ", "name": "Malaurie, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7530546"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Xavier Pignat, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E036F10F-E589-421B-9273-E96443A2F90C", "durationSec": 835, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Xavier Pignat, violoncelliste / INI_2016-03-13T06:19:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Pignat, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-FD4887E5-5385-4C70-A412-43562536082C", "durationSec": 2184, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-13T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animateur RTS, com\u00e9dien", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration se pr\u00e9pare \u00e0 un afflux de migrants plus important", "id": "sound-45A453F1-5561-44DF-911B-4DEF7DD5F584", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'afflux de migrants vers la Suisse pourrait fortement s'acc\u00e9l\u00e9rer ces prochaines semaines. C'est le sc\u00e9nario sur lequel planchent depuis plusieurs mois les responsables de l'asile et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour y faire face Berne dispose d'un plan d'urgence. Il s'agit notamment de r\u00e9partir les migrants directement dans les cantons.\r\n\r\n* * La Conf\u00e9d\u00e9ration se pr\u00e9pare \u00e0 un afflux de migrants plus important L'afflux de migrants vers la Suisse pourrait fortement s'acc\u00e9l\u00e9rer ces prochaines semaines..Via l'Italie, si la route des Balkans devait rester bloqu\u00e9e. C'est en tout cas le sc\u00e9nario sur lequel planchent depuis plusieurs mois d\u00e9j\u00e0 les responsables de l'asile et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour y faire face Berne dispose d'un plan d'urgence: il s'agit notamment, selon la NZZ am Sonntag, r\u00e9partir les migrants directement dans les cantons. Delphine Gendre", "alternativeExcerpt": ["L'afflux de migrants vers la Suisse pourrait fortement s'acc\u00e9l\u00e9rer ces prochaines semaines. C'est le sc\u00e9nario sur lequel planchent depuis plusieurs mois les responsables de l'asile et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour y faire face Berne dispose d\u2019un plan d\u2019urgence. Il s'agit notamment de r\u00e9partir les migrants directement dans les cantons"], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration se pr\u00e9pare \u00e0 un afflux de migrants plus important / 12H30_2016-03-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chroniques Mythomane (Saison 7 \u00e9pisode 1/6): Ariane et Th\u00e9s\u00e9e", "id": "sound-B6B80363-5B85-4B3B-A135-4F5BE0206CBF", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques-uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\". S\u00e9quence pr\u00e9par\u00e9e en collaboration avec M\u00e9lissande Tomcik.\r\n\r\n* * Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, il nous propose d'en d\u00e9couvrir quelques-uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\". S\u00e9quence pr\u00e9par\u00e9e en collaboration avec M\u00e9lissande Tomcik.", "alternativeExcerpt": ["Paul Schubert enseigne le grec \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 des nombreux mythes charri\u00e9s par cette culture, persuad\u00e9 que leur contenu reste \u00e9ternellement actuel, avec la collaboration de M\u00e9lissande Tomcik il nous propose d\u2019en d\u00e9couvrir quelques\u2013uns dans cette chronique intitul\u00e9e \"Mythomane\"."], "alternativeTitle": ["Chroniques Mythomane (Saison 7 \u00e9pisode 1/6): Ariane et Th\u00e9s\u00e9e / HFR_2016-03-13T19:54:40_mythomane-saison-7-episode-1-6", "Hautes fr\u00e9quences du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Enseignant", "name": "Schubert, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7530550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey: le club de Kloten rachet\u00e9 par des investisseurs valaisans?", "id": "sound-F88CE01C-1C26-4D48-A739-50622E1433D8", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des investisseurs valaisans seraient pr\u00eats \u00e0 racheter le club de Kloten selon la rumeur qui agite le monde du hockey suisse. Ceci pour transf\u00e9rer cette licence \u00e0 un futur club valaisan qui jouerait donc dans l'\u00e9lite du hockey suisse. L'interview de Silvio Caldelari, ancien pr\u00e9sident du HC Sierre.\r\n\r\n* * Hockey: le club de Kloten rachet\u00e9 par des investisseurs valaisans?  \r\nEt si les Kloten Flyers, qui est \u00e0 vendre, atterrissait en Valais ? Des investisseurs valaisans, selon le Blick, seraient pr\u00eats \u00e0 mettre un million de francs pour racheter la licence du club zurichois. Et la transf\u00e9rer \u00e0 un futur club valaisan qui jouerait donc dans l'\u00e9lite du hockey suisse. un projet qui pourrait prendre du c\u00f4t\u00e9 de Sierre. \r\nSierre une ville de hockey que vous connaissez bien, Silvio Caldelari, bonjour.....\r\nVous avez pr\u00e9sid\u00e9 pendant des ann\u00e9es le HC Sierre, o\u00f9 vous si\u00e9gez aujourd'hui au conseil g\u00e9n\u00e9ral sous les couleurs PLR...Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 Lausanne manager g\u00e9n\u00e9ral du LHC. \r\n- Vous connaissez ces investisseurs valaisans qui voudraient racheter la licence de Kloten? \r\n- du bluff, poker menteur, moyen pour les dirigeants canadiens propri\u00e9taires de Kloten de mettre la pression pour que des repreneurs locaux zurichois se manifestent?\r\n- Un tel projet, vous y croyez? A quelles conditions?\r\n- Le probl\u00e8me de la patinoire... o\u00f9 jouerait le nouveau club? Il faudrait forc\u00e9ment une nouveau stade de glace? \r\nLes patinoires valaisannes pas conformes aux exigences de la NLA (notamment la patinoire de Graben du HC Sierre/1\u00e8re ligue)\r\n- Le Blick affirme qu'il y aurait une possibilit\u00e9 de construire une nouvelle patinoire du c\u00f4t\u00e9 de l'Ecoparc de Sierre... une piste cr\u00e9dible?\r\n- Quelle identit\u00e9 aurait ce club, alors qu'il existe d\u00e9j\u00e0 plusieurs clubs valaisans (Sierre, Vi\u00e8ge, Martigny...)", "alternativeExcerpt": ["Des investisseurs valaisans seraient pr\u00eats \u00e0 racheter le club de Kloten selon la rumeur qui agite le monde du hockey suisse. Ceci pour transf\u00e9rer cette licence \u00e0 un futur club valaisan qui jouerait donc dans l'\u00e9lite du hockey suisse. L'interview de Silvio Caldelari, ancien pr\u00e9sident du HC Sierre."], "alternativeTitle": ["Hockey: le club de Kloten rachet\u00e9 par des investisseurs valaisans? / 12H30_2016-03-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7548957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Caldelari, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7548947"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte : l'ombre des rivi\u00e8res", "id": "sound-7F4E0CBB-F2EF-413E-9469-82D17A6F5368", "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ombre est un poisson de rivi\u00e8re qui se trouve dans diff\u00e9rentes rivi\u00e8res telles que : l'Orbe, La Venoge, l'Aubonne, le Talent. Mais attention ! Les rivi\u00e8res canalis\u00e9es comme la Thielle et la Broye emp\u00eachent la reproduction car il n'y a plus de lit en gravier.\r\nLes explications de Paolo Fornara, passionn\u00e9 au micro d'Isabelle Gendre.\r\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d'une plante ! Le Thym !  Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus.\r\n\r\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d'une plante ! Le Thym !\u00a0 Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ombre est un poisson de rivi\u00e8re qui se trouve dans diff\u00e9rentes rivi\u00e8res telles que : l\u2019Orbe, La Venoge, l\u2019Aubonne, le Talent. Mais attention ! Les rivi\u00e8res canalis\u00e9es comme la Thielle et la Broye emp\u00eachent la reproduction car il n'y a plus de lit en gravier.\n\nLes explications de Paolo Fornara, passionn\u00e9 au micro d'Isabelle Gendre.\n\nPonte \u00e0 la mi-mars dans les lits de graviers des rivi\u00e8res. Les eaux chaudes compromettent leur survie ainsi que les rivi\u00e8res canalis\u00e9es. Ce poisson est tr\u00e8s sensible \u00e0 la pollution. Les berges et l'environnement du lit de la rivi\u00e8re sont tr\u00e8s importants pour la nourriture des poissons car les larves de vers, mouches et autres tombent des arbres et nourrissent les salmonid\u00e9s. Sa chaire est bonne et son go\u00fbt est en rapport avec son nom latin et celui d\u2019une plante ! Le Thym !  Le nom latin du poisson est : Thymallus thymallus."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte : l\u2019ombre des rivi\u00e8res / MJA_2016-03-13T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 13.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Alice Roosevelt en interview", "id": "sound-EF9F6B2F-8B1D-4234-A03E-86444C1DC3DD", "durationSec": 7014, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Distance in between\" de The Coral\r\n- interview de la semaine: Alice Roosevelt \r\n- Mx3.ch de la semaine: \"Femmes damn\u00e9es\" de Geri et Freki  \r\n- Le classique de la semaine: \"Bittersweet symphony\" de The Verve", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 13.03.2016", "Alice Roosevelt en interview / ROK_2016-03-13T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 13.03.2016", "Alice Roosevelt en interview / ROK_2016-03-13T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Distance in between\" de The Coral\n- interview de la semaine: Alice Roosevelt \n- Mx3.ch de la semaine: \"Femmes damn\u00e9es\" de Geri et Freki  \n- Le classique de la semaine: \"Bittersweet symphony\" de The Verve", "- Album de la semaine: \"Distance in between\" de The Coral\n- interview de la semaine: Alice Roosevelt \n- Mx3.ch de la semaine: \"Femmes damn\u00e9es\" de Geri et Freki  \n- Le classique de la semaine: \"Bittersweet symphony\" de The Verve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530296", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530296", "ece-7530295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre, John Huston, 1948", "id": "sound-FAA28933-086C-443E-951E-7E8765BDE01C", "durationSec": 3191, "publicationDate": "2016-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre\" est un film d'aventure avec une chasse au tr\u00e9sor, trois chercheurs d'or et une travers\u00e9e des montagnes mexicaines, bref un film philosophique o\u00f9 l'or finit par corrompre les esprits et tout d\u00e9truire.\r\nC'est un classique de John Huston, avec Humphrey Bogart, Tim Holt et Walter Huston, sorti en 1948.\r\n\r\n* * \r\nLe Tr\u00e9sor de la Sierra Madre est un film d'aventure avec une chasse au tr\u00e9sor, trois chercheurs d'or et une travers\u00e9e des montagnes mexicaines, bref un film philosophique o\u00f9 l'or finit par corrompre les esprits et tout d\u00e9truire.\r\nC'est un classique de John Huston, avec Humphrey Bogart, Tim Holt et Walter Huston, sorti en 1948.\r\nPremier film hollywoodien \u00e0 \u00eatre presque enti\u00e8rement tourn\u00e9 en ext\u00e9rieurs sous le soleil mexicain, le Tr\u00e9sor de la Sierra Madre est un classique toujours aussi efficace. \r\nJohn Huston r\u00e9ussi \u00e0 dramatiser une simple aventure d'une \u00e9crasante banalit\u00e9. \r\nIl d\u00e9mystifie l'\u00e9pop\u00e9e de la ru\u00e9e vers l'or.\r\nLes h\u00e9ros du film sont des anti-h\u00e9ros qui tentent de revivre une aventure id\u00e9alis\u00e9e par les r\u00e9cits anciens, mais ils apprennent douloureusement que la vraie richesse ne r\u00e9side pas dans quelques sacs de poussi\u00e8re blonde. \r\nJohn Huston re\u00e7oit l'oscar en 1949 du meilleur r\u00e9alisateur, tandis que son p\u00e8re, Walter, dirig\u00e9 par son fils, celui du meilleur second r\u00f4le.\r\nTravelling vous raconte l'histoire de ce tournage, Bogart, et \u00e9voque \u00e9galement l'auteur du livre \u00e0 l'origine du film, un auteur se cachant compl\u00e8tement derri\u00e8re un pseudonyme, et nous parlerons un peu de Bogart. \r\nJohn Huston par John Huston, \u00e9dition Pygmalion, 1982\r\nRobert Benayoun, John Huston, coll. Les Cin\u00e9astes, Editions Pierre Lherminier, 1985\r\nHumphrey Bogart et Lauren Baccal \u00e0 Paris\r\n<http://www.ina.fr/video/I14225611/humphrey-bogart-et-lauren-bacall-a-paris-video.html>\r\nLauren Baccal sur Humphrey Bogart\r\n<http://www.ina.fr/video/I14225619/interview-lauren-bacall-humphrey-bogart-video.html>", "alternativeTitle": ["Travelling du 13.03.2016", "Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre / TVL_2016-03-13T10:06:45_travelling", "Travelling du 13.03.2016", "Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre / TVL_2016-03-13T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["\"Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre\" est un film d\u2019aventure avec une chasse au tr\u00e9sor, trois chercheurs d\u2019or et une travers\u00e9e des montagnes mexicaines, bref un film philosophique o\u00f9 l\u2019or finit par corrompre les esprits et tout d\u00e9truire.\n\nC\u2019est un classique de John Huston, avec Humphrey Bogart, Tim Holt et Walter Huston, sorti en 1948.", "\"Le tr\u00e9sor de la Sierra Madre\" est un film d\u2019aventure avec une chasse au tr\u00e9sor, trois chercheurs d\u2019or et une travers\u00e9e des montagnes mexicaines, bref un film philosophique o\u00f9 l\u2019or finit par corrompre les esprits et tout d\u00e9truire.\n\nC\u2019est un classique de John Huston, avec Humphrey Bogart, Tim Holt et Walter Huston, sorti en 1948."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530555", "ece-7530554"]}]}}