{"response": {"numFound": 31344, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme?", "id": "sound-A4162FEC-DE02-40C5-BB7C-A53052EC9CAF", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL\r\nL'image de la cath\u00e9drale de Norcia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie dimanche, a fait le tour des m\u00e9dias italiens. Mais Matteo Renzi se veut rassurant, promettant que chaque \u00e9difice d\u00e9truit sera reconstruit pierre par pierre. Interview de Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL.\r\n\r\n* * Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme? Et puis on va rester un peu en Italie pour terminer ce Forum... Avec une image qui a tourn\u00e9 en boucle dans les m\u00e9dias italiens et internationaux... Celle de la cath\u00e9drale de Nortchia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie hier dans la matin\u00e9e... Un symbole du danger que repr\u00e9sente les tremblements de terre \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, pour le tr\u00e8s riche patrimoine italien... Matteo Renzi pourtant se veut rassurant: il a promis que chaque \u00e9difice d\u00e9truit serait reconstruit pierre par pierre... Mais est-ce seulement possible et souhaitable? Pour en parler tout de suite on accueille Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL, bonsoir monsieur!\r\n  9'09''", "alternativeExcerpt": ["L'image de la cath\u00e9drale de Norcia, d\u00e9truite en grande partie par le s\u00e9isme qui a secou\u00e9 le centre de l'Italie dimanche, a fait le tour des m\u00e9dias italiens. Mais Matteo Renzi se veut rassurant, promettant que chaque \u00e9difice d\u00e9truit sera reconstruit pierre par pierre. Interview de Luca Ortelli, directeur de l'Institut d'architecture de l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Comment reconstruire des b\u00e2timents historiques touch\u00e9s par un s\u00e9isme? / FOR_2016-10-31T18:12:00_developpement-7", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les slashers (1/2)", "id": "sound-04C1A964-06BE-4EBC-9257-A560FAA066D0", "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust.\r\n\r\n* * A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["A la fois enseignante et web \u00e9ditrice, vendeur et coach sportif, ils sont multiples et m\u00e8nent de front deux, voire trois activit\u00e9s professionnelles, souvent moins par besoin financier que par l'envie d'endosser plusieurs panoplies. Ce sont les slashers, des gens qui mettent des barres obliques ou des slashes \u00e0 leur carte de visite: boulanger/c\u00e9ramiste, par exemple.  Le t\u00e9moignage d'Hadria, responsable de communication/coach de vie/prof de pilate, au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Les slashers (1/2) / OEP_2016-10-31T08:44:45_sequence-2", "On en parle du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat", "id": "sound-FC543669-993B-4541-B663-9FC8B1E4A36E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vanetti, Maria Chiara\r\nLa r\u00e9forme constitutionnelle concoct\u00e9e par le gouvernement de Matteo Renzi pr\u00e9voit la transformation du S\u00e9nat en assembl\u00e9e r\u00e9gionale. D\u00e9bat entre Claudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens, et Mariachiara Vannetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l'\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne.\r\n\r\n* * La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat  \r\n18h . on va ouvrir une page italienne dans ce Forum. Avec notamment la question d\u00e9licate de la reconstruction apr\u00e8s les tremblements de terre.\r\nMais juste avant, nous allons parler politique. Avec le pari audacieux de Matteo Renzi. Le pr\u00e9sident du conseil propose les grands moyens pour sortir l'Italie des blocages politiques. On le rappelle, 63 gouvernements se sont succ\u00e9d\u00e9s ses 60 derni\u00e8res ann\u00e9es. Renzi veut remplacer le S\u00e9nat par une assembl\u00e9e des r\u00e9gions. \r\n100 membres contre 350 aujourd'hui. Et surtout plus de vote de confiance envers le gouvernement. Ce serait la fin du bicam\u00e9risme. \r\nMatteo Renzi m\u00e8ne une campagne intensive. Il faut dire que la contestation est forte. Et qu'il joue puisqu'il a li\u00e9 son sort \u00e0 la r\u00e9ussite de ce r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nMais au fond, est-ce une vraie solution pour l'Italie ?\r\nDeux invit\u00e9s sont avec nous : \r\nAttention : le vote ne concerne pas la r\u00e9vision de la loi \u00e9lectorale !!\r\nMaria-chiara Vanetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l'\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne, favorable \u00e0 la r\u00e9forme\r\n-\tPasser de 350 \u00e0 100 d\u00e9put\u00e9s . et surtout retirer aux s\u00e9nateurs le vote de confiance au gouvernement . en quoi ca permettrait \u00e0 l'Italie de sortir de ces blocages politiques ??\r\n-\tPartage des comp\u00e9tences entre Etat et r\u00e9gions redessin\u00e9 . r\u00e9gions d\u00e9sormais comptables de leurs propres d\u00e9penses, responsabilisation bienvenue ?? seulemetn 6 r\u00e9gions sur 20 pr\u00e9sentent aujourd'hui des comptes \u00e9quilibr\u00e9s, source d'un endettemetn majeur !\r\n- bicam\u00e9rise = rempart contre les extr\u00eames ?? \r\n- impact financier, moins important que pr\u00e9vu ... -20% seuelment sur le co\u00fbt du s\u00e9nat, qui co\u00fbte tr\u00e8s cher !!\r\n-\tRenzi a fragilis\u00e9 sa r\u00e9forme par sa pratique du pouvoir, en se montrant lui-m\u00eame d\u00e9sinvolte envers les institutions ! en prenant des libert\u00e9s avec les normes ! (notamment en pla\u00e7ant ces proches \u00e0 des positions cl\u00e9s, mais qui manquaient de volume) + manque de concertation\r\n-\tRenzi tape de plus en plus sur l'Europe, notamment sur sa gestion des migrants, pour attirer les italiens eurosceptiques . qu'en pensez-vous ?? \r\n-\tLe fait de mettre son sort dans l'\u00e9quation . erreur massive de Renzi qui biaise aussi du coup le scrutin et la r\u00e9flexion de fond ?? \r\n-\tEt si ca \u00e9choue, l'Italie repart dans l'instabilit\u00e9 ?? \r\nClaudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens de l'\u00e9tranger, oppose \u00e0 la r\u00e9forme de Matteo Renzi \r\n-\tL'Italie n'a-t-elle pas un urgent besoin de r\u00e9forme ?? sortir des blocages, n'est-ce pas un bon objectif ?? une vraie vision pour l'avenir, c'\u00e9tait aussi ca Renzi !!\r\n-\tNombre de s\u00e9nateurs + vote de confiance + comp\u00e9tences r\u00e9gions\r\n-\tComme Beppe Grillo, vous parleriez aussi d'atteinte \u00e0 la d\u00e9mocratie, car engendre un  pouvoir d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 . ce serait donner trop de pouvoir \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s.\r\n-\tMais le fait est que tous les opposants am\u00e8nent leurs propres arguments, et qu'on en arrive \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre Renzi ! Exemple : les gens de la gauche-gauche qui contestent ces choix \u00e9conomiques vont s'appuyer sur ce r\u00e9f\u00e9rendum pour tenter de sortir Renzi du jeu . \r\n-\tEt si ca \u00e9choue, l'Italie repart dans l'instabilit\u00e9 ?? occasion manqu\u00e9e ?? comment r\u00e9former l'Italie ?? \r\nQuestions Renaud\r\nLe risque de voir le pouvoir se concentrer toujours plus entre les mains de renzi, agit\u00e9 par la ligue du nord et le mouvement cinq \u00e9toile... Ce risque existe-t-il vraiment? Matteo Renzi n'a pas vraiment l'\u00e9toffe d'un dictateur...\r\nLe nombre de s\u00e9nateurs va \u00eatre r\u00e9duit drastiquement (passant de 320 \u00e0 100), et pourtant ce qu'on lit c'est que les co\u00fbts de fonctionnement de cette assembl\u00e9e ne vont pas tellement diminuer... on estime \u00e0 seulement 20% la baisse des co\u00fbts de fonctionnement... C'est assez mince quand m\u00eame?!?\r\nLes s\u00e9nats: des institutions un peu surann\u00e9es?\r\nIl n'y a pas si longtemps a eu lieu \u00e0 berne l'assembl\u00e9e des s\u00e9nats d'europe, o\u00f9 l'on a entendu les pr\u00e9sidents des diff\u00e9rents s\u00e9nats d\u00e9fendre l'importance du bicam\u00e9risme... au fond on ne sait plus tr\u00e8s bien \u00e0 quoi \u00e7a sert d'avoir deux chambres?\r\nQuand on entend les pr\u00e9sidents dire que les s\u00e9nats sont un rempart contre la mont\u00e9e des populistes... c'est juste?\r\nSi l'on met fin au bicam\u00e9risme tel qu'on le conna\u00eet aujourd'hui, quel impact sur les \u00e9quilibres d\u00e9mocratiques?", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9forme constitutionnelle concoct\u00e9e par le gouvernement de Matteo Renzi pr\u00e9voit la transformation du S\u00e9nat en assembl\u00e9e r\u00e9gionale. D\u00e9bat entre Claudio Micheloni, s\u00e9nateur \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des Italiens, et Mariachiara Vannetti, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Italiens de l\u2019\u00e9tranger pour les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne."], "alternativeTitle": ["La suppression du S\u00e9nat italien envisag\u00e9e par Matteo Renzi en d\u00e9bat / FOR_2016-10-31T18:10:00_developpement-6", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Micheloni, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'oiseau de feu (11/15)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F47B5AF-ACE6-466D-8681-A6F725BCDFCB", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-31T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-31T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094791", "ece-8094782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine", "id": "sound-DA12F2BC-BA0D-4836-B121-58015575F215", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre allemand de l'Economie Sigmar Gabriel a d\u00e9nonc\u00e9 les \"discriminations\" dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Il estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l'\u00e9conomie de march\u00e9.\r\n\r\n* * L'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine 12h30 Escalade Chine Allemagne \r\nL'Allemagne durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine\u00a0: le ministre allemand de l'\u00e9conomie d\u00e9nonce les \u00ab\u00a0discriminations\u00a0\u00bb dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Alors qu'il y entame aujourd'hui un voyage de 5 jours, Sigmar Gabriel estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l'\u00e9conomie de march\u00e9. Blandine Milcent.\r\n  0'52''\r\n((Oui, Sigmar Gabriel a choisi la voie de la confrontation, avec un discours tr\u00e8s offensif \u00e0 l'\u00e9gard de P\u00e9kin: la Chine \u00ab\u00a0fait ses emplettes en Europe\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0avec l'intention claire d'acqu\u00e9rir des technologies d'importance strat\u00e9giques\u00a0\u00bb, c'est ce qu'il \u00e9crit dans les colonnes du journal Die Welt. Pekin fait donc ses courses et impose en retour aux investisseurs \u00e9trangers \u00ab\u00a0des conditions discriminatoires\u00a0\u00bb, qui emp\u00eachent de v\u00e9ritables prises de contr\u00f4les en Chine. En gros, donc, la Chine ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu. Sigmar Gabriel d\u00e9clare donc qu'il veut que l'Allemagne et l'Europe (du coup) se prot\u00e8gent\u00a0: le vice chancelier allemand dit vouloir instituer une clause de sauvegarde au niveau europ\u00e9en, \u00ab\u00a0pour prot\u00e9ger nos technologies importantes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb. Et il ajoute, nouvelle menace\u00a0: si la Chine ne change pas de comportement, elle n'obtiendra pas le statut d\u00e9conomie de march\u00e9, \u00e0 l'organisation mondiale du commerce.))\r\nBlandine, ces propos s'inscrivent dans un contexte d'inqui\u00e9tude en Allemagne face \u00e0 des prises de contr\u00f4les d'entreprises allemandes par des investisseurs chinois.\r\n  0'46''\r\n((Oui et la semaine derni\u00e8re Sigmar Gabriel a suspendu deux op\u00e9rations de prises de contr\u00f4les \u00ab\u00a0pour mieux les examiner\u00a0\u00bb\u00a0: le rachat de Aixtron, qui \u00e9quipe les fabricants de semi conducteurs, et trois jours plus tard, le rachat d'une filiale de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9clairage Osram. En fait, ces inqui\u00e9tudes en Allemagne sont dues au fait que les investissements chinois sont de plus en plus nombreux\u00a0: il y a eu cette ann\u00e9e 47 op\u00e9rations de rachats, pour un volume d'environ 11 milliards d'euros. Ce qui repr\u00e9sente plus de la moiti\u00e9 du total des investissements chinois en Europe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'Allemagne, c'est le premier partenaire de la Chine en Europe (il y a d'ailleurs soixante chefs d'entreprises au sein de la d\u00e9l\u00e9gation qui accompagne Sigmar Gabriel). Donc les Allemands ne veulent surtout pas fermer la porte, mais ils redoutent des transferts de technologie \u00e0 sens unique.))", "alternativeExcerpt": ["Le ministre allemand de l\u2019Economie Sigmar Gabriel a d\u00e9nonc\u00e9 les \u201cdiscriminations\u201d dont seraient victimes selon lui les investisseurs \u00e9trangers en Chine. Il estime que P\u00e9kin ne respecte pas les r\u00e8gles du jeu de l\u2019\u00e9conomie de march\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u2019Allemagne durcit le ton \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la Chine / 12H30_2016-10-31T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les Bisounours, le pire cauchemar de l'UDC", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0ED3A8B-B50C-4304-AA70-B39168D39B92", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-10-31T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"CH-MADAGASCAR\"", "id": "sound-AA354AE4-F36F-4856-95AA-C05AD27FFEC4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu'il s'agisse d'anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d'Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc\r\n\r\n* * L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu'il s'agisse d'anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d'Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\r\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 31.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-31T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 31.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-31T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d\u2019Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc", "L'appel se poursuit ce matin pour soutenir l'association CH-MADAGASCAR cr\u00e9\u00e9e en 2006  et qui regroupe des professionnels suisses, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, personnes actives exp\u00e9riment\u00e9es ou retrait\u00e9es mais toutes b\u00e9n\u00e9voles, qui se mettent au service de diff\u00e9rentes institutions ou ONG pour \u00e9laborer des projets et ex\u00e9cuter des travaux techniques pr\u00e9cis, en particulier \u00e0 Madagascar. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019anciens coop\u00e9rants \u00e0 Madagascar, de membres occasionnels, ou de ses quelques centaines de sympathisants, tous r\u00e9pondent aux appels lanc\u00e9s par leurs amis malgaches d\u2019Antsirabe au centre de l'\u00eele. Quasiment chaque ann\u00e9e, deux convois humanitaires sont achemin\u00e9s par containers maritimes \u00e0 Madagascar essentiellement pour aider le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe.\nDemande: Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8095105", "ece-8095104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-FE5A5451-A2FD-4620-A9AF-63C9B234EEDC", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RAHABI KA;Ka, Rahabi  ;Meyer, Guillaume;Christophe Hans, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 H\u00f4tellerie Suisse;Dominique de Buman, conseiller national PDC\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 19 RIO MAIRE PORTRAIT 8H) Le Br\u00e9sil vire \u00e0 droite....de plus en plus....la preuve....depuis cette nuit...la ville de Rio a un nouveau maire....un s\u00e9nateur n\u00e9o-pentec\u00f4tiste. Marcelo Crivella a un pass\u00e9 de pr\u00e9dicateur int\u00e9griste diabolisant catholiques et homosexuels. Entr\u00e9 en politique en 2002, l'ancien ministre de la p\u00eache sous Dilma Rousseff a un parcours \u00e9clectique.....Rahabi Ka nous brosse son portrait....\r\n  0'57''\r\n((Chauffeur de taxi, ing\u00e9nieur civil ou encore chanteur de Gospel, Marcelo Crivella a eu plusieurs vie avant de devenir maire de Rio. Ce fils unique d'immigr\u00e9s italiens commence \u00e0 fr\u00e9quenter l'\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans, sous l'influence de son oncle, le tr\u00e8s controvers\u00e9 Edir Macedo. Ce richissime fondateur de l'\u00e9glise universelle du royaume de dieu est aussi le d\u00e9tenteur de la deuxi\u00e8me cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision derri\u00e8re Globo. Missionnaire pendant 10 ans en Afrique, Marcelo crivella y \u00e9crit un livre dont les propos intol\u00e9rants envers les religions catholiques et afro br\u00e9siliennes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par la presse pendant la campagne. Une vid\u00e9o ou il affirme que les homosexuels sont le r\u00e9sultats d'avortement rat\u00e9s a \u00e9galement fait le tour des r\u00e9seaux sociaux.\r\nLe nouveau maire de Rio tente d'appara\u00eetre plus tol\u00e9rant et a qualifi\u00e9 certains propos d'erreurs de jeunesse. A l'issue de sa victoire, il a m\u00eame remerci\u00e9 l'\u00e9glise catholique et toutes les autres religions de l'avoir soutenu.\r\n))\r\nOn l'a appris il y a moins d'une demi-heure....La Banque nationale suisse a engrang\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de 28 milliards 700 mio de francs sur les 9 premiers mois de l'ann\u00e9e....c'est en particulier d\u00fb au gain r\u00e9alis\u00e9 sur les positions en monnaies \u00e9trang\u00e8res-...qui s'inscrit \u00e0 20 milliards.\r\nElle \u00e9tait hier en campagne en Floride...elle sera la nuit prochaine en O-ha-io....Hillary Clinton poursuit comme si de rien n'\u00e9tait....sa campagne pr\u00e9sidentielle...la d\u00e9mocrate est pourtant \u00e0 nouveau sous enqu\u00eate du FBI....pour ces e-mails lorsqu'elle \u00e9tait secr\u00e9taire d'\u00e9tat. Le renseignement am\u00e9ricain va compulser une nouvelle s\u00e9rie de message pour savoir s'ils ne sont pas contraire aux conclusions de sa premi\u00e8re enqu\u00eate. C'est de l'acharnement, s'exclame le chef de file des d\u00e9mocrates au congr\u00e8s...Harry Reed estime que le FBI est moins prolixe sur les informations explosives sur les liens entre Donald Trump et la Russie...que sur les e-mail de Mme Clinton!\r\nVous y reviendrez juste \u00e0 la fin de ce journal, Patrick....dans Tout un monde.....\r\n(8H(2) 20 UNICEF POLLUTION ENFANT) Les dirigeants de la plan\u00e8te se penchent \u00e0 nouveau sur le climat. Ce sera la semaine prochaine et la suivante \u00e0 Marrakech, au Maroc, o\u00f9 se tiendra la COP22, la nouvelle conf\u00e9rence mondiale sur le climat.\r\nOn y parlera notamment de pollution de l'air, un fl\u00e9au qui cause plusieurs millions de d\u00e9c\u00e8s chaque ann\u00e9e. Les enfants figurent en bonne place parmi les victimes. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui pr\u00e9occupe l'Unicef. le Fonds des Nations unies pour l'enfance lance un nouvel appel \u00e0 la communaut\u00e9 internationale. Guillaume Meyer.\r\nL'Unicef vient de publier un rapport alarmant \u00e0 l'attention des dirigeants de la plan\u00e8te. Conclusion: un enfant sur sept est gravement en danger. Car il vit dans un endroit o\u00f9 la pollution de l'air ext\u00e9rieur d\u00e9passe les normes, et parfois de beaucoup. Le probl\u00e8me est extr\u00eamement s\u00e9rieux en Asie du Sud. Pensez \u00e0 des villes comme New Dehli, en Inde, o\u00f9 l'air est notoirement irrespirable.\r\nCe qui pr\u00e9occupe l'Unicef, c'est que les enfants sont plus sensibles \u00e0 la pollution que les adultes. Il faut savoir que leurs voies respiratoires sont plus perm\u00e9ables. Et que leurs poumons et leur cerveau ne sont pas encore compl\u00e8tement form\u00e9s. En clair, la pollution endommage les poumons, mais elle porte aussi atteinte au d\u00e9veloppement c\u00e9r\u00e9bral. L'Unicef parle de dommages \u00abirr\u00e9m\u00e9diables\u00bb.\r\n***Donc l'heure est grave, selon l'organisation.\r\nOui, elle appelle les dirigeants \u00e0 prendre des mesures d'urgence. Il faut moins d'\u00e9nergies fossiles, bien s\u00fbr, mais aussi un meilleur acc\u00e8s aux soins m\u00e9dicaux et une meilleure gestion des d\u00e9chets. Autre recommandation, \u00e9loigner les usines des \u00e9coles et des terrains de jeu.\r\nPas s\u00fbr que beaucoup d'engagements seront pris en novembre \u00e0 Marrakech. Mais on note quand m\u00eame quelques progr\u00e8s. Pas plus tard que vendredi dernier, la ville de New Dehli a annonc\u00e9 qu'elle allait installer des purificateurs d'air.\r\nEn G\u00e9orgie...l'opposition conteste la victoire du parti pro-occidental au 2\u00e8me tour de sl\u00e9gislative organis\u00e9 hier....R\u00eave g\u00e9orgien remporte 48 des 50 si\u00e8ges en jeu....selon la commission centrale \u00e9lectorale.....\r\nDans un peu plus de 2H s'ouvre aux Pays-Bas le proc\u00e8s de Gert Wilders...le leader de l'ext\u00eame-droite n\u00e9erlandaise....il doit r\u00e9pondre d'incitation \u00e0 la haine raciale pour avoir promis moins de marocains dans son pays...Gert Wilders n'y assistera pas parce qu'il juige que c'est un proc\u00e8s politiquement motiv\u00e9.\r\nL'Italie se r\u00e9veille apr\u00e8s une nouvelle nuit d'angoisse....angoisse de voir encore la terre trembler....dans les Marches....un centre du pays ravag\u00e9 hier par une secousse de 6,5...pas de victimes...mais les \u00e9difices fragilis\u00e9s par les s\u00e9ismes de l'\u00e9t\u00e9, se sont \u00e9croul\u00e9s....30'000 personnes au total ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es apr\u00e8s la secousse d'hier matin...\r\n(8H(3) D4 TVA HOTELS) L'h\u00f4tellerie suisse devrait b\u00e9n\u00e9ficier d'un taux de TVA pr\u00e9f\u00e9rentiel... \u00e0 vie. C'est le projet de la commission de l'\u00e9conomie du Conseil national: fixer durablement \u00e0 3,8%, ce taux qui est r\u00e9guli\u00e8rement ren\u00e9goci\u00e9. Cela offrirait une stabilit\u00e9, essentielle pour l'h\u00f4tellerie suisse, si elle veut rester concurrentielle, Alexandra Richard\r\n  1'29\"\r\n((Ce taux pr\u00e9f\u00e9rentiel existe depuis 20 ans et il est reconduit tous les quatre ans. Mais \u00e0 chaque fois, il faut ren\u00e9gocier, sans certitude de pouvoir compter sur ce rabais. Un taux fixe, ancr\u00e9 durablement, permettrait aux h\u00f4teliers de mieux planifier leur budget. Christophe Hans, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 H\u00f4tellerie Suisse:\r\n...\r\nLa crainte des h\u00f4teliers a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e au parlement par le conseiller national PDC Dominique de Buman. Pour lui, c'est une adaptation \u00e0 la pratique europ\u00e9enne:\r\n...\r\nLa proposition est en consultation jusqu'en novembre. En commission, une minorit\u00e9 aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 revoir la situation tous les trois ans. Le parlement pourrait en d\u00e9battre au printemps.))\r\n(8H(4) 03 ARRIVEE DU MATIN DU SOIR) Il sera d\u00e8s ce soir....17H... sur votre smartphone...\"Le Matin du Soir\"...la version num\u00e9rique et payante livr\u00e9e par le groupe de presse Tamedia....une \u00e9dition du soir du \"Matin\"...le bon vieux quotidien orange. Pour son \u00e9diteur, le nouveau titre est une sorte de laboratoire; et il n'est pas exclu que ce quotidien digital remplace \u00e0 terme l'\u00e9dition papier du \"Matin\". Mathieu Cupelin.\r\n  0'54\"\r\n((Offrir un contenu \"diff\u00e9rent et meilleur\" que ce que le lecteur peut trouver gratuitement en ligne ailleurs... telle est l'ambition du \"Matin du Soir\". Le nouveau quotidien digital a pour public cible les 35-50 ans, connect\u00e9s et urbains, comme l'explique son r\u00e9dacteur en chef Gr\u00e9goire Nappey.\r\nPour Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, le mod\u00e8le est int\u00e9ressant et novateur pour la Suisse romande. Puisqu'il propose au lecteur-internaute un journal certes payant, mais personnalis\u00e9 et fa\u00e7onn\u00e9 en fonction de ses centres d'int\u00e9r\u00eats.\r\nD'autres observateurs restent tr\u00e8s sceptiques quant \u00e0 l'acte d'achat.\r\nLes responsables du Matin du Soir tablent - eux - sur 8 \u00e0 9000 abonn\u00e9s d'ici deux ans. Ils revendiquent la dimension exp\u00e9rimentale du nouveau titre. En fonction des r\u00e9sultats, le Matin lui-m\u00eame pourrait-il devenir un quotidien enti\u00e8rement digital? R\u00e9ponse de Gr\u00e9goire Nappey: \"Il n'est pas exclu que tout en gardant nos forces actuelles, nous existions \u00e0 l'avenir sans papier\".))\r\n(8H(5) 12 MIEL FRELATE) Apr\u00e8s les insecticides qui les d\u00e9ciment...ujne nouvelle menace pl\u00e2ne sur nos abeilles: le miel frelat\u00e9....il envahirait le march\u00e9 internaitonale....selon le pr\u00e9sident de l'Organisation internationale des exportateurs de miel invit\u00e9 au 21e Congr\u00e8s de l'Union nationale de l'apiculture fran\u00e7aise...qui a pris fin hier \u00e0 Clermont-Ferrand. Les apiculteurs s'inqui\u00e8tent; ils mettent en garde les consommateurs. Les miel frelat\u00e9s occupent une place croissante sur les \u00e9talages, Estelle Braconnier...\r\n  0'59\"\r\n((Il faudra regarder \u00e0 deux fois d\u00e9sormais avant d'acheter un pot du pr\u00e9cieux nectar.\r\nFaux \u00e9tiquetage, origine trafiqu\u00e9e, ajout de sirop de sucre, toutes les astuces sont utilis\u00e9es pour remplir les pots et r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante.\r\nUne demande aujourd'hui sup\u00e9rieure \u00e0 la production qui a conduit au d\u00e9veloppement de ce march\u00e9 paral\u00e8lle.\r\nL'offre n'arrive pas \u00e0 suivre : mais le filon est onctueux, \u00e0 tel point que curieusement\r\nle volume d'exportations augmente plus vite que le nombre de ruches dans le monde.\r\nIl y a bel et bien une \u00e9trange anomalie dans le calcul de proportionnalit\u00e9.\r\nL'exportation de miel dans le monde a progress\u00e9 de 61% en 6 ans.\r\nUne \u00e9tude datant de d\u00e9cembre 2015, effectu\u00e9e sur des pots vendus au sein de l'Union europ\u00e9enne a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 32% des \u00e9chantillons \u00e9tudi\u00e9s \u00e9taient non conformes.\r\nLes agriculteurs demandent aujourd'hui un renforcement des contr\u00f4les nationaux encore inexistants.\r\nCette offre surabondante pourrait \u00eatre responsable de la chute du prix du miel depuis deux ans.))\r\n\u00e7a colle et c'est piquant....la d\u00e9faite qui depuis 3 matchs de super ligue de foot s'accroche litt\u00e9ralement a Lausanne-Sport....derni\u00e8re d\u00e9faite en date...hier...et \u00e0 domicile en plus....3 \u00e0 2 battu par Lucerne!\r\nLa d\u00e9faite aussi pour Neuch\u00e2tel Xamax...l\u00e0 encore \u00e0 la maison...c'est le leader de challenge ligue, Z\u00fcrich qui a gagn\u00e9...Le Mont par contre a fait carton plein face \u00e0 Schaffhouse...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-31T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-31T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112340", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112340", "ece-8112321"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : La ville d'Albi vise \u00e0 produire de quoi nourrir toute sa population", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BF6D3D4-7996-4F33-8345-648F62CD395B", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La ville d'Albi vise \u00e0 produire de quoi nourrir toute sa population", "La ville d'Albi vise \u00e0 produire de quoi nourrir toute sa population / NMT_2016-10-31T07:42:15_karma", "La ville d'Albi vise \u00e0 produire de quoi nourrir toute sa population / NMT_2016-10-31T07:42:15_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8094857", "ece-8094840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE", "id": "sound-1AA528A1-964D-41E7-AAE8-24F0135BB687", "durationSec": 1308, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MattheSi \r\nLes festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE (MICHEL GRANDJEAN, REFORME)  \r\nLe 31 octobre 1517.. il y a donc 499 ans.... le th\u00e9ologien Martin Luther affichait sur les portes de l'\u00e9glise de Wittenberg, en Allemagne,.. ses fameuses th\u00e8ses contre les indulgences pratiqu\u00e9e par l'\u00e9glise catholique.. Un \u00e9v\u00e8nement consid\u00e9r\u00e9  comme le d\u00e9clencheur symbolique de la R\u00e9forme.. qui va aboutir au protestantisme. Et donc cette semaine en Suisse,  d\u00e9marrent les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme...  Jeudi, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset et de nombreuses autres personnalit\u00e9s seront \u00e0 Gen\u00e8ve, pour lancer ce jubil\u00e9... Gen\u00e8ve,  fief de Calvin, d'o\u00f9 partira un camion exposition  qui entamera.. via Lausanne et Neuch\u00e2tel, un v\u00e9ritable tour d'Europe ...dans 68 villes.\r\nCet anniversaire, c' est l'occasion de nous interroger sur les traces qu'a laiss\u00e9 la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui...  Notre invit\u00e9 est Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme, \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... bonjour\r\nPape en Su\u00e8de\r\n- Le pape Fran\u00e7ois qui se rend en Su\u00e8de pour f\u00eater la r\u00e9forme... historique, non ?! \r\n- D'apr\u00e8s le doyen de l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne su\u00e9doise, cit\u00e9 par le quotidien La Croix, ce voyage papal aurait \u00e9t\u00e9 m\u00eame \u00ab impensable il y a quelques ann\u00e9es \u00bb. Il devrait, selon lui, contribuer \u00e0 cr\u00e9er \u00ab un climat de r\u00e9conciliation \u00bb. \r\nPassage direct entre l'Homme et Dieu\r\n- pour qu'on comprenne bien ce que la Suisse d'aujourd'hui doit \u00e0 la R\u00e9forme... il faut rappeler en quelques mots le message des R\u00e9formateurs... comme Luther ou Calvin.. il y a d'un c\u00f4t\u00e9 la critique de l'\u00e9glise catholique..  et de ses abus..  mais la vraie r\u00e9volution, c'est ce lien direct (qu'\u00e9tablit le protestantisme) entre l'homme et Dieu... sans passer par le pr\u00eatre...   ?\r\n- peut-on dire que la R\u00e9forme...c'est le d\u00e9but de la libert\u00e9 individuelle ?\r\n(M. Grandjean a publi\u00e9  cette ann\u00e9e \"R\u00e9forme, matin du Monde moderne... \"... libert\u00e9, responsabilit\u00e9 individuelles sont caract\u00e9ristiques de la modernit\u00e9.. )\r\nEncore des dissidents?\r\n- on appelle les r\u00e9form\u00e9s des protestants... il y a l'id\u00e9e d'une contestation de l'autorit\u00e9, de dissidence... dans le protestantisme, c'est encore vrai aujourd'hui?\r\nEn Suisse\r\n- si on regarde la Suisse d'aujourd'hui.. pour vous quelles sont les marques... les caract\u00e9ristiques laiss\u00e9es par la R\u00e9forme... ?  l'amour du travail?\r\n(pas tellement.. les catholiques travaillent aussi! - mais R\u00e9forme donne place \u00e0 individu dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers le travail)\r\n(pour M. Grandjean, la grande marque c'est la diversit\u00e9, sp\u00e9cifique \u00e0 la Suisse et mod\u00e8le en Europe, qui vient de la R\u00e9forme;  \u00e9galement la notion de f\u00e9d\u00e9ration: vient du pacte entre Dieu et les humains (Eidgenossische mal traduit est devenu Huguenots )\r\nCapitalisme\r\n- on dit aussi que Calvin \u00e9tait \u00e0 l'origine du capitalisme.. parce qu'il a permis le pr\u00eat avec int\u00e9r\u00eat..?\r\n(le capitalisme existe avant la R\u00e9forme, et le pr\u00eat iest nterdit par \u00e9glise catho, mais les lois sont d\u00e9tourn\u00e9es...  Mais c'est vrai que la R\u00e9forme induit une mentalit\u00e9 d'investissement: on ne doit pas montrer sa richesse,  mais la r\u00e9-investir dans l'\u00e9conomie, la production)\r\nMigrations vers la Suisse\r\n- la R\u00e9forme provoque l'arriv\u00e9e de centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s protestants....(r\u00e9vocation de l'Edit de Nantes en 1685... les protestants perdent tous leurs droits en France) ... avec quelles cons\u00e9quences pour la Suisse... ?\r\nLa Suisse a-t-elle marqu\u00e9 la r\u00e9forme?\r\n- on a vu comment la R\u00e9forme a marqu\u00e9 la Suisse... la marque encore aujourd'hui.. mais est-ce qu'on peut dire que la Suisse a marqu\u00e9 la R\u00e9forme? \r\n(une forme de d\u00e9centralisation: en Suisse, les conseils municipaux prennent en main la R\u00e9forme, pas le Prince... contribuent \u00e0 d\u00e9velopper un mod\u00e8le d\u00e9centralis\u00e9, export\u00e9 dans le Nouveau Monde - colonies am\u00e9ricaines peupl\u00e9es par des protestants se r\u00e9clamant de Calvin, pas de Luther..)\r\nLe protestantisme va mal en Suisse\r\n- Aujourd'hui... protestantisme va mal.. \u00e9glises se vident... on licencie les pasteurs ?\r\nEgalit\u00e9 des sexes\r\n-Autre actualit\u00e9 qui vous concerne, Michel Granjean... vous avez publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re, les Lettres sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, d'une th\u00e9ologienne am\u00e9ricaine f\u00e9ministe... Sarah Grimk\u00e9... elle a \u00e9crit ces lettres il y a bient\u00f4t 200 ans...1838, Sarah Grimk\u00e9 pressent (sans pouvoir l'exprimer encore) la distinction \u00e0 faire entre le sexe et le genre, distinction qui s'imposera dans la seconde moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle seulement. Les lignes qui suivent sont proprement r\u00e9volutionnaires. C'est sur la base de ce principe que Grimk\u00e9 va plaider pour qu'aucune profession ne soit interdite aux femmes (\u00e0 commencer par celle de pasteure).\r\nCalvin-Etats-Unis\r\n-L'amiti\u00e9 qui unit Gen\u00e8ve et les Etats-Unis dure depuis longtemps. \r\n\u00abCes liens sont historiques, nous \u00e9claire Michel Grandjean, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Les colonies d'Am\u00e9rique, celles d'avant 1756, ont \u00e9t\u00e9 en grande partie peupl\u00e9es par des protestants qui se r\u00e9clamaient de Calvin, pas de Luther. Le mur des R\u00e9formateurs au parc des Bastions en garde le souvenir. On peut voir sur le bas-relief les P\u00e8res P\u00e8lerins de 1620 fondant la premi\u00e8re colonie en Nouvelle-Angleterre. Sans oublier Roger Williams, lui aussi repr\u00e9sent\u00e9 sur le monument. Ce puritain anglais venu en Am\u00e9rique en 1630, pionnier du protestantisme, est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la libert\u00e9 religieuse outre-Atlantique. Indirectement, notre ville fait partie du mythe fondateur des futurs Etats-Unis. \u00bb Ultime r\u00e9manence de la sororit\u00e9 entre les deux r\u00e9publiques, le pr\u00e9nom \u00abCalvin\u00bb est toujours tr\u00e8s populaire aux Etats-Unis. \r\n- USA: femme pr\u00e9sidente ? cf livre publi\u00e9 \r\nL'auteur\r\nMichel Grandjean, n\u00e9 en 1957, a men\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et Cambridge des \u00e9tudes d'histoire et de th\u00e9ologie. Il est professeur d'histoire du christiansime \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie protestante de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les festivit\u00e9s qui vont marquer le 500e anniversaire de la R\u00e9forme protestante d\u00e9marrent cette semaine en Suisse, l'occasion d'interroger les traces qu'a laiss\u00e9es la R\u00e9forme dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse d'aujourd'hui. Michel Grandjean est professeur d'histoire du christianisme \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Grandjean", "Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE / JDM_2016-10-31T07:37:00_l-invite-du-journal", "Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'UNIGE / JDM_2016-10-31T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8112346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du christianisme, \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie - UNIGE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112346", "ece-8112329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le cerveau d'une drosophile. Interview d'Isabelle Spuehler, assistante doctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "id": "sound-6AB095D1-5480-43FE-9917-25372EA73407", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "mouche", "m\u00e9moire (psychologie)"], "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Fribourg \u00e9tudie l'infiniment petit. Les chercheurs en physique et en biologie sont parvenus \u00e0 visualiser les particules pr\u00e9sentent lors des \u00e9changes entre des synapses de drosophiles, ces petites mouches du vinaigre. Ils ont apport\u00e9 des modification \u00e0 la technique de \"Super resolution microscopy\", une technique r\u00e9compens\u00e9e par un prix Nobel en 2014. Cette d\u00e9couverte offre des perspectives int\u00e9ressantes pour l'\u00e9tude des processus d'apprentissage ou du stockage de la m\u00e9moire. Les d\u00e9tails avec Isabelle Spuehler, assistantedoctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, au micro d'Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Fribourg \u00e9tudie l'infiniment petit. Les chercheurs en physique et en biologie sont parvenus \u00e0 visualiser les particules pr\u00e9sentent lors des \u00e9changes entre des synapses de drosophiles, ces petites mouches du vinaigre. Ils ont apport\u00e9 des modification \u00e0 la technique de \"Super resolution microscopy\", une technique r\u00e9compens\u00e9e par un prix Nobel en 2014. Cette d\u00e9couverte offre des perspectives int\u00e9ressantes pour l'\u00e9tude des processus d'apprentissage ou du stockage de la m\u00e9moire. Les d\u00e9tails avec Isabelle Spuehler, assistantedoctorante au d\u00e9partement de physique et biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, au micro d'Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Voyage dans le cerveau d'une drosophile / CQFD_2016-10-31T10:04:15_chronique", "CQFD du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante doctorante au d\u00e9partement de physique et Biologie de l'uni de Fribourg", "name": "Spuehler, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baechler, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-86F195F9-EE90-4BA5-B92B-3CF873C36F65", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\r\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\r\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve", "alternativeTitle": ["Paradiso du 31.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-31T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 31.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-31T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve", "Au programme:\n- Interview de Vincent Delerm \u00e0 propos de son nouvel album, \"\u00c0 Pr\u00e9sent\"\n- Dusan Bodgdanovic pr\u00e9sente la 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Multimod Performer - Composer, qui aura lieu du 3 au 6 novembre 2016 \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/8052494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095086", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095086", "ece-8095085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le plagiat menace les sciences", "id": "sound-586D9686-D8A5-4DBF-A58F-225B7B41290C", "durationSec": 1164, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation est inqui\u00e9tante si l'on en croit certains organisme de lutte contre le plagiat. Selon Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) et cr\u00e9atrice de Responsable, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des universitaires suisses auraient recours, au moins une fois durant leurs \u00e9tudes, \u00e0 des ghostwriter ou se feraient aider lors de leurs travaux de r\u00e9daction. Des comportements qui n'\u00e9pargneraient pas le corps enseignant. Le point avec Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'UniGe et experte en mati\u00e8re de plagiat, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["La situation est inqui\u00e9tante si l'on en croit certains organisme de lutte contre le plagiat. Selon Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) et cr\u00e9atrice de Responsable, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des universitaires suisses auraient recours, au moins une fois durant leurs \u00e9tudes, \u00e0 des ghostwriter ou se feraient aider lors de leurs travaux de r\u00e9daction. Des comportements qui n'\u00e9pargneraient pas le corps enseignant. Le point avec Michelle Bergada\u00e0, professeure \u00e0 l'UniGe et experte en mati\u00e8re de plagiat, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le plagiat menace les sciences / CQFD_2016-10-31T10:04:15_dossier", "CQFD du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure \u00e0 l'UniGE et experte en mati\u00e8re de plagiat", "name": "Bergadaa, Michelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Appartiamentum\"", "id": "sound-20217305-AB6D-4120-84EB-23FBAA45053B", "durationSec": 297, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile, chez vous. Mieux, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dont VOUS \u00eates l'un des participants. Avec leur projet \"Appartiamentum\", les com\u00e9diennes Camille Mermet et Aline Papin bousculent les fronti\u00e8res entre fiction et r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 l'invitation du TPR de la Chaux-de-Fonds. Et votre chez vous devient \u00e9tranger, voire \u00e9trange. \r\nThierry Sartoretti s'est gliss\u00e9 dans un appartement de M\u00f4tiers envahi par des grenouilles et hant\u00e9 par une myst\u00e9rieuse histoire de couple. Reportage sur ce projet qui file d'appartement en appartement jusqu'au 11 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile, chez vous. Mieux, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dont VOUS \u00eates l\u02b9un des participants. Avec leur projet \"Appartiamentum\", les com\u00e9diennes Camille Mermet et Aline Papin bousculent les fronti\u00e8res entre fiction et r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 l\u02b9invitation du TPR de la Chaux-de-Fonds. Et votre chez vous devient \u00e9tranger, voire \u00e9trange\u2026 \n\nThierry Sartoretti s\u02b9est gliss\u00e9 dans un appartement de M\u00f4tiers envahi par des grenouilles et hant\u00e9 par une myst\u00e9rieuse histoire de couple. Reportage sur ce projet qui file d\u02b9appartement en appartement jusqu\u02b9au 11 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Appartiamentum\" / VER_2016-10-31T16:51:45_theatre-appartiamentum", "Vertigo du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095123"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Le cybaclon, comp\u00e9tition de personnes portant des proth\u00e8ses \u00e9lectroniques, organis\u00e9e par l'EPFZ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99D40F19-267B-4209-896E-EB501F62F7B7", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectronique", "proth\u00e8se"], "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-10-31T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-10-31T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094852", "ece-8094833"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Sp\u00e9ciale Horace Andy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E56F2E2-E368-4C2B-9126-F257B9F4F343", "durationSec": 592, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations.", "Jean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations.", "Jean-Marc Baehler d\u00e9die ce \"Plein Sud\" \u00e0 Horace Andy, artiste jama\u00efcain de reggae. Horace Andy: une voix, une l\u00e9gende, des collaborations."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial Horace Andy", "Sp\u00e9ciale Horace Andy / PLP_2016-10-31T19:20:00_plein-sud", "Sp\u00e9ciale Horace Andy / PLP_2016-10-31T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094810", "ece-8094807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quelle journ\u00e9e mondiale peut-on encore inventer? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1D18D35-EDAF-4C0B-A9B7-FF128627D7E8", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelle journ\u00e9e mondiale peut-on encore inventer? (1/5)", "Quelle journ\u00e9e mondiale peut-on encore inventer? (1/5) / NMT_2016-10-31T07:13:41_avis-de-recherche", "Quelle journ\u00e9e mondiale peut-on encore inventer? (1/5) / NMT_2016-10-31T07:13:41_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094846", "ece-8094828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sortie du nucl\u00e9aire: les exploitants de centrales sous pression", "id": "sound-9AC44D4F-6EF0-4CE3-8B3B-FF87D7A32EF6", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le patron d'Axpo estime que si l'initiative des Verts pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire passe la rampe le 27 novembre prochain, l'entreprise de distribution d'\u00e9nergie r\u00e9clamera \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration plus de 4 milliards de d\u00e9dommagements. Interview de Fran\u00e7ois Vuille, directeur du d\u00e9veloppement de l'Energy Center de l'EPFL.\r\n\r\n* * Sortie du nucl\u00e9aire: les exploitants de centrales sous pression  \r\nFrancois Vuille, directeur du d\u00e9veloppement de l'Energy center de l'EPFL - ** 02 /** 93\r\nOn va revenir avec vous sur cette annonce assez forte hier du patron d'AXPO, entreprise \u00e9lectrique qui exploite notamment les centrales nucl\u00e9aires de Leibstadt et les deux r\u00e9acteurs de Beznau. Il estime que si l'initiative des Verts pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire passe la rampe le 27 novembre prochain, alors AXPO r\u00e9clamera \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration (contribuables) plus de 4 milliards de d\u00e9dommagements.\r\nOr voil\u00e0, aujourd'hui le courant produit par ces centrales est clairement plus cher que celui du march\u00e9 . du coup cette question un peu provoquante, mais qui s'impose Francois Vuille : est-ce que les grandes entreprises \u00e9lectriques suisses auraient pas tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 voter en faveur de l'initiative des Verts ?? \r\n-\tD\u00e9dommagements : tout d\u00e9pend donc de l'\u00e9volution du prix du march\u00e9, ou sera-t-il dans 10 ans . or tout indique qu'il ne devrait pas reprendre l'ascenseur !!\r\n-\tCette question des d\u00e9dommagements en pose une autre : celle de la sant\u00e9 de ces entreprises . Alpiq dit encore aujourd'hui qu'une sortie anticip\u00e9e du nucl\u00e9aire pourrait la mettre en danger . elle parle d'un dommage de 2,5 milliard de francs ? v\u00e9ridique ? \u00e0 ce point d\u00e9pendante?\r\n-\tProbl\u00e8me : quoi qu'il arrive, c'est l'Etat qui paie \u00e0 la fin . ca ne met pas vraiment la pression sur les exploitants !\r\n-\tSi on consid\u00e8re que ces d\u00e9dommagements sont  bien fond\u00e9s (changement des r\u00e8gles en cours de route) .. comment calculer le montant de ces fameux d\u00e9dommagements ?\r\n-\tAutre question en cascade : celui du d\u00e9mant\u00e8lement des centrales . qu'est-ce que ces difficult\u00e9s financi\u00e8res nous disent de leur capacit\u00e9 \u00e0 assurer le financement de ces op\u00e9rations ??\r\n-\tAutre sc\u00e9nario : l'initiative est refus\u00e9e le 27 novembre, on en reste au statu quo . or elles alpiq and co. continuent de s'endetter !! donc elles vont demander des subventions .\r\n-\tEn clair, et quoi qu'il arrive le 27 novembre : les citoyens ont profit\u00e9 ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es des prix bas li\u00e9s au nucl\u00e9aire . et la g\u00e9n\u00e9ration qui vient, nous, allons en payer le prix fort !!", "alternativeExcerpt": ["Le patron d\u2019Axpo estime que si l\u2019initiative des Verts pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire passe la rampe le 27 novembre prochain, l'entreprise de distribution d'\u00e9nergie r\u00e9clamera \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration plus de 4 milliards de d\u00e9dommagements. Interview de Fran\u00e7ois Vuille, directeur du d\u00e9veloppement de l\u2019Energy Center de l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Sortie du nucl\u00e9aire: les exploitants de centrales sous pression / FOR_2016-10-31T18:04:00_developpement-3", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6747954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du d\u00e9veloppement / Ing\u00e9nieur", "name": "Vuille, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112291"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9s. -2.Nomade \u00e0 Bienne. -3.Echos magn\u00e9tiques. -4.Purcell au Festival Bach de Lausanne", "id": "sound-EA96EC82-CF62-4A43-B8D2-E01B2DB5940D", "durationSec": 4960, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Gillot re\u00e7oit le programmateur Gilles Dupuis ainsi que les musiciens Amine M'Raih et Baiju Bhatt \u00e0 l'occasion du Festival JazzOnze+. Yves Bron, \u00e0 Bienne rencontre Lucien Dubuis, clarinettiste et saxophoniste.\r\nJulian Sykes nous parle du concert d'ouverture du 19\u00e8me Festival Bach de Lausanne. Narcisse et Ivor Malherbe portent respectivement leur regard sur l'actualit\u00e9.\r\n1.A l'occasion du Festival JazzOnze+ qui se d\u00e9roule \u00e0 Lausanne du 2 au 6 novembre 2016, Anne Gillot re\u00e7oit le programmateur Gilles Dupuis, ainsi que le musicien Amine M'Raihi du duo Amine&Hamza, accompagn\u00e9 du violoniste Baiju Bhatt, en concert le samedi 5 novembre 2016 au Casino de Montbenon, Salle Paderewski.\r\n. -2.Yves Bron rencontre \u00e0 Bienne le musicien jazz et rock, clarinettiste et saxophoniste, Lucien Dubuis.\r\nBalade en for\u00eat.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.\r\n. -4.Le 19e Festival Bach de Lausanne s'est ouvert dimanche 30 octobre 2016 avec un concert aux couleurs britanniques \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne. Le chef Harry Bicket dirigeait des extraits du \"Fairy Queen\" et l'op\u00e9ra \"Didon et En\u00e9e\" de Purcell \u00e0 la t\u00eate de l'ensemble The  English Concert form\u00e9 de jeunes voix. Compte-rendu par Julian Sykes", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 31.10.2016", "Magn\u00e9tique du 31.10.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-31T17:06:00_echos-magnetiques", "Purcell au Festival Bach de Lausanne / MTC_2016-10-31T17:06:00_purcell-au-festival-bach-de-lausanne", "Le slam de Narcisse / MTC_2016-10-31T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Invit\u00e9s / MTC_2016-10-31T17:06:00_invites", "Nomade \u00e0 Bienne / MTC_2016-10-31T17:06:00_nomade-a-bienne", "Le sommaire / MTC_2016-10-31T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2016-10-31T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Le 19e Festival Bach de Lausanne s'est ouvert dimanche 30 octobre 2016 avec un concert aux couleurs britanniques \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne. Le chef Harry Bicket dirigeait des extraits du \"Fairy Queen\" et l'op\u00e9ra \"Didon et En\u00e9e\" de Purcell \u00e0 la t\u00eate de l'ensemble The  English Concert form\u00e9 de jeunes voix. Compte-rendu par Julian Sykes", "Tous les lundis, Narcisse, slammeur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention.", "A l\u02b9occasion du Festival JazzOnze+ qui se d\u00e9roule \u00e0 Lausanne du 2 au 6 novembre 2016, Anne Gillot re\u00e7oit le programmateur Gilles Dupuis, ainsi que le musicien Amine M\u02b9Raihi du duo Amine&Hamza, accompagn\u00e9 du violoniste Baiju Bhatt, en concert le samedi 5 novembre 2016 au Casino de Montbenon, Salle Paderewski.", "Yves Bron rencontre \u00e0 Bienne le musicien jazz et rock, clarinettiste et saxophoniste, Lucien Dubuis.\nBalade en for\u00eat.", "Anne Gillot re\u00e7oit le programmateur Gilles Dupuis ainsi que les musiciens Amine M\u02b9Raih et Baiju Bhatt \u00e0 l\u02b9occasion du Festival JazzOnze+. Yves Bron, \u00e0 Bienne rencontre Lucien Dubuis, clarinettiste et saxophoniste.\nJulian Sykes nous parle du concert d\u02b9ouverture du 19\u00e8me Festival Bach de Lausanne. Narcisse et Ivor Malherbe portent respectivement leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9.", "Anne Gillot re\u00e7oit le programmateur Gilles Dupuis ainsi que les musiciens Amine M\u02b9Raih et Baiju Bhatt \u00e0 l\u02b9occasion du Festival JazzOnze+. Yves Bron, \u00e0 Bienne rencontre Lucien Dubuis, clarinettiste et saxophoniste.\nJulian Sykes nous parle du concert d\u02b9ouverture du 19\u00e8me Festival Bach de Lausanne. Narcisse et Ivor Malherbe portent respectivement leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094733", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, joueur de oud", "name": "M'Raihi, Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Batteur, leader du Professor Wouassa", "name": "Dupuis, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Bhatt, Baiju", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Dubuis, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094733", "ece-8094732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Alexandre Doublet met en sc\u00e8ne cinq auteurs pour \"Dire la vie\"", "id": "sound-0B2A690B-55C1-4FC4-970E-E337EC085691", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doublet, Alexandre\r\nLes plumes de cinq auteurs, Michel Foucault, Marguerite Duras, Didier Eribon, Annie Ernaux et Serge Doubrovsky, sont r\u00e9unies pour une pi\u00e8ce, \"Dire la vie\". Alexandre Doublet, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Les Halles de Sierre, met en sc\u00e8ne cette cr\u00e9ation \u00e0 l'Arsenic de Lausanne.\r\n\r\n* * Alexandre Doublet met en sc\u00e8ne cinq auteurs pour \"Dire la vie\" (Alexandre Doublet)  12h30 Alexandre Doublet \r\nLes plumes de 5 auteurs r\u00e9unies pour une pi\u00e9ce, une cr\u00e9ation: Dire la vie \u00e0 l'Arsenic de Lausanne du 1er au 6 novembre.\r\nNommons ces 5 auteurs: Michel Foucault, Marguerite Duras, Didier Eribon, Annie Ernaux et Serge Doubrov-sky. \r\nBonjour Alexandre Doublet...vous mettez en sc\u00e8ne Dire la vie...\u00e9galement directeur du THS, th\u00e9\u00e2tre les Halles - Sierre... \r\n***Question toute simple: pouquoi avoir choisi ses 5 auteurs ?\r\n***Choix d'auteurs d'abord ou de de r\u00e9cits d'abord?\r\n***Dire la vie, c'est le titre de cette cr\u00e9ation... Vous permettent-ils de trouver une nouvelle mani\u00e8re d'exprimer la vie ?\r\n***5 auteurs - 5 r\u00e9cits de soi...ce sont des textes qui racontent des \u00e9pisodes de vie...  Pour celles et ceux qui ignoreraient tout ces textes, pouvez-nous nous donner un exemple de la force de l'un d'eux ?\r\n***Si on prend Ecrire le texte de Marguerite Duras... c'est un texte sur le besoin d'\u00e9crire... avez-vous ce besoin vous-m\u00eame ?\r\n***Peut-on dire que vous aviez envie de les \"entendre\"?\r\n***C'est en quelque sorte...une forme de restitution...c'est \u00e7a le r\u00f4le du th\u00e9\u00e2tre ?\r\n***Du coup... Fallait-il qui se sentent proches des auteurs - condition sin\u00e9 qua non ?\r\n***Et ces acteurs sont vos amis...pourquoi fallait-il cette proximit\u00e9 ? rapport de confiance ...? \r\n***Un enjeu: ne pas trop ajouter d'\u00e9motions \u00e0 des textes qui en ont d\u00e9j\u00e0... c'\u00e9tait \u00e7a ?\r\n***Quel univers avez-vous souhait\u00e9 cr\u00e9er avec cette pi\u00e8ce ?\r\n***Vous faites partie de ces metteurs en sc\u00e8ne qui s'interrogent beaucoup sur le sens de leur travail...comme par exemple la sempiternelle question : mais qu'est-ce que le th\u00e9\u00e2tre ou l'art peuvent apporter aux spectateurs... commencez-vous \u00e0 trouver des r\u00e9ponses ? \r\n***vous avez choisi une sc\u00e9nographie un peu sp\u00e9ciale....(dans les gradins publics et acteurs sont m\u00eal\u00e9s)...peut.on en d\u00e9voiler une partie... ou autrement dit y-a-t-il des surprises ?\r\nMerci Alexandre Doublet, metteur en sc\u00e8ne de Dire la vie, au th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne du 1er au 6 novembre...  bonne pi\u00e8ce et \u00e0 bient\u00f4t...", "alternativeExcerpt": ["Les plumes de cinq auteurs, Michel Foucault, Marguerite Duras, Didier Eribon, Annie Ernaux et Serge Doubrovsky, sont r\u00e9unies pour une pi\u00e8ce, \u201cDire la vie\u201d. Alexandre Doublet, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Les Halles de Sierre, met en sc\u00e8ne cette cr\u00e9ation \u00e0 l'Arsenic de Lausanne.", "Les plumes de cinq auteurs, Michel Foucault, Marguerite Duras, Didier Eribon, Annie Ernaux et Serge Doubrovsky, sont r\u00e9unies pour une pi\u00e8ce, \u201cDire la vie\u201d. Alexandre Doublet, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Les Halles de Sierre, met en sc\u00e8ne cette cr\u00e9ation \u00e0 l'Arsenic de Lausanne.", "Les plumes de cinq auteurs, Michel Foucault, Marguerite Duras, Didier Eribon, Annie Ernaux et Serge Doubrovsky, sont r\u00e9unies pour une pi\u00e8ce, \u201cDire la vie\u201d. Alexandre Doublet, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Les Halles de Sierre, met en sc\u00e8ne cette cr\u00e9ation \u00e0 l'Arsenic de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Alexandre Doublet met en sc\u00e8ne cinq auteurs pour \u201cDire la vie\u201d", "Alexandre Doublet met en sc\u00e8ne cinq auteurs pour \u201cDire la vie\u201d / 12H30_2016-10-31T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Alexandre Doublet met en sc\u00e8ne cinq auteurs pour \u201cDire la vie\u201d / 12H30_2016-10-31T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6516135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112311", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112311", "ece-8112302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Nathalie Azoulai, Racine et l'amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84D1FBB1-B470-423D-8865-F384733613B8", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, quand on parle d'amour, Racine arrive toujours dans la conversation, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, surtout quand il est question de chagrin ou d'abandon.\r\nL'\u00e9crivain Nathalie Azoulai a voulu comprendre comment un homme de sa condition, dans son si\u00e8cle, coinc\u00e9 entre Port-Royal et Versailles, entre le rigorisme jans\u00e9niste et le faste de Louis XIV, a pu, dans sa trag\u00e9die \"B\u00e9r\u00e9nice\" cr\u00e9\u00e9e en 1670, \u00e9crire des vers aussi justes et puissants sur la passion amoureuse, et principalement du point de vue f\u00e9minin: son roman \"Titus n'aimait pas B\u00e9r\u00e9nice\" (\u00e9ditions P.O.L) a re\u00e7u le prix M\u00e9dicis 2015.\r\n\"Entre nous soit dit\" a profit\u00e9 de son passage en septembre 2016 \u00e0 la Maison de Rousseau et de la Litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve pour rencontrer la femme de lettres.\r\n\r\n* * En France, quand on parle d'amour, Racine arrive toujours dans la conversation, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, surtout quand il est question de chagrin ou d'abandon.L'\u00e9crivain Nathalie Azoulai a voulu comprendre comment un homme de sa condition, dans son si\u00e8cle, coinc\u00e9 entre Port-Royal et Versailles, entre le rigorisme jans\u00e9niste et le faste de Louis XIV, a pu, dans sa trag\u00e9die \"B\u00e9r\u00e9nice\" cr\u00e9\u00e9e en 1670, \u00e9crire des vers aussi justes et puissants sur la passion amoureuse, et principalement du point de vue f\u00e9minin: son roman \"Titus n'aimait pas B\u00e9r\u00e9nice\" (\u00e9ditions P.O.L) a re\u00e7u le prix M\u00e9dicis 2015.\"Entre nous soit dit\" a profit\u00e9 de son passage en septembre \u00e0 la Maison de Rousseau et de la Litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve pour rencontrer la femme de lettres.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 31.10.2016", "Nathalie Azoulai, Racine et l'amour / ENSD_2016-10-31T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 31.10.2016", "Nathalie Azoulai, Racine et l'amour / ENSD_2016-10-31T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["En France, quand on parle d\u2019amour, Racine arrive toujours dans la conversation, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, surtout quand il est question de chagrin ou d\u2019abandon.\n\nL'\u00e9crivain Nathalie Azoulai a voulu comprendre comment un homme de sa condition, dans son si\u00e8cle, coinc\u00e9 entre Port-Royal et Versailles, entre le rigorisme jans\u00e9niste et le faste de Louis XIV, a pu, dans sa trag\u00e9die \"B\u00e9r\u00e9nice\" cr\u00e9\u00e9e en 1670, \u00e9crire des vers aussi justes et puissants sur la passion amoureuse, et principalement du point de vue f\u00e9minin: son roman \"Titus n'aimait pas B\u00e9r\u00e9nice\" (\u00e9ditions P.O.L) a re\u00e7u le prix M\u00e9dicis 2015.\n\n\"Entre nous soit dit\" a profit\u00e9 de son passage en septembre 2016 \u00e0 la Maison de Rousseau et de la Litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve pour rencontrer la femme de lettres.", "En France, quand on parle d\u2019amour, Racine arrive toujours dans la conversation, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, surtout quand il est question de chagrin ou d\u2019abandon.\n\nL'\u00e9crivain Nathalie Azoulai a voulu comprendre comment un homme de sa condition, dans son si\u00e8cle, coinc\u00e9 entre Port-Royal et Versailles, entre le rigorisme jans\u00e9niste et le faste de Louis XIV, a pu, dans sa trag\u00e9die \"B\u00e9r\u00e9nice\" cr\u00e9\u00e9e en 1670, \u00e9crire des vers aussi justes et puissants sur la passion amoureuse, et principalement du point de vue f\u00e9minin: son roman \"Titus n'aimait pas B\u00e9r\u00e9nice\" (\u00e9ditions P.O.L) a re\u00e7u le prix M\u00e9dicis 2015.\n\n\"Entre nous soit dit\" a profit\u00e9 de son passage en septembre 2016 \u00e0 la Maison de Rousseau et de la Litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve pour rencontrer la femme de lettres."], "imageURL": "//www.rts.ch/8115555.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095102", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Azoulai, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095102", "ece-8095101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique post-raciale: la fin des illusions?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51EEF677-A554-4CA3-9FBB-2A45FE2D941E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2037, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "lib\u00e9ralisme", "racisme", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "L'enthousiasme suscit\u00e9 par l'\u00e9lection de Barack Obama a masqu\u00e9 la perp\u00e9tuation in\u00e9galit\u00e9s raciales aux Etats-Unis. Cinquante ans apr\u00e8s le vote des droits civiques, le mouvement \"Black Live Matter\" et les violences polici\u00e8res qu'il d\u00e9nonce apportent un d\u00e9menti cinglant \u00e0 l'illusion de l'\u00e9quit\u00e9. Dans l'ouvrage \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\", Sylvie Laurent retrace la gen\u00e8se de l'id\u00e9ologie post-raciale et montre comment le triomphe de la doctrine n\u00e9o-lib\u00e9rale reproduit structurellement, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, un racisme qui ne s'avoue pas comme tel. Avec Sylvie Laurent, am\u00e9ricaniste, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 harvard et Stanford, auteure de \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\" (Ed. du Seuil, 2016). ", "alternativeExcerpt": ["L'enthousiasme suscit\u00e9 par l'\u00e9lection de Barack Obama a masqu\u00e9 la perp\u00e9tuation in\u00e9galit\u00e9s raciales aux Etats-Unis. Cinquante ans apr\u00e8s le vote des droits civiques, le mouvement \"Black Live Matter\" et les violences polici\u00e8res qu'il d\u00e9nonce apportent un d\u00e9menti cinglant \u00e0 l'illusion de l'\u00e9quit\u00e9.\nDans l'ouvrage \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\", Sylvie Laurent retrace la gen\u00e8se de l'id\u00e9ologie post-raciale et montre comment le triomphe de la doctrine n\u00e9o-lib\u00e9rale reproduit structurellement, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, un racisme qui ne s'avoue pas comme tel.\nAvec Sylvie Laurent, am\u00e9ricaniste, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 harvard et Stanford, auteure de \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\".\n\"La couleur du march\u00e9- Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats Unis\", Sylvie Laurent, \u00e9ditons du Seuil, 2016\nPar Nicole Duparc", "L'enthousiasme suscit\u00e9 par l'\u00e9lection de Barack Obama a masqu\u00e9 la perp\u00e9tuation in\u00e9galit\u00e9s raciales aux Etats-Unis. Cinquante ans apr\u00e8s le vote des droits civiques, le mouvement \"Black Live Matter\" et les violences polici\u00e8res qu'il d\u00e9nonce apportent un d\u00e9menti cinglant \u00e0 l'illusion de l'\u00e9quit\u00e9.\nDans l'ouvrage \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\", Sylvie Laurent retrace la gen\u00e8se de l'id\u00e9ologie post-raciale et montre comment le triomphe de la doctrine n\u00e9o-lib\u00e9rale reproduit structurellement, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, un racisme qui ne s'avoue pas comme tel.\nAvec Sylvie Laurent, am\u00e9ricaniste, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 harvard et Stanford, auteure de \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\".\n\"La couleur du march\u00e9- Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats Unis\", Sylvie Laurent, \u00e9ditons du Seuil, 2016\nPar Nicole Duparc", "L'enthousiasme suscit\u00e9 par l'\u00e9lection de Barack Obama a masqu\u00e9 la perp\u00e9tuation in\u00e9galit\u00e9s raciales aux Etats-Unis. Cinquante ans apr\u00e8s le vote des droits civiques, le mouvement \"Black Live Matter\" et les violences polici\u00e8res qu'il d\u00e9nonce apportent un d\u00e9menti cinglant \u00e0 l'illusion de l'\u00e9quit\u00e9.\nDans l'ouvrage \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\", Sylvie Laurent retrace la gen\u00e8se de l'id\u00e9ologie post-raciale et montre comment le triomphe de la doctrine n\u00e9o-lib\u00e9rale reproduit structurellement, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, un racisme qui ne s'avoue pas comme tel.\nAvec Sylvie Laurent, am\u00e9ricaniste, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 harvard et Stanford, auteure de \"La couleur du march\u00e9. Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats-Unis\".\n\"La couleur du march\u00e9- Racisme et n\u00e9olib\u00e9ralisme aux Etats Unis\", Sylvie Laurent, \u00e9ditons du Seuil, 2016\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["L'Am\u00e9rique post-raciale: la fin des illusions?", "L'Am\u00e9rique post-raciale: la fin des illusions? / VSS_2016-10-31T09:10:00_versus-penser", "L'Am\u00e9rique post-raciale: la fin des illusions? / VSS_2016-10-31T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8105243", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "am\u00e9ricaniste, historienne, enseignante \u00e0 Sciences Po", "name": "Laurent, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8105243", "ece-8105239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : M\u00e9thode pour g\u00e9n\u00e9rer des gains en ligne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5D7F536-3632-4F23-8DF6-9CD5CAD90482", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-31T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-31T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094821", "ece-8094818"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 31.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE7CB51C-02D8-45C4-9531-93CD2F345EAA", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-31T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-31T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8094860", "ece-8094843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Un Brent de folie! Reportage \u00e0 Brent, au-dessus de Montreux (1/5)", "id": "sound-9ADB0E0D-D628-448A-97B2-94334F38A05A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Brent"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\r\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\r\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\r\nBonnes \u00e9missions les bolets!\r\n\r\n* * Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\r\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\r\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\r\nBonnes \u00e9missions les bolets!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 31.10.2016", "Un Brent de folie! (1/5) / BIL_2016-10-31T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 31.10.2016", "Un Brent de folie! (1/5) / BIL_2016-10-31T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\nBonnes \u00e9missions les bolets!", "Cette semaine, Bille en T\u00eate fait une sacr\u00e9e foire!\nUne fois n'est pas coutume...puisque la foire en question se d\u00e9roule ces prochains jours \u00e0 Brent. Pas loin de Montreux, si vous avez un creux.\nPhilou et Duj se posent au Pont-de-Brent pour en parler. En compagnie du ma\u00eetre des lieux, le brillant St\u00e9phane D\u00e9cotterd qu'on d\u00e9couvre sous toutes les coutures. D'autres \u00e9toiles locales l'accompagnent, en l'occurrence le f\u00e9ru d'histoire et joueur de cor (et \u00e2me) des Alpes Pierre-Henri Borloz, le vigneron pas mielleux Jean-Daniel Crausaz ainsi que le dompteur de champignons Jean-Francois Casteu.\nBonnes \u00e9missions les bolets!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095067", "ece-8095066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une offre de rachat pour p\u00e9renniser l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds", "id": "sound-868AD9CF-9D23-4353-9028-7EFD399FF436", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Babey, Katia\r\nUne offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds pour plusieurs dizaines de millions de francs a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par les autorit\u00e9s des Montagnes neuch\u00e2teloises au Conseil d'Etat. Interview de Katia Babey, conseill\u00e8re communale \u00e0 la Chaux-de-Fonds, en charge de la sant\u00e9 et des affaires sociales.\r\n\r\n* * Une offre de rachat pour p\u00e9renniser l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds 12h30 H\u00f4pital Chaux-de-fonds \r\nLes autorit\u00e9s de la Chaux-de-Fonds et du Locle cr\u00e9ent un \u00e9lectrochoc, \u00e0 la veille d'un d\u00e9bat essentiel sur l'avenir des h\u00f4pitaux neuchatelois. Elles ont annonc\u00e9 ce matin une offre de rachat de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds par la Fondation de placement Patrimonium ET l'H\u00f4pital du Jura bernois. Les conseils communaux des deux villes, donc les Ex\u00e9cutifs, soutiennent le projet avec conviction. Elles parlent, Roger Guignard, d'\"une alternative pertinente et raisonnable au mod\u00e8le on\u00e9reux\" d\u00e9fendu par le gouvernement...\r\n DIRECT STUDIO. \r\n((Il faut parler d'une sorte d'effet surprise : demain apr\u00e8s-midi, le Grand Conseil doit ent\u00e9riner le projet du Conseil d'Etat : un seul site de soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 l'H\u00f4pital Pourtal\u00e8s, et \u00e0 terme un centre de r\u00e9adaptation, dans un b\u00e2timent \u00e0 construire, \u00e0 La Chaux-de-Fonds. On sait les politiciens et la population du Haut du canton en majorit\u00e9 oppos\u00e9s \u00e0 cette solution. Et voil\u00e0 la parade en quelque sorte : un PPP, un partenariat public-priv\u00e9 pour racheter l'H\u00f4pital de la M\u00e9tropole horlog\u00e8re. D'un c\u00f4t\u00e9, la Fondation Patrimonium, qui g\u00e8re le 2\u00e8me pilier de grandes soci\u00e9t\u00e9s suisses, pourrait acqu\u00e9rir les infrastructures hospitali\u00e8res existantes. De l'autre, l'H\u00f4pital du Jura bernois apporterait son savoir-faire. Les deux villes, elles, seraient actionnaires de cette future soci\u00e9t\u00e9 anonyme. Une offre \u00e0 plusieurs dizaines de millions de francs, 50 millions pour \u00eatre plus pr\u00e9cis, qui minimiserait, dit le communiqu\u00e9, l'engagement financier du canton. Soit : mais un H\u00f4pital public \u00e0 100% peut-il, comme cela, changer en partie de mains ? Et puis, les 4 acteurs de cette proposition de rachat disent vouloir s'engager, avec l'Etat de Neuch\u00e2tel, pour l'avancement rapide d'une \u00e9tude approfondie. Oui, mais pendant ce temps-l\u00e0, les efforts de rationalisation de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois seront suspendus. Et le personnel vivrait une nouvelle p\u00e9riode d'incertitude. En tous cas, la r\u00e9action du gouvernement neuch\u00e2telois est pour le moins tr\u00e8s attendue))\r\n Bonjour Katia Babey... \r\nVous \u00eates conseill\u00e8re communale \u00e0 La Chaux-de-Fonds, en charge notamment de la sant\u00e9 et des affaires sociales.\r\n**** cette annonce intervient un jour avant le d\u00e9bat du Grand Conseil, vous pi\u00e9tinez en quelque sorte le plan du Conseil d'Etat : c'est plut\u00f4t strat\u00e9gique... mais quelles sont vos chances d'aboutir ? \r\n**** Est-ce vraiment un bon coup politique, qui peut-\u00eatre compliquera un peu plus le d\u00e9bat de demain, au risque de le parasiter vous ne pensez pas  ? \r\n**** La Fondation Patrimonium est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les placements collectifs : cette irruption dans le m\u00e9nage public d'un h\u00f4pital, vous ne la craignez pas ? \r\n*** Ca vous ne g\u00eane pas que l'H\u00f4pital d'un autre canton...celui du Jura bernois vienne vous donner des le\u00e7ons de gestion hospitali\u00e8re ?\r\n*** Imaginons : ce rachat est accept\u00e9, donc nouvelles \u00e9tudes pendant 2 ou 3 ans, que faites vous du d\u00e9ficit qui se creuse et du personnel hospitalier qui sera replong\u00e9 dans une nouvelle incertitude ? \r\n**** Cette offre de rachat : n'est-ce pas une tentative un peu desesp\u00e9r\u00e9e de freiner la n\u00e9cessaire \u00e9volution du paysage hospitalier ? \r\nMerci Katia Babey, conseill\u00e8re communale \u00e0 La Chaux-de-Fonds invit\u00e9e par Roger Guignard... \r\n40'30''", "alternativeExcerpt": ["Une offre de rachat de l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds pour plusieurs dizaines de millions de francs a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par les autorit\u00e9s des Montagnes neuch\u00e2teloises au Conseil d'Etat. Interview de Katia Babey, conseill\u00e8re communale \u00e0 la Chaux-de-Fonds, en charge de la sant\u00e9 et des affaires sociales."], "alternativeTitle": ["Une offre de rachat pour p\u00e9renniser l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds / 12H30_2016-10-31T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7773045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 31.10.2016", "id": "sound-EFF56AF4-C25F-4739-87F4-7F03D7820A8C", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l'Espace Fusterie.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie - 1204 Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Victoria Turrian, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 31.10.2016", "500 ans de la R\u00e9forme (1/5) / DIC_2016-10-31T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 31.10.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-10-31T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "500 ans de la R\u00e9forme (1/5) / DIC_2016-10-31T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l\u2019Espace Fusterie.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie \u2013 1204 Gen\u00e8ve", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Blaise Menu, pasteur \u00e0 l\u2019Espace Fusterie.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Temple de la Fusterie, 18, place de la Fusterie \u2013 1204 Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095090", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095090", "ece-8095089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\u00c0 Alep, de violents affrontements continuent de d\u00e9vaster la ville syrienne, mais la population r\u00e9siste, malgr\u00e9 la violence et le chaos : Interview du P\u00e8re Ziad, p\u00e8re j\u00e9suite en mission \u00e0 Alep", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F8D263F-3832-4BBD-94F8-8D4503D0FE71", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "peuple", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Le P\u00e8re Ziad a c\u00e9l\u00e8br\u00e9 le 30 octobre 2016 \u00e0 Fribourg la messe et donn\u00e9 une conf\u00e9rence sur la situation \u00e0 Alep.", "alternativeExcerpt": ["Le P\u00e8re Ziad, un j\u00e9suite syrien, vit \u00e0 Alep depuis d\u00e9but septembre. De violents affrontements continuent de d\u00e9vaster la ville syrienne, mais la population r\u00e9siste, malgr\u00e9 la violence et le chaos. Le P\u00e8re Ziad croit \u00e0 la paix et pr\u00e9pare l'avenir, avec l'\u00e9ducation des enfants."], "alternativeTitle": ["Un p\u00e8re j\u00e9suite r\u00e9sidant \u00e0 Alep \u0153uvre pour la paix et l'\u00e9ducation des enfants  / TUM_2016-10-31T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8125293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112272", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re Ziad, p\u00e8re j\u00e9suite en mission \u00e0 Alep", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112268"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "[incomplet] La Vie des gens : Victor et le crowdfunding", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC2F02C5-F897-4C65-AEA5-AEF172D9D021", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement participatif"], "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-31T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-31T09:45:00_la-vie-des-gens"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094785", "ece-8094777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-26646AF8-4135-4557-8F03-D5EC7FEDFFA3", "durationSec": 934, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lota,Laxmi;Lota, Laxmi ;manifestants belges;Justin Trudeau, premier ministre canadien;Jean-Claude Juncker,pr\u00e9sident de la Commission;Torfi Tulinius, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Islande;Michael Buffat,conseiller national UDC vaudois;Sindy Monnier, sp\u00e9cialiste en chirurgie du sein; Pierre Chappuis,directeur du Centre du Sein des HUG;Roger Brenwald , pr\u00e9sident de Swiss Indoors;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D1 CETA) Jean-Claude Juncker appelle la Belgique \u00e0 r\u00e9\u00e9xaminer son mode fonctionnement sur le plan international...le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne r\u00e9agissait hier aux r\u00e9tiscences du parlement Wallon qui a bien failli faire capoter l'accord de libre \u00e9change avec le Canada...un CETA finalement sign\u00e9 hier en grande pompe \u00e0 Bruxelles...avec le Premier Ministre canadien, Justin Trudeau...\r\nEn grandes pompes. mais sous la pression de la rue..une centaine de manifestants se sont reunis devant le b\u00e2timent du Conseil europ\u00e9en pour redire leur hostilit\u00e9 \u00e0 ce trait\u00e9...Laxmi Lota...\r\n  1'31\"\r\n(( SON AMBIANCE...\"La democratie est morte, il faut relancer la democratie\", peut-on lire sur des banderoles...Certains manifestants sont couverts de peinture rouge...le sang de la democratie, disent-ils...Reunis devant l'entree du batiment du Conseil europeen, ils denoncent un \"trait\u00e9 negoci\u00e9 a l'ultimatum\"...\r\net sans l'avis des citoyens...\r\nSON : 19''\r\nambiance signature \r\nPendant ce temps, a l'interieur du batiment, le president du conseil, Donlad Tusk, de la Commission, Jean-Claude Juncker, et le premier ministre canadien, Justin Trudeau, signent le Ceta...\r\nTous insistent sur les cotes positifs, les apports du Traite...Justin Trudeau..\r\nSON : 11''\r\nLe president de la Commission repond aux opposants au Traite...\r\nSON : 18'' \r\nLe Ceta sera applique de maniere provisoire...Le temps que l'ensemble des parlements des Etats membres de l'UE le ratifient, ce qui peut prendre des annees...))\r\n***Aux Etats-Unis, l'avance d'Hillary Clinton fond....\r\n45% pour la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la maison blanche un peu plus de 41% pour son adversaire r\u00e9publicain...en moyenne nationale....il faut dire que l'ouverture d'une nouvelle enqu\u00eate du FBI sur les e-mail de celle qui fut secr\u00e9taire d'\u00e9tat de Barack Obama, tombe mal....tellement mal que le chef de file des d\u00e9mocrates au S\u00e9nat, Harry Reed, accuse le patron du FBI d'avoir viol\u00e9 un article de la constitution qui interdit d'utiliser une fonction publique gouvernementale pour influencer une \u00e9lection.\r\n(6H(2) 06 ISLANDE SUITE) ***Le Premier ministre islandais Sigurdur Johannsson d\u00e9missionne.\r\nC'est une cons\u00e9quence imm\u00e9diate des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es de samedi...qui n'ont pas permis de d\u00e9gager de majorit\u00e9. La droite r\u00e9siste face \u00e0 la mont\u00e9e du parti pirate qui termine 3e derri\u00e8re la gauche. Le parti pirate qui fait moins bien que ce qu'avaient pr\u00e9dit les sondages. La faute \u00e0 son alignement partisan, qui a d\u00e9cu des \u00e9lecteurs potentiels, selon Torfi Tulinius, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Islande.\r\n  0'39''\r\nPropos recueillis par Alexandre Habay.\r\nEn Moldavie il y aura un 2\u00e8me tour le 13 novembre...entre le candidat pro-russe, Igor Dodon et son adversaire pro-europ\u00e9en, Maia Sandu....le premier a manqu\u00e9 de peu la majorit\u00e9 absolue au premier tour organis\u00e9 hier....\r\nDans les environs de Caracas au Venezuela...une rencontre de choc en ce moment....entre le pr\u00e9sident Nicolas Maduro et l'opposition...en arbitre un repr\u00e9sentant du Vatican  et des \u00e9missaires de  l'Union des nations sud-am\u00e9ricaines...objectif: d\u00e9samorcer la crise politique....le parlement doit se prononcer jeudi sur la proc\u00e9dure de destitution de pr\u00e9sident entamm\u00e9e par l'opposition.....\r\n(6H(3) 09 ITALIE SEISME PATRIMOINE) ***L'Italie respire...la secousse d'hier en Ombrie n'a pas fait de victimes....\r\n20 bless\u00e9s...mais pas de morts...mais les \u00e9difices d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9s par les s\u00e9ismes de l'\u00e9t\u00e9 se sont \u00e9croul\u00e9s...parmi eux a c\u00e9l\u00e8bre basilique San Benedetto de Norcia...Eric Jozsef\r\n   0'57''\r\n((A la suite des deux secousses de mercredi dernier, la splendide Basilique de Norcia avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9e. Les restaurateurs voulaient consolider les structures. Mais il n'en ont pas eu le temps Et l'\u00e9difice, un joyau du XIV\u00e8me si\u00e8cle construit sur la maison natale de Saint Beno\u00eet a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e par le nouveau s\u00e9isme hier matin. En fait, ce sont toutes les \u00e9glises de Norcia, cette petite ville m\u00e9di\u00e9valequi ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9es. Et depuis le premier tremblement de terre fin ao\u00fbt autour d'Amatrice, c'est tout un pan du patrimoine culturel et religieux de l'Italie centrale qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9. Des fresques, des monast\u00e8res, des clochers au total plusieurs centaines de b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 abim\u00e9s. Hier Matteo Renzi a rpomis \"que tout sera reconstruit. Les maisons, les commerces et les \u00e9glises. Il en va de l'\u00e2me de l'Italie\" a dit le premier ministre. Reste que le co\u00fbt de la reconstruction pourrait \u00eatre consid\u00e9rable. 4 milliards d'euros rien que pour les d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s autour d'Amatrice.))\r\n(6H(4) 01 AXPO REACTION) en Suisse....le chef du plus important forum djihadiste de Suisse romande et une personne qui postait des vid\u00e9os ou images \u00e0 caract\u00e8re djihadiste sur son compte Facebook....ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s par le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration...le premier \u00e0 des jours amendes avec sursis...le second \u00e0 6 mois de prison avec sursis....\r\nEt on apprend aussi que le nombre de refus d'entrer en Suisse a \u00e9t\u00e9 tripl\u00e9 depuis le d\u00e9but d el'ann\u00e9e par rapport \u00e0 2015....les personnes refoul\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re sont soup\u00e7onn\u00e9es de sympathies djihadistes....\r\n****Les partisants de l'initiative sortir du nucl\u00e9aire soumise au vote le 27 novembre, estiment que le patron d'Axpo bluffe....\r\nDans la presse dominicale al\u00e9manique Adrew Walo brandit une demande de d\u00e9dommagement de 4 milliards 100 mio de francs en cas de oui populaire.\r\nLe patron du g\u00e9ant \u00e9lectrique qui exploite les centrales de Beznau et a des participations \u00e0 G\u00f6sgen et Leibstadt a pour la premi\u00e8re fois ce week-end articul\u00e9 le montant des dommages et int\u00e9r\u00eats qu'une fermeture pr\u00e9matur\u00e9e pourrait entra\u00eener. \r\n\"C'est du bluff`!\", estiment les partisans de Sortir du nucl\u00e9aire. \"Pas s\u00fbr\", leur r\u00e9pond le conseiller national UDC vaudois Michael Buffat ...\r\n   0'50''\r\n(6H(5) D3 2EME CENTRE DU SEIN A GENEVE) A Gen\u00e8ve, un nouveau Centre du Sein s'ouvre demain...il regroupe 50 m\u00e9decins de la clinique des Grangette et des m\u00e9decins en cabinet. A terme, le but de cette nouvelle entit\u00e9 est de se voir certifi\u00e9e par la Ligue Suisse contre le cancer et la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de S\u00e9nologie. Une exigence de qualit\u00e9 \u00e0 laquelle r\u00e9pond d\u00e9j\u00e0 le Centre du Sein des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve. Tania Sazpinar...\r\n  1'34\"\r\n((Le cancer du sein c'est la tumeur la plus commune chez les femmes, une sur huit en pr\u00e9sentera un au cours de sa vie. D'o\u00f9 l'importance de la pr\u00e9vention, du d\u00e9pistage et du traitement... Selon Sindy Monnier, sp\u00e9cialiste en chirurgie du sein qui fait partie de ce nouveau centre priv\u00e9, au del\u00e0 de l'avantage pour les patientes, c'est aussi un plus pour la pratique des m\u00e9decins:\r\nSON MONNIER\r\nSelon elle ce regroupement en centre ne fait que formaliser la pratique actuelle puisqu'\u00e0 Gen\u00e8ve, les environs 450 nouveaux cas annuels se repartissent d\u00e9j\u00e0 naturellement entre les HUG et le priv\u00e9. A terme le but est d'obtenir la certification suisse. Une accr\u00e9ditation que le Centre du Sein des HUG a acquis en 2014. Son directeur, Pierre Chappuis n'y voit pas une concurrence:\r\nSON CHAPPUIS\r\nDans d'autres cantons comme Zurich ou Berne, plusieurs centre se cottoient \u00e9galement. Leur multiplication rel\u00e8ve d'avantage d'un changement de paradygme dans la prise en charge du cancer du sein, que de la concurrence entre priv\u00e9 et public.))\r\n(6H(6) 13 PORTRAIT SAINT-GOBAIN) ***Le destin du groupe chimique suisse Sika et son potentiel rachat par le fran\u00e7ais Saint-Gobain n'est pas scell\u00e9.\r\nA chaque jour un nouveau rebondissement. Apr\u00e8s la d\u00e9cision du tribunal de Zoug de mettre un v\u00e9to \u00e0 ce rachat, vendredi, la famille fondatrice de Sika favorable \u00e0 cette vente propose \u00e0 pr\u00e9sent une table de n\u00e9gociations avec la direction qui s'oppose.\r\nUne nouvelle \u00e9tape donc pour d\u00e9cider de l'avenir du groupe et encore et toujours la question de savoir si il doit passer aux mains de Saint-Gobain, une enseigne historique et familiale qui performe en France, Estelle Braconnier...\r\n   0'55\"\r\n((Saint-Gobain,  c'est le num\u00e9ro 1 mondial dans son domaine, c'est avant tout une entreprise familiale fran\u00e7aise de construction et de transformation des mat\u00e9riaux fond\u00e9e en 1665 par Jean-Baptiste Colbert, sous le nom de Manufacture royale des glaces.\r\nA l'\u00e9poque l'id\u00e9e \u00e9tait, pour Louis 16, de lib\u00e9rer la France de sa d\u00e9pendance aux productions de verre v\u00e9nitiennes.\r\nAujourd'hui, le blason est toujours dor\u00e9 et le chiffre d'affaire sup\u00e9rieur \u00e0 39 milliards de francs.\r\nSaint-Gobain emploie plus de 170.000 personnes dans le monde qui viennent jusque dans votre maison en Suisse pour vous poser une cuisine ou une salle de bains Lapeyre, marque qui appartient au groupe.\r\nSaint-Gobain c'est aussi la Pyramide du Louvre ou encore le Grand Canyon Skywalk, une attraction au-dessus du Grand canyon.\r\nSaint-Gobain fait partie des entreprises les plus innovantes du monde.\r\nSon chiffre d'affaires trimestriel publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re affiche une progression de 21%.))\r\n(6H(7) D2 AVENIR SWISSINDOORS) Tennis...le croate Marin Cilic en\u00e8ve les Swiss-Indoors de B\u00e2le....en s^'imposant en 2 sets sur le Japonais Kei Nishikori. Cette \u00e9dition s'est tenue sans  Roger Federer, une absence qui a rejailli sur l'int\u00e9r\u00eat du tournoi et la fr\u00e9quentation de la salle... m\u00eame si tous les billets avaient trouv\u00e9 preneur pour la fin du tournoi. Herv\u00e9 Borsier... \r\n  1'32\"\r\n((D\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9,  seul les matchs de Roger Federer ont v\u00e9ritablement fait le plein de spectateurs, et cette ann\u00e9e en son absence ce f\u00fbt encore plus criard, lors des rencontres de Stan Wawrinka  lors des deux demi-finales pourtant passionnantes et disput\u00e9es en trois manches. Pourtant pour le directeur du tournoi la tendance des billets vendu \u00a8\u00e9tait pratiquement la m\u00eame que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes avec 71 000 spectateurs.\r\nMag\u00a0: Roger Brenwald \r\nLe tournoi de B\u00e2le est Federer  d\u00e9pendant, normal l'enfant du pays a remport\u00e9 7 fois le tournoi  et disput\u00e9 dix fois la finale.Mais les Swiss-indoors ont aussi eu du succ\u00e8s avant l'av\u00e8nement de Roger Federer  leurs  palmar\u00e8s le prouve, Borg,Mac Enroe, Sampras se sont impos\u00e9 dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane .Ils existeront aussi apr\u00e8s mais les organisateurs devront trouv\u00e9 d'autre arguments pour maintenir l'int\u00e9r\u00eat des spectateurs ))\r\nLewis Hamilton remporte le grand prix du F1 du mexique....devant son co\u00e9quippier Nico Rosberg....et la 3\u00e8me place revient \u00e0 l'Australien Daniel Ricciardo...apr\u00e8s le d\u00e9classement successif du N\u00e9erlandais Max Verstappen puis de l'Allemand Sebastian Vettel.\r\n(6H(8) 15 LSA SPORT LUCERNE) ***Football...et de 3....troisi\u00e8me d\u00e9faite en super ligue de foot pour le Lausanne-Sport.\r\n Battu 3 \u00e0 2 \u00e0 la maison par lucerne....alors que les lausannois menaient 2-0 \u00e0 l'heure de jeu. Laurent Bastardoz... \r\n  48\"\r\n((Mais que s'est-il donc pass\u00e9 dans la t\u00eate des Lausannois entre la 60\u00e8me et la 90\u00e8me minute de jeu ? Bien organis\u00e9s d\u00e9fensivement, faisant bien circuler le ballon les joueurs de Fabio Celestini ont \u00e9t\u00e9 d'abord r\u00e9compens\u00e9s par deux buts tomb\u00e9s en tout d\u00e9but de rencontre par Lotomba avant que Pak d'un tir lointain ne double la mise \u00e0 l'heure de jeu.\r\nC'est alors que la belle machine lausannoise s'est enray\u00e9e. Reculant face \u00e0 un adversaire de plus en plus offensif, les Vaudois ont pay\u00e9 cash leur marque d'ambition. Comme si dans leur t\u00eate, ce Lucerne men\u00e9 2 \u00e0 0 ne pouvait plus revenir dans la rencontre. Une belle erreur de jugement !  \r\nCar dans ce contexte, la fin de rencontre fut d\u00e9l\u00e9taire. Entre les sifflets du public de la Pontaise sur chaque d\u00e9cision arbitrale et le p\u00e9nalty tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux accord\u00e9 par Adrien Jacottet \u00e0 la 93\u00e8me minute, Lausanne s'incline \u00e0 nouveau. Des Vaudois qui se d\u00e9placent \u00e0 B\u00e2le la semaine prochaine doivent d\u00e9sormais se mobiliser pour sortir au plus vite de cette crise !))  \r\nB\u00e2le reste leader avec 12 points d'avance sur Sion. Lausanne est 5\u00e8me. \r\nEn Challenge League...d\u00e9faite de Neuch\u00e2tel Xamax 3 \u00e0 1 \u00e0 la Maladi\u00e8re devant le leader Z\u00fcrich. Le Mont s'impose 1 \u00e0 0 \u00e0 Schaffhouse.\r\n(6H FIN) Du soleil pour ce lundi....apr\u00e8s dissipation des brumes matinales...12 \u00e0 15 degr\u00e9s en moyenne....m\u00eame chose demain...avant l'arriv\u00e9e d'une perturbation mercredi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce matin, le stratus recouvre de nombreuses r\u00e9gions du Plateau. Il ne devrait pas se dissiper avant\r\nla mi-journ\u00e9e. Au-dessus de 900 m\u00e8tres et dans les autres r\u00e9gions, le temps sera bien ensoleill\u00e9\r\nmais le ciel sera souvent voil\u00e9 par des nuages \u00e9lev\u00e9s.\r\nAu meilleur moment de la journ\u00e9e, il fera de 12 \u00e0 15 degr\u00e9s aussi bien en plaine qu'en moyenne\r\nmontagne et encore 8 degr\u00e9s \u00e0 2000 m\u00e8tres.\r\nDemain, la journ\u00e9e sera ensoleill\u00e9e. Sur le Plateau, il faudra compter sur des brouillards qui devraient se dissiper autour de la mi-journ\u00e9e.\r\nMercredi, des nuages arriveront par le Jura, mais le temps devrait rester sec, sauf dans les Pr\u00e9alpes\r\no\u00f9 quelques gouttes seront possibles. Le temps restera encore bien ensoleill\u00e9 en Valais.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-31T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-31T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112338", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112338", "ece-8112319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9dacteur en chef du quotidien Cumhuriyet arr\u00eat\u00e9 en Turquie", "id": "sound-5DC6750C-7700-4F51-BF15-ED43CD0F87CC", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BilletteAl\r\nLa police turque a arr\u00eat\u00e9 le r\u00e9dacteur en chef du quotidien d'opposition Cumhuriyet, Murat Sabuncu, ont annonc\u00e9 lundi des m\u00e9dias turcs. Les logements des dirigeants et r\u00e9dacteurs du journal ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des perquisitions.\r\n\r\n* * Le r\u00e9dacteur en chef du quotidien Cumhuriyet arr\u00eat\u00e9 en Turquie 12h30 Arrestation Turquie\r\nEn Turquie, les arrestations massives se poursuivent dans l'\u00e9ducation, la sant\u00e9, et la justice. Ce matin c'est le grand quotidien DJOU-MOU-RI-YET qui est cibl\u00e9. Le r\u00e9dacteur en chef a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour \u00absoutien au terrorisme\u00bb. C'est ce m\u00eame journal qui avait fait la chronique lorsque son ancien r\u00e9dacteur en chef DJAN D\u00dcN-DAR avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 il y a un an, pour avoir publi\u00e9 une enqu\u00eate sur le trafic d'armes entre la Turquie et les rebelles syriens. Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  0'54''\r\n((Quinze m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s par d\u00e9cret ce week-end, ce matin c'est le dernier grand quotidien d'enqu\u00eates, Cumhuriyet, qui est dans le viseur : du r\u00e9dacteur en chef au caricaturiste, une quinzaine de personnes sont en garde \u00e0 vue ou recherch\u00e9s par les policiers, et certains domiciles ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s. Motif de cette op\u00e9ration : ils auraient \u00ab aid\u00e9 sans en faire partie \u00bb le mouvement G\u00fclen soup\u00e7onn\u00e9 du putsch de cet \u00e9t\u00e9 ET le Parti des travailleurs du Kurdistan, le PKK.\r\nUne accusation suffisamment floue pour que tous les opposants au r\u00e9gime actuel puissent d\u00e9sormais, se sentir vis\u00e9s. Toujours par d\u00e9cret, le pouvoir turc a licenci\u00e9 ces derni\u00e8res heures encore 10 000 fonctionnaires, un autre d\u00e9cret publi\u00e9 ce week-end permet au pr\u00e9sident Erdogan de nommer directement les recteurs des universit\u00e9s du pays, bref, un \u00ab putsch contre l'opposition \u00bb : c'est ironiquement la \u00ab une \u00bb du quotidien Cumhuriyet ce matin, publi\u00e9 avant la rafle contre ses propres journalistes.))", "alternativeExcerpt": ["La police turque a arr\u00eat\u00e9 le r\u00e9dacteur en chef du quotidien d'opposition Cumhuriyet, Murat Sabuncu, ont annonc\u00e9 lundi des m\u00e9dias turcs. Les logements des dirigeants et r\u00e9dacteurs du journal ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des perquisitions."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9dacteur en chef du quotidien Cumhuriyet arr\u00eat\u00e9 en Turquie / 12H30_2016-10-31T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Moreira (1/5) : L'enfance et le d\u00e9part en France ", "id": "sound-6B12165B-C456-450D-9257-F56DDF861884", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'enfance et le d\u00e9part en France \r\nAujourd'hui, nous \u00e9voquons avec Paul Moreira son enfance, ses premi\u00e8res ann\u00e9es au Portugal, son d\u00e9part en France, pays sans soleil mais dont la libert\u00e9 lui a permis un acc\u00e8s sans limite \u00e0 la culture alors que le gouvernement Salazar la rend inaccessible \u00e0 l'essentiel de sa population.\r\n\r\n* * Rencontre avec Paul Moreira \r\nDu Portugal au bout du monde \r\nPortrait d'un journaliste\r\nUne semaine d'Histoire Vivante consacr\u00e9e au genre du documentaire au travers de la rencontre du reporter, \u00e9crivain et documentariste Paul Moreira.\r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir sur RTS Deux : \" Boko Haram, les origines du mal \" un documentaire de Xavier Muntz (France / 2016)\r\nEnl\u00e8vements, d\u00e9capitations, terreur. Boko Haram est la \" marque africaine \" de la violence islamiste. On ne peut comprendre l'\u00e9mergence de ce groupe terroriste sans la corr\u00e9ler \u00e0 la corruption des \u00e9lites nig\u00e9rianes et aux violences impunies de l'arm\u00e9e. Enqu\u00eate exclusive et gla\u00e7ante sur les origines du groupe terroriste islamiste et sa sanglante d\u00e9rive.\r\nAujourd'hui, nous \u00e9voquons avec Paul Moreira son enfance, ses premi\u00e8res ann\u00e9es au Portugal, son d\u00e9part en France, pays sans soleil mais dont la libert\u00e9 lui a permis un acc\u00e8s sans limite \u00e0 la culture alors que le gouvernement Salazar la rend inaccessible \u00e0 l'essentiel de sa population.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 31.10.2016", "Histoire vivante du 31.10.2016", "Rencontre avec Paul Moreira (1/5) / HV_2016-10-31T20:03:45_histoire-vivante", "Rencontre avec Paul Moreira (1/5) / HV_2016-10-31T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["L'enfance et le d\u00e9part en France \nAujourd'hui, nous \u00e9voquons avec Paul Moreira son enfance, ses premi\u00e8res ann\u00e9es au Portugal, son d\u00e9part en France, pays sans soleil mais dont la libert\u00e9 lui a permis un acc\u00e8s sans limite \u00e0 la culture alors que le gouvernement Salazar la rend inaccessible \u00e0 l'essentiel de sa population.", "L'enfance et le d\u00e9part en France \nAujourd'hui, nous \u00e9voquons avec Paul Moreira son enfance, ses premi\u00e8res ann\u00e9es au Portugal, son d\u00e9part en France, pays sans soleil mais dont la libert\u00e9 lui a permis un acc\u00e8s sans limite \u00e0 la culture alors que le gouvernement Salazar la rend inaccessible \u00e0 l'essentiel de sa population."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095096", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095096", "ece-8095095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau pr\u00e9sident libanais Michel Aoun peut-il sortir le Liban de la crise?", "id": "sound-ACA33D14-D4C3-4A0B-878A-F9666F564B9E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s trente mois de paralysie politique, le Liban a enfin un pr\u00e9sident \u00e0 sa t\u00eate. Michel Aoun, 81 ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ce lundi. Ses partisans y voient la promesse d'un retour \u00e0 la stabilit\u00e9. Interview de Daniel Meier, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Le nouveau pr\u00e9sident libanais Michel Aoun peut-il sortir le Liban de la crise?  \r\nC'est une lueur d'espoir au milieu de la poudri\u00e8re du proche-orient... Apr\u00e8s trente mois de paralysie politique, le Liban a enfin un pr\u00e9sident \u00e0 sa t\u00eate... Michel Aoun, 81 ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu aujourd'hui... Ses partisans y voient la promesse d'un retour \u00e0 la stabilit\u00e9, pour ce petit pays qui doit faire face \u00e0 de tr\u00e8s nombreux d\u00e9fis... \u00e0 commencer par l'accueil de plus d'un million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance de syrie... Laure Stephan, vous \u00eates en direct de Beyrouth... Michel Aoun n'est pas ce qu'on peut appeler un nouveau venu!\r\nbla bla bla\r\nLaure, on sait que la politique au liban est faite de rapports de forces assez compliqu\u00e9s... Cette \u00e9lection, qu'est-ce qu'elle signifie de ce point de vue-l\u00e0?\r\nbla bla bla\r\nLaure Stephan, en direct de Beyrouth, merci... Et puis on va s'arr\u00eater encore quelques instants sur les enjeux de cette \u00e9lection, bonsoir Daniel Meier!\r\nCharg\u00e9 de cours \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du monde arabe, vous venez de publier un livre intitul\u00e9 Liban: identit\u00e9s, pouvoirs et conflits, c'est aux \u00e9ditions du Cavalier Bleu...\r\nCette \u00e9lection, c'est une bonne nouvelle pour le Liban, et pour le proche-orient plus g\u00e9n\u00e9ralement?\r\nLe liban on sait que c'est aussi un pays au coeur d'un jeu d'influence tout aussi complexe... avec les \u00e9tats-unis, l'arabie saoudite et l'iran qui regardent de pr\u00e8s tout cela... en quoi est-ce que cette \u00e9lection rebat les cartes?\r\nCette paralysie politique qui a dur\u00e9 30 mois a eu des cons\u00e9quences concr\u00e8tes... les parlementaires n'ont pas pu l\u00e9gif\u00e9rer pendant 2 ans... L\u00e0, qu'est-ce qui va se passer maintenant?\r\nLe liban, il faut le rappeler, c'est un million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s syriens pr\u00e9sents sur le territoire... et pourtant on est frapp\u00e9 par l'extr\u00eame discr\u00e9tion du pays... C'est un habitant sur 4! C'est comme si la Suisse avait 2 millions de r\u00e9fugi\u00e9s syriens... \u00e7a para\u00eet \u00e9norme et pourtant le pays a r\u00e9ussi \u00e0 faire face pour l'instant, comment \u00e7a s'explique?\r\nMichel Aoun s'est distingu\u00e9 par des propos assez durs \u00e0 l'encontre des r\u00e9fugi\u00e9s syriens... de ce point de vue-l\u00e0, qu'est-ce que l'\u00e9lection de Michel Aoun peut changer?\r\nC'est un \u00e9quilibre tr\u00e8s fragile l\u00e0 encore? \u00e7a reste une poudri\u00e8re?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s trente mois de paralysie politique, le Liban a enfin un pr\u00e9sident \u00e0 sa t\u00eate. Michel Aoun, 81 ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ce lundi. Ses partisans y voient la promesse d'un retour \u00e0 la stabilit\u00e9. Interview de Daniel Meier, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le nouveau pr\u00e9sident libanais Michel Aoun peut-il sortir le Liban de la crise? / FOR_2016-10-31T18:08:00_developpement-5", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8131181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Charg\u00e9 de cours", "name": "Meier, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Romuald confond son post\u00e9rieur avec sa bouche ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD45CDE5-EA4E-476D-A9A7-976C3F94E980", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-31T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-31T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8094789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8094789", "ece-8094780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le municipal en charge de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich dans la tourmente", "id": "sound-EDB3B05F-4989-4120-8AF1-97FACBB7DA76", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gestion du squat Koch-Areal fait pol\u00e9mique depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Zurich. Accus\u00e9 de partialit\u00e9, le municipal Richard Wolff a du se dessaisir du dossier en fin de semaine derni\u00e8re.\r\n\r\n* * Le municipal en charge de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich dans la tourmente  \r\nIntro:\r\nC'est la saga politique qui agite Zurich en ce d\u00e9but de semaine. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 issu de la gauche alternative a du se d\u00e9ssaisir d'un dossier br\u00fblant... Celui du squat du Koch-Areal. La raison est d'ordre familial: les deux fils du municipal sont en effet des habitu\u00e9s des lieux. C'\u00e9tait un secret de polichinelle \u00e0 Zurich, mais la pol\u00e9mique autour de la gestion de ce squat n'a cess\u00e9 de prendre de l'ampleur depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9. Rouven Gueissaz, cette pol\u00e9mique suscite le malaise au sein de l'ex\u00e9cutif zurichois... et elle expose aussi au grand jour ses faiblesses! \r\nTexte:\r\nFaute avou\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9 pardonn\u00e9e, dit le dicton populaire. Mais pas forc\u00e9ment quand on si\u00e8ge dans l'ex\u00e9cutif de la plus grande ville de Suisse. Richard Wolff, entr\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif en 2013, reconnait que le soup\u00e7on de partialit\u00e9 \u00e0 son encontre est justifi\u00e9. Les plaintes se sont multipli\u00e9es depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9. F\u00eates ill\u00e9gales, plantations visibles de cannabis et autres nuisances agacent le voisinage demande l'\u00e9vacuation des lieux. D\u00e9but octobre, la ville propri\u00e9taire des lieux a \u00e9dict\u00e9 des r\u00e9gles \u00e0 peine plus s\u00e9v\u00e8res pour les occupants. Elle a toujours soulign\u00e9 l'importance de faire preuve de tol\u00e9rance et d'ouverture pour ces espaces autog\u00e9r\u00e9s.\r\nRELANCE: D'o\u00f9 vient cette partialit\u00e9 dont Richard Wolff est accus\u00e9?\r\nSes deux fils font partie des occupants du Koch-Areal. Richard Wolff \u00e9tait lui m\u00eame impliqu\u00e9 dans la sc\u00e8ne des squats dans les ann\u00e9es 80. Ce n'est pas pour rien qu'il est en politique sous l'\u00e9tiquette de la gauche de la gauche. Il a nie toute partialit\u00e9 dans ce dossier... Mais il a regard\u00e9 la loi de plus pr\u00e8s et s'est rendu compte que le soup\u00e7on de partialit\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une raison suffisante pour se r\u00e9cuser. Ce qu'il a donc fait vendredi dernier, non sans avoir \u00e9t\u00e9 remis publiquement \u00e0 l'ordre par la maire de Zurich, la socialiste Corine Mauch.\r\nRELANCE: Depuis, quelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions?\r\nLe responsable de la s\u00e9curit\u00e9 se retrouve isol\u00e9. Le minist\u00e8re public a \u00e9galement ouvert une enqu\u00eate sur lui pour abus d'autorit\u00e9 et entrave \u00e0 l'action p\u00e9nale dans une autre affaire. Issu de la gauche de la gauche, Richard Wolff ne pouvait finalement que d\u00e9cevoir... Constamment tiraill\u00e9 entre une droite qui le juge trop laxiste et une gauche qui lui reproche d'avoir retrourn\u00e9 sa veste...\r\nRELANCE: Le camp rose-vert est majoritaire \u00e0 la ville de Zurich... En quoi est-il affaibli, ce soir?\r\nQuestion de cr\u00e9dibilit\u00e9... Pourquoi avoir laiss\u00e9 l'\u00e9lu s'occuper de ce dossier alors que les soup\u00e7ons de partialit\u00e9 ne datent pas d'hier? En ce d\u00e9but de semaine, les commentaires sont acerbes. Le Tages-Anzeiger demande la d\u00e9mission de Richard Wolff. La NZZ d\u00e9nonce la scl\u00e9rose du camp rose vert et le cartel de la gauche, tout puissant depuis les ann\u00e9es 90 \u00e0 Zurich. Du bout des l\u00e8vres, certains observateurs y voient aussi une strat\u00e9gie \u00e9lectorale du parti socialiste en vue des \u00e9lections de 2018... En affaiblissant l'\u00e9lu de la gauche de la gauche, le PS voudrait \u00e9liminer cette concurrence et renforcer sa position. Richard Wolff joue son avenir ces prochaines semaines... Quant au squat du Koch-Areal... Le nouveau responsable du dossier, le Vert Daniel Leupi chef des finances, annonce une conf\u00e9rence de presse demain d\u00e9j\u00e0 sur la suite des \u00e9v\u00e9nements.", "alternativeExcerpt": ["La gestion du squat Koch-Areal fait pol\u00e9mique depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Zurich. Accus\u00e9 de partialit\u00e9, le municipal Richard Wolff a du se dessaisir du dossier en fin de semaine derni\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le municipal en charge de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich dans la tourmente / FOR_2016-10-31T18:06:00_developpement-4", "Forum du 31.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8112294", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8112283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Expo: dinos \u00e0 gogo", "id": "sound-9645B7F8-31AD-480D-86F2-7C7A4943F7F3", "durationSec": 353, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Palexpo pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e au temps des dinosaures. 60 bestioles \u00e0 \u00e9chelle 1/1 vrombissantes et gesticulantes replongent (ou pas) le visiteur dans un temps que les moins de 150 millions d'ann\u00e9es ne peuvent pas conna\u00eetre. Une exposition d\u00e9di\u00e9e aux enfants. \r\nFlorence Grivel a voulu savoir comment ils vivaient l'exp\u00e9rience. L'exposition \"Le temps des dinosaures\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Palexpo Gen\u00e8ve, jusqu'au 8 janvier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Palexpo pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e au temps des dinosaures. 60 bestioles \u00e0 \u00e9chelle 1/1 vrombissantes et gesticulantes replongent (ou pas) le visiteur dans un temps que les moins de 150 millions d\u02b9ann\u00e9es ne peuvent pas conna\u00eetre. Une exposition d\u00e9di\u00e9e aux enfants. \n\nFlorence Grivel a voulu savoir comment ils vivaient l\u02b9exp\u00e9rience. L'exposition \"Le temps des dinosaures\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Palexpo Gen\u00e8ve, jusqu\u02b9au 8 janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Expo: dinos \u00e0 gogo / VER_2016-10-31T16:35:45_expo-dinos-a-gogo", "Vertigo du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "10 mois dans le ciel sans se poser!", "id": "sound-55F1DC0D-9EDA-4B75-A95C-7D4DD7855F09", "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le martinet noir bat tous les records de vol non-stop. Dix mois dans les airs sans se poser, c'est ce que viennent d'enregistrer des biologistes su\u00e9dois gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9cepteurs pos\u00e9s sur treize individus. Cet oiseau fait tout en vol, il hiberne, il mange, il dort et il s'accouple. mais il est tout de m\u00eame oblig\u00e9 d'atterrir pour pondre ses oufs. Les d\u00e9tails sur ce marathonien du ciel avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de l'Association suisse pour la protection des oiseaux, interrog\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Le martinet noir bat tous les records de vol non-stop. Dix mois dans les airs sans se poser, c\u2019est ce que viennent d\u2019enregistrer des biologistes su\u00e9dois gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9cepteurs pos\u00e9s sur treize individus. Cet oiseau fait tout en vol, il hiberne, il mange, il dort et il s\u2019accouple\u2026 mais il est tout de m\u00eame oblig\u00e9 d\u2019atterrir pour pondre ses \u0153ufs. Les d\u00e9tails sur ce marathonien du ciel avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de l\u2019Association suisse pour la protection des oiseaux, interrog\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["10 mois dans le ciel sans se poser! / CQFD_2016-10-31T10:04:15_actu", "CQFD du 31.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8095080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand d'ASPO Birdlife Suisse,Ornitologue", "name": "Turrian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8095079"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHAUSSURE", "SI\u00c8GE SOCIAL"], "id": "asset-1546807", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "A fond les baskets !", "visualGeographicals": ["PARIS", "BAVIERE"], "visualCorporations": ["ADIDAS", "PUMA"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["A fond les baskets !\n- Ceci est mon testament\n- Mal de mer\n- La basket c'est chic\n- C'\u00e9tait mieux avant : patrons et autorit\u00e9\n- C'\u00e9tait mieux demain : Colorix", "A fond les baskets !\n- Ceci est mon testament\n- Mal de mer\n- La basket c'est chic\n- C'\u00e9tait mieux avant : patrons et autorit\u00e9\n- C'\u00e9tait mieux demain : Colorix", "A fond les baskets !\n- Ceci est mon testament\n- Mal de mer\n- La basket c'est chic\n- C'\u00e9tait mieux avant : patrons et autorit\u00e9\n- C'\u00e9tait mieux demain : Colorix", "A fond les baskets !\n- Ceci est mon testament\n- Mal de mer\n- La basket c'est chic\n- C'\u00e9tait mieux avant : patrons et autorit\u00e9\n- C'\u00e9tait mieux demain : Colorix", "Le transport maritime est en crise. Coup d'arr\u00eat dans la mondialisation.", "Ecrire son testament c'est pas \u00e9vident. Quelles sont les r\u00e8gles ? Quelle est notre marge de manoeuvre ?", "En jeans ou en smoking, la basket c'est chic. Certains mod\u00e8les de collection atteignent les 1000 euros, ou plus ! La basketmania, c'est en fin d'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "A fond les baskets !", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "A fond les baskets !", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "A fond les baskets !", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "A fond les baskets !", "A fond les baskets !", "Mal de mer", "C'\u00e9tait mieux avant : patrons et autorit\u00e9", "Ceci est mon testament", "C'\u00e9tait mieux demain : Colorix", "La basket c'est chic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8107801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031536", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030487", "ece-8030671", "ece-8030640", "ece-8031536"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "FOR\u00caT", "H\u00d4PITAL", "PARCOM\u00c8TRE", "PARKING", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CAM\u00c9RA", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1552687", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "NE: des investisseurs seraient pr\u00eats \u00e0 racheter l\u2019h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds", "En cas de sortie du nucl\u00e9aire, Axpo r\u00e9clamerait 4,1 milliards de francs", "Des manifestations de masse \u00e9clatent au Maroc apr\u00e8s la mort d\u2019un vendeur de poisson", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Trump rattrape Clinton gr\u00e2ce \u00e0 la relance de l\u2019affaire des e-mails", "GE: des scan-cars identifient d\u00e9sormais les v\u00e9hicules en infraction de stationnement", "Les forces arm\u00e9es qui tentent de reprendre aux djihadistes la ville de Mossoul progressent", "Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9 a adapt\u00e9 le roman \u00abR\u00e9parer les vivants\u00bb, qui traite du don d\u2019organes", "La BNS a fait 28,7 milliards de b\u00e9n\u00e9fice cette ann\u00e9e", "Avec le r\u00e9chauffement climatique, le visage des for\u00eats suisses va se transformer", "L\u2019instant politique: la lutte est rude pour savoir qui sera le prochain pr\u00e9sident de Grimisuat", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine/Affaire des e-mails: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet \u00e0 Washington", "B\u00e9n\u00e9fice impressionnant de la BNS: les explications de Pascal Jeannerat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031516", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les villes du Locle et de La-Chaux-de-Fonds pr\u00e9sentent leur projet \u00e0 la veille du d\u00e9bat du Grand Conseil neuch\u00e2telois sur la future strat\u00e9gie hospitali\u00e8re du canton.", "C\u2019est la facture qu\u2019adresserait l\u2019exploitant des centrales nucl\u00e9aires de Beznau et de Leibstadt au Conseil f\u00e9d\u00e9ral comme d\u00e9dommagement si le peuple d\u00e9cide de d\u00e9brancher ces deux centrales.", "Le jeune est mort broy\u00e9 dans une benne \u00e0 ordure alors qu'il tentait de r\u00e9cup\u00e9rer des espadons s\u00e9questr\u00e9s par la police.", "Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois que cette affaire porte pr\u00e9judice \u00e0 Hillary Clinton, mais cela lui co\u00fbte, cette fois-ci, son avance dans les sondages.", "Une fa\u00e7on pour les agents de gagner un temps pr\u00e9cieux et de couvrir beaucoup plus de quartiers en une journ\u00e9e.", "Elles ne seraient plus qu\u2019\u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l\u2019agglom\u00e9ration.", "Le livre de Maylis de Kerangal avait obtenu plusieurs prix en 2014. La r\u00e9alisatrice adapte avec justesse l\u2019histoire de ce c\u0153ur qui passe du donneur au receveur.", "Un r\u00e9sultat qui frappe d'autant plus que l'an dernier \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, la BNS perdait plus de 30 milliards.", "Les exploitants sont appel\u00e9s \u00e0 adapter leurs strat\u00e9gies.", "Alain Rebetez revient \u00e9galement sur la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine et demande \u00e0 Magdalena Martullo-Blocher quel serait son choix si elle \u00e9tait am\u00e9ricaine."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031514", "ece-8031516"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "RUINE", "CH\u00c2TEAU FORT"], "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "MEINIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1552685", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "En Suisse, c\u2019est la journ\u00e9e nationale de pr\u00e9vention contre les cambriolages", "NE: la fondation Patrimonium et l\u2019H\u00f4pital du Jura bernois rach\u00e8tent le site hospitalier de La Chaux-de-Fonds", "Au Maroc, la mort d\u2019un vendeur de poisson choque la population", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Mike Pence pourrait occuper le si\u00e8ge de vice-pr\u00e9sident en cas de victoire de Donald Trump", "Les quartiers ouest de la ville d\u2019Alep sont pris pour cible par les groupes arm\u00e9s", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le nouveau livre d\u2019Andr\u00e9 Klopmann \"Ces ann\u00e9es-l\u00e0\" vient de para\u00eetre chez Slatkine", "Minimag / GE: les ruines du ch\u00e2teau de Rouelbeau seraient occup\u00e9es par une Dame blanche", "La Banque nationale Suisse a r\u00e9alis\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de 28,7 milliards"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031554", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les explications d\u2019Arnold Poot, pr\u00e9vention criminalit\u00e9 police, VD, depuis Lausanne.", "Les explications de Julien Guillaume, depuis Neuch\u00e2tel.", "Des images diffus\u00e9es sur internet montrent son corps broy\u00e9 dans une benne \u00e0 ordure.", "Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un conservateur calme et solide, symbole de l\u2019Am\u00e9rique profonde.", "Le but des rebelles est de briser le si\u00e8ge form\u00e9, mais le nombre de civils touch\u00e9s est \u00e9norme.", "Il contient des portraits des figures des ann\u00e9es 80 qu\u2019il a rencontr\u00e9es.", "Depuis sa mort, elle hanterait le ch\u00e2teau b\u00e2ti en 1318.", "Les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030708", "ece-8031554"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "POLICE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1552686", "durationSec": 1164, "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: la quatri\u00e8me \u00e9dition de Cin\u00e9civic a lieu \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs locales", "BE: le champion suisse de Sudoku vit \u00e0 Courtelary dans le Jura bernois", "VS: le canton du Valais a demand\u00e9 \u00e0 neuf photographes romands de r\u00e9fl\u00e9chir sur l\u2019identit\u00e9 valaisanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9", "NE: La Chaux-de-Fonds augmente ses imp\u00f4ts de trois points pour sortir du d\u00e9ficit", "VD: l\u2019espace \u00e9ducatif du CHUV f\u00eate Halloween", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce concours r\u00e9compense les meilleurs courts-m\u00e9trages et affiches r\u00e9alis\u00e9s par des jeunes de 12 \u00e0 25 ans tout en les incitant \u00e0 utiliser leurs droits civiques.", "Ce jeu venu des \u00c9tats-Unis fait fureur depuis plus de dix ans en Suisse.", "Cette d\u00e9marche s'inscrit dans une enqu\u00eate photographique initi\u00e9e tous les deux ans par le canton du Valais pour nourrir la m\u00e9moire collective.", "Cette mesure fait partie d\u2019un plan d\u2019action pour sortir la ville de ses d\u00e9ficits abyssaux.", "Il propose aux 75 enfants du service de p\u00e9diatrie et des soins intensifs d'oublier, l\u2019espace d\u2019un instant, les soins et les traitements."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031528", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030676", "ece-8031528", "ece-8031526"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546552", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 41", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "David (GE) vs. Sylvie (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031504", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031504", "ece-8031502"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque rejoue la Musique", "source": "gico", "title": "Le kiosque rejoue la musique", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1534419", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-10-30T07:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le Kiosque rejoue la Musique", "Le Kiosque rejoue la Musique"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8031161"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple d'Ollon (1/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-4B3E2FDD-E66A-4FFC-B815-349F0E2BCACB", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple d'Ollon, avec Antoine Schluchter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Christine Joss, Margreth Kropf et Andr\u00e9 Fiaux pour la liturgie. Avec la participation musicale de Josquin Piguet, cornet \u00e0 bouquin, Julien Ribouleau et Morgan Jaffr\u00e9, saqueboute. Lectures bibliques : Psaume, chapitre 115, Jean, chapitre 15 , versets 1 \u00e0 10. Romains, chapitre 16 , versets 25 \u00e0 27. Elever son regard - \u00e0 Dieu seul la gloire !-et se laisser rejoindre - Christ seul ! Les grands principes de la R\u00e9forme : des cl\u00e9s pour aujourd'hui? S\u00e9rie 1\r\nA Dieu seul la gloire: insolite? imposant? \u00e9crasant? - une invitation \u00e0 \u00e9lever nos regards et \u00e0 nous laisser rejoindre par ce Dieu qui pense \u00e0 nous et sait se faire proche. Une nouvelle cl\u00e9 qui oeuvre une nouvelle question: comment le glorifier dans nos vies ici-bas?", "alternativeTitle": ["Culte du 30.10.2016", "Temple d'Ollon (1/3) / CUL_2016-10-30T10:03:00_culte", "Culte du 30.10.2016", "Temple d'Ollon (1/3) / CUL_2016-10-30T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple d'Ollon, avec Antoine Schluchter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Christine Joss, Margreth Kropf et Andr\u00e9 Fiaux pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Josquin Piguet, cornet \u00e0 bouquin, Julien Ribouleau et Morgan Jaffr\u00e9, saqueboute.\n\nPr\u00e9sentation : Sabine Petermann\n\nLectures bibliques : Psaume, chapitre 115\nJean, chapitre 15 , versets 1 \u00e0 10\nRomains, chapitre 16 , versets 25 \u00e0 27\n\nElever son regard \u2013 \u00e0 Dieu seul la gloire !\u2014et se laisser rejoindre \u2013 Christ seul !\n\nLes grands principes de la R\u00e9forme : des cl\u00e9s pour aujourd\u2019hui? S\u00e9rie 1\n\nA Dieu seul la gloire: insolite? imposant? \u00e9crasant? \u2013 une invitation \u00e0 \u00e9lever nos regards et \u00e0 nous laisser rejoindre par ce Dieu qui pense \u00e0 nous et sait se faire proche. Une nouvelle cl\u00e9 qui ouvre une nouvelle question: comment le glorifier dans nos vies ici-bas?", "Culte en direct du Temple d'Ollon, avec Antoine Schluchter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Christine Joss, Margreth Kropf et Andr\u00e9 Fiaux pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Josquin Piguet, cornet \u00e0 bouquin, Julien Ribouleau et Morgan Jaffr\u00e9, saqueboute.\n\nPr\u00e9sentation : Sabine Petermann\n\nLectures bibliques : Psaume, chapitre 115\nJean, chapitre 15 , versets 1 \u00e0 10\nRomains, chapitre 16 , versets 25 \u00e0 27\n\nElever son regard \u2013 \u00e0 Dieu seul la gloire !\u2014et se laisser rejoindre \u2013 Christ seul !\n\nLes grands principes de la R\u00e9forme : des cl\u00e9s pour aujourd\u2019hui? S\u00e9rie 1\n\nA Dieu seul la gloire: insolite? imposant? \u00e9crasant? \u2013 une invitation \u00e0 \u00e9lever nos regards et \u00e0 nous laisser rejoindre par ce Dieu qui pense \u00e0 nous et sait se faire proche. Une nouvelle cl\u00e9 qui ouvre une nouvelle question: comment le glorifier dans nos vies ici-bas?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093016", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schluchter, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093016", "ece-8093015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e organis\u00e9e pour parler des proches aidant un parent malade", "id": "sound-C48383AD-9674-442E-9B04-469C1779C0EE", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale\r\nLa Journ\u00e9e romande des proches aidants se tiendra ce dimanche, dans le but de pr\u00e9senter les personnes qui soutiennent quotidiennement un parent atteint dans sa sant\u00e9 ou son autonomie. Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale.\r\n\r\n* * Une journ\u00e9e organis\u00e9e pour parler des proches aidant un parent malade 12h30 Proche aidant\r\nJourn\u00e9e romande des proches aidants aujourd'hui. Depuis maintenant deux ans, les cantons latins organisent des pr\u00e9sentations sur ces personnes: elles soutiennent quotidiennement un parent atteint dans sa sant\u00e9 ou son autonomie. Selon des estimations, ils seraint 150 \u00e0 170.000 proches aidants. Ils effectuent quelques 60 millions d'heures de soutien tous les ans. Si les cantons pr\u00e9voient diff\u00e9rentes mesures pour les soutenir... reste ce d\u00e9fi de taille: comment leur permettre de maintenir une activit\u00e9 professionnelle. Ecoutez Pierre Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale\r\n  1'36''\r\nPierre Yves Maillard avec Marc Menichini.", "alternativeExcerpt": ["La Journ\u00e9e romande des proches aidants se tiendra ce dimanche, dans le but de pr\u00e9senter les personnes qui soutiennent quotidiennement un parent atteint dans sa sant\u00e9 ou son autonomie. Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale."], "alternativeTitle": ["Une journ\u00e9e organis\u00e9e pour parler des proches aidant un parent malade / 12H30_2016-10-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8118891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Turquie risquerait une rupture avec l'Europe en r\u00e9tablissant la peine de mort", "id": "sound-420BE02C-1077-4F30-8F45-38AD275B1167", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil de l'Europe a mis en garde la Turquie contre le r\u00e9tablissement la peine de mort, incompatible avec l'appartenance \u00e0 l'organisation paneurop\u00e9enne. Interview de Marc Pierini, ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Ankara et chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie.\r\n\r\n* * La Turquie risquerait une rupture avec l'Europe en r\u00e9tablissant la peine de mort 18h Turquie : vers une rupture avec l'Europe\r\nLe Conseil de l'Europe a mis en garde aujourd'hui la Turquie contre le r\u00e9tablissement la peine de mort...\r\nIl a rappel\u00e9 que la peine capitale \u00e9tait incompatible avec l'appartenance \u00e0 l'organisation paneurop\u00e9enne, qui compte 47 Etats membres dont la Suisse, et \u00e0 laquelle Ankara a adh\u00e9r\u00e9 en 1950.\r\nLe pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a affirm\u00e9 hier que le r\u00e9tablissement de la peine capitale, \u00e9voqu\u00e9 depuis la tentative avort\u00e9e de coup d'Etat de cet \u00e9t\u00e9, serait soumis au Parlement...\r\n\"Aucun pays ne peut adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne s'il introduit la peine de mort\", avait pr\u00e9venu la cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne, Federica Mogherini... Mise en garde r\u00e9it\u00e9r\u00e9e aujourd'hui par le ministre autrichien des Affaires \u00e9trang\u00e8res : \"Ceux qui introduisent la peine de mort claqueront la porte au nez de l'UE\", a-t-il averti.\r\n***\r\nMarc Pierini, bonsoir... Vous \u00eates ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Ankara, chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie...\r\n- La peine de mort avait \u00e9t\u00e9 abolie en 2004 dans le cadre de la candidature d'Ankara \u00e0 l'entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne... Son r\u00e9tablissement signifierait-il une rupture d\u00e9finitive des n\u00e9gociations ?\r\n- Le pr\u00e9sident turc sait que le r\u00e9tablissement de la peine de mort serait fatal pour les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'UE... Il a \u00e9t\u00e9 suffisamment averti... Or, apparemment, il n'en a cure puisqu'il a affirm\u00e9 hier : \"L'Occident dit ceci, l'Occident dit cela... (...) mais ce qui compte, ce n'est pas ce que dit l'Occident, c'est ce que dit mon peuple\"... Est-ce qu'il nargue l'UE parce qu'il n'attend pas grand chose des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion \u00e0 court ou moyen terme ?\r\n- Le Premier ministre turc a \u00e9t\u00e9 plus prudent, hier, rappelant que l'AKP, le parti au pouvoir, n'a pas les moyens de parvenir seul \u00e0 r\u00e9tablir la peine capitale... Est-ce \u00e0 dire que Recep Tayyip Erdogan compte secr\u00e8tement sur les autres partis pour mettre en \u00e9chec cette initiative... ce qui lui permettrait de les fustiger, de les d\u00e9noncer, tout en pr\u00e9servant ses relations avec l'Europe ?\r\n- Recep Tayyip Erdogan a besoin de rallier des \u00e9lus de l'opposition pour r\u00e9former la Constitution et instaurer le r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel dont il r\u00eave... Est-ce qu'il ne prend pas le risque de compromettre cet <objectif qui lui est bien plus cher>, en lan\u00e7ant un d\u00e9bat parlementaire sur la peine capitale qui s'annonce tumultueux ?\r\n- En cas de gel des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'UE, la Turquie pourrait-elle riposter en mettant fin \u00e0 l'accord sur les migrants ?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de l'Europe a mis en garde la Turquie contre le r\u00e9tablissement la peine de mort, incompatible avec l'appartenance \u00e0 l'organisation paneurop\u00e9enne. Interview de Marc Pierini, ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Ankara et chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie."], "alternativeTitle": ["La Turquie risquerait une rupture avec l'Europe en r\u00e9tablissant la peine de mort / FOR_2016-10-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8047368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Turquie, chercheur \u00e0 Carnegie Europe", "name": "Pierini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En quoi la Suisse est-elle concern\u00e9e par le trait\u00e9 de libre-\u00e9change transatlantique CETA?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3860F42C-83BC-4E3F-98E2-EF28B02F5C9C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Canada", "Europe"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne et le Canada ont sign\u00e9 le 30 octobre 2016 le trait\u00e9 de libre-\u00e9change CETA, destin\u00e9 \u00e0 dynamiser le commerce et l'emploi. De son c\u00f4t\u00e9, la Suisse, qui a sign\u00e9 en 2009 un accord commercial avec le Canada, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attentive aux n\u00e9gociations pour aboutir au CETA.", "alternativeExcerpt": ["L'Union europ\u00e9enne et le Canada ont sign\u00e9 dimanche le trait\u00e9 de libre-\u00e9change CETA, destin\u00e9 \u00e0 dynamiser le commerce et l'emploi. De son c\u00f4t\u00e9, la Suisse, qui a sign\u00e9 en 2009 un accord commercial avec le Canada, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attentive aux n\u00e9gociations pour aboutir au CETA."], "alternativeTitle": ["En quoi la Suisse est-elle concern\u00e9e par le trait\u00e9 de libre-\u00e9change CETA? / FOR_2016-10-30T18:06:00_developpement-4", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Aucun mort en Italie apr\u00e8s le s\u00e9isme selon un premier bilan", "id": "sound-A27FF555-59C1-44F8-B8ED-5379736F7484", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un puissant tremblement de terre de magnitude 6,6 a frapp\u00e9 le centre de l'Italie dimanche matin, provoquant de nouveaux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels dans une zone d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9e par des s\u00e9ismes ces derniers jours.\r\n\r\n* * Aucun mort en Italie apr\u00e8s le s\u00e9isme selon un premier bilan  12h30 Italie\r\nLa terre a de nouveau trembl\u00e9 ce matin en Italie, deux mois apr\u00e8s le s\u00e9isme d'Amatrice qui avait 300 morts en ao\u00fbt dernier. Un puissant s\u00e9isme de magnitude 6,5 a frapp\u00e9 le centre du pays. Pour faire le point, nous retrouvons notre correspondant \u00e0 Rome Eric Joseph, Eric, \r\npour l'instant, c\u00f4t\u00e9 bilan, il y aurait quelques bless\u00e9s ?\r\nOui en effet selon la protection civile, il n'y aurait que quelques bless\u00e9s, dont un grave. Mais \r\nle tremblement de terre de ce matin a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement violent, comme vous le disiez d'une magnitude de 6,5 sur l'\u00e9chelle de Richter. C'est plus fort que le s\u00e9isme du 24 ao\u00fbt dernier \u00e0 Amatrice. C'est plus fort aussi que les deux secousses de mercredi dernier dans la m\u00eame r\u00e9gion, dans le centre du pays. Le tremblement de terre de ce matin a \u00e9t\u00e9 pratiquement ressenti dans toute la p\u00e9ninsule, de Bari \u00e0 Naples et jusqu'\u00e0 Bolzano. Rome aussi a \u00e9t\u00e9 r\u00e9veill\u00e9e par le s\u00e9isme dont l'\u00e9picentre se situe \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la petite ville de Norcia. Par chance la secousse de 7h40 ce matin s'est produite relativement en profondeur, \u00e0 10km de la surface terrestre. Et puis surtout, depuis les s\u00e9ismes de mercredi dernier, la plupart des habitants ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. C'est ce qui explique qu'il n'y ait pour l'instant pas de victimes recens\u00e9es. Seulement quelques bless\u00e9s dont un grave. En revanche les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont tr\u00e8s importants. La tr\u00e8s belle basilique de Norcia s'est \u00e9croul\u00e9e, de m\u00eame que le clocher de l'Eglise d'Amatrice qui avait r\u00e9sist\u00e9 au tremblement de terre d'ao\u00fbt dernier. Et puis surtout, pour les habitants sur place, c'est un cauchemar sans fin. Les familles sur place sont terroris\u00e9es et les maires des petites villes concern\u00e9es parlent de dommages irr\u00e9parables.\r\nComment expliquer cette r\u00e9p\u00e9tition des tremblements de terre ?\r\nPour les experts, ce nouveau tremblement de terre, le plus fort en Italie depuis pr\u00e8s de 40 ans n'est pas vraiment une surprise. La cha\u00eene montagneuse des Appenins qui traverse pratiquement du nord au sud toute l'Italie est une zone sismique. Et la faille responsable du tremblement de terre d'Amatrice du 24 ao\u00fbt dernier a eu des r\u00e9percussions sur d'autres zones sismiques instables. Ce qui explique que l'intensit\u00e9 de la secousse aujourd'hui soit plus forte que celle des derni\u00e8res semaines. Et les experts n'excluent pas que cette activit\u00e9 en cascade puisse durer, dans la r\u00e9gion, plusieurs semaines voire plusieurs mois.", "alternativeExcerpt": ["Un puissant tremblement de terre de magnitude 6,6 a frapp\u00e9 le centre de l'Italie dimanche matin, provoquant de nouveaux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels dans une zone d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9e par des s\u00e9ismes ces derniers jours."], "alternativeTitle": ["Aucun mort en Italie apr\u00e8s le s\u00e9isme selon un premier bilan / 12H30_2016-10-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Croate Marin Cilic domine Kei Nishikori en finale du tournoi de B\u00e2le", "id": "sound-B0E532FA-DC28-4A0D-99C8-5631C2F347F3", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Brennwald, directeur des Swiss indoors\r\nLe Croate Marin Cilic a remport\u00e9 en tennis les Swiss-Indoors de B\u00e2le en dominant en deux manches le Japonais Kei Nishikori.\r\n\r\n* * Le Croate Marin Cilic domine Kei Nishikori en finale du tournoi de B\u00e2le 18h Tennis : finale du Swiss Indoors de B\u00e2le\r\nEn tennis, Marin Cilic (Silitch) a remport\u00e9 les Swiss-Indoors de B\u00e2le en dominant en deux manches le japonais Kei Nishikori 6/1,7/6, et cela, en 1h 37. \r\nHerv\u00e9 Borsier... le Croate a, d\u00e8s le d\u00e9but du match, mis son empreinte sur la partie...\r\n  2'57''", "alternativeExcerpt": ["Le Croate Marin Cilic a remport\u00e9 en tennis les Swiss-Indoors de B\u00e2le en dominant en deux manches le Japonais Kei Nishikori."], "alternativeTitle": ["Le Croate Marin Cilic domine Kei Nishikori en finale du tournoi de B\u00e2le / FOR_2016-10-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128675.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un concours de circonstances pourrait sacrer Nico Rosberg en Formule 1", "id": "sound-596FB9A8-E378-452F-8B84-289E5E3DF5AD", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'est pas totalement exclu que l'Allemand Nico Rosberg puisse, pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, devenir champion du monde de Formule 1, d\u00e8s ce dimanche au Grand Prix du Mexique.\r\n\r\n* * Un concours de circonstances pourrait sacrer Nico Rosberg en Formule 1 18h Formule 1 : Grand Prix du Mexique\r\nEn automobilisme. il faudrait un sacr\u00e9 concours de circonstances. \r\nMaaaaaiiiiiis... il n'est pas totalement exclu que Nico Rosberg puisse, pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, devenir, ce soir d\u00e9j\u00e0, champion du monde de Formule 1, alors qu'il reste trois \u00e9preuves au calendrier 2016. \r\nPour d\u00e9crocher le titre, il faudrait que l'Allemand s'adjuge tout \u00e0 l'heure le Grand-Prix du Mexique... et que son co\u00e9quipier chez Mercedes, Lewis Hamilton, ne fasse pas mieux que 10\u00e8me... Le Britannique a r\u00e9ussi le meilleur temps des essais et il s'\u00e9lancera de la 1\u00e8re ligne sur la grille de d\u00e9part.\r\nFabrice Jaton, bonsoir...\r\nVous \u00eates sp\u00e9cialiste de Formule 1... Vous allez commenter d\u00e8s 19h50 sur RTS 2 le Grand-Prix du Mexique.\r\n- Selon vous, le championnat va-t-il se jouer ce soir ? Et diriez-vous que le titre mondial serait une juste r\u00e9compense pour Nico Rosberg, qui est le pilote \u00e0 avoir remport\u00e9 le plus de victoires cette saison : 9 au total ?\r\n- Comment expliquez-vous la supr\u00e9matie de l'\u00e9curie Mercedes qui \u00ab \u00e9crase \u00bb la concurrence avec 16 victoires pour le duo Rosberg / Hamilton apr\u00e8s 18 \u00e9preuves ?\r\nLes \u00e9curies Red Bull et Ferrari arrivent tr\u00e8s loin derri\u00e8re au classement des constructeurs, respectivement avec un retard de 236 et 289 points. C'est un sacr\u00e9 baffe ! C'est une humiliation - par exemple - pour une \u00e9curie aussi prestigieuse que la scuderia au cheval cabr\u00e9.\r\n-  Un commentaire concernant la saison 2016 de Romain Grosjean qui court pour Haas. Le pilote franco-suisse a v\u00e9cu une saison assez \u00ab ordinaire \u00bb. Il a certes \u00e9t\u00e9 reconfirm\u00e9 pour 2017. Mais doit-il s'inqui\u00e9ter de cette situation \u00e0 court/moyen terme, pour 2018 par exemple ?\r\n- Et pour conclure. Aucun point cette saison pour Sauber ! La situation est tr\u00e8s pr\u00e9occupante pour l'\u00e9curie suisse. A-t-elle encore sa place en Formule 1 ?\r\nFabrice Jaton, sp\u00e9cialiste de Formule 1 \u00e0 la RTS... On vous retrouve d\u00e8s 19h50 sur RTS 2 pour la description du Grand-Prix du Mexique.", "alternativeExcerpt": ["Il n'est pas totalement exclu que l'Allemand Nico Rosberg puisse, pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, devenir champion du monde de Formule 1, d\u00e8s ce dimanche au Grand Prix du Mexique."], "alternativeTitle": ["Un concours de circonstances pourrait sacrer Nico Rosberg en Formule 1 / FOR_2016-10-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8082279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaton, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "The Mudcats en interview", "id": "sound-F6ED1559-6912-4050-BBB6-27AA09BA2D08", "durationSec": 7013, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Temporar Musik 1-13\" de One Sentence Supervisor - Interview de la semaine: The Mudcats - Artiste suisse de la semaine: \"Now you sleep in the dust\" de Tim and The Black Thieves  - Classique de la semaine: \"Hold your head up\" de Mother Love Bone", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 30.10.2016", "The Mudcats en interview / ROK_2016-10-30T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 30.10.2016", "The Mudcats en interview / ROK_2016-10-30T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093077", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093077", "ece-8093076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ken Loach, r\u00e9alisaeur, \u00e0 propos du film \"Moi, Daniel Blake\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2B6B09-5727-4BCD-9B44-D62A03D15215", "durationSec": 950, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Habitu\u00e9 aux films ''sociaux'', le gauchiste britannique Ken Loach \u00e9pingle cette fois le syst\u00e8me social anglais dans toute son inhumanit\u00e9. Plong\u00e9 dans une situation des plus kafka\u00efennes, Daniel Blake, d\u00e9clar\u00e9 inapte au travail par son m\u00e9decin, est contraint par une agence priv\u00e9e de prouver qu'il n'est pas un tire au flan. Oblig\u00e9 de s'inscrire au ch\u00f4mage et m\u00eame de d\u00e9gotter un emploi au moins \u00e0 temps partiel s'il veut toucher l'aide sociale en compl\u00e9ment de revenu, le quinquag\u00e9naire va devoir affronter une administration qui ne raisonne qu'en terme de profit.\r\nApr\u00e8s son sacre au festival de Cannes, le gros bosseur Ken Loach a poursuivi sa tourn\u00e9e des popottes. Il \u00e9tait notamment invit\u00e9 au festival de Locarno en ao\u00fbt dernier o\u00f9 Raphaele Bouchet a pu le rencontrer.", "alternativeExcerpt": ["Habitu\u00e9 aux films ''sociaux'', le gauchiste britannique Ken Loach \u00e9pingle cette fois le syst\u00e8me social anglais dans toute son inhumanit\u00e9. Plong\u00e9 dans une situation des plus kafka\u00efennes, Daniel Blake, d\u00e9clar\u00e9 inapte au travail par son m\u00e9decin, est contraint par une agence priv\u00e9e de prouver qu'il n'est pas un tire au flan. Oblig\u00e9 de s'inscrire au ch\u00f4mage et m\u00eame de d\u00e9gotter un emploi au moins \u00e0 temps partiel s'il veut toucher l'aide sociale en compl\u00e9ment de revenu, le quinquag\u00e9naire va devoir affronter une administration qui ne r\u00e9sonne qu'en terme de profit.\n\nApr\u00e8s son sacre au festival de Cannes, le gros bosseur Ken Loach a poursuivi sa tourn\u00e9e des popottes. Il \u00e9tait notamment invit\u00e9 au festival de Locarno en ao\u00fbt dernier o\u00f9 Raphaele Bouchet a pu le rencontrer."], "alternativeTitle": ["Moi, Daniel Blake / BRA_2016-10-30T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste britannique,Cin\u00e9aste", "name": "Loach, Ken", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann: lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel", "id": "sound-BF603C34-DE14-41D5-9692-AF7C4211FA4D", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kurt Hostettmann nous parle aujourd'hui des plantes qui aident \u00e0 lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel.\r\n\r\nCe syndrome est caract\u00e9ris\u00e9 par des seins gonfl\u00e9s, des c\u00e9phal\u00e9es, des douleurs \u00e0 l'abdomen, de l'irritabilit\u00e9, etc.\u00a0L'Alch\u00e9mille porte ros\u00e9e:Cette plante fait partie des rosac\u00e9es.Propri\u00e9t\u00e9s th\u00e9rapeutiques: elle r\u00e9gularise les menstruations mais il n'existe pas de preuves faites par des \u00e9tudes cliniques. Il semble que ce soit les tanins qui font effet. Mais attention, cela peut provoquer de la constipation!Comment la consommer: \u00e0 utiliser en infusion.\u00a0Gattilier (ou agneau chaste): seule plante reconnue par les autorit\u00e9s sanitairesIl existe une gamme de m\u00e9dicaments enregistr\u00e9sCharlemagne avait ordonn\u00e9 aux moines de planter cette esp\u00e8ce dans les couvents.Propri\u00e9t\u00e9s th\u00e9rapeutiques: cette plante n'abaisse pas la libido des femmes, seulement celle des hommes!\u00a0La Bourse \u00e0 Pasteur: plante h\u00e9mostatiqueL'arm\u00e9e allemande la cultivait pendant la guerre.Propri\u00e9t\u00e9s th\u00e9rapeutiques: lutte contre les h\u00e9morragies, les saignements.Comment la consommer: en usage interne, on peut faire des tisanes des parties a\u00e9riennes.", "alternativeExcerpt": ["Kurt Hostettmann nous parle aujourd\u2019hui des plantes qui aident \u00e0 lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann: lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel / MJA_2016-10-30T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8124534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093288", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093277"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alejandro Fernandez Almendras, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Aqu\u00ed no ha pasado nada\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1759152-276F-42B6-9F87-D04D48EE36F2", "durationSec": 937, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Alejandro Fernandez Almendras s'est inspir\u00e9 d'un fait r\u00e9el qui a secou\u00e9 le Chili pour \u00e9crire cette fiction. A la suite d'un accident de la route mortel ayant impliqu\u00e9 le fils d'un politicien influent, le coupable fut blanchi par la justice gr\u00e2ce aux relations politiques de son p\u00e8re.\r\nA suivre, l'entretien que le cin\u00e9aste a accord\u00e9 \u00e0 Cathy Trograncic lors du Festival de Berlin en f\u00e9vrier 2016.", "alternativeExcerpt": ["Alejandro Fernandez Almendras s\u02b9est inspir\u00e9 d\u02b9un fait r\u00e9el qui a secou\u00e9 le Chili pour \u00e9crire cette fiction. A la suite d\u02b9un accident de la route mortel ayant impliqu\u00e9 le fils d\u02b9un politicien influent, le coupable fut blanchi par la justice gr\u00e2ce aux relations politiques de son p\u00e8re.\n\nA suivre, l'entretien que le cin\u00e9aste a accord\u00e9 \u00e0 Cathy Trograncic lors du Festival de Berlin en f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["Aqu\u00ed no ha pasado nada / BRA_2016-10-30T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma,  sc\u00e9nariste et monteur chilien,R\u00e9alisateur", "name": "Fernandez Almendras, Alejandro", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le journal \"Le Matin\" lance un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique avec \"Le Matin du Soir\" : Interview de Philippe Amez-Droz, charg\u00e9 de cours au M\u00e9diaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CE227CC-E006-4DD8-B739-D443A790D2E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Matin"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "journal", "analyse \u00e9conomique"], "excerpt": "Le quotidien \"Le Matin\" lance son nouveau titre, \"Le Matin du Soir\", payant et uniquement disponible au format num\u00e9rique. Il sera disponible chaque jour de la semaine \u00e0 17h.", "alternativeExcerpt": ["Le quotidien Le Matin lance son nouveau titre, Le Matin du Soir, payant et uniquement disponible au format num\u00e9rique. Il sera disponible chaque jour de la semaine \u00e0 17h. Interview de Philippe Amez-Droz, charg\u00e9 de cours au M\u00e9diaLab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9conomie des m\u00e9dias."], "alternativeTitle": ["Le journal Le Matin lance un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique avec Le Matin du Soir / FOR_2016-10-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7975520.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours au M\u00e9diaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias", "name": "Amez-Droz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Claude-Inga Barbey: le dimanche, on danse..", "id": "sound-257CE0D9-D6D3-4BF3-A1A3-95718248C8C6", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le retour des \"beaux parleurs\" apr\u00e8s une semaine de vacances. Michel Aud\u00e9tat, Suzette Sandoz et une toute nouvelle voix, une \"belle parleuse\", S\u00e9verine Andr\u00e9, mus\u00e9ologue et collaboratrice du satirique Vigousse, se retrouvent \u00e0 la table de Michel Zendali. Ils\u00a0revisiteront sur un ton d\u00e9tendu et spirituel l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. Pour mettre \u00e0 l'aise cet ar\u00e9opage de bavards, c'est l'humoriste Thomas Wiesel qui est charg\u00e9 d'ajouter aux \u00e9changes sa touche d\u00e9cal\u00e9e et insolente. La com\u00e9dienne Claude-Inga Barbey est l'invit\u00e9e de la deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission. Elle se produit actuellement sur les sc\u00e8nes romandes avec ses acolytes Patrick Lapp et Claude Blanc dans \"Th\u00e9 dansant\", le nouveau duo de Bergamote. Le spectacle est \u00e0 voir le 16 novembre \u00e0 Gland, le 18 novembre \u00e0 Porrentruy, le 24 novembre \u00e0 Martigny et le 30 novembre \u00e0 Payerne.\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par La Poste qui continue \u00e0 fermer des offices, le nouveau succ\u00e8s de la chaine de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise M6, l'\u00e9mission \"Ambitions intimes\", o\u00f9 des politiciens viennent \"s'exhiber\", mais pas parler de politique, et le d\u00e9bat autour de l'aide au suicide remise en lumi\u00e8re par la volont\u00e9 d'un octog\u00e9naire de mettre fin \u00e0 ses jours.\r\nP3 L'interview de Claude-Inga Barbey\r\nHumoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse, Claude-Inga Barbey a cr\u00e9\u00e9 en 1996 avec\u00a0Patrick Lapp\u00a0le couple de Monique et Roger dans l'\u00e9mission \"Bergamote\".\u00a0La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9\u00e9e une autre \u00e9mission de radio \"Betty\" diffus\u00e9e sur\u00a0Radio Suisse Romande. Depuis 2007, elle \u00e9crit, met sc\u00e8ne et joue pour le th\u00e9\u00e2tre.\u00a0Depuis trois ans, elle tourne avec sa derni\u00e8re cr\u00e9ation: \"Laverie Paradis\" avec Doris Ittig. A voir le 25 novembre \u00e0 l'Espace Fusterie \u00e0 Gen\u00e8ve et le 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Espace Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Del\u00e9mont.\u00a0Elle est aussi l'auteure de quatre romans:\u00a0\"Le palais de sucre\"; \"Le portrait de Madame M\u00e9lo\u00a0et autres nouvelles\"; \"Les petits arrangements\"; \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin\" (tous publi\u00e9s aux Editions d'autre Part). Elle \u00e9crit aussi pour plusieurs quotidiens romands.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nUne nouvelle chroniqueuse autour de la table des \"beaux parleurs\" est l'occasion pour l'humoriste Thomas Wiesel de revenir ce dimanche sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes.\r\n\r\n* * Claude -Inga Barbey : le dimanche, on danse..C'est le retour des Beaux Parleurs apr\u00e8s une semaine de vacances. Michel Aud\u00e9tat, Suzette Sandoz et une toute nouvelle voix, une \" Belle parleuse \" S\u00e9vrine Andr\u00e9, mus\u00e9ologue et collaboratrice du satirique Vigousse, se retrouvent \u00e0 la table de Michel Zendal. Ils revisiteront sur un ton d\u00e9tendu et spirituel l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. Pour mettre \u00e0 l'aise cet ar\u00e9opage de bavards, c'est l'humoriste Thomas Wiesel qui est charg\u00e9 d'ajouter aux \u00e9changes sa touche d\u00e9cal\u00e9e et insolente.La com\u00e9dienne Claude-Inga Barbey est l'invit\u00e9e de la deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission. Elle se produit actuellement sur les sc\u00e8nes romandes avec ses acolyte Patrick Lapp et Claude Blanc dans \" Th\u00e9 dansant \", le nouveau duo de Bergamote. Le spectacle est \u00e0 voir le 16 novembre \u00e0 Gland, le 18 novembre \u00e0 Porrentruy, le 24 novembre \u00e0 Martigny et le 30 novembre \u00e0 Payerne.Humoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse, Claude-Inga Barbey a cr\u00e9\u00e9 en 1996 avec Patrick Lapp le couple de Monique et Roger dans l'\u00e9mission \"Bergamote\". La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9\u00e9e une autre \u00e9mission de radio \"Betty\" diffus\u00e9e sur Radio Suisse Romande. Depuis 2007, elle \u00e9crit, met sc\u00e8ne et jou\u00e9 pour le th\u00e9\u00e2tre. Depuis trois ans, elle tourne avec sa derni\u00e8re cr\u00e9ation: \" Laverie Paradis \" avec Doris Ittig. A voir le 25 novembre \u00e0 l'Espace Fusterie \u00e0 Gen\u00e8ve et le 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Espace Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Del\u00e9mont.Elle est aussi l'auteure de quatre romans: Le palais de sucre ; Le portrait de Madame M\u00e9lo et autres nouvelles; Les petits arrangements ; Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin (tous publi\u00e9s aux Editions d'autre Part) ; elle \u00e9crit aussi pour plusieurs quotidiens romands.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 30.10.2016", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-10-30T11:03:45_le-debat", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-10-30T11:03:45_l-interview-president", "Claude-Inga Barbey: le dimanche, on danse.. / LBP_2016-10-30T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 30.10.2016", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-10-30T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Claude-Inga Barbey: le dimanche, on danse.. / LBP_2016-10-30T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par La Poste qui continue \u00e0 fermer des offices, le nouveau succ\u00e8s de la chaine de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise M6, l'\u00e9mission \"Ambitions intimes\", o\u00f9 des politiciens viennent \"s'exhiber\", mais pas parler de politique, et le d\u00e9bat autour de l'aide au suicide remise en lumi\u00e8re par la volont\u00e9 d'un octog\u00e9naire de mettre fin \u00e0 ses jours. ", "Humoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse, Claude-Inga Barbey a cr\u00e9\u00e9 en 1996 avec\u00a0Patrick Lapp\u00a0le couple de Monique et Roger dans l'\u00e9mission \"Bergamote\".\u00a0La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9\u00e9e une autre \u00e9mission de radio \"Betty\" diffus\u00e9e sur\u00a0Radio Suisse Romande. Depuis 2007, elle \u00e9crit, met sc\u00e8ne et joue pour le th\u00e9\u00e2tre.\u00a0Depuis trois ans, elle tourne avec sa derni\u00e8re cr\u00e9ation: \"Laverie Paradis\" avec Doris Ittig. A voir le 25 novembre \u00e0 l\u2019Espace Fusterie \u00e0 Gen\u00e8ve et le 3 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Espace Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Del\u00e9mont.\u00a0Elle est aussi l\u2019auteure de quatre romans:\u00a0\"Le palais de sucre\"; \"Le portrait de Madame M\u00e9lo\u00a0et autres nouvelles\"; \"Les petits arrangements\"; \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin\" (tous publi\u00e9s aux Editions d\u2019autre Part). Elle \u00e9crit aussi pour plusieurs quotidiens romands.", "C\u2019est le retour des \"beaux parleurs\" apr\u00e8s une semaine de vacances. Michel Aud\u00e9tat, Suzette Sandoz et une toute nouvelle voix, une \"belle parleuse\", S\u00e9verine Andr\u00e9, mus\u00e9ologue et collaboratrice du satirique Vigousse, se retrouvent \u00e0 la table de Michel Zendali. Ils\u00a0revisiteront sur un ton d\u00e9tendu et spirituel l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. Pour mettre \u00e0 l\u2019aise cet ar\u00e9opage de bavards, c\u2019est l\u2019humoriste Thomas Wiesel qui est charg\u00e9 d\u2019ajouter aux \u00e9changes sa touche d\u00e9cal\u00e9e et insolente. La com\u00e9dienne Claude-Inga Barbey est l\u2019invit\u00e9e de la deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission. Elle se produit actuellement sur les sc\u00e8nes romandes avec ses acolytes Patrick Lapp et Claude Blanc dans \"Th\u00e9 dansant\", le nouveau duo de Bergamote. Le spectacle est \u00e0 voir le 16 novembre \u00e0 Gland, le 18 novembre \u00e0 Porrentruy, le 24 novembre \u00e0 Martigny et le 30 novembre \u00e0 Payerne.", "Une nouvelle chroniqueuse autour de la table des \"beaux parleurs\" est l'occasion pour l\u2019humoriste Thomas Wiesel de revenir ce dimanche sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes.", "C\u2019est le retour des \"beaux parleurs\" apr\u00e8s une semaine de vacances. Michel Aud\u00e9tat, Suzette Sandoz et une toute nouvelle voix, une \"belle parleuse\", S\u00e9verine Andr\u00e9, mus\u00e9ologue et collaboratrice du satirique Vigousse, se retrouvent \u00e0 la table de Michel Zendali. Ils\u00a0revisiteront sur un ton d\u00e9tendu et spirituel l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. Pour mettre \u00e0 l\u2019aise cet ar\u00e9opage de bavards, c\u2019est l\u2019humoriste Thomas Wiesel qui est charg\u00e9 d\u2019ajouter aux \u00e9changes sa touche d\u00e9cal\u00e9e et insolente. La com\u00e9dienne Claude-Inga Barbey est l\u2019invit\u00e9e de la deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission. Elle se produit actuellement sur les sc\u00e8nes romandes avec ses acolytes Patrick Lapp et Claude Blanc dans \"Th\u00e9 dansant\", le nouveau duo de Bergamote. Le spectacle est \u00e0 voir le 16 novembre \u00e0 Gland, le 18 novembre \u00e0 Porrentruy, le 24 novembre \u00e0 Martigny et le 30 novembre \u00e0 Payerne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8128679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093323", "ece-8093321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-3FA03BC7-0647-4512-8A8C-6DE5E9A96AF9", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse dominicale al\u00e9manique s'int\u00e9resse notamment aux co\u00fbts qu'engendrerait l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\", sur laquelle les Suisses se prononceront le 27 novembre prochain.\r\n\r\n* * La presse dominicale al\u00e9manique s'int\u00e9resse notamment aux co\u00fbts qu'engendrerait l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\", sur laquelle les Suisses se prononceront le 27 novembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["La presse dominicale al\u00e9manique s'int\u00e9resse notamment aux co\u00fbts qu'engendrerait l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\", sur laquelle les Suisses se prononceront le 27 novembre prochain."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2016-10-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8106791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8110366"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Vincent Dumestre, luthiste, guitariste et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD6F2E3B-AEB6-48A6-8270-74A94316088D", "durationSec": 737, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2016-10-30T06:18:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, guitariste et chef d'orchestre", "name": "Dumestre, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093031"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme : racine de l'identit\u00e9 suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F64BABBC-4BF1-4FC4-8C97-1A697439CDC7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2286, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "protestantisme", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Au XVI\u00e8me si\u00e8cle, certains cantons choisissent d'adh\u00e9rer \u00e0 la R\u00e9forme, d'autres non. Ce clivage provoquera de nombreuses tensions, mais il deviendra fondateur de l'identit\u00e9 suisse. En effet, par peur de l'\u00e9clatement qui pourrait en r\u00e9sulter, les cantons opteronz pour une forme de neutralit\u00e9 durant la guerre de Trente ans. Ils feront \u00e9galement l'apprentissage d'une co-existence religieuse entre catholiques et r\u00e9form\u00e9s. L'historien Fran\u00e7ois Walter revient sur l'importance de ce clivage religieux dans la construction de la Suisse moderne.", "alternativeTitle": ["Babel du 30.10.2016", "La R\u00e9forme: racine de l\u02b9identit\u00e9 suisse / BBL_2016-10-30T11:03:00_babel", "Babel du 30.10.2016", "La R\u00e9forme: racine de l\u02b9identit\u00e9 suisse / BBL_2016-10-30T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Au XVI\u00e8me si\u00e8cle, certains cantons choisissent d\u02b9adh\u00e9rer \u00e0 la R\u00e9forme, d\u02b9autres non. Ce clivage provoquera de nombreuses tensions, mais il deviendra fondateur de l\u02b9identit\u00e9 suisse. En effet, par peur de l\u02b9\u00e9clatement qui pourrait en r\u00e9sulter, les cantons opteronz pour une forme de neutralit\u00e9 durant la guerre de Trente ans. Ils feront \u00e9galement l\u02b9apprentissage d\u02b9une co-existence religieuse entre catholiques et r\u00e9form\u00e9s. L\u02b9historien Fran\u00e7ois Walter revient sur l\u02b9importance de ce clivage religieux dans la construction de la Suisse moderne. \nUne \u00e9mission de Catherine Erard.", "Au XVI\u00e8me si\u00e8cle, certains cantons choisissent d\u02b9adh\u00e9rer \u00e0 la R\u00e9forme, d\u02b9autres non. Ce clivage provoquera de nombreuses tensions, mais il deviendra fondateur de l\u02b9identit\u00e9 suisse. En effet, par peur de l\u02b9\u00e9clatement qui pourrait en r\u00e9sulter, les cantons opteronz pour une forme de neutralit\u00e9 durant la guerre de Trente ans. Ils feront \u00e9galement l\u02b9apprentissage d\u02b9une co-existence religieuse entre catholiques et r\u00e9form\u00e9s. L\u02b9historien Fran\u00e7ois Walter revient sur l\u02b9importance de ce clivage religieux dans la construction de la Suisse moderne. \nUne \u00e9mission de Catherine Erard."], "imageURL": "//www.rts.ch/8126827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093007", "ece-8093006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Thomas L\u00fcthi impuissant face \u00e0 Johann Zarco au Grand Prix de Malaisie de Moto2", "id": "sound-1EA5ED8F-A89A-4128-9FED-1A709E0C9CEE", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Juttens, Matthieu\r\nLe vainqueur du Grand Prix de Malaisie de ce dimanche, Johann Zarco, conserve son titre mondial, une premi\u00e8re depuis la cr\u00e9ation de la cat\u00e9gorie Moto2 en 2010. Thomas L\u00fcthi a termin\u00e9 sixi\u00e8me et n'a rien pu faire pour emp\u00eacher le fran\u00e7ais de s'imposer.\r\n\r\n* * Thomas L\u00fcthi impuissant face \u00e0 Johann Zarco au Grand Prix de Malaisie de Moto2 12h30 Sport\r\nTout est dit en Moto2. Johann Zar-ko, vainqueur du GP de Malaisie ce matin conserve son titre mondial, une premi\u00e8re depuis la cr\u00e9ation de cette cat\u00e9gorie en 2010. Thomas L\u00fcthi a termin\u00e9 6me et n'a rien pu faire pour emp\u00eacher le fran\u00e7ais de s'imposer.  Matthieu Juttens a suivi cette course \r\n  0'43''\r\nThomas L\u00fcthi compte 11 points d'avance sur Alex Rins, avant l'ultime \u00e9preuve \u00e0 Valence du 13 novembre. En MotoGP, victoire d'Andrea Dovi-zioso, l'Italien n'avait plus gagn\u00e9 depuis le Grand Prix de Grande-Bretagne en 2009.\r\nEn tennis, sachez que la finale du tournoi de B\u00e2le opposera \u00e0 14h30 le japonais Kei Nishikori au croate Marin Cillic.", "alternativeExcerpt": ["Le vainqueur du Grand Prix de Malaisie de ce dimanche, Johann Zarco, conserve son titre mondial, une premi\u00e8re depuis la cr\u00e9ation de la cat\u00e9gorie Moto2 en 2010. Thomas L\u00fcthi a termin\u00e9 sixi\u00e8me et n'a rien pu faire pour emp\u00eacher le fran\u00e7ais de s'imposer."], "alternativeTitle": ["Thomas L\u00fcthi impuissant face \u00e0 Johann Zarco au Grand Prix de Malaisie de Moto2 / 12H30_2016-10-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Axpo demanderait 4 milliards en cas de oui au texte \"Sortir du nucl\u00e9aire\"", "id": "sound-0CE801B8-A729-4CE2-8E91-9E2DB02999A1", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si le peuple suisse accepte l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\", l'exploitant Axpo demandera 4,1 milliards de francs d'indemnisation. C'est bien plus que ce que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a chiffr\u00e9 jusqu'ici.\r\n\r\n* * Axpo demanderait 4 milliards en cas de oui au texte \"Sortir du nucl\u00e9aire\" 12h30 Axpo \r\n4,1 milliards de francs, c'est le montant des d\u00e9dommagements qu'exige le g\u00e9ant \u00e9lectrique AXPO en cas de oui \u00e0 l'initiative Sortir du nucl\u00e9aire, soumise \u00e0 votation le 27 novembre. La NZZ am Sonntag a interrog\u00e9 Andrew Walo, le patron d'AXPO. C'est la premi\u00e8re fois qu'il articule un montant pr\u00e9cis, et fournit des arguments suppl\u00e9mentaires aux adversaires de l'initiative. \u00ab C'est du bluff \u00bb r\u00e9pondent ses partisans. Alain Arnaud... \r\n\u00ab Evidemment qu'on exigera des dommages et int\u00e9r\u00eats. On a pr\u00e9vu une exploitation pour 60 ans. Si pour des raisons politiques, on nous oblige de tirer la prise apr\u00e8s 45 ans, le manque \u00e0 gagner se chiffrera en milliards de francs. \u00bb Voil\u00e0 ce que d\u00e9clare Andrew Walo, patron d'AXPO, qui ne parle l\u00e0 que des centrales qu'il exploite, soit les deux r\u00e9acteurs de Beznau, et en partie ceux de G\u00f6sgen et Leibstadt. Et le dirigeant d'affirmer qu'il croit \u00e0 moyen terme \u00e0 une hausse du prix du courant nucl\u00e9aire, qu'un oui le 27 novembre entra\u00eenerait la fermeture d\u00e9finitive l'an prochain de 3 r\u00e9acteurs, alors qu'il compte, lui, red\u00e9marrer Beznau 1 d\u00e8s 2017. \r\nC\u00f4t\u00e9 rose-vert, on estime que ces propos sont du bluff, ils illustrent la nervosit\u00e9 du lobby nucl\u00e9aire face aux sondages qui leur sont d\u00e9favorables. Le chef du groupe socialiste Roger Nordmann juge ridicule de pr\u00e9tendre \u00e0 des d\u00e9dommagements pour quelque chose qui n'a plus de valeur.  Dans le camp bourgeois, on met en garde : le pass\u00e9 a montr\u00e9 que l'abandon de projets nucl\u00e9aires pour raisons politiques co\u00fbte tr\u00e8s cher. Des centaines et des centaines de millions pour Kaiseraugst ou Graben.", "alternativeExcerpt": ["Si le peuple suisse accepte l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\", l'exploitant Axpo demandera 4,1 milliards de francs d'indemnisation. C'est bien plus que ce que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a chiffr\u00e9 jusqu'ici."], "alternativeTitle": ["Axpo demanderait 4 milliards en cas de oui au texte \"Sortir du nucl\u00e9aire\" / 12H30_2016-10-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8072703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Signature ce dimanche du trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre le Canada et l'UE", "id": "sound-268F1D54-CCD9-462B-A7CF-AAE3A5989207", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lota, Laxmi \r\nLe sommet entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada pour l'accord de libre-\u00e9change CETA se tient dimanche \u00e0 Bruxelles. Pr\u00e9vu jeudi, il avait d\u00fb \u00eatre annul\u00e9 car la Wallonie bloquait la signature de ce trait\u00e9. Finalement, les Belges ont r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord.\r\n\r\n* * Signature ce dimanche du trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre le Canada et l'UE 12h30 CETA signature \r\nLe sommet Union Europ\u00e9enne - Canada se tient en ce moment m\u00eame \u00e0 Bruxelles apr\u00e8s des jours de suspense autour de la signature du Ceta. Prevu jeudi, il avait du etre annul\u00e9 car la Wallonie, region francophone belge, bloquait la signature de ce trait\u00e9 de libre-echange entre l'Union et le Canada. Finalement, on vous en parlait dans ce journal, les Belges ont r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord. Le Premier Ministre canadien est arriv\u00e9 il y a une demi-heure. Bruxelles, Laxmi Lota. \r\n  0'54''", "alternativeExcerpt": ["Le sommet entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada pour l'accord de libre-\u00e9change CETA se tient dimanche \u00e0 Bruxelles. Pr\u00e9vu jeudi, il avait d\u00fb \u00eatre annul\u00e9 car la Wallonie bloquait la signature de ce trait\u00e9. Finalement, les Belges ont r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord."], "alternativeTitle": ["Signature ce dimanche du trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre le Canada et l'UE / 12H30_2016-10-30T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laxmi, Lota", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Claude-Inga Barbey", "id": "sound-E4502CA9-2C3A-4885-88C4-018FBBDFF2FD", "durationSec": 1708, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Humoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse, Claude-Inga Barbey a cr\u00e9\u00e9 en 1996 avec\u00a0Patrick Lapp\u00a0le couple de Monique et Roger dans l'\u00e9mission \"Bergamote\".\u00a0La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9\u00e9e une autre \u00e9mission de radio \"Betty\" diffus\u00e9e sur\u00a0Radio Suisse Romande. Depuis 2007, elle \u00e9crit, met sc\u00e8ne et joue pour le th\u00e9\u00e2tre.\u00a0Depuis trois ans, elle tourne avec sa derni\u00e8re cr\u00e9ation: \"Laverie Paradis\" avec Doris Ittig. A voir le 25 novembre \u00e0 l'Espace Fusterie \u00e0 Gen\u00e8ve et le 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Espace Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Del\u00e9mont.\u00a0Elle est aussi l'auteure de quatre romans:\u00a0\"Le palais de sucre\"; \"Le portrait de Madame M\u00e9lo\u00a0et autres nouvelles\"; \"Les petits arrangements\"; \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin\" (tous publi\u00e9s aux Editions d'autre Part). Elle \u00e9crit aussi pour plusieurs quotidiens romands.", "alternativeExcerpt": ["Humoriste, com\u00e9dienne, journaliste et \u00e9crivaine suisse, Claude-Inga Barbey a cr\u00e9\u00e9 en 1996 avec\u00a0Patrick Lapp\u00a0le couple de Monique et Roger dans l'\u00e9mission \"Bergamote\".\u00a0La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9\u00e9e une autre \u00e9mission de radio \"Betty\" diffus\u00e9e sur\u00a0Radio Suisse Romande. Depuis 2007, elle \u00e9crit, met sc\u00e8ne et joue pour le th\u00e9\u00e2tre.\u00a0Depuis trois ans, elle tourne avec sa derni\u00e8re cr\u00e9ation: \"Laverie Paradis\" avec Doris Ittig. A voir le 25 novembre \u00e0 l\u2019Espace Fusterie \u00e0 Gen\u00e8ve et le 3 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Espace Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Del\u00e9mont.\u00a0Elle est aussi l\u2019auteure de quatre romans:\u00a0\"Le palais de sucre\"; \"Le portrait de Madame M\u00e9lo\u00a0et autres nouvelles\"; \"Les petits arrangements\"; \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin\" (tous publi\u00e9s aux Editions d\u2019autre Part). Elle \u00e9crit aussi pour plusieurs quotidiens romands."], "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-10-30T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128680.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: la culture du safran", "id": "sound-F80C93D8-B6F1-4B96-9EB7-DB207D56937A", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Monsieur Jean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res et s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran en 2013.\r\n\r\nSes partenaires? Les canards coureurs indiens qui sont de redoutables mangeurs de limaces, Ils ne touchent ni aux pr\u00e9cieux pistils ni aux p\u00e9tales des fleurs!Pinces \u00e0 \u00e9piler et doigt\u00e9 sont de mise pour suivre ce reportage d\u00e9couverte d'Isabelle Gendre.", "alternativeExcerpt": ["Monsieur Jean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res et s\u2019est lanc\u00e9 dans la culture du safran en 2013."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: la culture du safran / MJA_2016-10-30T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8124548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093288", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093287"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes ", "id": "sound-66809E45-A910-4BC5-BF3F-865055E43531", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes.\r\nNos r\u00eaves s'expriment durant les Nuits Debout, Place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris.\r\nDes r\u00eaves \u00e0 l'action, Ad\u00e8le, Gr\u00e9goire, Gabriel, Karim, Flora, Sophie, Lucie et Thomas sont pass\u00e9s au moins une fois Place de la R\u00e9publique \u00e0 Nuit Debout, depuis le d\u00e9but de ce mouvement le 31 mars 2016. L\u00e0 ils se sont peut-\u00eatre rencontr\u00e9s, ils ont d\u00e9but\u00e9 ou poursuivi leur action. Anim\u00e9s par un sentiment d'injustice, ils m\u00e8nent une r\u00e9flexion critique sur notre monde. Face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 emball\u00e9e dans une course effr\u00e9n\u00e9e au profit et \u00e9crasant au passage l'humain et les valeurs essentielles, ces jeunes militants r\u00e9agissent. Comme le r\u00e9sume Ad\u00e8le. \"Place de la R\u00e9publique, on ne rencontre pas l'autre dans le but de l'utiliser mais simplement parce qu'il est l\u00e0 et parce qu'il souhaite apporter ces comp\u00e9tences \u00e0 Nuit Debout, d'une mani\u00e8re ou d'une autre\".\r\nAvec :\r\nAd\u00e8le, \u00e9tudiante en sciences sociales - Gr\u00e9goire, musicien, membre de l'Orchestre Debout - Gabriel, charg\u00e9 de mobilisation pour l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\" - Karim, avocat p\u00e9naliste - Flora, militante \"anti-capitaliste\" et membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction du site \"r\u00e9volution permanente\" - Sophie, avocate - Lucie, membre de l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\", charg\u00e9e de la lutte contre les \u00e9nergies polluantes - Thomas, porte-parle du parti pirate.\r\nUn documentaire de Sandrine Jorand\r\nR\u00e9alisation: Patrick Lenoir\r\nProduction Le LABO / David Collin", "alternativeTitle": ["Le labo du 30.10.2016", "Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes / LABO_2016-10-30T19:03:00_le-labo", "Le labo du 30.10.2016", "Sujet 3 / LABO_2016-10-30T19:03:00_sujet-3", "Sujet 5 / LABO_2016-10-30T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2016-10-30T19:03:00_sujet-4", "Sujet 2 / LABO_2016-10-30T19:03:00_sujet-2", "Sujet 1 / LABO_2016-10-30T19:03:00_sujet-1", "Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes / LABO_2016-10-30T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes.\nNos r\u00eaves s'expriment durant les Nuits Debout, Place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris.\n\nDes r\u00eaves \u00e0 l'action, Ad\u00e8le, Gr\u00e9goire, Gabriel, Karim, Flora, Sophie, Lucie et Thomas sont pass\u00e9s au moins une fois Place de la R\u00e9publique \u00e0 Nuit Debout, depuis le d\u00e9but de ce mouvement le 31 mars 2016. L\u00e0 ils se sont peut-\u00eatre rencontr\u00e9s, ils ont d\u00e9but\u00e9 ou poursuivi leur action. Anim\u00e9s par un sentiment d'injustice, ils m\u00e8nent une r\u00e9flexion critique sur notre monde. Face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 emball\u00e9e dans une course effr\u00e9n\u00e9e au profit et \u00e9crasant au passage l'humain et les valeurs essentielles, ces jeunes militants r\u00e9agissent. Comme le r\u00e9sume Ad\u00e8le. \"Place de la R\u00e9publique, on ne rencontre pas l'autre dans le but de l'utiliser mais simplement parce qu'il est l\u00e0 et parce qu'il souhaite apporter ces comp\u00e9tences \u00e0 Nuit Debout, d'une mani\u00e8re ou d'une autre\".\n\nAvec :\nAd\u00e8le, \u00e9tudiante en sciences sociales - Gr\u00e9goire, musicien, membre de l'Orchestre Debout - Gabriel, charg\u00e9 de mobilisation pour l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\" - Karim, avocat p\u00e9naliste - Flora, militante \"anti-capitaliste\" et membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction du site \"r\u00e9volution permanente\" - Sophie, avocate - Lucie, membre de l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\", charg\u00e9e de la lutte contre les \u00e9nergies polluantes - Thomas, porte-parle du parti pirate.\n\nUn documentaire de Sandrine Jorand\nR\u00e9alisation: Patrick Lenoir\nProduction Le LABO / David Collin", "Nos r\u00eaves ne rentrent pas dans vos urnes.\nNos r\u00eaves s'expriment durant les Nuits Debout, Place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris.\n\nDes r\u00eaves \u00e0 l'action, Ad\u00e8le, Gr\u00e9goire, Gabriel, Karim, Flora, Sophie, Lucie et Thomas sont pass\u00e9s au moins une fois Place de la R\u00e9publique \u00e0 Nuit Debout, depuis le d\u00e9but de ce mouvement le 31 mars 2016. L\u00e0 ils se sont peut-\u00eatre rencontr\u00e9s, ils ont d\u00e9but\u00e9 ou poursuivi leur action. Anim\u00e9s par un sentiment d'injustice, ils m\u00e8nent une r\u00e9flexion critique sur notre monde. Face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 emball\u00e9e dans une course effr\u00e9n\u00e9e au profit et \u00e9crasant au passage l'humain et les valeurs essentielles, ces jeunes militants r\u00e9agissent. Comme le r\u00e9sume Ad\u00e8le. \"Place de la R\u00e9publique, on ne rencontre pas l'autre dans le but de l'utiliser mais simplement parce qu'il est l\u00e0 et parce qu'il souhaite apporter ces comp\u00e9tences \u00e0 Nuit Debout, d'une mani\u00e8re ou d'une autre\".\n\nAvec :\nAd\u00e8le, \u00e9tudiante en sciences sociales - Gr\u00e9goire, musicien, membre de l'Orchestre Debout - Gabriel, charg\u00e9 de mobilisation pour l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\" - Karim, avocat p\u00e9naliste - Flora, militante \"anti-capitaliste\" et membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction du site \"r\u00e9volution permanente\" - Sophie, avocate - Lucie, membre de l'ONG \"Les Amis de la Terre - France\", charg\u00e9e de la lutte contre les \u00e9nergies polluantes - Thomas, porte-parle du parti pirate.\n\nUn documentaire de Sandrine Jorand\nR\u00e9alisation: Patrick Lenoir\nProduction Le LABO / David Collin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093027", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093027", "ece-8093022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-A0E446DA-ABCE-446C-9AB1-758619975F64", "durationSec": 461, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle chroniqueuse autour de la table des \"beaux parleurs\" est l'occasion pour l'humoriste Thomas Wiesel de revenir ce dimanche sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle chroniqueuse autour de la table des \"beaux parleurs\" est l'occasion pour l\u2019humoriste Thomas Wiesel de revenir ce dimanche sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes."], "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-10-30T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Cu\u00e9nod directeur artistique du Festival Tous Ecrans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B9BEFB-19B5-4654-9C9E-CFE0280D9EA2", "durationSec": 1772, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Du vendredi 4 au samedi 12 novembre 2016 se d\u00e9roule le Festival Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve, une 22e \u00e9dition au programme bigrement touffu. Entre cin\u00e9ma, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9, web s\u00e9rie, vid\u00e9oclips, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, focus sur la 3D, musique, difficile de s'y retrouver.\r\nC'est pour \u00e7a qu'on a invit\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral et artistique, Emmanuel Cuenod, dans ce \"Brazil\", histoire de picorer en diagonale dans cette \u00e9dition et mettre l'accent sur les films et s\u00e9ries les plus attendus, les plus barr\u00e9s, les plus troublants.", "alternativeExcerpt": ["Du vendredi 4 au samedi 12 novembre 2016 se d\u00e9roule le Festival Tous Ecrans \u00e0 Gen\u00e8ve, une 22e \u00e9dition au programme bigrement touffu. Entre cin\u00e9ma, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9, web s\u00e9rie, vid\u00e9oclips, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, focus sur la 3D, musique, difficile de s\u02b9y retrouver.\n\nC\u02b9est pour \u00e7a qu\u02b9on a invit\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral et artistique, Emmanuel Cuenod, dans ce \"Brazil\", histoire de picorer en diagonale dans cette \u00e9dition et mettre l'accent sur les films et s\u00e9ries les plus attendus, les plus barr\u00e9s, les plus troublants."], "alternativeTitle": ["Festival Tous Ecrans / BRA_2016-10-30T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Cu\u00e9nod, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les villages chr\u00e9tiens d'Irak retrouvent la libert\u00e9", "id": "sound-FE4ED07A-8020-4ACC-95D0-65FC81B0F2AC", "durationSec": 820, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Casmoussa, Mgr Georges\r\nLe samedi 22 octobre, les Forces arm\u00e9es irakiennes ont repris Qaraqosh, aux mains de Daech depuis l'\u00e9t\u00e9 2014. Victoire hautement symbolique pour les chr\u00e9tiens d'Irak puisque cette ville est la plus grosse des bourgades conquises par les djihadistes dans cette r\u00e9gion de peuplement chr\u00e9tien qu'on appelle la Plaine de Ninive, non loin de Mossoul.\r\nLes quelque 50'000 habitants de Qaraqosh, qui avaient fui pr\u00e9cipitamment en direction du Kurdistan irakien pour la plupart, reviendront-ils habiter leurs maisons? Qu'en est-il des autres villages chr\u00e9tiens dont la reconqu\u00eate militaire de la r\u00e9gion de Mossoul n'est pas encore achev\u00e9e? Quel avenir se dessine-t-il \u00e0 moyen terme pour la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne dans un Irak en voie de recomposition politico-religieux? \r\nMgr Georges Casmoussa, archev\u00eaque \u00e9m\u00e9rite de Mossoul, t\u00e9moigne au micro de Fabien H\u00fcnenberger.\r\n\r\n* * Le samedi 22 octobre, les Forces arm\u00e9es irakiennes ont repris Qaraqosh, aux mains de Daech depuis l'\u00e9t\u00e9 2014. Victoire hautement symbolique pour les chr\u00e9tiens d'Irak puisque cette ville est la plus grosse des bourgades conquises par les djihadistes dans cette r\u00e9gion de peuplement chr\u00e9tien qu'on appelle la Plaine de Ninive, non loin de Mossoul.\r\nLes quelque 50'000 habitants de Qaraqosh, qui avaient fui pr\u00e9cipitamment en direction du Kurdistan irakien pour la plupart, reviendront-ils habiter leurs maisons? Qu'en est-il des autres villages chr\u00e9tiens dont la reconqu\u00eate militaire de la r\u00e9gion de Mossoul n'est pas encore achev\u00e9e? Quel avenir se dessine-t-il \u00e0 moyen terme pour la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne dans un Irak en voie de recomposition politico-religieux? \r\nMgr Georges Casmoussa, archev\u00eaque \u00e9m\u00e9rite de Mossoul, t\u00e9moigne au micro de Fabien H\u00fcnenberger.", "alternativeExcerpt": ["Le samedi 22 octobre, les Forces arm\u00e9es irakiennes ont repris Qaraqosh, aux mains de Daech depuis l'\u00e9t\u00e9 2014. Victoire hautement symbolique pour les chr\u00e9tiens d'Irak puisque cette ville est la plus grosse des bourgades conquises par les djihadistes dans cette r\u00e9gion de peuplement chr\u00e9tien qu'on appelle la Plaine de Ninive, non loin de Mossoul.\nLes quelque 50'000 habitants de Qaraqosh, qui avaient fui pr\u00e9cipitamment en direction du Kurdistan irakien pour la plupart, reviendront-ils habiter leurs maisons? Qu'en est-il des autres villages chr\u00e9tiens dont la reconqu\u00eate militaire de la r\u00e9gion de Mossoul n'est pas encore achev\u00e9e? Quel avenir se dessine-t-il \u00e0 moyen terme pour la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne dans un Irak en voie de recomposition politico-religieux? \n\nMgr Georges Casmoussa, archev\u00eaque \u00e9m\u00e9rite de Mossoul, t\u00e9moigne au micro de Fabien H\u00fcnenberger."], "alternativeTitle": ["Les villages chr\u00e9tiens d'Irak retrouvent la libert\u00e9 / HFR_2016-10-30T19:08:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8125095.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093317", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8093312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: le site d'\u00e9boulement de Derborence - des traces de mers", "id": "sound-32967009-467B-4A98-BD73-69CF0E57D350", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Derborence : le site d'\u00e9boulements c\u00e9l\u00e8bres se pr\u00eate magnifiquement \u00e0 la lecture du paysage. Ce matin, nous allons constater qu'il y a des traces de deux mers diff\u00e9rentes! A ce titre le Pic du Diable, ou Quille du Diable, qui domine l'imposant site, est tr\u00e8s \u00e9loquent(e)! \r\nSuivez les explications de Thierry Basset.", "alternativeExcerpt": ["Derborence : le site d\u2019\u00e9boulements c\u00e9l\u00e8bres se pr\u00eate magnifiquement \u00e0 la lecture du paysage. Ce matin, nous allons constater qu\u2019il y a des traces de deux mers diff\u00e9rentes! A ce titre le Pic du Diable, ou Quille du Diable, qui domine l\u2019imposant site, est tr\u00e8s \u00e9loquent(e)! \nSuivez les explications de Thierry Basset."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: le site d'\u00e9boulement de Derborence - des traces de mers / MJA_2016-10-30T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8124636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093288", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti de l'ind\u00e9pendance l'emporte sur le Parti Pirate en Islande", "id": "sound-E901C4F9-25CD-4BB8-AE19-6A05F1D030A9", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sall\u00e9, Michel\r\nLes Pirates n'ont obtenu que 14,5% des voix et dix si\u00e8ges aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en Islande et \u00e9chouent \u00e0 devancer le Parti de l'ind\u00e9pendance, pourtant impliqu\u00e9 dans le scandale des Panama Papers. Interview de Michel Sall\u00e9, docteur \u00e0 Sciences Po Paris et auteur de \"Islande\" (Karthala).\r\n\r\n* * Le Parti de l'ind\u00e9pendance l'emporte sur le Parti Pirate en Islande 18h Islande : les Pirates manquent leur objectif\r\nLe Parti pirate a manqu\u00e9 son objectif \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Islande...\r\nCr\u00e9dit\u00e9 par certains sondages de 20% des voix, il n'a finalement obtenu que 14,5%...\r\nCette formation, qui proposait d'instaurer la d\u00e9mocratie directe sur internet, introduire plus de transparence en politique, et lutter s\u00e9v\u00e8rement contre la corruption des \u00e9lites, a tout de m\u00eame tripl\u00e9 sa repr\u00e9sentation au Parlement... passant de 3 \u00e0 10 \u00e9lus... \r\nMais pas suffisant pour pouvoir pr\u00e9tendre former un gouvernement de coalition...\r\nC'est la formation au pouvoir, le Parti de l'ind\u00e9pendance, qui sort gagnant de ce scrutin... m\u00eame si les Panama papers avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que son pr\u00e9sident d\u00e9tenait une soci\u00e9t\u00e9 offshore.\r\n*** \r\nMichel Sall\u00e9, bonsoir... Vous \u00eates docteur \u00e0 Sciences-po Paris et auteur du livre intitul\u00e9 \"Islande\", aux \u00e9ditions Karthala.\r\n- On se souvient des manifestations qui avaient conduit \u00e0 la d\u00e9mission du Premier ministre pr\u00e9c\u00e9dent, impliqu\u00e9 lui aussi dans le scandale des Panama papers... Les Islandais ont-ils d\u00e9j\u00e0 oubli\u00e9 cette affaire ? \r\n- Est-ce la conjoncture \u00e9conomique qui a sauv\u00e9 le parti au pouvoir ?\r\nL'Islande a compl\u00e8tement effac\u00e9 les effets de la crise bancaire de 2008, elle conna\u00eet une croissance record et le plein-emploi, un tourisme florissant... les Islandais ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 choisir le formidable bilan \u00e9conomique du gouvernement sortant, plut\u00f4t que le bouleversement d\u00e9mocratique promis par les Pirates\r\n- Est-ce que le Parti pirate paie le prix de ses erreurs strat\u00e9giques durant la campagne ?\r\nSa pr\u00e9sidente avait men\u00e9 des n\u00e9gociations pr\u00e9\u00e9lectorales avec les trois autres partis d'opposition de gauche avant le scrutin, dans l'espoir de pouvoir crier victoire d\u00e8s samedi soir.. une d\u00e9marche qui avait m\u00eame irrit\u00e9 jusqu'au sein de son parti.\r\n- Le Parti Pirate constitu\u00e9 d'activistes, de hackers, d'anarchistes, de libertariens... et ses partisans qui ne se consid\u00e8rent ni de droite ni de gauche..est-ce que cette absence d'ancrage politique \u00e0 gauche ou \u00e0 droite, a finalement jou\u00e9 en sa d\u00e9faveur, faisant fuir les possibles alli\u00e9s politiques ?\r\n- La participation a par ailleurs \u00e9t\u00e9 faible, alors m\u00eame que les Pirates comptaient sur le vote des plus jeunes pour l'emporter. Pourquoi une telle abstention ?\r\n- Les marchandages entre partis pour tenter de former une coalition vont d\u00e9buter... Est-ce qu'il est totalement exclu que le Parti pirate parvienne \u00e0 constituer un gouvernement ?", "alternativeExcerpt": ["Les Pirates n\u2019ont obtenu que 14,5% des voix et dix si\u00e8ges aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en Islande et \u00e9chouent \u00e0 devancer le Parti de l'ind\u00e9pendance, pourtant impliqu\u00e9 dans le scandale des Panama Papers. Interview de Michel Sall\u00e9, docteur \u00e0 Sciences Po Paris et auteur de \"Islande\" (Karthala)."], "alternativeTitle": ["Le Parti de l\u2019ind\u00e9pendance l'emporte sur le Parti Pirate en Islande / FOR_2016-10-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8126647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110396"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Mali : blues sah\u00e9lien et musique mandingue", "id": "sound-23857394-9FDB-4D89-8992-CE49DB250337", "durationSec": 6992, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1\u00e8re partie : Hommage \u00e0 Ali Farka Tour\u00e9\r\nAnciens complices du bluesman malien, Afel Bocoum et Mamadou Kelly sont comme lui originaires de Niafunk\u00e9, dans la r\u00e9gion de Toumbouctou. Cette collaboration avec le vieux ma\u00eetre s'est poursuivie pendant pr\u00e8s de trente ans, entrecoup\u00e9e d'exp\u00e9riences plus personnelles, qui ont permis \u00e0 chacun d'affirmer sa personnalit\u00e9.\r\nEnregistr\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 l'AMR, Gen\u00e8ve.\r\n2\u00e8me partie : Musique de nuit\r\nEntre r\u00e9pertoire classique des griots mandingues et musique de chambre occidentale, la kora de Ballak\u00e9 Sissoko et le violoncelle de Vincent S\u00e9gal font le bonheur des festivals depuis plusieurs ann\u00e9es. 2016 \u00e9tait celle d'un nouveau r\u00e9pertoire.\r\nEnregistr\u00e9 le 13 ao\u00fbt 2016 aux Jardins Musicaux, \u00e0 Frinvillier.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 30.10.2016", "La note bleue du 30.10.2016", "Mali : blues sah\u00e9lien et musique mandingue / LNB_2016-10-30T20:03:00_la-note-bleue", "Mali : blues sah\u00e9lien et musique mandingue / LNB_2016-10-30T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["1\u00e8re partie : Hommage \u00e0 Ali Farka Tour\u00e9\nAnciens complices du bluesman malien, Afel Bocoum et Mamadou Kelly sont comme lui originaires de Niafunk\u00e9, dans la r\u00e9gion de Toumbouctou. Cette collaboration avec le vieux ma\u00eetre s\u02b9est poursuivie pendant pr\u00e8s de trente ans, entrecoup\u00e9e d\u02b9exp\u00e9riences plus personnelles, qui ont permis \u00e0 chacun d\u02b9affirmer sa personnalit\u00e9.\nEnregistr\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 l\u02b9AMR, Gen\u00e8ve.\n2\u00e8me partie : Musique de nuit\nEntre r\u00e9pertoire classique des griots mandingues et musique de chambre occidentale, la kora de Ballak\u00e9 Sissoko et le violoncelle de Vincent S\u00e9gal font le bonheur des festivals depuis plusieurs ann\u00e9es. 2016 \u00e9tait celle d\u02b9un nouveau r\u00e9pertoire\u2026\nEnregistr\u00e9 le 13 ao\u00fbt 2016 aux Jardins Musicaux, \u00e0 Frinvillier.", "1\u00e8re partie : Hommage \u00e0 Ali Farka Tour\u00e9\nAnciens complices du bluesman malien, Afel Bocoum et Mamadou Kelly sont comme lui originaires de Niafunk\u00e9, dans la r\u00e9gion de Toumbouctou. Cette collaboration avec le vieux ma\u00eetre s\u02b9est poursuivie pendant pr\u00e8s de trente ans, entrecoup\u00e9e d\u02b9exp\u00e9riences plus personnelles, qui ont permis \u00e0 chacun d\u02b9affirmer sa personnalit\u00e9.\nEnregistr\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 l\u02b9AMR, Gen\u00e8ve.\n2\u00e8me partie : Musique de nuit\nEntre r\u00e9pertoire classique des griots mandingues et musique de chambre occidentale, la kora de Ballak\u00e9 Sissoko et le violoncelle de Vincent S\u00e9gal font le bonheur des festivals depuis plusieurs ann\u00e9es. 2016 \u00e9tait celle d\u02b9un nouveau r\u00e9pertoire\u2026\nEnregistr\u00e9 le 13 ao\u00fbt 2016 aux Jardins Musicaux, \u00e0 Frinvillier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093036", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093036", "ece-8093035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche", "id": "sound-790B3F60-649D-4AE1-9241-C12855C13219", "durationSec": 964, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Patrick Buisson, ancien conseiller personnel de Nicolas Sarkozy, auteur livre \"La cause du peuple - L'histoire in\u00e9dite de la pr\u00e9sidence Sarkozy\", ancien journaliste, directeur de la cha\u00eene t\u00e9l\u00e9 Histoire\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Patrick Buisson, ancien conseiller personnel de Nicolas Sarkozy et auteur de \"La cause du peuple - L'histoire in\u00e9dite de la pr\u00e9sidence Sarkozy\" (broch\u00e9).\r\n\r\n* * La grande interview du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18hXX... l'heure de retrouver la grande interview du dimanche... dont l'invit\u00e9 cette semaine est Patrick Buisson...\r\nAuteur d'un livre d\u00e9j\u00e0 best-seller sur Nicolas Sarkozy... \"La cause du peuple - L'histoire in\u00e9dite de la pr\u00e9sidence Sarkozy\", cet ancien journaliste, qui fut notamment directeur du journal d'extr\u00eame droite Minute et qui dirige aujourd'hui la cha\u00eene Histoire, fut durant 9 ans le conseiller personnel \u00e0 l'origine des campagnes \u00e9lectorales de l'ancien pr\u00e9sident...\r\nLa brouille entre les deux hommes remonte \u00e0 la d\u00e9couverte des enregistrements secrets r\u00e9alis\u00e9s par Patrick Buisson...\r\nAu micro de Laetitia Guinand, il revient sur les affaires Sarkozy et l'influence de sa femme, Carla Bruni... Grand connaisseur, par ailleurs, de l'extr\u00eame droite, proche de Jean-Marie Le Pen, Patrick Buisson commente \u00e9galement l'UDC et son lien avec le Front National.\r\n  15'12''\r\nC'\u00e9tait Patrick Buisson, ancien conseiller personnel de Nicolas Sarkozy et auteur de \"La cause du peuple - L'histoire in\u00e9dite de la pr\u00e9sidence Sarkozy\"... \r\nInterview r\u00e9alis\u00e9e par Laetitia Guinand et que vous pouvez visionner comme chaque semaine sur notre site rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Patrick Buisson, ancien conseiller personnel de Nicolas Sarkozy et auteur de \"La cause du peuple - L\u2019histoire in\u00e9dite de la pr\u00e9sidence Sarkozy\" (broch\u00e9)."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche / FOR_2016-10-30T18:16:00_developpement-9", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-32174700-4297-4439-86E2-A1DD015206AB", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: La sterne arctique\u00a0Explications\u00a0: c'est l'oiseau qui accomplit les plus grandes migrations, elle peut accomplir jusqu'\u00e0 60'000 km (une fois et demi\u00a0 le tour de la terre), on a pu le mesurer gr\u00e2ce aux balises ARGOS. Elles font des zigzags sur l'Atlantique.Attention la sterne peut \u00eatre agressive!Autres exploits: quelques exemples avec la chronique de Fran\u00e7ois Turrian.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-10-30T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 30.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-922014B8-144B-4B33-967E-9F1A049B6088", "durationSec": 290, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test de la semaine: \"La folle histoire de Max et L\u00e9on\", \"Snowden\", et \"The Accountant\"", "Screen Test / BRA_2016-10-30T12:55:00_screen-test", "Screen Test / BRA_2016-10-30T12:55:00_screen-test"], "alternativeExcerpt": ["\"La Folle Histoire de Max et L\u00e9on\": com\u00e9die de guerre super dr\u00f4le r\u00e9serv\u00e9e aux fans du Palmashow et de son humour d\u00e9bile, \"Snowden\": le portrait par Oliver Stone du c\u00e9l\u00e8bre lanceur d\u2019alerte pour mieux pr\u00e9venir le monde du leurre que repr\u00e9sente la traque aux terroristes, \"The Accountant\": un film \u00e0 tiroir avec Ben Affleck en comptable autiste blanchisseur d\u2019argent et porte flingue de la mafia. "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8093111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "variantIds": ["ece-8093111", "ece-8093096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Le septi\u00e8me jour", "id": "sound-5DC33EB9-A430-4675-A85A-9FF32CDFED9A", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:21-16:59:07 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.10.2016", "Le septi\u00e8me jour / RAP_2016-10-30T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 30.10.2016", "Le septi\u00e8me jour / RAP_2016-10-30T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093332", "ece-8093331"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-3149146B-8A56-4C14-9EB1-A6A4CF6E0DEC", "durationSec": 3159, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2016-10-30T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Terrorisme, d\u00e9r\u00e8glement climatique, crise migratoire, \u00e9conomique et financi\u00e8re, serions-nous \u00e0 bout de souffle? : Interview de Mireille Delmas-Marty, juriste, professeure honoraire au Coll\u00e8ge de France et auteure du livre \"Aux 4 vents du monde\" (\u00c9d. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A65BC4AD-F7AC-49B3-9F18-3ECCEC9C7B9A", "durationSec": 943, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "livre (imprim\u00e9)", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "alternativeExcerpt": ["Terrorisme, d\u00e9r\u00e8glement climatique, crise migratoire, \u00e9conomique et financi\u00e8re: serions-nous \u00e0 bout de souffle? Dans son guide de navigation sur l\u2019oc\u00e9an de la mondialisation, \"Aux quatre vents du monde\" (Seuil), Mireille Delmas-Marty craint autant le naufrage que la paralysie.", "Terrorisme, d\u00e9r\u00e8glement climatique, crise migratoire, \u00e9conomique et financi\u00e8re: serions-nous \u00e0 bout de souffle? Dans son guide de navigation sur l\u2019oc\u00e9an de la mondialisation, \"Aux quatre vents du monde\" (Seuil), Mireille Delmas-Marty craint autant le naufrage que la paralysie.", "Terrorisme, d\u00e9r\u00e8glement climatique, crise migratoire, \u00e9conomique et financi\u00e8re: serions-nous \u00e0 bout de souffle? Dans son guide de navigation sur l\u2019oc\u00e9an de la mondialisation, \"Aux quatre vents du monde\" (Seuil), Mireille Delmas-Marty craint autant le naufrage que la paralysie."], "alternativeTitle": ["Mireille Delmas-Marty: manifeste pour une mondialisation ma\u00eetris\u00e9e", "Mireille Delmas-Marty: manifeste pour une mondialisation ma\u00eetris\u00e9e / 12H30_2016-10-30T12:40:00_haute-definition", "Mireille Delmas-Marty: manifeste pour une mondialisation ma\u00eetris\u00e9e / 12H30_2016-10-30T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/5707682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste et professeure honoraire au Coll\u00e8ge de France", "name": "Delmas-Marthy, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110381", "ece-8110376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les menaces d'Axpo risquent de peser lourd dans les votations sur le nucl\u00e9aire", "id": "sound-35856E2D-0F35-4FBD-8022-50DE49FA7174", "durationSec": 915, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GultasMe \r\nLe g\u00e9ant al\u00e9manique de l'\u00e9lectricit\u00e9 Axpo exigera plus de 4 milliards de francs en cas de oui le 27 novembre \u00e0 l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\". D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Roger Nordmann (PS/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE).\r\n\r\n* * Les menaces d'Axpo risquent de peser lourd dans les votations sur le nucl\u00e9aire  18h Sortir du nucl\u00e9aire : Axpo menace de r\u00e9clamer 4 milliards de d\u00e9dommagement\r\n4 milliards 100 millions de francs... C'est le montant qu'exigera AXPO en cas de OUI le 27 novembre \u00e0 l'initative des Verts pour une sortie program\u00e9e du nucl\u00e9aire...\r\nLe directeur du g\u00e9ant al\u00e9manique de l'\u00e9lectricit\u00e9 Andrew Walo a articul\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un chiffre dans une interview accord\u00e9 aujourd'hui \u00e0 la NZZ am Sonntag...\r\nUne annonce qui intervient \u00e0 moins d'un mois de la votation et qui va peser dans la campagne...\r\nSt\u00e9phane Deleury, vous \u00eates l'un de nos corrspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral.\r\nPlus de 4 milliards de francs de d\u00e9domagements rien que pour AXPO, est-ce r\u00e9aliste ?\r\nC'est beaucoup. Et ca va sans doute effrayer une partie des citoyens qui s'appr\u00eatent \u00e0 voter. C'est d'ailleurs probablement l'objectif de cette annonce en pleine campagne.  Mais rien ne dit que ce chiffre corresponde \u00e0 ce que toucherait vraiment AXPO en cas de d\u00e9cision du peuple et des cantons de fermer les centrales apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. 4.1 milliards c'est ce que revendique AXPO. Mais c'est la justice qui tranchera le cas \u00e9ch\u00e9ant.\r\n- Et pourquoi donc AXPO pourrait-il pr\u00e9tendre \u00e0 des d\u00e9domagements ?\r\nEt bien parce qu'un OUI \u00e0 l'initative aurait pour cons\u00e9quence un changement des r\u00e8gle du jeu \u00e9conomique. Aujourd'hui les exploitants b\u00e9n\u00e9ficient d'une autorisation d'exploitation illimit\u00e9e. Seul les experts de l'Institut de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire peuvent exiger l'arr\u00eat d'une centrale pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Si le peuple dit OUI; alors les centrales nucl\u00e9aires ne produiraient plus de courant, elle n'enregegistreraient plus aucun revenu, et l'exploitant ne pourait plus amortir ses investissements. Rien que pour la centrale de Beznau,  AXPO a investi 700 millions de francs ces derni\u00e8res an\u00e9es. En cas de OUI, la plus vieille centrale en activit\u00e9 au monde devrait fermer l'ann\u00e9e prochaine d\u00e9j\u00e0. \r\n- Pourtant, les centrales nucl\u00e9aires perdent de l'argent, elles ne sont aujourd'hui pas rentables...  \r\nC'est vrai le prix du march\u00e9 est autour de 3 centimes le KW produit. Bien au dessous du prix de revient du courant nucl\u00e9aire. Mais Andrew Walo argumente que 3 centimes c'est mieux que rien et \u00e7a permet d'amortir une partie des investissements. Et puis le directeur d'AXPO mise sur une remont\u00e9e des prix. Il estime que le nucl\u00e9aire pourrait redevenir rentable \u00e0 moyen terme... D'o\u00f9 ce chiffre astronomique de 4 milliards de francs de d\u00e9domagement. Sauf que personne ne sais comment va \u00e9voluer le march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 ces prochaine ann\u00e9es... Il y a 5 ans d'ailleurs, peu de monde avait pr\u00e9dit un prix aussi bas qu'aujourd'hui.\r\n- On comprend bien : ces quatre milliards de d\u00e9domagement r\u00e9clam\u00e9s par AXPO ne sont pas encore sorti des caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration... St\u00e9phane Deleury, autre r\u00e9v\u00e9lation aujourd'hui qui va aussi peser sur la campagne... Les juristes d'AXPO consid\u00e8rent qu'une partie de l'ordonnance, qui fixe les r\u00e8gles de la mise hors service des centrales, est d\u00e9pourvue de base l\u00e9gale. \r\nR\u00e9v\u00e9lation aujourd'hui du Matin Dimanche. Au d\u00e9part c'est l'avis de juriste dans une proc\u00e9dure qui oppose la centrale de Beznau \u00e0 ses riverains... mais cette appr\u00e9ciation a un impact politique non n\u00e9gligeable. Remettre en cause, comme le fait AXPO une partie de l'ordonnance qui est au coeur de l'arsenal de s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en Suisse, c'est du jamais vu. Jusqu'ici ce texte \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme non n\u00e9gociable. Et c'est une aubaine pour les tenants de l'initative qui accusent les exploitants d'attaquer directement les r\u00e8gles fix\u00e9es par le d\u00e9partement de Doris Leuthard. \r\nVoil\u00e0 qui ne va pas faire plaisir \u00e0 la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Elle qui se bat contre cette initative en argumentant pr\u00e9cis\u00e9ment que les r\u00e8gles en mati\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9s sont bonnes. \"Laissons les centrales nucl\u00e9aires en service tant qu'elles sont s\u00fbres\"... Un mantra que Doris Leuthard r\u00e9p\u00e8te depuis 2011.", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant al\u00e9manique de l'\u00e9lectricit\u00e9 Axpo exigera plus de 4 milliards de francs en cas de oui le 27 novembre \u00e0 l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\". D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Roger Nordmann (PS/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["Les menaces d'Axpo risquent de peser lourd dans les votations sur le nucl\u00e9aire / FOR_2016-10-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110383"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Henri Dutilleux, compositeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6EDC39EC-D737-4F6D-B11B-517CF398B11F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutilleux, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2016-10-30T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 30.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093029"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-13E271CA-2AD4-4597-B277-DDF58E1297D1", "durationSec": 3411, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "31e Dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Marc Donz\u00e9. Choeur: Chorale Notre-Dame. Direction: Aline Viredaz. Orgue: Anne M\u00e9ry.", "alternativeTitle": ["Messe du 30.10.2016", "Messe du 30.10.2016", "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD  / MES_2016-10-30T09:06:00_messe", "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD  / MES_2016-10-30T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["31e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Marc Donz\u00e9\nCh\u0153ur: Chorale Notre-Dame\nDirection: Aline Viredaz\nOrgue: Anne M\u00e9ry\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth", "31e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Marc Donz\u00e9\nCh\u0153ur: Chorale Notre-Dame\nDirection: Aline Viredaz\nOrgue: Anne M\u00e9ry\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093004", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Donz\u00e9, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093004", "ece-8093003"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Alexandre Seurat, \u00e9crivain  : A propos de son ouvrage \" L'Administrateur provisoire \" (Ed. du Rouergue, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-02190CA7-A6CD-4F21-A5B8-DE900B92EA1D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le narrateur se lance dans une enqu\u00eate familiale et historique complexe, quand il d\u00e9couvre un peu par hasard que son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, Raoul H., avait collabor\u00e9 avec les allemands. Raoul H. fut l'espace de quelques ann\u00e9es cruciales administrateur provisoire du Commissariat g\u00e9n\u00e9ral aux questions juives. En clair, il \u00e9tait pay\u00e9 pour recenser les entreprises d\u00e9tenues par des juifs sur sol fran\u00e7ais. Pour \u00e9valuer leur valeur avant leur vente forc\u00e9e. Au terme de recherches m\u00e9thodiques et fouill\u00e9es, il d\u00e9couvre que son a\u00efeul avait \u00e9t\u00e9 un des bras f\u00e9roces de cette entreprise d'\"aryanisation \u00e9conomique\". Fonction dont il avait grassement profit\u00e9. L'auteur de \"La maladroite\" signe un deuxi\u00e8me roman puissant et percutant.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 30.10.2016", "Alexandre Seurat : \" L\u02b9Administrateur provisoire \" / CAR_2016-10-30T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 30.10.2016", "Alexandre Seurat : \" L\u02b9Administrateur provisoire \" / CAR_2016-10-30T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Le narrateur se lance dans une enqu\u00eate familiale et historique complexe, quand il d\u00e9couvre un peu par hasard que son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, Raoul H., avait collabor\u00e9 avec les allemands. Raoul H. fut l\u02b9espace de quelques ann\u00e9es cruciales administrateur provisoire du Commissariat g\u00e9n\u00e9ral aux questions juives. En clair, il \u00e9tait pay\u00e9 pour recenser les entreprises d\u00e9tenues par des juifs sur sol fran\u00e7ais. Pour \u00e9valuer leur valeur avant leur vente forc\u00e9e. Au terme de recherches m\u00e9thodiques et fouill\u00e9es, il d\u00e9couvre que son a\u00efeul avait \u00e9t\u00e9 un des bras f\u00e9roces de cette entreprise d\u02b9\"aryanisation \u00e9conomique\". Fonction dont il avait grassement profit\u00e9.\nL\u02b9auteur de \"La maladroite\" signe un deuxi\u00e8me roman puissant et percutant.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Alexandre Seurat: \"L\u02b9Administrateur provisoire\", Editions du Rouergue", "Le narrateur se lance dans une enqu\u00eate familiale et historique complexe, quand il d\u00e9couvre un peu par hasard que son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, Raoul H., avait collabor\u00e9 avec les allemands. Raoul H. fut l\u02b9espace de quelques ann\u00e9es cruciales administrateur provisoire du Commissariat g\u00e9n\u00e9ral aux questions juives. En clair, il \u00e9tait pay\u00e9 pour recenser les entreprises d\u00e9tenues par des juifs sur sol fran\u00e7ais. Pour \u00e9valuer leur valeur avant leur vente forc\u00e9e. Au terme de recherches m\u00e9thodiques et fouill\u00e9es, il d\u00e9couvre que son a\u00efeul avait \u00e9t\u00e9 un des bras f\u00e9roces de cette entreprise d\u02b9\"aryanisation \u00e9conomique\". Fonction dont il avait grassement profit\u00e9.\nL\u02b9auteur de \"La maladroite\" signe un deuxi\u00e8me roman puissant et percutant.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Alexandre Seurat: \"L\u02b9Administrateur provisoire\", Editions du Rouergue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8092998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Seurat, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Seurat, Alexandre", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8092998", "ece-8092997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme: Quand les auteurs de bande dessin\u00e9e sortent de leur bulle (5/5)", "id": "sound-37724180-FEC4-473D-8C13-FD65A10BE214", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En dix ans, la production totale de bandes dessin\u00e9es francophones a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par deux, passant, entre 2003 et 2013, de 2 526 \u00e0 5 159 titres. Ce qui correspond \u00e0 plus de 400 parutions par mois ! L'offre est dense, diversifi\u00e9e, mais s'il est bien un domaine o\u00f9 les auteurs de BD se sont fait remarquer depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est dans leur mani\u00e8re si singuli\u00e8re de dire les maux de notre \u00e9poque que ce soit de mani\u00e8re autobiographique, sous forme de reportage ou de critiques f\u00e9roces. \"C'est comme si la sursaturation d'images ordinaires \u00e9quivalait \u00e0 leur inexistence et comme si le reportage devait se trouver un nouveau langage pour redevenir humain\",  affirme l'un des pionniers du genre, Jean-Christophe Menu. Le trait, le coup de crayon des dessinateurs contemporains nous permettraient-ils de renouveler le regard que l'on porte sur le monde?\r\nInvit\u00e9s:\r\n- Rapha\u00ebl Baroni, professeur associ\u00e9 de didactique \u00e0 l'\u00c9cole de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Membre fondateur du Groupe d'\u00e9tude sur la bande dessin\u00e9e (GrEBD)\r\n- Patrick Chapatte, dessinateur de presse et b\u00e9d\u00e9iste-reporter\r\n\r\n* * En dix ans, la production totale de bandes dessin\u00e9es francophones a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par deux, passant, entre 2003 et 2013, de 2 526 \u00e0 5 159 titres. Ce qui correspond \u00e0 plus de 400 parutions par mois ! L'offre est dense, diversifi\u00e9e, mais s'il est bien un domaine o\u00f9 les auteurs de BD se sont fait remarquer depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est dans leur mani\u00e8re si singuli\u00e8re de dire les maux de notre \u00e9poque que ce soit de mani\u00e8re autobiographique, sous forme de reportage ou de critiques f\u00e9roces. \"C'est comme si la sursaturation d'images ordinaires \u00e9quivalait \u00e0 leur inexistence et comme si le reportage devait se trouver un nouveau langage pour redevenir humain\",  affirme l'un des pionniers du genre, Jean-Christophe Menu. Le trait, le coup de crayon des dessinateurs contemporains nous permettraient-ils de renouveler le regard que l'on porte sur le monde?\r\nInvit\u00e9s:\r\n- Rapha\u00ebl Baroni, professeur associ\u00e9 de didactique \u00e0 l'\u00c9cole de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Membre fondateur du Groupe d'\u00e9tude sur la bande dessin\u00e9e (GrEBD)\r\n- Patrick Chapatte, dessinateur de presse et b\u00e9d\u00e9iste-reporter", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.10.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-10-30T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 30.10.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-10-30T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["En dix ans, la production totale de bandes dessin\u00e9es francophones a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par deux, passant, entre 2003 et 2013, de 2 526 \u00e0 5 159 titres. Ce qui correspond \u00e0 plus de 400 parutions par mois ! L\u2019offre est dense, diversifi\u00e9e, mais s\u2019il est bien un domaine o\u00f9 les auteurs de BD se sont fait remarquer depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, c\u2019est dans leur mani\u00e8re si singuli\u00e8re de dire les maux de notre \u00e9poque que ce soit de mani\u00e8re autobiographique, sous forme de reportage ou de critiques f\u00e9roces. \"C\u2019est comme si la sursaturation d\u2019images ordinaires \u00e9quivalait \u00e0 leur inexistence et comme si le reportage devait se trouver un nouveau langage pour redevenir humain\",  affirme l\u2019un des pionniers du genre, Jean-Christophe Menu. Le trait, le coup de crayon des dessinateurs contemporains nous permettraient-ils de renouveler le regard que l\u2019on porte sur le monde?\n\nInvit\u00e9s:\n\n- Rapha\u00ebl Baroni, professeur associ\u00e9 de didactique \u00e0 l'\u00c9cole de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Membre fondateur du Groupe d\u2019\u00e9tude sur la bande dessin\u00e9e (GrEBD)\n\n- Patrick Chapatte, dessinateur de presse et b\u00e9d\u00e9iste-reporter", "En dix ans, la production totale de bandes dessin\u00e9es francophones a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par deux, passant, entre 2003 et 2013, de 2 526 \u00e0 5 159 titres. Ce qui correspond \u00e0 plus de 400 parutions par mois ! L\u2019offre est dense, diversifi\u00e9e, mais s\u2019il est bien un domaine o\u00f9 les auteurs de BD se sont fait remarquer depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, c\u2019est dans leur mani\u00e8re si singuli\u00e8re de dire les maux de notre \u00e9poque que ce soit de mani\u00e8re autobiographique, sous forme de reportage ou de critiques f\u00e9roces. \"C\u2019est comme si la sursaturation d\u2019images ordinaires \u00e9quivalait \u00e0 leur inexistence et comme si le reportage devait se trouver un nouveau langage pour redevenir humain\",  affirme l\u2019un des pionniers du genre, Jean-Christophe Menu. Le trait, le coup de crayon des dessinateurs contemporains nous permettraient-ils de renouveler le regard que l\u2019on porte sur le monde?\n\nInvit\u00e9s:\n\n- Rapha\u00ebl Baroni, professeur associ\u00e9 de didactique \u00e0 l'\u00c9cole de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Membre fondateur du Groupe d\u2019\u00e9tude sur la bande dessin\u00e9e (GrEBD)\n\n- Patrick Chapatte, dessinateur de presse et b\u00e9d\u00e9iste-reporter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093266", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 de didactique \u00e0 l'Ecole de fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re de l'Universit\u00e9 de Lausanne.,Professeur et Fondateur du groupe d'\u00e9tue sur la bande dessin\u00e9e", "name": "Baroni, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Dessinateur de presse et b\u00e9d\u00e9iste-reporter", "name": "Chapatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093266", "ece-8093265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Lausanne-Sport s'incline face \u00e0 Lucerne et ne rel\u00e8ve pas la t\u00eate", "id": "sound-F2FAE37E-9862-44AC-8796-FF5C8E9C41D9", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne Sport\r\nLe Lausanne-Sport s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Lucerne. Les Vaudois traversent une p\u00e9riode de doute depuis le d\u00e9but de ce mois d'octobre.\r\n\r\n* * Le Lausanne-Sport s'incline face \u00e0 Lucerne et ne rel\u00e8ve pas la t\u00eate 18h Football : Lausanne Sport-Lucerne\r\nEn football, tr\u00e8s mauvaise op\u00e9ration du Lausanne-Sport qui s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Lucerne...\r\nPourtant, l'enjeu de cette partie \u00e9tait important, notamment en vue d'une place europ\u00e9enne... m\u00eame si le championnat de Super League est encore long.\r\nLaurent Bastardoz, le moins qu'on puisse dire, c'est que les Vaudois traversent une p\u00e9riode de doute depuis le d\u00e9but de ce mois... Ils ont bien tent\u00e9 de relever la t\u00eate. En vain, cela n'a pas fonctionn\u00e9 comme esp\u00e9r\u00e9 dans les rangs du Lausanne-Sport. \r\n  2'37''\r\nMerci Laurent Bastardoz.\r\nEt dans les autres rencontres de Super League, Young Boys a \u00e9cras\u00e9 Vaduz 5 \u00e0 0 et Saint-Gall Thoune\r\nAu classement, B\u00e2le est leader avec 12 points d'avance sur Sion. Le Lausanne-Sport, lui, est 5\u00e8me.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport s\u2019est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Lucerne. Les Vaudois traversent une p\u00e9riode de doute depuis le d\u00e9but de ce mois d'octobre."], "alternativeTitle": ["Le Lausanne-Sport s'incline face \u00e0 Lucerne et ne rel\u00e8ve pas la t\u00eate / FOR_2016-10-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8110397", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8110390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-DF14CBFE-FE64-4792-BDF2-E05FDDAF43EF", "durationSec": 3048, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann: lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel\r\nKurt Hostettmann nous parle aujourd'hui des plantes qui aident \u00e0 lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: la culture du safran\r\nMonsieur Jean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res et s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran en 2013.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: le site d'\u00e9boulement de Derborence - des traces de mers\r\nDerborence : le site d'\u00e9boulements c\u00e9l\u00e8bres se pr\u00eate magnifiquement \u00e0 la lecture du paysage. Ce matin, nous allons constater qu'il y a des traces de deux mers diff\u00e9rentes! A ce titre le Pic du Diable, ou Quille du Diable, qui domine l'imposant site, est tr\u00e8s \u00e9loquent(e)! \r\nSuivez les explications de Thierry Basset.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:17-07:59:36 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:25 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann: lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel\r\nKurt Hostettmann nous parle aujourd'hui des plantes qui aident \u00e0 lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: la culture du safran\r\nMonsieur Jean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res et s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran en 2013.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: le site d'\u00e9boulement de Derborence - des traces de mers\r\nDerborence : le site d'\u00e9boulements c\u00e9l\u00e8bres se pr\u00eate magnifiquement \u00e0 la lecture du paysage. Ce matin, nous allons constater qu'il y a des traces de deux mers diff\u00e9rentes! A ce titre le Pic du Diable, ou Quille du Diable, qui domine l'imposant site, est tr\u00e8s \u00e9loquent(e)! \r\nSuivez les explications de Thierry Basset.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 30.10.2016", "Monsieur Jardinier du 30.10.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-10-30T06:03:45_monsieur-jardinier", "Reportage d\u00e9couverte: la culture du safran / MJA_2016-10-30T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Thierry Basset: le site d'\u00e9boulement de Derborence - des traces de mers / MJA_2016-10-30T06:14:00_sujet-4", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-10-30T06:09:00_sujet-3", "La chronique de Kurt Hostettmann: lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel / MJA_2016-10-30T06:04:00_sujet-1", "Sujet 10 / MJA_2016-10-30T07:13:45_sujet-10", "Sujet 7 / MJA_2016-10-30T06:43:45_sujet-7", "Sujet 9 / MJA_2016-10-30T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2016-10-30T06:33:45_sujet-6", "Sujet 8 / MJA_2016-10-30T06:53:45_sujet-8", "Sujet 5 / MJA_2016-10-30T06:23:45_sujet-5", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-10-30T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093288", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Monsieur Jean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res et s\u2019est lanc\u00e9 dans la culture du safran en 2013.", "Derborence : le site d\u2019\u00e9boulements c\u00e9l\u00e8bres se pr\u00eate magnifiquement \u00e0 la lecture du paysage. Ce matin, nous allons constater qu\u2019il y a des traces de deux mers diff\u00e9rentes! A ce titre le Pic du Diable, ou Quille du Diable, qui domine l\u2019imposant site, est tr\u00e8s \u00e9loquent(e)! \nSuivez les explications de Thierry Basset.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Kurt Hostettmann nous parle aujourd\u2019hui des plantes qui aident \u00e0 lutter contre le syndrome pr\u00e9menstruel."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093288", "ece-8093280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e", "id": "sound-E3E637BA-F214-4F73-A919-89E25672A424", "durationSec": 1086, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par La Poste qui continue \u00e0 fermer des offices, le nouveau succ\u00e8s de la chaine de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise M6, l'\u00e9mission \"Ambitions intimes\", o\u00f9 des politiciens viennent \"s'exhiber\", mais pas parler de politique, et le d\u00e9bat autour de l'aide au suicide remise en lumi\u00e8re par la volont\u00e9 d'un octog\u00e9naire de mettre fin \u00e0 ses jours.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par La Poste qui continue \u00e0 fermer des offices, le nouveau succ\u00e8s de la chaine de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise M6, l'\u00e9mission \"Ambitions intimes\", o\u00f9 des politiciens viennent \"s'exhiber\", mais pas parler de politique, et le d\u00e9bat autour de l'aide au suicide remise en lumi\u00e8re par la volont\u00e9 d'un octog\u00e9naire de mettre fin \u00e0 ses jours. "], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-10-30T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8128679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9cam\u00e9ron - Pier Paolo Pasolini - 1971 (R)", "id": "sound-321EB161-D3D1-4E1C-AAA6-8D3881FE5B62", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\" sort en 1971, il re\u00e7oit le prix du jury au Festival de Berlin, mais le film est class\u00e9 X, interdit au moins de 17 ans, car on y voit des sc\u00e8nes d'amour, des nus et pour la premi\u00e8re fois de l'histoire du cin\u00e9ma, non porno, un sexe masculin en \u00e9rection.\r\nPasolini s'est inspir\u00e9 de plusieurs contes du \"D\u00e9cam\u00e9ron\" de Boccace, un recueil de 100 nouvelles, narr\u00e9es tour \u00e0 tour pendant 10 jours (d'o\u00f9 le titre) par 7 femmes et 3 jeunes hommes bloqu\u00e9s aux portes de Florence ravag\u00e9e par la peste en 1348. Pasolini adapte un texte du 14e si\u00e8cle italien en essayant de retrouver l'esprit d'une \u00e9poque en familiarit\u00e9 avec la sexualit\u00e9 et la mort, et il prend des libert\u00e9s.\r\n\r\n* * Quand \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\" sort en 1971, il re\u00e7oit le prix du jury au Festival de Berlin, mais le film est class\u00e9 X, interdit au moins de 17 ans, car on y voit des sc\u00e8nes d'amour, des nus et pour la premi\u00e8re fois de l'histoire du cin\u00e9ma, non porno, un sexe masculin en \u00e9rection.\r\nPasolini s'est inspir\u00e9 de plusieurs contes du \"D\u00e9cam\u00e9ron\" de Boccace, un recueil de 100 nouvelles, narr\u00e9es tour \u00e0 tour pendant 10 jours (d'o\u00f9 le titre) par 7 femmes et 3 jeunes hommes bloqu\u00e9s aux portes de Florence ravag\u00e9e par la peste en 1348. Pasolini adapte un texte du 14e si\u00e8cle italien en essayant de retrouver l'esprit d'une \u00e9poque en familiarit\u00e9 avec la sexualit\u00e9 et la mort, et il prend des libert\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Travelling du 30.10.2016", "Le D\u00e9cam\u00e9ron - Pier Paolo Pasolini - 1971 / TVL_2016-10-30T10:06:45_travelling", "Travelling du 30.10.2016", "Le D\u00e9cam\u00e9ron - Pier Paolo Pasolini - 1971 / TVL_2016-10-30T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Quand \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\" sort en 1971, il re\u00e7oit le prix du jury au Festival de Berlin, mais le film est class\u00e9 X, interdit au moins de 17 ans, car on y voit des sc\u00e8nes d\u2019amour, des nus et pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire du cin\u00e9ma, non porno, un sexe masculin en \u00e9rection.\n\nPasolini s\u2019est inspir\u00e9 de plusieurs contes du \"D\u00e9cam\u00e9ron\" de Boccace, un recueil de 100 nouvelles, narr\u00e9es tour \u00e0 tour pendant 10 jours (d'o\u00f9 le titre) par 7 femmes et 3 jeunes hommes bloqu\u00e9s aux portes de Florence ravag\u00e9e par la peste en 1348. Pasolini adapte un texte du 14e si\u00e8cle italien en essayant de retrouver l'esprit d'une \u00e9poque en familiarit\u00e9 avec la sexualit\u00e9 et la mort, et il prend des libert\u00e9s.", "Quand \"Le D\u00e9cam\u00e9ron\" sort en 1971, il re\u00e7oit le prix du jury au Festival de Berlin, mais le film est class\u00e9 X, interdit au moins de 17 ans, car on y voit des sc\u00e8nes d\u2019amour, des nus et pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire du cin\u00e9ma, non porno, un sexe masculin en \u00e9rection.\n\nPasolini s\u2019est inspir\u00e9 de plusieurs contes du \"D\u00e9cam\u00e9ron\" de Boccace, un recueil de 100 nouvelles, narr\u00e9es tour \u00e0 tour pendant 10 jours (d'o\u00f9 le titre) par 7 femmes et 3 jeunes hommes bloqu\u00e9s aux portes de Florence ravag\u00e9e par la peste en 1348. Pasolini adapte un texte du 14e si\u00e8cle italien en essayant de retrouver l'esprit d'une \u00e9poque en familiarit\u00e9 avec la sexualit\u00e9 et la mort, et il prend des libert\u00e9s."], "imageURL": "//www.rts.ch/6220605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093326", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093326", "ece-8093325"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tout est politique? : Concert d'ouverture de la saison 2016 de l'Ensemble Contrechamps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D51C3B1-6CC6-4B3F-A06C-87C26A3175D3", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zender, Hans"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 30.10.2016", "Musique d'avenir du 30.10.2016", "Tout est politique? / MAV_2016-10-30T22:00:00_musique-d-avenir", "Tout est politique? / MAV_2016-10-30T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Un concours de composition adress\u00e9 autant \u00e0 des professionels qu'\u00e0 des amateurs, jeunes compositeurs et compositeurs confirm\u00e9s se c\u00f4toient, interpr\u00e8tes amateurs et professionnels partagent \u00e9galement la m\u00eame sc\u00e8ne.\n\nUne initiative de l'association Flauto dolce.", "Un concours de composition adress\u00e9 autant \u00e0 des professionels qu'\u00e0 des amateurs, jeunes compositeurs et compositeurs confirm\u00e9s se c\u00f4toient, interpr\u00e8tes amateurs et professionnels partagent \u00e9galement la m\u00eame sc\u00e8ne.\n\nUne initiative de l'association Flauto dolce."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093042", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association Flauto Dolce", "name": "Kuhn, Gertrud", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Pauset, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste \u00e0 bec", "name": "Politano, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Zender, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8093042", "ece-8093041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Orthodoxes ukrainiens, fr\u00e8res ennemis?", "id": "sound-3772EBC7-52E3-44CD-8DDA-80819C197BFE", "durationSec": 2044, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contrairement \u00e0 la Russie, o\u00f9 domine une seule \u00c9glise orthodoxe, l'Ukraine en poss\u00e8de plusieurs. Des Eglises concurrentes et dont les relations sont encore plus conflictuelles depuis le d\u00e9but du conflit en 2014,  qui ronge la partie orientale du pays. L'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Moscou, est r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9e de sympathie avec le pouvoir russe par sa principale rivale, l'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Kiev. Et cette derni\u00e8re, en retour, se voit reprocher un comportement schismatique et nationaliste par sa rivale historique.\r\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu il y a quelques semaines dans ce pays dont la population est \u00e0 plus de 90% orthodoxe, pour comprendre la dynamique de cet antagonisme. \r\nAvec Constantin Sigov, sociologue des religions et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Mohyla de Kiev, Taras Dmytryk, Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique ukrainienne chr\u00e9tienne et l'Archipr\u00eatre Nicolai Danilevich, Adjoint au responsable du D\u00e9partement des relations ext\u00e9rieures de l'\u00c9glise orthodoxe ukrainienne (Patriarcat de Moscou).\r\n\r\n* Infotrafic: 19:41:04-19:41:29 / * Contrairement \u00e0 la Russie, o\u00f9 domine une seule \u00c9glise orthodoxe, l'Ukraine en poss\u00e8de plusieurs. Des Eglises concurrentes et dont les relations sont encore plus conflictuelles depuis le d\u00e9but du conflit en 2014,  qui ronge la partie orientale du pays. L'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Moscou, est r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9e de sympathie avec le pouvoir russe par sa principale rivale, l'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Kiev. Et cette derni\u00e8re, en retour, se voit reprocher un comportement schismatique et nationaliste par sa rivale historique.\r\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu il y a quelques semaines dans ce pays dont la population est \u00e0 plus de 90% orthodoxe, pour comprendre la dynamique de cet antagonisme. \r\nAvec Constantin Sigov, sociologue des religions et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Mohyla de Kiev, Taras Dmytryk, Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique ukrainienne chr\u00e9tienne et l'Archipr\u00eatre Nicolai Danilevich, Adjoint au responsable du D\u00e9partement des relations ext\u00e9rieures de l'\u00c9glise orthodoxe ukrainienne (Patriarcat de Moscou).", "alternativeExcerpt": ["Contrairement \u00e0 la Russie, o\u00f9 domine une seule \u00c9glise orthodoxe, l'Ukraine en poss\u00e8de plusieurs. Des Eglises concurrentes et dont les relations sont encore plus conflictuelles depuis le d\u00e9but du conflit en 2014,  qui ronge la partie orientale du pays. L'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Moscou, est r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9e de sympathie avec le pouvoir russe par sa principale rivale, l'\"\u00c9glise orthodoxe ukrainienne\", qui d\u00e9pend du Patriarcat de Kiev. Et cette derni\u00e8re, en retour, se voit reprocher un comportement schismatique et nationaliste par sa rivale historique.\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu il y a quelques semaines dans ce pays dont la population est \u00e0 plus de 90% orthodoxe, pour comprendre la dynamique de cet antagonisme. \n\nAvec Constantin Sigov, sociologue des religions et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Mohyla de Kiev, Taras Dmytryk, Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique ukrainienne chr\u00e9tienne et l'Archipr\u00eatre Nicolai Danilevich, Adjoint au responsable du D\u00e9partement des relations ext\u00e9rieures de l'\u00c9glise orthodoxe ukrainienne (Patriarcat de Moscou)."], "alternativeTitle": ["Orthodoxes ukrainiens, fr\u00e8res ennemis? / HFR_2016-10-30T19:13:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 30.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132422.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093317", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique ukrainienne chr\u00e9tienne ", "name": "Dmytryk, Taras", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Mohyla de Kiev, directeur de la maison d'\u00e9dition \" Esprit et lettre\", phil,professeur en sciences sociales \u00e0 l'universit\u00e9 de Kiev et Directeur des \u00e9ditions \u00ab L'esprit et la ", "name": "Sigov, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au responsable du D\u00e9partement des relations ext\u00e9rieures de l'Eglise orthodoxe ukrainienne,Adjoint au responsable du D\u00e9partement des relations ext\u00e9rieures de l'\u00c9glise orthodoxe ukrainienne (Pa", "name": "Danilevich, Nicolai", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8093315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Washington (1/2)", "id": "sound-77751C33-9254-42CB-83A6-7C4A6808BB07", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nPremier volet d'une s\u00e9rie de deux \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 la ville de Washington.\r\nAujourd'hui: l'histoire de la cr\u00e9ation de la ville. Il est aussi question de son urbanisme, qui diff\u00e8re de la plupart des villes am\u00e9ricaines, et de ses monuments mythiques.\r\nAvec Ludivine Gilli historienne des Etats-Unis, sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.\r\n\r\n* * Premier volet d'une s\u00e9rie de deux \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 la ville de Washington.\r\nAujourd'hui: l'histoire de la cr\u00e9ation de la ville. Il est aussi question de son urbanisme, qui diff\u00e8re de la plupart des villes am\u00e9ricaines, et de ses monuments mythiques.\r\nAvec Ludivine Gilli historienne des Etats-Unis, sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.", "alternativeTitle": ["Monumental du 30.10.2016", "Washington (1/2) / MON_2016-10-30T13:03:45_monumental", "Monumental du 30.10.2016", "Washington (1/2) / MON_2016-10-30T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Premier volet d\u2019une s\u00e9rie de deux \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 la ville de Washington.\n\nAujourd\u2019hui: l\u2019histoire de la cr\u00e9ation de la ville. Il est aussi question de son urbanisme, qui diff\u00e8re de la plupart des villes am\u00e9ricaines, et de ses monuments mythiques.\nAvec Ludivine Gilli historienne des Etats-Unis, sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.", "Premier volet d\u2019une s\u00e9rie de deux \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 la ville de Washington.\n\nAujourd\u2019hui: l\u2019histoire de la cr\u00e9ation de la ville. Il est aussi question de son urbanisme, qui diff\u00e8re de la plupart des villes am\u00e9ricaines, et de ses monuments mythiques.\nAvec Ludivine Gilli historienne des Etats-Unis, sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine."], "imageURL": "//www.rts.ch/8113564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8093260", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8093260", "ece-8093259"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE", "CHALLENGE LEAGUE", "INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1528467", "durationSec": 3181, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "RIO DE JANEIRO", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football/ Super League: le Lausanne-Sport a beaucoup de peine \u00e0 remplir son stade de la Pontaise", "Hockey/ LNA: le HC Bienne est en crise apr\u00e8s avoir perdu 7 de ses 8 derniers matchs", "Football/ Super League (13e j.): le FC Sion bat largement Lugano (5-1)", "Football/ Super League (13e j.): le Lausanne-Sport est battu par Lucerne (2-3)", "Football/ Challenge League: entretien avec Christian Binggeli, pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax (1/2)", "Football/ Challenge League: entretien avec Christian Binggeli, pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax (2/2)", "Voile: le jeune skipper Alan Roura va participer \u00e0 son premier Vend\u00e9e Globe", "Le Mag: la souffrance est souvent un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9dominant de la performance sportive", "Athl\u00e9tisme/ Marathon: le Marocain Sbaai et la Belge Bekele-Clerc l'emportent \u00e0 Lausanne", "Karat\u00e9: Fanny Clavien annonce la fin de sa carri\u00e8re sportive", "Moto2: Thomas L\u00fcthi prend la 6\u00e8me place du GP de Malaisie derri\u00e8re un Johann Zarco intouchable", "Hockey/ LNA (19e j.): destins contrast\u00e9s pour Gen\u00e8ve et Fribourg", "Football/ Challenge League (13e j.): Neuch\u00e2tel Xamax n'a rien pu faire contre le leader zurichois (1-3)", "Tennis: Stan Wawrinka a d\u00e9\u00e7u \u00e0 B\u00e2le en \u00e9chouant au stade des quarts de finale", "Football/ Super League (13e j.): B\u00e2le l'emporte \u00e0 Grasshopper (2-0) et Young Boys fait exploser Vaduz (5-0)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031113", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Laurent Kleisl (Journal du Jura).", "Stan Wawrinka ou le Fran\u00e7ais Yohann Diniz proposent leur t\u00e9moignage.", "Le Fran\u00e7ais Johann Zarco remporte le classement g\u00e9n\u00e9ral pour la 2\u00e8me ann\u00e9e de suite."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8062407", "ece-8031113"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lucerne GRANS FORMAT", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1541353", "durationSec": 1031, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne-Sport - Lucerne, 13e journ\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne-Sport - Lucerne, 13e journ\u00e9e", "Lausanne-Sport - Lucerne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8030768", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030768"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "id": "asset-1543283", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Emmanuel Tagnard s'entretient avec la th\u00e9ologienne Lytta Basset pour la sortie d'un recueil d'articles intitul\u00e9 \"Vivre, malgr\u00e9 tout\", sorti aux \u00e9ditions Labor et Fides. Elle interroge sa relation \u00e0 Dieu qui s'exprime dans ce qu'elle nomme \"l'Entre-deux\", c'est \u00e0 dire par la relation \u00e0 autrui.", "title": "Lytta Basset", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "DIEU", "TH\u00c9OLOGIE", "AMOUR", "RELATION INTERPERSONNELLE"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Lytta Basset", "Dans son dernier ouvrage \u00ab Vivre, malgr\u00e9 tout \u00bb (Ed. Labor et Fides), Lytta Basset revient sur le fil rouge qui jalonne sa pens\u00e9e : la relation \u00e0 Dieu passe par autrui. La th\u00e9ologienne d\u00e9livre un chant d'esp\u00e9rance avec comme refrain, la pers\u00e9v\u00e9rance de la vie.", "Figure majeure de la pens\u00e9e spirituelle contemporaine, Lytta Basset tisse depuis 20 ans des liens entre notre h\u00e9ritage chr\u00e9tien et les champs psychologiques et philosophiques. Dans son dernier ouvrage \u00ab Vivre, malgr\u00e9 tout \u00bb, la th\u00e9ologienne d\u00e9livre un chant d\u2019esp\u00e9rance avec comme refrain, la pers\u00e9v\u00e9rance de la vie. L\u2019\u00e9lan vital nous d\u00e9passe, nous traverse et, tel un souffle, nous pousse \u00e0 aller de l\u2019avant. \u00ab L\u2019enfer c\u2019est les autres \u00bb \u00e9crivait Jean-Paul Sartre. Pour Lytta Basset, \u00ab L\u2019enfer, c\u2019est l\u2019absence d\u2019autres \u00bb. Dans son dernier ouvrage \u00ab Vivre, malgr\u00e9 tout \u00bb (Ed. Labor et Fides), la th\u00e9ologienne revient sur le fil rouge qui jalonne sa pens\u00e9e : la relation \u00e0 Dieu passe par autrui. \u00ab Il se manifeste dans l\u2019entre deux \u00bb rel\u00e8ve-t-elle. A propos de son lien  au \u00ab divin \u00bb, qu\u2019elle \u00e9voque dans cet entretien, Lytta Basset affirme notamment : \u00abDieu cherche constamment \u00e0 transformer ce qu\u2019il y a de plus humain en moi \u00bb.\n\nPr\u00e9sentation: Emmanuel Tagnard\n\nR\u00e9alisation: Alain Hugi\n\nProduction: Pierre-Alain Frey (M\u00e9dias-pro) et Emmanuel Tagnard (Cath-Info)"], "alternativeTitle": ["Sur le parvis", "Rencontre avec Lytta Basset", "Lytta Basset et le souffle de la vie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031157", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "ANSARI, El\u00e9onore", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREY PIERRE-ALAIN", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031157"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse de Super League 2016 - 2017 : FC St-Gall - FC Thoune", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1554039", "durationSec": 13200, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe Spengler 2016 demi-fnale : HC Lugano - HC Davos GRAND FORMAT", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1568504", "durationSec": 600, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1543366", "thematicGeographicals": ["ATHENES"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8res assure l'approvisionnement des r\u00e9fugi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des cliniques mobiles. Safiullah est un r\u00e9fugi\u00e9 afghan qui explique comment il est arriv\u00e9 en Gr\u00e8ce. Eleni Kotsounis, psychologue, \u00e9voque les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les r\u00e9fugi\u00e9s.", "title": "MSF 2106", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "thematicThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "Pour faire face \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s sur ses terres, la Gr\u00e8ce a ouvert 35 camps, dont celui de l\u2019ancien a\u00e9roport d\u2019Ath\u00e8nes. \"M\u00e9decins sans fronti\u00e8res\" s\u2019occupe de l\u2019aide m\u00e9dicale gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de cliniques mobiles comprenant m\u00e9diateurs culturels, psychologues et m\u00e9decins. \nR\u00e9alisation: Christian Walther. www.msf.ch            "], "alternativeTitle": ["Ensemble", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "Ensemble", "Aide m\u00e9dicale dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031132", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030751", "ece-8031132"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1548511", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "IRAN", "IRAK", "SYRIE"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte l'origine du conflit arm\u00e9 au Moyen-Orient avec ses diff\u00e9rentes fractures en compagnie de son invit\u00e9, Karim E. Bitar, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS) de Paris.", "title": "Syrie - Irak: aux origines du chaos", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Syrie - Irak: aux origines du chaos", "R\u00e9gion la plus instable de la plan\u00e8te, le Moyen-Orient semble vou\u00e9 \u00e0 ne pas conna\u00eetre la paix. Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, les conflits se sont succ\u00e9d\u00e9s interminablement. Guerres entre \u00c9tats, luttes confessionnelles ou de lib\u00e9ration, G\u00e9opolitis d\u00e9crypte ces lignes de fractures qui traversent le Moyen-Orient, la Syrie et l\u2019Irak particuli\u00e8rement. L'invit\u00e9: L'invit\u00e9: Karim E. Bitar, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, Paris", "R\u00e9gion la plus instable de la plan\u00e8te, le Moyen-Orient semble vou\u00e9 \u00e0 ne pas conna\u00eetre la paix. Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, les conflits se sont succ\u00e9d\u00e9s interminablement.", "Syrie - Irak: aux origines du chaos", "R\u00e9gion la plus instable de la plan\u00e8te, le Moyen-Orient semble vou\u00e9 \u00e0 ne pas conna\u00eetre la paix. Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, les conflits se sont succ\u00e9d\u00e9s interminablement.", "Syrie - Irak: aux origines du chaos", "R\u00e9gion la plus instable de la plan\u00e8te, le Moyen-Orient semble vou\u00e9 \u00e0 ne pas conna\u00eetre la paix. Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, les conflits se sont succ\u00e9d\u00e9s interminablement."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Perspective: histoire de la pr\u00e9sence russe en Syrie", "Syrie-Irak, aux origines du chaos", "L\u2019interview 1/2: Karim E. Bitar, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, Paris", "La s\u00e9quence: les principales lignes de fractures", "Le contexte: 50 ans de conflits au Moyen-Orient", "Le prolongement: sites et lectures pour en savoir plus", "L\u2019interview 2/2: Karim E. Bitar, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, Paris", "Syrie - Irak: aux origines du chaos", "Geopolitis", "Syrie - Irak: aux origines du chaos", "Geopolitis", "Syrie - Irak: aux origines du chaos"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031139", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031139", "ece-8030746", "ece-8030622"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RECONSTITUTION", "INTERVIEW", "CONCERT", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "CIMETI\u00c8RE", "CR\u00c9MATORIUM", "PUBLIC", "MUS\u00c9E", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-1552405", "durationSec": 1901, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Entretien avec Solange Peters, cheffe du service d\u2019oncologie du CHUV (2/2)", "Marathon de Lausanne: la course est avant un tout le rendez-vous des amateurs", "L\u2019Italie a subi un des s\u00e9ismes les plus violents que le pays ait connu", "Le premier ministre canadien s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Bruxelles pour signer l\u2019accord de libre-\u00e9change avec l\u2019UE", "VD: une association enseigne l\u2019allemand aux \u00e9l\u00e8ves par le biais de la musique", "L\u2019activiste de l\u2019ETA arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Zurich accuse les autorit\u00e9s espagnoles de torture", "Portrait de Solange Peters, cheffe du service d\u2019oncologie du CHUV", "S\u00e9isme en Italie: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "En Suisse, cinq centrales nucl\u00e9aires sont en service et deux sont \u00e0 l\u2019arr\u00eat", "Entretien avec Solange Peters, cheffe du service d\u2019oncologie du CHUV (1/2)", "La ville de Gen\u00e8ve a ouvert les portes du cimeti\u00e8re de Saint-Georges", "Le mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois les quatre \"M\u00e9ta-Harmonies\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031104", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans la famille Di Tria, on court de p\u00e8re en fils. Le papa, Peppino, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition en 1993.", "Le s\u00e9isme n'a pas fait de victime. L'\u00e9picentre se situe en Ombrie, pr\u00e8s de la petite ville de Norcia. Mais la secousse a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement ressentie.", "La c\u00e9r\u00e9monie avait \u00e9t\u00e9 report\u00e9e une premi\u00e8re fois suite \u00e0 l'opposition du parlement wallon. Mais la contestation populaire n'est pas termin\u00e9e.", "Leur mission consiste \u00e0 faire aimer la langue de Goethe en chanson.", "Berne devrait l'extrader, mais cette accusation embarrasse la Suisse. La militante \u00e9tait en cavale depuis plusieurs ann\u00e9es.", "Avec l\u2019initiative \u00abSortir du nucl\u00e9aire\u00bb, les verts veulent fixer une date pour la fermeture des centrales, mais l\u2019exploitant Axpo contre-attaque.", "Les 150 ans d'existence de son service de pompes fun\u00e8bres en \u00e9taient le pr\u00e9texte, mais l'int\u00e9r\u00eat du public \u00e9tait bien l\u00e0.", "Il s\u2019agit de quatre \u0153uvres tardives du sculpteur fribourgeois. Le son \u00e9tait pour lui un mat\u00e9riau comme un autre."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8031106", "ece-8031104"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1553065", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1374, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec la journaliste fran\u00e7aise Anne Sinclair \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"21 Rue de la Bo\u00e9tie\". Elle \u00e9voque son grand-p\u00e8re, ami de grands peintres comme Picasso ou Marie Laurencin. Elle parle aussi de Fran\u00e7ois Mitterrand, de son m\u00e9tier de journaliste et de sa vision de la politique.", "title": "Anne Sinclair", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "JOURNALISTE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin\nAnne Sinclair", "Darius Rochebin re\u00e7oit Anne Sinclair, actuelle directrice \u00e9ditoriale du Hufffington Post. Apr\u00e8s avoir anim\u00e9 pendant 13 ans l'\u00e9mission \"7 sur 7\", elle revient sur ses ann\u00e9es de journalisme."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Anne Sinclair", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031135", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030761", "ece-8030738", "ece-8030718", "ece-8030678", "ece-8030646", "ece-8031135"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1554040", "durationSec": 11400, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1552404", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2016-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Hockey / LNA (19e j.): Gen\u00e8ve terrasse Lugano 5 \u00e0 0", "Espagne: le premier ministre conservateur Mariano Rajoy a \u00e9t\u00e9 reconduit au pouvoir", "La revue de presse dominicale: le point avec Anne Fournier, \u00e0 Zurich", "Marathon de Lausanne: le point avec Robert Bruchez, directeur ex\u00e9cutif de la course", "Italie: le pays a de nouveau \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un s\u00e9isme", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux micro-m\u00e9dias.", "Football: Nassim Ben Khalifa a connu un d\u00e9but de carri\u00e8re un peu chaotique \u00e0 l\u2019\u00e9tranger", "NE: un caf\u00e9 lance un concept original qui confronte des serveurs malentendants avec les clients"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8031130", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les autres \u00e9quipes romandes, elles, ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la peine.", "Il a bien obtenu la confiance des d\u00e9put\u00e9s et va pouvoir former un gouvernement.", "Ce serait la secousse la plus violente depuis 1980 en Italie. On ne d\u00e9plore pas de morts, mais les d\u00e9g\u00e2ts sont consid\u00e9rables.", "Le champion du monde 2009 chez les moins de 17 ans joue d\u00e9sormais pour Lausanne-Sport.", "Le but de l'exercice est de sensibiliser la population \u00e0 la langue des signes. Pour boire un coup, il faut oublier les mots et se jeter \u00e0 l'eau."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030771", "ece-8031130"]}]}}